خوزستان	B_ORG
در	O
مسیر	O
غدیر	B_LOC
(	O
عکس	O
)	O
]	O
به	O
گزارش	O
"	O
ورزش	B_ORG
سه	I_ORG
"	O
،	O
پس	O
از	O
کش	O
و	O
قوس های	O
فراوان	O
بالاخره	O
بازی	O
استقلال	B_ORG
خوزستان	I_ORG
و	O
راه آهن	B_ORG
به	O
غدیر	B_LOC
منتقل	O
شد	O
و	O
دربی	O
اهواز	B_LOC
به	O
تعویق	O
افتاد	O
.	O

این	O
خبر	O
از	O
سوی	O
علیمراد	B_PER
سالاری	I_PER
مدیر	O
رسانه ای	O
استقلال	B_ORG
خوزستان	I_ORG
تایید	O
شده	O
است	O
.	O

