عراقچی	B_PER
:	O
کشورهای	O
دارای	O
سلاح های	O
هسته ای	O
هم چنان	O
تخلف	O
می کنند	O

به	O
گزارش	O
ایسنا	B_ORG
،	O
سید	B_PER
عباس	I_PER
عراقچی	I_PER
،	O
معاون	O
امور	O
حقوقی	O
و	O
بین المللی	O
وزیر	O
خارجه	B_ORG
ایران	I_ORG
در	O
این	O
نشست	O
گفت	O
:	O
ملت ها	O
و	O
دولت ها	O
عمیقا	O
نگران	O
تهدید	O
سلاح های	O
هسته ای	O
موجود	O
در	O
زرادخانه های	O
کشورهای	O
هسته ای	O
هستند	O
زیرا	O
این	O
تسلیحات	O
می توانند	O
بشریت	O
و	O
تمدن	O
بشر	O
را	O
به طور	O
کامل	O
نابود	O
کنند	O
.	O

او	O
هم چنین	O
در	O
این	O
رابطه	O
افزود	O
:	O
برخی	O
کشورهای	O
هسته ای	O
با	O
تخلف	O
از	O
تعهدات	O
بین المللی	O
خود	O
بودجه های	O
کلانی	O
به	O
ارتقا	O
کیفی	O
زرادخانه های	O
هسته ای شان	O
و	O
ساخت	O
انواع	O
جدید	O
سلاح های	O
هسته ای	O
جدید	O
اختصاص	O
داده اند	O
.	O

این	O
دیپلمات	O
ارشد	O
ایرانی	O
کشورهای	O
هسته ای	O
را	O
به	O
وفای	O
به	O
عهد	O
و	O
پایبندی	O
به	O
تعهدات	O
خلع سلاح	O
هسته ای	O
فراخواند	O
.	O

وی	O
گفت	O
:	O
بینش	O
و	O
پیش فرض	O
آن هایی	O
که	O
امنیت	O
را	O
از	O
طریق	O
نگهداری	O
سلاح های	O
کشتار	O
جمعی	O
می جویند	O
باید	O
تغییر	O
کند	O
.	O

نماینده	O
کشورمان	O
در	O
این	O
جلسه	O
گفت	O
:	O
جمهوری	B_ORG
اسلامی	I_ORG
ایران	I_ORG
فعالانه	O
در	O
تمامی	O
تلاش های	O
حقوقی	O
و	O
بین المللی	O
برای	O
نجات	O
بشریت	O
از	O
تهدید	O
سلاح های	O
هسته ای	O
مشارکت	O
می کند	O
و	O
معتقد	O
است	O
که	O
جامعه	O
بین المللی	O
برای	O
دستیابی	O
به	O
خلع سلاح	O
هسته ای	O
باید	O
رهیافتی	O
جامع	O
مبتنی	O
بر	O
شروع	O
فوری	O
مذاکره	O
و	O
انعقاد	O
یک	O
کنوانسیون	O
بین المللی	O
برای	O
امحای	O
کامل	O
سلاح های	O
هسته ای	O
طی	O
یک	O
دوره	O
زمانی	O
مشخص	O
را	O
در	O
پیش	O
بگیرد	O
.	O

انتهای	O
پیام	O

