سرماي	O
قطعي	O
گاز	O
به	O
استخوان	O
رسيد	O
سرماي	O
قطعي	O
گاز	O
به	O
استخوان	O
رسيد	O

پس	O
از	O
آن	O
همه	O
هشدار	O
در	O
مورد	O
بي‌آبي	O
و	O
خشکي	O
کشور	O
و	O
التماس	O
آسمان	O
براي	O
باز	O
کردن	O
درهاي	O
رحمتش	O
به	O
روي	O
ايران	B-LOC
،	O
چند	O
روزي	O
است	O
در	O
نقاط	O
مختلف	O
کشور	O
شاهد	O
بارش	O
برف	O
هستيم	O
،	O
برفي	O
که	O
به	O
اعتقاد	O
برخي	O
از	O
مردم	O
به	O
دليل	O
بارش	O
زود	O
هنگامش	O
«	O
»	O
برف	O
نو	O
«	O
»	O
نام	O
دارد	O
و	O
گستره	O
دامن	O
سپيدش	O
سرتاسر	O
کشور	O
را	O
در	O
بر	O
گرفت	O
.	O

حتي	O
استان‌هاي	O
جنوبي	O
کشور	O
از	O
برف	O
نو	O
بي‌بهره	O
نماندند	O
و	O
سرماي	O
اين	O
برف	O
دل	O
هم	O
وطنان	O
جنوبيمان	O
را	O
هم	O
گرم	O
کرد	O
.	O

تکرار	O
قصه	O
تلخ	O
قطعي	O
گاز	O
اما	O
گرما	O
در	O
دل	O
هم	O
وطنان	O
شمالي	O
مان	O
قنديل	O
بست	O
و	O
داستان	O
تلخ	O
و	O
تمام	O
نشدني	O
قطعي	O
گاز	O
باز	O
هم	O
سر	O
زبان‌ها	O
افتاد	O
.	O

شايد	O
داستان	O
امسال	O
از	O
آنجايي	O
آغاز	O
شد	O
که	O
مديرعامل	O
شرکت	B-ORG
گاز	I-ORG
مازندران	I-ORG
در	O
روز	B-DAT
چهارشنبه	I-DAT
،	I-DAT
سوم	I-DAT
آذرماه	I-DAT
از	O
افت	O
فشار	O
گاز	O
در	O
مازندران	B-LOC
،	O
به	O
دليل	O
سرما	O
و	O
مصرف	O
بالا	O
خبر	O
داد	O
.	O

به	O
گفته	O
محمد	B-PER
اسماعيل	I-PER
ابراهيم	I-PER
زاده	I-PER
افت	O
فشار	O
گاز	O
در	O
شهرهاي	O
بابل	B-LOC
و	O
آمل	B-LOC
وجود	O
داشت	O
اما	O
در	O
کل	O
استان	O
گاز	O
در	O
مدار	O
بر	O
جريان	O
بود	O
.	O

اين	O
مقام	O
مسئول	O
به	O
مانوري	O
که	O
در	O
خصوص	O
برخورد	O
با	O
بحران	O
برگزار	O
و	O
سبب	O
تشخيص	O
نقاط	O
قوت	O
و	O
ضعف	O
استان	O
شد	O
،	O
اشاره	O
کرده	O
و	O
گفته	O
بود	O
در	O
حال	O
حاضر	O
شبکه	O
گاز	O
در	O
وضعيت	O
استاندارد	O
قرار	O
دارد	O
که	O
در	O
اين	O
وضعيت	O
گاز	O
قطع	O
نمي‌شود	O
،	O
مگر	O
اينکه	O
«	O
»	O
رگ	O
را	O
تور	O
«	O
»	O
يخ	O
زده	O
باشد	O
.	O

ابراهيم	B-PER
زاده	I-PER
به	O
مردم	O
توصيه	O
کرده	O
بود	O
تا	O
بخاري‌هاي	O
اضافي	O
منزل	O
و	O
محل	O
کار	O
خود	O
را	O
خاموش	O
کنند	O
و	O
از	O
اداره‌هاي	O
استان	O
خواسته	O
بود	O
تا	O
تاسيسات	O
شوفاژ	O
و	O
بخاري	O
را	O
هنگام	O
عصر	O
و	O
تعطيلي	O
خاموش	O
کنند	O
تا	O
شبکه	O
،	O
شب	O
هنگام	O
با	O
افت	O
فشار	O
مواجه	O
نشود	O
.	O

تنها	O
چند	O
ساعت	O
بعد	O
از	O
اظهارات	O
مديرعامل	O
شرکت	B-ORG
گاز	I-ORG
مازندران	I-ORG
سيد	B-PER
خالق	I-PER
سجادي	I-PER
،	O
فرماندار	O
شهرستان	B-LOC
بهشهر	I-LOC
از	O
قطع	O
گاز	O
برخي	O
از	O
واحدهاي	O
توليدي	O
خبر	O
داده	O
و	O
گفته	O
بود	O
تاکنون	O
قطعي	O
گاز	O
در	O
هيچ	O
يک	O
از	O
مناطق	O
شهرستان	O
صورت	O
نگرفته	O
اما	O
به	O
دليل	O
افت	O
فشار	O
گاز	O
،	O
گاز	O
برخي	O
از	O
واحدهاي	O
توليدي	O
پرمصرف	O
را	O
قطع	O
کرده‌ايم	O
و	O
بايد	O
از	O
سوخت	O
دوم	O
استفاده	O
کنند	O
.	O

او	O
هم	O
از	O
مردم	O
شهرستان	O
خواست	O
تا	O
در	O
مصرف	O
گاز	O
صرفه	O
جويي	O
کنند	O
.	O

گويي	O
باز	O
هم	O
زور	O
برف	O
و	O
سرما	O
بيشتر	O
از	O
تمهيدات	O
انديشيده	O
شده	O
براي	O
تامين	O
گاز	O
استان	B-LOC
مازندران	I-LOC
بود	O
زيرا	O
علي	B-PER
اصغر	I-PER
احمدي	I-PER
،	O
مديرکل	O
مديريت	B-ORG
بحران	I-ORG
مازندران	I-ORG
از	O
تعطيلي	O
تمامي	O
دستگاه‌هاي	O
اجرايي	O
به	O
جز	O
دستگاه‌هاي	O
خدمات	O
رسان	O
شامل	O
بانک‌ها	O
،	O
شهرداري‌ها	O
،	O
بيمارستان‌ها	O
،	O
فرمانداري‌ها	O
،	O
ادارات	O
راهداري	O
و	O
حمل‌ونقل	O
،	O
گاز	O
و	O
آب	O
روز	B-DAT
پنج‌شنبه	I-DAT
چهارم	I-DAT
آذرماه	I-DAT
خبر	O
داد	O
.	O

اما	O
اين	O
تعطيلي	O
کمکي	O
به	O
مديريت	O
و	O
تامين	O
گاز	O
نکرد	O
و	O
برخي	O
خبرها	O
حاکي	O
از	O
آن	O
بود	O
که	O
بارش	O
برف	O
که	O
از	O
صبح	B-TIM
چهارشنبه	I-TIM
در	O
شهرهاي	O
مازندران	B-LOC
،	O
زمين	O
را	O
سفيدپوش	O
کرده	O
باعث	O
قطعي	O
گاز	O
در	O
شهرهاي	O
بابل	B-LOC
و	O
آمل	B-LOC
رخ	O
شده	O
که	O
در	O
برخي	O
مناطق	O
از	O
سحرگاه	B-TIM
چهارشنبه	I-TIM
رخ	O
داده	O
است	O
و	O
تا	O
سحرگاه	B-TIM
پنج‌شنبه	I-TIM
چهارم	I-TIM
آذرماه	I-TIM
ادامه	O
داشت	O
.	O

برخي	O
مناطق	O
شهرستان	B-LOC
آمل	I-LOC
پس	O
از	O
گذشت	O
تقريبا	O
20	O
ساعت	O
هنوز	O
با	O
قطعي	O
گاز	O
مواجه	O
بودند	O
.	O

قطعي	O
گازي	O
که	O
در	O
دست	O
يابي	O
مردم	O
به	O
حداقل‌ترين	O
نيازشان	O
که	O
نان	O
است	O
خلل	O
ايجاد	O
کرد	O
و	O
باعث	O
تعطيلي	O
برخي	O
نانوايي‌هاي	O
شهرستان	O
آمل	O
و	O
پرتراکم	O
کردن	O
صف‌هاي	O
نانوايي‌ها	O
شد	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
قطعي	O
گاز	O
دامن	O
شهرستان	B-LOC
بابل	I-LOC
را	O
نيز	O
گرفت	O
و	O
قطعي	O
بيش	O
از	O
15	O
ساعته	O
گاز	O
موجب	O
تجمع	O
مردم	O
در	O
اداره	O
گاز	O
اين	O
شهرستان	O
شد	O
.	O

در	O
شرق	B-LOC
مازندران	I-LOC
نيز	O
قطعي	O
گاز	O
به	O
صنايع	O
رسيد	O
.	O

خوش	O
بيني	O
مسئولان	O
در	O
مورد	O
تامين	O
گاز	O
مرد	O
مروند	O
قطعي	O
گاز	O
در	O
حالي	O
طي	O
مي‌شد	O
که	O
نايب	O
رئيس	O
کميسيون	B-ORG
انرژي	I-ORG
مجلس	I-ORG
سرماي	O
نابهنگام	O
را	O
دليل	O
افت	O
فشار	O
گاز	O
در	O
برخي	O
شهرهاي	O
استان	B-LOC
مازندران	I-LOC
اعلام	O
کرد	O
و	O
گفت	O
مسئولين	O
استاني	O
به	O
ويژه	O
شرکت	B-ORG
گاز	I-ORG
مازندران	I-ORG
تامين	O
گاز	O
مورد	O
نياز	O
مردم	O
را	O
در	O
دستور	O
کار	O
خود	O
قرار	O
داده	O
و	O
اقدامات	O
لازم	O
را	O
انجام	O
مي‌دهد	O
.	O

علي	B-PER
ادياني	I-PER
بر	O
اينکه	O
خوشبختانه	O
در	O
کشور	O
مشکلي	O
براي	O
توليد	O
و	O
مصرف	O
گاز	O
وجود	O
ندارد	O
،	O
تاکيد	O
کرده	O
و	O
گفته	O
بود	O
اميدواريم	O
روند	O
طراز	O
مثبت	O
در	O
گاز	O
در	O
طول	O
ايام	O
و	O
ماه‌هاي	O
سرد	O
سال	O
نيز	O
استمرار	O
يابد	O
.	O

بايد	O
رعايت	O
الگوي	O
مصرف	O
در	O
اين	O
زمينه	O
مورد	O
توجه	O
شهروندان	O
قرار	O
گيرد	O
،	O
اگر	O
استفاده	O
از	O
گاز	O
در	O
منازل	O
به	O
نحو	O
درست	O
انجام	O
شود	O
قطعا	O
در	O
ايام	O
زمستان	O
هيچ	O
مشکلي	O
نخواهيم	O
داشت	O
.	O

بي‌توجهي	O
نسبت	O
به	O
فرهنگ	O
استفاده	O
از	O
سوخت	O
دوم	O
،	O
دليل	O
قطعي	O
گاز	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
ابراهيم	B-PER
زاده	I-PER
،	O
مديرعامل	O
شرکت	B-LOC
گاز	I-LOC
مازندران	I-LOC
عدم	O
استفاده	O
نانوايي‌ها	O
و	O
صنايع	O
از	O
سوخت	O
دوم	O
را	O
دليل	O
قطعي	O
گاز	O
در	O
شهرهاي	O
مازندران	B-LOC
اعلام	O
کرد	O
و	O
گفت	O
با	O
کاهش	O
مصرف	O
گاز	O
مشکل	O
شهرستان‌هاي	O
آمل	B-LOC
و	O
بابل	B-LOC
زودتر	O
حل	O
مي‌شود	O
.	O

مشکل	O
گاز	O
تنها	O
در	O
مازندران	B-LOC
نيست	O
و	O
در	O
استان‌هاي	O
گيلان	B-LOC
و	O
گلستان	B-LOC
نيز	O
وجود	O
دارد	O
.	O

مديرعامل	O
گاز	O
استان	O
با	O
انتقاد	O
از	O
بي‌توجهي	O
نسبت	O
به	O
فرهنگ	O
استفاده	O
از	O
سوخت	O
دوم	O
در	O
برخي	O
صنايع	O
پرمصرف	O
و	O
به	O
ويژه	O
نانوايي‌هاي	O
شهرستان	B-LOC
ساري	I-LOC
،	O
بابل	B-LOC
و	O
آمل	B-LOC
که	O
بيشترين	O
جمعيت	O
را	O
دارند	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
دماي	O
هواي	O
استان	B-LOC
همدان	I-LOC
زير	O
17	O
درجه	O
است	O
ولي	O
به	O
دليل	O
جا	O
افتادن	O
فرهنگ	O
استفاده	O
از	O
سوخت	O
دوم	O
هيچ	O
مشکلي	O
ندارند	O
.	O

نوشدارو	O
بعد	O
از	O
مرگ	O
سهراب	B-PER
همچنين	O
نماينده	O
مردم	O
ساري	B-LOC
و	O
عضو	O
هيات	O
رئيسه	O
مجلس	B-ORG
شب	O
گذشته	O
گفت	O
:	O
با	O
مسئولان	O
وزارت	B-ORG
نيرو	I-ORG
و	O
نفت	O
پيگيري‌هايي	O
انجام	O
شده	O
است	O
تا	O
از	O
طريق	O
خطوط	O
اصلي	O
گرگان	B-LOC
و	O
رشت	B-LOC
خط	O
انتقال	O
گاز	O
مازندران	B-LOC
تقويت	O
شود	O
.	O

به	O
گفته	O
علي	B-PER
اصغر	I-PER
يوسف	I-PER
نژاد	I-PER
ستاد	O
بحران	O
استانداري	B-ORG
و	O
فرمانداران	O
و	O
بخشداران	O
در	O
حال	O
فعاليت	O
هستند	O
اما	O
آن‌چه	O
براي	O
تقويت	O
گاز	O
مازندران	B-LOC
نياز	O
است	O
مساعد	O
داده	O
شده	O
که	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
از	O
طريق	O
شبکه‌هاي	O
کمکي	O
گرگان	B-LOC
رشت	I-LOC
اين	O
امر	O
محتمل‌تر	O
است	O
.	O

سرماي	O
قطعي	O
گاز	O
هنگامي	O
به	O
مغز	O
استخوان	O
مي‌رسد	O
که	O
هر	O
سال	O
تکرار	O
مي‌شود	O
و	O
مسئولين	O
منتظر	O
نشسته‌اند	O
تا	O
بعد	O
از	O
اينکه	O
اين	O
اتفاق	O
رخ	O
داد	O
،	O
تمهيداتي	O
براي	O
آن	O
بيان	O
ديشند	O
.	O

تمهيداتي	O
که	O
تا	O
به	O
مرحله	O
اجرا	O
برسد	O
زمستان	O
تمام	O
مي‌شود	O
و	O
راه‌هاي	O
مقابله	O
با	O
قطعي	O
گاز	O
در	O
زمستان	O
همراه	O
با	O
برف	O
آب	O
شده	O
و	O
با	O
برف	O
سال	O
بعد	O
مجددا	O
زنده	O
مي‌شود	O
.	O

هرچند	O
در	O
اين	O
ماجرا	O
نبايد	O
نقش	O
مردم	O
را	O
در	O
مصرف	O
درست	O
گاز	O
ناديده	O
گرفت	O
و	O
فرهنگ	O
استفاده	O
درست	O
از	O
اين	O
ثروت	O
عظيم	O
بايد	O
بين	O
مردم	O
ترويج	O
پيدا	O
کند	O
اما	O
بر	O
همگان	O
روشن	O
است	O
که	O
مقابله	O
با	O
قطعي	O
گاز	O
به	O
پارامترهاي	O
مهم	O
تري	O
از	O
فرهنگ	O
استفاده	O
درست	O
از	O
گاز	O
نياز	O
دارد	O
.	O

منبع	O
:	O
ايسنا	B-ORG

