وضعيت	O
انبارهاي	O
امدادي	O
همزمان	O
با	O
فصل	O
سرد	O

سلامت	B-ORG
نيوز	I-ORG
:	O
سرپرست	O
سازمان	B-ORG
امداد	I-ORG
و	I-ORG
نجات	I-ORG
جمعيت	I-ORG
هلال‌احمر	I-ORG
،	O
وضعيت	O
انبارهاي	O
امدادي	O
همزمان	O
با	O
فصل	O
سرد	O
سال	O
و	O
همچنين	O
اولويت‌هاي	O
اين	O
سازمان	O
را	O
تشريح	O
کرد	O
.	O

به	O
گزارش	O
سلامت	B-ORG
نيوز	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
ايسنا	B-ORG
،	O
مرتضي	B-PER
سليمي	I-PER
،	O
درباره	O
چگونگي	O
توزيع	O
اقلام	O
و	O
تجهيزات	O
امدادي	O
در	O
پايگاه‌ها	O
همزمان	O
با	O
فصل	O
سرد	O
سال	O
،	O
گفت	O
:	O
دستورالعمل	O
طرح	O
زمستانه	O
سازمان	B-ORG
امداد	I-ORG
و	I-ORG
نجات	I-ORG
با	O
نگاه	O
به	O
مشکلات	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
به‌روزرساني	O
شده	O
و	O
در	O
دستورالعمل	O
جديد	O
سعي	O
شده	O
است	O
نگاه	O
بومي‌تري	O
به	O
تمام	O
مناطق	O
کشور	O
برحسب	O
حوادث	O
و	O
وضعيت	O
آب	O
و	O
هوايي	O
شود	O
و	O
استان‌ها	O
نيز	O
اختيارات	O
بيشتري	O
در	O
فعاليت‌ها	O
يشان	O
داشته	O
باشند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
دستورالعمل	O
مذکور	O
از	O
سوي	O
معاونت	O
عمليات	O
سازمان	O
امداد	O
و	O
نجات	O
ابلاغ	O
و	O
سعي	O
شده	O
برحسب	O
سناريوهاي	O
مختلف	O
تجهيزات	O
و	O
امکانات	O
تقسيم‌بندي	O
و	O
آمادگي‌هاي	O
لازم	O
نيز	O
کسب	O
شود	O
.	O

جلسات	O
آموزشي	O
و	O
توجيهي	O
و	O
مانورهايي	O
نيز	O
براي	O
آمادگي	O
نيز	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
.	O

سليمي	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
درباره	O
وضعيت	O
انبارهاي	O
امدادي	O
جمعيت	B-ORG
هلال‌احمر	I-ORG
و	O
ميزان	O
آمادگي	O
اين	O
سازمان	O
براي	O
مقابله	O
با	O
حوادث	O
با	O
توجه	O
به	O
محدوديت‌هاي	O
بودجه‌اي	O
،	O
گفت	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
اسناد	O
بالادستي	O
از	O
سال‌ها	O
قبل	O
،	O
بايد	O
استاندارد	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
در	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
و	O
2	B-PCT
درصد	I-PCT
در	O
خصوص	O
ساير	O
شهرها	O
درزمينهٔ	O
ذخيره‌سازي	O
کالاهاي	O
امدادي	O
را	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
منطبق	O
با	O
اين	O
استانداردها	O
در	O
تمامي	O
استان‌هاي	O
کشور	O
،	O
انبارهاي	O
امدادي	O
اقلام	O
ضروري	O
لازم	O
در	O
زمان	O
بحران	O
را	O
نگهداري	O
شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
سازمان	B-ORG
امداد	I-ORG
و	I-ORG
نجات	I-ORG
سبد	O
کالاي	O
حاوي	O
22	O
قلم	O
کالاي	O
اساسي	O
به	O
ميزان	O
2	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
جمعيت	O
هر	O
بخش	O
را	O
تأمين	O
و	O
ذخيره‌سازي	O
مي‌کند	O
و	O
برخي	O
از	O
اقلام	O
مانند	O
چادر	O
،	O
پتو	O
،	O
موکت	O
،	O
والا	O
روشنايي	O
با	O
تاريخ	O
بلندمدت	O
در	O
انبارها	O
نگهداري	O
مي‌شود	O
.	O

همچنين	O
برخي	O
اقلام	O
مانند	O
مواد	O
غذايي	O
و	O
بهداشتي	O
در	O
هر	O
دوره	O
بر	O
اساس	O
تاريخ	O
انقضا	O
،	O
تازه	O
مي‌شوند	O
.	O

همچنين	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
اگرچه	O
خوشبختانه	O
با	O
حوادث	O
بزرگ	O
روبرو	O
نبوديم	O
،	O
اما	O
در	O
هرروز	O
شما	O
اخبار	O
مربوط	O
به	O
امدادرساني	O
در	O
نقطه‌اي	O
از	O
کشور	O
را	O
شاهد	O
هستيد	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اين	O
دو	O
موضوع	O
يعني	O
حفظ	O
استاندارد	O
و	O
همچنين	O
بروزرساني	O
،	O
لازم	O
است	O
که	O
نگاه	O
ويژه‌اي	O
به	O
اين	O
بخش	O
شود	O
.	O

اگرچه	O
در	O
حال	O
حاضر	O
سعي	O
کرده‌ايم	O
با	O
سيستم	O
گردشي	O
در	O
کل	O
کشور	O
و	O
مديريت	O
مناطقي	O
،	O
پاسخگوي	O
نيازها	O
باشيم	O
و	O
آمادگي	O
لازم	O
را	O
حفظ	O
کنيم	O
،	O
اما	O
به	O
دليل	O
گستردگي	O
کشور	O
و	O
احتمال	O
بروز	O
خطرات	O
،	O
ضرورت	O
توجه	O
بيشتر	O
به	O
اين	O
بخش	O
لازم	O
است	O
.	O

سليمي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
سازمان	B-ORG
امداد	I-ORG
و	I-ORG
نجات	I-ORG
به‌عنوان	O
سازماني	O
غيردولتي	O
و	O
بين‌المللي	O
هميشه	O
سعي	O
کرده	O
است	O
استقلال	O
جمعيت	B-ORG
هلال‌احمر	I-ORG
را	O
حفظ	O
کند	O
و	O
به‌عنوان	O
معين	O
دولت	O
همواره	O
يار	O
اصلي	O
دولت	O
در	O
سخت‌ترين	O
شرايط	O
و	O
مواردي	O
که	O
هيچ	O
متولي	O
براي	O
اهداف	O
بشردوستانه	O
وجود	O
نداشته	O
،	O
جمعيت	B-ORG
هلال‌احمر	I-ORG
وارد	O
شده	O
است	O
و	O
مؤثرترين	O
اقدامات	O
را	O
هم	O
انجام	O
داده	O
است	O
؛	O
به‌طوري‌که	O
به	O
گفته	O
معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
،	O
جمعيت	B-ORG
هلال‌احمر	I-ORG
در	O
حال	O
حاضر	O
يکي	O
از	O
بزرگ‌ترين	O
سرمايه‌هاي	O
اجتماعي	O
کشور	O
است	O
و	O
توانسته	O
طيف	O
وسيعي	O
از	O
انسان‌دوستي	O
را	O
در	O
برگيرد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
خوشبختانه	O
هم	O
نگاه	O
مسئولين	O
ارشد	O
نظام	O
،	O
دولت	O
و	O
مجلس	B-ORG
و	O
هم	O
نگاه	O
مردم	O
نسبت	O
به	O
فعاليت‌هاي	O
جمعيت	B-ORG
هلال‌احمر	I-ORG
مثبت	O
است	O
و	O
تاکنون	O
نيز	O
حمايت‌هاي	O
بي‌دريغي	O
داشته‌اند	O
،	O
اما	O
ضرورت	O
اين	O
مهم	O
که	O
کشور	O
ما	O
همان‌قدر	O
که	O
در	O
معرض	O
خطرات	O
مسلحانه	O
است	O
،	O
بيشتر	O
در	O
معرض	O
خطرات	O
و	O
بلاياي	O
طبيعي	O
و	O
غيرطبيعي	O
است	O
و	O
بايد	O
همان	O
نگاهي	O
که	O
به	O
مسئله	O
آمادگي	O
دفاعي	O
مي‌شود	O
،	O
نسبت	O
به	O
آمادگي	O
هلال‌احمر	B-ORG
نيز	O
صورت	O
گيرد	O
لذا	O
وظيفه	O
رسانه‌ها	O
هم	O
بر	O
آن	O
است	O
که	O
دائماً	O
به	O
وظيفه	O
آگاهي	O
بخشي	O
و	O
هشدار	O
دهندگي	O
خود	O
در	O
اين	O
زمينه	O
توجه	O
داشته	O
باشند	O
.	O

سليمي	B-PER
در	O
ادامه	O
صحبت‌ها	O
يش	O
بابيان	O
اينکه	O
در	O
حال	O
حاضر	O
دستور	O
اصلي	O
در	O
سازمان	B-ORG
امداد	I-ORG
و	I-ORG
نجات	I-ORG
،	O
تشکيل	O
تيم‌هاي	O
واکنش	O
سريع	O
و	O
در	O
مرحله	O
بعد	O
سازماندهي	O
تيم‌هاي	O
عملياتي	O
در	O
سطح	O
ملي	O
و	O
بين‌المللي	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
اقدامات	O
گذشته	O
در	O
اين	O
خصوص	O
بازنگري	O
و	O
مشکلات	O
قبلي	O
شناسايي	O
شده	O
است	O
.	O

نزديک	O
به	O
يک	O
سال	O
است	O
که	O
کارهاي	O
مطالعاتي	O
و	O
جلسات	O
متعددي	O
براي	O
تشکيل	O
اين	O
تيم‌ها	O
انجام	O
شده	O
که	O
اميدواريم	O
بتوانيم	O
تا	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
در	O
مراکز	O
استاني	O
يک	O
تيم	O
15	O
نفره	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
در	O
سطح	O
شعب	O
نيز	O
تا	O
نيمه	B-DAT
اول	I-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
،	O
تمام	O
اين	O
تيم‌ها	O
تشکيل	O
و	O
ساماندهي	O
شده	O
باشند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
همچنين	O
بسياري	O
از	O
فعاليت‌هاي	O
گذشته	O
و	O
سنوات	O
قبل	O
حوزه	O
امداد	O
و	O
نجات	O
همچون	O
فعاليت‌هاي	O
باشگاه	B-ORG
امدادگران	I-ORG
و	I-ORG
نجات	I-ORG
گران	I-ORG
،	O
المپيادهاي	O
امدادگري	O
،	O
جلسات	O
DOR	O
،	O
ارتقاي	O
نرم‌افزاري	O
و	O
سخت‌افزاري	O
EOC	O
،	O
کميته‌هاي	O
تحليل	O
عمليات	O
و	O
ساماندهي	O
انبارهاي	O
امدادي	O
کشور	O
و	O
فعاليت‌هاي	O
ديگر	O
مورد	O
بازبيني	O
و	O
کارشناسي	O
قرار	O
خواهند	O
گرفت	O
.	O

اولين	O
اولويت	O
کاري	O
هم	O
تشکيل	O
اتاق	O
فکر	O
با	O
کميته‌ها	O
به‌صورت	O
ترکيبي	O
از	O
تمامي	O
صاحب‌نظران	O
،	O
متخصصين	O
،	O
مترجمين	O
و	O
دانشگاهيان	O
براي	O
توليد	O
فکر	O
،	O
علم	O
و	O
عمل	O
در	O
ساماندهي	O
و	O
ارتقاي	O
کيفي	O
اين	O
حوزه	O
خواهد	O
بود	O
.	O

دراين‌بين	O
همکاري	O
تنگاتنگ	O
با	O
تمامي	O
حوزه‌هاي	O
جمعيت	B-ORG
هلال‌احمر	I-ORG
به‌منظور	O
بالا	O
بردن	O
سطح	O
کيفي	O
ارائه	O
خدمات	O
سازمان	B-ORG
امداد	I-ORG
و	I-ORG
نجات	I-ORG
در	O
سطح	O
منطقه‌اي	O
،	O
ملي	O
و	O
بين‌المللي	O
اولويت	O
بعدي	O
و	O
جدي	O
سازمان	O
خواهد	O
بود	O
.	O

