	O
اردوغان	B-PER
:	O
نظر	O
نمايندگان	O
پارلمان	B-ORG
اروپا	I-ORG
هيچ	O
ارزشي	O
ندارد	O
!	O

به	O
گزارش	O
پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
شبکه	I-ORG
خبر	I-ORG
،	O
رئيس‌جمهور	O
ترکيه	B-LOC
گفت	O
:	O
ما	O
بارها	O
در	O
گذشته	O
ثابت	O
کرده‌ايم	O
که	O
ارزش‌هاي	O
اروپايي	O
را	O
بهتر	O
از	O
خيلي	O
از	O
اعضاي	O
کنوني	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
رعايت	O
مي‌کنيم	O
بااين‌حال	O
هيچ	O
حمايتي	O
از	O
جانب	O
شرکاي	O
غربي	O
خود	O
نديده‌ايم	O
و	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
به	O
هيچ‌يک	O
از	O
وعده‌هاي	O
خود	O
در	O
قبال	O
ترکيه	B-LOC
عمل	O
نکرده‌اند	O
.	O
O
رجب	B-PER
طيب	I-PER
اردوغان	I-PER
که	O
در	O
کنفرانس	O
سازمان	O
همکاري	O
اسلامي	O
در	O
استانبول	B-LOC
سخن	O
مي‌گفت	O
،	O
افزود	O
:	O
قرار	O
است	O
روز	B-DAT
پنجشنبه	I-DAT
نشستي	O
در	O
پارلمان	B-ORG
اروپا	I-ORG
برگزار	O
شود	O
و	O
طي	O
آن	O
نمايندگان	O
اروپا	B-LOC
درباره	O
مذاکرات	O
بروکسل	B-LOC
با	O
آنکارا	B-LOC
رأي‌گيري	O
کنند	O
.	O

اما	O
نتايج	O
اين	O
رأي‌گيري	O
هر	O
چه	O
باشد	O
،	O
از	O
نظر	O
ما	O
هيچ	O
ارزشي	O
نخواهد	O
داشت	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
ترکيه	B-LOC
همچنين	O
در	O
سخنراني	O
خود	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
را	O
به	O
جانب‌داري	O
از	O
سازمان‌ها	O
و	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
متهم	O
کرد	O
.	O

رهبران	O
برخي	O
از	O
گروه‌ها	O
در	O
پارلمان	B-ORG
اروپا	I-ORG
در	O
استراسبورگ	B-LOC
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
تأکيد	O
کردند	O
در	O
شرايط	O
کنوني	O
مذاکره	O
کردن	O
با	O
ترکيه	B-LOC
غيرممکن	O
است	O
.	O

سران	O
دو	O
گروه	O
بزرگ	O
در	O
پارلمان	B-ORG
اروپا	I-ORG
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
ضمن	O
انتقاد	O
از	O
اقدامات	O
سرکوبگرانه	O
دولت	B-ORG
ترکيه	I-ORG
بر	O
ضد	O
مخالفان	O
به‌ويژه	O
پس	O
از	O
کودتاي	O
نافرجام	O
تابستان	B-DAT
گذشته	I-DAT
،	O
خواستار	O
آن	O
شدند	O
که	O
مذاکرات	O
مربوط	O
به	O
پيوستن	O
اين	O
کشور	O
به	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
متوقف	O
شود	O
.	O
O
مانفرد	B-PER
وبر	I-PER
رئيس	O
حزب	B-ORG
مردمي	I-ORG
اروپا	I-ORG
که	O
گرايش‌هاي	O
راست	O
ميانه	O
دارد	O
و	O
اولين	O
گروه	O
سياسي	O
بزرگ	O
در	O
پارلمان	B-ORG
اروپا	I-ORG
محسوب	O
مي‌شود	O
،	O
اعلام	O
کرد	O
:	O
پيام	O
ما	O
براي	O
ترکيه	B-LOC
بسيار	O
روشن	O
است	O
:	O
روند	O
مذاکرات	O
پيوستن	O
ترکيه	B-LOC
به	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
بايد	O
هر	O
چه	O
زودتر	O
متوقف	O
شود	O
.	O
O
جياني	B-PER
پيتزا	I-PER
رئيس	O
گروه	B-ORG
سوسياليست‌ها	I-ORG
در	I-ORG
پارلمان	I-ORG
اروپا	I-ORG
نيز	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
ما	O
خواستار	O
آن	O
هستيم	O
که	O
مذاکرات	O
مربوط	O
به	O
ورود	O
ترکيه	B-LOC
به	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
هر	O
چه	O
زودتر	O
متوقف	O
گردد	O
.	O

ترکيه	B-LOC
از	O
سال	B-DAT
هزارونهصدونود	I-DAT
رسماً	O
درخواست	O
خود	O
را	O
براي	O
پيوستن	O
به	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
اما	O
مذاکرات	O
الحاق	O
ترکيه	B-LOC
به	O
اين	O
سازمان	O
اروپايي	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
دوهزاروپنج	I-DAT
آغاز	O
شد	O
بسيار	O
کند	O
است	O
و	O
از	O
مجموع	O
سي‌وپنج	O
فصل	O
مرتبط	O
با	O
اين	O
درخواست	O
،	O
تنها	O
چهارده	O
فصل	O
باز	O
شده	O
است	O
و	O
از	O
اين	O
تعداد	O
نيز	O
تنها	O
يک	O
مورد	O
آن	O
به	O
نتيجه	O
رسيده	O
است	O
،	O
لازم	O
است	O
که	O
تمام	O
بيست‌وهشت	O
کشور	O
عضو	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
موافقت	O
خود	O
را	O
با	O
ورود	O
ترکيه	B-LOC
به	O
اين	O
اتحاديه	O
اعلام	O
کنند	O
.	O

فرانسه	B-LOC
و	O
آلمان	B-LOC
دو	O
کشور	O
اروپايي	O
هستند	O
که	O
بيشترين	O
ترديد	O
را	O
درباره	O
پيوستن	O
ترکيه	B-LOC
به	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
دارند	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
رويترز	I-ORG
از	O
آنکارا	B-LOC
،	O
نمايندگان	O
پارلمان	B-ORG
اروپا	I-ORG
به‌ويژه	O
از	O
تشديد	O
سرکوب	O
مخالفان	O
در	O
ترکيه	B-LOC
و	O
همچنين	O
برقراري	O
مجدد	O
مجازات	O
اعدام	O
در	O
ترکيه	B-LOC
ابراز	O
نگراني	O
کرده‌اند	O
.	O

در	O
پي	O
کودتاي	O
نافرجام	O
اخير	O
،	O
مقامات	O
ترکيه	B-LOC
فشار	O
بر	O
مخالفان	O
و	O
منتقدان	O
دولت	O
را	O
تشديد	O
و	O
به	O
بازداشت‌هاي	O
گسترده	O
و	O
جمعي	O
در	O
صفوف	O
ارتش	O
،	O
پليس	O
،	O
دستگاه	O
قضايي	O
و	O
جامعه	O
هنرمندان	O
و	O
نويسندگان	O
اقدام	O
کردند	O
.	O

طبق	O
اعلام	O
برخي	O
رسانه	O
مستقل	O
،	O
دولت	B-ORG
ترکيه	I-ORG
بيش	O
از	O
يک‌صدوبيست‌وپنج	O
هزار	O
نفر	O
شامل	O
نظاميان	O
،	O
مأموران	O
و	O
افسران	O
پليس	O
،	O
صاحب‌منصبان	O
قضايي	O
و	O
حتي	O
کارکنان	O
بلندپايه	O
خود	O
را	O
به	O
اتهام	O
رابطه	O
با	O
فتح‌الله	B-PER
گول	I-PER
روحاني	O
مخالف	O
تبعيدشده	O
به	O
آمريکا	B-LOC
از	O
کار	O
برکنار	O
کرده	O
و	O
برخي	O
از	O
آن‌ها	O
را	O
زنداني	O
کرده	O
است	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
ترکيه	B-LOC
براي	O
توجيه	O
پاک‌سازي	O
گسترده	O
مخالفان	O
در	O
بخش‌هاي	O
مختلف	O
به	O
شبکه‌هاي	O
وابسته	O
به	O
فتح‌الله	B-PER
گول	I-PER
که	O
در	O
آمريکا	B-LOC
به	O
سر	O
مي‌برد	O
،	O
اشاره	O
مي‌کند	O
و	O
او	O
را	O
عامل	O
پشت	O
پرده	O
کودتاي	O
نافرجام	O
اخير	O
در	O
ترکيه	B-LOC
مي‌داند	O
.	O

