معاون	O
مرکز	B-ORG
فضاي	I-ORG
مجازي	I-ORG
خبر	O
داد	O
:	O
رتبه	O
محتواي	O
مذهبي	O
در	O
کانال‌هاي	O
تلگرام	O
/	O
رصد	O
انتشار	O
محتواي	O
نادرست	O

معاون	O
محتواي	O
مرکز	B-ORG
ملي	I-ORG
فضاي	I-ORG
مجازي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
رشد	O
و	O
توسعه	O
محتواي	O
مذهبي	O
و	O
ديني	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
گفت	O
:	O
هم‌اکنون	O
محتواي	O
مذهبي	O
رتبه	O
پنجم	O
توليد	O
محتوا	O
را	O
در	O
کانال‌هاي	O
تلگرام	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
داده	O
است	O
.	O

امير	B-PER
خوراکيان	I-PER
در	O
گفتگو	O
با	O
مهر	B-ORG
،	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
ظرفيت	O
توليد	O
محتواي	O
ديني	O
و	O
مذهبي	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
هم‌اکنون	O
موردتوجه	O
فعالان	O
فرهنگي	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
بر	O
اين	O
اساس	O
شاهد	O
رشد	O
نسبي	O
توليد	O
اين‌گونه	O
محتوا	O
نسبت	O
به	O
گذشته	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
هستيم	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
حتي	O
در	O
برخي	O
از	O
ايام	O
و	O
مناسبت‌ها	O
،	O
رشد	O
توليد	O
و	O
انتشار	O
محتواي	O
ديني	O
و	O
مذهبي	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
،	O
به‌طور	O
قابل‌توجهي	O
افزايش	O
مي‌يابد	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
براي	O
مثال	O
در	O
آغاز	O
ماه	O
محرم	O
به‌طور	O
گسترده‌اي	O
شاهد	O
ايجاد	O
کانال‌ها	O
و	O
ظرفيت‌هاي	O
جديد	O
در	O
حوزه	O
فعاليت‌هاي	O
مربوط	O
به	O
هيئت‌ها	O
و	O
معارف	O
ديني	O
اهل‌بيت	O
و	O
به‌ويژه	O
مسئله	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
،	O
ماه	O
محرم	O
و	O
حادثه	O
عاشورا	O
بوديم	O
.	O

خوراکيان	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
لزوم	O
رصد	O
محتواي	O
مذهبي	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
نشر	O
و	O
اشاعه	O
محتواي	O
نادرست	O
و	O
همراه	O
با	O
خرافه	O
در	O
اين	O
فضا	O
،	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
قطعاً	O
رصد	O
فضاي	O
مجازي	O
يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
زمينه‌ها	O
براي	O
فهم	O
درست	O
فضاي	O
مجازي	O
است	O
و	O
تا	O
زماني	O
که	O
اين	O
رصد	O
صورت	O
نگيرد	O
،	O
تصميم‌گيري	O
در	O
اين	O
زمينه	O
طبيعتاً	O
دچار	O
مشکل	O
خواهد	O
شد	O
.	O

بر	O
اين	O
اساس	O
رصد	O
محتواهاي	O
منتشرشده	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
و	O
گزارشات	O
موضوعي	O
و	O
ماهانه	O
آن	O
به‌طور	O
مرتب	O
به	O
مسئولان	O
عالي‌رتبه	O
نظام	O
ارائه	O
مي‌شود	O
.	O

معاون	O
محتواي	O
مرکز	B-ORG
ملي	I-ORG
فضاي	I-ORG
مجازي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
در	O
مسائل	O
مختلف	O
سعي	O
مي‌شود	O
که	O
به‌سرعت	O
اطلاع‌رساني‌هايي	O
که	O
لازم	O
است	O
به	O
دستگاه	O
مربوطه	O
انجام	O
شود	O
،	O
در	O
مورد	O
ميزان	O
محتواي	O
نادرستي	O
که	O
در	O
حوزه	O
دين	O
و	O
مذهب	O
در	O
اين	O
فضا	O
منتشر	O
مي‌شود	O
،	O
گفت	O
:	O
برنامه‌ريزي	O
براي	O
ساماندهي	O
محتواي	O
مذهبي	O
در	O
روند	O
مسائل	O
جاري	O
مرکز	B-ORG
ملي	I-ORG
فضاي	I-ORG
مجازي	I-ORG
قرار	O
دارد	O
و	O
در	O
اين	O
رابطه	O
قرار	O
است	O
مأموريت‌هاي	O
نهادهاي	O
مختلف	O
تعيين	O
شود	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
مرکز	B-ORG
ملي	I-ORG
فضاي	I-ORG
مجازي	I-ORG
به‌صورت	O
مستقيم	O
نسبت	O
به	O
شناسايي	O
و	O
رصد	O
اين‌گونه	O
محتوا	O
اقدام	O
نمي‌کند	O
و	O
وارد	O
اين	O
امور	O
اجرايي	O
نمي‌شود	O
،	O
افزود	O
:	O
ما	O
تحليل‌هاي	O
کلان	O
فضاي	O
مجازي	O
را	O
بر	O
مبناي	O
تقسيم‌کاري	O
نهادها	O
و	O
سازمان‌هاي	O
مختلف	O
ارائه	O
مي‌کنيم	O
و	O
اين	O
سازمان‌ها	O
هرکدام	O
در	O
شناسايي	O
اين	O
مباحث	O
و	O
پاسخگويي	O
آن‌ها	O
مسئوليت	O
خود	O
را	O
انجام	O
مي‌دهند	O
.	O

خوراکيان	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اينکه	O
چه	O
ميزان	O
از	O
محتواي	O
فارسي	O
منتشرشده	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
به	O
موضوع	O
ديني	O
و	O
مذهبي	O
مربوط	O
مي‌شود	O
،	O
گفت	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
گستردگي	O
فضاي	O
مجازي	O
،	O
نمي‌توان	O
براي	O
اين	O
موضوع	O
شاخص	O
گذاري	O
کرد	O
و	O
ميزان	O
توليد	O
محتوا	O
را	O
اندازه‌گيري	O
کرد	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
بسياري	O
از	O
مطالب	O
مذهبي	O
ذيل	O
موضوعات	O
ديگر	O
مطرح	O
مي‌شود	O
و	O
شناسايي	O
آن	O
به‌راحتي	O
ممکن	O
نيست	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اما	O
بااين‌وجود	O
در	O
کانال‌هاي	O
يکي	O
از	O
شبکه‌هاي	O
پيام‌رسان	O
موبايلي	O
حوزه	O
محتواي	O
مذهبي	O
،	O
رتبه	O
پنجم	O
را	O
دارد	O
.	O

به	O
اين	O
معني	O
که	O
کانال‌هايي	O
که	O
در	O
شبکه	O
اجتماعي	O
تلگرام	O
به	O
موضوعات	O
مذهبي	O
و	O
ديني	O
اختصاص	O
دارد	O
در	O
رتبه	O
پنجم	O
انتشار	O
محتواي	O
فارسي	O
در	O
ميان	O
اين	O
شبکه	O
پيام‌رسان	O
اجتماعي	O
برخط	O
قرار	O
دارند	O
.	O

معاون	O
مرکز	B-ORG
ملي	I-ORG
فضاي	I-ORG
مجازي	I-ORG
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
انتشار	O
محتواي	O
نادرست	O
در	O
اين	O
فضا	O
،	O
گزارش‌هايي	O
را	O
براي	O
کلان	O
نظام	O
در	O
حوزه	O
سياست‌گذاري	O
تهيه	O
مي‌کنيم	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
اين	O
زمينه	O
گزارشات	O
و	O
رصدهاي	O
دستگاه	O
مرتبط	O
را	O
دريافت	O
و	O
تجميع	O
و	O
تحليل	O
کرده	O
و	O
به	O
سياست‌گذاران	O
ارائه	O
مي‌دهيم	O
.	O

