قرآن	O
کريم	O
،	O
وسيله	O
هدايت	O
تقواپيشگان	O
است	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
قرآن	I-ORG
(	O
ايرنا	B-ORG
)	O
از	O
قزوين	B-LOC
حجت‌الاسلام	O
علي	B-PER
قابل	I-PER
،	O
امام‌جمعه	O
موقت	O
قزوين	B-LOC
در	O
نماز	O
جمعه	O
اين	B-DAT
هفته	I-DAT
که	O
در	O
مسجدالنبي	B-LOC
(	I-LOC
ص	I-LOC
)	I-LOC
قزوين	I-LOC
برگزار	O
شد	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
افراد	O
باتقوا	O
اهل	O
اقامه	O
نماز	O
بوده	O
،	O
به	O
غيب	O
ايمان	O
،	O
ازآنچه	O
براي	O
خود	O
مي‌پسندند	O
انفاق	O
کرده	O
،	O
به	O
کتب	O
پيشين	O
ايمان	O
و	O
اهل	O
يقين	O
به	O
دنياي	O
ديگر	O
و	O
آخرت	O
هستند	O
.	O

امام‌جمعه	O
موقت	O
قزوين	B-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
هرکس	O
تقواي	O
الهي	O
پيشه	O
کند	O
خداوند	O
متعال	O
دو	O
مزد	O
به	O
او	O
عنايت	O
مي‌کند	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
علاوه	O
بر	O
اينکه	O
انسان	O
شامل	O
مغفرت	O
پروردگار	O
عالم	O
مي‌شود	O
،	O
نوري	O
در	O
چهره	O
او	O
نيز	O
قرار	O
داده	O
مي‌شود	O
که	O
صورت	O
فرد	O
مؤمن	O
و	O
باتقوا	O
در	O
قيامت	O
همچون	O
ماه	O
بدرخشد	O
.	O

قابل	O
با	O
اشاره	O
به	O
ثواب	O
بسيار	O
بالاي	O
پياده‌روي	O
اربعين	O
،	O
افزود	O
:	O
در	O
روايات	O
معتبر	O
آمده	O
است	O
هرکس	O
با	O
پاي	O
پياده	O
به‌جانب	O
حرم	B-LOC
امام	I-LOC
حسين	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
گام	O
بردارد	O
،	O
خداوند	O
متعال	O
به	O
ازاي	O
هر	O
قدم	O
هزار	O
حسنه	O
به	O
او	O
داده	O
،	O
هزار	O
گناه	O
از	O
او	O
بخشيده	O
و	O
هزار	O
درجه	O
رفعت	O
به	O
او	O
عطا	O
مي‌کند	O
.	O

تکيه	O
به	O
نيروهاي	O
انديشمند	O
داخلي	O
،	O
کشور	O
را	O
از	O
ستمگران	O
بي‌نياز	O
مي‌کند	O
رئيس	O
شوراي	B-ORG
هماهنگي	I-ORG
تبليغات	I-ORG
اسلامي	I-ORG
قزوين	I-ORG
عنوان	O
کرد	O
:	O
اگر	O
به	O
سخنان	O
و	O
نصايح	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
گوش	O
فرا	O
دهيم	O
و	O
به	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
و	O
نيروهاي	O
انديشمند	O
داخلي	O
تکيه	O
کنيم	O
،	O
هيچ	O
نيازي	O
به	O
اين	O
ستمگران	O
نخواهيم	O
داشت	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
قابل	B-PER
‌بيان	O
کرد	O
:	O
در	O
ارديبهشت‌ماه	B-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
فردي	O
به	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
قزوين	I-ORG
آمد	O
و	O
از	O
نتايج	O
گهربار	O
برجام	O
به	O
ايراد	O
سخن	O
پرداخت	O
و	O
در	O
آن	O
روز	O
گفت	O
اگر	O
منافع	O
برجام	O
را	O
بشماريم	O
مخالفين	O
شرمنده	O
مي‌شوند	O
و	O
حتي	O
از	O
گرفتن	O
يارانه‌ها	O
نيز	O
امتناع	O
مي‌کنند	O
اما	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
امروز	O
همان	O
فرد	O
مي‌گويد	O
ما	O
کي	O
گفته‌ايم	O
که	O
معيشت	O
مردم	O
با	O
برجام	O
درست	O
مي‌شود	O
؟	O

بصيرت	O
سياسي	O
و	O
عدم	O
غفلت	O
،	O
مهم‌ترين	O
نياز	O
روز	O
کشور	O
رئيس	O
شوراي	B-ORG
هماهنگي	I-ORG
تبليغات	I-ORG
اسلامي	I-ORG
قزوين	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
بيانات	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
گفت	O
:	O
مهم‌ترين	O
نياز	O
روز	O
کشور	O
،	O
بصيرت	O
سياسي	O
،	O
غافل	O
نشدن	O
از	O
توطئه‌هاي	O
دشمن	O
و	O
حفظ	O
روحيه	O
و	O
جهت‌گيري	O
انقلابي	O
است	O
.	O

امام‌جمعه	O
موقت	O
استان	B-LOC
قزوين	I-LOC
اظهار	O
کرد	O
:	O
امروزه	O
مردم	O
کشور	O
بسيار	O
با	O
بصيرت	O
تر	O
از	O
گذشته	O
شده‌اند	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
اگر	O
شخصي	O
بصيرت	O
سياسي	O
داشته	O
باشد	O
هرگز	O
فريب	O
نيرنگ	O
دشمن	O
را	O
نمي‌خورد	O
.	O

انتخابات	O
امريکا	B-LOC
،	O
اوج	O
ابتذال	O
،	O
خباثت	O
و	O
رذالت	O
بود	O
امام‌جمعه	O
موقت	O
استان	B-LOC
قزوين	I-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
انتخابات	O
اخير	O
امريکا	B-LOC
گفت	O
:	O
اين	O
انتخابات	O
اوج	O
نمايش	O
ابتذال	O
،	O
خباثت	O
و	O
رذالت	O
بود	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
اين	O
نمايندگان	O
نخبگان	O
و	O
برجستگان	O
ملت	O
امريکا	B-LOC
هستند	O
اما	O
به	O
گفته	O
خودشان	O
فسادهاي	O
بسياري	O
را	O
انجام	O
داده‌اند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اين	O
امر	O
بسيار	O
عجيب	O
تلقي	O
مي‌شود	O
که	O
افرادي	O
که	O
در	O
پشت	O
تريبون	O
به	O
افشاي	O
فساد	O
يکديگر	O
مي‌پردازند	O
رأي	O
بياورند	O
و	O
عجيب‌تر	O
از	O
آن	O
،	O
اين	O
است	O
که	O
عده‌اي	O
به	O
اين	O
افراد	O
دل	O
نيز	O
بسته‌اند	O
.	O

رئيس	O
شوراي	B-ORG
هماهنگي	I-ORG
تبليغات	I-ORG
اسلامي	I-ORG
قزوين	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
بيانات	O
رهبري	O
افزود	O
:	O
اين	O
رئيس‌جمهور	O
هيچ	O
فرقي	O
براي	O
ما	O
با	O
رئيس‌جمهورهاي	O
پيشين	O
ندارد	O
و	O
درواقع	O
امريکا	B-LOC
همان	O
امريکا	B-LOC
ي	O
قبل	O
است	O
زيرا	O
يکي	O
از	O
آن‌ها	O
هواپيماي	O
مسافربري	O
ما	O
و	O
ديگري	O
سکوهاي	O
نفتي	O
کشور	O
را	O
هدف	O
قرار	O
داده	O
و	O
شخصي	O
ديگر	O
به	O
تحريم	O
مملکت	O
مي‌پردازد	O
.	O

