جوان	B-ORG
:	O
آمريکا	B-LOC
در	O
غبار	O

اين	O
روزنامه	O
تيتر	O
نخست	O
را	O
به‌عنوان	O
باخت	O
هزاران	O
ميلياردي	O
جوانان	O
در	O
قمارخانه‌هاي	O
آنلاين	O
،	O
اختصاص	O
داد	O
و	O
آورد	O
:	O
اينجا	O
قمارخانه‌هاي	O
ايران	B-LOC
است	O
!	O

اينجا	O
برنامه‌ريزي	O
حساب‌شده‌اي	O
براي	O
اعتياد	O
و	O
کلاه‌برداري	O
اينترنتي	O
و	O
حتي	O
خروج	O
ارز	O
از	O
کشورمان	O
وجود	O
دارد	O
.	O

قربانيان	O
قمارخانه	O
آنلاين	O
پوکر	O
در	O
غياب	O
نظارت	O
و	O
اقدامات	O
جدي	O
،	O
روزانه	O
ده‌ها	B-MON
و	I-MON
صدها	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
به	O
گردانندگان	O
سايت‌ها	O
،	O
کانال‌هاي	O
تلگرامي	O
و	O
صفحات	O
اينستاگرامي	O
اين	O
بازي‌ها	O
مي‌بازند	O
،	O
اما	O
مسئولان	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
فضاي	I-ORG
مجازي	I-ORG
و	O
مرکز	B-ORG
ملي	I-ORG
فضاي	I-ORG
مجازي	I-ORG
و	O
پليس	B-ORG
فتا	I-ORG
همچنان	O
هيچ	O
برنامه‌اي	O
براي	O
مقابله	O
با	O
چنين	O
تهديدهايي	O
ندارند	O
.	O

سرپرست	O
معاونت	O
تشخيص	O
و	O
پيشگيري	O
پليس	B-ORG
فتا	I-ORG
در	O
يادداشتي	O
که	O
چندي	O
پيش	O
در	O
رسانه‌ها	O
منتشر	O
کرد	O
،	O
درباره	O
فعاليت	O
اين	O
سايت‌ها	O
هشدار	O
داد	O
؛	O
عليرضا	B-PER
آذردرخش	I-PER
در	O
اين	O
يادداشت	O
مي‌گويد	O
:	O
«	O
به‌جاي	O
رفتن	O
در	O
خيابان	O
و	O
سرقت	O
و	O
زورگيري	O
و	O
دست	O
بردن	O
به	O
سلاح	O
به‌راحتي	O
با	O
يک	O
کليک	O
و	O
استفاده	O
از	O
يک	O
لپ‌تاپ	O
کوچک	O
دست	O
به	O
سرقت‌هاي	O
ميليوني	O
و	O
ميلياردي	O
مي‌زنند	O
.	O

روزنامه	B-ORG
جوان	I-ORG
با	O
انتشار	O
عنوان	O
سرمايه‌گذاران	O
خارجي	O
با	O
ترامپ	B-PER
از	O
ايران	B-LOC
دورتر	O
مي‌شوند	O
،	O
نوشت	O
:	O
بيش	O
از	O
يک	O
سال	O
از	O
عمر	O
برجام	O
گذشته	O
است	O
و	O
شرکت‌هاي	O
خارجي	O
از	O
دور	O
براي	O
ايران	B-LOC
دست	O
تکان	O
مي‌دهند	O
؛	O
نهايت	O
رفت‌وآمدها	O
به	O
امضاي	O
تفاهم‌نامه‌هايي	O
که	O
غير	O
تعهدآور	O
است	O
خلاصه	O
شده	O
است	O
چه	O
در	O
بالادست	O
و	O
چه	O
در	O
پايين‌دست	O
.	O

هرچند	O
تابوي	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
ايران	B-LOC
کمي	O
»	O
ترک	O
برداشته	O
است	O
اما	O
همان‌طور	O
که	O
پيش‌بيني	O
مي‌شد	O
همه	O
شرکت‌هاي	O
خارجي	O
در	O
انتظار	O
تعيين	O
تکليف	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
امريکا	B-LOC
بودند	O
.	O

بانک‌ها	O
از	O
جريمه‌هاي	O
امريکا	B-LOC
ترس	O
دارند	O
و	O
در	O
زمان	O
اوباما	B-PER
ريسک	O
نکردند	O
که	O
قطعاً	O
با	O
احتمال	O
چهره‌هاي	O
ضد	O
ايراني	O
در	O
دولت	B-ORG
ترامپ	I-ORG
و	O
غالب	O
شدن	O
جمهوري	O
در	O
کنگره	B-ORG
و	O
سناي	B-ORG
امريکا	I-ORG
ين	O
ريسک	O
افزايش	O
خواهد	O
يافت	O
.	O

مگر	O
توليد	O
دان	O
مرغ	O
و	O
کنجاله	O
سخت‌تر	O
از	O
توليد	O
موشک	O
است	O
!	O
؟	O

،	O
ديگر	O
عنوان	O
اين	O
روزنامه	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
،	O
در	O
تشريح	O
اين	O
مطلب	O
مي‌خوانيم	O
:	O
به	O
گزارش	O
تسنيم	B-ORG
،	O
سرلشکر	O
محمد	B-PER
باقري	I-PER
روز	B-DAT
پنج‌شنبه	I-DAT
در	O
مراسم	O
پنجمين	O
سالگرد	O
شهادت	O
شهيد	O
طهراني‌مقدم	B-PER
که	O
در	O
ستاد	O
فرماندهي	O
هوافضاي	O
سپاه	B-ORG
برگزار	O
شد	O
،	O
گفت	O
:	O
من	O
از	O
سال	B-DAT
1360	I-DAT
و	O
عمليات	O
طريق‌القدس	O
شهيد	O
طهراني‌مقدم	B-PER
را	O
شناختم	O
؛	O
جواني	O
مخلص	O
و	O
بي‌ادعا	O
که	O
بدون	O
داشتن	O
سابقه	O
نظامي	O
شبانه‌روز	O
در	O
ساختن	O
ادوات	O
جنگي	O
و	O
خمپاره‌ها	O
کار	O
کرد	O
.	O

ما	O
از	O
خدا	O
مي‌خواهيم	O
آگاهي	O
و	O
درايت	O
مسئولان	O
بالاتر	O
برود	O
و	O
توفيق	O
پيدا	O
کنند	O
در	O
هر	O
دوره‌اي	O
از	O
مسئوليت	O
که	O
رأي	O
مي‌آورند	O
،	O
چه	O
چهار	O
سال	O
و	O
چه	O
هشت	O
سال	O
بعد	O
از	O
آن	O
بتوانند	O
بگويند	O
از	O
کجا	O
به	O
کجا	O
رسيديم	O
و	O
چه‌کارهايي	O
براي	O
مردم	O
انجام	O
دادند	O
و	O
چه	O
مشکلاتي	O
از	O
مردم	O
را	O
حل	O
کردند	O
.	O

اين	O
ملت	O
لياقت	O
بهتر	O
از	O
اين‌ها	O
را	O
دارد	O
و	O
بايد	O
براي	O
عزت	O
و	O
موفقيت	O
اين	O
ملت	O
شبانه‌روز	O
تلاش	O
کرد	O
.	O

رئيس	O
ستاد	B-ORG
کل	I-ORG
نيروهاي	I-ORG
مسلح	I-ORG
اظهار	O
داشت	O
:	O
از	O
مسئولان	O
و	O
مقامات	O
مي‌خواهيم	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
مدنظر	O
فرمانده	O
معظم	O
کل	O
قوا	O
را	O
پياده	O
کنند	O
و	O
آنچه	O
خود	O
داريم	O
از	O
بيگانه	O
تمنا	O
نکنند	O
.	O

شما	O
ببينيد	O
مگر	O
توليد	O
دان	O
مرغ	O
و	O
کنجاله	O
يا	O
چيزهايي	O
شبيه	O
به	O
آن	O
سخت‌تر	O
از	O
توليد	O
موشک	O
زمين	O
به	O
زمين	O
است	O
که	O
جوانان	O
ما	O
آن	O
را	O
ساخته‌اند	O
!	O
؟	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
ما	O
از	O
خدا	O
مي‌خواهيم	O
آگاهي	O
و	O
درايت	O
مسئولان	O
بالاتر	O
برود	O
و	O
توفيق	O
پيدا	O
کنند	O
در	O
هر	O
دوره‌اي	O
از	O
مسئوليت	O
که	O
رأي	O
مي‌آورند	O
،	O
چه	O
چهار	O
سال	O
و	O
چه	O
هشت	O
سال	O
بعد	O
از	O
آن	O
بتوانند	O
بگويند	O
از	O
کجا	O
به	O
کجا	O
رسيديم	O
و	O
چه‌کارهايي	O
براي	O
مردم	O
انجام	O
دادند	O
و	O
چه	O
مشکلاتي	O
از	O
مردم	O
را	O
حل	O
کردند	O
.	O

اين	O
ملت	O
لياقت	O
بهتر	O
از	O
اين‌ها	O
را	O
دارد	O
و	O
بايد	O
براي	O
عزت	O
و	O
موفقيت	O
اين	O
ملت	O
شبانه‌روز	O
تلاش	O
کرد	O
.	O

روزنامه	B-ORG
جوان	I-ORG
با	O
درج	O
عنوان	O
بي‌خيال	O
خسارت	O
1000	O
ميلياردي	O
رنو	B-ORG
به	O
ايران	B-LOC
‌	O
،	O
آورد	O
:	O
بر	O
اساس	O
گزارش	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
مجلس	B-ORG
،	O
رنو	B-ORG
در	O
روند	O
توليد	O
ال	O
90	O
بالغ‌بر	O
هزار	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
خسارت	O
به	O
ايران	B-LOC
وارد	O
کرد	O
.	O

اما	O
در	O
قرارداد	O
جديد	O
ش	O
با	O
ايران‌خودرو	B-ORG
هيچ	O
حرفي	O
از	O
اين	O
خسارت	O
به	O
ميان	O
نيامد	O
.	O

وزير	O
صنعت	B-ORG
و	I-ORG
تجارت	I-ORG
نيز	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
مرجع	O
حقوقي	O
نيست	O
،	O
از	O
خسارت	O
اين	O
شرکت	O
فرانسوي	O
به	O
صنعت	O
خودروي	O
کشور	O
اظهار	O
بي‌اطلاعي	O
کرد	O
و	O
قرارداد	O
با	O
ايران‌خودرو	B-ORG
را	O
مانع	O
از	O
جنگ	O
دو	O
خودروساز	O
سايپا	B-ORG
و	O
ايران‌خودرو	B-ORG
دانست	O
.	O

به	O
گزارش	O
«	O
جوان	B-ORG
»	O
،	O
علاوه	O
بر	O
بدقولي	O
رنو	B-ORG
در	O
توليد	O
و	O
صادرات	O
محصولات	O
،	O
در	O
گزارش	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
مجلس	B-ORG
نهم	I-ORG
تخلفاتي	O
از	O
سوي	O
اين	O
شرکت	O
با	O
خودروسازان	O
شناسايي	O
شد	O
که	O
بر	O
اساس	O
آن	O
رنو	B-ORG
در	O
هر	O
خودروي	O
ال	O
90	O
حدود	O
10	B-MON
تا	I-MON
12	I-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
خسارت	O
به	O
کشور	O
وارد	O
کرده	O
است	O
حتي	O
پرونده	O
آن‌ها	O
براي	O
رسيدگي	O
به	O
مراجع	O
قضايي	O
ارسال	O
هم	O
شد	O
که	O
متأسفانه	O
هنوز	O
در	O
اين	O
رابطه	O
تصميمي	O
گرفته	O
نشده	O
و	O
16	O
پرونده	O
تخلف	O
رنو	B-ORG
همچنان	O
در	O
مراجع	O
قضايي	O
مسکوت	O
مانده	O
است	O
.	O

اين	O
روزنامه	O
همچنين	O
در	O
صفحه	O
نخست	O
به	O
بررسي	O
عنوان‌هاي	O
«	O
اوراقي	O
که	O
در	O
کتب	O
درسي	O
غايب‌اند	O
!	O

»	O
،	O
«	O
بعد	O
از	O
سينماي	O
سفارتي	O
نوبت	O
تئاتر	O
سفارتي	O
شد	O
»	O
،	O
«	O
جعل	O
واقعيت	O
در	O
قضيه	O
جعل	O
علمي	O
!	O

»	O
،	O
«	O
قحطي	O
بزرگ	O
در	O
ايران	B-LOC
حتي	O
اندازه	O
يک	O
سرباز	O
آمريکايي	O
ديده	O
نشد	O
»	O
و	O
«	O
بي‌بي‌سي	B-ORG
به	O
فتنه	O
گران	O
88	B-DAT
کوکتل	O
مول	O
و	O
تف	O
سازي	O
و	O
به	O
طرفداران	O
هيلاري	B-PER
صبر	O
آموزش	O
مي‌دهد	O
!	O

»	O
پرداخت	O
.	O

روزنامه	B-ORG
جوان	I-ORG
در	O
ستون	O
يادداشت‌هاي	O
امروز	O
عنوان‌هاي	O
«	O
پايان	O
سراب	O
امداد	O
آمريکايي	O
!	O

»	O
نوشته	O
محمدجواد	B-PER
اخوان	I-PER
،	O
«	O
لزوم	O
تدوين	O
مکانيزم‌هاي	O
خنثي‌کننده	O
مقابل	O
ترامپ	B-PER
»	O
به	O
قلم	O
هادي	B-PER
محمدي	I-PER
و	O
«	O
رشد	O
ترحمي	O
و	O
ترس	O
گرامي	O
!	O

»	O
نوشته	O
مهران	B-PER
ابراهيميان	I-PER
را	O
منتشر	O
کرد	O
.	O

گروه	O
اطلاع‌رساني	O
خبرنگار	O
:	O
مريم	B-PER
همتي	I-PER
انتشاردهنده	O
:	O
فاطمه	O
قناد	O
قرصي	O
پژوهشم	O
9117	O
2002O
