بيمه	O
؛	O
بحران	O
دهه	O
آينده	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC

به	O
گزارش	O
صبحانه	B-ORG
،	O
«	O
»	O
محمدرضا	B-PER
پور	I-PER
ابراهيمي	I-PER
«	O
»	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
13	I-TIM
آذرماه	I-TIM
در	O
همايش	O
نقش	O
بيمه	O
در	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
ضمن	O
گراميداشت	O
روز	O
بيمه	O
،	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
يکي	O
از	O
محورهاي	O
توسعه	O
کشور	O
وجود	O
صنعت	O
بيمه	O
مقدر	O
و	O
توانمند	O
مي‌باشد	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
بخش	O
بيمه‌هاي	O
اجتماعي	O
مشکل	O
عديده	O
اي	O
داريم	O
،	O
به	O
گونه‌اي	O
که	O
چالش‌هاي	O
بيمه	O
اجتماعي	O
از	O
نقطه	O
سر	O
به	O
سر	O
عبور	O
کرده	O
و	O
به	O
مرور	O
به	O
مرز	O
عدم	O
پاسخگويي	O
تعهدات	O
خود	O
مي‌رسند	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
کرمان	B-LOC
و	O
راور	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
افزود	O
:	O
در	O
بحث	O
صندوق‌ها	O
وضعيت	O
به	O
نقطه‌اي	O
رسيده	O
است	O
که	O
به	O
جاي	O
آنکه	O
دولت	O
از	O
منابع	O
سپرده	O
صندوق‌ها	O
براي	O
پرداخت	O
حقوق	O
و	O
مزاياي	O
کارکنان	O
و	O
بازنشستگان	O
آن	O
صندوق	O
استفاده	O
نمايد	O
آن	O
منابع	O
صفر	O
شده	O
است	O
و	O
يا	O
اينکه	O
اصلا	O
وجود	O
خارجي	O
ندارند	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
به	O
طور	O
مثال	O
تعهدات	O
سالانه	O
صندوق	B-ORG
بازنشسته	I-ORG
کشوري	I-ORG
از	O
محل	O
بودجه	O
است	O
،	O
به	O
گونه‌اي	O
که	O
90	B-PCT
درصد	I-PCT
حقوق	O
بازنشستگان	O
کشوري	O
از	O
محل	O
منابع	O
کشور	O
تامين	O
مي‌گردد	O
که	O
اين	O
وضعيت	O
نگران	O
کننده	O
است	O
.	O

رييس	O
کميسيون	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
بيمه	O
تامين	O
اجتماعي	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
بيمه	O
تامين	O
اجتماعي	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
سهم	O
بازار	O
بيمه	O
را	O
در	O
تصرف	O
دارد	O
نيز	O
داراي	O
چنين	O
وضعيتي	O
مي‌باشد	O
.	O

وي	O
بحران	O
اصلي	O
دهه	O
آينده	O
اقتصاد	O
کشور	O
را	O
بحران	O
صندوق‌هاي	O
بيمه‌اي	O
کشور	O
دانست	O
و	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
آنچه	O
که	O
در	O
کميسيون	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
مجلس	I-ORG
مشاهده	O
مي‌کنيم	O
اينست	O
که	O
بيمه‌ها	O
از	O
وضعيت	O
مناسبي	O
برخوردار	O
نمي‌باشند	O
و	O
به	O
دليل	O
ساختار	O
نامناسب	O
آن‌ها	O
نگران	O
آينده	O
اين	O
صنعت	O
هستيم	O
.	O

پور	B-PER
ابراهيمي	I-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
عدم	O
استفاده	O
بهينه	O
از	O
بيمه	O
بازرگاني	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
مشکلات	O
اين	O
حوزه	O
مي‌باشد	O
،	O
که	O
متاسفانه	O
به	O
دليل	O
سوء	O
مديريت	O
در	O
سرمايه	O
گذاري‌ها	O
نرخ	O
بازده	O
در	O
بخش	O
بازرگاني	O
بسيار	O
پايين	O
مي‌باشد	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
کرمان	B-LOC
و	I-LOC
راور	I-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
بيمه	O
را	O
يکي	O
از	O
بازوهاي	O
توسعه	O
و	O
اقتصاد	O
کشور	O
دانست	O
و	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
بنابراين	O
صنعت	O
بيمه	O
يک	O
ضرورت	O
است	O
و	O
بايد	O
برنامه	O
ريزي	O
و	O
هدف	O
گذاري	O
گردد	O
.	O

رييس	O
کميسيون	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ابراز	O
کرد	O
:	O
در	O
سال	O
گذشته	O
دولت	O
بايد	O
برنامه	O
ششم	O
توسعه	O
را	O
به	O
مجلس	B-ORG
ارايه	O
مي‌کرد	O
که	O
به	O
دليل	O
تاخير	O
دولت	O
در	O
ارايه	O
اين	O
برنامه	O
مجبور	O
به	O
تمديد	O
يک	O
ساله	O
برنامه	O
پنجم	O
توسعه	O
شديم	O
.	O

پور	B-PER
ابراهيمي	I-PER
خطاب	O
به	O
بيمه‌هاي	O
استان	B-LOC
کرمان	I-LOC
،	O
افزود	O
:	O
انتظار	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
بيمه‌هاي	O
استان	O
در	O
حوزه	O
خدمات	O
مورد	O
تعهد	O
خود	O
به	O
مردم	O
،	O
تعهدات	O
خود	O
را	O
به	O
نحو	O
مطلوب	O
انجام	O
دهند	O
،	O
ضمن	O
آنکه	O
بيمه‌ها	O
در	O
امر	O
فرهنگ‌سازي	O
و	O
کاهش	O
ميزان	O
تصادفات	O
ورود	O
پيدا	O
کنند	O
.	O

