متفاوت‌ترين	O
اسکناس‌هاي	O
جهان	O
+	O
تصاوير	O

به	O
گزارش	O
افکارنيوز	B-ORG
،	O
شما	O
مي‌توانيد	O
رنگي‌ترين	O
پول‌هاي	O
جهان	O
را	O
که	O
زماني	O
توزيع	O
مي‌شده	O
يا	O
همچنان	O
توزيع	O
مي‌شود	O
را	O
از	O
نزديک	O
ببينيد	O
.	O

اين	O
اسکناس	O
5000	B-MON
طولاني	I-MON
در	O
سال	B-DAT
1991	I-DAT
در	O
کاستاريکا	B-LOC
توزيع	O
مي‌شده	O
است	O
.	O

فرانک	O
اقيانوسيه	B-LOC
واحد	O
پولي	O
است	O
که	O
در	O
جزيره	B-LOC
پلينيزي	I-LOC
فرانسه	I-LOC
و	O
جزاير	B-LOC
اقيانوسيه	I-LOC
استفاده	O
مي‌شود	O
.	O

اين	O
اسکناس	O
با	O
ماهي‌هاي	O
گرمسيري	O
و	O
گياهان	O
دريايي	O
طراحي	O
شده	O
است	O
.	O

اسکناس	O
5	B-MON
شيلينگي	I-MON
اوگاندا	I-MON
که	O
در	O
سال‌هاي	B-DAT
1980	I-DAT
با	O
اين	O
طرح	O
آبي	O
و	O
صورتي	O
ارائه	O
مي‌شده	O
است	O
.	O

روي	O
اين	O
اسکناس	O
طرح	O
يک	O
زن	O
در	O
حال	O
برداشت	O
دانه‌هاي	O
قهوه	O
ديده	O
مي‌شود	O
.	O

اسکناس	O
20	B-MON
کراچي	I-MON
زامبيا	I-MON
که	O
مربوط	O
به	O
سال	B-DAT
1992	I-DAT
است	O
.	O

عقابي	O
عظيم‌الجثه	O
به	O
روي	O
اين	O
اسکناس	O
نقش	O
بسته	O
است	O
.	O

تصويري	O
از	O
يک	O
شير	O
باشکوه	O
در	O
رنگ	O
زمردي	O
روي	O
اين	O
اسکناس	O
ديده	O
مي‌شود	O
که	O
50	B-MON
دلاري	I-MON
هنگ‌کنگ	I-MON
است	O
.	O

قدمت	O
اين	O
اسکناس	O
ده	B-MON
روپيه‌اي	I-MON
سريلانکا	I-MON
،	O
به	O
سال	B-DAT
1979	I-DAT
بازمي‌گردد	O
که	O
روي	O
آن	O
يک	O
پرنده	O
نوک	O
شاخ	O
خاکستري	O
سريلانکا	O
يي	O
،	O
که	O
پرنده	O
مشهوري	O
در	O
اين	O
کشور	O
به	O
شمار	O
مي‌روند	O
،	O
ديده	O
مي‌شود	O
.	O

اسکناس	O
50	B-MON
تالري	I-MON
اتيوپي	I-MON
به	O
سال	B-DAT
1932	I-DAT
بازمي‌گردد	O
،	O
روي	O
اين	O
اسکناس	O
تصوير	O
دو	O
شير	O
ديده	O
مي‌شود	O
که	O
ازجمله	O
حيوانات	O
مشهوري	O
هستند	O
که	O
روي	O
اسکناس‌هاي	O
کشورهاي	O
مختلف	O
به	O
تصوير	O
کشيده	O
مي‌شوند	O
.	O

اين	O
اسکناس	O
،	O
جديدترين	O
اسکناس	O
ده‌دلاري	B-MON
نيوزلند	I-MON
است	O
که	O
روي	O
آن	O
تصوير	O
يک	O
اردک	O
ديده	O
مي‌شود	O
.	O

موارد	O
امنيتي	O
جديدي	O
با	O
اضافه	O
کردن	O
هولوگرام	O
به	O
روي	O
اين	O
اسکناس	O
به	O
کار	O
رفته	O
است	O
.	O

دو	O
اسب	O
و	O
فضايي	O
کوهستاني	O
،	O
تصوير	O
که	O
روي	O
اسکناس	O
5	B-MON
تگرگ	I-MON
مغولستان	I-MON
ديده	O
مي‌شود	O
.	O

اين	O
اسکناس	O
بين	B-MON
سال‌هاي	I-MON
1990	I-MON
تا	I-MON
1999	I-MON
استفاده	O
مي‌شده	O
است	O
.	O

اسکناس	O
يک	B-MON
پوندي	I-MON
مصري	I-MON
تصويري	O
از	O
فرعون	O
مصر	B-LOC
–	O
توت	B-PER
آن	I-PER
آمون	I-PER
–	O
را	O
به	O
هم	O
راه	O
دارد	O
.	O

اسکناس‌هاي	O
راند	O
آفريقاي	B-LOC
جنوبي	I-LOC
با	O
تصاويري	O
رنگارنگ	O
از	O
پنج	O
حيوان	O
مشهور	O
اين	O
کشور	O
،	O
پلنگ	O
،	O
بوفالو	O
آبي	O
،	O
شير	O
،	O
فيل	O
و	O
کرگدن	O
تزيين	O
شده	O
است	O
.	O

ده	B-MON
کينايي	I-MON
گينه‌نو	I-MON
،	O
تصويري	O
از	O
يک	O
پرنده	O
را	O
درحالي‌که	O
بال‌هاي	O
خود	O
را	O
باز	O
کرده	O
است	O
دارد	O
که	O
اين	O
پرنده	O
به	O
پرنده	O
بهشتي	O
شهرت	O
دارد	O
.	O

اين	O
اسکناس	O
در	O
سال‌هاي	B-DAT
1980	I-DAT
در	O
گردش	O
بوده	O
است	O
.	O

به	O
روي	O
اين	O
اسکناس	O
500	B-MON
کرون	I-MON
ايي	I-MON
ايسلند	I-MON
،	O
پرتره‌اي	O
از	O
جان	B-PER
سي	I-PER
گوروسون	I-PER
،	O
که	O
رهبر	O
جنبش	O
استقلال	O
ايسلند	B-LOC
در	O
قرن	B-DAT
19	I-DAT
بوده	O
به	O
تصوير	O
کشيده	O
شده	O
است	O
.	O

جمهوري	B-ORG
سورينام	I-ORG
،	O
کشور	O
کوچکي	O
است	O
که	O
در	O
شمال	B-LOC
آمريکاي	I-LOC
جنوبي	I-LOC
قرار	O
دارد	O
.	O

اين	O
اسکناس	O
پنج	B-MON
طولاني	I-MON
که	O
مربوط	O
به	O
سال	B-DAT
1991	I-DAT
است	O
تصويري	O
از	O
يک	O
پرنده	O
تومان	O
را	O
در	O
کنار	O
يک	O
مرد	O
چوب‌بر	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

تصويري	O
از	O
يک	O
کشتي	O
در	O
ميان	O
دريا	O
به	O
روي	O
اين	O
اسکناس	O
هزار	B-MON
آن	I-MON
لويي	I-MON
روماني	I-MON
ديده	O
مي‌شود	O
،	O
اين	O
اسکناس	O
در	O
سال‌هاي	B-DAT
1950	I-DAT
در	O
روماني	B-LOC
در	O
گردش	O
بوده	O
است	O
.	O

اسکناس	O
20000	B-MON
ريالي	I-MON
ايراني	I-MON
که	O
تصويري	O
از	O
روح‌الله	B-PER
خميني	I-PER
را	O
به	O
هم	O
راه	O
دارد	O
.	O

اسکناس	O
5	B-MON
رينگتي	I-MON
مالزي	I-MON
نيز	O
تصويري	O
از	O
پرتره	O
يک	O
شخص	O
را	O
دارد	O
.	O

نام	O
او	O
عبدالرحمان	B-PER
ازنگاري	I-PER
سيمبيان	I-PER
است	O
که	O
اولين	O
رئيس	O
دولت	O
مالايا	B-LOC
،	O
که	O
امروزه	O
بخشي	O
از	O
مالزي	B-LOC
است	O
،	O
بود	O
.	O

اسکناس‌هاي	O
درهم	O
امارات	B-LOC
متحده	I-LOC
که	O
در	O
چندرنگ	O
متنوع	O
ارائه	O
مي‌شود	O
.	O

تصويري	O
از	O
ملکه	B-PER
انگلستان	I-PER
که	O
زماني	O
روي	O
اسکناس‌هاي	O
کشور	O
فيجي	B-LOC
چاپ	O
مي‌شده	O
است	O
.	O

اين	O
عکس	O
مربوط	O
به	O
اسکناس	O
5	B-MON
دلاري	I-MON
فيجي	I-MON
در	O
سال‌هاي	B-DAT
1980	I-DAT
است	O
.	O

اما	O
تصوير	O
ملکه	B-PER
انگلستان	I-PER
در	O
سال	B-DAT
2013	I-DAT
از	O
روي	O
اسکناس‌ها	O
حذف	O
شد	O
.	O
