اندر	O
حکايت	O
نگهداري	O
معتادان	O
خياباني	O

به	O
گزارش	O
فرهنگ	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
اردوگاه	B-LOC
فشافويه	I-LOC
تهران	B-LOC
اردوگاهي	O
است	O
که	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
براي	O
نگهداري	O
محکومان	O
مواد	O
مخدر	O
مورد	O
بهره‌برداري	O
قرار	O
گرفت	O
؛	O
اردوگاهي	O
که	O
در	O
کنار	O
اجراي	O
قوانين	O
مربوط	O
به	O
محکومان	O
مواد	O
مخدر	O
،	O
باعث	O
کاهش	O
جمعيت	O
زندان‌ها	O
و	O
نزديک‌تر	O
شدن	O
برخي	O
پارامترهاي	O
زندانباني	O
به	O
استانداردها	O
مي‌شود	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
79	I-DAT
با	O
پول	O
ستاد	B-ORG
مبارزه	I-ORG
با	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
،	O
سوله‌هاي	O
اردوگاه‌ها	O
راه‌اندازي	O
شد	O
.	O

قرار	O
بود	O
در	O
بحث	O
ماده	O
42	O
،	O
اين	O
اردوگاه‌ها	O
با	O
کمک	O
ستاد	B-ORG
مبارزه	I-ORG
با	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
و	O
دولت	O
ايجاد	O
شود	O
اما	O
چون	O
بودجه	O
ستاد	O
از	O
حالت	O
خاص	O
مواد	O
مخدر	O
خارج	O
و	O
متمرکز	O
شد	O
و	O
در	O
اختيار	O
سازمان	O
برنامه	O
قرار	O
گرفت	O
،	O
بودجه	O
خوبي	O
تهيه	O
نشد	O
و	O
ساخت	O
اردوگاه‌ها	O
در	O
حد	O
سوله‌ها	O
متوقف	O
شد	O
.	O

قرار	O
بود	O
کنار	O
هر	O
سوله	O
کارگاه‌هاي	O
حرفه‌آموزي	O
ايجاد	O
شود	O
تا	O
کساني	O
که	O
به	O
اين	O
اردوگاه‌ها	O
معرفي	O
مي‌شوند	O
،	O
به‌طور	O
کامل	O
در	O
طول	O
روز	O
اشتغال	O
داشته	O
باشند	O
.	O

کساني	O
که	O
امکان	O
رأي	O
باز	O
دارند	O
،	O
در	O
خارج	O
از	O
اردوگاه	O
و	O
در	O
زمين‌هاي	O
کشاورزي	O
مشغول	O
شوند	O
.	O

در	O
حاشيه	O
اردوگاه	B-LOC
فشافويه	I-LOC
900	O
هکتار	O
و	O
در	O
حاشيه	O
اردوگاه	B-LOC
کرمان	I-LOC
،	O
يک‌صد	O
هکتار	O
زمين	O
خريداري	O
شد	O
که	O
در	O
اين	O
زمين‌ها	O
زندانيان	O
به	O
مشاغلي	O
چون	O
دام‌پروري	O
،	O
مرغداري	O
و	O
کشاورزي	O
مشغول	O
شوند	O
.	O

کساني	O
هم	O
که	O
دوران	O
حبس	O
طولاني‌مدت	O
دارند	O
و	O
نمي‌توانند	O
سند	O
موردنظر	O
را	O
تهيه	O
کنند	O
نيز	O
در	O
سوله‌هاي	O
34	O
هزار	O
مترمربعي	O
که	O
قرار	O
بود	O
کاملاً	O
کارگاه	O
باشند	O
مشغول	O
به	O
کار	O
شوند	O
.	O

باوجود	O
همه	O
مشکلات	O
در	O
تأمين	O
اعتبار	O
و	O
انتقال	O
زيرساخت‌ها	O
به	O
اين	O
منطقه	O
،	O
بالاخره	O
در	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
اردوگاه	B-LOC
فشافويه	I-LOC
مورد	O
بهره‌برداري	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

آن‌طور	O
که	O
سليماني	B-PER
مديرکل	O
وقت	O
زندان‌هاي	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
گفته	O
بود	O
برخلاف	O
برخي	O
تصورها	O
و	O
برداشت‌هاي	O
اشتباه	O
،	O
قرار	O
نيست	O
معتادان	O
خياباني	O
و	O
متجاهل	O
به	O
اين	O
اردوگاه	O
منتقل	O
شوند	O
؛	O
اردوگاه	B-LOC
فشافويه	I-LOC
صرفاً	O
مختص	O
نگهداري	O
محکومان	O
مواد	O
مخدر	O
مرتبط	O
با	O
ماده	O
42	O
قانون	O
است	O
و	O
معتادان	O
متجاهل	O
و	O
خياباني	O
که	O
مشمول	O
مواد	O
15	O
و	O
16	O
قانون	O
مبارزه	O
با	O
مواد	O
مخدر	O
هستند	O
بايد	O
در	O
مراکز	O
نگهداري	O
معتادان	O
مستقر	O
شوند	O
.	O

به	O
گفته	O
سليماني	B-PER
،	O
بحث	O
معتادان	O
کف	O
خياباني	O
و	O
متجاهل	O
،	O
مربوط	O
به	O
مواد	O
15	O
و	O
16	O
قانون	O
است	O
که	O
بايد	O
در	O
کمپ‌هاي	O
ترک	O
اعتياد	O
نگهداري	O
شوند	O
.	O

ماده	O
42	O
مربوط	O
به	O
زندانيان	O
و	O
محکومان	O
داراي	O
محکوميت	O
15	O
سال	O
به	O
بالا	O
ست	O
که	O
بايد	O
در	O
اين	O
اردوگاه‌ها	O
نگهداري	O
شوند	O
که	O
شرايط	O
نگهداري	O
آن‌ها	O
از	O
شرايط	O
زندان	O
سخت‌تر	O
باشد	O
.	O

در	O
اين	O
زمينه	O
و	O
براي	O
انتقال	O
اين	O
محکومان	O
به	O
اردوگاه‌ها	O
،	O
اختيار	O
به	O
قاضي	O
اجراي	O
احکام	O
و	O
شوراي	O
طبقه‌بندي	O
زندان	O
داده	O
شده	O
تا	O
محکومان	O
را	O
به	O
اين	O
اردوگاه‌ها	O
منتقل	O
شوند	O
.	O

اگر	O
خرده‌فروش	O
مجرم	O
باشند	O
به	O
زندان‌ها	O
مي‌روند	O
و	O
زندان‌ها	O
هم	O
نمي‌توانند	O
پذيرش	O
نکند	O
زيرا	O
طبق	O
قانون	O
مکلف	O
به	O
پذيرش	O
هستند	O
اما	O
اين	O
اردوگاه	O
مربوط	O
به	O
ماده	O
42	O
است	O
.	O

با	O
گذشت	O
بيش	O
از	O
يک	O
سال	O
از	O
راه‌اندازي	O
اردوگاه	B-LOC
فشافويه	I-LOC
،	O
آيت‌الله	O
آملي	B-PER
لاريجاني	I-PER
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
نيز	O
در	O
روزهاي	O
پاياني	O
شهريور	B-DAT
امسال	I-DAT
،	O
بخشنامه	O
ساماندهي	O
زندانيان	O
و	O
کاهش	O
جمعيت	O
کيفري	O
زندان‌ها	O
را	O
صادر	O
که	O
در	O
يکي	O
از	O
بندهاي	O
آن	O
تأکيد	O
شده	O
بود	O
معتادان	O
تحت	O
هيچ	O
شرايطي	O
نبايد	O
به	O
زندان	O
معرفي	O
شوند	O
.	O

در	O
ماده	O
6	O
اين	O
بخشنامه	O
آمده	O
است	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
مواد	O
15	O
و	O
16	O
قانون	O
اصلاح	O
قانون	O
مبارزه	O
با	O
مواد	O
مخدر	O
،	O
معتادين	O
به	O
مواد	O
مخدر	O
بايد	O
در	O
مراکز	O
ترک	O
اعتياد	O
و	O
درمان	O
و	O
اقامت	O
اجباري	O
معتادان	O
نگهداري	O
شوند	O
و	O
عدم	O
تشکيل	O
مراکز	O
مزبور	O
،	O
مجوزي	O
براي	O
دستگيري	O
و	O
معرفي	O
اين	O
افراد	O
به	O
زندان	O
نمي‌باشد	O
،	O
لذا	O
دادستان‌ها	O
دقت	O
و	O
مراقبت	O
نمايند	O
اولاً	O
:	O
ازاين‌پس	O
افراد	O
معتاد	O
جز	O
در	O
شرايط	O
مقرر	O
در	O
قانون	O
،	O
تحت	O
هيچ	O
شرايطي	O
به	O
زندان	O
معرفي	O
نشوند	O
.	O

ثانياً	O
:	O
تغيير	O
عنوان	O
اعتياد	O
به	O
استعمال	O
مواد	O
مخدر	O
براي	O
افراد	O
معتاد	O
،	O
مجوز	O
بازداشت	O
و	O
معرفي	O
افراد	O
به	O
زندان	O
نگردد	O
.	O

دادستان	O
کل	O
کشور	O
با	O
همکاري	O
معاونت	O
اجتماعي	O
و	O
پيشگيري	O
از	O
وقوع	O
جرم	O
نظارت	O
و	O
پيگيري	O
لازم	O
جهت	O
توسعه	O
مراکز	O
مذکور	O
در	O
مواد	O
15	O
و	O
16	O
قانون	O
فوق	O
را	O
فراهم	O
مي‌آورد	O
.	O

باوجود	O
تأکيد	O
آيت‌الله	O
آملي	B-PER
لاريجاني	I-PER
،	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
محمدرضا	B-PER
آذرنيا	I-PER
دبير	O
شوراي	B-ORG
هماهنگي	I-ORG
مبارزه	I-ORG
با	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
استان	I-ORG
تهران	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
تسنيم	B-ORG
از	O
واگذاري	O
بخشي	O
از	O
فضاي	O
اردوگاه	B-LOC
فشافويه	I-LOC
به	O
استانداري	B-ORG
تهران	I-ORG
براي	O
نگهداري	O
معتادان	O
متجاهل	O
خبر	O
داد	O
.	O

آن‌طور	O
که	O
آذرنيا	B-PER
اعلام	O
کرده	O
قرار	O
است	O
حدود	O
25	B-PCT
درصد	I-PCT
ظرفيت	O
کل	O
اردوگاه	B-LOC
فشافويه	I-LOC
(	O
2400	O
نفر	O
)	O
در	O
ازاي	O
پرداخت	O
يک	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
(	O
به‌منظور	O
تجهيز	O
محيط	O
براي	O
نگهداري	O
معتادان	O
)	O
در	O
اختيار	O
استانداري	B-ORG
تهران	I-ORG
قرار	O
گيرد	O
تا	O
به	O
مرکزي	O
براي	O
نگهداري	O
معتادان	O
خياباني	O
پايتخت	O
تبديل	O
شود	O
و	O
ظرفيت	O
نگهداري	O
معتادان	O
متجاهل	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
به	O
9000	O
نفر	O
افزايش	O
يابد	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
گرچه	O
اردوگاه‌هايي	O
مانند	O
فشافويه	B-LOC
که	O
در	O
ذيل	O
ماده	O
42	O
قانون	O
گنجانده	O
مي‌شوند	O
،	O
شرايطي	O
جداي	O
از	O
زندان	O
را	O
دارند	O
و	O
حتي	O
آن‌طور	O
که	O
مديرکل	O
وقت	O
زندان‌هاي	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
گفته	O
بود	O
،	O
شرايط	O
عادي	O
اردوگاه‌ها	O
از	O
شرايط	O
معمول	O
زندان‌ها	O
سخت‌تر	O
است	O
،	O
اما	O
به‌هرحال	O
محلي	O
براي	O
نگهداري	O
محکومان	O
مرتبط	O
با	O
مواد	O
مخدر	O
است	O
و	O
مي‌توان	O
به‌نوعي	O
لفظ	O
زندان	O
را	O
هم	O
بر	O
آن‌ها	O
اطلاق	O
کرد	O
.	O

با	O
اين	O
اوصاف	O
تفاهم‌نامه	O
موردادعاي	O
دبير	O
شوراي	B-ORG
هماهنگي	I-ORG
مبارزه	I-ORG
با	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
استان	I-ORG
تهران	I-ORG
که	O
بين	O
شوراي	B-ORG
هماهنگي	I-ORG
مبارزه	I-ORG
با	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
،	O
ستاد	B-ORG
مبارزه	I-ORG
با	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
و	O
سازمان	B-ORG
زندان‌ها	I-ORG
منعقد	O
شده	O
است	O
،	O
در	O
تضاد	O
و	O
تناقض	O
کامل	O
با	O
دستور	O
صريح	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
است	O
.	O

نکته	O
ديگر	O
بحث	O
مديريت	O
دوگانه	O
در	O
اين	O
اردوگاه	O
با	O
واگذاري	O
بخشي	O
از	O
آن	O
به	O
استانداري	O
است	O
؛	O
به	O
گفته	O
آذرنيا	B-PER
سازمان	B-ORG
زندان‌ها	I-ORG
قرار	O
است	O
در	O
قبال	O
دريافت	O
يک	B-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
که	O
براي	O
تجهيز	O
اين	O
بخش	O
از	O
اردوگاه	O
دريافت	O
مي‌کند	O
،	O
مديريت	O
آن	O
را	O
به	O
استانداري	O
تحويل	O
دهد	O
.	O

با	O
اين	O
کار	O
قطعاً	O
تداخل	O
مديريتي	O
در	O
حوزه‌هاي	O
مختلف	O
قطعاً	O
مشکلات	O
متعددي	O
را	O
براي	O
سازمان	B-ORG
زندان‌ها	I-ORG
و	O
استانداري	O
ايجاد	O
کند	O
.	O

مشکلات	O
اين‌چنيني	O
و	O
از	O
اين	O
دست	O
،	O
در	O
اولويت	O
چندم	O
قرار	O
دارند	O
و	O
حال	O
بايد	O
پرسيد	O
که	O
سازمان	B-ORG
زندان‌ها	I-ORG
با	O
چه	O
توجيهي	O
بخش	O
قابل‌توجهي	O
از	O
اين	O
اردوگاه	O
را	O
براي	O
نگهداري	O
معتادان	O
متجاهل	O
در	O
اختيار	O
استانداري	O
قرار	O
داده	O
است	O
؟	O

با	O
اين	O
اقدام	O
عملاً	O
مراکز	O
بازپروري	O
معتادان	O
(	O
مواد	O
15	O
و	O
16	O
قانون	O
مذکور	O
)	O
و	O
اردوگاه‌هاي	O
نگهداري	O
محکومان	O
مواد	O
مخدر	O
(	O
ماده	O
42	O
قانون	O
مذکور	O
)	O
با	O
هم	O
يکي	O
شده‌اند	O
و	O
با	O
اين	O
اتفاق	O
بايد	O
بروز	O
مشکلات	O
در	O
مديريت	O
دوگانه	O
اين	O
اردوگاه	O
را	O
شاهد	O
باشيم	O
.	O
