امام	B-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
:	O
اگر	O
مسئولان	O
از	O
بسيجيان	O
غافل	O
شوند	O
به	O
آتش	O
دوزخ	O
الهي	O
خواهند	O
سوخت	O

حضرت	B-PER
امام	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
دوم	B-DAT
آذرماه	I-DAT
سال	I-DAT
67	I-DAT
با	O
صدور	O
پيامي	O
دستور	O
تشکيل	O
بسيج	B-ORG
دانشجو	I-ORG
و	I-ORG
طلبه	I-ORG
را	O
صادر	O
کردند	O
که	O
با	O
صدور	O
اين	O
پيام	O
بسيج	O
دانشجويي	O
و	O
بسيج	O
طلاب	O
در	O
سطح	O
دانشگاه‌ها	O
و	O
حوزه‌هاي	O
علميه	O
تشکيل	O
شد	O
.	O

هم‌زمان	O
با	O
سالروز	O
پيام	O
تاريخي	O
حضرت	O
امام	O
مبني	O
بر	O
تشکيل	O
بسيج	B-ORG
دانشجو	I-ORG
و	I-ORG
طلبه	I-ORG
به	O
بازخواني	O
اين	O
پيام	O
رهبر	O
کبير	O
انقلاب	O
اسلامي	O
مي‌پردازيم	O
:	O
بسم‌الله‌الرحمن‌الرحيم	O
تشکيل	O
بسيج	B-ORG
در	O
نظام	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
يقيناً	O
از	O
برکات	O
و	O
الطاف	O
کليه	O
خداوند	O
تعالي	O
بود	O
که	O
بر	O
ملت	O
عزيز	O
و	O
انقلاب	O
اسلامي	O
ايران	B-LOC
ارزاني	O
شد	O
.	O

در	O
حوادث	O
گوناگون	O
پس	O
از	O
پيروزي	O
انقلاب	O
خصوصاً	O
جنگ	O
،	O
بودند	O
نهادها	O
و	O
گروه‌هاي	O
فراواني	O
که	O
با	O
ايثار	O
و	O
خلوص	O
و	O
فداکاري	O
و	O
شهادت‌طلبي	O
،	O
کشور	O
و	O
انقلاب	O
را	O
بيمه	O
کردند	O
.	O

ولي	O
حقيقتاً	O
اگر	O
بخواهيم	O
مصداق	O
کاملي	O
از	O
ايثار	O
و	O
خلوص	O
و	O
فداکاري	O
و	O
عشق	O
به	O
ذات	O
مقدس	O
حق	O
و	O
اسلام	O
را	O
ارائه	O
دهيم	O
،	O
چه	O
کسي	O
سزاوارتر	O
از	O
بسيج	B-ORG
و	O
بسيجيان	O
خواهند	O
بود	O
.	O

بسيج	B-ORG
شجره	O
طيبه	O
و	O
درخت	O
تناور	O
و	O
پرثمري	O
است	O
که	O
شکوفه	O
آن	O
بوي	O
بهار	O
وصل	O
و	O
طراوت	O
يقين	O
حديث	O
عشق	O
مي‌دهد	O
.	O

بسيج	B-ORG
مدرسه	O
عشق	O
و	O
مکتب	O
شاهدان	O
و	O
شهيدان	O
گمنامي	O
است	O
که	O
پيروان	O
ش	O
بر	O
گلدسته	O
رفيع	O
آن	O
اذان	O
شهادت	O
و	O
رشادت	O
سر	O
داده‌اند	O
.	O

بسيج	B-ORG
ميقات	O
پابرهنگان	O
و	O
معراج	O
انديشه	O
پاک	O
اسلامي	O
است	O
که	O
تربيت‌يافتگان	O
آن	O
نام	O
و	O
نشان	O
در	O
گمنامي	O
و	O
بي‌نشاني	O
گرفته‌اند	O
.	O

بسيج	B-ORG
لشکر	O
مخلص	O
خداست	O
که	O
دفتر	O
تشکل	O
آن	O
را	O
همه	O
مجاهدان	O
از	O
اولين	O
تا	O
آخرين	O
امضا	O
نموده‌اند	O
.	O

من	O
همواره	O
به	O
خلوص	O
و	O
صفاي	O
بسيجيان	O
غبطه	O
مي‌خورم	O
و	O
از	O
خدا	O
مي‌خواهم	O
تا	O
با	O
بسيجي	O
ام	O
محشور	O
گرداند	O
چراکه	O
در	O
اين	O
دنيا	O
افتخار	O
م	O
اين	O
است	O
که	O
خود	O
بسيجي‌ام.	O
من	O
مجدداً	O
به	O
همه	O
ملت	O
بزرگوار	O
ايران	B-LOC
و	O
مسئولين	O
عرض	O
مي‌کنم	O
چه	O
در	O
جنگ	O
و	O
چه	O
در	O
صلح	O
بزرگ‌ترين	O
ساده‌انديشي	O
اين	O
است	O
که	O
تصور	O
کنيم	O
جهان	O
خواران	O
خصوصاً	O
آمريکا	B-LOC
و	O
شوروي	B-LOC
از	O
ما	O
و	O
اسلام	O
عزيز	O
دست	O
برداشته‌اند	O
.	O

لحظه‌اي	O
نبايد	O
از	O
کيد	O
دشمنان	O
غافل	O
بمانيم	O
.	O

در	O
نهاد	O
و	O
سرشت	O
آمريکا	B-LOC
و	O
شوروي	B-LOC
کينه	O
و	O
دشمني	O
با	O
اسلام	O
ناب	O
محمدي	O
-	O
صلي‌الله	O
عليه	O
و	O
قله	O
و	O
سلم	O
-	O
موج	O
مي‌زند	O
.	O

بايد	O
براي	O
شکستن	O
امواج	O
طوفان‌ها	O
و	O
فتنه‌ها	O
و	O
جلوگيري	O
از	O
سيل	O
آفت‌ها	O
به	O
سلاح	O
پولادين	O
صبر	O
و	O
ايمان	O
مسلح	O
شويم	O
.	O

ملتي	O
که	O
در	O
خط	O
اسلام	O
ناب	O
محمدي	O
-	O
صلي‌الله	O
عليه	O
و	O
قله	O
و	O
سلم	O
-	O
و	O
مخالف	O
با	O
استکبار	O
و	O
پول‌پرستي	O
و	O
تحجرگرايي	O
و	O
مقدس‌نمايي	O
است	O
،	O
بايد	O
همه	O
افراد	O
ش	O
بسيجي	O
باشند	O
و	O
فنون	O
نظامي	O
و	O
دفاعي	O
لازم	O
را	O
بدانند	O
چراکه	O
در	O
هنگامه	O
خطر	O
،	O
ملتي	O
سربلند	O
و	O
جاويد	O
است	O
که	O
اکثريت	O
آن	O
آمادگي	O
لازم	O
رزمي	O
را	O
داشته	O
باشد	O
.	O

خلاصه	O
کلام	O
،	O
اگر	O
بر	O
کشوري	O
نداي	O
دل‌نشين	O
تفکر	O
بسيجي	O
طنين	O
اندازد	O
،	O
چشم	O
طمع	O
دشمنان	O
و	O
جهان	O
خواران	O
از	O
آن	O
دور	O
خواهد	O
گرديد	O
و	O
الا	O
هرلحظه	O
بايد	O
منتظر	O
حادثه	O
باشيم	O
.	O

بسيج	B-ORG
بايد	O
مثل	O
گذشته	O
و	O
باقدرت	O
و	O
اطمينان	O
خاطر	O
به	O
کار	O
خود	O
ادامه	O
دهد	O
.	O

امروز	O
يکي	O
از	O
ضروري‌ترين	O
تشکل‌ها	O
،	O
بسيج	B-ORG
دانشجو	I-ORG
و	I-ORG
طلبه	I-ORG
است	O
.	O

طلاب	O
علوم	O
ديني	O
و	O
دانشجويان	O
دانشگاه‌ها	O
بايد	O
با	O
تمام	O
توان	O
خود	O
در	O
مراکز	O
شان	O
از	O
انقلاب	O
و	O
اسلام	O
دفاع	O
کنند	O
،	O
فرزندان	O
بسيجي	O
‌ام	O
در	O
اين	O
مراکز	O
،	O
پاسدار	O
اصول	O
تغييرناپذير	O
«	O
نه	O
شرقي	O
و	O
نه	O
غربي	O
»	O
باشند	O
.	O

امروز	O
دانشگاه	O
و	O
حوزه	O
از	O
هر	O
محلي	O
بيشتر	O
به	O
اتحاد	O
و	O
يگانگي	O
احتياج	O
دارند	O
.	O

فرزندان	O
انقلاب	O
به‌هيچ‌وجه	O
نگذارند	O
ايادي	O
آمريکا	B-LOC
و	O
شوروي	B-LOC
در	O
آن	O
دو	O
محل	O
حساس	O
نفوذ	O
کنند	O
.	O

تنها	O
با	O
بسيج	B-ORG
است	O
که	O
اين	O
مهم	O
انجام	O
مي‌پذيرد.و	O
مسائل	O
اعتقادي	O
بسيجيان	O
به	O
عهده	O
اين	O
دو	O
پايگاه	O
علمي	O
است	O
.	O

حوزه	O
علميه	O
و	O
دانشگاه	O
بايد	O
چارچوب‌هاي	O
اصيل	O
اسلام	O
ناب	O
محمدي	O
را	O
در	O
اختيار	O
تمامي	O
اعضاي	O
بسيج	B-ORG
قرار	O
دهند	O
.	O

بايد	O
بسيجيان	O
جهان	O
اسلام	O
در	O
فکر	O
ايجاد	O
حکومت	O
بزرگ	O
اسلامي	O
باشند	O
و	O
اين	O
شدني	O
است	O
.	O

چراکه	O
بسيج	O
تنها	O
منحصر	O
به	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
نيست	O
.	O

بايد	O
هسته‌هاي	O
مقاومت	O
را	O
در	O
تمامي	O
جهان	O
به	O
وجود	O
آورد	O
و	O
در	O
مقابل	O
شرق	O
و	O
غرب	O
ايستاد	O
.	O

شما	O
در	O
جنگ	O
تحميلي	O
نشان	O
داديد	O
که	O
با	O
مديريت	O
صحيح	O
و	O
خوب	O
مي‌توان	O
اسلام	O
را	O
فاتح	O
جهان	O
نمود	O
.	O

شما	O
بدانيد	O
که	O
کار	O
تان	O
به	O
پايان	O
نرسيده	O
است	O
.	O

انقلاب	O
اسلامي	O
در	O
جهان	O
نيازمند	O
فداکاري‌هاي	O
شما	O
ست	O
.	O

مسئولين	O
تنها	O
با	O
پشتوانه	O
شما	O
ست	O
که	O
مي‌توانند	O
به‌تمامي	O
تشنگان	O
حقيقت	O
و	O
صداقت	O
اثبات	O
کنند	O
که	O
بدون	O
آمريکا	B-LOC
و	O
شوروي	B-LOC
مي‌شود	O
به	O
زندگي	O
مسالمت‌آميز	O
توأم	O
با	O
صلح	O
و	O
آزادي	O
رسيد	O
.	O

حضور	O
شما	O
در	O
صحنه‌ها	O
موجب	O
مي‌شود	O
که	O
ريشه	O
ضدانقلاب	O
در	O
تمامي	O
ابعاد	O
از	O
بيخ	O
و	O
بن	O
قطع	O
گردد	O
.	O

من	O
دست	O
يکايک	O
شما	O
پيشگامان	O
رهايي	O
را	O
مي‌بوسم	O
و	O
مي‌دانم	O
که	O
اگر	O
مسئولين	O
نظام	O
اسلامي	O
از	O
شما	O
غافل	O
شوند	O
به	O
آتش	O
دوزخ	O
الهي	O
خواهند	O
سوخت	O
.	O

بار	O
ديگر	O
تأکيد	O
مي‌کنم	O
که	O
غفلت	O
از	O
ايجاد	O
ارتش	O
بيست‌ميليوني	O
،	O
سقوط	O
در	O
دام	O
دو	O
ابرقدرت	O
جهاني	O
را	O
به	O
دنبال	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

من	O
از	O
تمامي	O
بسيجيان	O
خصوصاً	O
از	O
فرماندهان	O
عزيز	O
آن	O
تشکر	O
مي‌کنم	O
و	O
از	O
دعاي	O
خير	O
براي	O
اين	O
فرزندان	O
باوفاي	O
اسلام	O
غفلت	O
نخواهم	O
نمود	O
.	O

خداوند	O
شهداي	O
عزيز	O
و	O
گمنام	O
بسيج	B-ORG
را	O
به	O
نعمت	O
هم‌جواري	O
اهل‌بيت	O
-	O
عليهم	O
اسلام	O
-	O
متنعم	O
و	O
جانبازان	O
عزيز	O
را	O
شفا	O
و	O
اسرا	O
و	O
مفقودين	O
عزيز	O
را	O
سالم	O
به	O
اوطان	O
شان	O
بازگرداند	O
و	O
هرروز	O
بر	O
عظمت	O
و	O
شوکت	O
اين	O
نهاد	O
مقدس	O
و	O
مردمي	O
که	O
پيروان	O
اسلام	O
عزيز	O
و	O
حضرت	B-PER
بقيه‌الله	I-PER
اعظم	I-PER
ارواحنافدا	O
هستند	O
،	O
بیفزاید	O
.
رهبر	O
انقلاب	O
:	O
افتخار	O
م	O
همين	O
است	O
که	O
بسيجي	O
باشم	O
اين	O
دو	O
تشکل	O
فراگير	O
که	O
به‌منظور	O
پيگيري	O
اهداف	O
و	O
آرمان‌هاي	O
بلند	O
انقلاب	O
ميان	O
دانشجويان	O
و	O
طلاب	O
شکل	O
گرفت	O
همواره	O
موردتوجه	O
رهبر	O
انقلاب	O
نيز	O
بوده	O
و	O
ايشان	O
در	O
ديدارهاي	O
متعددي	O
اهميت	O
آن‌ها	O
را	O
متذکر	O
و	O
تبيين	O
فرموده‌اند	O
.	O

رهبر	O
انقلاب	O
اسلامي	O
دريکي	O
از	O
اين	O
ديدارها	O
با	O
بسيج	B-ORG
دانشجويي	I-ORG
دانشگاه	I-ORG
سراسر	I-ORG
کشور	I-ORG
در	O
سال	B-DAT
86	I-DAT
،	O
«	O
آمادگي	O
براي	O
برآورده	O
کردن	O
نيازهاي	O
مختلف	O
انقلاب	O
در	O
هر	O
زمان	O
و	O
در	O
هر	O
زمينه	O
و	O
موقعيت	O
»	O
را	O
جوهره	O
بسيج	B-ORG
دانشجويي	I-ORG
دانستند	O
و	O
خاطرنشان	O
کردند	O
:	O
هرکس	O
در	O
هر	O
تشکل	O
دانشجويي	O
و	O
در	O
هر	O
محيط	O
غير	O
دانشجويي	O
مانند	O
اداره	O
،	O
بازار	O
،	O
کارخانه	O
،	O
حوزه	O
علميه	O
و	O
هر	O
محيط	O
ديگر	O
،	O
اگر	O
داراي	O
همين	O
روحيه	O
باشد	O
،	O
بسيجي	O
است	O
و	O
افتخار	O
بنده	O
نيز	O
همين	O
است	O
که	O
بسيجي	O
باشم	O
.	O

حضرت	O
آيت‌الله	O
خامنه‌اي	B-PER
بسيج	B-ORG
دانشجويي	I-ORG
را	O
تشکلي	O
دوبعدي	O
خواندند	O
و	O
افزودند	O
:	O
خصوصيت	O
ويژه	O
اين	O
تشکل	O
دانشجويي	O
اين	O
است	O
که	O
از	O
يک‌سو	O
با	O
محيط	O
دانشجويي	O
ارتباط	O
دارد	O
و	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
به	O
سپاه	B-ORG
پاسداران	I-ORG
که	O
نماد	O
مقاومت	O
انقلابي	O
و	O
شجاعانه	O
است	O
،	O
تکيه	O
دارد	O
که	O
اين	O
ارتباط	O
و	O
اتکا	O
به	O
معناي	O
نظامي	O
بودن	O
يا	O
محدود	O
شدن	O
تحرک	O
اين	O
تشکل	O
دانشجويي	O
نيست	O
،	O
بلکه	O
آن	O
را	O
به	O
ذخيره‌اي	O
از	O
دستاوردهاي	O
تجربي	O
جهادي	O
و	O
انضباط	O
ناشي	O
از	O
آن	O
متصل	O
مي‌کند	O
و	O
اين	O
به	O
نفع	O
بسيج	B-ORG
دانشجويي	I-ORG
است	O
.	O

رهبر	O
انقلاب	O
اسلامي	O
فکر	O
و	O
تحليل	O
و	O
روشن‌بيني	O
را	O
نياز	O
اول	O
و	O
ضرورت	O
اصلي	O
بسيج	B-ORG
دانشجويي	I-ORG
دانستند	O
و	O
تأکيد	O
کردند	O
:	O
اين	O
تشکل	O
بايد	O
با	O
انديشه	O
و	O
کار	O
تئوريک	O
و	O
نظري	O
در	O
عرصه‌هاي	O
مختلف	O
،	O
همواره	O
از	O
ذهني	O
پويا	O
و	O
مبتکر	O
برخوردار	O
باشد	O
و	O
از	O
وراي	O
جناح‌بندي‌هاي	O
سياسي	O
موجود	O
،	O
واقعيات	O
و	O
حقايق	O
کشور	O
را	O
ارزيابي	O
کند	O
تا	O
بتواند	O
به	O
وظايف	O
خويش	O
عمل	O
کند	O
.	O

ايشان	O
جهاد	O
علمي	O
،	O
توجه	O
مستمر	O
به	O
اخلاق	O
و	O
معنويت	O
و	O
خودسازي	O
،	O
برخورداري	O
از	O
اتاق	O
فکر	O
و	O
مجموعه	O
انديشه	O
،	O
حساسيت	O
درباره	O
گزينش	O
اعضاي	O
بسيج	B-ORG
دانشجويي	I-ORG
،	O
حفظ	O
اتحاد	O
سازماني	O
و	O
تشکيلاتي	O
و	O
فعاليت	O
و	O
پرکاري	O
مستمر	O
را	O
ديگر	O
نيازهاي	O
بسيج	B-ORG
دانشجويي	I-ORG
برشمردند	O
و	O
افزودند	O
:	O
به	O
ياري	O
پروردگار	O
،	O
بسيج	O
به‌خصوص	O
بسيج	B-ORG
دانشجويي	I-ORG
،	O
در	O
آينده	O
کشور	O
نيز	O
نقشي	O
مهم‌تر	O
و	O
بيشتر	O
از	O
گذشته	O
ايفا	O
خواهد	O
کرد	O
.	O
