رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
حکم	O
توليت	O
آستان	B-LOC
حضرت	I-LOC
معصومه	I-LOC
(	I-LOC
س	I-LOC
)	I-LOC
را	O
5	O
سال	O
ديگر	O
تمديد	O
کردند	O

سياسي	O
امام	O
و	O
رهبري	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
حکم	O
توليت	O
آستان	B-LOC
حضرت	I-LOC
معصومه	I-LOC
(	I-LOC
س	I-LOC
)	I-LOC
را	O
5	O
سال	O
ديگر	O
تمديد	O
کردند	O
11	B-DAT
.	I-DAT
17	I-DAT
.	I-DAT
2016	I-DAT
12	B-TIM
:	I-TIM
38	I-TIM
:	I-TIM
41	I-TIM
PM	I-TIM
پنج‌شنبه	B-DAT
27	I-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
-	O
12	B-TIM
:	I-TIM
38	I-TIM
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
در	O
حکمي	O
مسئوليت	O
آستان	B-LOC
مقدس	I-LOC
حضرت	I-LOC
فاطمه	I-LOC
معصومه	I-LOC
(	I-LOC
س	I-LOC
)	I-LOC
را	O
براي	O
5	O
سال	O
ديگر	O
تمديد	O
کرد	O
.	O

اخبار	O
مرتبط	O
توهم	O
توطئه	O
نيست	O
،	O
ديدن	O
توطئه	O
است	O
!	O

نقوي	B-PER
حسيني	I-PER
:	O
توصيه	O
رهبر	O
انقلاب	O
به	O
احمدي‌نژاد	B-PER
فرصتي	O
براي	O
اثبات	O
ولايت	O
مداري	O
او	O
بود	O
/	O
آمريکايي‌ها	O
با	O
شکايت	O
جيسيون	B-PER
رضایان	I-PER
به	O
دنبال	O
غارت	O
اموال	O
ايران	B-LOC
هستند	O
امام‌جمعه	O
موقت	O
تهران	B-LOC
:	O
رهبر	O
انقلاب	O
نسبت	O
به	O
مشکلات	O
آينده‌نگري	O
دارند/قدرداني	O
از	O
رهبري	O
به	O
جهت	O
توصيه	O
انتخاباتي	O
به	O
احمدي‌نژاد	B-PERO
مصباحي	B-PER
مقدم	I-PER
:	O
سخن	O
رهبر	O
انقلاب	O
فراتر	O
از	O
توصيه	O
است	O
بلکه	O
نوعي	O
نهي	O
جدي	O
حکومتي	O
است	O
رهبر	O
انقلاب	O
را	O
در	O
سنگر	O
جبهه	O
ببينيد/عکس	O
به	O
گزارش	O
اي	B-ORG
سکان	I-ORG
يوز	I-ORG
در	O
حکمي	O
که	O
توسط	O
آيت‌الله	O
محمدي	B-PER
گلپايگاني	I-PER
رئيس	O
دفتر	B-ORG
مقام	I-ORG
معظم	I-ORG
رهبري	I-ORG
به	O
حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
سيد	B-PER
محمد	I-PER
سعيدي	I-PER
ابلاغ	O
شده	O
است	O
،	O
آمده	O
است	O
:	O
پيرو	O
حکم	O
صادره	O
مورخ	O
18	B-DAT
آذرماه	I-DAT
سال	I-DAT
89	I-DAT
از	O
سوي	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
مبني	O
بر	O
انتصاب	O
جنابعالي	O
به‌عنوان	O
توليت	O
آستان	B-LOC
مقدس	I-LOC
حضرت	I-LOC
فاطمه	I-LOC
معصومه	I-LOC
(	I-LOC
س	I-LOC
)	I-LOC
براي	O
مدت	O
پنج	O
سال	O
،	O
همان‌طور	O
که	O
قبلاً	O
به‌طور	O
شفاهي	O
ابلاغ‌شده	O
است	O
،	O
مسئوليت	O
جنابعالي	O
به‌عنوان	O
توليت	O
آستان	B-LOC
مقدس	I-LOC
حضرت	I-LOC
فاطمه	I-LOC
معصومه	I-LOC
(	I-LOC
س	I-LOC
)	I-LOC
براي	O
يک	O
دوره	O
پنج‌ساله	O
ديگر	O
از	O
سوي	O
معظم	O
له	O
تمديد	O
گرديد	O
.	O

از	O
خداوند	O
متعال	O
توفيق	O
جنابعالي	O
را	O
مسئلت	O
مي‌نمايم	O
.	O

306	O
.	O
300	O
کد	O
خبر	O
:	O
705732	O
0	O
0	O
رهبر	O
انقلاب	O
پيام	B-ORG
قم	I-ORG
توليت	O
آستان	B-LOC
حضرت	I-LOC
معصومه	I-LOC
نظرات	O
1	O
-	O
لطفاً	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
حروف	O
فارسي	O
تايپ	O
کنيد	O
.	O

2	O
-	O
نظرات	O
حاوي	O
مطالب	O
توهين‌آميز	O
يا	O
بي‌احترامي	O
به	O
اشخاص	O
،	O
قوميت‌ها	O
،	O
عقايد	O
ديگران	O
و	O
مغاير	O
با	O
قوانين	O
کشور	O
منتشر	O
نمي‌شود	O
.	O

3	O
-	O
نظرات	O
پس	O
از	O
تأييد	O
منتشر	O
مي‌شود	O
.	O

نظر	O
شما	O
با	O
موفقيت	O
ثبت	O
شد	O

