ورود	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
از	O
عراق	B-LOC
به	O
لبنان	B-LOC

SHIA	B-ORG
-	I-ORG
NEWS	I-ORG
.	O

COM	O
شيعه	B-ORG
نيوز	I-ORG
:	O
به	O
گزارش	O
«	O
شيعه	B-ORG
نيوز	I-ORG
»	O
،	O
منابع	O
امنيتي	O
در	O
دولت	O
لبنان	B-LOC
اعلام	O
کردند	O
:	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
سرويس	O
اطلاعاتي	O
يک	O
کشور	O
غربي	O
از	O
بغداد	B-LOC
در	O
خصوص	O
حضور	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
در	O
لبنان	B-LOC
باهدف	O
انجام	O
عمليات	O
تروريستي	O
در	O
بيروت	B-LOC
و	O
ساير	O
مناطق	O
لبنان	B-LOC
را	O
به	O
ما	O
اطلاع	O
داده	O
است	O
.	O

بر	O
اساس	O
تحقيقات	O
اوليه‌اي	O
که	O
از	O
سوي	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
لبناني	O
صورت	O
گرفته	O
فاش	O
شد	O
:	O
اطلاعاتي	O
را	O
که	O
3	B-DAT
روز	I-DAT
قبل	I-DAT
نيروهاي	O
امنيتي	O
لبنان	B-LOC
در	O
رابطه	O
با	O
بازرسي	O
و	O
بازداشت	O
افراد	O
مظنون	O
در	O
دست	O
داشتن	O
براي	O
انجام	O
عمليات	O
تروريستي	O
در	O
لبنان	B-LOC
به	O
دست	O
آورده	O
بودند	O
و	O
بر	O
اساس	O
آن	O
به	O
هتل	B-LOC
ناپولي	I-LOC
شهر	B-LOC
بيروت	I-LOC
در	O
خيابان	B-LOC
الکترا	I-LOC
حمله	O
کردند	O
به	O
دليل	O
اطلاعاتي	O
بوده	O
که	O
از	O
سوي	O
منابع	O
موثق	O
به	O
دست	O
آورده	O
بودند	O
.	O

اين	O
منابع	O
امنيتي	O
لبناني	O
فاش	O
کردند	O
:	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
لبنان	B-LOC
از	O
طريق	O
سرويس	O
اطلاعاتي	O
يک	O
کشور	O
غربي	O
که	O
در	O
بغداد	B-LOC
حضور	O
داشته	O
مطلع	O
شده	O
بودند	O
يک	O
گروه	O
تروريستي	O
با	O
اقامت	O
در	O
هتل	B-LOC
ناپولي	I-LOC
بيروت	B-LOC
قصد	O
انجام	O
پاره‌اي	O
از	O
عمليات	O
تروريستي	O
در	O
اين	O
کشور	O
را	O
دارند	O
.	O

اين	O
منابع	O
تأکيد	O
کردند	O
:	O
ازاين‌رو	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
لبنان	B-LOC
بلافاصله	O
با	O
حضور	O
در	O
محل	O
اقدام	O
به	O
بازداشت	O
گروهي	O
از	O
افراد	O
مظنون	O
کردند	O
که	O
بعد	O
از	O
بازجويي	O
از	O
آن‌ها	O
مشخص	O
شد	O
بسياري	O
از	O
مظنون‌ها	O
در	O
اين	O
رابطه	O
دخالتي	O
ندارند	O
و	O
فوراً	O
آزاد	O
شدند	O
اما	O
تنها	O
يک	O
تبعه	O
فرانسوي	O
اهل	O
جزاير	B-LOC
کومور	I-LOC
بود	O
که	O
مشکوک	O
و	O
مظنون	O
اصلي	O
بود	O
و	O
هنوز	O
بازجويي	O
از	O
وي	O
در	O
اين	O
رابطه	O
از	O
سوي	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
لبنان	B-LOC
ادامه	O
دارد	O
.	O

بازجويي‌هاي	O
اوليه	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
لبنان	B-LOC
از	O
اين	O
تبعه	O
فرانسوي	O
نشان	O
داده	O
است	O
که	O
وي	O
از	O
سوي	O
گروهک	O
تروريستي	O
دولت	B-ORG
اسلامي	I-ORG
در	I-ORG
عراق	I-ORG
و	I-ORG
شام	I-ORG
مأمور	O
انجام	O
پاره‌اي	O
از	O
مأموريت‌ها	O
در	O
لبنان	B-LOC
بوده	O
و	O
قرار	O
بوده	O
در	O
اين	O
رابطه	O
پيام	O
داعش	B-ORG
را	O
به	O
برخي	O
از	O
عوامل	O
شان	O
در	O
لبنان	B-LOC
منتقل	O
کند	O
.	O

منابع	O
امنيتي	O
لبنان	B-LOC
مي‌افزايد	O
:	O
هم‌زمان	O
با	O
حمله	O
مأموران	O
به	O
هتل	B-LOC
ناپولي	I-LOC
در	O
بيروت	B-LOC
حادثه	O
تروريستي	O
در	O
منطقه	O
شهر	B-LOC
اخبار	I-LOC
روي	O
داد	O
که	O
در	O
اين	O
حادثه	O
تروريستي	O
دست‌کم	O
2	O
نفر	O
کشته	O
و	O
33	O
نفر	O
ديگر	O
در	O
يک	O
مرکز	O
ايست	O
و	O
بازرسي	O
ارتش	O
و	O
مأموران	O
امنيتي	O
لبنان	B-LOC
زخمي	O
شدند	O
.	O

دادستان	O
پرونده	O
معروف	O
به	O
هسته	O
تروريستي	O
الکترا	B-LOC
در	O
اين	O
رابطه	O
حاضر	O
به	O
بيان	O
هيچ	O
توضيحي	O
نشد	O
اما	O
تنها	O
به	O
اين	O
گفته	O
بسنده	O
کرد	O
که	O
تمام	O
کساني	O
که	O
در	O
اين	O
رابطه	O
بازداشت	O
شده	O
بودند	O
و	O
از	O
اتباع	O
کشورهاي	O
ديگر	O
بودند	O
به‌جز	O
يک	O
تبعه	O
فرانسوي	O
با	O
اصالت	O
کوموري	O
آزاد	O
شده‌اند	O
ولي	O
اين	O
فرانسوي	O
هنوز	O
در	O
بازداشت	O
به	O
سر	O
مي‌برد	O
.	O

به	O
گفته	O
منابع	O
امنيتي	O
لبنان	B-LOC
،	O
اين	O
فرانسوي	O
بازداشت	O
شده	O
هنوز	O
هم	O
حاضر	O
به	O
همکاري	O
با	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
لبنان	B-LOC
نشده	O
است	O
ولي	O
بر	O
اساس	O
اطلاعات	O
اوليه‌اي	O
که	O
دراين‌باره	O
از	O
منابع	O
اطلاعاتي	O
غربي	O
به‌دست‌آمده	O
وي	O
قصد	O
داشته	O
اقداماتي	O
تروريستي	O
را	O
در	O
لبنان	B-LOC
سازمان‌دهي	O
کند	O
.	O

اين	O
منابع	O
امنيتي	O
لبناني	O
مي‌افزايند	O
:	O
هم‌اکنون	O
به‌خوبي	O
مي‌دانيم	O
که	O
اين	O
فرد	O
فرانسوي	O
با	O
گروه‌هاي	O
داعش	B-ORG
در	O
عراق	B-LOC
وابستگي	O
دارد	O
و	O
قصد	O
داشته	O
با	O
هسته‌هاي	O
داعش	B-ORG
در	O
لبنان	B-LOC
ارتباط	O
برقرار	O
کند	O
تا	O
عمليات	O
تروريستي	O
در	O
لبنان	B-LOC
انجام	O
دهند	O
،	O
ازاين‌رو	O
بازجويي	O
از	O
وي	O
هنوز	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
دارد	O
.	O

بر	O
اساس	O
اطلاعات	O
به‌دست‌آمده	O
از	O
منابع	O
سرويسهاي	O
اطلاعاتي	O
يک	O
کشور	O
غربي	O
که	O
در	O
بغداد	B-LOC
حضور	O
دارد	O
،	O
مشخص	O
شده	O
است	O
اين	O
گروه	O
دستگير	O
شده	O
و	O
به‌خصوص	O
فرد	O
فرانسوي	O
بازداشت‌شده	O
از	O
سوي	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
لبنان	B-LOC
با	O
درگيري‌هاي	O
جديد	O
بوقلمون	O
در	O
ارتباط	O
است	O
و	O
باعث	O
شده	O
است	O
تا	O
هسته‌اي	O
مستقر	O
در	O
شرق	B-LOC
لبنان	I-LOC
فعال	O
شود	O
.	O

منبع	O
:	O
تسنيم	B-ORG
برچسب‌ها	O
:	O
تروريستي	O
،	O
لبنان	B-LOC
،	O
عراق	B-LOC

