تقويم	O
آموزشي	O
بايد	O
متناسب	O
با	O
محتواي	O
آموزشي	O
باشد	O

به	O
گزارش	O
افکارنيوز	B-ORG
،	O
مير	B-PER
حمايت	I-PER
ميرزاده	I-PER
سخنگوي	O
کميسيون	B-ORG
آموزش	I-ORG
مجلس	I-ORG
در	O
خصوص	O
«	O
مصوبه	O
اخير	O
دولت	O
درباره	O
تغيير	O
تقويم	O
نظام	O
آموزشي	O
»	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
اين	O
موضوع	O
هنوز	O
در	O
کميسيون	B-ORG
آموزش	I-ORG
مجلس	I-ORG
مطرح	O
نشده	O
است	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
بنده	O
به‌عنوان	O
يک	O
نماينده	O
در	O
اين	O
خصوص	O
اظهارنظر	O
مي‌کنم	O
و	O
البته	O
نمي‌توان	O
باعجله	O
و	O
شتاب	O
در	O
خصوص	O
تغيير	O
تقويم	O
نظام	O
آموزشي	O
تصميم‌گيري	O
کرد	O
.	O
O
ميرزاده	B-PER
در	O
توضيح	O
تأکيد	O
بر	O
عدم	O
پرهيز	O
از	O
شتاب‌زدگي	O
در	O
ايجاد	O
تغييرات	O
در	O
تقويم	O
نظام	O
آموزشي	O
،	O
افزود	O
:	O
اينکه	O
وقتي	O
تهران	B-LOC
دچار	O
آلودگي	O
هوا	O
مي‌شود	O
،	O
اعلام	O
کنيم	O
مدارس	O
تعطيل	O
شود	O
و	O
براي	O
همه	O
کشور	O
نسخه	O
بپيچيم	O
،	O
درست	O
نيست	O
.	O

سخنگوي	O
کميسيون	B-ORG
آموزش	I-ORG
مجلس	I-ORG
يادآور	O
شد	O
:	O
در	O
شرايط	O
آلودگي	O
هوا	O
چنين	O
تصميمي	O
گرفته	O
مي‌شود	O
و	O
قطعاً	O
اين	O
،	O
ناشي	O
از	O
فضايي	O
است	O
که	O
در	O
شهري	O
مانند	O
تهران	B-LOC
ايجاد	O
شده	O
است	O
؛	O
ضمن	O
اينکه	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
نبايد	O
جور	O
تمام	O
وظايف	O
و	O
کارهاي	O
سازمان‌هاي	O
ديگر	O
را	O
در	O
خصوص	O
آلودگي	O
هوا	O
بکشد	O
.	O

وي	O
متذکر	O
شد	O
:	O
نبايد	O
هر	O
جا	O
که	O
مشکلي	O
ايجاد	O
کرديم	O
،	O
به‌جاي	O
اينکه	O
دنبال	O
حل	O
ريشه‌اي	O
آن	O
باشيم	O
،	O
بگوييم	O
مدارس	O
تعطيل	O
شود	O
و	O
يا	O
تقويم	O
آموزشي	O
تغيير	O
کند	O
.	O
O
ميرزاده	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
بايد	O
به	O
دستگاه	O
يا	O
سازماني	O
که	O
مسئله	O
آلودگي	O
هوا	O
به	O
آن	O
مربوط	O
مي‌شود	O
،	O
رجوع	O
کرده	O
و	O
اين	O
موضوع	O
را	O
ريشه‌يابي	O
کنيم	O
.	O

سخنگوي	O
کميسيون	B-ORG
آموزش	I-ORG
مجلس	I-ORG
اضافه	O
کرد	O
:	O
نبايد	O
هرچه	O
امکانات	O
است	O
را	O
در	O
تهران	B-LOC
جمع	O
کنيم	O
و	O
مردم	O
روستا	O
و	O
شهرستان‌ها	O
را	O
به	O
شهرهاي	O
بزرگ	O
هدايت	O
کنيم	O
و	O
در	O
ادامه	O
اين	O
روند	O
در	O
اين	O
نقاط	O
آلودگي	O
هوا	O
و	O
ترافيک	O
ايجاد	O
شود	O
و	O
درنتيجه	O
محروم‌ها	O
،	O
محروم‌تر	O
و	O
مرفه‌ها	O
مرفه‌تر	O
شوند	O
.	O
O
ميرزاده	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
بايد	O
کاري	O
کرد	O
که	O
مهاجرت	O
معکوس	O
انجام	O
شود	O
،	O
گفت	O
:	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
همچنان	O
ما	O
مي‌خواهيم	O
به	O
تهران	B-LOC
و	O
شهرهاي	O
مشابه	O
آن	O
برسيم	O
و	O
نمي‌خواهيم	O
تصميم	O
جدي	O
در	O
اين	O
خصوص	O
بگيريم	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
بايد	O
روي	O
نظام	O
آموزشي	O
کار	O
کنيم	O
،	O
متذکر	O
شد	O
:	O
در	O
بسياري	O
از	O
شهرهاي	O
مناطق	O
کوهستاني	O
رفت‌وآمد	O
در	O
فصول	O
سرد	O
سال	O
،	O
براي	O
دانش‌آموزان	O
و	O
معلمان	O
با	O
مشکل	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
و	O
اين	O
عوامل	O
،	O
باعث	O
افت	O
کيفيت	O
آموزشي	O
و	O
فعاليت	O
مدارس	O
مي‌شود	O
.	O
O
ميرزاده	B-PER
پيشنهاد	O
کرد	O
:	O
تقويم	O
آموزشي	O
را	O
طوري	O
مي‌توان	O
جابه‌جا	O
کرد	O
که	O
براي	O
نمونه	O
در	O
شهرهاي	O
سردسيري	O
و	O
فصول	O
سرد	O
مانند	O
آذربايجان	B-LOC
و	O
کردستان	B-LOC
،	O
دانش‌آموزان	O
در	O
تابستان	O
به‌صورت	O
کامل	O
به	O
مدرسه	O
بروند	O
و	O
تعطيلات	O
آن‌ها	O
به	O
دليل	O
سرماي	O
هوا	O
،	O
در	O
فصل	O
زمستان	O
باشد	O
.	O

سخنگوي	O
کميسيون	B-ORG
آموزش	I-ORG
مجلس	I-ORG
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
در	O
نقطه	O
مقابل	O
،	O
مي‌توانيم	O
در	O
مناطق	O
جنوب	O
کشور	O
به	O
دليل	O
گرماي	O
هوا	O
،	O
تعطيلات	O
آن‌ها	O
در	O
تابستان	O
صورت	O
گيرد	O
و	O
متناسب	O
با	O
شرايط	O
آب	O
و	O
هوايي	O
،	O
تعطيلات	O
تغيير	O
کند	O
که	O
البته	O
اين	O
موضوع	O
نياز	O
به	O
کار	O
کارشناسي	O
دارد	O
.	O
O
ميرزاده	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
کتاب‌ها	O
و	O
برنامه‌ريزي	O
آموزشي	O
که	O
براي	O
دانش‌آموزان	O
انجام	O
شده	O
است	O
،	O
بر	O
اساس	O
9	O
ماه	O
سال	O
تحصيلي	O
انجام	O
گرفته	O
است	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
البته	O
برخي	O
مطالب	O
نيز	O
بايد	O
در	O
پاييز	O
و	O
متناسب	O
با	O
مناسبت‌هاي	O
خاص	O
تدريس	O
شود	O
؛	O
مانند	O
داستان	O
و	O
شعرهايي	O
که	O
بايد	O
در	O
شب	O
يلدا	O
به	O
دانش‌آموزان	O
درس	O
داده	O
شود	O
.	O

سخنگوي	O
کميسيون	B-ORG
آموزش	I-ORG
مجلس	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
تقويم	O
آموزشي	O
متناسب	O
با	O
محتواي	O
آموزشي	O
باشد	O
که	O
تنظيم	O
شده	O
است	O
،	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
ما	O
شاگرداول	O
تعطيلي	O
هستيم	O
و	O
به	O
هر	O
بهانه‌اي	O
علاوه	O
بر	O
تعطيلاتي	O
که	O
در	O
تقويم	O
رسمي	O
داريم	O
،	O
خودمان	O
نيز	O
مابين	O
تعطيلات	O
را	O
تعطيل	O
اعلام	O
مي‌کنيم	O
.	O
O
ميرزاده	B-PER
متذکر	O
شد	O
:	O
براي	O
نمونه	O
در	O
روزهايي	O
که	O
مسئولان	O
سياسي	O
و	O
اجتماعي	O
کشور	O
به	O
دليل	O
مناسبت‌هاي	O
مختلف	O
به	O
مدارس	O
مي‌روند	O
،	O
آن	O
روز	O
نيز	O
مدرسه	O
را	O
تعطيل	O
مي‌کنيم	O
يا	O
زنگ‌هايي	O
که	O
در	O
مدارس	O
به	O
مناسبت‌هاي	O
مختلف	O
نواخته	O
مي‌شود	O
،	O
به‌ظاهر	O
آن	O
روز	O
مدارس	O
باز	O
است	O
،	O
اما	O
در	O
دو	O
،	O
سه	O
ساعت	O
اول	O
،	O
مدرسه	O
تعطيل	O
است	O
.	O

سخنگوي	O
کميسيون	B-ORG
آموزش	I-ORG
مجلس	I-ORG
با	O
انتقاد	O
از	O
اظهارنظرهاي	O
غير	O
کارشناسانه	O
در	O
خصوص	O
تغيير	O
تقويم	O
نظام	O
آموزشي	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
آنهايي	O
که	O
در	O
داخل	O
اين	O
گود	O
نبوده	O
يا	O
آنهايي	O
که	O
معلم	O
،	O
مدير	O
و	O
کارشناس	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
نيستند	O
،	O
لطفاً	O
بهتر	O
است	O
در	O
اين	O
خصوص	O
اظهارنظر	O
نکنند	O
چراکه	O
اين	O
موضوع	O
نياز	O
به	O
بحث	O
و	O
بررسي	O
کارشناسانه	O
دارد	O
.	O

