مجلس	B-ORG
نظر	O
خود	O
را	O
درباره	O
حادثه	O
قطار	O
در	O
مسير	O
مشهد	B-LOC
اعلام	O
کند	O
/	O
مردم	O
نبايد	O
فکر	O
کنند	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
وکيل	O
الدوله	O
شدند	O

حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
عبدالله	B-PER
حاجي	I-PER
صادقي	I-PER
امروز	B-DAT
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
فارس	B-ORG
در	O
قم	B-LOC
،	O
ضمن	O
اظهار	O
تأسف	O
از	O
حادثه	O
برخورد	O
دو	O
قطار	O
در	O
مسير	O
مشهد	B-LOC
اظهار	O
کرد	O
:	O
انتظار	O
نداشتيم	O
در	O
مسير	O
حرم	B-LOC
امام	I-LOC
رضا	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
براي	O
زائران	O
اين	O
حادثه	O
به	O
وجود	O
آيد	O
و	O
اصل	O
اين	O
حادثه	O
بسيار	O
ناراحت‌کننده	O
است	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
حوادث	O
متعددي	O
که	O
در	O
اتوبوس‌ها	O
به	O
وجود	O
آمد	O
،	O
تلقي	O
مردم	O
اين	O
است	O
که	O
يکي	O
از	O
امن‌ترين	O
سفرها	O
سفر	O
با	O
قطار	O
است	O
،	O
بنابراين	O
نبايد	O
به‌سادگي	O
از	O
کنار	O
اين	O
قضيه	O
گذشت	O
.	O

جانشين	O
نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
سپاه	B-ORG
گفت	O
:	O
جان	O
انسان‌ها	O
ارزش	O
و	O
قيمت	O
دارد	O
،	O
سزاوار	O
نيست	O
به‌راحتي	O
از	O
اين	O
قضايا	O
بگذريم	O
و	O
اجازه	O
بدهيم	O
که	O
اين	O
حوادث	O
تکرار	O
شود	O
،	O
اگر	O
تقصير	O
در	O
اين	O
زمينه	O
وجود	O
دارد	O
،	O
بايد	O
برخورد	O
شود	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
مجلس	B-ORG
به‌عنوان	O
تجلي‌گاه	O
دفاع	O
از	O
حقوق	O
مردم	O
بايد	O
بدون	O
رودربايستي	O
و	O
ملاحظه‌اي	O
که	O
نيروي	O
بي‌طرف	O
و	O
ناظر	O
است	O
،	O
به	O
بررسي	O
تقصير	O
يا	O
قصور	O
بپردازد	O
.	O

حاجي	B-PER
صادقي	I-PER
عنوان	O
کرد	O
:	O
مجلس	B-ORG
بايد	O
با	O
صراحت	O
نظر	O
خود	O
را	O
اعلام	O
کند	O
،	O
تا	O
مردم	O
اعتماد	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
ندهند	O
و	O
تصور	O
نکنند	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
وکيل	O
الدوله	O
شدند	O
.	O

وي	O
ابراز	O
کرد	O
:	O
اميدواريم	O
همچنين	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
با	O
قاطعيت	O
در	O
اين	O
زمينه	O
ورود	O
پيدا	O
کند	O
،	O
در	O
اسلام	O
آموختيم	O
در	O
مکاني	O
که	O
حقوق	O
انسان‌هاي	O
ديگر	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
،	O
ترحم	O
کردن	O
بر	O
کسي	O
که	O
تجاوز	O
به	O
حقوق	O
مردم	O
مي‌کند	O
،	O
ظلم	O
به	O
جامعه	O
و	O
حق‌کشي	O
است	O
،	O
حق‌کشي	O
سبب	O
مي‌شود	O
انسان‌هاي	O
ديگر	O
نيز	O
حق	O
شما	O
را	O
ناديده	O
بگيرند	O
.	O

جانشين	O
نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
سپاه	B-ORG
يادآور	O
شد	O
:	O
دولت	O
بايد	O
تمهيداتي	O
داشته	O
باشد	O
تا	O
موارد	O
اين‌چنيني	O
تکرار	O
نشود	O
،	O
معنا	O
ندارد	O
با	O
يک	O
تعويض	O
شيفت	O
اين	O
حادثه	O
روي	O
دهد	O
،	O
اگر	O
اين	O
سخن	O
را	O
بگوييم	O
به	O
ما	O
مي‌خندند	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
بايد	O
بررسي	O
شود	O
مشکل	O
امروز	O
کشور	O
چيست	O
و	O
براي	O
توسعه	O
کشور	O
بايد	O
چه	O
اقدامي	O
انجام	O
دهيم	O
،	O
گفت	O
:	O
چه	O
خريدهايي	O
بايد	O
انجام	O
شود	O
،	O
امروز	O
مشکل	O
اساسي	O
کشور	O
چيست	O
،	O
آيا	O
آنچه	O
امروز	O
طبقه	O
زجرکشيده	O
انقلاب	O
و	O
سرنشين	O
انقلاب	O
نياز	O
دارند	O
،	O
هواپيماهاي	O
پيشرفته	O
است	O
؟	O

حاجي	B-PER
صادقي	I-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
بايد	O
مقداري	O
در	O
بخش‌هايي	O
که	O
بيشتر	O
مردم	O
حضور	O
دارند	O
سرمايه‌گذاري	O
شود	O
،	O
تلقي	O
مردم	O
اين	O
است	O
که	O
خريداري	O
هواپيما	O
به	O
اين	O
علت	O
است	O
که	O
سفر	O
مسئولان	O
با	O
هواپيما	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
،	O
اين	O
مسئله	O
سبب	O
بي‌اعتمادي	O
مردم	O
به	O
مسئولان	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
لازم	O
است	O
به	O
اين	O
سؤال	O
پاسخ	O
داده	O
شود	O
،	O
اين	O
خريدها	O
چه	O
اندازه	O
هزينه	O
و	O
چه	O
اندازه	O
بازده	O
دارد	O
.	O

جانشين	O
نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
سپاه	B-ORG
با	O
بيان	O
اينکه	O
ما	O
ضد	O
هواپيما	O
نيستيم	O
ولي	O
طرفدار	O
هواپيمايي	O
هستيم	O
که	O
در	O
کشور	O
توليد	O
شود	O
،	O
يادآور	O
شد	O
:	O
آيا	O
نمي‌شد	O
نيمي	O
از	O
پول	O
خريد	O
هواپيما	O
را	O
در	O
اختيار	O
جوانان	O
انقلابي	O
بگذارند	O
تا	O
اين	O
هواپيماها	O
را	O
بسازند	O
،	O
بدون	O
ترديد	O
تکنيک	O
و	O
ساخت	O
اين	O
هواپيماهاي	O
مسافربري	O
دشوارتر	O
از	O
موشک‌هاي	O
دوربرد	O
فوق‌العاده	O
پيچيده	O
نيست	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
مجلس	B-ORG
بايد	O
بررسي	O
کند	O
اگر	O
به	O
نتيجه	O
رسيد	O
که	O
وزير	O
کوتاهي	O
کرده	O
و	O
بايد	O
چنين	O
حوادثي	O
را	O
پيش‌بيني	O
مي‌کرد	O
،	O
ولي	O
نکرده	O
لازم	O
است	O
برخورد	O
لازم	O
صورت	O
گيرد	O
.	O

حاجي	B-PER
صادقي	I-PER
عنوان	O
کرد	O
:	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
مراقب	O
باشند	O
مسئولان	O
بالا	O
نيروهاي	O
جزء	O
را	O
قرباني	O
و	O
فدا	O
نکنند	O
تا	O
اصل	O
وزارتخانه	O
از	O
بين	O
نرود	O
،	O
اين	O
امر	O
با	O
مباني	O
عدالت	O
سازگار	O
نيست	O
،	O
اگر	O
تشخيص	O
دادند	O
نيروهاي	O
جزء	O
مقصر	O
هستند	O
،	O
به	O
ميزان	O
تقصير	O
برخورد	O
کنند	O
،	O
ولي	O
از	O
تقصير	O
مسئولان	O
نبايد	O
غافل	O
شوند	O
.	O

انتهاي	O
پيام/78003	O

