وارونگي	O
هوا	O
در	O
شهرهاي	O
صنعتي	O
/	O
آيا	O
مدارس	O
و	O
دانشگاه‌ها	O
تعطيل	O
هستند	O
؟	O

به	O
گزارش	O
استان‌هاي	O
باشگاه	B-ORG
خبرنگاران	I-ORG
جوان	I-ORG
از	O
اهواز	B-LOC
،	O
مديرکل	O
هواشناسي	B-ORG
خوزستان	I-ORG
گفت	O
:	O
از	O
ابتداي	B-DAT
هفته	I-DAT
جو	O
پايدار	O
همراه	O
با	O
پديده	O
وارونگي	O
هوا	O
تا	O
روز	B-DAT
چهارشنبه	I-DAT
بر	O
آسمان	O
استان	O
حاکم	O
خواهد	O
بود	O
.	O

کوروش	B-PER
بهادري	I-PER
افزود	O
:	O
وارونگي	O
هوا	O
يا	O
اينورژن	O
زماني	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
که	O
آلاينده‌ها	O
قادر	O
نيستند	O
از	O
سطح	O
شهر	O
بالا	O
بروند	O
و	O
زماني	O
که	O
در	O
جو	O
پرفشار	O
قرار	O
مي‌گيرند	O
دوباره	O
به	O
سطح	O
شهر	O
بازگشته	O
و	O
باعث	O
افزايش	O
ميزان	O
آلودگي	O
مي‌شوند	O
.	O

وي	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
تشديد	O
اين	O
پديده	O
بيشتر	O
در	O
شهرهاي	O
صنعتي	O
همچون	O
اهواز	B-LOC
،	O
آبادان	B-LOC
و	O
ماهشهر	B-LOC
است	O
و	O
از	O
چهارشنبه	B-DAT
با	O
ورود	O
امواج	O
ناپايدار	O
انتظار	O
مي‌رود	O
اين	O
پديده	O
از	O
بين	O
برود	O
و	O
شاهد	O
بارش‌هاي	O
پراکنده	O
و	O
وزش	O
باد	O
در	O
ارتفاع‌ها	O
خواهيم	O
بود	O
.	O

مديرکل	O
هواشناسي	B-ORG
خوزستان	I-ORG
بيان	O
کرد	O
:	O
در	O
24	B-DAT
ساعت	I-DAT
گذشته	I-DAT
رامهرمز	B-LOC
با	O
33	O
درجه	O
و	O
ايذه	B-LOC
با	O
7	O
درجه	O
سانتي‌گراد	O
به	O
ترتيب	O
گرم‌ترين	O
و	O
خنک‌ترين	O
نقاط	O
خوزستان	B-LOC
گزارش	O
شدند	O
.	O

تغييرات	O
دمايي	O
هواي	O
امروز	O
اهواز	B-LOC
نيز	O
بين	O
32	O
و	O
10	O
درجه	O
در	O
نوسان	O
خواهد	O
بود	O
.	O

بهادري	B-PER
افزود	O
:	O
تغييرات	O
دماي	O
هواي	O
نجف	B-LOC
نيز	O
امروز	B-DAT
بين	O
16	O
و	O
31	O
و	O
کربلا	B-LOC
بين	O
15	O
و	O
30	O
درجه	O
سانتي‌گراد	O
خواهد	O
بود	O
.	O

توصيه	O
پزشکي	O
در	O
خصوص	O
وارونگي	O
هوا	O
معاون	O
بهداشت	O
دانشگاه	B-ORG
علوم	I-ORG
پزشکي	I-ORG
جندي‌شاپور	I-ORG
اهواز	B-LOC
در	O
اين	O
خصوص	O
گفت	O
:	O
شهروندان	O
سعي	O
کنند	O
حتي‌الامکان	O
از	O
منزل	O
خارج	O
نشوند	O
و	O
در	O
و	O
پنجره‌ها	O
را	O
بسته	O
نگه	O
دارند	O
چراکه	O
شرايط	O
هوا	O
به‌شدت	O
خطرناک	O
است	O
.	O

دکتر	O
شکراله	B-PER
سلمان	I-PER
زاده	I-PER
افزود	O
:	O
بيماران	O
قلبي	O
-	O
عروقي	O
،	O
بيماران	O
ريوي	O
و	O
ساير	O
بيماران	O
به‌خصوص	O
بيماراني	O
که	O
مشکل	O
تنفسي	O
دارند	O
به‌هيچ‌عنوان	O
از	O
منزل	O
خارج	O
نشوند	O
همچنين	O
کودکان	O
نيز	O
به	O
دليل	O
اينکه	O
ساختار	O
دستگاه	O
تنفسي	O
آنان	O
به‌طور	O
کامل	O
تکامل	O
نيافته	O
در	O
مواجهه	O
با	O
هواي	O
آلوده	O
به‌ويژه	O
با	O
غلظت	O
بالاي	O
ذرات	O
معلق	O
دچار	O
مشکل	O
تنفسي	O
مي‌شوند	O
.	O

وي	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
ورزشکاران	O
و	O
عموم	O
مردم	O
بايد	O
از	O
فعاليت‌هاي	O
ورزشي	O
در	O
روزهاي	O
آلوده	O
خودداري	O
کنند	O
زيرا	O
با	O
افزايش	O
حرکت	O
،	O
بدن	O
به	O
اکسيژن	O
بيشتري	O
نياز	O
دارد	O
و	O
تنفس	O
در	O
هواي	O
آلوده	O
علاوه	O
بر	O
انباشت	O
ذرات	O
معلق	O
در	O
ريه	O
،	O
روند	O
اکسيژن‌رساني	O
کافي	O
در	O
خون	O
و	O
بافت‌ها	O
را	O
نيز	O
مختل	O
مي‌کند	O
.	O

سلمان	B-PER
زاده	I-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
افرادي	O
که	O
بيشترين	O
زمان	O
مواجهه	O
با	O
آلودگي	O
هوا	O
را	O
دارند	O
ازجمله	O
مأموران	O
راهنمايي	B-ORG
و	I-ORG
رانندگي	I-ORG
،	O
نيروهاي	O
اورژانس	B-ORG
و	O
هلال‌احمر	B-ORG
و	O
همچنين	O
کودکان	O
و	O
افراد	O
سالخورده	O
بايد	O
از	O
ماسک	O
مورد	O
تأييد	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
استفاده	O
کنند	O
.	O

معاون	O
بهداشت	O
دانشگاه	B-ORG
علوم	I-ORG
پزشکي	I-ORG
جندي‌شاپور	I-ORG
اهواز	B-LOC
گفت	O
:	O
پزشکان	O
توصيه	O
مي‌کنند	O
شهروندان	O
در	O
شرايطي	O
که	O
هوا	O
آلوده	O
است	O
از	O
مايعات	O
به‌خصوص	O
مايعات	O
گرم	O
بيشتر	O
استفاده	O
کنند	O
،	O
زيرا	O
خوردن	O
مايعات	O
مکانيزم	O
ريه	O
را	O
تسهيل	O
مي‌کند	O
و	O
از	O
طريق	O
خلط	O
از	O
ورود	O
آلودگي	O
به	O
ريه	O
جلوگيري	O
مي‌کند	O
و	O
سلامت	O
فرد	O
را	O
تأمين	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
شهروندان	O
درصورتي‌که	O
بر	O
اثر	O
آلودگي	O
هوا	O
دچار	O
عطسه	O
و	O
سرفه	O
شدند	O
از	O
آن	O
جلوگيري	O
نکنند	O
و	O
از	O
داروهاي	O
ضد	O
سرفه	O
استفاده	O
نکنند	O
زيرا	O
عطسه	O
و	O
سرفه	O
در	O
مواقع	O
آلودگي	O
هوا	O
به‌عنوان	O
يک	O
واکنش	O
دفاعي	O
عمل	O
کرده	O
و	O
براي	O
سلامتي	O
فرد	O
مفيد	O
است	O
.	O

همچنين	O
قرقره	O
کردن	O
مداوم	O
آب‌نمک	O
نيز	O
بسيار	O
مفيد	O
است	O
.	O

آيا	O
مدارس	O
و	O
دانشگاه‌ها	O
تعطيل	O
هستند	O
؟	O

مديرکل	O
مديريت	O
بحران	O
استان	O
در	O
خصوص	O
تعطيلي	O
مدارس	O
و	O
دانشگاه‌هاي	O
استان	O
با	O
توجه	O
به	O
آلودگي	O
هوا	O
گفت	O
:	O
هنوز	O
تصميمي	O
در	O
اين	O
خصوص	O
گرفته	O
نشده	O
است	O
.	O

وضعيت	O
آلودگي	O
هوا	O
در	O
حدي	O
نبوده	O
است	O
که	O
بخواهيم	O
مدارس	O
يا	O
دانشگاه‌ها	O
را	O
تعطيل	O
اعلام	O
کنيم	O
.	O

اگر	O
گزارش	O
اين	O
سازمان‌ها	O
وضعيت	O
را	O
نامطلوب	O
نشان	O
دهد	O
،	O
براي	O
تعطيلي	O
مدارس	O
در	O
روزهاي	O
آتي	O
تصميم‌گيري	O
و	O
اطلاع‌رساني	O
خواهد	O
شد	O
.	O

انتهاي	O
پيام/و	O
