برنده	O
از	O
زمين	O
خارج	O
شديم	O
منصوريان	B-PER
:	O
امروز	B-DAT
،	O
روز	O
قشنگ	O
فوتبالي	O
نبود	O
/	O
اي	O
کاش	O
اتفاقات	O
کنار	O
زمين	O
نمي‌افتاد	O

خوشحالم	O
برنده	O
از	O
زمين	O
خارج	O
شديم	O
منصوريان	B-PER
:	O
امروز	B-DAT
،	O
روز	O
قشنگ	O
فوتبالي	O
نبود	O
/	O
اي	O
کاش	O
اتفاقات	O
کنار	O
زمين	O
نمي‌افتاد	O
خبرگزاري	B-ORG
ميزان	I-ORG
-	O
سرمربي	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
استقلال	I-ORG
گفت	O
:	O
دوست	O
داشتم	O
،	O
سه	O
امتياز	O
را	O
کسب	O
کنيم	O
.	O

خيلي	O
خوشحالم	O
که	O
برنده	O
از	O
زمين	O
خارج	O
شديم	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
گروه	O
ورزشي	O
خبرگزاري	B-ORG
ميزان	I-ORG
،	O
عليرضا	B-PER
منصوريان	I-PER
در	O
نشست	O
خبري	O
بعد	O
از	O
ديدار	O
تيم	O
ش	O
مقابل	O
صباي	B-ORG
قم	I-ORG
اظهار	O
داشت	O
:	O
از	O
نتيجه	O
کسب‌شده	O
خوشحالم	O
و	O
توانستيم	O
در	O
شرايطي	O
که	O
دوست	O
داشتم	O
،	O
سه	O
امتياز	O
را	O
کسب	O
کنيم	O
.	O

خيلي	O
خوشحالم	O
که	O
برنده	O
از	O
زمين	O
خارج	O
شديم	O
.	O

وي	O
در	O
مورد	O
اتفاقات	O
بازي	O
صباي	B-ORG
قم	I-ORG
-	O
استقلال	B-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
درباره	O
حواشي	O
نمي‌توانيم	O
صحبت	O
کنيم	O
.	O

امروز	B-DAT
روز	O
قشنگ	O
فوتبالي	O
نبود	O
و	O
نمي‌توانم	O
بگويم	O
که	O
چه	O
ادبياتي	O
ردوبدل	O
شد	O
.	O

از	O
همه	O
شما	O
مي‌خواهم	O
عقبه	O
محمد	B-PER
خرمگاه	I-PER
و	O
ديگران	O
را	O
در	O
نظر	O
بگيريد	O
.	O

خدا	O
را	O
شکر	O
مي‌کنم	O
که	O
به	O
همه	O
مجموعه‌ها	O
احترام	O
مي‌گذاريم	O
،	O
اما	O
متأسفانه	O
امروز	B-DAT
روز	O
خوب	O
فوتبال	O
،	O
البته	O
ازنظر	O
اخلاقي	O
نبود	O
.	O

سرمربي	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
استقلال	I-ORG
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
شما	O
مي‌توانيد	O
ما	O
را	O
قضاوت	O
کنيد	O
.	O

زماني	O
که	O
صبا	B-ORG
9	O
نفره	O
شد	O
،	O
سعي	O
و	O
تلاش	O
ش	O
براي	O
تغيير	O
نتيجه	O
بود	O
و	O
ما	O
هم	O
مي‌خواستيم	O
به	O
گل	O
سوم	O
و	O
چهارم	O
برسيم	O
.	O

باز	O
هم	O
تأکيد	O
مي‌کنم	O
روز	O
اخلاقي	O
خوبي	O
نبود	O
.	O

خوشحالم	O
منصوريان	B-PER
در	O
مورد	O
داوري	O
ديدار	O
صبا	B-ORG
-	O
استقلال	B-ORG
گفت	O
:	O
از	O
روزي	O
که	O
مربي	O
شدم	O
،	O
به	O
خودم	O
اجازه	O
ندادم	O
داوري	O
را	O
نقد	O
کنم	O
.	O

وقتي	O
به	O
خودمان	O
اجازه	O
نمي‌دهيم	O
ديگران	O
ما	O
را	O
نقد	O
کنند	O
،	O
ما	O
هم	O
نبايد	O
داوران	O
را	O
نقد	O
کنيم	O
.	O

همين‌که	O
داوران	O
جوان	O
ما	O
پيشرفت	O
مي‌کنند	O
،	O
بايد	O
افتخار	O
کنيم	O
.	O

ما	O
همان	O
ادبيات	O
اول	O
فصل	O
را	O
داريم	O
که	O
احترام	O
به	O
قاضي	O
ميدان	O
خواهيم	O
داشت	O
.	O

اگر	O
اشتباهي	O
شود	O
چه	O
درست	O
،	O
چه	O
غلط	O
،	O
قاضي	O
يک	O
انسان	O
است	O
و	O
تهديد	O
کار	O
درستي	O
نيست	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
روند	O
بازي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
تيم‌هاي	O
10	O
نفره	O
سخت‌تر	O
از	O
تيم‌هاي	O
11	O
نفره	O
هستند	O
.	O

به	O
خاطر	O
اينکه	O
اتفاقات	O
روحي	O
و	O
رواني	O
داخل	O
آن‌ها	O
مي‌افتد	O
.	O

البته	O
9	O
نفره	O
شدن	O
تيم	B-ORG
صبا	I-ORG
به	O
ما	O
کمک	O
کرد	O
،	O
گل	O
دوم	O
را	O
بزنيم	O
.	O

نوع	O
تمرينات	O
ما	O
به‌گونه‌اي	O
بود	O
که	O
مي‌دانستيم	O
حتي	O
اگر	O
صبا	B-ORG
دفاعي	O
بازي	O
کند	O
،	O
چطور	O
بازي	O
کنيم	O
.	O

در	O
پايان	O
نيمه	O
اول	O
هم	O
مي‌توانستيم	O
توسط	O
علي	B-PER
قرباني	I-PER
گل	O
دوم	O
را	O
به	O
ثمر	O
برسانيم	O
.	O

سرمربي	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
استقلال	I-ORG
در	O
خصوص	O
عملکرد	O
يعقوب	B-PER
کريمي	I-PER
عنوان	O
کرد	O
:	O
يعقوب	B-PER
کم	O
خودش	O
را	O
آماده	O
مي‌کند	O
.	O

براي	O
ما	O
قم	B-LOC
خوش‌يمن	O
بوده	O
است	O
و	O
اين	O
بازي	O
را	O
هم	O
برديم	O
.	O

منصوريان	B-PER
در	O
رابطه	O
با	O
خط	O
دفاعي	O
استقلال	B-ORG
گفت	O
:	O
هدف	O
اول	O
ما	O
حفظ	O
ساختار	O
بود	O
.	O

با	O
آمدن	O
يعقوب	B-PER
تيم	O
بالانس	O
شده	O
است	O
.	O

اگر	O
يعقوب	B-PER
قبول	O
کند	O
که	O
دفاع	O
چپ	O
خوبي	O
است	O
،	O
تيم	O
ما	O
بالانس‌تر	O
مي‌شود	O
.	O

قبول	O
دارم	O
که	O
کلين	O
براي	O
ما	O
مهم	O
است	O
و	O
اينکه	O
گل	O
نخوريم	O
.	O

خلق	O
موقعيت	O
براي	O
ما	O
مهم	O
است	O
،	O
اما	O
بايد	O
ساختار	O
دفاعي‌	O
مان	O
هم	O
حفظ	O
شود	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
پيش‌ازاين	O
رضا	B-PER
عنايتي	I-PER
مقابل	O
ما	O
دفاع	O
راست	O
بازي	O
کرد	O
.	O

در	O
يکي	O
از	O
بازي‌هاي	O
نفت	B-ORG
،	O
عنايتي	B-PER
در	O
پديده	B-ORG
مقابل	O
ما	O
دفاع	O
راست	O
بازي	O
کرد	O
و	O
20	O
دقيقه	O
هم	O
دوام	O
آورد	O
.	O

اينکه	O
بازيکن	O
در	O
اين	O
سن	O
در	O
خط	O
دفاعي	O
بازي	O
کند	O
،	O
قابل‌تحسين	O
است	O
.	O

عنايتي	B-PER
خيلي	O
خوب	O
بازي	O
کرد	O
و	O
نبايد	O
در	O
مورد	O
خطاها	O
يش	O
صحبت	O
کنيم	O
.	O

سرمربي	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
استقلال	I-ORG
در	O
خصوص	O
درگيري	O
محمد	B-PER
خرمگاه	I-PER
و	O
الهامي	B-PER
گفت	O
:	O
اي	O
کاش	O
اتفاقات	O
کنار	O
زمين	O
نمي‌افتاد	O
تا	O
قولي	O
که	O
بچه‌ها	O
براي	O
تولد	O
من	O
داده	O
بودند	O
،	O
عملي	O
مي‌شد	O
.	O

از	O
عادل	B-PER
فردوسي	I-PER
پور	I-PER
مي‌خواهم	O
به	O
اين	O
موضوع	O
نپردازد	O
،	O
چون	O
اتفاق	O
جديدي	O
نيفتاده	O
است	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

