هل	O
من	O
ناصر	O
ناصري	O
ینصرني	O
!	O
؟	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
حوزه	O
افغانستان	B-LOC
باشگاه	B-ORG
خبرنگاران	I-ORG
،	O
روزنامه	B-ORG
انصار	I-ORG
در	O
سرمقاله	O
خود	O
نوشت	O
:	O
راهپيمايي	O
اربعين	O
،	O
تفسير	O
(	O
ما	O
رايت	O
الا	O
جميعاً	O
)	O
ي	O
زينب	B-PER
است	O
!	O

زيباتر	O
از	O
اين	O
تصوير	O
،	O
ديگر	O
چه	O
مي‌خواهي	O
!	O
؟	O

اين	O
راه	O
،	O
حتم	O
دارم	O
که	O
ختم	O
مي‌شود	O
به	O
رهايي	O
!	O

تو	O
اگر	O
شيداي	O
خورشيدي	O
،	O
شتاب	O
کن	O
که	O
مقصد	O
اين	O
نور	O
،	O
ظهور	O
است	O
!	O

برخيز	O
!	O

(	O
برخيز	O
اي	O
چاووش	O
شهر	O
عشق	O
برخيز	O
!	O

/	O
غسل	O
زيارت	O
کن	O
ز	O
نهر	O
عشق	O
برخيز	O
!	O

/	O
بر	O
بند	O
محمل	O
را	O
و	O
برپا	O
کن	O
علم	O
را	O
!	O

/	O
آواز	O
ده	O
،	O
آواز	O
عشاق	O
حرم	O
را	O
/	O
هر	O
سر	O
که	O
پيمان	O
بلا	O
دارد	O
بيايد	O
!	O

/	O
هر	O
کس	O
هواي	O
کربلا	B-LOC
دارد	O
بيايد	O
!	O

)	O
دوست	O
داري	O
(	O
آدم	B-PER
)	O
و	O
(	O
حوا	B-PER
)	O
را	O
ببيني	O
؟	O

نگاهت	O
را	O
از	O
اين	O
مسير	O
ميسر	O
جدا	O
نکن	O
!	O

همه	O
هستند	O
؛	O
همه	O
آن‌ها	O
که	O
بايد	O
باشند	O
!	O

فقط	O
که	O
قصه	O
(	O
جابر	B-PER
)	O
نيست	O
!	O

گوش	O
کن	O
!	O

اين	O
همان	O
(	O
نوحه	O
نوح	B-PER
)	O
است	O
؛	O
(	O
باز	O
اين	O
چه	O
رستخيز	O
عظيم	O
است	O
کژ	O
زمين	O
/	O
بي	O
نفخ	O
صور	O
خاسته	O
تا	O
عرش	O
اعظم	O
است	O
)	O
.	O
پيامبر	O
کشتي	O
،	O
خود	O
ساکن	O
سفينه‌النجات	O
حسين	B-PER
است	O
!	O

و	O
چشم	O
اگر	O
بگشايي	O
(	O
ابراهيم	B-PER
)	O
را	O
هم	O
مي‌بيني	O
!	O

و	O
(	O
هاجر	B-PER
)	O
را	O
!	O

که	O
ديگر	O
تشنه	O
نيست	O
!	O

اينجا	O
سراسر	O
(	O
گلستان	O
)	O
است	O
!	O

نه	O
خبري	O
از	O
(	O
آتش	O
)	O
است	O
و	O
نه	O
مجالي	O
براي	O
(	O
عطش	O
)	O
!	O

راحت	O
بنوش	O
از	O
زمزم	O
عشق	O
،	O
حضرت	B-PER
اسماعيل	I-PER
!	O

(	O
صفا	B-LOC
)	O
اينجا	O
ست	O
!	O

و	O
(	O
مروه	B-LOC
)	O
هم	O
!	O

اينجا	O
جان	O
مي‌دهد	O
براي	O
(	O
سعي	B-LOC
)	O
!	O

براي	O
هروله	O
!	O

و	O
براي	O
آنکه	O
(	O
موسي	B-PER
)	O
سيناي	O
درون	O
خود	O
را	O
بيابد	O
!	O

اينجا	O
مقدس‌ترين	O
وادي	O
زمين	O
است	O
!	O

فاصله	O
نعل	O
يک	O
!	O

اينجا	O
فقط	O
(	O
خدا	O
)	O
پرستيده	O
مي‌شود	O
!	O

اينجا	O
قطعه‌اي	O
از	O
آسمان	O
است	O
!	O

بهترين	O
جاي	O
عرش	O
!	O

و	O
چشم	O
اگر	O
باز	O
کني	O
،	O
(	O
عيسي	B-PER
)	O
را	O
هم	O
خواهي	O
يافت	O
!	O

و	O
(	O
يحيي	B-PER
)	O
را	O
!	O
O
يحيي	B-PER
را	O
که	O
در	O
سر	O
،	O
سوداي	O
حسين	B-PER
مي‌پروراند	O
!	O

اينجا	O
(	O
يعقوب	B-PER
)	O
دگر	O
بار	O
(	O
يوسف	B-PER
)	O
را	O
مي‌بيند	O
!	O

نه	O
آن	O
نبي	O
که	O
فقط	O
(	O
عزيز	O
مصر	O
)	O
بود	O
!	O

اينجا	O
کنعانيان	O
،	O
(	O
عزيز	O
خدا	O
)	O
را	O
مي‌بينند	O
!	O
O
سيدالشهدا	B-PER
را	O
!	O

وارث	O
آدم	O
را	O
!	O

همان‌که	O
از	O
(	O
محمد	B-PER
)	O
است	O
!	O

و	O
(	O
محمد	B-PER
)	O
از	O
او	O
!	O

(	O
حسين	B-PER
)	O
را	O
همه	O
مي‌شناسند	O
!	O

و	O
عاشورا	O
يش	O
،	O
آشناست	O
براي	O
ابناي	O
آدم	O
!	O

اينجا	O
(	O
داوود	B-PER
)	O
خوش	O
دارد	O
براي	O
کربلا	B-LOC
بخواند	O
!	O

با	O
همان	O
لهجه	O
توحيدي	O
!	O

ما	O
جز	O
زيبايي	O
،	O
اينجا	O
صدايي	O
نمي‌شنويم	O
!	O

اينجا	O
ترجمان	O
نياز	O
ندارد	O
!	O

همه	O
زبان	O
هم	O
را	O
مي‌فهمند	O
!	O
O
جابر	B-PER
!	O

آهسته	O
قدم	O
بردار	O
!	O

بگذار	O
خوب	O
نگاه	O
ت	O
کنيم	O
!	O

اربعين	O
،	O
رزق	O
ما	O
نشد	O
اما	O
سلام	O
بر	O
اربعينيان	O
را	O
که	O
مي‌توانيم	O
!	O
O
حسين	B-PER
جان	O
!	O

دنيا	O
و	O
آخرت	O
ما	O
تو	O
يي	O
!	O

و	O
توافق	O
ما	O
با	O
خون	O
تو	O
،	O
عهدي	O
است	O
که	O
در	O
آسمان	O
بسته	O
شده	O
!	O

همان	O
آسمان	O
خون	O
علي‌اصغر	B-PER
!	O

کدخدا	O
پرستان	O
مي‌خواستند	O
حتي	O
از	O
عاشوراي	O
تو	O
(	O
درس	O
مذاکره	O
)	O
بسازند	O
ليکن	O
با	O
کنگره	O
هل‌من‌مبارز	O
اربعين	O
،	O
پاسخ	O
شان	O
را	O
داديم	O
!	O

بنا	O
داشتند	O
عاشوراي	O
تو	O
کمرنگ	O
شود	O
؛	O
نمي‌دانستند	O
تازه	O
،	O
اربعين	O
در	O
راه	O
است	O
!	O

بزرگ‌ترين	O
اجتماع	O
بشريت	O
!	O
O
حسين	B-PER
جان	O
!	O

چه	O
خوب	O
فرماندهي	O
مي‌کني	O
بر	O
قلب	O
آدم	O
!	O

دوست	O
داريم	O
حکومت	O
ت	O
را	O
!	O

راه	O
تو	O
،	O
تنها	O
راه	O
رهايي	O
است	O
!	O

رهايي	O
از	O
چاه	O
غيبت	O
!	O

کاش	O
به	O
علمدار	O
ت	O
بگويي	O
دست	O
ما	O
را	O
بگيرد	O
!	O

چند	O
شب	O
پيش	O
،	O
ماهي	O
که	O
(	O
بدر	O
)	O
شده	O
بود	O
،	O
چه	O
دستي	O
گرفت	O
از	O
دل	O
ما	O
!	O

چه	O
صحنه	O
زيبايي	O
!	O

غريبانه	O
خوانديم	O
؛	O
هر	O
آنچه	O
از	O
(	O
عباس	B-PER
)	O
روضه	O
بلد	O
بوديم	O
!	O

سقاي	O
سپاه	O
ت	O
را	O
مي‌گوييم	O
.	O

بهتر	O
بگويم	O
؛	O
برادر	O
ت	O
را	O
.	O

آري	O
!	O

برادر	O
ت	O
را	O
که	O
وقتي	O
رفت	O
،	O
فرياد	O
زدي	O
:	O
(	O
الآن	O
انکار	O
ظهري	O
!	O

)	O
حسين	B-PER
جان	O
!	O

نقل	O
(	O
الآن	O
)	O
نيست	O
!	O

ساليان	O
درازي	O
است	O
زندگي	O
بي	O
مهدي	B-PER
،	O
کمر	O
ما	O
را	O
شکسته	O
!	O

نخواستيم	O
اين	O
زمان	O
بي	O
صاحب‌الزمان	B-PER
را	O
!	O

از	O
ما	O
،	O
که	O
براي	O
خون	O
تو	O
(	O
منتقم	O
)	O
درنمي‌آيد	O
!	O

از	O
اين	O
پاييز	O
لعنتي	O
،	O
که	O
براي	O
فصل‌ها	O
(	O
پادشاه	O
)	O
درنمي‌آيد	O
!	O

کاش	O
تو	O
براي	O
ظهور	O
دعا	O
کني	O
!	O

که	O
وارث	O
آدم	B-PER
ي	O
!	O

اربعين	O
،	O
(	O
خيمه	O
خورشيد	O
)	O
کجاست	O
!	O
؟	O

خسته	O
شده‌ايم	O
ديگر	O
از	O
اين‌همه	O
خيمه‌شب‌بازي	O
!	O

کار	O
مان	O
شده	O
انتخاب	O
از	O
ميان	O
گزينه‌هاي	O
بد	O
و	O
بدتر	O
!	O

لعنت	O
بر	O
اين	O
روزگار	O
!	O

کاش	O
مي‌شد	O
منتقم	O
خون	O
تو	O
را	O
انتخاب	O
کرد	O
!	O

ما	O
امام	O
مي‌خواهيم	O
!	O

سياست	O
بس	O
است	O
!	O

ما	O
(	O
سمات	O
)	O
مي‌خواهيم	O
!	O

و	O
آدينه‌هايي	O
که	O
اين‌همه	O
خالي	O
از	O
خورشيد	O
نباشد	O
!	O
O
حسين	B-PER
جان	O
!	O

حالا	O
که	O
باد	O
فقط	O
به	O
پرچم	O
تو	O
مي‌وزد	O
،	O
دعا	O
کن	O
براي	O
ما	O
.	O

براي	O
ما	O
و	O
براي	O
تمام	O
هستي	O
!	O

تقويم	O
را	O
نگاه	O
کن	O
!	O

چه	O
خاکي	O
گرفته	O
!	O

افتاده‌ايم	O
به	O
التماس	O
!	O

به	O
توبه	O
!	O

به	O
جمعه‌هاي	O
سرشار	O
از	O
ندبه	O
!	O

به	O
ابراز	O
ندامت	O
!	O

و	O
به	O
اينکه	O
نشد	O
!	O

نتوانستيم	O
!	O

غلط	O
کرديم	O
!	O
O
حسين	B-PER
جان	O
!	O

بني‌آدم	O
،	O
امام	O
مي‌خواهد	O
!	O

منتقم	O
خون	O
تو	O
را	O
!	O
O
مهدي	B-PER
فاطمه	B-PER
را	O
!	O

هل	O
من	O
ناصر	O
ناصرينصرني	O
!	O
؟	O

آري	O
!	O

اين	O
بار	O
نوبت	O
ما	O
ست	O
که	O
بگوييم	O
؛	O
(	O
هل	O
من	O
ناصر	O
ناصرينصرني	O
!	O
؟	O

)	O
انتهاي	O
پيام	O
/	O

