آيت‌الله	O
علم‌الهدی	B-PER
خار	O
چشم	O
معاندين	O
داخلي	O
و	O
دشمنان	O
خارجي	O
است	O
/	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
با	O
آقاي	O
مطهري	B-PER
برخورد	O
قاطع	O
انجام	O
دهد	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
از	O
مشهد	B-LOC
مقدس	O
،	O
98	O
تشکل	O
دانشجويي	O
خراسان	B-LOC
رضوي	I-LOC
در	O
پي	O
اتفاقات	O
اخير	O
پس	O
از	O
لغو	O
سخنراني	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
در	O
مشهد	B-LOC
بيانيه‌اي	O
صادر	O
کردند	O
.	O

در	O
ابتداي	O
اين	O
بيانيه	O
آمده	O
است	O
:	O
هنوز	O
روز	O
اربعين	O
به	O
نيمه	O
نرسيده	O
بود	O
که	O
برخي	O
از	O
کانال‌ها	O
و	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
جريان	O
سياسي	O
خاص	O
و	O
معلوم‌الحال	O
خبر	O
از	O
«	O
لغو	O
تجمع	O
مجمع	O
مشورتي	O
اصلاح‌طلبان	O
خراسان	B-LOC
رضوي	I-LOC
در	O
تالار	B-LOC
رازي	I-LOC
دانشگاه	I-LOC
علوم	I-LOC
پزشکي	I-LOC
مشهد	I-LOC
دادند	O
»	O
،	O
در	O
پي	O
اين	O
رخداد	O
جريان	O
مذکور	O
با	O
استفاده	O
ابزاري	O
و	O
در	O
پوشش	O
عزاداري	O
حسيني	O
اما	O
به‌منظور	O
تأمين	O
اهداف	O
جناحي	O
و	O
سياسي	O
خود	O
سعي	O
کردند	O
تجمع	O
سياسي	O
مذکور	O
را	O
با	O
استفاده	O
از	O
محيط	O
دانشگاهي	O
و	O
امکانات	O
عمومي	O
به	O
برگ	O
برنده	O
خود	O
جهت	O
فرار	O
از	O
طي	O
مراحل	O
قانوني	O
و	O
سوءاستفاده	O
از	O
مصونيت	O
دانشگاه	O
و	O
نظارت	O
قانوني	O
تبديل	O
و	O
اقدام	O
به	O
تشکيل	O
جلسه‌اي	O
با	O
حضور	O
افراد	O
برگزيده	O
خود	O
در	O
سطح	O
استان	B-LOC
خراسان	I-LOC
رضوي	I-LOC
نمايند	O
.	O

در	O
ادامه	O
اين	O
بيانيه	O
آمده	O
است	O
:	O
اين	O
اقدام	O
را	O
به‌عنوان	O
بازي	O
دو	O
سر	O
برد	O
طراحي	O
کرده	O
بودند	O
که	O
چه	O
اجرا	O
مي‌شد	O
و	O
چه	O
از	O
آن	O
ممانعت	O
به	O
عمل	O
مي‌آمد	O
آن‌ها	O
خود	O
را	O
برنده	O
اين	O
ماجرا	O
مي‌دانستند	O
.	O

اين	O
هجمه	O
و	O
فضاسازي	O
کاذب	O
رسانه‌هاي	O
بيگانه	O
و	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
وابسته	O
به	O
جريان	O
فتنه	O
،	O
با	O
هدف	O
غوغاسالاري	O
و	O
مظلوم‌نمايي	O
و	O
مقدمه‌اي	O
به‌منظور	O
دستيابي	O
به	O
اهداف	O
سياسي	O
موردنظر	O
خود	O
به‌منظور	O
تضعيف	O
جبهه	O
متحد	O
انقلابي	O
و	O
تأثير	O
بر	O
انتخابات	O
شوراي	O
اسلامي	O
شهر	O
و	O
رياست	O
جمهوري	O
سال	B-DAT
96	I-DAT
و	O
تخريب	O
نماينده	O
محترم	O
ولي‌فقيه	O
در	O
استان	O
و	O
امام‌جمعه	O
مشهد	B-LOC
دنبال	O
کردند	O
.	O

ما	O
به‌عنوان	O
جمعي	O
از	O
تشکل‌هاي	O
دانشجويي	O
به‌منظور	O
روشنگري	O
افکار	O
عمومي	O
در	O
ادامه	O
مواردي	O
را	O
به	O
ملت	O
شريف	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
خاطرنشان	O
مي‌نمايم	O
:	O
از	O
بدو	O
حضور	O
آيت‌الله	O
علم‌الهدی	B-PER
به‌عنوان	O
امام‌جمعه	O
شهر	B-LOC
مشهد	I-LOC
مقدس	O
و	O
بعد	O
از	O
انتخاب	O
ايشان	O
به‌عنوان	O
نماينده	O
محترم	O
ولي‌فقيه	O
،	O
شاهد	O
تأثيرگذاري	O
و	O
نقش‌آفريني	O
ايشان	O
در	O
معادلات	O
و	O
فضاي	O
فرهنگي	O
،	O
سياسي	O
جريان	O
انقلابي	O
در	O
سطح	O
شهر	B-LOC
مشهد	I-LOC
و	O
کشور	O
بوده‌ايم	O
.	O

ايشان	O
از	O
همان	O
ابتدا	O
علاوه	O
بر	O
دارا	O
بودن	O
دغدغه	O
فرهنگي	O
با	O
تلاش	O
شبانه‌روزي	O
باعث	O
تغيير	O
جهت	O
شيب	O
خدمت‌رساني	O
و	O
توجه	O
به	O
مناطق	O
محروم	O
و	O
حاشيه‌نشين	O
اين	O
شهر	O
گرديدند	O
.	O

در	O
ادامه	O
اين	O
بيانيه	O
آورده	O
شده	O
است	O
:	O
اين	O
تغييرات	O
محسوس	O
هم‌زمان	O
شد	O
با	O
تخريب	O
و	O
کارشکني‌هاي	O
گسترده	O
جريان	O
ليبرال	O
و	O
غيرانقلابي	O
و	O
تکنوکرات	O
بر	O
عليه	O
ايشان	O
و	O
با	O
کمال	O
تأسف	O
اين	O
رفتارها	O
به‌طور	O
کاملاً	O
حساب‌شده	O
با	O
حمايت	O
برخي	O
رسانه‌هاي	O
فريب‌خورده	O
داخلي	O
و	O
شبکه‌هاي	O
ماهواره‌اي	O
ضدانقلاب	O
مواجه	O
شد	O
.	O

مواضع	O
انقلابي	O
و	O
نقش‌آفرين	O
آيت‌الله	O
علم‌الهدی	B-PER
در	O
حوادث	O
فتنه	O
سال	B-LOC
88	I-LOC
نمونه‌اي	O
بود	O
از	O
ولايت‌پذيري	O
و	O
بصيرت	O
انقلابي	O
ايشان	O
که	O
بار	O
ديگر	O
با	O
کينه	O
و	O
فحاشي	O
فتنه‌گران	O
و	O
رسانه‌هاي	O
وابسته	O
به	O
انگليس	B-LOC
خبيث	O
و	O
آمريکا	B-LOC
به‌عنوان	O
نماد	O
شيطان	O
بزرگ	O
مواجه	O
شد	O
.	O

اين	O
بيانيه	O
ادامه	O
داده	O
است	O
:	O
در	O
آن	O
روزهاي	O
سرنوشت‌ساز	O
که	O
بسياري	O
از	O
رجال	O
سياسي	O
مدعي	O
،	O
با	O
سکوت	O
و	O
يا	O
همراهي	O
خود	O
با	O
فتنه	O
به‌نوعي	O
در	O
آن	O
حوادث	O
تلخ	O
به	O
نقش‌آفريني	O
پرداخته	O
بودند	O
،	O
آيت‌الله	O
علم‌الهدی	B-PER
با	O
مواضع	O
انقلابي	O
روشنگرانه	O
خود	O
توانستند	O
به‌عنوان	O
يک	O
چهره	O
ملي	O
به	O
مقابله	O
با	O
توطئه‌ها	O
و	O
فتنه‌انگيزي‌هاي	O
دشمنان	O
قسم‌خورده	O
اين	O
مرزوبوم	O
عزيز	O
همت	O
گمارند	O
.	O

ما	O
بر	O
اين	O
باوريم	O
که	O
نظر	O
به	O
فضاسازي‌ها	O
و	O
هوچيگر	O
صورت	O
گرفته	O
درزمينهٔ	O
لغو	O
تجمع	O
مجمع	O
مشورتي	O
اصلاح‌طلبان	O
خراسان	B-LOC
رضوي	I-LOC
با	O
برنامه	O
سخنراني	O
آقاي	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
و	O
نسبت	O
دادن	O
علت	O
لغو	O
آن	O
جلسه	O
به	O
آيت‌الله	O
علم‌الهدی	B-PER
با	O
اهداف	O
سياسي	O
و	O
انتقام	O
جويانه	O
و	O
به‌طور	O
مشخص	O
،	O
تأثيرگذاري	O
در	O
جهت	O
تقويت	O
جريان	O
غيرانقلابي	O
کدخدا	O
باور	O
،	O
در	O
انتخابات	O
سال	B-DAT
آينده	I-DAT
مشهد	B-LOC
صورت	O
گرفته	O
است	O
.	O

اين	O
بيانيه	O
ادامه	O
داده	O
است	O
:	O
اتاق	O
فکرهاي	O
جريان	O
ليبرال	O
و	O
غرب‌گرا	O
به‌خوبي	O
متوجه	O
شده‌اند	O
که	O
در	O
سپهر	O
سياسي	O
کشور	O
بيلان	O
عملکرد	O
مثبتي	O
براي	O
ارائه	O
به	O
ملت	O
بزرگ	O
ايران	B-LOC
ندارند	O
،	O
لذا	O
به‌طور	O
مشخص	O
در	O
طراحي‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
از	O
سوي	O
آنان	O
براي	O
انتخابات	O
ارديبهشت‌ماه	B-DAT
سال	I-DAT
96	I-DAT
بنا	O
را	O
بر	O
دوقطبي	O
سازي	O
و	O
توجه	O
به	O
مباحث	O
حاشيه‌اي	O
و	O
دوري	O
از	O
نگاه	O
واقع‌گرايانه	O
و	O
عدم	O
مطرح	O
شدن	O
خواسته‌هاي	O
به‌حق	O
و	O
مشروع	O
ملت	O
در	O
اموري	O
چون	O
،	O
توجه	O
به	O
معيشت	O
مردم	O
،	O
محرومان	O
و	O
مستضعفان	O
،	O
مقابله	O
با	O
رکود	O
،	O
بيکاري	O
و	O
مبارزه	O
با	O
مفاسد	O
اقتصادي	O
و	O
فيش‌هاي	O
نجومي	O
و...	O
دارند	O
.	O

در	O
اين	O
بيانيه	O
آمده	O
است	O
:	O
رفتارشناسي	O
آقاي	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
از	O
بدو	O
حضور	O
شان	O
در	O
کسوت	O
نمايندگي	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
حاکي	O
از	O
آن	O
است	O
که	O
ايشان	O
فردي	O
با	O
تحريک‌پذيري	O
بالا	O
و	O
حاشيه‌ساز	O
مي‌باشند	O
و	O
به	O
علت	O
فقدان	O
بصيرت	O
سياسي	O
،	O
اغلب	O
مواضع	O
ايشان	O
مورد	O
سوءاستفاده	O
جريان	O
معاند	O
و	O
ضدانقلاب	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

مواضع	O
اين	O
نماينده	O
مجلس	B-ORG
درزمينهٔ	O
گناه	O
نابخشودني	O
سران	O
داخلي	O
فتنه	O
88	B-DAT
،	O
حمايت	O
از	O
برگزاري	O
کنسرت	O
در	O
ساحت	O
مقدس	O
امام	B-PER
رضا	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
(	O
سخنراني	O
ايشان	O
در	O
يکي	O
از	O
دانشگاه‌ها	O
در	O
خصوص	O
اينکه	O
امام	B-PER
رضا	I-PER
(ع)	I-PER
نيز	O
در	O
حال	O
حاضر	O
اگر	O
زنده	O
!	O

بودند	O
در	O
کنسرت	O
شرکت	O
مي‌کردند	O
،	O
خود	O
نشان‌دهنده	O
عمق	O
ضعف	O
امام	O
شناسي	O
ايشان	O
است	O
که	O
بارها	O
با	O
استقبال	O
رسانه‌هاي	O
غيرانقلابي	O
و	O
ضدانقلابي	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

در	O
پايان	O
ما	O
به‌عنوان	O
مجاوران	O
حضرت	B-PER
امام	I-PER
علي	I-PER
بن	I-PER
موسي‌الرضا	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
عالم	O
آل	O
محمد	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
ضمن	O
محکوم	O
کردن	O
استفاده	O
ابزاري	O
از	O
محيط	O
مقدس	O
دانشگاه	O
در	O
جهت	O
اهداف	O
سياسي	O
و	O
سوءاستفاده	O
صورت	O
گرفته	O
از	O
اموال	O
عمومي	O
،	O
ضمن	O
حمايت	O
از	O
اقدامات	O
قانوني	O
و	O
قضايي	O
صورت	O
گرفته	O
در	O
جهت	O
صيانت	O
از	O
حريم	O
دانشگاه	O
و	O
اموال	O
بيت‌المال	O
،	O
بار	O
ديگر	O
پشتيباني	O
خود	O
را	O
از	O
مواضع	O
انقلابي	O
،	O
ولايي	O
و	O
روشنگرايانه	O
آيت‌الله	O
علم‌الهدی	B-PER
امام‌جمعه	O
محترم	O
مشهدالرضا	B-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
و	O
نماينده	O
محترم	O
ولي‌فقيه	O
و	O
نماينده	O
مجلس	B-ORG
خبرگان	I-ORG
رهبري	I-ORG
استان	B-LOC
خراسان	I-LOC
رضوي	I-LOC
که	O
سال‌ها	O
است	O
به‌عنوان	O
خاري	O
در	O
چشم	O
معاندين	O
داخلي	O
و	O
دشمنان	O
خارجي	O
اين	O
انقلاب	O
مطرح	O
هستند	O
اعلام	O
مي‌داريم	O
و	O
به	O
جريان	O
معلوم‌الحال	O
و	O
سياست	O
زده	O
هشدار	O
مي‌دهيم	O
که	O
جريان	O
نسل	O
سوم	O
و	O
چهارم	O
انقلابي	O
همچنان	O
تمام‌قد	O
پشتيبان	O
انقلاب	O
اسلامي	O
،	O
ولايت‌فقيه	O
و	O
خواص	O
با	O
بصيرت	O
خواهند	O
بود	O
.	O

همچنين	O
از	O
دادستان	O
کل	O
کشور	O
درخواست	O
داريم	O
که	O
نسبت	O
به	O
پايان	O
جنجال‌سازي‌ها	O
،	O
هتک	O
حرمت‌ها	O
،	O
اتهام	O
زني‌ها	O
و	O
فضاسازي‌هاي	O
بي‌پايه	O
و	O
اساس	O
آقاي	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
نسبت	O
نماينده	O
محترم	O
ولي‌فقيه	O
در	O
استان	O
و	O
امام‌جمعه	O
مشهد	B-LOC
مقدس	O
برخورد	O
قانوني	O
صورت	O
گيرد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
