وصيت‌نامه	O
علي	B-PER
شريعتي	I-PER
در	O
هفتمين	O
روز	O
اعتصاب	O
غذاي	O
خشک	O
از	O
زندان	O
:	O
شرافت	O
م	O
را	O
به	O
قيمت	O
کمتر	O
از	O
جان	O
م	O
نمي‌فروشم	O

امروز	B-DAT
که	O
در	O
پانزدهمين	O
روز	O
اعتصاب	O
غذا	O
و	O
هفتمين	O
روز	O
اعتصاب	O
غذاي	O
خشک	O
خود	O
به	O
سر	O
مي‌برم	O
مرگ	O
را	O
بسيار	O
نزديک	O
مي‌بينم	O
هفت	O
بار	O
بي‌هوش	O
شده	O
و	O
ايستاده	O
سقوط	O
کردم	O
يک‌بار	O
ايست	O
تنفسي	O
داشتم	O
.	O

اين‌ها	O
همه	O
کافيست	O
تا	O
انسان	O
عاقل	O
بداند	O
که	O
مرگ	O
نزديک‌تر	O
از	O
هميشه	O
است	O
.	O

در	O
زندگي	O
آموخته‌ام	O
آنچه	O
ارزش	O
جنگيدن	O
تا	O
پاي	O
جان	O
را	O
دارد	O
شرف	O
و	O
آزادگي	O
است	O
.	O

علي	B-PER
شريعتي	I-PER
،	O
زنداني	O
سبز	O
حامي	O
دولت	O
که	O
از	O
دهم	B-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
در	O
اعتراض	O
به	O
بازداشت	O
مجدد	O
خود	O
دست	O
به	O
اعتصاب	O
غذا	O
زده	O
و	O
از	O
هفته	B-DAT
پيش	I-DAT
نيز	O
وارد	O
اعتصاب	O
خشک	O
شده	O
است	O
در	O
وضعيت	O
بحراني	O
به	O
سر	O
مي‌برد	O
.	O

به	O
گزارش	O
کلمه	B-ORG
،	O
اين	O
زنداني	O
سياسي	O
محبوس	O
در	O
بند	B-LOC
8	I-LOC
زندان	I-LOC
اوين	I-LOC
که	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
پس	O
از	O
بيهوشي	O
براي	O
لحظاتي	O
تنفس	O
ش	O
قطع	O
شده	O
،	O
با	O
تنظيم	O
وصيت‌نامه‌اي	O
نوشته	O
است	O
:	O
امروز	B-DAT
که	O
در	O
پانزدهمين	O
روز	O
اعتصاب	O
غذا	O
و	O
هفتمين	O
روز	O
اعتصاب	O
غذاي	O
خشک	O
خود	O
به	O
سر	O
مي‌برم	O
مرگ	O
را	O
بسيار	O
نزديک	O
مي‌بينم	O
هفت	O
بار	O
بي‌هوش	O
شده	O
و	O
ايستاده	O
سقوط	O
کردم	O
يک‌بار	O
ايست	O
تنفسي	O
داشتم	O
.	O

اين‌ها	O
همه	O
کافي	O
ست	O
تا	O
انسان	O
عاقل	O
بداند	O
که	O
مرگ	O
نزديک‌تر	O
از	O
هميشه	O
است	O
.	O

روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
خانواده	O
شريعتي	B-PER
که	O
با	O
حضور	O
در	O
دادسرا	O
پيگير	O
وضع	O
فرزند	O
خود	O
بودند	O
با	O
اين	O
پاسخ	O
که	O
«	O
کاري	O
از	O
دست	O
ما	O
برنمي‌آيد	O
و	O
حتي	O
اگر	O
بميرد	O
که	O
به	O
ما	O
مربوط	O
نيست	O
»	O
از	O
سوي	O
حاجيلو	B-PER
داديار	O
ناظر	O
بر	O
زندان	O
مواجه	O
شدند	O
.	O

در	O
همين	O
شرايط	O
پزشک	O
بهداري	O
به	O
حاجيلو	B-PER
زنگ	O
زده	O
و	O
هشدار	O
داده	O
است	O
که	O
ما	O
نمي‌توانيم	O
او	O
را	O
زنده	O
نگه‌داريم	O
و	O
آقاي	O
حاجيلو	B-PER
هم	O
گفته	O
است	O
که	O
فقط	O
در	O
بهداري	O
نگه	O
ش	O
داريد	O
.	O

بر	O
اساس	O
اين	O
گزارش	O
،	O
پس	O
از	O
اصرارهاي	O
خانوادگي	O
مبني	O
بر	O
نگراني	O
از	O
شرايط	O
بحراني	O
علي	B-PER
شريعتي	I-PER
،	O
خواهر	O
وي	O
براي	O
چند	O
ساعت	O
بازداشت	O
شده	O
است	O
اما	O
همچنان	O
کسي	O
پاسخگو	O
نيست	O
.	O

روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
همسر	O
علي	B-PER
شريعتي	I-PER
با	O
ابراز	O
نگراني	O
از	O
وضعيت	O
اين	O
زنداني	O
سياسي	O
به	O
خبرنگار	O
کلمه	B-ORG
گفته	O
بود	O
:	O
حال	O
علي	B-PER
خيلي	O
وخيم	O
و	O
خطرناک	O
شده	O
و	O
فشار	O
ش	O
آن‌قدر	O
پايين	O
آمده	O
و	O
نبض	O
ش	O
ضعيف	O
مي‌زند	O
که	O
دکترها	O
نمي‌توانند	O
مينيمم	O
فشار	O
ش	O
را	O
بگيرند	O
.	O

مادر	O
علي	B-PER
شريعتي	I-PER
:	O
پسر	O
م	O
به	O
دليل	O
اعتراض	O
به	O
اسيدپاشي‌ها	O
،	O
به	O
پنج	O
سال	O
زندان	O
محکوم	O
شده	O
نامه	O
علي	B-PER
شريعتي	I-PER
از	O
زندان	O
به	O
فراکسيون	O
اميد	O
مجلس	B-ORG
بيهوشي	O
علي	B-PER
شريعتي	I-PER
در	O
چهارمين	O
روز	O
اعتصاب	O
غذاي	O
خشک	O
در	O
زندان	B-LOC
اوين	I-LOC
علي	B-PER
شريعتي	I-PER
«	O
در	O
اعتراض	O
به	O
بازگشت	O
به	O
زندان	O
براي	O
گذراندن	O
حکمي	O
که	O
مصداق	O
قانوني	O
ندارد	O
دست	O
به	O
اعتصاب	O
غذا	O
زده	O
و	O
گفته	O
است	O
تا	O
زماني	O
که	O
از	O
اين	O
حکم	O
غيرعادلانه	O
و	O
غيرقانوني	O
تبرئه	O
نشود	O
دست	O
از	O
اعتصاب	O
خود	O
برنمي‌دارد	O
»	O
.	O
تجمع	O
عليه	O
«	O
اسيدپاشي	O
به	O
زنان	O
»	O
که	O
اکنون	O
علي	B-PER
شريعتي	I-PER
به	O
دليل	O
شرکت	O
در	O
آن	O
به	O
پنج	O
سال	O
زندان	O
محکوم	O
و	O
زنداني	O
شده	O
،	O
تجمعي	O
بود	O
در	O
اعتراض	O
به	O
اسيدپاشي‌هاي	O
سريالي	O
عليه	O
زنان	O
در	O
اصفهان	B-LOC
که	O
در	O
فاصله	O
شهريور	B-DAT
تا	I-DAT
24	I-DAT
مهرماه	I-DAT
سال	I-DAT
1393	I-DAT
در	O
اصفهان	B-LOC
رخ	O
داد	O
.	O

پس	O
از	O
انتشار	O
خبر	O
اين	O
اسيدپاشي‌هاي	O
سريالي	O
بر	O
زنان	O
،	O
چندين	O
تجمع	O
مردمي	O
در	O
اصفهان	B-LOC
،	O
مشهد	B-LOC
و	O
ت	O
هران	B-LOC
در	O
اعتراض	O
به	O
اين	O
اسيدپاشي‌ها	O
برگزار	O
شد	O
که	O
تجمع	O
30	B-DAT
مهرماه	I-DAT
سال	I-DAT
1393	I-DAT
مقابل	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ازجمله	O
اين	O
تجمعات	O
بود	O
.	O

مقام‌هاي	O
قضايي	O
و	O
فرماندهان	O
نيروي	B-ORG
انتظامي	I-ORG
و	O
وزارت	O
کشور	B-ORG
با	O
گذشت	O
دو	O
سال	O
از	O
آن	O
اسيدپاشي‌ها	O
اعلام	O
مي‌کنند	O
که	O
هنوز	O
قادر	O
به	O
شناسايي	O
عوامل	O
اين	O
اقدام	O
نيستند	O
اما	O
معترضان	O
به	O
آن	O
ازجمله	O
علي	B-PER
شريعتي	I-PER
بازداشت	O
و	O
زنداني	O
شده‌اند	O
.	O

حالا	O
علي	B-PER
شريعتي	I-PER
با	O
اشاره	O
با	O
وضعيت	O
خود	O
در	O
وصيت‌نامه‌اي	O
که	O
براي	O
خانواده	O
خود	O
ارسال	O
کرده	O
،	O
نوشته	O
است	O
:	O
زندگي	O
به	O
من	O
آموخته	O
است	O
تحمل	O
ظلم	O
و	O
ستم	O
از	O
سوي	O
مظلوم	O
کمتر	O
از	O
روا	O
داشتن	O
آن	O
به	O
ديگران	O
نيست	O
و	O
هيچ	O
ظلمي	O
بالاتر	O
از	O
گرفتن	O
آزادي	O
نيست	O
،	O
تاريخ	O
به	O
من	O
آموخته	O
که	O
تنها	O
مرگ	O
است	O
که	O
دروغ	O
نمي‌گويد	O
و	O
همه	O
را	O
بالاخره	O
دير	O
يا	O
زود	O
فرا	O
خواهد	O
گرفت	O
،	O
چه	O
درخت	O
چنار	O
باشيم	O
چه	O
بر	O
اريکه	O
قدرت	O
تکيه	O
زده	O
باشيم	O
.	O

متن	O
اين	O
نوشته	O
تأثربرانگيز	O
که	O
براي	O
انتشار	O
در	O
اختيار	O
کلمه	B-ORG
قرار	O
گرفته	O
،	O
به	O
شرح	O
زير	O
است	O
:	O
ان	O
الله	O
و	O
انا	O
اليه	O
راجعون	O
امروز	B-DAT
که	O
در	O
پانزدهمين	O
روز	O
اعتصاب	O
غذا	O
و	O
هفتمين	O
روز	O
اعتصاب	O
غذاي	O
خشک	O
خود	O
به	O
سر	O
مي‌برم	O
مرگ	O
را	O
بسيار	O
نزديک	O
مي‌بينم	O
هفت	O
بار	O
بي‌هوش	O
شده	O
و	O
ايستاده	O
سقوط	O
کردم	O
يک‌بار	O
ايست	O
تنفسي	O
داشتم	O
.	O

اين‌ها	O
همه	O
کافيست	O
تا	O
انسان	O
عاقل	O
بداند	O
که	O
مرگ	O
نزديک‌تر	O
از	O
هميشه	O
است	O
.	O

از	O
تاريخ	O
آموخته‌ام	O
که	O
آنچه	O
مي‌ماند	O
نام	O
نيک	O
است	O
و	O
آنچه	O
رفتنيست	O
ظلم	O
ظالم	O
.	O

در	O
زندگي	O
آموخته‌ام	O
آنچه	O
ارزش	O
جنگيدن	O
تا	O
پاي	O
جان	O
را	O
دارد	O
شرف	O
و	O
آزادگي	O
است	O
و	O
انساني	O
که	O
شرف	O
ندارد	O
پس	O
چه	O
دارد	O
؟	O

زندگي	O
به	O
من	O
آموخته	O
است	O
تحمل	O
ظلم	O
و	O
ستم	O
از	O
سوي	O
مظلوم	O
کمتر	O
از	O
روا	O
داشتن	O
آن	O
به	O
ديگران	O
نيست	O
و	O
هيچ	O
ظلمي	O
بالاتر	O
از	O
گرفتن	O
آزادي	O
نيست	O
،	O
تاريخ	O
به	O
من	O
آموخته	O
که	O
تنها	O
مرگ	O
است	O
که	O
دروغ	O
نمي‌گويد	O
و	O
همه	O
را	O
بالاخره	O
دير	O
يا	O
زود	O
فرا	O
خواهد	O
گرفت	O
،	O
چه	O
درخت	O
چنار	O
باشيم	O
چه	O
بر	O
اريکه	O
قدرت	O
تکيه	O
زده	O
باشيم	O
.	O

من	O
از	O
همت‌ها	O
و	O
زين‌الدين‌ها	O
،	O
از	O
باکري‌ها	O
و	O
جهان‌آراها	O
آموخته‌ام	O
که	O
زيستن	O
را	O
جز	O
در	O
سايه	O
آزادي	O
و	O
آزادگي	O
نشايد	O
.	O

پس	O
از	O
مادر	O
و	O
خواهر	O
م	O
خواهش	O
مي‌کنم	O
که	O
در	O
سوگ	O
من	O
حد	O
اعتدال	O
را	O
رعايت	O
کرده	O
و	O
دشمن‌شاد	O
نباشند	O
،	O
که	O
اين	O
مرگ	O
م	O
را	O
گواراتر	O
از	O
شير	O
و	O
شيرين‌تر	O
از	O
عسل	O
است	O
،	O
به	O
همسر	O
م	O
توصيه	O
مي‌کنم	O
که	O
شرافت	O
خود	O
را	O
ارزان‌تر	O
از	O
جان	O
ت	O
نفروش	O
در	O
زمانه‌اي	O
که	O
ظالمان	O
شرافت	O
را	O
ارزان‌تر	O
از	O
هميشه	O
کرده	O
و	O
دروغ	O
و	O
اختلاس‌ها	O
و	O
تهمت‌ها	O
و	O
بگم‌بگم‌ها	O
را	O
رواج	O
داده	O
و	O
در	O
اين	O
وانفساي	O
زر	O
و	O
زور	O
و	O
تزوير	O
جيب	O
آن‌ها	O
از	O
بيت‌المال	O
و	O
حق‌الناس	O
سر	O
سيري	O
ندارد	O
و	O
فراموش	O
کردن	O
که	O
حتي	O
عمر	O
نوح	B-PER
نبي	O
را	O
داشته	O
باشند	O
بالاخره	O
خواهند	O
مرد	O
،	O
همان‌ها	O
اينک	O
به	O
همدستي	O
سيستم	O
فاسد	O
قضايي	O
صدها	O
صدا	O
را	O
در	O
گلو	O
خفه	O
کرده	O
و	O
هر	O
که	O
سر	O
مخالفت	O
داشته	O
باشد	O
را	O
فاسد	O
،	O
فتنه‌گر	O
،	O
عامل	O
نفوذ	O
و	O
صهيونيستي	O
مي‌نامند	O
.	O

همان	O
جابران	O
و	O
ظالمان	O
،	O
همان	O
چپاولگران	O
و	O
حاميانشان	O
،	O
من	O
را	O
که	O
عاشق	O
ايران	B-LOC
و	O
ايراني	O
هستم	O
مخل	O
امنيت	O
ملي	O
دانسته	O
و	O
برا	O
يم	O
ظالمانه	O
13	O
سال	O
حبس	O
و	O
5	O
سال	O
حبس	O
تعيين‌شده	O
صادر	O
کرده‌اند	O
،	O
در	O
اين	O
زمانه‌اي	O
که	O
چپاولگران	O
سنگ‌ها	O
را	O
بسته	O
و	O
سگ‌ها	O
را	O
بازکرده‌اند	O
من	O
شرافت	O
م	O
را	O
در	O
اين	O
بازار	O
مکاره	O
به	O
قيمت	O
کمتر	O
از	O
جان	O
م	O
نمي‌فروشم	O
و	O
سر	O
تسليم	O
به	O
اين	O
حبس	O
و	O
اين	O
ظلم	O
فرو	O
نخواهم	O
آورد	O
.	O

از	O
کليه	O
دوستان	O
و	O
آشنايان	O
و	O
بستگان	O
طلب	O
حلاليت	O
کرده	O
و	O
به‌سوي	O
حضرت	O
حق	O
مي‌روم	O
.	O

علي	B-PER
شريعتي	I-PER
زندان	B-LOC
اوين	I-LOC
25.8.1395	B-DAT
از	O
:	O
کلمه	O
EmailPrintTwitter	O
Google	B-ORG
بالاترين	O
Facebook	B-ORG
به	O
کانال	O
تلگرام	B-ORG
سايت	O
ميليون	O
ايران	B-LOC
بپيونديد
O
