ترک‌ها	O
به	O
دنبال	O
آزادي	O
ضراب	B-PER

روز	B-ORG
نو	I-ORG
:	O
دادستان‌هاي	O
فدرال	O
در	O
منهتن	B-LOC
گفته‌اند	O
«	O
به	B-PER
کير	I-PER
بوز	I-PER
داغ	I-PER
»	O
وزير	O
دادگستري	B-ORG
ترکيه	I-ORG
خواستار	O
آزادي	O
ضراب	B-PER
از	O
زندان	O
و	O
بازگرداندن	O
او	O
به	O
ترکيه	B-LOC
شده	O
است	O
.	O

اين	O
ديدارها	O
حدود	O
دو	O
هفته	O
پيش	O
صورت	O
گرفته‌اند	O
.	O

به	O
گزارش	O
روز	B-ORG
نو	I-ORG
؛	O
روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
حريت	I-ORG
»	O
ترکيه	B-LOC
با	O
انتشار	O
خبري	O
اعلام	O
کرده	O
است	O
که	O
يک	O
مقام	O
ارشد	O
دولت	B-ORG
ترکيه	I-ORG
اخيراً	O
با	O
«	O
شورا	B-PER
لينچ	I-PER
»	O
دادستان	O
کل	O
آمريکا	B-LOC
ديدار	O
داشته	O
و	O
از	O
او	O
خواسته	O
است	O
با	O
پيشنهاد	O
آزادي	O
«	O
رضا	B-PER
ضراب	I-PER
»	O
بازرگان	O
ايراني‌تبار	O
شهروند	O
ترکيه	B-LOC
موافقت	O
کند	O
.	O

اين	O
روزنامه	O
اشاره	O
کرده	O
است	O
که	O
اين	O
مقام	O
ترک	O
به	O
مقام‌هاي	O
قضائي	O
آمريکا	B-LOC
گفته	O
است	O
ضراب	B-PER
بر	O
اساس	O
هيچ‌گونه	O
مدرکي	O
محکوم	O
نمي‌شود	O
و	O
بدون	O
هيچ‌گونه	O
ادله‌اي	O
در	O
بازداشت	O
به	O
سر	O
مي‌برد	O
.	O

حريت	B-ORG
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
ضراب	B-PER
تاجر	O
طلا	O
در	O
ترکيه	B-LOC
با	O
تابعيت	O
دوگانه	O
ايراني	O
-	O
ترکي	O
بوده	O
است	O
که	O
در	O
ماه	B-DAT
مارس	I-DAT
گذشته	I-DAT
زماني	O
که	O
با	O
اعضاي	O
خانواده‌	O
اش	O
براي	O
گذراندن	O
تعطيلات	O
به	O
آمريکا	B-LOC
رفته	O
بود	O
،	O
بازداشت	O
شده	O
است	O
.	O

دادستاني	O
ايالات‌متحده	B-LOC
او	O
را	O
متهم	O
به	O
نقض	O
تحريم‌هاي	O
آمريکا	B-LOC
عليه	O
ايران	B-LOC
و	O
انجام	O
ميليون‌ها	O
دلار	O
معامله	O
مالي	O
با	O
ايران	B-LOC
از	O
طريق	O
بانک‌هاي	O
آمريکايي	O
کرده	O
است	O
.	O

پيش‌ازاين	O
نيز	O
مقام‌هاي	O
قضائي	O
در	O
ترکيه	B-LOC
در	O
سال	B-DAT
2013	I-DAT
ميلادي	I-DAT
او	O
را	O
متهم	O
به	O
رشوه	O
دادن	O
به	O
برخي	O
وزراي	O
دولت	B-ORG
رجب	I-ORG
طيب	I-ORG
اردوغان	I-ORG
و	O
نقش	O
داشتن	O
او	O
در	O
پرونده	O
فساد	O
مالي	O
وزراي	O
دولت	B-ORG
عدالت	I-ORG
و	I-ORG
توسعه	I-ORG
کرده	O
بودند	O
.	O

اين	O
روزنامه	O
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
دادستاني	O
آمريکا	B-LOC
گفته	O
دولت	B-ORG
ترکيه	I-ORG
اخيراً	O
تلاش‌هاي	O
خود	O
را	O
براي	O
مداخله	O
در	O
روند	O
پيگيري	O
قانوني	O
اين	O
پرونده	O
افزايش	O
داده	O
است	O
و	O
اين	O
موضوع	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
انگيزه‌هاي	O
پنهاني	O
اردوغان	B-PER
پشت	O
پرده	O
اين	O
تلاش‌ها	O
وجود	O
دارند	O
و	O
انگيزه	O
سياسي	O
داشته‌اند	O
.	O

اين	O
افشاگري	O
پس	O
از	O
آن	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
که	O
مشخص	O
شده	O
است	O
وکلاي	O
ضراب	B-PER
از	O
قاضي	O
رسيدگي‌کننده	O
به	O
پرونده	O
خواسته‌اند	O
يک	O
کپي	O
از	O
حکم	O
بازرسي	O
سال	B-DAT
2014	I-DAT
ميلادي	I-DAT
را	O
در	O
اختيار	O
بوز	B-PER
داغ	I-PER
قرار	O
دهند	O
که	O
طبق	O
آن	O
دولت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
اجازه	O
پيدا	O
کرده	O
ايميل‌هاي	O
ضراب	B-PER
را	O
جست‌وجو	O
کند	O
.	O

وکلاي	O
ضراب	B-PER
باور	O
دارند	O
که	O
اين	O
حکم	O
بر	O
اساس	O
اسنادي	O
صادر	O
شده	O
است	O
که	O
به‌طور	O
گسترده	O
بي‌اعتبار	O
بوده‌اند	O
.	O

قرار	O
است	O
محاکمه	O
ضراب	B-PER
در	O
ماه	B-DAT
ژانويه	I-DAT
آينده	I-DAT
صورت	O
گيرد	O
.	O

حريت	B-ORG
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
ديدار	O
ميان	O
بوز	B-PER
داغ	I-PER
و	O
لينچ	B-PER
در	O
جريان	O
سفر	O
او	O
به	O
واشنگتن	B-LOC
در	O
اواخر	B-DAT
ماه	I-DAT
گذشته	I-DAT
روي	O
داده	O
است	O
؛	O
زماني	O
که	O
شواهد	O
تازه‌اي	O
به	O
مقام‌هاي	O
قضائي	O
آمريکا	B-LOC
از	O
سوي	O
او	O
درباره	O
نقش	O
فتح‌الله	B-PER
گول	I-PER
واعظ	O
ترک	O
مقيم	O
پنسيلوانيا	B-LOC
در	O
خصوص	O
نقش	O
ش	O
در	O
کودتاي	O
نافرجام	O
اخير	O
ترکيه	B-LOC
ارائه	O
شد	O
.	O

ترکيه	B-LOC
بارها	O
خواستار	O
استرداد	O
گولن	B-PER
از	O
سوي	O
دولت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
شده	O
و	O
درحال‌حاضر	O
به‌طور	O
غيابي	O
او	O
را	O
محاکمه	O
کرده	O
و	O
گول	B-PER
را	O
متهم	O
به	O
تلاش	O
براي	O
سرنگوني	O
دولت	B-ORG
ترکيه	I-ORG
کرده	O
است	O
.	O

ايران	B-LOC
به	O
دنبال	O
ضراب	B-PER
نيست	O
؟	O

تلاش	O
و	O
پيگيري	O
دولت	B-ORG
ترکيه	I-ORG
براي	O
آزادي	O
ضراب	B-PER
به‌اندازه	O
بي‌تفاوتي	O
ايران	B-LOC
درباره	O
اين	O
دلال	O
طلا	O
عجيب	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
.	O

پرونده	O
فساد	O
نفتي	O
که	O
متهم	O
رديف	O
اول	O
آن	O
بابک	B-PER
زنجاني	I-PER
است	O
،	O
به	O
گفته	O
جهانگيري	B-PER
،	O
معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهوري	O
ايران	B-LOC
،	O
مهم‌ترين	O
و	O
بزرگ‌ترين	O
پرونده	O
فساد	O
مالي	O
در	O
تاريخ	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

بر	O
اساس	O
شواهد	O
موجود	O
در	O
اين	O
پرونده	O
،	O
رضا	B-PER
ضراب	I-PER
نقشي	O
مهم	O
و	O
تعيين‌کننده	O
در	O
ماجرا	O
داشته	O
و	O
احتمالاً	O
ناگفته‌هاي	O
فراواني	O
دارد	O
.	O

اميرعباس	B-PER
سلطاني	I-PER
،	O
عضو	O
کميته	O
پيگيري	O
پرونده	O
فساد	O
نفتي	O
در	O
مجلس	B-ORG
،	O
پيش‌ازاين	O
گفته	O
بود	O
:	O
«	O
رضا	B-PER
ضراب	I-PER
همکار	O
و	O
همدست	O
و	O
شريک	O
بابک	B-PER
زنجاني	I-PER
است	O
.	O

ازاين‌رو	O
وجود	O
او	O
براي	O
حل	O
شدن	O
پرونده	O
بابک	B-PER
زنجاني	I-PER
ضروري	O
است	O
»	O
.	O
سلطاني	B-PER
بابيان	O
اين	O
مطلب	O
به	O
«	O
شرق	B-ORG
»	O
گفته	O
بود	O
:	O
«	O
يکي	O
از	O
مهره‌هاي	O
مهم	O
پرونده	O
پيچيده	O
زنجاني	B-PER
،	O
رضا	B-PER
ضراب	I-PER
است	O
.	O

براي	O
حل	O
موضوع	O
زنجاني	B-PER
،	O
ضراب	B-PER
بايد	O
در	O
دسترس	O
باشد	O
.	O

تا	O
جايي	O
که	O
مشخص	O
است	O
،	O
بابک	B-PER
زنجاني	I-PER
و	O
رضا	B-PER
ضراب	I-PER
هيچ‌گاه	O
از	O
هم	O
جدا	O
نبودند	O
؛	O
بلکه	O
همدست	O
و	O
شريک	O
هم	O
بوده‌اند	O
»	O
.	O
عضو	O
کميته	O
پيگيري	O
پرونده	O
بابک	B-PER
زنجاني	I-PER
در	O
ادامه	O
با	O
اشاره	O
به	O
تلاش‌هايي	O
که	O
براي	O
بازگرداندن	O
اموال	O
بابک	B-PER
زنجاني	I-PER
شده	O
،	O
گفت	O
:	O
«	O
مقدار	O
زيادي	O
از	O
پول‌ها	O
و	O
دارايي‌ها	O
که	O
از	O
بابک	B-PER
زنجاني	I-PER
بايد	O
گرفته	O
شود	O
،	O
در	O
دست	O
رضا	B-PER
ضراب	I-PER
است	O
.	O

ازاين‌رو	O
وجود	O
رضا	B-PER
ضراب	I-PER
در	O
حل	O
اين	O
مسئله	O
مهم	O
است	O
.	O

شايد	O
ازاين‌جهت	O
که	O
بسياري	O
در	O
پشت	O
پرده	O
منتفع	O
هستند	O
،	O
اقداماتي	O
شده	O
که	O
دست	O
ما	O
به	O
رضا	B-PER
ضراب	I-PER
نرسد	O
.	O

اين	O
موضوع	O
پرونده	O
را	O
پيچيده‌تر	O
کرده	O
است	O
»	O
.	O
اميرعباس	B-PER
سلطاني	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
رضا	B-PER
ضراب	I-PER
فردي	O
کليدي	O
در	O
جريان	O
پرونده	O
بابک	B-PER
زنجاني	I-PER
است	O
،	O
گفت	O
:	O
«	O
دارايي‌هاي	O
زنجاني	B-PER
در	O
حدود	O
پنج	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
تخمين	O
زده	O
شده	O
است	O
که	O
بخش	O
بسيار	O
کوچکي	O
از	O
آن	O
در	O
داخل	O
کشور	O
است	O
.	O

بخش	O
ديگر	O
در	O
جاهايي	O
است	O
که	O
شايد	O
رضا	B-PER
ضراب	I-PER
از	O
آن	O
خبر	O
داشته	O
باشد	O
.	O

براي	O
همين	O
،	O
تا	O
وقتي	O
دسترسي	O
به	O
رضا	B-PER
ضراب	I-PER
وجود	O
نداشته	O
باشد	O
،	O
با	O
مشکل	O
مواجه	O
خواهيم	O
شد	O
»	O
.	O
سلطاني	B-PER
در	O
انتها	O
تأکيد	O
کرد	O
که	O
اسناد	O
مختلفي	O
از	O
همکاري	O
و	O
رابطه	O
بين	O
رضا	B-PER
ضراب	I-PER
و	O
زنجاني	B-PER
وجود	O
دارد	O
و	O
گفت	O
:	O
«	O
بر	O
اساس	O
اسنادي	O
که	O
وجود	O
دارد	O
،	O
اين	O
دو	O
همکاري	O
زيادي	O
با	O
هم	O
داشته‌اند	O
.	O

به	O
نظر	O
م	O
بخش	O
عمده‌اي	O
از	O
گره	O
پرونده	O
بابک	B-PER
زنجاني	I-PER
به	O
دست	O
ضراب	B-PER
باز	O
خواهد	O
شد	O
»	O
.	O
با	O
تمام	O
اين	O
شواهد	O
و	O
قرائن	O
،	O
تاکنون	O
از	O
سوي	O
ايران	B-LOC
اقدامي	O
در	O
جهت	O
دستيابي	O
به	O
ضرب	O
و	O
حل	O
بسياري	O
از	O
پرسش‌ها	O
انجام	O
نشده	O
است	O
.
O
