فراخوان	O
بيست	O
و	O
دومين	O
جشنواره	O
تئاتر	O
لاله‌هاي	O
سرخ	O

فراخوان	O
بيست	O
و	O
دومين	O
جشنواره	O
تئاتر	O
لاله‌هاي	O
سرخ	O
که	O
با	O
حضور	O
هنرمندان	O
تئاتر	O
12	O
استان	O
زاگرس	O
نشين	O
در	O
بهمن‌ماه	B-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
در	O
اين	O
شهرستان	O
برگزار	O
مي‌شود	O
منتشر	O
شد	O
.	O

رئيس	O
اداره	B-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
شهرستان	I-ORG
انديمشک	I-ORG
اظهار	O
کرد	O
:	O
فراخوان	O
بيست	O
و	O
دومين	O
جشنواره	O
تئاتر	O
لاله‌هاي	O
سرخ	O
که	O
با	O
حضور	O
هنرمندان	O
تئاتر	O
12	O
استان	O
زاگرس	O
نشين	O
در	O
بهمن‌ماه	B-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
در	O
اين	O
شهرستان	O
برگزار	O
مي‌شود	O
منتشر	O
شد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اهداف	O
برگزاري	O
اين	O
جشنواره	O
کرد	O
:	O
ترويج	O
فرهنگ	O
و	O
معارف	O
ديني	O
با	O
الگوپذيري	O
از	O
آيين‌ها	O
و	O
جلوه‌هاي	O
اسلامي	O
،	O
نفي	O
خشونت	O
،	O
کوشش	O
جهت	O
برقراري	O
صلح	O
،	O
توجه	O
به	O
مفاهيم	O
والاي	O
انساني	O
،	O
نفي	O
تروريسم	O
و	O
اعتلاي	O
ذائقه	O
فرهنگي	O
ازجمله	O
اهداف	O
برگزاري	O
اين	O
جشنواره	O
است	O
.	O

رئيس	O
اداره	B-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
شهرستان	I-ORG
انديمشک	I-ORG
افزود	O
:	O
تبيين	O
و	O
تأکيد	O
بر	O
نقش	O
هنر	O
شريف	O
تئاتر	O
در	O
ترويج	O
الگوي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
اقدام	O
و	O
عمل	O
،	O
تأکيد	O
بر	O
تعريف	O
و	O
تکريم	O
دستاوردهاي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
،	O
دفاع	O
مقدس	O
و	O
حماسه	O
شهداي	O
مدافع	O
حرم	O
از	O
ديگر	O
اهداف	O
برگزاري	O
اين	O
همايش	O
و	O
جشنواره	O
هنري	O
است	O
.	O

بازگير	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
توجه	O
به	O
حفظ	O
،	O
ترويج	O
و	O
توسعه	O
آداب	O
،	O
سنن	O
،	O
رسوم	O
و	O
باورهاي	O
بومي	O
و	O
بهره‌مندي	O
از	O
تاريخ	O
ارزشمند	O
و	O
گنجينه‌ي	O
ادبيان	O
غني	O
ايراني	O
از	O
ديگر	O
اهداف	O
برگزاري	O
اين	O
رويداد	O
هنري	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
گفت	O
:	O
در	O
اين	O
جشنواره	O
تئاتر	O
استان‌هاي	O
اصفهان	B-LOC
،	O
ايلام	B-LOC
،	O
بوشهر	B-LOC
،	O
چهارمحال	B-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
،	O
خوزستان	B-LOC
،	O
فارس	B-LOC
،	O
کردستان	B-LOC
،	O
کرمانشاه	B-LOC
،	O
کهگيلويه	B-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
،	O
لرستان	B-LOC
،	O
مرکزي	B-LOC
و	O
همدان	B-LOC
حضور	O
خواهند	O
يافت	O
.	O

رئيس	O
اداره	B-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
شهرستان	I-ORG
انديمشک	I-ORG
گفت	O
:	O
اين	O
جشنواره	O
در	O
دو	O
بخش	O
صحنه‌اي	O
به‌صورت	O
رقابتي	O
و	O
با	O
اولويت	O
موضوعات	O
شهداي	O
مدافع	O
حرم	O
،	O
حماسه	O
انقلاب	O
اسلامي	O
و	O
دفاع	O
مقدس	O
،	O
سنت‌ها	O
و	O
آئين‌هاي	O
پسنديده	O
بومي	O
و	O
مذهبي	O
و	O
بخش	O
خياباني	O
به‌صورت	O
غيررقابتي	O
با	O
قابيلت	O
اجرا	O
در	O
اماکن	O
عمومي	O
برگزار	O
مي‌گردد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
با	O
تشخيص	O
هيئت‌داوران	O
يک	O
اثر	O
برگزيده	O
با	O
موضوع	O
دفاع	O
مقدس	O
انتخاب	O
و	O
به	O
جشنواره	O
ملي	O
مقاومت	O
(	O
فتح	O
خرمشهر	B-LOC
)	O
معرفي	O
و	O
يک	O
نمايش	O
نيز	O
جهت	O
اجراي	O
عمومي	O
در	O
سطح	O
استان	B-LOC
خوزستان	I-LOC
انتخاب	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
متقاضيان	O
جهت	O
شرکت	O
در	O
هر	O
يک	O
از	O
بخش‌هاي	O
جشنواره	O
به	O
همراه	O
لوح	O
فشرده	O
اثر	O
مشخصات	O
کامل	O
نويسنده	O
،	O
کارگردان	O
و	O
نمايشنامه	O
را	O
در	O
قالب	O
فايل	O
word	O
،	O
5	O
قطعه	O
عکس	O
از	O
نمايش	O
با	O
فرمت	O
jpg	O
را	O
به	O
دبيرخانه	O
جشنواره	O
به	O
نشاني	O
استان	B-LOC
خوزستان	I-LOC
،	O
شهرستان	B-LOC
انديمشک	I-LOC
،	O
کوي	B-LOC
زيباشهر	I-LOC
،	O
خيابان	B-LOC
دل‌پذير	I-LOC
،	O
اداره	B-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
شهرستان	I-ORG
انديمشک	I-ORG
صندوق	O
پستي	O
371	O
ارسال	O
و	O
يا	O
با	O
شماره	O
تلفن‌هاي	O
06142654063	O
و	O
0614265431	O
تماس	O
حاصل	O
کنند	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
مهلت	O
ارسال	O
فيلم	O
آثار	O
نمايشي	O
تا	O
پانزدهم	B-DAT
دي‌ماه	I-DAT
95	I-DAT
مي‌باشد	O
و	O
نتايج	O
بازبيني	O
آثار	O
تا	O
تاريخ	O
پنجم	B-DAT
بهمن‌ماه	I-DAT
95	I-DAT
اعلام	O
خواهد	O
شد	O
.	O

گفتني	O
است	O
بيست	O
و	O
دومين	O
جشنواره	O
تئاتر	O
لاله‌هاي	O
سرخ	O
توسط	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
خوزستان	I-ORG
با	O
همکاري	O
اداره	B-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
شهرستان	I-ORG
انديمشک	I-ORG
،	O
مرکز	B-ORG
هنرهاي	I-ORG
نمايشي	I-ORG
کشور	I-ORG
و	O
دفتر	B-ORG
انجمن	I-ORG
هنرهاي	I-ORG
نمايشي	I-ORG
انديمشک	I-ORG
به	O
مدت	O
چهار	O
روز	O
از	B-DAT
تاريخ	I-DAT
18	I-DAT
تا	I-DAT
21	I-DAT
بهمن‌ماه	I-DAT
95	I-DAT
در	O
شهرستان	B-LOC
انديمشک	I-LOC
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
.	O

