نامه	O
سرگشاده	O
8500	O
استاد	O
دانشگاه	O
به	O
سران	O
قوا	O
/	O
چرا	O
صنعت	O
هسته‌اي	O
تعطيل	O
ولي	O
خبري	O
از	O
لغو	O
تحريم‌ها	O
نشد	O
!	O
؟	O

به	O
گزارش	O
فارس	B-ORG
،	O
8499	O
نفر	O
از	O
اساتيد	O
و	O
مدرسان	O
دانشگاه‌ها	O
و	O
مؤسسات	O
آموزش	O
عالي	O
در	O
نامه	O
سرگشاده	O
به	O
رؤساي	O
قوا	O
اعلام	O
کردند	O
:	O
غايت	O
اهداف	O
انقلاب	O
شکوهمند	O
اسلامي	O
در	O
جغرافياي	O
ايران	B-LOC
تبديل	O
اين	O
کشور	O
به	O
يک	O
قدرت	O
بين‌المللي	O
و	O
در	O
حوزه	O
بين‌الملل	O
اسلامي	O
استقرار	O
تمدن	O
نوين	O
اسلامي	O
است	O
که	O
اين	O
مهم	O
بدون	O
وجود	O
يک	O
قدرت	O
محوري	O
امکان‌پذير	O
نيست	O
.	O

در	O
اين	O
نامه	O
آمده	O
است	O
:	O
پيشرفت‌هاي	O
علمي	O
و	O
دفاعي	O
،	O
انسجام	O
اجتماعي	O
و	O
ظرفيت	O
مردمي	O
نظام	O
،	O
نفوذ	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
تا	O
کرانه‌هاي	O
درياي	B-LOC
مديترانه	I-LOC
و	O
درياي	B-LOC
سرخ	I-LOC
و	O
به‌خصوص	O
جامعيت	O
رهبري	O
در	O
نظام	O
مردم‌سالاري	O
ديني	O
حاکي	O
از	O
قدرت	O
محوري	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
در	O
جهان	O
اسلام	O
و	O
تثبيت	O
قدرت	O
فرا	O
منطقه‌اي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
است	O
که	O
بي‌ترديد	O
تحقق	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
و	O
جلوگيري	O
از	O
نفوذ	O
دشمن	O
،	O
از	O
مهم‌ترين	O
الزامات	O
تبديل	O
آن	O
به	O
يک	O
قدرت	O
بين‌المللي	O
است	O
.	O

دشمن	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
تحقق	O
اين	O
امر	O
،	O
سه	O
جنگ	O
مباشرتي	O
و	O
نيابتي	O
در	O
عراق	B-LOC
،	O
لبنان	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
به	O
راه	O
انداخت	O
که	O
بتواند	O
قدرت	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
را	O
مهار	O
کند	O
که	O
به	O
فضل	O
الهي	O
و	O
با	O
مديريت	O
هوشمندانه	O
و	O
شجاعانه	O
امام	O
المسلمين	O
به	O
شکست	O
انجاميد	O
.	O

اساتيد	O
دانشگاه	O
اعلام	O
کردند	O
:	O
به	O
اين	O
دليل	O
بود	O
که	O
خصم	O
کينه‌توز	O
راه	O
نفوذ	O
به	O
کشور	O
را	O
از	O
طريق	O
مذاکره	O
شروع	O
کرد	O
که	O
برجام	O
ابتداي	O
آن	O
بود	O
و	O
قرار	O
بود	O
ديگر	O
منافذ	O
نفوذ	O
با	O
برجام	O
2	O
و	O
3	O
پيگيري	O
شود	O
که	O
با	O
اقدام	O
به	O
هنگام	O
و	O
شجاعانه	O
امام	O
المسلمين	O
اجازه	O
مذاکره	O
و	O
بحث	O
در	O
اين	O
زمينه	O
-	O
يعني	O
قدرت	O
دفاعي	O
و	O
موشکي	O
کشور	O
و	O
حمايت	O
از	O
بازوان	O
پرتوان	O
مقاومت	O
اسلامي	O
و	O
نفوذ	O
عميق	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
در	O
منطقه	O
-	O
به	O
کسي	O
داده	O
نشد	O
و	O
اين‌گونه	O
بود	O
که	O
دشمن	O
در	O
اين	O
عرصه	O
نيز	O
زمين‌گير	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
نامه	O
عنوان	O
شده	O
است	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
قوي‌ترين	O
اهرم	O
بازدارندگي	O
کشور	O
،	O
در	O
طول	O
مذاکرات	O
از	O
دور	O
خارج	O
شد	O
و	O
صنعت	O
هسته‌اي	O
کشور	O
با	O
اکسيد	O
شدن	O
اورانيوم	O
20	B-PCT
درصد	I-PCT
،	O
خروج	O
اورانيوم	O
3	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
،	O
تقليل	O
شديد	O
تعداد	O
سانترال	O
نطنز	B-LOC
و	O
تقريباً	O
تعطيلي	O
فردو	B-LOC
و	O
سيمان	O
ريختن	O
در	O
قلب	O
راکتور	O
اراک	B-LOC
و	O
تعهدات	O
سنگين	O
بسياري	O
ديگر	O
زمين‌گير	O
شد	O
تا	O
به	O
تعبير	O
رئيس‌جمهور	O
،	O
چرخ	O
اقتصاد	O
نيز	O
بچرخد	O
،	O
اينک	O
که	O
به	O
اذعان	O
بسياري	O
از	O
تحليلگران	O
و	O
حتي	O
بعضي	O
اعضاي	O
دولت	O
،	O
تحول	O
ملموسي	O
در	O
اقتصاد	O
ديده	O
نمي‌شود	O
،	O
از	O
رئيس‌جمهور	O
اين	O
انتظار	O
است	O
که	O
پاسخ	O
دهد	O
شما	O
که	O
به‌طور	O
رسمي	O
و	O
علني	O
اعلام	O
کرديد	O
بدون	O
لغو	O
همه	O
تحريم‌ها	O
هيچ	O
سندي	O
در	O
باب	O
هسته‌اي	O
را	O
امضاء	O
نمي‌کنيد	O
،	O
چرا	O
صنعت	O
هسته‌اي	O
از	O
حيز	O
انتفاع	O
خارج	O
شد	O
و	O
خبري	O
از	O
لغو	O
تحريم‌ها	O
که	O
مهم‌ترين	O
آن	O
محدوديت	O
در	O
مراودات	O
بانکي	O
است	O
نيست	O
؟	O

در	O
ادامه	O
اين	O
نامه	O
آمده	O
است	O
:	O
همچنين	O
اين	O
انتظار	O
از	O
رئيس‌جمهور	O
وجود	O
دارد	O
که	O
براي	O
يک	O
بار	O
هم	O
که	O
شده	O
به	O
مردم	O
ايران	B-LOC
توضيح	O
دهد	O
که	O
در	O
مذاکرات	O
هسته‌اي	O
چه	O
امتيازاتي	O
به	O
دشمن	O
داده	O
شده	O
و	O
شفاف	O
توضيح	O
فرمايد	O
که	O
آيا	O
علت	O
عدم	O
تحقق	O
حداقلي	O
انتظارات	O
در	O
مباحث	O
مربوط	O
به	O
اقتصاد	O
و	O
معيشت	O
مردم	O
،	O
ضعف	O
در	O
ساختار	O
برجام	O
است	O
يا	O
عهدشکني	O
طرف	O
مقابل	O
؟	O

در	O
اين	O
نامه	O
با	O
اشاره	O
به	O
تعطيلي	O
بسياري	O
از	O
پروژه‌هاي	O
علمي	O
کشور	O
آمده	O
است	O
:	O
از	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
انقلاب	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
و	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
اين	O
انتظار	O
است	O
که	O
براي	O
برون‌رفت	O
از	O
اين	O
وضعيت	O
چاره‌انديشي	O
کنند	O
.	O

در	O
نکته	O
بعدي	O
مدنظر	O
اساتيد	O
دانشگاه	O
آمده	O
است	O
:	O
بسياري	O
از	O
نخبگان	O
علمي	O
و	O
دانشگاهي	O
کشور	O
اذعان	O
دارند	O
که	O
تنها	O
راه	O
برون‌رفت	O
از	O
رکود	O
تاريخي	O
که	O
گريبان	O
کشور	O
به‌خصوص	O
فعالان	O
حوزه	O
توليد	O
و	O
اقتصاد	O
را	O
گرفته	O
است	O
،	O
عملياتي	O
کردن	O
سياست‌هاي	O
ابلاغي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
است	O
تا	O
آنجا	O
که	O
علاوه	O
بر	O
سياست‌ها	O
،	O
در	O
ابتداي	B-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
10	O
اقدام	O
مهم	O
براي	O
اجرايي	O
شدن	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
از	O
سوي	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
مطرح	O
شد	O
.	O

از	O
دستگاه‌هاي	O
نظارتي	O
به‌خصوص	O
مجلس	B-ORG
محترم	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
درخواست	O
مي‌شود	O
که	O
به‌صورت	O
شفاف	O
گزارش	O
اقدامات	O
دولت	O
در	O
عمل	O
به	O
سياست‌هاي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
و	O
اقدامات	O
مذکور	O
را	O
به	O
استحضار	O
ملت	O
شريف	O
ايران	B-LOC
برسانند	O
.	O

در	O
اين	O
نامه	O
عنوان	O
شده	O
است	O
:	O
از	O
مهم‌ترين	O
الزامات	O
عملياتي	O
شدن	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
مبارزه	O
با	O
فساد	O
است	O
که	O
در	O
اين	O
رابطه	O
مطرح‌شدن	O
فيش‌هاي	O
حقوقي	O
نجومي	O
داغ	O
سنگيني	O
بر	O
دل	O
مردم	O
گذاشت	O
،	O
بدتر	O
اينکه	O
بعضي	O
از	O
مسئولان	O
دولتي	O
به‌طور	O
بسيار	O
نادرست	O
درصدد	O
توجيه	O
اين	O
تخلفات	O
برآمدند	O
تا	O
آنجا	O
که	O
گيرندگان	O
حقوق‌هاي	O
ناعادلانه	O
را	O
ذخاير	O
نظام	O
برشمردند	O
.	O

در	O
اين	O
نامه	O
آمده	O
است	O
:	O
بي‌ترديد	O
برخورد	O
قانوني	O
با	O
اين	O
متخلفان	O
که	O
آمار	O
آن‌ها	O
بسيار	O
متغير	O
و	O
از	O
100	O
تا	O
900	O
نفر	O
اعلام	O
شده	O
است	O
،	O
از	O
مطالبات	O
جدي	O
نظام	O
اسلامي	O
و	O
همه	O
آحاد	O
مردم	O
به‌ويژه	O
دانشگاهيان	O
عزيز	O
و	O
آزمون	O
خطيري	O
براي	O
دولت	O
و	O
دستگاه‌هاي	O
نظارتي	O
و	O
ازجمله	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
در	O
مبارزه	O
با	O
فساد	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
نامه	O
همچنين	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
ضرورت	O
تقويت	O
بنيه	O
دفاعي	O
و	O
نظامي	O
کشور	O
آمده	O
است	O
:	O
اگر	O
مسئولي	O
به	O
دشمن	O
اعلام	O
کند	O
که	O
در	O
دوره	O
دوم	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
اقدام	O
به	O
انحلال	O
نيروهاي	O
نظامي	O
کشور	O
خواهد	O
شد	O
آيا	O
نبايد	O
اين	O
مسئول	O
از	O
سوي	O
دادستان	O
کل	O
کشور	O
به‌عنوان	O
مدعي‌العموم	O
مورد	O
سؤال	O
و	O
احياناً	O
پيگيري	O
قرار	O
گيرد	O
که	O
چنين	O
خطي	O
از	O
سوي	O
کدام‌يک	O
از	O
نهادهاي	O
جاسوسي	O
دشمن	O
به	O
اين	O
آقاي	O
محترم	O
القا	O
شده	O
است	O
؟	O

