4	O
نکته	O
درباره	O
پيروزي	O
ايران	B-LOC
در	O
اوپک	B-ORG

نکته	O
اينجاست	O
که	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
در	O
کنار	O
عراق	B-LOC
و	O
امارات	B-LOC
سه	O
کشوري	O
بودند	O
که	O
با	O
افزايش	O
توليد	O
نفت	O
خود	O
در	O
دوره	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
زمينه	O
را	O
براي	O
کنار	O
گذاشتن	O
گام‌به‌گام	O
تهران	B-LOC
از	O
بازار	O
نفت	O
و	O
جلوگيري	O
از	O
بروز	O
شوک	O
در	O
بازارهاي	O
نفتي	O
فراهم	O
کردند	O
اما	O
امروز	O
با	O
سياست‌هاي	O
صحيح	O
وزارت	B-ORG
نفت	I-ORG
مجبور	O
به	O
پس	O
دادن	O
سهم	O
توليد	O
ايران	B-LOC
شده‌اند	O
.	O

عصر	B-ORG
ايران	I-ORG
؛	O
رضا	B-PER
غبيشاوي	I-PER
–	O
نشست	O
چهارشنبه	B-DAT
وزيران	O
نفت	O
اوپک	B-ORG
در	O
وين	B-LOC
با	O
توافق	O
بر	O
سر	O
کاهش	O
توليد	O
نفت	O
به	O
پايان	O
رسيد	O
.	O

بر	O
اساس	O
اين	O
توافق	O
همه	O
اعضا	O
موظف	O
به	O
کاهش	O
توليد	O
شدند	O
اما	O
ايران	B-LOC
از	O
اين	O
موضوع	O
مستثني	O
شد	O
و	O
مي‌تواند	O
تا	O
سقف	O
معيني	O
،	O
توليد	O
نفت	O
خود	O
را	O
افزايش	O
دهد	O
.	O

سعودي‌ها	O
تا	O
قبل	O
از	O
اين	O
کاهش	O
توليد	O
خود	O
را	O
منوط	O
به	O
کاهش	O
توليد	O
يا	O
تثبيت	O
توليد	O
نفت	O
ايران	B-LOC
مي‌دانستند	O
اما	O
با	O
مقاومت	O
و	O
پافشاري	O
ايران	B-LOC
،	O
رياض	B-LOC
از	O
موضع	O
خود	O
عقب‌نشيني	O
کرد	O
و	O
ايران	B-LOC
برنده	O
اين	O
رقابت	O
شد	O
.	O

دراين‌باره	O
مي‌توان	O
به	O
چند	O
نکته	O
اشاره	O
کرد	O
.	O

1	O
-	O
بازار	O
نفت	O
يکي	O
از	O
چند	O
ميدان	O
رقابت	O
جدي	O
ايران	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
است	O
.	O

روابط	O
دو	O
کشور	O
هم‌اکنون	O
شاهد	O
فهرست	O
طولاني	O
از	O
رقابت‌ها	O
و	O
رويارويي‌ها	O
درزمينهٔ	O
مختلف	O
است	O
.	O

از	O
رقابت	O
سياسي	O
(	O
در	O
لبنان	B-LOC
)	O
تا	O
رقابت	O
شبه‌نظامي	O
و	O
غيرمستقيم	O
نظامي	O
در	O
سوريه	B-LOC
و	O
يمن	B-LOC
.	O

اين	O
بار	O
در	O
حوزه	O
نفت	O
با	O
عقب‌نشيني	O
سعودي‌ها	O
در	O
برابر	O
خواستار	O
منطقي	O
ايران	B-LOC
،	O
توافق	O
در	O
اوپک	B-ORG
ممکن	O
شد	O
.	O

هدف	O
اوپک	B-ORG
کاهش	O
توليد	O
باهدف	O
افزايش	O
قيمت	O
نفت	O
در	O
بازارهاي	O
جهاني	O
است	O
اما	O
هدف	O
مهم‌تر	O
ايران	B-LOC
بازگشت	O
توليد	O
نفت	O
ش	O
به	O
ميزان	O
قبل	O
از	O
تحريم‌هاست	O
.	O

بر	O
اساس	O
توافق	O
اوپک	B-ORG
اين	O
مجموعه	O
از	O
ابتداي	B-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
ميلادي	I-DAT
بايد	O
در	O
کل	O
12	O
ميليون	O
بشکه	O
در	O
روز	O
توليد	O
خود	O
را	O
کاهش	O
دهد	O
اما	O
ايران	B-LOC
مي‌تواند	O
برخلاف	O
ساير	O
اعضا	O
توليد	O
خود	O
را	O
افزايش	O
دهد	O
.	O

اين	O
يک	O
موفقيت	O
فوق‌العاده	O
براي	O
ايران	B-LOC
است	O
زيرا	O
به‌صورت	O
طبيعي	O
،	O
نفت	O
کاهشي	O
از	O
توليد	O
سعودي	B-LOC
و	O
ديگر	O
توليدکنندگان	O
اوپک	B-ORG
به	O
سبد	O
افزايش	O
توليد	O
ايران	B-LOC
مي‌رود	O
.	O

نکته	O
اينجاست	O
که	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
در	O
کنار	O
عراق	B-LOC
و	O
امارات	B-LOC
سه	O
کشوري	O
بودند	O
که	O
با	O
افزايش	O
توليد	O
نفت	O
خود	O
در	O
دوره	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
زمينه	O
را	O
براي	O
کاهش	O
توليد	O
نفت	O
ايران	B-LOC
و	O
کنار	O
گذاشتن	O
گام‌به‌گام	O
تهران	B-LOC
از	O
بازار	O
نفت	O
و	O
جلوگيري	O
از	O
بروز	O
شوک	O
در	O
بازارهاي	O
نفتي	O
فراهم	O
کردند	O
اما	O
امروز	O
با	O
سياست‌هاي	O
صحيح	O
وزارت	B-ORG
نفت	I-ORG
مجبور	O
به	O
پس	O
دادن	O
سهم	O
توليد	O
ايران	B-LOC
شده‌اند	O
.	O

عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
با	O
توليد	O
حدود	O
95	O
ميليون	O
بشکه	O
در	O
روز	O
بزرگ‌ترين	O
توليدکننده	O
نفت	O
اوپک	B-ORG
است	O
در	O
نتيجه	O
بيشترين	O
ميزان	O
کاهش	O
توليد	O
نفت	O
در	O
ميان	O
اعضاي	O
اوپک	B-ORG
نيز	O
سهم	O
سعودي‌ها	O
خواهد	O
شد	O
.	O

به	O
زبان	O
ساده‌تر	O
با	O
توافق	O
اوپک	B-ORG
،	O
اعضا	O
ي	O
اين	O
سازمان	O
توليد	O
خود	O
را	O
کاهش	O
مي‌دهند	O
تا	O
ايران	B-LOC
بتواند	O
بدون	O
چانه‌زني	O
و	O
سعي	O
و	O
تلاش‌هاي	O
معمول	O
براي	O
کسب	O
مشتري	O
،	O
ميزان	O
بيشتري	O
از	O
نفت	O
خود	O
را	O
در	O
بازارهاي	O
جهاني	O
به	O
فروش	O
برساند	O
.	O

اشاره	O
به	O
اين	O
نکته	O
لازم	O
است	O
که	O
توليد	O
نفت	O
ايران	B-LOC
تا	O
سال	B-DAT
1384	I-DAT
(	O
آخرين	O
سال	O
دولت	B-ORG
اصلاحات	I-ORG
)	O
به	O
رقم	O
حدود	O
4	O
ميليون	O
بشکه	O
در	O
روز	O
رسيد	O
اما	O
پس	O
از	O
آن	O
در	O
نتيجه	O
ناکارآمدي‌هاي	O
داخلي	O
و	O
تحريم‌هاي	O
شديد	O
آمريکا	B-LOC
و	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
اين	O
رقم	O
به‌شدت	O
کاهش	O
يافت	O
و	O
تا	O
سال	B-DAT
1391	I-DAT
شمسي	O
به	O
25	O
ميليون	O
بشکه	O
در	O
روز	O
رسيد	O
.	O

صادرات	O
نفت	O
ايران	B-LOC
هم	O
از	O
بيش	O
از	O
25	O
ميليون	O
بشکه	O
در	O
روز	O
به	O
زير	O
800	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
کاهش	O
يافت	O
.	O

بعد	O
از	O
پيروزي	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
1392	B-DAT
و	O
توافق	O
هسته‌اي	O
تهران	B-LOC
و	O
گروه	O
1+5	O
(	O
برجام	O
)	O
و	O
در	O
نتيجه	O
برداشته	O
شدن	O
تحريم‌ها	O
به‌ويژه	O
تحريم‌هاي	O
نفتي	O
،	O
توليد	O
نفت	O
ايران	B-LOC
دوباره	O
سير	O
صعودي	O
گرفت	O
و	O
هم‌اکنون	O
توليد	O
نفت	O
ايران	B-LOC
به	O
حدود	O
35	O
ميليون	O
بشکه	O
در	O
روز	O
رسيده	O
است	O
.	O

2	O
-	O
اين	O
موفقيت	O
در	O
نتيجه	O
برجام	O
به	O
دست	O
آمد	O
.	O

اگر	O
برجام	O
نبود	O
توليد	O
نفت	O
ايران	B-LOC
به‌شدت	O
کاهش	O
مي‌يافت	O
و	O
صادرات	O
نفت	O
ايران	B-LOC
هم	O
به	O
صفر	O
مي‌رسيد	O
.	O

در	O
اين	O
وضعيت	O
حضور	O
ايران	B-LOC
در	O
سازمان	B-ORG
کشورهاي	I-ORG
صادرکننده	I-ORG
نفت	I-ORG
(	O
اوپک	B-ORG
)	O
بي‌معني	O
مي‌شد	O
.	O

3	O
-	O
حضور	O
بيژن	B-PER
زنگنه	I-PER
وزير	O
نفت	B-ORG
به‌عنوان	O
يک	O
مدير	O
کارآمد	O
و	O
با	O
تجربه	O
در	O
رأس	O
وزارت	B-ORG
نفت	I-ORG
يکي	O
از	O
عوامل	O
اين	O
موفقيت	O
بود	O
.	O

وي	O
در	O
اين	O
مدت	O
توانست	O
با	O
رايزني‌هاي	O
خوب	O
،	O
اهداف	O
نفتي	O
ايران	B-LOC
را	O
محقق	O
کند	O
و	O
از	O
چالش‌هاي	O
اوپک	B-ORG
و	O
توليدکنندگان	O
نفت	O
به	O
سود	O
منافع	O
نفتي	O
ايران	B-LOC
سود	O
ببرد	O
.	O

او	O
قبلاً	O
از	O
اين	O
سابقه	O
دو	O
دوره	O
وزارت	B-ORG
نفت	I-ORG
در	O
دولت	B-ORG
اصلاحات	I-ORG
داشت	O
و	O
توانست	O
توليد	O
نفت	O
ايران	B-LOC
را	O
به	O
بالاترين	O
ميزان	O
بعد	O
از	O
انقلاب	O
اسلامي	O
1357	B-DAT
تاکنون	O
برساند	O
يعني	O
توليد	O
حدود	O
4	O
ميليون	O
بشکه	O
در	O
روز	O
در	O
سال	B-DAT
1384	I-DAT
.	O
4	O
-	O
با	O
هزار	O
تأسف	O
بايد	O
گفت	O
همه	O
تلاش‌هاي	O
3	B-DAT
سال	I-DAT
اخير	I-DAT
دولت	O
و	O
وزارت	B-ORG
نفت	I-ORG
در	O
راستاي	O
بازگشت	O
توليد	O
نفت	O
ايران	B-LOC
به	O
قبل	O
از	O
تحريم‌هاي	O
شديد	O
و	O
به	O
معني	O
دقيق‌تر	O
به	O
سال	B-DAT
1384	I-DAT
است	O
.	O

تحريم‌ها	O
و	O
ناکارآمدي	O
داخلي	O
هر	O
دو	O
منجر	O
به	O
کاهش	O
توليد	O
و	O
صادرات	O
نفت	O
ايران	B-LOC
شد	O
.	O

قطعاً	O
اگر	O
در	O
8	O
سال	O
بعد	O
از	O
سال	B-DAT
1384	I-DAT
مجموعه	O
کارآمدي	O
در	O
رأس	O
وزارت	B-ORG
نفت	I-ORG
ايران	I-ORG
قرار	O
مي‌گرفت	O
و	O
دولت	O
وقت	O
زمينه	O
جلب	O
تحريم‌هاي	O
شديد	O
را	O
فراهم	O
نمي‌کرد	O
روند	O
صعودي	O
توليد	O
و	O
صادرات	O
نفت	O
ايران	B-LOC
در	O
آن	O
سال‌ها	O
ادامه	O
مي‌يافت	O
و	O
امروز	O
ايران	B-LOC
مي‌توانست	O
درباره	O
توليد	O
بيش	O
از	O
5	O
ميليون	O
بشکه‌اي	O
صحبت	O
کند	O
نه	O
اينکه	O
بر	O
سر	O
بازگشت	O
توليد	O
نفت	O
ش	O
به	O
ميزان	O
سابق	O
در	O
تلاش	O
باشد	O
.	O

EmailPrint	O
Twitte	B-ORG
r	O
Google	B-ORG
بالاترين	O
Facebook	B-ORG
به	O
کانال	O
تلگرام	O
سايت	O
ميليون	O
ايران	B-LOC
بپيونديد	O

