نامه	O
محمود	B-PER
صادقي	I-PER
به	O
آيت‌الله	O
آملي	B-PER
لاريجاني	I-PER

محمود	B-PER
صادقي	I-PER
نماينده	O
مردم	O
تهران	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
طي	O
نامه‌اي	O
به	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
از	O
وي	O
براي	O
شفاف‌سازي	O
و	O
مبارزه	O
با	O
فساد	O
دعوت	O
کرده	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
متن	O
اين	O
نامه	O
به	O
شرح	O
زير	O
است	O
:	O
بسم	O
الله	O
الرحمن	O
الرحيم	O
دلدار	O
بالاخره	O
نجعلها	O
کلين	O
لا	O
فريدون	O
علما	O
في‌الارض	O
و	O
لا	O
فساد	O
او	O
العاقبه	O
للمتقينآن	O
خانه	O
آخرت	O
را	O
براي	O
کساني	O
قرار	O
داده‌ايم	O
که	O
اراده	O
برتري‌جويي	O
و	O
فساد	O
در	O
زمين	O
ندارند	O
و	O
سرانجام	O
از	O
آن	O
پرهيزکاران	O
است	O
آيه	O
28	O
از	O
سوره	O
مبارکه	O
قصص	O
حضرت	O
آيت‌الله	O
صادق	B-PER
آملي	I-PER
لاريجاني	I-PER
رئيس	O
محترم	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
با	O
سلام	O
و	O
تحيت	O
،	O
چنانکه	O
استحضار	O
داريد	O
،	O
پيرو	O
گزارش	O
وزير	O
محترم	O
امور	O
اقتصادي	B-ORG
و	I-ORG
دارايي	I-ORG
درباره	O
افتتاح	O
حساب‌هاي	O
سپرده	O
بانکي	O
در	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
شايعات	O
گسترده‌اي	O
در	O
رسانه‌ها	O
و	O
پرسش‌ها	O
و	O
ابهاماتي	O
را	O
در	O
افواه	O
و	O
افکار	O
عمومي	O
موجب	O
شد	O
و	O
توضيحات	O
بعدي	O
وزير	O
نيز	O
نتوانست	O
ابهامات	O
را	O
مرتفع	O
سازد	O
.	O

اينجانب	O
در	O
مقام	O
ايفاي	O
وظيفه	O
نمايندگي	O
مردم	O
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
موجب	O
حقوق	O
مصرح	O
در	O
قانون	O
اساسي	O
جمهوري	O
اسلامي	O
،	O
ازجمله	O
اصل	O
84	O
قانون	O
اساسي	O
که	O
مقرر	O
مي‌دارد	O
:	O
«	O
هر	O
نماينده	O
در	O
برابر	O
تمام	O
ملت	O
مسئول	O
است	O
و	O
حق	O
دارد	O
در	O
همه	O
مسائل	O
داخلي	O
و	O
خارجي	O
کشور	O
اظهارنظر	O
نمايد	O
»	O
و	O
اصل	O
88	O
قانون	O
اساسي	O
که	O
موجب	O
آن	O
هر	O
يک	O
از	O
نمايندگان	O
حق	O
دارند	O
از	O
وزيران	O
مسئول	O
درباره	O
وظايف	O
آنان	O
سؤال	O
کنند	O
،	O
و	O
با	O
عنايت	O
به	O
اصل	O
53	O
قانون	O
اساسي	O
داير	O
بر	O
لزوم	O
تمرکز	O
کليه	O
دريافت‌هاي	O
دولت	O
در	O
حساب‌هاي	O
خزانه‌داري	O
کل	O
و	O
انجام	O
همه	O
پرداخت‌ها	O
در	O
حدود	O
اعتبارات	O
مصوب	O
موجب	O
قانون	O
و	O
ماده	O
3	O
قانون	O
وصول	O
و	O
مصرف	O
برخي	O
درآمدهاي	O
دولت	O
و	O
مصرف	O
آن	O
در	O
برخي	O
موارد	O
خاص	O
،	O
ناظر	O
بر	O
لزوم	O
واريز	O
همه	O
درآمدهاي	O
عمومي	O
کشور	O
ازجمله	O
دريافتي‌هاي	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
به	O
حساب	O
خزانه‌داري	O
کل	O
،	O
جهت	O
رفع	O
ابهامات	O
موجود	O
درباره	O
اين	O
حساب‌ها	O
و	O
اطلاع	O
از	O
حدود	O
قانوني	O
و	O
موازين	O
شرعي	O
مورد	O
استناد	O
وزير	O
محترم	O
اقتصاد	B-ORG
از	O
ايشان	O
سؤال	O
کردم	O
و	O
ضمن	O
رعايت	O
آداب	O
و	O
شئون	O
اخلاقي	O
،	O
محترمانه	O
از	O
حضرتعالي	O
نيز	O
درخواست	O
کردم	O
جهت	O
شفاف‌سازي	O
و	O
تنوير	O
افکار	O
و	O
جلوگيري	O
از	O
اشاعه	O
شايعات	O
و	O
سوءاستفاده	O
رسانه‌هاي	O
بيگانه	O
گزارشي	O
از	O
اين	O
حساب‌ها	O
به	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ارائه	O
بفرماييد	O
.	O

باکمال	O
شگفتي	O
سخنراني	O
حضرتعالي	O
در	O
همايش	O
فرماندهان	O
بسيج	B-ORG
دستگاه	O
قضايي	O
نشان	O
مي‌دهد	O
ظاهراً	O
متن	O
اظهارات	O
اينجانب	O
را	O
ملاحظه	O
نفرموده‌ايد	O
؛	O
اگر	O
به	O
متن	O
تذکر	O
2	O
دقيقه‌اي	O
اينجانب	O
،	O
مراجعه	O
بفرماييد	O
ملاحظه	O
خواهيد	O
فرمود	O
که	O
اظهارات	O
اينجانب	O
صرفاً	O
جنبه	O
پرسشي	O
و	O
انشايي	O
داشته	O
و	O
متضمن	O
هيچ	O
خبر	O
و	O
قضاوت	O
يا	O
تهمت	O
و	O
اهانتي	O
نيست	O
و	O
در	O
آن	O
به	O
هيچ	O
عدد	O
و	O
رقمي	O
اشاره	O
نشده	O
است	O
.	O

حضرتعالي	O
عهده‌دار	O
رياست	O
عاليه	O
قوه‌اي	O
هستيد	O
که	O
مطابق	O
اصل	O
156	O
قانون	O
اساسي	O
«	O
پشتيبان	O
حقوق	O
فردي	O
و	O
اجتماعي	O
»	O
و	O
«	O
مسئول	O
تحقق	O
بخشيدن	O
به	O
عدالت	O
»	O
و	O
موظف	O
به	O
«	O
احياي	O
حقوق	O
عامه	O
و	O
گسترش	O
عدل	O
و	O
آزادي‌هاي	O
مشروع	O
»	O
و	O
«	O
نظارت	O
بر	O
حسن	O
اجراي	O
قوانين	O
»	O
است	O
و	O
نيک	O
مي‌دانيد	O
که	O
برابر	O
اصل	O
86	O
قانون	O
اساسي	O
«	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
در	O
مقام	O
ايفاي	O
وظايف	O
نمايندگي	O
در	O
اظهارنظر	O
و	O
رأي	O
خود	O
کاملاً	O
آزادند	O
و	O
نمي‌توان	O
آن‌ها	O
را	O
به	O
سبب	O
نظراتي	O
که	O
در	O
مجلس	B-ORG
اظهار	O
کرده‌اند	O
يا	O
آرايي	O
که	O
در	O
مقام	O
ايفاي	O
وظايف	O
نمايندگي	O
خود	O
داده‌اند	O
تعقيب	O
يا	O
توقيف	O
نمود	O
»	O
.	O
ازاين‌رو	O
برا	O
يم	O
بسيار	O
عجيب	O
است	O
شما	O
که	O
خود	O
بايد	O
ملجأ	O
و	O
پشتيبان	O
نمايندگان	O
در	O
ايفاي	O
وظايف	O
شان	O
باشيد	O
از	O
رؤساي	O
محترم	O
قوه	B-ORG
مجريه	I-ORG
و	O
مقننه	B-ORG
گلايه	O
کرده‌ايد	O
که	O
چرا	O
به	O
اينجانب	O
به	O
سبب	O
اظهارات	O
م	O
در	O
مجلس	B-ORG
تذکر	O
نداده‌اند	O
!	O

اينجانب	O
با	O
گراميداشت	O
روز	B-DAT
بسيج	I-DAT
مستضعفين	I-DAT
و	O
با	O
اداي	O
احترام	O
به	O
بسيج	B-ORG
و	O
بسيجيان	O
،	O
که	O
خود	O
نيز	O
در	O
دوران	O
دفاع	O
مقدس	O
افتخار	O
هم‌رزمي	O
و	O
جانبازي	O
در	O
صف	O
آن‌ها	O
را	O
داشته‌ام	O
و	O
همواره	O
از	O
اينکه	O
در	O
آن	O
دوران	O
عشق	O
و	O
ايثار	O
به	O
فيض	O
عظيم	O
شهادت	O
نائل	O
نشدم	O
احساس	O
بن	O
مي‌کنم	O
،	O
به	O
خون	O
پدر	O
م	O
حضرت	O
آيه	O
الله	O
شهيد	O
محمدحسين	B-PER
صادقي	I-PER
،	O
که	O
در	O
کسوت	O
نمايندگي	O
مردم	O
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
صادقانه	O
وجود	O
ش	O
را	O
وقف	O
خدمت	O
به	O
نظام	O
و	O
مردم	O
نمود	O
و	O
در	O
آتش	O
کين	O
منافقان	O
به	O
مسلخ	O
شهادت	O
رفت	O
،	O
سوگند	O
مي‌خورم	O
که	O
اداي	O
وظيفه	O
نمايندگي	O
را	O
نيز	O
جهادي	O
ديگر	O
در	O
سنگري	O
ديگر	O
مي‌دانم	O
و	O
از	O
خداوند	O
بزرگ	O
توفيق	O
عمل	O
خالصانه	O
و	O
صادقانه	O
به	O
اين	O
وظيفه	O
را	O
مسئلت	O
مي‌نمايم	O
و	O
از	O
او	O
مي‌خواهم	O
که	O
در	O
انجام	O
وظايف	O
و	O
اختيارات	O
تکويني	O
و	O
نظارتي	O
مقرر	O
در	O
قانون	O
اساسي	O
از	O
لغزش‌ها	O
و	O
خطاها	O
مصون	O
بدارد	O
.	O

اينجانب	O
بنا	O
به	O
فرموده	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
خود	O
را	O
فقط	O
مديون	O
سوگندي	O
مي‌دانم	O
که	O
مطابق	O
قانون	O
اساسي	O
خورده‌ام	O
و	O
در	O
اين	O
راه	O
آماده	O
نثار	O
همه	O
وجود	O
خود	O
هستم	O
و	O
به	O
اقتضاي	O
اين	O
سوگند	O
خود	O
را	O
متعهد	O
به	O
پاسداري	O
از	O
حريم	O
اسلام	O
و	O
نگاهباني	O
از	O
دستاوردهاي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
و	O
مباني	O
جمهوري	O
اسلامي	O
و	O
وديعه‌اي	O
که	O
ملت	O
به‌عنوان	O
اميني	O
عادل	O
به	O
ما	O
سپرده	O
مي‌دانم	O
و	O
به‌رغم	O
پاره‌اي	O
اخطارها	O
و	O
هشدارهايي	O
که	O
در	O
روزهاي	O
اخير	O
از	O
سوي	O
بعضي	O
مقامات	O
قضايي	O
صورت	O
گرفته	O
،	O
تلاش	O
مي‌کنم	O
در	O
انجام	O
وظايف	O
وکالت	O
،	O
امانت	O
و	O
تقوي	O
را	O
رعايت	O
نمايم	O
و	O
همواره	O
به	O
استقلال	O
و	O
اعتلاي	O
کشور	O
و	O
حفظ	O
حقوق	O
ملت	O
و	O
خدمت	O
به	O
مردم	O
پايبند	O
باشم	O
و	O
در	O
گفته‌ها	O
و	O
نوشته‌ها	O
و	O
اظهارنظرها	O
،	O
استقلال	O
کشور	O
و	O
آزادي	O
مردم	O
و	O
تأمين	O
مصالح	O
آن‌ها	O
را	O
مدنظر	O
داشته	O
باشم	O
.	O

اکنون	O
پس	O
از	O
گذشت	O
قريب	O
به	O
چهار	O
دهه	O
از	O
پيروزي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
،	O
به	O
برکت	O
خون	O
شهيدان	O
و	O
رهبري‌هاي	O
حضرت	B-PER
امام	I-PER
خميني	I-PER
قدس	I-PER
سره	I-PER
اشرف	I-PER
و	O
نايب	O
شايسته	O
‌اش	O
حضرت	O
آيت‌الله	O
خامنه‌اي	B-PER
نظام	O
جمهوري	O
اسلامي	O
از	O
ثبات	O
و	O
استحکام	O
کم‌نظيري	O
برخوردار	O
است	O
و	O
در	O
برابر	O
تهديدها	O
و	O
زياده‌خواهي‌هاي	O
قدرت‌هاي	O
جهاني	O
ذره‌اي	O
عقب	O
ننشسته	O
و	O
بر	O
استيفاي	O
حقوق	O
خود	O
پافشاري	O
مي‌کند	O
.	O

درعين‌حال	O
،	O
متأسفانه	O
به	O
لحاظ	O
پارهاي	O
غفلت‌ها	O
،	O
سوء	O
مديريت‌ها	O
و	O
مصلحت‌انديشي‌ها	O
و	O
عدم	O
اهتمام	O
کافي	O
به	O
شفافيت	O
در	O
خرج	O
و	O
دخل‌ها	O
،	O
فساد	O
اداري	O
و	O
مالي	O
به‌گونه‌اي	O
نگران‌کننده	O
در	O
همه	O
دستگاه‌ها	O
شيوع	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
.	O

مقام	O
معظم	O
رهبري	O
،	O
بيش	O
از	O
دو	O
دهه	O
است	O
که	O
به	O
انحاء	O
مختلف	O
تمام	O
دستگاه‌ها	O
،	O
ازجمله	O
دستگاه	O
قضا	O
را	O
به	O
مبارزه	O
جامع	O
و	O
ريشه‌اي	O
با	O
فساد	O
فرامي‌خوانند	O
.	O

معظم	O
له	O
شفاف‌سازي	O
اقتصاد	O
و	O
سالم‌سازي	O
آن	O
و	O
جلوگيري	O
از	O
اقدامات	O
،	O
فعاليت‌ها	O
و	O
زمينه‌هاي	O
فسادزا	O
در	O
حوزه‌هاي	O
پولي	O
،	O
تجاري	O
،	O
ارزي	O
و	O
را	O
به‌عنوان	O
سياستي	O
محوري	O
براي	O
مقاوم‌سازي	O
اقتصاد	O
اعلام	O
کردند	O
و	O
ارتقاي	O
سلامت	O
اداري	O
و	O
اقتصادي	O
و	O
مبارزه	O
با	O
فساد	O
در	O
اين	O
عرصه	O
با	O
تدوين	O
راهبرد	O
ملي	O
مبارزه	O
با	O
فساد	O
و	O
تصويب	O
قوانين	O
مربوطه	O
را	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
سياست‌هاي	O
کلي	O
برنامه	O
ششم	O
تعيين	O
نمودند	O
که	O
بايد	O
نصب‌العين	O
همه	O
دستگاه‌ها	O
ازجمله	O
حضرتعالي	O
در	O
دستگاه	O
قضايي	O
و	O
ما	O
نمايندگان	O
مردم	O
در	O
دستگاه	O
قانون	O
باشد	O
.	O

بي‌ترديد	O
مبارزه	O
با	O
فساد	O
نيازمند	O
عزم	O
جدي	O
و	O
بدون	O
معامله	O
و	O
مسامحه	O
همه	O
مسئولان	O
است	O
و	O
تجربه	O
کشورهاي	O
مختلف	O
نشان	O
داده	O
که	O
ايجاد	O
شفافيت	O
پيش‌نياز	O
اصلي	O
آن	O
است	O
.	O

اينجانب	O
به	O
همراه	O
تعداد	O
زيادي	O
از	O
همکاران	O
م	O
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
صرف‌نظر	O
از	O
گرايش‌هاي	O
سياسي	O
با	O
الهام	O
از	O
رهنمودهاي	O
رهبر	O
فرزانه	O
و	O
بزرگوار	O
انقلاب	O
با	O
تشکيل	O
فراکسيون	O
شفاف‌سازي	O
و	O
سالم‌سازي	O
اقتصاد	O
و	O
انضباط	O
مالي	O
،	O
مقابله	O
با	O
فساد	O
را	O
وجهه	O
همت	O
خود	O
قرار	O
داده‌ايم	O
و	O
بر	O
آنيم	O
تا	O
با	O
اتکا	O
لبه	O
فضل	O
الهي	O
و	O
با	O
استفاده	O
از	O
ابزارهاي	O
نظارتي	O
مختلفي	O
که	O
قانون	O
در	O
اختيار	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
قرار	O
داده	O
،	O
طي	O
دوره	O
چهارساله	O
پيش	O
رو	O
با	O
تمام	O
توان	O
و	O
بدون	O
مسامحه	O
و	O
تعارف	O
و	O
سهل‌انگاري	O
و	O
مصلحت‌انديشي	O
با	O
تمام	O
مظاهر	O
فساد	O
در	O
همه	O
دستگاه‌ها	O
مبارزه	O
جدي	O
کنيم	O
.	O

در	O
اين	O
راه	O
از	O
حضرتعالي	O
به‌عنوان	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
انتظار	O
داريم	O
ضمن	O
دستور	O
هماهنگي	O
مجموعه‌هاي	O
تحت	O
مديريت	O
قوه	O
،	O
به‌ويژه	O
سازمان	B-ORG
بازرسي	I-ORG
کل	I-ORG
کشور	I-ORG
،	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
را	O
بيش	O
از	O
گذشته	O
ياري	O
رسانيد	O
.	O

علي	O
الله	O
توکلت	O
و	O
کليگاني	O
بو	O
اسلام	O
عليکم	O
محمود	B-PER
صادقي	I-PER
–	O
نماينده	O
مردم	O
تهران	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
رئيس	O
فراکسيون	O
شفاف‌سازي	O
و	O
سالم‌سازي	O
اقتصاد	O
و	O
انضباط	O
مالي	O
5	B-DAT
آذر	I-DAT
1395	I-DAT

