آينده‌اي	O
که	O
با	O
رياست‌جمهوري	O
«	O
ترامپ	B-PER
»	O
در	O
انتظار	O
خاورميانه	B-LOC
است	O

آرمان	B-ORG
پرس	I-ORG
:	O
پس	O
از	O
مشخص	O
شدن	O
پيروزي	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
جمهوري‌خواه	O
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	O
،	O
بحث‌ها	O
درباره	O
مسير	O
آينده	O
سياست	O
داخلي	O
و	O
خارجي	O
آمريکا	B-LOC
تحت	O
رهبري	O
وي	O
،	O
با	O
شدت	O
و	O
حدت	O
جريان	O
دارد	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
،	O
يکي	O
از	O
مباحث	O
مهم	O
،	O
رويکردي	O
است	O
که	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
آمريکا	B-LOC
در	O
قبال	O
خاورميانه	B-LOC
،	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
مناطق	O
کليدي	O
ايران	B-LOC
در	O
پيش	O
خواهد	O
گرفت	O
.	O

به	O
گزارش	O
«	O
تابناک	B-ORG
»	O
،	O
اگر	O
بخواهيم	O
بنا	O
به	O
وعده‌هاي	O
انتخاباتي	O
ترامپ	B-PER
،	O
سياست	O
وي	O
را	O
در	O
قبال	O
خاورميانه	B-LOC
پيش‌بيني	O
کنيم	O
،	O
اوضاع	O
مبهمي	O
در	O
پيش	O
خواهد	O
بود	O
.	O

وي	O
از	O
يک‌سو	O
،	O
وعده	O
کنار	O
گذاشتن	O
توافق	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
را	O
داده	O
و	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
،	O
از	O
تشديد	O
مقابله	O
با	O
داعش	B-ORG
سخن	O
گفته	O
است	O
؛	O
از	O
يک‌سو	O
مواضعي	O
نزديک	O
به	O
راست‌گرايان	O
تندرو	O
صهيونيست	O
اتخاذ	O
کرده	O
و	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
،	O
انتظار	O
مي‌رود	O
روابط	O
آمريکا	B-LOC
با	O
مصر	B-LOC
را	O
بهبود	O
بخشد	O
.	O

در	O
همين	O
راستا	O
،	O
روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
واشنگتن‌پست	I-ORG
»	O
در	O
مطلبي	O
به	O
بررسي	O
مسير	O
آينده	O
سياست	O
خارجي	O
آمريکا	B-LOC
در	O
منطقه	O
خاورميانه	B-LOC
در	O
دوره	O
رياست	O
جمهوري	O
ترامپ	B-PER
پرداخته	O
است	O
.	O

به	O
عقيده	O
اين	O
روزنامه	O
،	O
کليت	O
مسير	O
مورد	O
انتظار	O
،	O
افزايش	O
تمرکز	O
بر	O
مبارزه	O
با	O
تروريسم	O
و	O
همچنين	O
حمايت	O
از	O
رهبران	O
قدرتمندي	O
که	O
با	O
تروريسم	O
مبارزه	O
مي‌کنند	O
،	O
خواهد	O
بود	O
.	O

هم‌زمان	O
،	O
تأکيد	O
بر	O
حقوق	O
بشر	O
و	O
يا	O
موارد	O
ديگر	O
،	O
کاهش	O
خواهد	O
يافت	O
.	O

داعش	B-ORG
،	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
مکرراً	O
وعده	O
داده	O
که	O
نبرد	O
با	O
داعش	B-ORG
در	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
را	O
تشديد	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
از	O
ميان	O
بردن	O
داعش	B-ORG
اولويت	O
اصلي	O
خود	O
خوانده	O
است	O
.	O

اما	O
آنچه	O
هنوز	O
روشن	O
نيست	O
،	O
اين	O
است	O
که	O
ترامپ	B-PER
چگونه	O
اين	O
کار	O
را	O
انجام	O
خواهد	O
داد	O
و	O
اين	O
امر	O
چه	O
تأثيري	O
بر	O
منازعات	O
جاري	O
در	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
و	O
نيز	O
بر	O
اتحادهاي	O
پيچيده‌اي	O
خواهد	O
داشت	O
که	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
تلاش	O
داشت	O
ميان	O
آن‌ها	O
موازنه	O
برقرار	O
کند	O
.	O

به‌جز	O
وعده	O
شکست	O
داعش	B-ORG
،	O
ترامپ	O
هيچ	O
سياست	O
مشخصي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
ارائه	O
نکرده	O
است	O
.	O

در	O
سوريه	B-LOC
،	O
گروه‌هاي	O
معارض	O
،	O
بزرگ‌ترين	O
بازنده	O
خواهند	O
بود	O
.	O

برخلاف	O
حمايت	O
اوباما	B-PER
از	O
معارضين	O
سوري	O
،	O
ترامپ	B-PER
گفته	O
که	O
با	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
معارضين	O
،	O
اوضاع	O
بدتر	O
خواهد	O
شد	O
و	O
همچنين	O
تأکيد	O
کرده	O
که	O
شکست	O
داعش	B-ORG
،	O
مهم‌تر	O
از	O
کنار	O
زدن	O
بشار	B-PER
اسد	I-PER
از	O
قدرت	O
است	O
.	O

اين	O
بدان	O
معناست	O
که	O
احتمالاً	O
وي	O
حمايت	O
از	O
معارضين	O
را	O
قطع	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

وي	O
همچنين	O
گفته	O
که	O
خواستار	O
همکاري	O
بيشتر	O
و	O
بهتر	O
با	O
روسيه	B-LOC
عليه	O
داعش	B-ORG
است	O
.	O

وي	O
همچنين	O
وعده	O
داده	O
که	O
با	O
افزايش	O
حملات	O
هوايي	O
،	O
تروريست‌ها	O
را	O
«	O
به	O
جهنم	O
»	O
خواهد	O
فرستاد	O
.	O

ترامپ	B-PER
همچنين	O
ضمن	O
انتقاد	O
از	O
کند	O
شدن	O
روند	O
مبارزه	O
با	O
داعش	B-ORG
،	O
خواستار	O
مستقر	O
شدن	O
سي	O
هزار	O
نيروي	O
نظامي	O
در	O
عراق	B-LOC
شده	O
که	O
شش	O
برابر	O
بيشتر	O
از	O
ميزان	O
فعلي	O
است	O
.	O

البته	O
وي	O
بعداً	O
از	O
اين	O
موضع	O
عقب‌نشيني	O
کرده	O
و	O
گفته	O
نيروهاي	O
کمتري	O
مورد	O
نياز	O
است	O
.	O

بااين‌حال	O
،	O
مسئله	O
اينجاست	O
که	O
حملات	O
هوايي	O
بيشتر	O
،	O
مي‌تواند	O
تلفات	O
بيشتري	O
در	O
ميان	O
غيرنظاميان	O
را	O
به	O
همراه	O
داشته	O
باشد	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
،	O
حيدر	B-PER
عبادي	I-PER
،	O
نخست‌وزير	O
عراق	B-LOC
،	O
هم‌اکنون	O
نيز	O
به	O
دليل	O
حضور	O
چند	O
هزار	O
نيروي	O
نظامي	O
آمريکايي	O
در	O
کشور	O
ش	O
،	O
تحت	O
انتقادات	O
شديد	O
قرار	O
دارد	O
.	O

افزون	O
بر	O
اين	O
،	O
با	O
توجه	O
به	O
روند	O
کنوني	O
مبارزه	O
با	O
داعش	B-ORG
،	O
ممکن	O
است	O
حتي	O
تا	O
زماني	O
که	O
ترامپ	B-PER
قدرت	O
را	O
عملاً	O
در	O
دست	O
مي‌گيرد	O
،	O
داعش	B-ORG
در	O
عراق	B-LOC
شکست‌خورده	O
و	O
در	O
سوريه	B-LOC
نيز	O
به	O
حاشيه	O
رانده	O
شده	O
باشد	O
.	O

به‌هرحال	O
،	O
امکان	O
دارد	O
ترامپ	B-PER
ضمن	O
قطع	O
حمايت	O
از	O
معارضين	O
،	O
سياست	O
خود	O
را	O
در	O
سوريه	B-LOC
با	O
روسيه	B-LOC
هماهنگ	O
کند	O
.	O

چنين	O
اقدامي	O
مي‌تواند	O
سبب	O
نارضايتي	O
و	O
خشم	O
ترکيه	B-LOC
،	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
و	O
قطر	B-LOC
شود	O
که	O
همواره	O
خواستار	O
براندازي	O
بشار	B-PER
اسد	I-PER
و	O
حامي	O
معارضين	O
بوده‌اند	O
.	O

يک	O
مسئله	O
ديگر	O
،	O
يعني	O
نحوه	O
موازنه	O
برقرار	O
کردن	O
ترکيه	B-LOC
و	O
کردهاي	O
سوريه	B-LOC
نيز	O
همچنان	O
به‌عنوان	O
چالشي	O
بر	O
سر	O
راه	O
سياست	O
آمريکا	B-LOC
در	O
سوريه	B-LOC
باقي	O
خواهد	O
ماند	O
.	O

فلسطين	B-LOC
و	O
رژيم	B-ORG
اسرائيل	I-ORG
در	O
مقام	O
مقايسه	O
،	O
ترامپ	B-PER
تاکنون	O
بيشتر	O
خود	O
را	O
به	O
بنيامين	B-PER
نتانياهو	I-PER
،	O
نخست‌وزير	O
رژيم	B-ORG
اسرائيل	I-ORG
متمايل	O
نشان	O
داده	O
تا	O
به	O
فلسطيني‌ها	O
.	O

اين	O
امر	O
،	O
نکته‌اي	O
نااميدکننده	O
براي	O
فلسطيني‌هايي	O
است	O
که	O
انتظار	O
داشتند	O
پس	O
از	O
50	B-DAT
سال	I-DAT
تجربه	O
تحت	O
اشغال	O
بودن	O
،	O
استقلال	O
را	O
تجربه	O
کنند	O
.	O

اين	O
موضوع	O
همچنين	O
مي‌تواند	O
سبب	O
شود	O
که	O
فلسطيني‌ها	O
با	O
نااميد	O
شدن	O
از	O
روند	O
سياسي	O
،	O
به	O
يک	O
خيزش	O
انقلابي	O
همه‌جانبه	O
روي	O
آورند	O
.	O

درحالي‌که	O
نتانياهو	B-PER
هشت	B-DAT
سال	I-DAT
اخير	I-DAT
را	O
در	O
تقابل	O
با	O
اوباما	B-PER
بر	O
سر	O
موضوعات	O
مختلف	O
گذراند	O
،	O
ترامپ	B-PER
اظهار	O
صميميت	O
زيادي	O
نسبت	O
به	O
نخست‌وزير	O
رژيم	B-ORG
اسرائيل	I-ORG
داشته	O
و	O
اوباما	B-PER
را	O
نيز	O
يک	O
«	O
فاجعه	O
»	O
براي	O
رژيم	B-ORG
اسرائيل	I-ORG
توصيف	O
کرده	O
است	O
.	O

وي	O
گفته	O
،	O
براي	O
قبولاندن	O
راه‌حل‌هاي	O
مختلف	O
،	O
هيچ	O
فشاري	O
بر	O
اسرائيل	B-LOC
وارد	O
نخواهد	O
کرد	O
و	O
سفارتخانه	O
آمريکا	B-LOC
را	O
نيز	O
از	O
تل‌آويو	B-LOC
به	O
بيت‌المقدس	B-LOC
انتقال	O
خواهد	O
داد	O
؛	O
اقدامي	O
که	O
به	O
معناي	O
به	O
رسميت	O
نشناختن	O
حاکميت	O
فلسطيني‌ها	O
بر	O
بيت‌المقدس	B-LOC
شرقي	I-LOC
خواهد	O
بود	O
.	O

وعده‌هاي	O
ترامپ	B-PER
درباره	O
کنار	O
گذاشتن	O
توافق	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
و	O
مخالفت	O
با	O
قطعنامه	O
ضد	O
اسرائيلي	O
در	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
،	O
از	O
ديگر	O
مواردي	O
است	O
که	O
تل‌آويو	B-LOC
از	O
آن‌ها	O
نفع	O
خواهد	O
برد	O
.	O

افزون	O
بر	O
اين	O
،	O
در	O
ميان	O
مشاوران	O
ترامپ	B-PER
،	O
افراد	O
زيادي	O
هستند	O
که	O
وابستگي	O
نزديکي	O
با	O
طيف	O
راست	O
افراطي	O
رژيم	B-ORG
اسرائيل	I-ORG
دارند	O
؛	O
مثل	O
نيست	B-PER
گينگريچ	I-PER
،	O
جان	B-PER
بولتون	I-PER
،	O
رودي	B-PER
جوليا	I-PER
ني	I-PER
و	O
شل	B-PER
دون	I-PER
آ	I-PER
دل	I-PER
سون	I-PER
.	O

اما	O
هم‌زمان	O
،	O
يک	O
سناريوي	O
ديگر	O
وجود	O
دارد	O
که	O
اسرائيلي‌ها	O
را	O
نگران	O
کرده	O
است	O
.	O

برخي	O
در	O
ميان	O
صهيونيست‌ها	O
نگران	O
هستند	O
که	O
با	O
توجه	O
به	O
ابهام	O
و	O
پيش‌بيني‌ناپذيري	O
ترامپ	B-PER
،	O
وي	O
در	O
قبال	O
مسائل	O
مربوط	O
به	O
رژيم	B-ORG
اسرائيل	I-ORG
«	O
بي‌طرف	O
»	O
بماند	O
و	O
اين	O
رژيم	O
نيز	O
ناچار	O
شود	O
ميلياردها	B-MON
دلار	I-MON
کمک	O
نظامي	O
دريافتي	O
از	O
آمريکا	B-LOC
را	O
بازگرداند	O
.	O

در	O
مقابل	O
،	O
در	O
شرايط	O
کنوني	O
فلسطيني‌ها	O
سياست	O
صبر	O
و	O
انتظار	O
در	O
پيش	O
گرفته‌اند	O
.	O

مصر	B-LOC
از	O
هم‌اکنون	O
نيز	O
نشانه‌هايي	O
از	O
علاقه	O
متقابل	O
ميان	O
ترامپ	B-PER
و	O
عبدالله	B-PER
الکسي	I-PER
،	O
رئيس‌جمهور	O
مصر	B-LOC
ديده	O
مي‌شود	O
.	O

دليل	O
اين	O
علاقه	O
،	O
اين	O
است	O
که	O
الکسي	B-PER
خود	O
را	O
رهبري	O
علاقه‌مند	O
به	O
مبارزه	O
با	O
تروريسم	O
مذهبي	O
نشان	O
داده	O
و	O
ترامپ	B-PER
نيز	O
به	O
اين	O
موضوع	O
علاقه‌مند	O
است	O
.	O

اين	O
امر	O
،	O
مي‌تواند	O
سبب	O
شود	O
پس	O
از	O
دوره‌اي	O
از	O
تيرگي	O
روابط	O
مصر	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
در	O
دوران	O
اوباما	B-PER
،	O
روابط	O
دو	O
کشور	O
نزديک	O
شود	O
.	O

بنابراين	O
،	O
انتظار	O
نمي‌رود	O
که	O
ترامپ	B-PER
بر	O
سر	O
مسائلي	O
چون	O
حقوق	O
بشر	O
،	O
مصر	B-LOC
را	O
تحت‌فشار	O
قرار	O
دهد	O
.	O

در	O
عوض	O
،	O
احتمالاً	O
وي	O
نوعي	O
حمايت	O
سياسي	O
از	O
الکسي	B-PER
انجام	O
خواهد	O
داد	O
.	O

اين	O
روند	O
،	O
از	O
مشاهده	O
رسانه‌هاي	O
مصري	O
نيز	O
قابل‌تشخيص	O
است	O
.	O

اين	O
رسانه‌ها	O
که	O
مدام	O
از	O
سياست	O
اوباما	B-PER
انتقاد	O
مي‌کردند	O
،	O
اکنون	O
با	O
آب‌وتاب	O
از	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
در	O
انتخابات	O
سخن	O
مي‌گويند	O
.	O

