زن	O
و	O
مردي	O
که	O
براي	O
طلاق	O
بايد	O
دوباره	O
ازدواج	O
کنند	O

آفتاب	B-ORG
:	O
ايران	B-ORG
نوشت	O
:	O
براي	O
قاضي	O
«	O
غلامرضا	B-PER
احمدي	I-PER
»	O
که	O
سال‌ها	O
با	O
پرونده‌هاي	O
مختلف	O
و	O
گاه	O
عجيب	O
برخورد	O
کرده	O
بود	O
،	O
دادخواست	O
طلاق	O
ناصر	B-PER
و	O
مريم	B-PER
مورد	O
تازه‌اي	O
نبود	O
.	O

محتواي	O
پرونده	O
نشان	O
مي‌داد	O
اين	O
زن	O
و	O
شوهر	O
به	O
دلايل	O
معمول	O
همچون	O
«	O
نبود	O
امکان	O
سازش	O
»	O
يا	O
«	O
نبود	O
تفاهم	O
در	O
زندگي	O
مشترک	O
»	O
تصميم	O
گرفته‌اند	O
متارکه	O
کنند	O
.	O

زوج	O
جوان	O
چند	O
روز	O
قبل	O
دادخواست	O
شان	O
را	O
به	O
شعبه	B-LOC
276	I-LOC
ارائه	O
داده	O
بودند	O
،	O
اما	O
قاضي	O
با	O
مطالعه	O
عقدنامه	O
و	O
شنيدن	O
حرف‌هاي	O
آن‌ها	O
به	O
فکر	O
فرو	O
رفته	O
بود	O
.	O

انگار	O
يک	O
جاي	O
کار	O
مي‌لنگيد	O
و	O
رسيدگي	O
به	O
طلاق	O
آن‌ها	O
را	O
عقب	O
مي‌انداخت	O
.	O

تجربه	O
ساليان	O
زياد	O
،	O
قاضي	O
را	O
متقاعد	O
کرده	O
بود	O
از	O
دفترخانه‌اي	O
که	O
روي	O
عقدنامه	O
ثبت	O
شده	O
استعلام	O
بگيرد	O
.	O

چند	O
روز	O
بعد	O
نتيجه	O
استعلام	O
نشان	O
داد	O
هيچ	O
سابقه‌اي	O
از	O
ازدواج	O
زن	O
و	O
شوهر	O
جوان	O
در	O
دفترخانه	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

حالا	O
در	O
يک	O
روز	O
سرد	O
نيمه	B-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
ناصر	B-PER
و	O
مريم	B-PER
پشت	O
در	O
دادگاه	O
منتظر	O
بودند	O
تا	O
قاضي	O
احمدي	B-PER
راه	O
چاره‌اي	O
براي	O
آن‌ها	O
بينديشد	O
.	O

زوج	O
جوان	O
بر	O
اين	O
باور	O
بودند	O
که	O
با	O
فوت	O
سردفتر	O
قبلي	O
سابقه	O
ثبت	O
ازدواج	O
آن‌ها	O
گم	O
شده	O
است	O
.	O

دليل	O
اول	O
شان	O
وجود	O
عقدنامه	O
و	O
دليل	O
دوم	O
شان	O
شناسنامه	O
پسر	O
شان	O
بود	O
که	O
حالا	O
10	O
سال	O
داشت	O
.	O

زندگي	O
ناصر	B-PER
و	O
مريم	B-PER
تا	O
دو	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
نه‌تنها	O
مشکل	O
خاصي	O
نداشت	O
،	O
بلکه	O
مورد	O
عجيبي	O
هم	O
در	O
زندگي	O
آن‌ها	O
ديده	O
نمي‌شد	O
،	O
تا	O
آنکه	O
سروکله	O
خواهر	O
خل	O
افکار	O
مريم	B-PER
پيدا	O
شد	O
.	O
«	O
مرضيه	B-PER
»	O
بعد	O
از	O
5	B-DAT
سال	I-DAT
حبس	O
از	O
زندان	O
بيرون	O
آمد	O
و	O
کلاف	O
زندگي	O
زن	O
و	O
شوهر	O
جوان	O
پيچيده	O
شد	O
.	O

ناصر	B-PER
نه	O
دل‌خوشي	O
از	O
خواهرزن	O
ش	O
داشت	O
و	O
نه	O
از	O
باجناق	O
ش	O
،	O
بااين‌حال	O
روي	O
حرف	O
همسر	O
ش	O
حرفي	O
نزد	O
و	O
چند	O
روزي	O
از	O
او	O
پذيرايي	O
کردند	O
.	O

ناصر	B-PER
مي‌دانست	O
که	O
مرضيه	B-PER
پنهان	O
از	O
خانواده	O
براي	O
شوهر	O
ش	O
پول	O
و	O
خوراکي	O
به	O
زندان	O
مي‌فرستد	O
،	O
اما	O
باور	O
ش	O
نمي‌شد	O
که	O
از	O
خانه	O
خواهر	O
ش	O
سرقت	O
کند	O
.	O

يک	O
روز	O
زاغ	O
سياه	O
خواهرزن	O
ش	O
را	O
چوب	O
زد	O
و	O
او	O
را	O
در	O
هنگام	O
دزدي	O
گير	O
انداخت	O
.	O

همين	O
موضوع	O
باعث	O
جنجال	O
زيادي	O
شد	O
و	O
پاي	O
پليس	O
به	O
ميان	O
آمد	O
.	O

درنهايت	O
مرضيه	B-PER
رها	O
شد	O
،	O
اما	O
مريم	B-PER
را	O
با	O
خودش	O
به	O
خانه	O
مادرشان	O
برد	O
.	O

ناصر	B-PER
از	O
آن	O
آدم‌هايي	O
نبود	O
که	O
منت	O
همسر	O
ش	O
را	O
بکشد	O
،	O
معتقد	O
بود	O
زني	O
که	O
قهر	O
کرده	O
خودش	O
برمي‌گردد	O
،	O
اما	O
زن	O
ش	O
برنگشت	O
و	O
پدر	O
و	O
پسر	O
يک	O
سال	O
تنها	O
ماندند	O
.	O

چند	O
باري	O
واسطه	O
فرستاد	O
و	O
بازهم	O
مريم	B-PER
اهميتي	O
نداد	O
.	O

ناصر	B-PER
بالاخره	O
راضي	O
شد	O
که	O
خودش	O
دنبال	O
همسر	O
ش	O
برود	O
،	O
اما	O
او	O
به	O
طرفداري	O
از	O
خواهر	O
و	O
مادر	O
مطلقه	O
‌اش	O
دعوا	O
راه	O
انداخت	O
و	O
حتي	O
ناصر	B-PER
کتک	O
مفصلي	O
از	O
همسايه‌ها	O
خورد	O
.	O

همين	O
چند	O
ماه	O
پيش	O
بود	O
که	O
مريم	B-PER
تماس	O
گرفت	O
و	O
از	O
ناصر	B-PER
خواست	O
به‌طور	O
توافقي	O
از	O
هم	O
طلاق	O
بگيرند	O
و	O
ناصر	B-PER
هم	O
باوجود	O
علاقه	O
به	O
همسر	O
ش	O
به	O
جدايي	O
رضايت	O
داد	O
،	O
شايد	O
خودش	O
و	O
پسر	O
ش	O
از	O
اين	O
ماجرا	O
رها	O
شوند	O
.	O

ماجراي	O
آشنايي	O
زن	O
و	O
مرد	O
به	O
13	B-DAT
سال	I-DAT
قبل	I-DAT
باز	O
مي‌گشت	O
.	O

ناصر	B-PER
19	O
ساله	O
بود	O
و	O
مريم	B-PER
18	O
ساله	O
را	O
نخستين	O
بار	O
هنگام	O
اسباب‌کشي	O
در	O
حياط	O
خانه	O
عمه	O
‌اش	O
ديد	O
،	O
احساس	O
کرد	O
بايد	O
به	O
زن	O
بيوه	O
و	O
دختران	O
ش	O
کمک	O
کند	O
.	O

همان	O
روز	O
دست	O
ش	O
زخم	O
بزرگي	O
برداشت	O
و	O
مريم	B-PER
داشت	O
دست	O
ش	O
را	O
پانسمان	O
مي‌کرد	O
که	O
به	O
او	O
دل	O
باخت	O
.	O

همان	O
شب	O
دختر	O
به	O
خانه	O
ناصر	B-PER
زنگ	O
زد	O
و	O
حال	O
ش	O
را	O
پرسيد	O
.	O

ناصر	B-PER
نه	O
به	O
سربازي	O
رفته	O
بود	O
و	O
نه	O
دبيرستان	O
را	O
تمام	O
کرده	O
بود	O
،	O
اما	O
دل	O
ش	O
را	O
به	O
دريا	O
زد	O
و	O
از	O
مريم	B-PER
خواستگاري	O
کرد	O
.	O

همه‌چيز	O
سريع	O
اتفاق	O
افتاد	O
و	O
با	O
هم	O
ازدواج	O
کردند	O
.	O

انگار	O
سرنوشت	O
آن‌ها	O
در	O
همان	O
اسباب‌کشي	O
جا	O
به	O
جا	O
شده	O
بود	O
.	O

در	O
آن	O
روز	O
سرد	O
پاييزي	O
که	O
باد	O
ملايمي	O
برگ‌هاي	O
زرد	O
را	O
به	O
کف	O
خيابان	O
مي‌ريخت	O
،	O
زن	O
و	O
شوهر	O
پشت	O
در	O
شعبه	B-LOC
276	I-LOC
منتظر	O
وارد	O
شدن	O
به	O
دادگاه	O
بودند	O
.	O

نزديک	O
به	O
13	O
سال	O
از	O
جشن	O
عروسي	O
آن‌ها	O
مي‌گذشت	O
که	O
از	O
آن	O
مدت	O
11	O
سال	O
را	O
خوب	O
و	O
خوش	O
زندگي	O
کرده	O
بودند	O
و	O
پسري	O
10	O
ساله	O
داشتند	O
و	O
حالا	O
خزان	O
زندگي	O
مشترک	O
آن‌ها	O
فرا	O
رسيده	O
بود	O
.	O

منشي	O
دادگاه	O
مراجعان	O
ساعت	B-TIM
11	I-TIM
را	O
به	O
دادگاه	O
فراخواند	O
.	O

ناصر	B-PER
و	O
مريم	B-PER
روبه‌روي	O
جايگاه	O
روي	O
صندلي‌هاي	O
سرد	O
فلزي	O
نشستند	O
.	O

قاضي	O
احمدي	B-PER
در	O
خصوص	O
روند	O
پرونده	O
توضيحاتي	O
به	O
زوج	O
جوان	O
داد	O
و	O
باز	O
هم	O
از	O
آن‌ها	O
خواست	O
با	O
هم	O
مدارا	O
کنند	O
و	O
نسبت	O
به	O
يکديگر	O
گذشت	O
داشته	O
باشند	O
.	O

سپس	O
به	O
وجود	O
پسر	O
شان	O
اشاره	O
کرد	O
که	O
تا	O
آخرين	O
روز	O
زندگي	O
به	O
پدر	O
و	O
مادر	O
نياز	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

داشت	O
از	O
سختي‌هاي	O
تنهايي	O
و	O
طلاق	O
مي‌گفت	O
،	O
که	O
مريم	B-PER
از	O
توهين	O
و	O
تحقير	O
خودش	O
حرف	O
زد	O
و	O
ناصر	B-PER
از	O
وابستگي	O
همسر	O
ش	O
به	O
خواهر	O
خل	O
افکار	O
ش	O
.	O

يکي	O
در	O
ميان	O
به	O
ضعف	O
و	O
ايرادهاي	O
هم	O
اشاره	O
و	O
شروع	O
کردند	O
به	O
شرط	O
و	O
شروط	O
گذاشتن	O
.	O

در	O
ميان	O
مشاجره	O
آن‌ها	O
قاضي	O
به	O
ميان	O
حرف	O
آن‌ها	O
آمد	O
و	O
گفت	O
؛	O
ظاهراً	O
هيچ‌کدام	O
گوش	O
شنوايي	O
نداريد	O
و	O
بيشتر	O
به	O
طلاق	O
تمايل	O
داريد	O
تا	O
ادامه	O
زندگي	O
مشترک	O
!	O

محتويات	O
پرونده	O
هم	O
توافق	O
شما	O
را	O
روي	O
طلاق	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

بااين‌حال	O
شما	O
بايد	O
به	O
دفترخانه	O
مراجعه	O
کنيد	O
و	O
سند	O
ازدواج	O
تان	O
را	O
از	O
نو	O
ثبت	O
کنيد	O
تا	O
مدرکي	O
مبني	O
بر	O
ازدواج	O
شما	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
که	O
ما	O
بتوانيم	O
طلاق	O
شما	O
را	O
صادر	O
کنيم	O
.	O

زن	O
و	O
شوهر	O
برگه‌هاي	O
مربوطه	O
را	O
امضا	O
کردند	O
و	O
از	O
اتاق	O
خارج	O
شدند	O
تا	O
نامه	O
دادگاه	O
را	O
از	O
دفتر	O
شعبه	O
براي	O
ثبت	O
واقعه	O
ازدواج	O
تحويل	O
بگيرند	O
.	O

اما	O
پيش	O
از	O
آن	O
قاضي	O
احمدي	B-PER
با	O
لبخندي	O
ملايم	O
به	O
زن	O
و	O
شوهر	O
گفت	O
:	O
«	O
حالا	O
که	O
مي‌رويد	O
تا	O
دوباره	O
عقد	O
کنيد	O
،	O
روي	O
حرف‌هاي	O
من	O
هم	O
فکر	O
کنيد	O
،	O
شايد	O
تقدير	O
فرصتي	O
دوباره	O
براي	O
زندگي	O
مشترک	O
به	O
شما	O
داده	O
باشد	O
.	O

»	O
.	O
ناصر	B-PER
و	O
مريم	B-PER
بدون	O
آنکه	O
جوابي	O
بدهند	O
سر	O
شان	O
را	O
به	O
احترام	O
تکان	O
دادند	O
و	O
بيرون	O
رفتند	O
.
O
