دريچه	O
جديد	O
اقتصادي	O
بر	O
روي	O
ايران	B-LOC
در	O
پسا	O
برجام	O
باز	O
شد	O

اقتصاد	B-ORG
ايراني	I-ORG
:	O
غلامحسين	B-PER
شافعي	I-PER
افزود	O
:	O
در	O
پسا	O
برجام	O
ديدگاه	O
منفي	O
گذشته	O
که	O
در	O
جهان	O
نسبت	O
به	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
وجود	O
داشت	O
به	O
سمت	O
نگرش‌هاي	O
مثبت	O
تغيير	O
يافته	O
است	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
تغيير	O
نگرش‌ها	O
در	O
جهان	O
نسبت	O
به	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
پسا	O
برجام	O
باعث	O
شده	O
تا	O
ما	O
امروز	O
شاهد	O
ترافيک	O
گروه‌هاي	O
اقتصادي	O
خارجي	O
براي	O
ورود	O
به	O
بازار	O
ايران	B-LOC
باشيم	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايرنا	B-ORG
،	O
رئيس	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
ايران	I-ORG
اظهار	O
داشت	O
:	O
اين	O
کشورها	O
ايران	B-LOC
را	O
به‌عنوان	O
پلي	O
براي	O
ورود	O
به	O
بازارهاي	O
400	O
ميليون	O
نفري	O
کشورهاي	O
پيراموني	O
ما	O
مي‌دانند	O
و	O
صرفاً	O
به	O
دنبال	O
بازار	O
ايران	B-LOC
هم	O
نيستند	O
.	O

شافعي	B-PER
افزود	O
:	O
در	O
شرايط	O
فعلي	O
،	O
ايران	B-LOC
تنها	O
کشور	O
امن	O
جهان	O
است	O
که	O
کشورهاي	O
خارجي	O
مي‌توانند	O
از	O
طريق	O
ورود	O
به	O
ايران	B-LOC
با	O
ساير	O
کشورهاي	O
منطقه	O
نيز	O
ارتباط	O
اقتصادي	O
برقرار	O
کنند	O
و	O
اين‌ها	O
از	O
قبل	O
پسا	O
برجام	O
ايجاد	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
يادآور	O
شد	O
:	O
برجام	O
گشايش	O
خود	O
را	O
ازلحاظ	O
اقتصادي	O
در	O
کشور	O
ايجاد	O
کرده	O
است	O
،	O
ولي	O
ما	O
نبايد	O
رفع	O
تمام	O
مشکلات	O
و	O
مثبت	O
شدن	O
رويکردها	O
را	O
در	O
اين	O
توافق	O
خلاصه	O
کنيم	O
.	O

رئيس	O
اتاق	B-ORG
ايران	I-ORG
گفت	O
که	O
برخي	O
از	O
مشکلات	O
ما	O
مربوط	O
به	O
سياست‌هاي	O
داخلي	O
است	O
که	O
بايد	O
در	O
داخل	O
به	O
دنبال	O
رفع	O
آن	O
باشيم	O
.	O
گشايش	O
بانکي	O
در	O
پسا	O
برجام	O
شافعي	B-PER
افزود	O
:	O
در	O
شرايط	O
فعلي	O
گشايش	O
بانکي	O
ايران	B-LOC
با	O
بسياري	O
از	O
کشورهاي	O
جهان	O
برقرار	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
البته	O
برخي	O
از	O
کشورها	O
همچنان	O
گشايش	O
بانکي	O
را	O
با	O
کشورمان	O
ايجاد	O
نکردند	O
و	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
و	O
دولتمردان	O
به	O
دنبال	O
رفع	O
اين	O
مشکلات	O
هستند	O
.	O

رونق	O
ديپلماسي	O
اقتصادي	O
در	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
رئيس	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
ايران	I-ORG
گفت	O
که	O
سياست	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
در	O
سفرهاي	O
خارجي	O
از	O
سفرهاي	O
سياسي	O
صرف	O
به	O
ديپلماسي	O
اقتصادي	O
تغيير	O
يافت	O
و	O
اين	O
سياست	O
مي‌تواند	O
رونق	O
اقتصادي	O
و	O
سرمايه‌گذاري	O
خارجي	O
را	O
در	O
کشور	O
به	O
دنبال	O
داشته	O
باشد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
رئيس‌جمهوري	O
در	O
سفرهاي	O
خود	O
به	O
کشورهاي	O
جهان	O
برخلاف	O
گذشته	O
با	O
تيم‌هاي	O
اقتصادي	O
بخش	O
خصوصي	O
همراه	O
مي‌شود	O
و	O
اين	O
نگاه‌ها	O
مي‌تواند	O
براي	O
اقتصاد	O
مثبت	O
باشد	O
.	O
وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
اين‌که	O
ما	O
در	O
هر	O
سفر	O
دولت	O
و	O
بخش	O
خصوصي	O
به	O
دنبال	O
آمار	O
و	O
ارقام	O
تعداد	O
قراردادها	O
باشيم	O
و	O
مثبت	O
و	O
منفي	O
بودن	O
سفرها	O
را	O
به	O
اين	O
مسائل	O
نسبت	O
دهيم	O
درست	O
نخواهد	O
بود	O
.	O

شافعي	B-PER
افزود	O
:	O
در	O
سفرهاي	O
خارجي	O
تيم	O
اقتصادي	O
بخش	O
خصوصي	O
تفاهم‌نامه‌هاي	O
زيادي	O
انجام	O
مي‌شود	O
که	O
بايد	O
اين	O
تفاهم‌نامه‌ها	O
از	O
سوي	O
بخش	O
خصوصي	O
پيگيري	O
شود	O
تا	O
به	O
نتيجه	O
برسد	O
.	O

افزايش	O
جمعيت	O
کم‌درآمد	O
جامعه	O
با	O
تحريم	O
ظالمانه	O
رئيس	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
ايران	I-ORG
گفت	O
که	O
تحريم	O
باعث	O
افزايش	O
شکاف	O
طبقاتي	O
در	O
جامعه	O
شده	O
است	O
به‌طوري‌که	O
جمعيت	O
اقشار	O
کم‌درآمد	O
جامعه	O
زيادتر	O
شد	O
.	O

شافعي	B-PER
افزود	O
:	O
بخش	O
زيادي	O
از	O
طبقه	O
متوسط	O
جامعه	O
ايران	B-LOC
به	O
دليل	O
تحريم	O
و	O
کاهش	O
درآمدها	O
به	O
طبقه	O
پايين	O
رفتند	O
و	O
بخشي	O
از	O
رکود	O
اقتصادي	O
موجود	O
در	O
جامعه	O
نيز	O
ناشي	O
از	O
پايين	O
آمدن	O
قدرت	O
خريد	O
اين	O
طبقه	O
اقتصادي	O
است	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
اقشار	O
کم‌درآمد	O
ما	O
خريدار	O
اصلي	O
کالاهاي	O
داخلي	O
هستند	O
و	O
به	O
دليل	O
قيمت	O
بالاي	O
کالاي	O
داخل	O
و	O
کاهش	O
درآمد	O
،	O
اين	O
خريداران	O
توانايي	O
خريد	O
ندارند	O
و	O
واحدهاي	O
ما	O
با	O
مشکل	O
مواجه	O
شدند	O
.	O

وي	O
دليل	O
اصلي	O
بالا	O
رفتن	O
قيمت	O
تمام‌شده	O
کالا	O
را	O
ناشي	O
از	O
عقب	O
ماندن	O
واحدهاي	O
صنعتي	O
ايران	B-LOC
از	O
تکنولوژي	O
نوين	O
به	O
دليل	O
تحريم	O
دانست	O
و	O
گفت	O
بايد	O
در	O
پسا	O
برجام	O
از	O
اين	O
موقعيت	O
مناسب	O
براي	O
نوسازي	O
واحدهاي	O
توليدي	O
و	O
صنعتي	O
سود	O
ببريم	O
و	O
تجهيزات	O
واحدهاي	O
صنعتي	O
را	O
نوسازي	O
کنيم	O
تا	O
بتوانيم	O
قيمت	O
تمام‌شده	O
کالا	O
را	O
کاهش	O
دهيم	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
در	O
شرايطي	O
که	O
قيمت	O
کالاهاي	O
ايراني	O
بالا	O
رفته	O
و	O
قدرت	O
خريد	O
مردم	O
نيز	O
کاهش‌يافته	O
،	O
اکثر	O
خانوارهاي	O
کم‌درآمد	O
به	O
سمت	O
خريد	O
کالاهاي	O
بنجل	O
چيني	O
روي	O
آوردند	O
.	O

تجديدنظر	O
در	O
پرداخت	O
تسهيلات	O
160	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
ريالي	I-MON
رئيس	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
ايران	I-ORG
گفت	O
که	O
دولت	O
بايد	O
براي	O
پرداخت	O
تسهيلات	O
160	B-MON
هزار	I-MON
ميلياردر	I-MON
يالي	I-MON
رونق	O
توليد	O
به	O
واحدهاي	O
اقتصادي	O
تجديدنظر	O
کند	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
بايد	O
اين	O
تسهيلات	O
به	O
واحدهاي	O
توليدي	O
و	O
صنعتي	O
پرداخت	O
شود	O
که	O
توليدات	O
آن‌ها	O
در	O
داخل	O
و	O
خارج	O
خريدار	O
داشته	O
باشد	O
.	O

شافعي	B-PER
اظهار	O
داشت	O
:	O
برخي	O
از	O
واحدهاي	O
توليدي	O
و	O
صنعتي	O
ما	O
توليداتي	O
دارند	O
که	O
در	O
بازار	O
داخل	O
و	O
خارج	O
خريدار	O
ندارد	O
و	O
اين	O
واحدها	O
بايد	O
از	O
رده	O
خارج	O
شوند	O
.	O

وي	O
يادآور	O
شد	O
:	O
پرداخت	O
تسهيلات	O
به	O
اين	O
واحدهاي	O
صنعتي	O
کمکي	O
به	O
رونق	O
توليد	O
و	O
خروج	O
از	O
رکود	O
نخواهد	O
کرد	O
و	O
به	O
بهتر	O
شدن	O
اوضاع	O
اين	O
واحدها	O
نيز	O
منجر	O
نمي‌شود	O
.	O

وي	O
پيشنهاد	O
کرد	O
تا	O
دولت	O
در	O
کنار	O
پرداخت	O
تسهيلات	O
براي	O
رونق	O
توليد	O
و	O
خروج	O
از	O
رکود	O
به	O
واحدهاي	O
صنعتي	O
به	O
کارکردهاي	O
بلندمدت	O
براي	O
کمک	O
به	O
اين	O
واحدها	O
نيز	O
برنامه‌ريزي	O
کند	O
.	O

تأييد	O
کاهش	O
15	B-MON
ميليارد	I-MON
دلاري	I-MON
قاچاق	O
کالا	O
رئيس	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
ايران	I-ORG
گفت	O
:	O
با	O
سياست‌هاي	O
دولت	O
در	O
برخورد	O
با	O
قاچاق	O
کالا	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
که	O
حدود	O
15	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
قاچاق	O
کالا	O
در	O
کشور	O
کاهش	O
يافت	O
.	O

شافعي	B-PER
افزود	O
:	O
البته	O
اين	O
روند	O
برخوردي	O
صرف	O
نمي‌تواند	O
کارساز	O
باشد	O
و	O
دولت	O
بايد	O
ريسک	O
قاچاق	O
کالا	O
را	O
به‌گونه‌اي	O
در	O
کشور	O
افزايش	O
دهد	O
که	O
قاچاقچيان	O
نتوانند	O
اين	O
کار	O
را	O
انجام	O
دهند	O
.	O

غلامحسين	B-PER
شافعي	I-PER
رئيس	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
ايران	I-ORG
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
پنج‌شنبه	I-TIM
به‌منظور	O
شرکت	O
در	O
همايش	O
تجليل	O
از	O
صادرکنندگان	O
برتر	O
مازندران	B-LOC
به	O
اين	O
استان	O
سفر	O
کرد	O
.
O
