فعاليت‌هاي	O
خوبي	O
براي	O
رعايت	O
حقوق	O
کارکنان	O
در	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
انجام	O
شده	O
است	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
گروه	O
دانشگاه	O
خبرگزاري	B-ORG
آنا	I-ORG
،	O
حجت‌الاسلام	O
حيدري	B-PER
،	O
مسئول	O
نهاد	B-ORG
نمايندگي	I-ORG
مقام	I-ORG
معظم	I-ORG
رهبري	I-ORG
در	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
قزوين	I-ORG
در	O
جلسه	O
شوراي	O
اين	O
استان	O
ضمن	O
تسليت	O
به	O
مناسبت	O
ايام	O
اربعين	O
گفت	O
:	O
«	O
علم	O
ازجمله	O
چيزهايي	O
است	O
که	O
نياز	O
به	O
چاشني	O
ديگري	O
هم	O
دارد	O
.	O

مؤمن	O
بايد	O
علم	O
ش	O
با	O
حلم	O
همراه	O
باشد	O
و	O
حلم	O
همان	O
چاشني	O
ديگر	O
آن	O
است	O
»	O
.	O
او	O
از	O
دکتر	O
حميد	B-PER
ميرزاده	I-PER
قدرداني	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
«	O
مسئولان	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
استان	I-ORG
قزوين	I-ORG
،	O
افراد	O
پرتلاشي	O
هستند	O
و	O
در	O
حوزه	O
توليد	O
علم	O
و	O
جديت	O
در	O
آن	O
همان‌طور	O
که	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
نيز	O
تأکيد	O
کردند	O
بسيار	O
کارآمد	O
عمل	O
مي‌کنند	O
.	O

مسئله	O
جديت	O
در	O
علم	O
از	O
موضوعاتي	O
است	O
که	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
تأکيد	O
بسيار	O
بر	O
آن	O
دارند	O
و	O
خوشبختانه	O
در	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
استان	I-ORG
قزوين	I-ORG
اين	O
مسئله	O
به	O
چشم	O
مي‌خورد	O
»	O
.	O
حيدري	B-PER
درباره	O
مسائل	O
فرهنگي	O
در	O
دانشگاه	O
گفت	O
:	O
«	O
مقوله	O
فرهنگ	O
بايد	O
با	O
جديت	O
بيشتري	O
در	O
دانشگاه	O
پيگيري	O
شود	O
.	O

جايگاه	O
فرهنگ	O
در	O
علم	O
بسيار	O
مهم	O
است	O
و	O
مسائل	O
فرهنگي	O
بايد	O
در	O
دانشگاه	O
جايگاه	O
ويژه	O
داشته	O
باشد	O
.	O

هم‌چنين	O
به	O
مسائل	O
ارزشي	O
اسلام	O
بايد	O
در	O
دانشگاه	O
تأکيد	O
شود	O
.	O

زيرا	O
يکي	O
از	O
شاخص‌هاي	O
اصلي	O
،	O
توجه	O
به	O
ارزش‌هاي	O
اسلامي	O
و	O
ارزش‌هاي	O
انقلاب	O
است	O
که	O
همه	O
اين	O
موارد	O
تأکيدات	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
نيز	O
بوده	O
است	O
»	O
.	O
مسئول	O
نهاد	B-ORG
نمايندگي	I-ORG
مقام	I-ORG
معظم	I-ORG
رهبري	I-ORG
در	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
قزوين	I-ORG
افزود	O
:	O
«	O
فعاليت‌هاي	O
خوبي	O
براي	O
رعايت	O
حقوق	O
کارکنان	O
در	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
انجام	O
شده	O
است	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
مشکلات	O
مالي	O
دانشگاه	O
حقوق	O
کارکنان	O
رعايت	O
مي‌شود	O
.	O

بايد	O
در	O
نظر	O
داشت	O
که	O
کوتاهي	O
و	O
ظلم	O
به	O
زيردستان	O
برکت	O
را	O
در	O
مجموعه	O
تحت	O
تأثير	O
قرار	O
مي‌دهد	O
.	O

بنابراين	O
توجه	O
به	O
حقوق	O
کارکنان	O
هم	O
چنان	O
بايد	O
مدنظر	O
باشد	O
»	O
.	O
او	O
درباره	O
اجراي	O
قوانين	O
و	O
آيين‌نامه‌ها	O
گفت	O
:	O
«	O
مسئله	O
اجراي	O
دقيق	O
قوانين	O
هم	O
از	O
مواردي	O
است	O
که	O
بايد	O
به	O
آن	O
توجه	O
شود	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
دستاورد	O
اين	O
جلسات	O
در	O
امور	O
دانشگاه	O
بسيار	O
تأثيرگذار	O
است	O
بايد	O
اين	O
جلسات	O
به‌صورت	O
مداوم	O
در	O
استان	O
هم	O
تشکيل	O
شود	O
»	O
.	O
حيدري	B-PER
پيشنهاد	O
داد	O
؛	O
با	O
توجه	O
به	O
اهميت	O
فعاليت‌هاي	O
فرهنگي	O
براي	O
اعضاي	O
هيئت‌علمي	O
و	O
استادان	O
دانشگاه	O
که	O
از	O
ارکان	O
اصلي	O
هستند	O
و	O
وظيفه	O
تربيت	O
جوانان	O
را	O
به	O
عهده	O
دارند	O
،	O
پرونده	O
فرهنگي	O
تشکيل	O
شود	O
تا	O
آن‌ها	O
از	O
نظر	O
فرهنگي	O
هم	O
ارزيابي	O
شوند	O
.	O

او	O
درباره	O
اين	O
موضوع	O
گفت	O
:	O
«	O
همان‌طور	O
که	O
عملکرد	O
علمي	O
اعضاي	O
هيئت‌علمي	O
سنجيده	O
مي‌شود	O
بايد	O
عملکرد	O
فرهنگي	O
آن‌ها	O
هم	O
ارزيابي	O
شود	O
زيرا	O
آن‌ها	O
در	O
تماس	O
مستقيم	O
با	O
دانشجويان	O
و	O
جوانان	O
هستند	O
»	O
.	O
