برگزاري	O
يادواره	O
شهداي	O
دانش‌آموز	O
هنرستان	B-ORG
شهيد	I-ORG
مطهري	I-ORG
اردکان	B-LOC
به	O
روايت	O
تصوير	O

به	O
گزارش	O
يزد	B-ORG
رسا	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
اردکان	I-ORG
گويا	I-ORG
؛	O
به	O
مناسبت	O
فرارسيدن	O
اربعين	O
حسيني	O
(	O
عليه‌السلام	O
)	O
و	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
مستضعفين	I-ORG
،	O
يادواره	O
شهداي	O
دانش‌آموز	O
هنرستان	B-ORG
فني	I-ORG
شهيد	I-ORG
مطهري	I-ORG
به	O
همراه	O
ياد	O
و	O
خاطره	O
شهدا	O
ي	O
دانش‌آموز	O
و	O
فرهنگي	O
شهرستان	O
برگزار	O
شد	O
.	O
در	O
اين	O
مراسم	O
حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
سيد	B-PER
اسماعيل	I-PER
شاکر	I-PER
امام‌جمعه	O
اردکان	B-LOC
در	O
سخناني	O
به	O
بيان	O
اهميت	O
اربعين	O
در	O
احاديث	O
و	O
کلام	O
ائمه	O
پرداخت	O
و	O
اجتماع	O
بزرگ	O
زائران	O
اربعين	O
را	O
نه‌تنها	O
يک	O
کار	O
معنوي	O
و	O
سفارش	O
شده	O
از	O
سوي	O
اهل‌بيت	O
(	O
عليه‌السلام	O
)	O
عنوان	O
کرد	O
بلکه	O
آن	O
را	O
يک	O
حماسه	O
بي‌نظير	O
و	O
يک	O
اجتماع	O
بزرگي	O
که	O
خار	O
چشم	O
دشمنان	O
شده	O
است	O
دانست	O
.	O
وي	O
گفت	O
:	O
اگر	O
پنجاه	O
نفر	O
در	O
يک	O
خياباني	O
سروصدا	O
کنند	O
شبکه‌هاي	O
ماهواره‌اي	O
و	O
لنز	O
دوربين‌هاي	O
آن‌ها	O
فوراً	O
فيلم	O
آن	O
را	O
پخش	O
مي‌کنند	O
اما	O
گويا	O
امروز	O
لنز	O
دوربين	O
آن‌ها	O
تار	O
شده	O
است	O
.	O
حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
شاکر	B-PER
ضمن	O
يادآوري	O
سابقه	O
دشمني	O
استکبار	O
با	O
نظام	O
مقدس	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
گفت	O
:	O
ما	O
آمريکا	B-LOC
را	O
مستکبر	O
مي‌دانيم	O
و	O
اگر	O
روزي	O
آمريکا	B-LOC
دست	O
از	O
خوي	O
استکباري	O
خود	O
بردارد	O
با	O
او	O
کنار	O
مي‌آييم	O
و	O
اگر	O
دست	O
برندارد	O
وظيفه	O
خود	O
مي‌دانيم	O
که	O
طبق	O
آيات	O
قرآن	O
کريم	O
در	O
مقابل	O
مستکبر	O
بايستيم	O
.	O
وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
آيه	O
شريفه	O
65	O
سوره	O
مبارکه	O
انفال	O
در	O
خصوص	O
استقامت	O
در	O
مقابل	O
زورگويان	O
و	O
مستکبران	O
عالم	O
گفت	O
:	O
اگر	O
در	O
مقابل	O
مستکبرين	O
عالم	O
با	O
عده	O
کمي	O
استقامت	O
کرديد	O
ما	O
شما	O
را	O
بر	O
تعداد	O
زيادي	O
از	O
آن‌ها	O
غلبه	O
خواهيم	O
داد	O
درصورتي‌که	O
صابر	O
باشيد	O
و	O
دست	O
از	O
مقاومت	O
برنداريد	O
.	O
در	O
ادامه	O
مراسم	O
احمد	B-PER
هژبري	I-PER
يکي	O
از	O
آزادگان	O
و	O
رزمندگان	O
جنگ	O
تحميلي	O
،	O
ضمن	O
بيان	O
خاطراتي	O
از	O
دوران	O
دفاع	O
مقدس	O
گفت	O
:	O
امروز	O
عده‌اي	O
به	O
دنبال	O
اين	O
هستند	O
که	O
به	O
همه	O
القاء	O
کنند	O
که	O
آمريکا	B-LOC
دشمن	O
ما	O
نيست	O
و	O
شرم	O
دارند	O
از	O
اين‌که	O
پا	O
روي	O
پرچم	O
ش	O
بگذارند	O
و	O
حتي	O
شعار	O
مرگ	O
بر	O
آمريکا	B-LOC
بدهند	O
آن‌ها	O
مي‌گويند	O
سازش	O
با	O
آمريکا	B-LOC
باعث	O
مي‌شود	O
مشکلات	O
کشور	O
ما	O
حل	O
بشود	O
.	O
مدير	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
شهرستان	I-ORG
اردکان	I-ORG
نيز	O
در	O
اين	O
مراسم	O
ضمن	O
گراميداشت	O
ياد	O
و	O
خاطره	O
شهدا	O
به‌ويژه	O
سردار	O
شهيد	O
عاصي	B-PER
زاده	I-PER
به	O
بيان	O
خاطراتي	O
از	O
دوران	O
دفاع	O
مقدس	O
پرداخت	O
.	O
محمد	B-PER
اشرفيان	I-PER
گفت	O
:	O
جايگاه	O
والاي	O
شهدا	O
و	O
نقش	O
آنان	O
در	O
امنيت	O
و	O
پيشرفت	O
کنوني	O
و	O
ثبات	O
کشور	O
در	O
منطقه	O
انکارناپذير	O
است	O
.	O
در	O
ابتداي	O
اين	O
يادواره	O
،	O
ناصر	B-PER
فتوحي	I-PER
مدير	O
هنرستان	B-ORG
شهيد	I-ORG
مطهري	I-ORG
ضمن	O
عرض	O
خيرمقدم	O
به	O
کليه	O
حضار	O
گزارش	O
مختصري	O
پيرامون	O
هنرستان	O
ارائه	O
کرد	O
.	O
عزاداري	O
و	O
سينه‌زني	O
در	O
سوگ	O
اربعين	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
)	I-PER
و	O
ياران	O
ش	O
توسط	O
حجت‌الاسلام	O
واحديان	B-PER
از	O
ديگر	O
برنامه	O
اين	O
يادواره	O
بود	O
.	O
لازم	O
به	O
ذکر	O
است	O
که	O
اين	O
مراسم	O
با	O
حضور	O
جمعي	O
از	O
مسئولين	O
شهرستان	O
،	O
مسئولين	O
سازمان	O
بسيج	O
دانش‌آموزي	O
استان	O
و	O
خانواده	O
معظم	O
شهدا	O
و	O
ايثارگران	O
در	O
هنرستان	B-LOC
فني	I-LOC
شهيد	I-LOC
مطهري	I-LOC
اردکان	B-LOC
برگزار	O
شد	O
.	O

