کانون	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
وکلا	I-ORG
در	O
جريان	O
وضعيت	O
مسعود	B-PER
شمس	I-PER
نژاد	I-PER
قرار	O
گرفت	O

آژانس	B-ORG
کردپا	I-ORG
:	O
از	O
مجامع	O
بين‌المللي	O
حقوق	O
خواسته‌شده	O
جهت	O
حمايت	O
از	O
وکيل	O
کرد	O
محبوس	O
در	O
زندان	B-LOC
اروميه	I-LOC
اقدامي	O
صورت	O
گيرد	O
.	O

به	O
گزارش	O
آژانس	B-ORG
خبررساني	I-ORG
کردپا	I-ORG
،	O
در	O
نامه‌ي	O
ارسالي	O
تريبون	B-ORG
آزاد	I-ORG
وکلا	I-ORG
به	O
کانون	O
بين‌المللي	B-ORG
وکلا	I-ORG
،	O
تعليق	O
پروانه‌ي	O
وکالت	O
مسعود	B-PER
شمس	I-PER
نژاد	I-PER
،	O
اقدامي	O
غيرقانوني	O
توصيف	O
گرديده	O
است	O
.	O

اواخر	B-DAT
مهرماه	I-DAT
امسال	I-DAT
اين	O
وکيل	O
دادگستري	O
در	O
پي	O
احضاريه‌اي	O
براي	O
اجراي	O
حکم	O
4	O
ماه	O
حبس	O
به	O
دادگاه	B-ORG
انقلاب	I-ORG
اروميه	I-ORG
احضار	O
و	O
از	O
آنجا	O
به	O
زندان	B-LOC
مرکزي	I-LOC
اروميه	I-LOC
انتقال	O
يافت	O
.	O

در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
اين	O
نامه	O
آمده	O
است	O
:	O
مسعود	B-PER
شمس	I-PER
نژاد	I-PER
وکيل	O
دادگستري	O
و	O
مدافع	O
حقوق	O
به	O
خاطر	O
دفاع	O
از	O
متهمان	O
سياسي	O
،	O
با	O
اتهام	O
واهي	O
تبليغ	O
عليه	O
نظام	O
مواجه	O
و	O
به	O
چهار	O
ماه	O
حبس	O
قطعي	O
محکوم	O
شد	O
.	O

حکم	O
حبس	O
وي	O
در	O
شهريورماه	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
به	O
تأييد	O
شعبه‌ي	B-ORG
10	I-ORG
دادگاه	I-ORG
تجديدنظر	I-ORG
استان	I-ORG
آذربايجان	I-ORG
غربي	I-ORG
رسيده	O
بود	O
.	O

تريبون	B-ORG
آزاد	I-ORG
وکلا	I-ORG
در	O
پايان	O
مي‌نويسد	O
:	O
کانون‌هاي	O
وکلا	O
در	O
ايران	B-LOC
قادر	O
به	O
دفاع	O
از	O
حقوق	O
صنفي	O
اعضا	O
خود	O
نيستند	O
،	O
بنابراين	O
با	O
اعلام	O
مراتب	O
خواهشمند	O
است	O
به	O
هر	O
شيوه‌ي	O
ممکن	O
نسبت	O
به	O
حمايت	O
از	O
همکار	O
ايراني	O
خود	O
اقدام	O
نماييد	O
.	O

رونوشتي	O
از	O
نامه	O
نيز	O
به	O
احمد	B-PER
شهيد	I-PER
،	O
گزارشگر	O
ويژه	O
وضعيت	O
حقوق	O
در	O
ايران	B-LOC
و	O
کميساري‌اي	B-ORG
عالي	I-ORG
حقوق	I-ORG
ارسال	O
شده	O
است	O
.	O

پيش‌تر	O
وکلاي	O
مرکز	B-ORG
حاميان	I-ORG
حقوق	I-ORG
حمايت	O
از	O
اين	O
وکيل	O
دادگستري	O
،	O
بيانيه	O
صادر	O
کرد	O
که	O
حکم	O
تعليق	O
وکالت	O
مسعود	B-PER
شمس	I-PER
نژاد	I-PER
را	O
تعقيب	O
حقوقي	O
عنوان	O
کرده	O
بود	O
.	O

طبق	O
گزارشات	O
ارسالي	O
به	O
آژانس	B-ORG
کردپا	I-ORG
،	O
مسعود	B-PER
شمس	I-PER
نژاد	I-PER
هم‌اکنون	O
در	O
بند	O
زندانيان	O
مواد	O
مخدر	O
و	O
جرائم	O
خاص	O
نگهداري	O
مي‌شود	O
و	O
مسئولان	O
زندان	B-LOC
مرکزي	I-LOC
اروميه	I-LOC
از	O
انتقال	O
وي	O
به	O
بند	O
سياسي	O
سر	O
باز	O
مي‌زنند	O
.	O
O
مسعود	B-PER
شمس	I-PER
نژاد	I-PER
نوزدهم	B-DAT
ارديبهشت‌ماه	I-DAT
92	I-DAT
از	O
سوي	O
نيروهاي	O
اطلاعاتي	O
بازداشت	O
و	O
بيست	B-DAT
و	I-DAT
سوم	I-DAT
خردادماه	I-DAT
همان	I-DAT
سال	I-DAT
،	O
پس	O
از	O
34	O
روز	O
بازداشت	O
با	O
توديع	O
وثيقه	O
يک	B-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
از	O
زندان	O
آزاد	O
شد	O
.	O

