حضور	O
5	O
گردان	O
در	O
دومين	O
مرحله	O
رزمايش	O
الي	O
بيت‌المقدس	O
نکا	B-LOC

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
از	O
شهرستان	B-LOC
نکا	I-LOC
،	O
اکنون	O
به	O
برکت	O
وجود	O
نيروهاي	O
نظامي	O
،	O
انتظامي	O
،	O
امنيتي	O
و	O
سربازان	O
گمنام	O
امام	B-PER
زمان	I-PER
(	I-PER
حج	I-PER
)	I-PER
در	O
سايه	O
صلح	O
و	O
آرامشي	O
که	O
در	O
جامعه	O
ايجاد	O
شده	O
است	O
از	O
امنيت	O
همه‌جانبه	O
برخورداريم	O
اما	O
بايد	O
از	O
آمادگي	O
لازم	O
براي	O
مقابله	O
با	O
شرايط	O
بحراني	O
هم	O
برخوردار	O
باشيم	O
که	O
برگزاري	O
رزمايش	O
،	O
نوعي	O
آمادگي	O
براي	O
بحران	O
است	O
.	O

سپاه	B-ORG
پاسداران	I-ORG
انقلاب	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
براي	O
ارتقاي	O
آمادگي	O
و	O
توان	O
دفاعي	O
گردان‌هاي	O
مختلف	O
بسيجي	O
در	O
راستاي	O
مقابله	O
در	O
عرصه‌هاي	O
دفاع	O
و	O
امنيت	O
،	O
برنامه‌هاي	O
آموزشي	O
مختلفي	O
را	O
در	O
طول	O
سال	O
در	O
دستور	O
کار	O
دارد	O
که	O
تمرين	O
عملي	O
آن	O
در	O
رزمايش	O
الي	O
بيت‌المقدس	O
در	O
سال	O
جاري	O
نمود	O
پيدا	O
کرده	O
و	O
متبلور	O
شده	O
است	O
.	O

همچنان	O
که	O
ما	O
در	O
تلاش	O
براي	O
برقراري	O
صلح	O
در	O
جامعه	O
هستيم	O
،	O
برخي	O
از	O
کشورهاي	O
برنامه‌هاي	O
مختلف	O
نظامي	O
و	O
جنگ	O
نرم	O
را	O
عليه	O
ما	O
به	O
راه	O
انداخته‌اند	O
که	O
مقابله	O
با	O
اين	O
ناآرامي‌ها	O
در	O
گرو	O
آمادگي	O
است	O
و	O
اين	O
رزمايش‌ها	O
نوعي	O
آمادگي	O
در	O
برابر	O
توطئه‌ها	O
و	O
هجمه	O
دشمنان	O
است	O
.	O

حضور	O
5	O
گردان	O
در	O
رزمايش	O
فرمانده	O
ناحيه	O
مقاومت	B-ORG
بسيج	I-ORG
نکا	B-LOC
امروز	O
با	O
حضور	O
در	O
رزمايش	O
الي	O
بيت‌المقدس	O
نکا	B-LOC
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
فارس	B-ORG
در	O
شهرستان	B-LOC
نکا	I-LOC
هدف	O
از	O
برگزاري	O
اين	O
رزمايش	O
را	O
ارتقاء	O
توان	O
رزمي	O
نيروها	O
،	O
هماهنگي	O
بين	O
بسيجيان	O
و	O
افزايش	O
امنيت	O
در	O
جامعه	O
عنوان	O
کرد	O
.	O

سيد	B-PER
ابراهيم	I-PER
شريفي	I-PER
با	O
اعلام	O
اينکه	O
در	O
مجموع	O
6	O
گردان	O
در	O
چهار	O
روز	O
رزمايش	O
الي	O
بيت‌المقدس	O
نکا	B-LOC
حضور	O
داشتند	O
،	O
گفت	O
:	O
برگزاري	O
رزمايش‌ها	O
،	O
نوعي	O
آمادگي	O
در	O
برابر	O
مقابله	O
با	O
تهاجم	O
دشمنان	O
در	O
زمان	O
حوادث	O
و	O
اتفاقات	O
است	O
که	O
اين	O
رزمايش	O
در	O
روزهاي	B-DAT
6	I-DAT
و	I-DAT
7	I-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
با	O
رزم	O
در	O
جنگل	O
و	O
در	O
روزهاي	B-DAT
13	I-DAT
و	I-DAT
14	I-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
با	O
رزمايش	O
کوي	O
و	O
برزن	O
و	O
امداد	O
و	O
نجات	O
برگزار	O
شد	O
.	O

وي	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
گردان‌ها	O
در	O
سه	O
محور	O
مأموريت‌هاي	O
دفاعي	O
،	O
مأموريت‌هاي	O
امنيتي	O
،	O
عمليات	O
امداد	O
و	O
نجات	O
و	O
مردم‌شناسي	O
به	O
برگزاري	O
رزمايش	O
پرداختند	O
که	O
بانوان	O
نکايي	O
در	O
قالب	O
يک	O
گردان	O
کوثر	O
شهيده	O
«	O
»	O
رقيه	B-PER
حسين	I-PER
زاده	I-PER
«	O
»	O
وارد	O
رزمايش	O
و	O
عمليات	O
امداد	O
و	O
نجات	O
و	O
مردم‌شناسي	O
شدند	O
.	O

فرمانده	O
ناحيه	O
مقاومت	B-ORG
بسيج	I-ORG
نکا	B-LOC
با	O
اعلام	O
اينکه	O
در	O
مجموع	O
يک	O
هزار	O
و	O
500	O
بسيجي	O
نکايي	O
در	O
رزمايش	O
الي	O
بيت‌المقدس	O
نکا	B-LOC
در	O
دو	O
مرحله	O
و	O
چهار	O
روز	O
شرکت	O
کردند	O
،	O
يادآور	O
شد	O
:	O
علاوه	O
بر	O
برگزاري	O
عمليات	O
و	O
رزمايش	O
،	O
برگزاري	O
صبحگاه	O
مشترک	O
با	O
حضور	O
مسئولان	O
شهرستاني	O
،	O
مسابقات	O
ورزشي	O
و	O
فرهنگي	O
،	O
رزم	O
در	O
شب	O
،	O
حضور	O
در	O
نماز	O
جمعه	O
و	O
.	O
.	O
.	O
از	O
ديگر	O
برنامه‌هاي	O
مهم	O
اين	O
رزمايش	O
بود	O
.	O

شريفي	B-PER
همچنين	O
از	O
بيمه	O
همه	O
بسيجيان	O
شرکت‌کننده	O
در	O
اين	O
رزمايش	O
خبر	O
داد	O
و	O
افزود	O
:	O
بسيجيان	O
شرکت‌کننده	O
در	O
رزمايش	O
بيمه	O
غرامت	O
بسيجيان	O
بودند	O
و	O
هيچ	O
بسيجي	O
بدون	O
داشتن	O
بيمه	O
بسيج	O
در	O
اين	O
رزمايش	O
ورود	O
پيدا	O
نکرده	O
است	O
و	O
حفظ	O
سلامت	O
اين	O
افراد	O
از	O
برنامه‌هاي	O
مهم	O
ما	O
بوده	O
است	O
.	O

برگزاري	O
رزمايش	O
؛	O
افزايش	O
توان	O
دفاعي	O
و	O
امنيتي	O
مسئول	O
روابط	O
عمومي	O
ناحيه	O
مقاومت	B-ORG
بسيج	I-ORG
نکا	B-LOC
اظهار	O
کرد	O
:	O
برگزاري	O
رزمايش	O
،	O
افزايش	O
توان	O
دفاعي	O
و	O
امنيتي	O
است	O
که	O
بايد	O
با	O
انعکاس	O
درست	O
و	O
به‌موقع	O
اخبار	O
اين	O
رزمايش	O
در	O
رسانه‌هاي	O
مختلف	O
و	O
خبرگزاري‌ها	O
به‌نوعي	O
يک	O
بازدارندگي	O
در	O
برابر	O
دشمنان	O
ايجاد	O
کنيم	O
.	O

اميد	B-PER
خليلي	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
فارس	B-ORG
افزود	O
:	O
امروزه	O
دشمن	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
با	O
هدف	O
قرار	O
دادن	O
جوانان	O
وارد	O
جنگ	O
نرم	O
شده	O
است	O
و	O
در	O
برخي	O
از	O
موارد	O
علي‌رغم	O
تعامل	O
و	O
ارتباط	O
در	O
فضاي	O
سايبري	O
،	O
اطلاعاتي	O
و	O
.	O
.	O
.	O
تقابل	O
هم	O
وجود	O
دارد	O
که	O
بايد	O
با	O
شناسايي	O
دقيق	O
،	O
براي	O
رفع	O
معضلات	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
گام	O
برداشت	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
خبرنگاران	O
در	O
انعکاس	O
اخبار	O
رزمايش	O
تاکنون	O
به‌خوبي	O
وارد	O
عمل	O
شده‌اند	O
که	O
اميدواريم	O
اين	O
تعامل	O
تا	O
پايان	O
هم	O
ادامه	O
داشته	O
باشد	O
چراکه	O
امروزه	O
مهم‌ترين	O
وظيفه	O
ما	O
اطلاع‌رساني	O
صحيح	O
،	O
به‌موقع	O
و	O
به	O
هنگام	O
است	O
تا	O
در	O
جنگ	O
نابرابر	O
با	O
دشمن	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
،	O
پيروز	O
ميدان	O
باشيم	O
.	O

انتهاي	O
پيام/86002/ن	O
40	O
/	O
