	O
عنايتي	B-PER
:	O
مرفاوي	B-PER
را	O
از	O
کوره	O
در	O
بردند	O
!	O

/	O
اميدوارم	O
استقلال	B-ORG
جام	O
قهرماني	O
را	O
بالاي	O
سر	O
ببرد	O
O
رضا	B-PER
عنايتي	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
ورزشي	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
،	O
در	O
خصوص	O
شکست	O
صبا	B-ORG
مقابل	O
استقلال	B-ORG
اظهار	O
داشت	O
:	O
ما	O
به	O
استقلال	B-ORG
نباختيم	O
و	O
در	O
ضربات	O
پنالتي	O
فقط	O
حذف	O
شديم	O
.	O

پنالتي	O
هم	O
شرايطي	O
دارد	O
که	O
شانس	O
براي	O
دو	O
تيم	O
يکسان	O
است	O
.	O

ما	O
استقلال	B-ORG
را	O
در	O
کل	O
بازي	O
کنترل	O
کرديم	O
و	O
فقط	O
در	O
ضربات	O
پنالتي	O
شانس	O
کمي	O
داشتيم	O
و	O
جا	O
دارد	O
به	O
اعضاي	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
استقلال	I-ORG
تبريک	O
بگويم	O
و	O
ان‌شاءالله	O
اين	O
تيم	O
جام	O
قهرماني	O
را	O
بالاي	O
سر	O
ببرد	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
قبول	O
داريد	O
تيم	O
تان	O
در	O
خلق	O
موقعيت	O
دچار	O
مشکل	O
بود	O
،	O
گفت	O
:	O
ما	O
در	O
کل	O
بازي	O
8	O
-	O
7	O
توپ	O
را	O
به	O
داخل	O
محوطه	O
جريمه	O
استقلال	B-ORG
برديم	O
،	O
ولي	O
تمرکز	O
نداشتيم	O
.	O

ما	O
روي	O
سرعت	O
امرايي	B-PER
و	O
تکنيک	O
احمد	B-PER
حسن‌زاده	I-PER
حساب	O
کرده	O
بوديم	O
و	O
اين	O
تاکتيک	O
ما	O
بود	O
که	O
وقتي	O
اين	O
دو	O
نفر	O
از	O
کناره‌ها	O
حمله	O
مي‌کنند	O
،	O
من	O
به	O
عمق	O
بزنم	O
و	O
بارها	O
اين	O
کار	O
را	O
انجام	O
داديم	O
اما	O
موقعيت‌ها	O
يمان	O
تبديل	O
به	O
گل	O
نشد	O
.	O

کاپيتان	O
تيم	B-ORG
صباي	I-ORG
قم	I-ORG
در	O
خصوص	O
اتفاقاتي	O
که	O
براي	O
حامد	B-PER
لک	I-PER
در	O
جريان	O
بازي	O
با	O
استقلال	B-ORG
رخ	O
داد	O
،	O
گفت	O
:	O
من	O
در	O
بازي	O
محو	O
بودم	O
و	O
خيلي	O
از	O
شعارها	O
را	O
نشنيدم	O
،	O
اما	O
اگر	O
فکر	O
مي‌کنيد	O
حامد	B-PER
لک	I-PER
وقت‌کشي	O
مي‌کرد	O
،	O
به	O
خاطر	O
اين	O
بود	O
که	O
او	O
در	O
طول	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
از	O
ناحيه	O
کشاله	O
دچار	O
آسيب‌ديدگي	O
بود	O
.	O

ما	O
که	O
از	O
درد	O
بازيکن	O
خبر	O
نداريم	O
.	O

استقلال	B-ORG
و	O
پرسپوليس	B-ORG
بازي‌هايي	O
هستند	O
که	O
براي	O
تيم‌هاي	O
حريف	O
انگيزه	O
ايجاد	O
مي‌کنند	O
و	O
حامد	B-PER
لک	I-PER
هم	O
به	O
همين	O
دليل	O
بازي	O
کرد	O
و	O
در	O
بعضي	O
مواقع	O
هم	O
همان	O
آسيب‌ديدگي	O
او	O
را	O
اذيت	O
کرد	O
.	O

متأسفانه	O
وقتي	O
فحاشي‌ها	O
شروع	O
شد	O
لک	B-PER
عکس‌العمل	O
نشان	O
داد	O
که	O
فکر	O
نمي‌کنم	O
مورد	O
خاصي	O
بود	O
،	O
ولي	O
اين	O
شرايط	O
در	O
استاديوم‌ها	O
اصلاً	O
مناسب	O
نيست	O
.	O

وي	O
در	O
خصوص	O
اينکه	O
استقلال	B-ORG
را	O
چطور	O
ديد	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
مورد	O
مباحث	O
فني	O
صحبتي	O
ندارم	O
،	O
ولي	O
دعا	O
مي‌کنم	O
استقلال	B-ORG
به	O
اوج	O
برسد	O
.	O
O
عنايتي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اتفاقات	O
کنفرانس	O
مطبوعاتي	O
براي	O
مرفاوي	B-PER
گفت	O
:	O
من	O
فيلم	O
نشست	O
خبري	O
را	O
ديدم	O
و	O
از	O
خبرنگاران	O
عزيز	O
خواهش	O
مي‌کنم	O
بعضي	O
مواقع	O
رعايت	O
حال	O
مربيان	O
حاضر	O
در	O
کنفرانس	O
را	O
انجام	O
بدهند	O
.	O

احساس	O
م	O
بر	O
اين	O
است	O
شخص	O
خبرنگار	O
به	O
هر	O
رنگي	O
گرايش	O
دارد	O
بايد	O
رسم	O
امانت	O
و	O
رسالت	O
ش	O
را	O
خوب	O
به‌جا	O
بياورد	O
.	O

متأسفانه	O
خيلي	O
از	O
خبرنگاران	O
گرايش‌هاي	O
رنگي	O
خود	O
را	O
نشان	O
مي‌دهند	O
ولي	O
بايد	O
قبول	O
کنيم	O
وقتي	O
من	O
خبري	O
را	O
از	O
جانب	O
شما	O
مي‌خوانم	O
بايد	O
به	O
صحت	O
آن	O
اطمينان	O
داشته	O
باشم	O
.	O

خبرنگار	O
نبايد	O
رنگي	O
عمل	O
کند	O
و	O
شما	O
کم	O
مي‌بينيد	O
صمد	B-PER
مرفاوي	I-PER
از	O
کوره	O
در	O
برود	O
اما	O
فکر	O
مي‌کنم	O
بعد	O
از	O
بازي	O
با	O
استقلال	B-ORGO
مرفاوي	B-PER
را	O
از	O
کرده	O
در	O
بردند	O
!	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
مرفاوي	B-PER
فشاري	O
را	O
تحمل	O
مي‌کند	O
يا	O
خير	O
،	O
گفت	O
:	O
فکر	O
نمي‌کنم	O
فشاري	O
روي	O
مرفاوي	B-PER
باشد	O
چون	O
او	O
تحت	O
حمايت	O
مدير	O
باشگاه	O
است	O
و	O
نمونه	O
بارز	O
آن	O
اين	O
است	O
که	O
مرفاوي	B-PER
تيمي	O
را	O
جمع	O
کرده	O
که	O
با	O
کمترين	O
حق‌وحقوق	O
جان	O
شان	O
را	O
براي	O
صبا	B-ORG
مي‌دهند	O
.	O

انتهاي	O
پيام/ا	O

