بي‌توجهي	O
استاندارد	O
به	O
کالاي	O
بي‌کيفيت	O
خارجي	O
بي‌توجهي	O
استاندارد	O
به	O
کالاي	O
بي‌کيفيت	O
خارجي	O

کورش	B-PER
شرف	I-PER
شاهي	I-PER
توليد	O
يکي	O
از	O
جدي‌ترين	O
فرصت‌هاي	O
اقتصادي	O
کشور	O
است	O
و	O
اگر	O
جدي	O
گرفته	O
شود	O
،	O
مي‌تواند	O
بسياري	O
از	O
مشکلات	O
را	O
کاهش	O
دهد	O
.	O

اما	O
موانعي	O
بر	O
سر	O
راه	O
توليد	O
ايجاد	O
مي‌شود	O
که	O
فرصت	O
را	O
تبديل	O
به	O
معضل	O
مي‌کند	O
.	O

اگر	O
قاچاق	O
کالا	O
،	O
واردات	O
بي‌رويه	O
،	O
رانت	O
و	O
بسياري	O
موانع	O
ديگر	O
ناديده	O
گرفته	O
شود	O
،	O
برخي	O
قوانين	O
نيز	O
زمينه‌ساز	O
مشکلات	O
گسترده	O
براي	O
توليد	O
مي‌شود	O
.	O

البته	O
براي	O
حمايت	O
از	O
توليد	O
دستگاه	O
بسياري	O
تعريف	O
شده	O
که	O
وزارت	B-ORG
صنعت	I-ORG
،	I-ORG
معدن	I-ORG
و	I-ORG
تجارت	I-ORG
و	O
زيرمجموعه‌هاي	O
آن	O
مي‌بايست	O
حامي	O
توليد	O
باشند	O
،	O
اما	O
براي	O
آنکه	O
توليد	O
به	O
بي‌راهه	O
نرود	O
و	O
مصرف‌کننده	O
زيان	O
نبيند	O
،	O
دستگاه	O
ناظر	O
ي	O
تعريف‌شده	O
که	O
مي‌بايست	O
بر	O
کيفيت	O
توليد	O
نظارت	O
کنند	O
و	O
هرگاه	O
توليد	O
از	O
مسير	O
خود	O
به‌اندازه‌اي	O
منحرف	O
شد	O
که	O
زيان	O
گسترده‌اي	O
به	O
مصرف‌کننده	O
وارد	O
مي‌کند	O
يا	O
احتمال	O
زيان	O
مي‌رود	O
،	O
مانع	O
اين	O
معضل	O
بشود	O
.	O

يکي	O
از	O
اين	O
دستگاه‌ها	O
،	O
سازمان	B-ORG
استاندارد	I-ORG
است	O
.	O

سازمان	B-ORG
استاندارد	I-ORG
وظيفه	O
دارد	O
کيفيت	O
توليدات	O
صنعتي	O
را	O
بررسي	O
کند	O
و	O
چنانچه	O
کيفيت	O
از	O
معيارهاي	O
درست	O
فاصله	O
گرفته	O
باشد	O
،	O
توليدکننده	O
را	O
وادار	O
به	O
اصلاح	O
کند	O
و	O
چنانچه	O
اين	O
مهم	O
را	O
انجام	O
نداد	O
،	O
مانع	O
توليد	O
آن	O
محصول	O
شود	O
.	O

در	O
شرايطي	O
که	O
کارخانه‌هاي	O
بزرگي	O
همچون	O
ارج	B-ORG
،	O
آزمايش	B-ORG
،	O
علاءالدين	B-ORG
و	O
بسياري	O
کارخانه‌هاي	O
ديگر	O
تعطيل	O
شده‌اند	O
و	O
بسياري	O
از	O
کارخانه‌هاي	O
ديگر	O
در	O
مرز	O
بحران	O
هستند	O
،	O
لازم	O
است	O
نگاه	O
حمايتي	O
به	O
توليدکننده	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

اما	O
يک‌باره	O
سازمان	B-ORG
استاندارد	I-ORG
اعلام	O
مي‌کند	O
که	O
فعاليت	O
هفت	O
کارخانه	O
توليد	O
لوازم‌خانگي	O
متوقف	O
شده	O
زيرا	O
نتوانسته‌اند	O
استاندارهاي	O
لازم	O
را	O
کسب	O
کنند	O
.	O

اگرچه	O
اين	O
حرکت	O
بسيار	O
خوبي	O
است	O
و	O
از	O
دستگاه	O
نظارتي	O
انتظار	O
داريم	O
در	O
راستاي	O
حمايت	O
از	O
مصرف‌کننده	O
،	O
مانع	O
کاهش	O
کيفيت	O
و	O
افزايش	O
احتمال	O
خطرات	O
ناشي	O
از	O
آن	O
باشد	O
،	O
اما	O
اين	O
انتظار	O
هم	O
درست	O
است	O
که	O
همين	O
برخورد	O
را	O
با	O
کالاهايي	O
که	O
در	O
سطح	O
بازار	O
وجود	O
دارد	O
،	O
به	O
عمل	O
آورد	O
.	O

امروزه	O
بسياري	O
از	O
محصولات	O
خارجي	O
به‌اندازه‌اي	O
بي‌کيفيت	O
است	O
که	O
نه‌تنها	O
زيان	O
اقتصادي	O
را	O
به	O
وجود	O
مي‌آورد	O
،	O
بلکه	O
زيان‌هاي	O
جسمي	O
و	O
رواني	O
را	O
به	O
مردم	O
وارد	O
مي‌کند	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
اين	O
کالاها	O
و	O
محصولات	O
بدون	O
کوچک‌ترين	O
نظارتي	O
از	O
سوي	O
استاندارد	B-ORG
،	O
وارد	O
کشور	O
مي‌شود	O
و	O
در	O
حجم	O
گسترده	O
توزيع	O
و	O
به	O
فروش	O
مي‌رسد	O
.	O

امروزه	O
بسياري	O
از	O
کالاهاي	O
بي‌کيفيت	O
چيني	O
در	O
زمينه‌هاي	O
کفش	O
،	O
پوشاک	O
،	O
لوازم‌خانگي	O
و	O
بسياري	O
موارد	O
ديگر	O
به‌آساني	O
وارد	O
کشور	O
مي‌شود	O
و	O
هيچ	O
مهر	O
استانداردي	O
بر	O
روي	O
آن‌ها	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

هيچ‌کس	O
از	O
واردکنندگان	O
نمي‌پرسد	O
که	O
اين	O
کالا	O
يا	O
محصول	O
با	O
مجوز	O
چه	O
کسي	O
و	O
چگونه	O
وارد	O
کشور	O
شده	O
است	O
.	O

تاکنون	O
مشاهده	O
نشده	O
که	O
اداره	B-ORG
استاندارد	I-ORG
مانع	O
واردات	O
کالاي	O
خارجي	O
شود	O
يا	O
هنگامي‌که	O
اين	O
کالاها	O
قبل	O
از	O
آنکه	O
زمان	O
درستي	O
را	O
در	O
خدمت	O
خريدار	O
باشند	O
،	O
به	O
آهن‌پاره	O
تبديل	O
مي‌شوند	O
،	O
اداره	B-ORG
استاندارد	I-ORG
پاسخگوي	O
کوتاهي	O
خود	O
در	O
بررسي	O
کيفيت	O
اين	O
کالاها	O
و	O
محصولات	O
باشد	O
.	O

انتظار	O
از	O
سازمان	B-ORG
استاندارد	I-ORG
اين	O
است	O
که	O
وقتي	O
به‌آساني	O
هفت	O
کارخانه	O
توليد	O
لوازم‌خانگي	O
را	O
تعطيل	O
مي‌کند	O
و	O
عده‌اي	O
کارگر	O
را	O
از	O
نان	O
خوردن	O
مي‌اندازد	O
و	O
سرمايه	O
توليدي	O
کشور	O
را	O
به	O
نابودي	O
مي‌کشاند	O
،	O
به	O
سراغ	O
واردکنندگان	O
نيز	O
برود	O
و	O
سودهاي	O
کلاني	O
که	O
اين	O
افراد	O
از	O
واردات	O
کالاي	O
بي‌کيفيت	O
و	O
بدون	O
پرداخت	O
حق	O
بيمه	O
،	O
ماليات	O
،	O
عوارض	O
و	O
ايجاد	O
اشتغال	O
به‌آساني	O
به	O
دست	O
مي‌آورند	O
را	O
کنترل	O
کند	O
.	O

امروزه	O
بسياري	O
از	O
کالاهاي	O
خارجي	O
که	O
در	O
بازار	O
عرضه	O
مي‌شوند	O
به‌اندازه‌اي	O
بي‌کيفيت	O
هستند	O
که	O
باعث	O
نگراني	O
مردم	O
شده‌اند	O
اما	O
باکمال	O
تأسف	O
از	O
سوي	O
هيچ	O
دستگاهي	O
مورد	O
بازخواست	O
قرار	O
نمي‌گيرند	O
و	O
هرکدام	O
دستگاه	O
ديگري	O
را	O
مقصر	O
معرفي	O
مي‌کنند	O
درحالي‌که	O
مصرف‌کننده	O
زيان‌ديده	O
اصلي	O
است	O
و	O
چالش‌هاي	O
بين	O
مسئولان	O
نمي‌تواند	O
منافع	O
مردم	O
را	O
تضمين	O
کند	O
.	O
