کشف	O
آنفلوانزاي	O
مرغي	O
در	O
4	O
مرغداري	O
تهران	B-LOC

رئيس	O
سازمان	B-ORG
دامپزشکي	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
که	O
بيماري	O
آنفلوانزا	O
فوق	O
حاد	O
پرندگان	O
که	O
طي	O
هفته‌هاي	O
گذشته	O
در	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
و	O
البرز	B-LOC
گزارش	O
شده	O
بود	O
کاملا	O
تحت	O
کنترل	O
قرار	O
دارد	O
و	O
تاکنون	O
بيش	O
از	O
513	O
هزار	O
قطعه	O
بيمار	O
معدوم	O
شده	O
است	O
و	O
مردم	O
بدون	O
نگراني	O
مرغ	O
و	O
تخم	O
مرغ	O
مورد	O
نياز	O
خود	O
را	O
خريداري	O
کنند	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
مهدي	B-PER
خلج	I-PER
در	O
نشست	O
خبري	O
امروز	B-TIM
سه‌شنبه	B-DAT
که	O
در	O
پي	O
شيوع	O
بيماري	O
آنفلوانزا	O
فوق	O
حاد	O
پرندگان	O
از	O
نوع	O
H	O
5	O
N	O
8	O
طي	O
هفته‌هاي	O
گذشته	O
،	O
برگزار	O
شد	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
اين	O
بيماري	O
که	O
از	O
طريق	O
پرندگان	O
مهاجر	O
به	O
بسياري	O
از	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
،	O
آسيايي	O
و	O
آمريکايي	O
سرايت	O
کرده	O
است	O
در	O
ايران	B-LOC
نيز	O
مشاهده	O
شده	O
و	O
ضمن	O
اطلاع‌رساني	O
در	O
داخل	O
کشور	O
به	O
سازمان	B-ORG
جهاني	I-ORG
بهداشت	I-ORG
دام	I-ORG
نيز	O
گزارش	O
شد	O
.	O

رئيس	O
سازمان	B-ORG
دامپزشکي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
شيوع	O
بيماري	O
آنفلوانزا	O
فوق	O
حاد	O
پرندگان	O
از	O
نوع	O
H	O
5	O
N	O
8	O
که	O
در	O
حدود	O
20	O
کشور	O
از	O
سه	O
قاره	O
مختلف	O
رخ	O
داده	O
در	O
ايران	B-LOC
نيز	O
وقوع	O
آن	O
در	O
چهار	O
مرغداري	O
مرغ	O
تخم‌گذار	O
در	O
استان‌هاي	O
البرز	B-LOC
و	O
تهران	B-LOC
به	O
سازمان	B-ORG
بهداشت	I-ORG
جهاني	I-ORG
دام	I-ORG
گزارش	O
شده	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
واحدهاي	O
پرورش	O
درگير	O
اين	O
بيماري	O
تحت	O
قرنطينه	O
کامل	O
قرار	O
گرفته	O
و	O
عمليات	O
معدوم	O
،	O
پاک‌سازي	O
و	O
دفن	O
پرندگان	O
در	O
آن‌ها	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
.	O

همچنين	O
تا	O
شعاع	O
سه	O
کيلومتري	O
اين	O
چهار	O
واحد	O
پرورش	O
طيور	O
در	O
حال	O
پايش	O
و	O
ارزيابي	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
تا	O
در	O
صورت	O
مشاهده	O
نمونه‌هاي	O
مبتلاي	O
ديگر	O
اقدامات	O
لازم	O
براي	O
مقابله	O
و	O
پيشگيري	O
از	O
گسترش	O
شيوع	O
آن	O
صورت	O
گيرد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
مرغداري‌هاي	O
صنعتي	O
،	O
نيمه	O
صنعتي	O
و	O
سنتي	O
عمدتا	O
از	O
شرايط	O
بهداشتي	O
و	O
استانداردهاي	O
لازم	O
در	O
اين	O
زمينه	O
برخوردار	O
نيستند	O
و	O
همين	O
عامل	O
سبب	O
بروز	O
و	O
شيوع	O
بيماري	O
در	O
آن‌ها	O
مي‌شود	O
،	O
گفت	O
:	O
از	O
همه	O
استان‌ها	O
درخواست	O
کرده‌ايم	O
به	O
محض	O
مشاهده	O
يا	O
اطلاع	O
از	O
علائم	O
اين	O
بيماري	O
پيش	O
از	O
آنکه	O
به	O
دنبال	O
تشخيص	O
آن	O
بروند	O
،	O
آن	O
را	O
به	O
مراکز	O
دامپزشکي	O
استان‌ها	O
و	O
سازمان	B-ORG
دامپزشکي	I-ORG
گزارش	O
کنند	O
و	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
کشتارگاه‌هاي	O
طيور	O
به	O
صورت	O
کامل	O
تحت	O
نظارت	O
شديد	O
قرار	O
گرفته	O
و	O
به	O
عنوان	O
مثال	O
ماشين‌هاي	O
حمل	O
و	O
نقل	O
طيور	O
کاملا	O
بازرسي	O
و	O
شست‌وشو	O
مي‌شوند	O
.	O

خلج	B-PER
با	O
اطمينان	O
خاطر	O
دادن	O
نسبت	O
به	O
نبود	O
نگراني	O
از	O
اين	O
بابت	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
مردم	O
با	O
اطمينان	O
کامل	O
مرغ	O
و	O
تخم	O
مرغ	O
مورد	O
نياز	O
خود	O
را	O
خريداري	O
کنند	O
و	O
نگران	O
شيوع	O
و	O
ابتلا	O
به	O
اين	O
بيماري	O
نباشند	O
،	O
چرا	O
که	O
آنفلوانزا	O
طيور	O
آن	O
هم	O
از	O
نوع	O
فوق	O
حاد	O
به	O
هيچ	O
وجه	O
براي	O
سازمان	B-ORG
دامپزشکي	I-ORG
شوخي	O
بردار	O
نيست	O
و	O
با	O
جديت	O
پيگيري	O
مي‌شود	O
اما	O
اگر	O
مردم	O
مي‌خواهند	O
از	O
انتقال	O
آن	O
به	O
انسان	O
اطمينان	O
حاصل	O
کنند	O
بايد	O
بدانند	O
مرغ	O
يا	O
تخم	O
مرغ	O
خريداري	O
شده	O
خود	O
را	O
که	O
احتمال	O
ابتلا	O
به	O
بيماري	O
در	O
آن	O
را	O
مي‌دهند	O
بدون	O
تماس	O
مستقيم	O
با	O
آن	O
به	O
صورت	O
کامل	O
بپزند	O
و	O
سپس	O
آن	O
را	O
مصرف	O
کنند	O
.	O

رئيس	O
سازمان	B-ORG
دامپزشکي	I-ORG
با	O
بيان	O
اينکه	O
منطقه	O
بين	O
درياي	B-LOC
خزر	I-LOC
و	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
پرخطرترين	O
نقطه	O
جهان	O
از	O
نظر	O
وقوع	O
آنفلوانزا	O
فوق	O
حاد	O
H	O
5	O
N	O
8	O
است	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
تاکنون	O
در	O
هيچ	O
جاي	O
دنيا	O
گزارشي	O
مبني	O
بر	O
انتقال	O
اين	O
نوع	O
آنفلوانزا	O
به	O
انسان	O
ارائه	O
نشده	O
است	O
،	O
اما	O
سازمان	B-ORG
بهداشت	I-ORG
جهاني	I-ORG
دام	I-ORG
همچنان	O
وضعيت	O
انتقال	O
اين	O
بيماري	O
را	O
شکننده	O
اعلام	O
و	O
امکان	O
انتقال	O
آن	O
به	O
انسان	O
را	O
مطرح	O
مي‌کند	O
،	O
بنابراين	O
بايد	O
فرض	O
کنيم	O
که	O
همه	O
کشورهاي	O
اطراف	O
به	O
اين	O
بيماري	O
مبتلا	O
شده‌اند	O
و	O
بايد	O
ضوابط	O
قرنطينه	O
سخت‌گيرانه‌اي	O
براي	O
آن‌ها	O
اعمال	O
کنيم	O
.	O

خلج	B-PER
در	O
پايان	O
گفت	O
:	O
گرچه	O
تاکنون	O
گزارش	O
رسمي	O
مبني	O
بر	O
قطع	O
شدن	O
صادرات	O
يا	O
خريد	O
مرغ	O
و	O
تخم	O
مرغ	O
ايراني	O
از	O
سوي	O
کشورهاي	O
همسايه	O
گزارش	O
نشده	O
است	O
،	O
اما	O
اين	O
مسئله	O
بستگي	O
به	O
ميزان	O
اعتماد	O
کشورهاي	O
طرف	O
معامله	O
با	O
ايران	B-LOC
دارد	O
و	O
در	O
اين	O
راستا	O
مذاکرات	O
دوجانبه	O
با	O
کشورهاي	O
مختلف	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
خواهد	O
گرفت	O
و	O
کشورهاي	O
مقصد	O
مي‌توانند	O
از	O
محصولات	O
مرغ	O
و	O
تخم	O
مرغ	O
ديگر	O
استان‌هايي	O
که	O
به	O
اين	O
بيماري	O
مبتلا	O
نشده‌اند	O
استفاده	O
کنند	O
.	O

