جاسوس	O
تيم	O
مذاکره‌کننده	O
،	O
مأمور	O
دولت	B-ORG
انگلستان	I-ORG
بود	O
/	O
فتنه	O
خائنانه	O
سال	B-DAT
88	I-DAT
از	O
سفارت	B-LOC
انگليس	I-LOC
تغذيه	O
اطلاعاتي	O
مي‌شد	O

به	O
گزارش	O
شبکه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
راه	I-ORG
دانا	I-ORG
؛	O
دکتر	O
کامران	B-PER
غضنفري	I-PER
،	O
پژوهشگر	O
تاريخ	O
سياسي	O
ايران	B-LOC
و	O
نويسنده	O
کتاب	O
راز	O
قطعنامه	O
در	O
گفتگو	O
با	O
صبح	B-ORG
توس	I-ORG
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
اهميت	O
بازتاب	O
واقعيت‌هاي	O
جنايات	O
انگليسي‌ها	O
در	O
ايران	B-LOC
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
جريان	O
جنگ	O
جهاني	O
دوم	O
و	O
در	O
طول	O
مدت	O
اقامت	O
سربازان	O
انگليسي	O
ارتش	O
متفقين	O
در	O
تهران	B-LOC
و	O
ساير	O
شهرهاي	O
ايران	B-LOC
،	O
حدود	O
7	O
تا	O
9	O
ميليون	O
ايراني	O
قتل‌عام	O
شده‌اند	O
؛	O
اين	O
کشتار	O
بي‌رحمانه	O
به	O
دليل	O
غارت	O
انبارها	O
و	O
منابع	O
مواد	O
غذايي	O
ايران	B-LOC
بود	O
و	O
فاجعه	O
سال‌هاي	B-DAT
1296	I-DAT
تا	I-DAT
1298	I-DAT
هجري	I-DAT
شمسي	I-DAT
،	O
هولوکاستي	O
بود	O
که	O
نظام	O
استکبار	O
در	O
قبال	O
آن	O
مسئول	O
است	O
و	O
البته	O
تا	O
به	O
امروز	O
اجازه	O
نداده‌اند	O
که	O
سخني	O
از	O
اين	O
رويداد	O
مطرح	O
شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
دکتر	O
محمدقلي	B-PER
مجد	I-PER
در	O
کتاب	O
«	O
قحطي	O
بزرگ	O
»	O
به‌دقت	O
ابعاد	O
اين	O
موضوع	O
را	O
موردمطالعه	O
و	O
بررسي	O
قرار	O
داده	O
و	O
خيانت	O
بزرگ	O
سربازان	O
انگليسي	O
که	O
به‌عنوان	O
ميهمان	O
مردم	O
ما	O
شمرده	O
مي‌شدند	O
،	O
سفره	O
ميزبان	O
را	O
تهي	O
و	O
ملت	O
ما	O
را	O
درگير	O
يک	O
قحطي	O
فراگير	O
کرد	O
که	O
نه	O
ميليون	O
ايراني	O
قرباني	O
آن	O
شدند	O
.	O

پژوهشگر	O
تاريخ	O
سياسي	O
ايران	B-LOC
در	O
ادامه	O
،	O
انگلستان	B-LOC
را	O
کشور	O
توطئه	O
و	O
استعمار	O
عليه	O
مستضعفان	O
عالم	O
خواند	O
و	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
برخي	O
اين‌طور	O
القا	O
مي‌کنند	O
که	O
انگليس	B-LOC
درگذشته	O
سياست‌هاي	O
استعماري	O
داشته	O
و	O
امروزه	O
به	O
دنبال	O
تعامل	O
و	O
دوستي	O
با	O
ملت	O
ما	O
است	O
و	O
بر	O
همين	O
مبنا	O
سفارت	O
اين	O
استعمار	O
پير	O
را	O
در	O
تهران	B-LOC
دوباره	O
بازگشايي	O
کردند	O
اما	O
توطئه‌هاي	O
مداوم	O
و	O
مستمر	O
دولت	B-ORG
انگليس	I-ORG
در	O
تاريخ	O
انقلاب	O
اسلامي	O
که	O
تا	O
امروز	B-DAT
نيز	O
ادامه	O
داشته	O
است	O
،	O
بايد	O
ما	O
را	O
متوجه	O
اين	O
واقعيت	O
بکند	O
که	O
توبه	O
گرگ	O
،	O
مرگ	O
است	O
و	O
مستکبران	O
عالم	O
هيچ‌گاه	O
براي	O
ملت	O
ما	O
دلسوزي	O
نکرده	O
و	O
نخواهند	O
کرد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
انگليسي‌ها	O
کارنامه	O
سياهي	O
در	O
غارت	O
اموال	O
اعم	O
از	O
نفت	O
،	O
گاز	O
و	O
محصولات	O
کشاورزي	O
و	O
به	O
انحطاط	O
کشاندن	O
نهضت‌هاي	O
مردمي	O
کشور	O
ما	O
دارند	O
که	O
داستان	O
قحطي	O
بزرگ	O
‌	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
،	O
تنها	O
يک	O
برگ	O
از	O
شجره	O
مؤونه	O
200	O
ساله	O
حضور	O
بريتانيا	B-LOC
در	O
ايران	B-LOC
است	O
؛	O
نابود	O
کردن	O
دستاوردهاي	O
ملت	O
در	O
نهضت	O
مشروطه	O
،	O
سرکوب	O
قهرمانان	O
ملي	O
بزرگ	O
ما	O
همچون	O
رئيس‌علي	B-PER
دلواري	I-PER
،	O
ميرزا	B-PER
کوچک	I-PER
خان	I-PER
جنگلي	I-PER
،	O
شيخ	B-PER
محمد	I-PER
خياباني	I-PER
،	O
ستارخان	B-PER
و	O
باقر	B-PER
خان	I-PER
،	O
روي	O
کار	O
آوردن	O
عوامل	O
ديکتاتور	O
و	O
وابسته	O
همچون	O
رضاشاه	B-PER
و	O
محمدرضا	B-PER
پهلوي	I-PER
و	O
حمايت	O
از	O
صدام	B-PER
در	O
جريان	O
حمله	O
به	O
ايران	B-LOC
ازجمله	O
اتهامات	O
وارده	O
بر	O
کشور	B-LOC
انگلستان	I-LOC
اين	O
مجرم	O
بين‌المللي	O
است	O
.	O
O
غضنفري	B-PER
ضمن	O
يادآوري	O
نقش	O
انگلستان	B-LOC
در	O
فتنه	O
سال	B-DAT
88	I-DAT
گفت	O
:	O
بارزترين	O
دخالت	O
دولت	B-ORG
مستکبر	I-ORG
انگليس	I-ORG
در	O
تاريخ	O
انقلاب	O
اسلامي	O
،	O
فتنه	O
خائنانه	O
استکبار	O
پرستان	O
داخلي	O
در	O
سال	B-DAT
88	I-DAT
بود	O
که	O
به	O
فرموده	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
کشور	O
به	O
لبه	O
پرتگاه	O
کشيده	O
شد	O
و	O
دشمنان	O
ملت	O
که	O
از	O
براندازي	O
نظام	O
نااميد	O
شده	O
بودند	O
،	O
با	O
شعله‌ور	O
شدن	O
آتش	O
نفاق	O
سران	O
فتنه	O
دوباره	O
به	O
توطئه‌گري	O
اميدوار	O
شدند	O
.	O

ازجمله	O
بزرگ‌ترين	O
حاميان	O
سياسي	O
اين	O
فتنه	O
،	O
استعمار	O
پير	O
بود	O
که	O
از	O
طريق	O
لانه	O
جاسوسي	O
خود	O
در	O
تهران	B-LOC
اخبار	O
و	O
پيام‌هاي	O
موردنظر	O
را	O
با	O
سران	O
فتنه	O
مبادله	O
مي‌کرد	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
انگليسي‌ها	O
از	O
هيچ	O
اقدامي	O
عليه	O
نظام	O
و	O
ملت	O
ما	O
دريغ	O
نکرده‌اند	O
و	O
با	O
ابزارهاي	O
سياسي	O
همچون	O
راه‌اندازي	O
انقلاب	O
مخملي	O
،	O
اقدامات	O
ديپلماتيک	O
همچون	O
طرح	O
قطع‌نامه‌هاي	O
ريزودرشت	O
در	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
سازمان	I-ORG
ملل	I-ORG
،	O
توطئه‌هاي	O
اقتصادي	O
و	O
برقراري	O
تحريم‌هاي	O
سنگين	O
و	O
حتي	O
رويکردهاي	O
نظامي	O
در	O
حمايت	O
از	O
صدام	B-PER
در	O
دوران	O
دفاع	O
مقدس	O
و	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
مرزهاي	O
شرقي	O
و	O
غربي	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
ازجمله	O
اقداماتي	O
است	O
که	O
روباه	O
پير	O
عليه	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
انجام	O
داده	O
است	O
.	O

نويسنده	O
کتاب	O
راز	O
قطعنامه	O
در	O
انتها	O
ابراز	O
اميدواري	O
کرد	O
:	O
همان‌گونه	O
که	O
دستگاه‌هاي	O
اطلاعاتي	O
و	O
امنيتي	O
ما	O
هشيار	O
و	O
آماده‌اند	O
و	O
جاسوس‌هاي	O
انگليسي	O
را	O
حتي	O
اگر	O
در	O
تيم	O
مذاکره‌کننده	O
هسته‌اي	O
هم	O
نفوذ	O
کرده	O
باشند	O
،	O
دستگير	O
مي‌کنند	O
،	O
مسئولان	O
سياسي	O
ما	O
در	O
دولت	O
محترم	O
نيز	O
بايد	O
مراقب	O
باشند	O
تا	O
دشمني	O
که	O
از	O
در	O
بيرون	O
کرده‌ايم	O
،	O
از	O
پنجره	O
بازنگردد	O
و	O
دست	O
نفوذ	O
ام	O
لفتنه	O
جهان	O
استکبار	O
از	O
پهنه	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
ما	O
هم	O
چنان	O
کوتاه	O
بماند	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

