در	O
گفتگو	O
با	O
ميزان	B-ORG
اعلام	O
شد	O
محدود	O
شدن	O
ورود	O
برخي	O
لوازم‌آرايشي	O
/	O
فعاليت	O
500	O
کارخانه	O
ساخت	O
لوازم‌آرايشي	O
در	O
کشور	O

در	O
گفتگو	O
با	O
ميزان	B-ORG
اعلام	O
شد	O
محدود	O
شدن	O
ورود	O
برخي	O
لوازم‌آرايشي	O
/	O
فعاليت	O
500	O
کارخانه	O
ساخت	O
لوازم‌آرايشي	O
در	O
کشور	O
خبرگزاري	B-ORG
ميزان	I-ORG
-	O
معاون	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
نظارت	I-ORG
و	I-ORG
ارزيابي	I-ORG
فرآورده	I-ORG
آرايشي	I-ORG
و	I-ORG
بهداشتي	I-ORG
سازمان	I-ORG
غذا	I-ORG
و	I-ORG
دارو	I-ORG
گفت	O
:	O
از	O
اواخر	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
ورود	O
برخي	O
لوازم‌آرايشي	O
را	O
به	O
کشور	O
محدود	O
کرديم	O
.	O

مصطفي	B-PER
اسماعيلي	I-PER
معاون	O
مديرکل	O
نظارت	B-ORG
و	I-ORG
ارزيابي	I-ORG
فرآورده	I-ORG
آرايشي	I-ORG
و	I-ORG
بهداشتي	I-ORG
سازمان	I-ORG
غذا	I-ORG
و	I-ORG
دارو	I-ORG
در	O
گفتگو	O
با	O
خبرنگار	O
گروه	O
جامعه	O
خبرگزاري	B-ORG
ميزان	I-ORG
گفت	O
:	O
آمارهاي	O
رسمي	O
نشان	O
مي‌دهد	O
سالانه	O
در	O
حدود	O
يک	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
انواع	O
محصولات	O
آرايشي	O
و	O
بهداشتي	O
وارد	O
کشور	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
آمارهاي	O
غيررسمي	O
واردات	O
محصولات	O
آرايشي	O
و	O
بهداشتي	O
فراتر	O
از	O
آمارهاي	O
رسمي	O
است	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
نگراني	O
ما	O
عرضه	O
محصولات	O
آرايشي	O
و	O
بهداشتي	O
غيرمجاز	O
و	O
تقلبي	O
است	O
که	O
اغلب	O
به‌صورت	O
دست‌فروشي	O
انجام	O
مي‌شود	O
.	O

معاون	O
اداره	O
کل	O
نظارت	B-ORG
و	I-ORG
ارزيابي	I-ORG
فرآورده	I-ORG
آرايشي	I-ORG
و	I-ORG
بهداشتي	I-ORG
سازمان	I-ORG
غذا	I-ORG
و	I-ORG
دارو	I-ORG
،	O
گفت	O
:	O
ايران	B-LOC
بعد	O
از	O
عربستان	B-LOC
دومين	O
کشور	O
خاورميانه	B-LOC
در	O
مصرف	O
محصولات	O
آرايشي	O
و	O
بهداشتي	O
است	O
.	O

اسماعيلي	B-PER
اظهار	O
:	O
لوازم‌آرايشي	O
و	O
بهداشتي	O
را	O
بيشتر	O
خانم‌ها	O
و	O
افراد	O
سن	O
پايين	O
مصرف	O
مي‌کنند	O
و	O
متوليان	O
فرهنگي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
بايد	O
اقدامات	O
لازم	O
را	O
داشته	O
باشند	O
و	O
ما	O
نيز	O
در	O
بحث	O
مصرف	O
محصولات	O
آرايشي	O
و	O
بهداشتي	O
غيرمجاز	O
و	O
تقلبي	O
هشدارهاي	O
لازم	O
را	O
داده‌ايم	O
و	O
از	O
رسانه‌ها	O
نيز	O
اعلام	O
کرده‌ايم	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
براي	O
خريد	O
محصولات	O
آرايشي	O
و	O
بهداشتي	O
لازم	O
است	O
که	O
از	O
فروشگاه	O
معتبر	O
و	O
داروخانه‌ها	O
تهيه	O
شود	O
و	O
لوازم‌آرايشي	O
وارداتي	O
نيز	O
بايد	O
پروانه	O
بهداشتي	O
ورود	O
و	O
برچسب	O
اصالت	O
و	O
سلامت	O
کالا	O
را	O
داشته	O
باشند	O
و	O
مردم	O
نيز	O
در	O
خريد	O
بايد	O
به	O
اين	O
نکات	O
توجه	O
کنند	O
.	O

اسماعيلي	B-PER
اظهار	O
داشت	O
:	O
مردم	O
بايد	O
براي	O
مصرف	O
لوازم‌آرايشي	O
خارجي	O
حتماً	O
به	O
برچسب	O
اصالتي	O
که	O
توسط	O
سازمان	B-ORG
غذا	I-ORG
و	I-ORG
دارو	I-ORG
به	O
محصولات	O
مي‌دهد	O
توجه	O
داشته	O
باشند	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
در	O
موضوع	O
حمايت	O
از	O
شرکت‌هاي	O
توليد	O
داخل	O
،	O
از	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
سياست‌هاي	O
تشويقي	O
را	O
در	O
نظر	O
گرفته‌ايم	O
و	O
کارخانجات	O
آرايشي	O
و	O
بهداشتي	O
را	O
درجه‌بندي	O
کرده‌ايم	O
تا	O
محصولات	O
خود	O
را	O
با	O
رقابت	O
محصولات	O
خارجي	O
کيفيت	O
خود	O
را	O
ارتقاء	O
دهند	O
.	O

اسماعيلي	B-PER
با	O
اعلام	O
اينکه	O
در	O
اواخر	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
و	O
در	O
راستاي	O
سياست‌هاي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
،	O
ورود	O
برخي	O
محصولات	O
بهداشتي	O
به	O
داخل	O
کشور	O
محدود	O
شد	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
راستاي	O
سياست‌هاي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
شرکت‌هاي	O
واردکننده	O
محصولات	O
آرايشي	O
و	O
بهداشتي	O
مي‌توانند	O
محصولات	O
خود	O
را	O
تحت	O
ليسانس	O
در	O
داخل	O
کشور	O
توليد	O
کنند	O
که	O
اين	O
امر	O
موجب	O
اشتغال‌زايي	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
تمامي	O
مجوزهاي	O
ساخت	O
و	O
واردات	O
مواد	O
اوليه	O
لوازم‌آرايشي	O
بعد	O
از	O
بررسي	O
از	O
طريق	O
سايت	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
صورت	O
مي‌گيرد	O
،	O
افزود	O
:	O
غلظت	O
مجاز	O
مورداستفاده	O
يک	O
ماده	O
اوليه	O
در	O
قسمت‌هاي	O
مختلف	O
بدن	O
ازجمله	O
،	O
پوست	O
،	O
مو	O
و	O
ناخن	O
،	O
بر	O
اساس	O
معيارهاي	O
سايت	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
انجام	O
مي‌شود	O
.	O

اسماعيلي	B-PER
با	O
اعلام	O
اينکه	O
مرجع	O
بررسي	O
تمامي	O
مواد	O
اوليه	O
مورداستفاده	O
در	O
فرآورده	O
آرايشي	O
از	O
سايت	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
است	O
،	O
گفت	O
:	O
اجباري	O
شدن	O
تست	O
حساسيت	O
پوستي	O
براي	O
تمامي	O
فرآورده	O
توليد	O
داخل	O
و	O
وارداتي	O
در	O
دستور	O
کار	O
سازمان	B-ORG
غذا	I-ORG
و	I-ORG
دارو	I-ORG
قرار	O
دارد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
وضعيت	O
توليد	O
فرآورده‌ها	O
با	O
توجه	O
به	O
استانداردهاي	O
بين‌المللي	O
با	O
توجه	O
به	O
استاندارد	O
ISO	O
22716	O
بررسي	O
مي‌شود	O
و	O
بر	O
اساس	O
همين	O
استاندارد	O
کارخانه‌ها	O
را	O
در	O
گروه‌هاي	O
A	O
،	O
B	O
،	O
C	O
و	O
D	O
رتبه‌بندي	O
مي‌کنيم	O
و	O
کارخانه‌هايي	O
که	O
در	O
گروه	O
A	O
قرار	O
مي‌گيرند	O
تسهيلات	O
ويژه‌اي	O
براي	O
آن‌ها	O
در	O
نظر	O
مي‌گيريم	O
که	O
باعث	O
ايجاد	O
رقابت	O
و	O
بالا	O
رفتن	O
کيفيت	O
محصولات	O
مي‌شود	O
.	O

معاون	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
نظارت	I-ORG
و	I-ORG
ارزيابي	I-ORG
فرآورده	I-ORG
آرايشي	I-ORG
و	I-ORG
بهداشتي	I-ORG
سازمان	I-ORG
غذا	I-ORG
و	I-ORG
دارو	I-ORG
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
حدود	O
500	O
کارخانه	O
توليد	O
محصولات	O
آرايشي	O
و	O
بهداشتي	O
در	O
کشور	O
فعاليت	O
مي‌کنند	O
که	O
از	O
اين	O
تعداد	O
و	O
در	O
رتبه‌بندي‌ها	O
بيش	O
از	O
نيمي	O
از	O
آن‌ها	O
در	O
رديف	O
A	O
قرار	O
گرفته‌اند	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
