درخواست	O
مدير	O
ارشاد	O
رشت	B-LOC
از	O
شهرداري	O
و	O
رسانه‌ها	O
/	O
4	B-DAT
الي	I-DAT
7	I-DAT
آذرماه	I-DAT
؛	O
زمان	O
اجراي	O
نمايش‌هاي	O
سوگواره	O
رقابتي	O
صحنه	O
نشست	O
مطبوعاتي	O
و	O
رونمايي	O
از	O
پوستر	O
نخستين	O
سوگواره	O
تئاتر	O
صحنه	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
در	O
مجتمع	B-LOC
خاتم‌الانبياء	I-LOC
رشت	I-LOC
برگزار	O
شد	O
.	O

اختصاصي	O
گيل	B-ORG
خبر	I-ORG
/	O
پريسا	B-PER
عمويي	I-PER
:	O
اين	O
نشست	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
با	O
حضور	O
محمد	B-PER
حسن‌پور	I-PER
رئيس	O
اداره	B-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
رشت	I-ORG
،	O
وحيد	B-PER
فخر	I-PER
موسوي	I-PER
معاونت	O
هنري	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
رضا	B-PER
مير	I-PER
معنوي	I-PER
،	O
انوش	B-PER
نصر	I-PER
،	O
هومن	B-PER
مير	I-PER
معنوي	I-PER
در	O
سالن	B-LOC
دکتر	I-LOC
رحم‌دل	I-LOC
با	O
تأخير	O
برگزار	O
شد	O
.	O

گفتني	O
است	O
سميه	B-PER
رستگار	I-PER
شهردار	O
منطقه	O
3	O
که	O
پيش	O
از	O
اين	O
قرار	O
بود	O
در	O
اين	O
نشست	O
حضور	O
داشته	O
باشد	O
به	O
دلايل	O
کاري	O
غايب	O
جلسه	O
بود	O
.	O
رضا	B-PER
مير	I-PER
معنوي	I-PER
در	O
سخنان	O
ابتدايي	O
خود	O
با	O
اشاره	O
به	O
پيشينه	O
تئاتر	O
در	O
گيلان	B-LOC
گفت	O
:	O
انواع	O
جشنواره	O
ريزودرشت	O
در	O
اقصي	O
نقاط	O
ايران	B-LOC
در	O
حال	O
برگزاري	O
است	O
و	O
ما	O
تاکنون	O
جشنواره‌اي	O
متعلق	O
به	O
خود	O
گيلان	B-LOC
نداشتيم	O
،	O
سال	B-DAT
پيش	I-DAT
با	O
ديدن	O
همايش	O
عاشورا	B-DAT
و	O
حضور	O
پرشور	O
جوانان	O
به	O
اين	O
نتيجه	O
رسيديم	O
که	O
يک	O
جشنواره	O
مذهبي	O
داشته	O
باشيم	O
،	O
اما	O
با	O
رايزني‌هاي	O
انجام	O
شده	O
نام	O
جشنواره	O
حذف	O
شد	O
و	O
عنوان	O
سوگواره	O
را	O
انتخاب	O
کرديم	O
.	O
وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اميدوارم	O
با	O
توجه	O
به	O
تم	O
مذهبي	O
که	O
جشنواره	O
پيش	O
رو	O
دارد	O
و	O
وظيفه	O
هنرمندي	O
است	O
که	O
بتواند	O
واقعه	O
عاشورا	B-DAT
پس	O
از	O
آن	O
و	O
قبل	O
از	O
آن	O
را	O
به	O
صحنه	O
بکشاند	O
،	O
اين	O
سوگواره	O
فرصت	O
مناسبي	O
براي	O
هدايت	O
نويسندگان	O
جهت	O
توليد	O
آثار	O
فاخر	O
است	O
زيرا	O
متون	O
فاخر	O
درزمينهٔ	O
سوگ	O
کم	O
است	O
.	O
انوش	B-PER
نصر	I-PER
از	O
بازيگران	O
پيشکسوت	O
گيلان	B-LOC
که	O
در	O
اين	O
نشست	O
حضور	O
داشتند	O
با	O
پيشنهاد	O
اينکه	O
جشنواره	O
بايد	O
به	O
همايش	O
تبديل	O
شود	O
و	O
اين	O
عنوان	O
سبب	O
تلطيف	O
سوگواره	O
مي‌شود	O
ابراز	O
داشت	O
:	O
تئاتر	O
اجراي	O
يک	O
حقيقت	O
است	O
،	O
چه	O
حقيقتي	O
بالاتر	O
از	O
آيين	O
و	O
دين	O
ماست	O
؟	O

پس	O
خوب	O
است	O
اين	O
نطفه	O
که	O
در	O
قوه	O
است	O
به	O
فعل	O
در	O
بيايد	O
و	O
بديهي	O
است	O
که	O
در	O
سال‌هاي	O
ابتدايي	O
رخداد	O
،	O
بال	O
و	O
پري	O
ندارد	O
و	O
اگر	O
شما	O
اصحاب	O
رسانه	O
و	O
مطبوعات	O
اين	O
خبرها	O
را	O
بازتاب	O
بدهيد	O
علاقه‌مندان	O
و	O
کساني	O
که	O
خود	O
را	O
به	O
خواب	O
زده‌اند	O
بيدار	O
مي‌شوند	O
و	O
در	O
همايش	O
سوگواره	O
صحنه	O
شرکت	O
صميمي	O
خواهند	O
داشت	O
.	O

گيلان	B-LOC
از	O
پيشتازان	O
در	O
هنر	O
تعزيه	O
است	O
/	O
خبرنگار	O
تخصصي	O
بخش	O
هنر	O
داشته	O
باشيم	O
/	O
بهتر	O
است	O
اجراي	O
نمايش	O
در	O
تکايا	O
احيا	O
شود	O
حسن‌پور	B-PER
با	O
اشاره	O
به‌جا	O
افتادن	O
نشست‌هاي	O
خبري	O
پيش	O
از	O
تئاتر	O
در	O
رشت	B-LOC
و	O
استقبال	O
خوب	O
خبرنگاران	O
ابراز	O
کرد	O
:	O
اطلاع‌رساني	O
مناسب	O
و	O
نگاه	O
تخصصي	O
و	O
نقادانه	O
به	O
رشد	O
تئاتر	O
کمک	O
مي‌کند	O
لذا	O
يکي	O
از	O
خواستار	O
بنده	O
از	O
دوستان	O
رسانه	O
اين	O
هست	O
که	O
در	O
طول	O
اجراي	O
برنامه	O
هنري	O
تئاتر	O
،	O
موسيقي	O
،	O
تجسمي	O
،	O
کتاب	O
و	O
فرهنگي	O
حضور	O
داشته	O
باشند	O
و	O
با	O
مصاحبه	O
و	O
نقد	O
و	O
نظر	O
نويسي	O
در	O
روزنامه‌ها	O
و	O
پايگاه	O
خبري	O
،	O
خبرنگار	O
تخصصي	O
بخش	O
هنر	O
داشته	O
باشيم	O
تا	O
بتوانيم	O
نگاه	O
حرفه‌اي	O
داشته	O
باشيم	O
زيرا	O
اجراهاي	O
هنري	O
در	O
شهر	B-LOC
رشت	I-LOC
حرفه‌اي	O
شده	O
است	O
و	O
اميدوارم	O
مطالب	O
را	O
با	O
نام	O
خودتان	O
به	O
چاپ	O
برسانيد	O
تا	O
در	O
آينده	O
بتوانيم	O
اولين	O
خبرنگاران	O
تخصصي	O
تئاتر	O
را	O
بشناسيم	O
و	O
به‌درستي	O
قضاوت	O
کنيم	O
.	O
رئيس	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
رشت	I-ORG
يکي	O
از	O
کارکردهاي	O
دين	O
را	O
هنر	O
عنوان	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
پس	O
از	O
ورود	O
اسلام	O
به	O
گيلان	B-LOC
،	O
اولين	O
حکومت	O
تشيع	O
توسط	O
آل‌بويه	O
شکل	O
گرفت	O
و	O
اولين	O
کساني	O
بودند	O
که	O
در	O
فعاليت‌هاي	O
ديني	O
و	O
فرهنگي	O
عاشورا	B-DAT
نقش	O
اساسي	O
داشتند	O
.	O
وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
هنرهاي	O
تجسمي	O
و	O
هنري	O
معماري	O
اسلامي	O
گفت	O
:	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
هنرهاي	O
برگرفته	O
از	O
دين	O
،	O
هنر	O
تعزيه	O
است	O
که	O
در	O
ايران	B-LOC
و	O
دوران	O
صفوي	O
پايه‌گذاري	O
شده	O
است	O
همچنين	O
گيلان	B-LOC
در	O
کنار	O
ساير	O
استان‌ها	O
سردمدار	O
تعزيه	O
است	O
و	O
خانواده‌هايي	O
هستند	O
که	O
چندين	O
نسل	O
تعزيه‌خواني	O
داشته‌اند	O
.	O

حسن‌پور	B-PER
در	O
ادامه	O
صحبت‌هاي	O
خود	O
از	O
شهردار	O
رشت	B-LOC
خواست	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
پياده	O
راه	O
فرهنگي	O
ساخته‌شده	O
و	O
نوع	O
نگاه	O
شهردار	O
محترم	O
و	O
اعضاي	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
شهرستان	I-ORG
رشت	I-ORG
فرهنگي	O
است	O
بهتر	O
است	O
که	O
اجراي	O
نمايش	O
در	O
تکايا	O
احيا	O
شود	O
که	O
مي‌تواند	O
در	O
جذب	O
توريست	O
مؤثر	O
باشد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
سياست	O
کلي	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
استان	I-ORG
گيلان	I-ORG
اين	O
هست	O
که	O
از	O
ظرفيت‌هاي	O
مراکز	O
تحت	O
پوشش	O
استفاده	O
کنيم	O
اعلام	O
کرد	O
:	O
ايده	O
و	O
مديريت	O
و	O
اجرا	O
،	O
همگي	O
با	O
سليقه	O
هنرمندان	O
است	O
و	O
لذا	O
اينکه	O
ايده‌اي	O
از	O
داخل	O
آموزشگاه	O
مطرح	O
شود	O
مزاياي	O
زيادي	O
خواهد	O
داشت	O
و	O
باعث	O
رشد	O
مي‌شود	O
.	O
امسال	B-DAT
نيز	O
چون	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
دومين	O
جشنواره	O
فرهنگي	O
هنري	O
فجر	O
از	O
12	B-DAT
تا	I-DAT
22	I-DAT
بهمن‌ماه	I-DAT
در	O
مجتمع	B-LOC
خاتم‌الانبيا	I-LOC
(	I-LOC
ص	I-LOC
)	I-LOC
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
و	O
آموزش	O
نمايش	O
،	O
شرکت‌هاي	O
فيلم‌سازي	O
،	O
تجسمي	O
و	O
موسيقي	O
بخش‌هاي	O
مختلفي	O
را	O
از	O
ايده	O
تا	O
اجرا	O
با	O
مديريت	O
و	O
خلاقيت	O
خود	O
به	O
روي	O
صحنه	O
خواهند	O
برد	O
.	O

تزريق	O
فرهنگ	O
بومي	O
گيلان	B-LOC
در	O
هنر	O
تعزيه	O
معاونت	O
هنري	O
اداره	B-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
رشت	I-ORG
نيز	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
ازآنجايي‌که	O
موضوع	O
دين	O
هست	O
فقط	O
يک	O
ديدگاه	O
نمايشي	O
نمي‌تواند	O
آن	O
را	O
به	O
منصه	O
ظهور	O
برساند	O
و	O
نياز	O
به	O
اطلاعات	O
لازم	O
و	O
آموزش	O
در	O
حوزه	O
دين	O
است	O
و	O
نام	O
هر	O
چيزي	O
را	O
نمي‌توانيم	O
،	O
تئاتر	O
بگذاريم	O
.	O
فخر	B-PER
موسوي	I-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
هنر	O
تعزيه	O
رو	O
به	O
فراموشي	O
است	O
و	O
نفس‌هاي	O
آخر	O
خود	O
را	O
مي‌کشد	O
و	O
بعد	O
چند	O
گروهي	O
که	O
در	O
حال	O
حاضر	O
به	O
اجرا	O
مي‌پردازند	O
فراموش	O
خواهد	O
شد	O
و	O
بايد	O
خاطره	O
آن	O
را	O
ياد	O
بياوريم	O
.	O
خوب	O
است	O
که	O
سوگواره	O
صحنه	O
در	O
سال	B-DAT
آينده	I-DAT
ادامه	O
داشته	O
باشد	O
و	O
در	O
کنار	O
آن	O
کارگاه	O
آموزشي	O
نيز	O
برگزار	O
گردد	O
تا	O
امثال	O
عزت‌الله	B-PER
صمصام‌	I-PER
ها	O
فراموش	O
نگردند	O
و	O
ما	O
در	O
گنجه‌ها	O
خانه	O
‌شان	O
دنبال	O
نسخ	O
خاص	O
از	O
تعزيه	O
بگرديم	O
.	O
استان	B-LOC
گيلان	I-LOC
استاني	O
است	O
که	O
فرهنگ	O
بومي	O
و	O
فولکلور	O
خود	O
را	O
در	O
تعزيه	O
تزريق	O
کرده	O
است	O
همچون	O
تعزيه	O
شاهزاده	O
ابراهيم	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
و	O
سيد	B-PER
جلال‌الدين	I-PER
اشرف	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
که	O
متعلق	O
به	O
استان	B-LOC
گيلان	I-LOC
است	O
که	O
با	O
گويش‌ها	O
و	O
موسيقي‌هاي	O
مربوطه	O
اجرا	O
مي‌گردد	O
.	O
4	B-DAT
الي	I-DAT
7	I-DAT
آذرماه	I-DAT
؛	O
زمان	O
اجراي	O
نمايش‌هاي	O
سوگواره	O
صحنه	O
هومن	B-PER
مير	I-PER
معنوي	I-PER
ايده	O
دهنده	O
اصلي	O
سوگواره	O
صحنه	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
اين	O
سوگواره	O
هنرجويي	O
نيست	O
و	O
همه	O
گروه‌هاي	O
حرفه‌اي	O
جوان	O
شهرستان	B-LOC
رشت	I-LOC
حضور	O
دارند	O
و	O
به	O
اجراي	O
نمايش	O
مي‌پردازند	O
.	O
در	O
مردادماه	B-DAT
طرح	O
را	O
به	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
ارشاد	I-ORG
ارسال	O
کرديم	O
و	O
در	O
شهريورماه	B-DAT
مجوز	O
گرفتيم	O
؛	O
فراخوان	O
را	O
مهرماه	B-DAT
اعلام	O
کرديم	O
و	O
از	O
16	O
متن	O
پيشنهادي	O
که	O
به	O
دبيرخانه	O
سوگواره	O
صحنه	O
ارسال	O
شد	O
،	O
12	O
متن	O
پذيرفته	O
شد	O
و	O
هيئت	O
بازبيني	O
در	O
1	B-DAT
آذرماه	I-DAT
،	O
7	O
متن	O
را	O
جهت	O
اجرا	O
انتخاب	O
خواهند	O
کرد	O
.	O

وي	O
در	O
خاتمه	O
گفت	O
:	O
سوگواره	O
صحنه	O
رقابتي	O
است	O
و	O
آثار	O
طبق	O
جدول	O
زمان‌بندي	O
از	O
4	B-DAT
الي	I-DAT
7	I-DAT
آذرماه	I-DAT
،	O
در	O
سالن	B-LOC
دکتر	I-LOC
رحم‌دل	I-LOC
و	O
سالن	B-LOC
شهيد	I-LOC
انصاري	I-LOC
اجرا	O
خواهند	O
شد	O
،	O
تماشاي	O
آثار	O
سوگواره	O
صحنه	O
رايگان	O
است	O
و	O
نمايش	O
برگزيده	O
به	O
احراز	O
عموم	O
درخواهد	O
آمد	O
.
O
