دبير	O
سوگواره	O
«	O
خمسه	O
»	O
به	O
مهر	B-ORG
گفت	O
:	O
ميدان	B-LOC
امام	I-LOC
حسين	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
در	O
تهران	B-LOC
کانون	O
رويدادهاي	O
آييني	O
و	O
مذهبي	O
مي‌شود	O

به	O
گزارش	O
پايگاه	B-ORG
خبري	I-ORG
تحليلي	I-ORG
بيرجند	I-ORG
رسا	I-ORG
،	O
علي‌اصغر	B-PER
خسروي	I-PER
دبير	O
سومين	O
سوگواره	O
«	O
خمسه	O
»	O
،	O
درباره	O
اين	O
موضوع	O
که	O
چه	O
تدبير	O
و	O
برنامه‌اي	O
انديشيده	O
شده	O
تا	O
اين	O
سوگواره	O
در	O
طول	O
سال	O
جريان	O
داشته	O
باشد	O
و	O
فقط	O
به‌صورت	O
مقطعي	O
و	O
مناسبتي	O
برگزار	O
نشود	O
به	O
خبرنگار	O
مهر	B-ORG
گفت	O
:	O
ما	O
هم	O
به	O
اين	O
موضوع	O
رسيده‌ايم	O
که	O
محدود	O
شدن	O
سوگواره	O
به	O
ايام	O
ماه	B-DAT
محرم	I-DAT
و	O
ماه	B-DAT
صفر	I-DAT
ما	O
را	O
از	O
اتفاقاتي	O
که	O
در	O
طول	O
سال	O
مي‌توانيم	O
رقم	O
بزنيم	O
،	O
غافل	O
مي‌دارد	O
.	O

مي‌توان	O
در	O
طول	O
سال	O
به	O
بحث	O
نمايش‌هاي	O
ديني	O
و	O
مذهبي	O
پرداخت	O
و	O
گروه‌هاي	O
مختلف	O
مي‌توانند	O
با	O
نمايش‌هايي	O
که	O
ارائه	O
مي‌دهند	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نقش‌آفريني	O
کنند	O
.	O

مردم	O
نيز	O
که	O
طي	O
2	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
به	O
اجراهاي	O
سوگواره	O
اقبال	O
خوبي	O
نشان	O
دادند	O
و	O
همراهي	O
کردند	O
،	O
از	O
اين	O
فعاليت‌هاي	O
مستمر	O
استقبال	O
خواهند	O
کرد	O
.	O

وي	O
يادآور	O
شد	O
:	O
در	O
صحبت‌هايي	O
که	O
با	O
کارشناسان	O
سازمان	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
و	I-ORG
هنري	I-ORG
شهرداري	I-ORG
تهران	I-ORG
داشتيم	O
به	O
اين	O
نتيجه	O
رسيديم	O
که	O
به	O
اميد	O
خدا	O
در	O
دوره	O
چهارم	O
،	O
در	O
طول	O
سال	O
و	O
ايام	O
مختلف	O
نظير	O
ماه	B-DAT
مبارک	I-DAT
رمضان	I-DAT
،	O
ايام	O
فاطميه	O
و	O
ايام	O
شعبانيه	O
کارهاي	O
مختلفي	O
را	O
در	O
قالب	O
سوگواره	O
«	O
خمسه	O
»	O
ارائه	O
دهيم	O
.	O

دبير	O
سومين	O
سوگواره	O
«	O
خمسه	O
»	O
بابيان	O
اينکه	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
اختتاميه	O
دوره	O
دوم	O
سوگواره	O
«	O
خمسه	O
»	O
اعلام	O
شد	O
که	O
دبيرخانه	O
دائمي	O
رويدادهاي	O
هنري	O
سازمان	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
و	I-ORG
هنري	I-ORG
شهرداري	I-ORG
تهران	I-ORG
تأسيس	O
شده	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
سوگواره	O
«	O
خمسه	O
»	O
هم	O
يکي	O
از	O
رويدادهاي	O
هنري	O
سازمان	O
است	O
زيرا	O
ما	O
موفق	O
شديم	O
به	O
لحاظ	O
عنوان	O
اين	O
رويداد	O
را	O
در	O
دل	O
معاونت	O
هنري	O
سازمان	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
و	I-ORG
هنري	I-ORG
شهرداري	I-ORG
تهران	I-ORG
به	O
ثبت	O
برسانيم	O
.	O

در	O
مديريت	O
فرهنگي	O
و	O
هنري	O
منطقه	O
2	O
سازمان	O
و	O
هم	O
در	O
ساختار	O
اصلي	O
حوزه	O
رياست	O
سازمان	O
،	O
سوگواره	O
«	O
خمسه	O
»	O
ديده	O
شده	O
و	O
فعاليت‌هاي	O
سوگواره	O
به‌صورت	O
ثابت	O
در	O
برنامه	O
معاونت	O
هنري	O
سازمان	O
گنجانده	O
شده	O
است	O
.	O

اين	O
سوگواره	O
در	O
تقويم	O
فعاليت‌هاي	O
سال‌هاي	O
آينده	O
نيز	O
قرار	O
دارد	O
و	O
بودجه	O
مشخص	O
آن	O
لحاظ	O
مي‌شود	O
.	O

خسروي	B-PER
اظهار	O
کرد	O
:	O
تدبير	O
شهردار	O
محترم	O
تهران	B-LOC
و	O
دستور	O
رياست	O
سازمان	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
و	I-ORG
هنري	I-ORG
شهرداري	I-ORG
تهران	I-ORG
اين	O
است	O
که	O
ميدان	B-LOC
امام	I-LOC
حسين	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
به	O
کانوني	O
تبديل	O
شود	O
که	O
رويدادهاي	O
آييني	O
در	O
طول	O
سال	O
در	O
آن	O
رقم	O
بخورد	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
تلاشمان	O
اين	O
است	O
که	O
بحث	O
نمايش‌هاي	O
آييني	O
و	O
اجراي	O
تعزيه	O
را	O
در	O
طول	O
سال	O
به‌صورت	O
هفتگي	O
و	O
مستمر	O
در	O
ميدان	B-LOC
امام	I-LOC
حسين	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
داشته	O
باشيم	O
تا	O
در	O
طول	O
سال	O
اجراهاي	O
نمايش‌هاي	O
ديني	O
و	O
مذهبي	O
در	O
اين	O
ميدان	O
رقم	O
بخورد	O
.	O

هدف	O
اين	O
است	O
که	O
ميدان	B-LOC
امام	I-LOC
حسين	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
تبديل	O
به	O
ميدان	O
آييني	O
تهران	B-LOC
شود	O
.	O

دبير	O
سوگواره	O
«	O
خمسه	O
»	O
در	O
پايان	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
تمام	O
سالن‌هاي	O
نمايشي	O
فرهنگسراها	O
در	O
مناطق	O
22	O
خانه	O
به‌عنوان	O
مکاني	O
براي	O
اجراي	O
نمايش‌هاي	O
آييني	O
و	O
مذهبي	O
به‌صورت	O
مستمر	O
فعاليت	O
مي‌کنند	O
،	O
گفت	O
:	O
بايد	O
گروه‌هاي	O
نمايشي	O
براي	O
اجراي	O
نمايش‌هاي	O
آييني	O
و	O
مذهبي	O
خود	O
مراجعه	O
کنند	O
تا	O
ما	O
حمايت	O
کنيم	O
و	O
سالن	O
نيز	O
در	O
اختيار	O
شان	O
قرار	O
دهيم	O
.	O

سومين	O
سوگواره	O
هنرهاي	O
نمايشي	O
و	O
آيين‌هاي	O
مذهبي	O
«	O
خمسه	O
»	O
به	O
همت	O
سازمان	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
هنري	I-ORG
شهرداري	I-ORG
تهران	I-ORG
در	O
بخش‌هاي	O
تئاتر	O
صحنه‌اي	O
و	O
خياباني	O
،	O
نمايشنامه‌نويسي	O
،	O
نمايش‌هاي	O
سنتي	O
-	O
آييني	O
و	O
مذهبي	O
،	O
تئاتر	O
مسجد	O
و	O
ويژه	O
با	O
محوريت‌هاي	O
انديشه	O
و	O
سيره	O
ائمه	O
معصومين	O
و	O
زندگاني	O
ايشان	O
و	O
تأثير	O
آن	O
در	O
زندگي	O
فردي	O
و	O
اجتماعي	O
معاصر	O
،	O
استفاده	O
از	O
قصص	O
و	O
آيات	O
و	O
روايات	O
قرآني	O
در	O
آثار	O
نمايشي	O
با	O
نگاهي	O
نو	O
و	O
خلاقانه	O
و	O
نگاه	O
به	O
زندگي	O
،	O
مبارزه	O
و	O
شهادت	O
مدافعان	O
حرم	O
شريان	O
(	O
ع	O
)	O
در	O
پاسداشت	O
فرهنگ	O
ايثار	O
و	O
شهادت	O
،	O
از	O
20	B-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
لغايت	I-DAT
14	I-DAT
آذرماه	I-DAT
در	O
مساجد	O
،	O
فرهنگسراها	O
و	O
تماشاخانه‌هاي	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
برگزار	O
مي‌شود	O
.
O
