محسن	B-PER
رضايي	I-PER
:	O
عده‌اي	O
مي‌خواهند	O
با	O
سياست	O
،	O
سر	O
بسيج	B-ORG
را	O
ببرند	O
و	O
بسيجيان	O
را	O
خانه‌نشين	O
کنند	O

به	O
گزارش	O
نامه	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
محسن	B-PER
رضايي	I-PER
امروز	B-DAT
در	O
سخنان	O
پيش	O
از	O
خطبه‌هاي	O
نماز	O
جمعه	O
زنجان	B-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
وجود	O
سه	O
هزار	O
شهيد	O
و	O
شش	O
هزار	O
جانباز	O
استان	B-LOC
زنجان	I-LOC
در	O
هشت	O
سال	O
دفاع	O
مقدس	O
گفت	O
:	O
بسيج	B-ORG
چشمه	O
جوشان	O
ارزش‌هاي	O
الهي	O
است	O
.	O

خستگي	O
ناپذيري	O
و	O
پشت	O
به	O
دنيا	O
کردن	O
نيروهاي	O
بسيج	B-ORG
،	O
يادآور	O
شوق	O
بسيجيان	O
براي	O
ديدار	O
با	O
معبود	O
و	O
عبور	O
از	O
سختي‌ها	O
و	O
جنگيدن	O
با	O
دست	O
خالي	O
و	O
نمايش	O
دريادلي	O
است	O
،	O
بسيج	B-ORG
يعني	O
نبرد	O
با	O
شک	O
و	O
ترديد	O
و	O
دودلي	O
.	O

دبير	O
مجمع	B-ORG
تشخيص	I-ORG
مصلحت	I-ORG
نظام	I-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
بسيج	B-ORG
بازتاب	O
و	O
انعکاس	O
نور	O
ولايت	O
در	O
قلب	O
ملت	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

بسيج	B-ORG
تبلور	O
خشم	O
انقلابي	O
و	O
اراده	O
و	O
تصميم	O
تاريخي	O
ملت	O
ايران	B-LOC
در	O
نه	O
گفتن	O
به	O
قدرت‌هاي	O
استکباري	O
است	O
.	O

بسيج	B-ORG
مشت	O
آهنين	O
ملت	O
ايران	B-LOC
بر	O
سر	O
استعمارگران	O
و	O
رامين	O
و	O
مفسدين	O
ايران	B-LOC
و	O
جهان	O
است	O
.	O

بسيج	B-ORG
نماد	O
و	O
تابلو	O
حضور	O
انقلابي	O
ملت	O
ايران	O
در	O
احياي	O
اقتدار	O
و	O
تمدن	O
خويش	O
است	O
.	O

بسيج	B-ORG
تابلو	O
بيداري	O
ملت	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

وي	O
همچنين	O
گفت	O
:	O
عده‌اي	O
هستند	O
که	O
مي‌خواهند	O
با	O
سياست	O
،	O
سر	O
بسيج	B-ORG
را	O
ببرند	O
و	O
بسيج	B-ORG
و	O
بسيجيان	O
را	O
خانه	O
نشين	O
کنند	O
.	O

مي‌خواهند	O
با	O
سياست	O
،	O
بسيج	B-ORG
را	O
فريب	O
بدهند	O
،	O
با	O
دروغ	O
و	O
تبليغات	O
مي‌خواهند	O
چهره	O
بسيج	B-ORG
را	O
خدشه	O
دار	O
کنند	O
و	O
بسيج	B-ORG
و	O
بسيجيان	O
بايد	O
دوستان	O
و	O
دشمنان	O
خود	O
را	O
بشناسند	O
.	O

رضايي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
دلايل	O
مخالفت	O
برخي	O
با	O
بسيج	B-ORG
و	O
حرکت‌هاي	O
انقلابي	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
کساني	O
که	O
با	O
بيداري	O
ملت	O
ايران	B-LOC
مخالف	O
هستند	O
با	O
بسيج	B-ORG
هم	O
مخالف	O
هستند	O
.	O

کساني	O
که	O
قصد	O
سازش	O
يا	O
معامله	O
بر	O
سر	O
ميراث	O
امام	O
و	O
انقلاب	O
را	O
دارند	O
با	O
بسيج	B-ORG
مخالف	O
هستند	O
.	O

کساني	O
که	O
با	O
قيام	O
و	O
خشم	O
انقلابي	O
ملت	O
ايران	B-LOC
در	O
مقابل	O
متجاوزين	O
و	O
استکبار	O
و	O
رامين	O
مخالف	O
هستند	O
با	O
بسيج	B-ORG
مخالفت	O
مي‌کنند	O
.	O

پس	O
مخالفت	O
با	O
بسيج	B-ORG
مخالفت	O
با	O
ملت	O
به	O
پا	O
خاسته	O
ايران	B-LOC
است	O
و	O
مخالفت	O
با	O
انقلاب	O
و	O
ارزش‌هاي	O
اين	O
انقلاب	O
است	O
.	O

دبير	O
مجمع	B-ORG
تشخيص	I-ORG
مصلحت	I-ORG
نظام	I-ORG
خاطر	O
نشان	O
کرد	O
:	O
عده‌اي	O
در	O
صدد	O
خاموش	O
کردن	O
صداي	O
آزادي	O
خواهي	O
و	O
عدالت	O
جويي	O
مردم	O
ايران	B-LOC
هستند	O
و	O
مي‌خواهند	O
با	O
خواب	O
کردن	O
ملت	O
،	O
اين	O
کشور	O
را	O
تسليم	O
دشمنان	O
کنند	O
.	O

ريشه	O
بسيج	B-ORG
عدالت	O
خواهي	O
ملت	O
ايران	B-LOC
و	O
مبارزه	O
با	O
ظلم	O
و	O
ستم	O
است	O
.	O

بسيج	B-ORG
تصميم	O
ملت	O
ايران	B-LOC
براي	O
خروج	O
از	O
بي‌تفاوتي	O
و	O
انزوا	O
گرايي	O
است	O
.	O

اين	O
استاد	O
دانشگاه	B-ORG
جامع	I-ORG
امام	I-ORG
حسين	I-ORG
(	I-ORG
ع	I-ORG
)	I-ORG
گفت	O
:	O
جرياني	O
در	O
خارج	O
از	O
مرزها	O
،	O
در	O
منطقه	O
و	O
در	O
داخل	O
کشور	O
،	O
عليه	O
ملت	O
ما	O
و	O
براي	O
از	O
ميان	O
بردن	O
ارزش‌هاي	O
انقلاب	O
فعال	O
شده	O
است	O
.	O

ابزارهاي	O
اين	O
جريان	O
تحريم	O
اقتصادي	O
و	O
فساد	O
و	O
تهاجم	O
فرهنگي	O
است	O
که	O
مي‌خواهند	O
با	O
استفاده	O
از	O
آن	O
ارتباط	O
مردم	O
با	O
ولايت	O
و	O
رهبري	O
را	O
تضعيف	O
کنند	O
تا	O
از	O
تابش	O
نور	O
الهي	O
در	O
قلب	O
ملت	O
ايران	B-LOC
جلوگيري	O
کنند	O
.	O

آن‌ها	O
به	O
دنبال	O
قطع	O
ارتباط	O
مردم	O
با	O
بسيج	B-ORG
و	O
سپاه	B-ORG
هستند	O
.	O

رضايي	B-PER
افزود	O
:	O
برخي	O
مسوولان	O
با	O
اقدامات	O
خود	O
مردم	O
را	O
تحقير	O
مي‌کنند	O
،	O
گرد	O
«	O
»	O
نمي‌توانيم	O
«	O
»	O
را	O
به	O
صورت	O
مردم	O
مي‌پاشند	O
.	O

چرا	O
ناتواني	O
خودشان	O
را	O
به	O
مردم	O
نسبت	O
مي‌دهند	O
؟	O

ملت	O
ما	O
تواناست	O
و	O
مي‌تواند	O
«	O
»	O
.	O
تدبير	O
«	O
»	O
و	O
«	O
»	O
اقتدار	O
«	O
»	O
برادر	O
يکديگر	O
هستند	O
،	O
ملت	O
را	O
کوچک	O
نکنيد	O
.	O

در	O
جبهه‌ها	O
هم	O
هر	O
گاه	O
احساس	O
ترديد	O
در	O
مسوولان	O
به	O
وجود	O
مي‌آمد	O
،	O
اعزام	O
نيروها	O
کم	O
مي‌شد	O
.	O

نبايد	O
احساس	O
خستگي	O
را	O
به	O
جامعه	O
تزريق	O
کرد	O
.	O

عده‌اي	O
که	O
با	O
حضرت	O
امام	O
همراه	O
شدند	O
و	O
نمي‌خواستند	O
که	O
شاه	O
باشد	O
،	O
بعد	O
از	O
آنکه	O
شاه	O
از	O
ايران	B-LOC
رفت	O
،	O
انگيزه	O
آن‌ها	O
هم	O
تمام	O
شد	O
و	O
به	O
تعبيري	O
انقلابي	O
گري	O
آن‌ها	O
به	O
اتمام	O
رسيد	O
و	O
در	O
مرحله‌اي	O
که	O
انقلاب	O
روبروي	O
آمريکا	B-LOC
قرار	O
گرفت	O
،	O
گفتند	O
که	O
ما	O
نيستيم	O
!	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
ضرورت	O
حضور	O
بسيجيان	O
در	O
جهاد	O
اقتصادي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
همراهي	O
بسيج	B-ORG
در	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
به	O
نفع	O
کشور	O
و	O
مصالح	O
آن	O
خواهد	O
بود	O
و	O
پايه‌هاي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
را	O
تحکيم	O
مي‌بخشد	O
.	O

ما	O
مي‌توانيم	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
را	O
همزمان	O
با	O
مبارزه	O
با	O
فساد	O
پيگيري	O
کنيم	O
.	O

مي‌توانيم	O
با	O
فقر	O
و	O
بيکاري	O
مبارزه	O
کنيم	O
.	O

ملت	O
ايران	B-LOC
اگر	O
احساس	O
کنند	O
که	O
از	O
آن‌ها	O
انتظار	O
اقدامات	O
بزرگ	O
است	O
،	O
پاسخ	O
مي‌دهند	O
و	O
همراه	O
مي‌شوند	O
.	O

