دهکردي	B-PER
:	O
در	O
موضوع	O
رفتن	O
برخي	O
از	O
بازيگران	O
به	O
شبکه‌هاي	O
ماهواره‌اي	O
اغراق	O
شد	O

ايران	B-ORG
اکونوميست	I-ORG
-	O
به	O
گزارش	O
ايران	B-ORG
اکونوميست	I-ORG
؛	O
علي	B-PER
دهکردي	I-PER
بازيگر	O
سينما	O
و	O
تلويزيون	O
و	O
نايب‌رئيس	O
انجمن	O
بازيگران	O
خانه	B-ORG
سينما	I-ORG
درباره	O
آخرين	O
روزهاي	O
بازي	O
در	O
سريال	O
«	O
معماي	O
شاه	O
»	O
به	O
کارگرداني	O
محمدرضا	B-PER
ورزي	I-PER
و	O
همچنين	O
اقدامات	O
خانه	B-ORG
سينما	I-ORG
و	O
انجمن	O
بازيگران	O
براي	O
حمايت	O
از	O
بازيگران	O
بي‌کار	O
گفت	O
.	O

علي	B-PER
دهکردي	I-PER
درباره	O
ايفاي	O
نقش	O
آيت‌الله	O
طالقاني	B-PER
در	O
سريال	O
«	O
معماي	O
شاه	O
»	O
گفت	O
:	O
روزهاي	O
آخر	O
توليد	O
اين	O
پروژه	O
است	O
و	O
فکر	O
مي‌کنم	O
هفته	B-DAT
آينده	I-DAT
همه	O
سريال	O
به	O
اتمام	O
برسد	O
.	O

وي	O
درباره	O
اينکه	O
آيا	O
به‌عنوان	O
بازيگر	O
از	O
اين	O
سريال	O
رضايت	O
داشته	O
و	O
نظر	O
ش	O
درباره	O
انتقادهايي	O
که	O
درباره	O
آن	O
مطرح	O
مي‌شود	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
اين	O
موضوع	O
نياز	O
به	O
بحث	O
مفصل	O
دارد	O
.	O

به	O
نظر	O
م	O
درباره	O
هيچ	O
کاري	O
نبايد	O
عجولانه	O
نظر	O
داد	O
خصوصاً	O
وقتي	O
شبکه‌هاي	O
مختلف	O
پر	O
از	O
فيلم‌ها	O
و	O
سريال‌ها	O
و	O
نمايش‌هاي	O
مختلف	O
سرگرم‌کننده	O
هستند	O
و	O
سريال	O
هنوز	O
پخش	O
ش	O
به	O
جايي	O
نرسيده	O
که	O
بتوانيم	O
عادلانه	O
قضاوت	O
کنيم	O
.	O

به	O
نظر	O
م	O
نبايد	O
روي	O
موج	O
حرف‌وحديث‌هاي	O
جانبي	O
سوار	O
شد	O
و	O
نقدهاي	O
غيرمنصفانه	O
انجام	O
داد	O
.	O

يک	O
اثر	O
را	O
بايد	O
در	O
کليت	O
ش	O
ديد	O
.	O

اين	O
بازيگر	O
و	O
عضو	O
شوراي	O
مرکزي	O
انجمن	O
بازيگران	O
خانه	B-ORG
سينما	I-ORG
درباره	O
مهم‌ترين	O
اهدافي	O
که	O
در	O
خانه	B-ORG
سينما	I-ORG
پيگيري	O
مي‌شود	O
نيز	O
گفت	O
:	O
اميدوارم	O
بتوانيم	O
صنوف	O
خانه	B-ORG
سينما	I-ORG
را	O
به	O
جايي	O
برسانيم	O
که	O
شرايط	O
صنفي	O
و	O
شغلي	O
اين	O
حرفه	O
کامل	O
شود	O
و	O
به	O
هويت	O
واقعي	O
صنفي	O
برسيم	O
.	O

الآن	O
در	O
وزارت	B-ORG
کار	I-ORG
نه	O
در	O
تعريف	O
مشاغل	O
و	O
نه	O
ماليات	O
و	O
بيمه	O
درجايي	O
قرار	O
نداريم	O
که	O
بشود	O
از	O
شغل	O
سينماگران	O
و	O
بازيگران	O
حمايت	O
کرد	O
.	O

اميدوارم	O
اين	O
اتفاق	O
به‌زودي	O
رخ	O
بدهد	O
و	O
براي	O
مواردي	O
مانند	O
کپي‌رايت	O
و	O
رعايت	O
حقوق	O
مؤلفان	O
نيز	O
يک	O
نظام	O
متحدالشکل	O
و	O
کامل	O
تعريف	O
و	O
اجرا	O
شود	O
زيرا	O
تا	O
امروز	O
نسبت	O
به	O
مؤلفان	O
ظلم	O
بزرگي	O
شده	O
است	O
.	O

فقط	O
تعداد	O
کمي	O
از	O
بازيگران	O
به	O
شبکه‌هاي	O
ماهواره‌اي	O
رفتند	O
و	O
دراين‌باره	O
زيادي	O
جوسازي	O
شد	O
وي	O
همچنين	O
درباره	O
کمک	O
به	O
وضع	O
معيشتي	O
بازيگران	O
و	O
نظر	O
ش	O
درباره	O
پيوستن	O
چند	O
بازيگر	O
به	O
شبکه	B-ORG
جم	I-ORG
به	O
دليل	O
اينکه	O
اعلام	O
کردند	O
در	O
داخل	O
کشور	O
کاري	O
ندارند	O
،	O
گفت	O
:	O
من	O
ابتدا	O
اين	O
موضوع	O
را	O
تصحيح	O
کنم	O
که	O
شمار	O
زيادي	O
از	O
بازيگرانمان	O
به	O
شبکه	B-ORG
جم	I-ORG
نپيوستند	O
و	O
حتي	O
بازيگران	O
حرفه‌اي	O
بسيار	O
انگشت‌شمار	O
برا	O
يشان	O
اين	O
اتفاق	O
افتاد	O
که	O
حالا	O
يا	O
آستانه	O
تحمل	O
شان	O
پايين	O
بود	O
يا	O
از	O
روي	O
ناآگاهي	O
اين	O
کار	O
را	O
کردند	O
و	O
خيلي	O
زود	O
هم	O
قضيه	O
فيصله	O
پيدا	O
مي‌کند	O
.	O

درواقع	O
در	O
مقابل	O
موج	O
کارگران	O
بيکاري	O
که	O
يک‌زمان	O
به	O
ژاپن	B-LOC
مهاجرت	O
کردند	O
اين	O
اتفاق	O
اصلاً	O
مسئله‌اي	O
نبود	O
که	O
بخواهيم	O
به	O
آن	O
دامن	O
بزنيم	O
.	O

دهکردي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
بازيگران	O
بسياري	O
در	O
کشورمان	O
مشغول	O
به	O
فعاليت	O
هستند	O
اما	O
وقتي	O
يک	O
بحران	O
اقتصادي	O
پيش	O
مي‌آيد	O
به	O
شکل	O
اجتناب‌ناپذيري	O
توليدات	O
تلويزيوني	O
که	O
محل	O
اصلي	O
کار	O
دوستان	O
بازيگر	O
و	O
ديگر	O
عوامل	O
است	O
افت	O
مي‌کند	O
و	O
عده	O
زيادي	O
بي‌کار	O
مي‌شوند	O
.	O

اگر	O
رونق	O
اقتصادي	O
و	O
شکوفايي	O
اقتصادي	O
بيشتر	O
شود	O
فيلم‌هاي	O
تلويزيوني	O
و	O
سريال‌ها	O
هم	O
بيشتر	O
مي‌شود	O
و	O
اگر	O
10	O
فيلم	O
هم‌زمان	O
توليد	O
شود	O
که	O
نقش‌هاي	O
مختلف	O
براي	O
همه	O
گروه‌هاي	O
سني	O
از	O
بازيگران	O
را	O
داشته	O
باشد	O
ديگر	O
تنها	O
همان	O
چند	O
بازيگري	O
که	O
هميشه	O
موردتوجه	O
هستند	O
به	O
کار	O
گرفته	O
نمي‌شوند	O
.	O

وي	O
در	O
پايان	O
گفت	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
به	O
شکل	O
موردي	O
خانه	B-ORG
سينما	I-ORG
،	O
انجمن	O
بازيگران	O
،	O
وزارت	B-ORG
ارشاد	I-ORG
و	O
حتي	O
صداوسيما	B-ORG
به	O
برخي	O
از	O
بازيگران	O
که	O
مشکل	O
پيدا	O
مي‌کنند	O
رسيدگي	O
مي‌کند	O
اما	O
جايي	O
مانند	O
خانه	B-ORG
سينما	I-ORG
منابع	O
مالي	O
ندارد	O
.	O

اميدوارم	O
روزي	O
برسد	O
که	O
ما	O
براي	O
20	O
سال	O
بعدمان	O
برنامه‌ريزي	O
کنيم	O
نه‌فقط	O
براي	O
امروزمان	O
.	O

