درآمد	O
کودکان	O
کار	O
در	O
ايران	B-LOC
،	O
بالاتر	O
از	O
حداقل	O
حقوق	O
رسمي	O

سلامت	B-ORG
نيوز	I-ORG
:	O
حبيب‌الله	B-PER
مسعودي	I-PER
فريد	I-PER
معاون	O
امور	O
اجتماعي	O
سازمان	B-ORG
بهزيستي	I-ORG
در	O
خصوص	O
ميزان	O
درآمد	O
هر	O
يک	O
از	O
کودکان	O
کار	O
و	O
خيابان	O
گفت	O
:	O
بر	O
اساس	O
مطالعات	O
صورت	O
گرفته	O
کودکان	O
کار	O
و	O
خيابان	O
روزانه	O
20	B-MON
تا	I-MON
100	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
درآمد	O
دارند	O
و	O
مي‌توان	O
ميانگين	O
درآمد	O
روزانه	O
کودکان	O
کار	O
را	O
30	B-MON
تا	I-MON
40	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
اعلام	O
کرد	O
.	O

به	O
گزارش	O
سلامت	B-ORG
نيوز	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
خبر	B-ORG
آنلاين	I-ORG
،	O
انقلاب	O
صنعتي	O
در	O
کنار	O
راحت	O
کردن	O
زندگي	O
براي	O
انسان‌ها	O
پيامدهاي	O
خطرناکي	O
براي	O
انسان	O
داشت	O
پيامدهايي	O
اقتصادي	O
،	O
محيط	O
زيستي	O
و	O
.	O
.	O
.	O
يکي	O
از	O
اين	O
پيامدها	O
هم	O
تولد	O
معضل	O
جديدي	O
بود	O
؛	O
کودکان	O
کار	O
.	O

تعريف	O
سازمان	B-ORG
جهاني	I-ORG
کار	I-ORG
از	O
کودکان	O
کار	O
کساني	O
است	O
که	O
به‌جاي	O
کودکي	O
،	O
کار	O
مي‌کنند	O
و	O
فعاليت	O
به	O
رشد	O
جسمي	O
و	O
ذهني	O
آن‌ها	O
آسيب	O
مي‌زند	O
.	O

باوجوداينکه	O
هر	O
کشوري	O
براي	O
پيشگيري	O
از	O
کار	O
کردن	O
کودکان	O
قانوني	O
دارد	O
،	O
اکنون	O
بيش	O
از	O
200	O
سال	O
است	O
که	O
ميليون‌ها	O
کودک	O
در	O
حال	O
کار	O
کردن	O
هستند	O
.	O

اين	O
کودکان	O
هم	O
حقوق	O
کمتري	O
دريافت	O
مي‌کنند	O
،	O
هم	O
ساعات	O
بيشتري	O
کار	O
مي‌کنند	O
.	O

در	O
ايران	B-LOC
هم	O
1	O
.	O
7	O
ميليون	O
کودک	O
کار	O
زندگي	O
مي‌کنند	O
.	O

معاون	O
امور	O
اجتماعي	O
سازمان	B-ORG
بهزيستي	I-ORG
کشور	I-ORG
خبر	O
داده	O
که	O
ميزان	O
درآمد	O
هر	O
يک	O
از	O
کودکان	O
کار	O
در	O
ايران	B-LOC
روزانه	O
30	B-MON
تا	I-MON
40	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
است	O
.	O

بر	O
اساس	O
آمار	O
سازمان	B-ORG
جهاني	I-ORG
کار	I-ORG
هم‌اکنون	O
168	O
ميليون	O
کودک	O
کار	O
در	O
دنيا	O
وجود	O
دارد	O
که	O
85	O
ميليون	O
نفر	O
از	O
آن‌ها	O
در	O
شرايط	O
خطرناکي	O
زندگي	O
مي‌کنند	O
و	O
بيشترين	O
سهم	O
از	O
کودکان	O
کار	O
را	O
هم	O
قاره	B-LOC
آسيا	I-LOC
و	I-LOC
اقيانوسيه	I-LOC
دارند	O
.	O

البته	O
شرايط	O
در	O
گذشته	O
چنين	O
نبوده	O
است	O
؛	O
در	O
اواخر	B-DAT
قرن	I-DAT
هجدهم	I-DAT
در	O
شهرهاي	O
صنعتي	O
بريتانيا	B-LOC
مثل	O
منچستر	B-LOC
،	O
بيرمنگام	B-LOC
و	O
.	O
.	O
.	O
کارخانه‌ها	O
شروع	O
به	O
استخدام	O
کودکان	O
براي	O
کار	O
کردند	O
و	O
در	O
اروپا	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
هم	O
کودکان	O
کار	O
زيادي	O
زندگي	O
مي‌کردند	O
.	O

اما	O
با	O
گذشت	O
زمان	O
،	O
قوانين	O
زيادي	O
براي	O
حل	O
مسئله	O
کودکان	O
کار	O
تصويب	O
شد	O
مثلاً	O
در	O
سال	B-DAT
1990	I-DAT
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
کنوانسيون	O
حقوق	O
کودک	O
را	O
به	O
تصويب	O
رساند	O
و	O
اين	O
در	O
193	O
کشور	O
هم	O
تصويب	O
شد	O
؛	O
در	O
ماده	O
سي	O
و	O
دوم	O
اين	O
کنوانسيون	O
آمده	O
«	O
»	O
کودک	O
بايد	O
در	O
برابر	O
هر	O
کاري	O
که	O
رشد	O
و	O
سلامت	O
او	O
را	O
تهديد	O
مي‌کند	O
حمايت	O
شود	O
و	O
دولت‌ها	O
بايد	O
حداقل	O
سن	O
کار	O
و	O
شرايط	O
کار	O
کودکان	O
را	O
مشخص	O
کنند	O
«	O
»	O
.	O
اين	O
قوانين	O
،	O
تأثير	O
مثبت	O
هم	O
داشت	O
و	O
باعث	O
شد	O
از	B-DAT
سال	I-DAT
2000	I-DAT
تاکنون	I-DAT
تعداد	O
کودکان	O
کار	O
171	O
ميليون	O
نفر	O
کاهش	O
پيدا	O
کند	O
،	O
اما	O
هنوز	O
به	O
دلايل	O
مختلف	O
کودکان	O
کار	O
در	O
کشورهاي	O
مختلف	O
زندگي	O
مي‌کنند	O
.	O

بر	O
اساس	O
اطلاع‌ها	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
اصلي‌ترين	O
دليل	O
کار	O
کردن	O
کودکان	O
فقر	O
است	O
اما	O
دلايل	O
ديگري	O
هم	O
مي‌تواند	O
از	O
عوامل	O
کار	O
کردن	O
کودکان	O
باشد	O
؛	O
موانع	O
تحصيل	O
نکردن	O
دانش	O
آموزان	O
مثل	O
پولي	O
بودن	O
تحصيل	O
،	O
سنت	O
و	O
فرهنگ	O
،	O
سياست‌هاي	O
ضعيف	O
براي	O
مراقبت	O
از	O
کودکان	O
و	O
.	O
.	O
.	O
البته	O
شرايط	O
کودکان	O
کار	O
در	O
کشورهاي	O
مختلف	O
متفاوت	O
است	O
و	O
يکي	O
از	O
شاخص‌هايي	O
که	O
وضعيت	O
کودکان	O
کار	O
را	O
نشان	O
مي‌دهد	O
درآمد	O
آن‌ها	O
است	O
.	O

کودکان	O
کار	O
در	O
ايران	B-LOC
هم	O
در	O
سال	B-DAT
1990	I-DAT
کنوانسيون	O
حقوق	O
کودک	O
را	O
تصويب	O
کرد	O
.	O

ماده	O
79	O
قانون	O
کار	O
ايران	B-LOC
،	O
اشتغال	O
به	O
کار	O
کودکان	O
زير	O
15	O
سال	O
را	O
ممنوع	O
دانسته	O
است	O
.	O

البته	O
کارگران	O
شاغل	O
در	O
کارگاه‌هاي	O
خانوادگي	O
که	O
کارفرماي	O
آن‌ها	O
،	O
همسر	O
يا	O
بستگان	O
و	O
خويشاوندان	O
نسبي	O
درجه	O
يک	O
باشند	O
،	O
مشمول	O
قانون	O
کار	O
نيستند	O
درنتيجه	O
حداقل	O
سن	O
کار	O
در	O
مورد	O
چنين	O
کارگراني	O
رعايت	O
نمي‌شود	O
؛	O
بر	O
اساس	O
قانون	O
کار	O
اگر	O
يک	O
کارفرما	O
کودک	O
زير	O
15	O
سال	O
را	O
به	O
کار	O
بگيرد	O
،	O
متخلف	O
خواهد	O
بود	O
و	O
براي	O
نخستين	O
بار	O
مجازات	O
نقدي	O
،	O
بار	O
دوم	O
مجازات	O
نقدي	O
و	O
حبس	O
و	O
بار	O
سوم	O
علاوه	O
بر	O
اين	O
موارد	O
،	O
کارخانه	O
يا	O
کارگاه	O
پلمپ	O
و	O
پروانه	O
کار	O
فرد	O
متخلف	O
ابطال	O
خواهد	O
شد	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
ماده	O
84	O
قانون	O
کار	O
پيش‌بيني	O
کرده	O
است	O
که	O
در	O
مشاغل	O
و	O
کارهايي	O
که	O
ماهيت	O
آن	O
براي	O
سلامتي	O
يا	O
اخلاق	O
کارآموزان	O
و	O
نوجوانان	O
زيان‌آور	O
است	O
،	O
حداقل	O
سن	O
کار	O
18	O
سال	O
تمام	O
خواهد	O
بود	O
که	O
تشخيص	O
اين	O
امر	O
با	O
وزارت	B-ORG
کار	I-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
است	O
.	O

باوجوداين	O
قانون‌ها	O
هنوز	O
هم	O
کودکان	O
زيادي	O
در	O
ايران	B-LOC
مشغول	O
به	O
کار	O
هستند	O
که	O
هيچ	O
آمار	O
دقيقي	O
از	O
آن‌ها	O
وجود	O
ندارد	O
،	O
هرچند	O
که	O
برخي	O
منابع	O
و	O
سازمان‌ها	O
از	O
وجود	O
دو	O
ميليون	O
کودک	O
کار	O
در	O
ايران	B-LOC
خبر	O
مي‌دهند	O
ولي	O
آمارهاي	O
غيررسمي	O
تعداد	O
کودکان	O
کار	O
ايراني	O
را	O
7	O
ميليون	O
نفر	O
تخمين	O
مي‌زند	O
که	O
گفته	O
مي‌شود	O
40	B-PCT
درصد	I-PCT
اين	O
کودکان	O
را	O
مهاجران	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
.	O

دو	B-DAT
روز	I-DAT
پيش	I-DAT
حبيب‌الله	B-PER
مسعودي	I-PER
فريد	I-PER
معاون	O
امور	O
اجتماعي	O
سازمان	B-ORG
بهزيستي	I-ORG
در	O
خصوص	O
ميزان	O
درآمد	O
هر	O
يک	O
از	O
کودکان	O
کار	O
و	O
خيابان	O
در	O
طول	O
شبانه‌روز	O
گفت	O
:	O
بر	O
اساس	O
مطالعات	O
صورت	O
گرفته	O
کودکان	O
کار	O
و	O
خيابان	O
روزانه	O
20	B-MON
تا	I-MON
100	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
درآمد	O
دارند	O
و	O
مي‌توان	O
ميانگين	O
درآمد	O
روزانه	O
کودکان	O
کار	O
را	O
30	B-MON
تا	I-MON
40	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
اعلام	O
کرد	O
.	O

مقايسه	O
درآمد	O
کودکان	O
کار	O
در	O
ايران	B-LOC
به	O
ميانگين	O
و	O
حداقل	O
درآمد	O
در	O
ايران	B-LOC
به	O
اين	O
شکل	O
است	O
؛	O
کودکان	O
کار	O
در	O
غنا	B-LOC
کشور	O
فقيري	O
است	O
که	O
در	O
آن	O
کودکان	O
کار	O
زيادي	O
زندگي	O
مي‌کنند	O
،	O
آمارهاي	O
سازمان	B-ORG
جهاني	I-ORG
کار	I-ORG
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
ميانگين	O
سن	O
کودکان	O
کار	O
در	O
اين	O
کشور	O
9	O
سال	O
است	O
و	O
80	B-PCT
تا	I-PCT
90	I-PCT
درصد	I-PCT
اين	O
افراد	O
در	O
کارهاي	O
اقتصادي	O
شرکت	O
مي‌کنند	O
،	O
درآمد	O
کودکان	O
کار	O
در	O
اين	O
کشور	O
تقريباً	O
يک‌ششم	O
حداقل	O
درآمد	O
در	O
غنا	B-LOC
است	O
و	O
آن‌ها	O
ماهانه	O
حقوقي	O
حدود	O
1	B-MON
.	I-MON
25	I-MON
دلار	I-MON
دارند	O
.	O

کودکان	O
کار	O
در	O
اندونزي	B-LOC
آمارهاي	O
مختلف	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
از	O
57	O
ميليون	O
کودکي	O
که	O
در	O
اين	O
کشور	O
زندگي	O
مي‌کنند	O
1	O
.	O
7	O
ميليون	O
کودک	O
کار	O
هستند	O
که	O
البته	O
با	O
اقداماتي	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
2015	I-DAT
در	O
اين	O
کشور	O
انجام	O
شد	O
تعداد	O
اين	O
افراد	O
65	O
هزار	O
نفر	O
کاهش	O
پيدا	O
کرد	O
.	O

در	O
اين	O
کشور	O
حداقل	O
حقوق	O
افراد	O
ماهانه	O
حدود	O
90	B-MON
دلار	I-MON
است	O
و	O
ميانگين	O
حقوق	O
کودکان	O
کار	O
ماهيانه	O
25	B-MON
.	I-MON
8	I-MON
دلار	I-MON
است	O
.	O

کودکان	O
کار	O
در	O
سنگال	B-LOC
در	O
هنگام	O
فصل‌هاي	O
کار	O
40	B-PCT
درصد	I-PCT
کودکان	O
در	O
سنگال	B-LOC
کار	O
مي‌کنند	O
و	O
بيشتر	O
آن‌ها	O
هم	O
کارهايي	O
مانند	O
کشاورزي	O
انجام	O
مي‌دهند	O
و	O
يکي	O
از	O
اصلي‌ترين	O
دلايل	O
کار	O
کردن	O
کودکان	O
در	O
اين	O
کشور	O
قبول	O
نشدن	O
در	O
مدارس	O
است	O
.	O

ميانگين	O
حقوق	O
کودکان	O
کار	O
در	O
اين	O
کشور	O
بر	O
اساس	O
گزارش	O
سازمان	O
جهاني	O
کار	O
به‌طور	O
متوسط	O
هرماه	O
9	B-DAT
.	I-DAT
25	I-DAT
دلار	I-DAT
است	O
.	O

بااين‌وجود	O
حداقل	O
حقوق	O
در	O
اين	O
کشور	O
ماهانه	O
125	B-MON
دلار	I-MON
است	O
.	O

کودکان	O
کار	O
در	O
پاکستان	B-LOC
يکي	O
از	O
فقيرترين	O
کشورهاي	O
دنيا	O
است	O
و	O
کودکان	O
کار	O
زيادي	O
هم	O
در	O
اين	O
کشور	O
زندگي	O
مي‌کنند	O
،	O
اما	O
آمار	O
درستي	O
از	O
تعداد	O
کودکان	O
کار	O
در	O
اين	O
کشور	O
وجود	O
ندارد	O
و	O
بر	O
اساس	O
آخرين	O
آماري	O
که	O
مربوط	O
به	O
سال	B-DAT
1996	I-DAT
ميلادي	I-DAT
است	O
تعداد	O
کودکان	O
کار	O
در	O
اين	O
کشور	O
3	O
.	O
3	O
ميليون	O
نفر	O
است	O
.	O

همچنين	O
بر	O
اساس	O
آمار	O
سايت	B-ORG
آتلانتيک	I-ORG
حقوق	O
کودکان	O
کار	O
در	O
اين	O
کشور	O
يک‌سوم	O
ميانگين	O
حقوق	O
اين	O
کشور	O
است	O
.	O

ميانگين	O
حقوق	O
در	O
اين	O
کشور	O
100	B-MON
دلار	I-MON
است	O
.	O
x	O
