وضعيت	O
«	O
ايدز	O
»	O
در	O
ايران	B-LOC

به	O
گزارش	O
صابر	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
روز	B-DAT
اول	I-DAT
دسامبر	I-DAT
مقارن	O
با	O
11	B-DAT
آذر	I-DAT
امسال	I-DAT
،	O
روز	O
جهاني	O
ايدز	O
است	O
،	O
با	O
وجود	O
تلاش‌هاي	O
همه	O
جانبه	O
جهاني	O
براي	O
مهار	O
ايدز	O
،	O
تقريبا	O
همه	O
کشورها	O
به	O
تناسب	O
سطح	O
اقتصادي	O
،	O
اجتماعي	O
و	O
فرهنگي	O
با	O
تاثيرات	O
اين	O
بيماري	O
نو	O
ظهور	O
رو	O
به	O
رو	O
هستند	O
و	O
همچنان	O
ويروس	O
HIV	O
در	O
صدر	O
فهرست	O
چالش‌هاي	O
اصلي	O
سلامت	O
در	O
بسياري	O
از	O
مناطق	O
جهان	O
قرار	O
دارد	O
.	O

بر	O
همين	O
اساس	O
،	O
کشور	O
ما	O
نيز	O
از	O
اين	O
قاعده	O
مستثني	O
نيست	O
و	O
آنچه	O
بيش	O
از	O
هر	O
مسئله‌اي	O
موجبات	O
نگراني	O
مسئولين	O
بهداشتي	O
و	O
متوليان	O
نظام	O
سلامت	O
را	O
فراهم	O
آورده	O
است	O
،	O
انتقال	O
ايدز	O
از	O
طريق	O
رفتارهاي	O
جنسي	O
است	O
.	O

چالشي	O
که	O
اگر	O
نخواهيم	O
براي	O
آن	O
چاره‌اي	O
بيان	O
ديشيم	O
،	O
قطع	O
به	O
يقين	O
مي‌تواند	O
آسيب‌هاي	O
زيادي	O
را	O
متوجه	O
جامعه	O
نمايد	O
.	O

دکتر	O
پروين	B-PER
افسر	I-PER
کازروني	I-PER
رئيس	O
اداره	B-ORG
کنترل	I-ORG
ايدز	I-ORG
وزارت	I-ORG
بهداشت	I-ORG
،	O
گفت	O
:	O
تا	O
خرداد	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
،	O
تعداد	O
32	O
هزار	O
و	O
670	O
نفر	O
در	O
کشور	O
مبتلا	O
به	O
ايدز	O
بوده‌اند	O
که	O
سهم	O
مردان	O
84	B-PCT
درصد	I-PCT
و	O
زنان	O
16	B-PCT
درصد	I-PCT
است	O
.	O

بر	O
اساس	O
اعلام	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
،	O
68	B-PCT
.	I-PCT
2	I-PCT
درصد	I-PCT
مبتلايان	O
به	O
ايدز	O
از	O
طريق	O
اعتياد	O
تزريقي	O
،	O
18	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
از	O
طريق	O
روابط	O
جنسي	O
و	O
1	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
از	O
مادر	O
به	O
فرزند	O
مبتلا	O
شده‌اند	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
اين	O
آمار	O
و	O
ارقام	O
در	O
يک	O
سال	O
گذشته	O
تغيير	O
کرده	O
و	O
سهم	O
اعتياد	O
تزريقي	O
به	O
39	B-PCT
درصد	I-PCT
و	O
انتقال	O
از	O
طريق	O
روابط	O
جنسي	O
به	O
41	B-PCT
درصد	I-PCT
رسيده	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
رئيس	O
اداره	B-ORG
کنترل	I-ORG
ايدز	I-ORG
وزارت	I-ORG
بهداشت	I-ORG
،	O
آمارها	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
ابتلا	O
به	O
ايدز	O
از	O
طريق	O
روابط	O
جنسي	O
در	O
يک	O
سال	O
گذشته	O
افزايش	O
يافته	O
است	O
.	O

دکتر	O
سيد	B-PER
حسن	I-PER
هاشمي	I-PER
وزير	O
بهداشت	B-ORG
با	O
عنوان	O
اين	O
مطلب	O
که	O
وضعيت	O
در	O
زمينه	O
ايدز	O
کنترل	O
شده	O
اما	O
به	O
اين	O
معنا	O
نيست	O
که	O
مشکل	O
نداريم	O
،	O
گفت	O
:	O
زمينه	O
گسترش	O
ايدز	O
وجود	O
دارد	O
و	O
مردم	O
،	O
به	O
ويژه	O
جوانان	O
بايد	O
مراقب	O
باشند	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
وظايف	O
متوليان	O
نظام	O
سلامت	O
در	O
کنترل	O
و	O
پيشگيري	O
از	O
ايدز	O
در	O
کشور	O
،	O
افزود	O
:	O
شبکه‌هاي	O
بهداشتي	O
و	O
مراکز	O
تحقيقاتي	O
ما	O
به	O
خوبي	O
برنامه	O
کنترلي	O
و	O
پيشگيري	O
را	O
آموزش	O
مي‌دهند	O
و	O
به	O
روز	O
هستند	O
.	O

هاشمي	B-PER
از	O
ايران	B-LOC
به	O
عنوان	O
يکي	O
از	O
کشورهاي	O
موفق	O
منطقه	O
در	O
کنترل	O
ايدز	O
نام	O
برد	O
و	O
گفت	O
:	O
ايدز	O
يک	O
توهم	O
نيست	O
و	O
مي‌بايست	O
قبول	O
کنيم	O
که	O
وجود	O
دارد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
آمار	O
رسمي	O
مبتلايان	O
به	O
ايدز	O
در	O
کشور	O
،	O
افزود	O
:	O
احتمالا	O
مبتلايان	O
بيشتري	O
نيز	O
وجود	O
دارند	O
که	O
ما	O
نتوانسته	O
ايم	O
به	O
دلايلي	O
آن‌ها	O
را	O
شناسايي	O
کنيم	O
.	O

شيرين	B-PER
احمد	I-PER
نيا	I-PER
مديرکل	O
دفتر	O
پيشگيري	O
از	O
آسيب‌هاي	O
اجتماعي	O
سازمان	B-ORG
بهزيستي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
11	O
ميليون	O
جوان	O
ايراني	O
در	O
سن	O
ازدواج	O
،	O
مجرد	O
هستند	O
و	O
يک	O
ميليون	O
و	O
300	O
هزار	O
نفر	O
بالاي	O
سن	O
ازدواج	O
هنوز	O
ازدواج	O
نکرده‌اند	O
،	O
گفت	O
:	O
با	O
افزايش	O
روزافزون	O
سن	O
ازدواج	O
،	O
شاهد	O
گسترش	O
رفتارهاي	O
پرخطر	O
در	O
بين	O
جوانان	O
و	O
نوجوانان	O
هستيم	O
که	O
اين	O
پديده	O
با	O
انواع	O
بيماري‌هاي	O
مقاربتي	O
و	O
ايدز	O
مرتبط	O
شده	O
است	O
.	O

دکتر	O
سيد	B-PER
محمدهادي	I-PER
ايازي	I-PER
معاون	O
امور	O
اجتماعي	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
،	O
معتقد	O
است	O
که	O
بر	O
اساس	O
آمارهاي	O
غير	O
رسمي	O
100	O
هزار	O
مبتلا	O
به	O
ايدز	O
داريم	O
که	O
70	O
هزار	O
نفر	O
آن‌ها	O
از	O
بيماري	O
خود	O
اطلاعي	O
ندارند	O
.	O

دکتر	O
علي	B-PER
اکبر	I-PER
پور	I-PER
فتح	I-PER
الله	I-PER
مديرعامل	O
سازمان	B-ORG
انتقال	I-ORG
خون	I-ORG
ايران	I-ORG
معتقد	O
است	O
که	O
نوع	O
نگاه	O
به	O
«	O
ايدز	O
»	O
در	O
کشور	O
،	O
اين	O
بيماري	O
را	O
«	O
تابو	O
»	O
کرده	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
آمار	O
100	O
هزار	O
مبتلا	O
به	O
ايدز	O
در	O
کشور	O
که	O
ناشناخته	O
مانده‌اند	O
،	O
اظهار	O
:	O
يکي	O
از	O
مشکلات	O
ما	O
در	O
کشور	O
،	O
نوع	O
نگاه	O
به	O
ايدز	O
است	O
که	O
اين	O
بيماري	O
را	O
تبديل	O
به	O
تابو	O
کرده	O
است	O
.	O

پور	B-PER
فتح	I-PER
الله	I-PER
افزود	O
:	O
اين	O
وضعيت	O
و	O
حرکت‌هاي	O
اشتباه	O
بعد	O
از	O
آن	O
منجر	O
به	O
مخفي	O
شدن	O
بيماري	O
ايدز	O
شده	O
است	O
.	O

دکتر	O
پروين	B-PER
افسر	I-PER
کازروني	I-PER
رئيس	O
اداره	B-ORG
کنترل	I-ORG
ايدز	I-ORG
وزارت	I-ORG
بهداشت	I-ORG
،	O
معتقد	O
است	O
؛	O
موضوع	O
اساسي	O
در	O
ارتباط	O
با	O
کنترل	O
ايدز	O
از	O
طريق	O
رفتارهاي	O
پرخطر	O
جنسي	O
،	O
بالا	O
بردن	O
سطح	O
آگاهي	O
مردم	O
است	O
که	O
اگر	O
اطلاعات	O
جامعه	O
در	O
مورد	O
اين	O
بيماري	O
و	O
راه‌هاي	O
انتقال	O
آن	O
به	O
خصوص	O
انتقال	O
از	O
طريق	O
روابط	O
جنسي	O
بالا	O
برود	O
،	O
کمک	O
فراواني	O
به	O
کاهش	O
آمارها	O
مي‌کند	O
.	O

منبع	O
:	O
مهر	B-ORG

