فعاليت‌هاي	O
هسته‌اي	O
تعطيل‌شده	O
سريع‌تر	O
راه‌اندازي	O
شود	O

حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
سيد	B-PER
ناصر	I-PER
موسوي	I-PER
لارگاني	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
تسنيم	B-ORG
در	O
اصفهان	B-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
نقض	O
برجام	O
از	O
سوي	O
آمريکا	B-LOC
اظهار	O
داشت	O
:	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
از	O
همان	O
روزهاي	O
نخست	O
که	O
بحث	O
مذاکرات	O
بين	O
ايران	B-LOC
و	O
طرف	O
مقابل	O
مطرح	O
بود	O
،	O
همواره	O
مذاکره‌کنندگان	O
ايراني	O
را	O
مورد	O
تأييد	O
خود	O
قرار	O
دادند	O
و	O
عنوان	O
مي‌کردند	O
که	O
اين	O
مذاکره‌کنندگان	O
بچه‌هاي	O
نظام	O
و	O
انقلاب	O
هستند	O
،	O
اما	O
ايشان	O
از	O
همان	O
ابتدا	O
روي	O
بدعهدي‌هاي	O
طرف	O
مقابل	O
تأکيد	O
بسيار	O
داشتند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
متأسفانه	O
ما	O
همه‌چيز	O
را	O
به	O
بحث	O
مذاکرات	O
و	O
به	O
فرجام	O
رسيدن	O
برجام	O
گره	O
زده	O
بوديم	O
،	O
گفت	O
:	O
به‌رغم	O
اينکه	O
دولت	O
عنوان	O
مي‌کرد	O
که	O
ما	O
هيچ	O
توافق‌نامه‌اي	O
را	O
امضا	O
نمي‌کنيم	O
مگر	O
اينکه	O
از	O
روز	O
اول	O
اجراي	O
تحريم‌ها	O
برداشته	O
شود	O
اما	O
هرچه	O
جلوتر	O
رفتيم	O
مشاهده	O
کرديم	O
که	O
برجام	O
باوجوداينکه	O
بيش	O
از	O
يک	O
سال	O
از	O
اجرايي	O
شدن	O
ش	O
مي‌گذرد	O
نتيجه‌اي	O
نداشته	O
است	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
فلاورجان	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
بارها	O
بشارت	O
برداشته	O
شدن	O
تحريم‌ها	O
را	O
دادند	O
،	O
روز	O
نخست	O
اجراي	O
توافق‌نامه	O
اعلام	O
شد	O
که	O
بيش	O
از	O
يک	O
هزار	O
الا	O
سي	O
باز	O
شده	O
است	O
اما	O
ما	O
بعد	O
از	O
يک	O
سال	O
هنوز	O
شاهد	O
تحريم	O
بانک‌هاي	O
خود	O
هستيم	O
و	O
بانک‌ها	O
اکنون	O
با	O
مشکل	O
روبرو	O
هستند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
رکود	O
در	O
کشور	O
همچنان	O
حاکم	O
است	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
همه	O
اين‌ها	O
برمي‌گردد	O
به	O
اينکه	O
مدتي	O
به	O
برجام	O
دل	O
بستيم	O
و	O
مسائل	O
داخلي	O
را	O
تقريباً	O
رها	O
کرديم	O
،	O
به	O
داشته‌هاي	O
خود	O
توجه	O
نکرديم	O
و	O
برجام	O
براي	O
ما	O
فقط	O
ضرر	O
بوده	O
است	O
،	O
ما	O
هيچ	O
آورده‌اي	O
از	O
برجام	O
نداريم	O
و	O
همچنان	O
که	O
شاهد	O
هستيم	O
براي	O
10	O
سال	O
ديگر	O
تحريم‌ها	O
عليه	O
ايران	B-LOC
تمديد	O
شد	O
.	O

موسوي	B-PER
لارگاني	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
نقض	O
برجام	O
توسط	O
آمريکا	B-LOC
گفت	O
:	O
آمريکايي‌ها	O
عنوان	O
مي‌کردند	O
نوسازي	O
ناوگان	O
هوايي	O
از	O
نتايج	O
برجام	O
است	O
اما	O
شاهد	O
بوديم	O
که	O
عدم	O
فروش	O
هواپيما	O
به	O
ايران	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
تصويب	O
شد	O
و	O
بسياري	O
مسائل	O
ديگر	O
که	O
وعده	O
آن	O
به	O
مردم	O
داده	O
شده	O
بود	O
بي‌نتيجه	O
ماند	O
،	O
اين	O
در	O
حالي	O
بود	O
که	O
سانترال	O
جمع‌آوري	O
شد	O
،	O
قلب	O
راکتور	O
آب‌سنگين	O
اراک	B-LOC
تخليه	O
و	O
با	O
بتون	O
پر	O
شد	O
،	O
اورانيوم	O
غني‌شده	O
از	O
کشور	O
خارج	O
شد	O
و	O
تعهدات	O
راجع	O
به	O
آب‌سنگيني	O
که	O
وعده	O
خريداري	O
مازاد	O
بر	O
مصرف	O
ش	O
را	O
داده	O
بودند	O
نيز	O
اجرا	O
نشد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
نظر	O
شخصي	O
من	O
اين	O
است	O
که	O
هر	O
مقدار	O
از	O
فعاليت‌هايي	O
که	O
درزمينهٔ	O
هسته‌اي	O
قبلاً	O
به‌واسطه	O
توافق‌نامه	O
تعطيل‌شده	O
و	O
الآن	O
قابل	O
راه‌اندازي	O
است	O
بايد	O
هرچه	O
سريع‌تر	O
راه‌اندازي	O
شود	O
،	O
چون	O
طرف	O
مقابل	O
ما	O
بدعهدي	O
و	O
بدپيماني	O
کرده	O
است	O
،	O
اين	O
بار	O
طرف	O
مقابل	O
بايد	O
درخواست	O
کند	O
و	O
امتياز	O
بدهد	O
تا	O
ملت	O
ايران	B-LOC
دست	O
از	O
حق	O
مسلم	O
خود	O
بردارد	O
.	O

رئيس	O
مجمع	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
استان	I-ORG
اصفهان	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
هرچه	O
ما	O
عقب‌نشيني	O
کنيم	O
دشمن	O
صد	O
قدم	O
جلو	O
مي‌آيد	O
و	O
به	O
کاهش	O
فعاليت‌هاي	O
هسته‌اي	O
اکتفا	O
نمي‌کند	O
،	O
بلکه	O
بهانه‌هاي	O
ديگر	O
را	O
مطرح	O
مي‌کند	O
،	O
مانند	O
حمايت	O
از	O
حزب‌الله	B-ORG
،	O
حمايت	O
مردم	O
مظلوم	O
فلسطين	B-LOC
و	O
مقابله	O
با	O
رژيم	B-ORG
اشغالگر	I-ORG
صهيونيست	I-ORG
.	O

رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
فرمودند	O
حتي	O
اگر	O
اين	O
موارد	O
را	O
هم	O
به	O
فرض	O
محال	O
بپذيريم	O
بازهم	O
آن‌ها	O
انتظار	O
شان	O
از	O
ملت	O
ايران	B-LOC
اين	O
است	O
که	O
به	O
38	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
برگرديم	O
،	O
اما	O
محال	O
است	O
که	O
ملت	O
ايران	B-LOC
بار	O
ديگر	O
به	O
زير	O
بار	O
ذلت	O
برود	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

