استان‌هايي	O
با	O
نرخ	O
بيکاري	O
تک	O
رقمي	O

سلامت	B-ORG
نيوز	I-ORG
:	O
مرکز	B-ORG
آمار	I-ORG
ايران	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
،	O
7	O
استان	O
کشور	O
در	O
تابستان	B-DAT
1395	I-DAT
داراي	O
نرخ	O
بيکاري	O
تک	O
رقمي	O
هستند	O
.	O

تابستان	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
10	O
استان	O
کشور	O
داراي	O
نرخ	O
بيکاري	O
تک	O
رقمي	O
بودند	O
.	O

به	O
گزارش	O
سلامت	B-ORG
نيوز	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
ايرنا	B-ORG
،	O
در	O
آمار	O
نرخ	O
بيکاري	O
تابستان	B-DAT
1395	I-DAT
که	O
به	O
تازگي	O
مرکز	B-ORG
آمار	I-ORG
ايران	I-ORG
منتشر	O
کرده	O
است	O
،	O
استان‌هاي	O
آذربايجان	B-LOC
غربي	I-LOC
،	O
خراسان	B-LOC
شمالي	I-LOC
،	O
زنجان	B-LOC
،	O
سمنان	B-LOC
،	O
گيلان	B-LOC
،	O
همدان	B-LOC
،	O
مرکزي	B-LOC
در	O
فصل	O
ياد	O
شده	O
داراي	O
نرخ	O
بيکاري	O
تک	O
رقمي	O
بودند	O
.	O

نرخ	O
بيکاري	O
تابستان	B-DAT
1395	I-DAT
نسبت	O
به	O
مدت	O
مشابه	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
از	O
افزايش	O
1	B-PCT
.	I-PCT
8	I-PCT
درصدي	I-PCT
خبر	O
مي‌دهد	O
،	O
به	O
طوري	O
که	O
از	B-PCT
10	I-PCT
.	I-PCT
9	I-PCT
به	I-PCT
12	I-PCT
.	I-PCT
7	I-PCT
درصد	I-PCT
رسيده	O
است	O
.	O

بر	O
اساس	O
گزارش	O
نيروي	O
کار	O
براي	O
تابستان	B-DAT
1395	I-DAT
،	O
استان‌هاي	O
کرمانشاه	B-LOC
،	O
چهار	B-LOC
محال	I-LOC
بختياري	I-LOC
و	O
اصفهان	B-LOC
به	O
ترتيب	O
با	O
20	B-PCT
.	I-PCT
3	I-PCT
،	I-PCT
19	I-PCT
.	I-PCT
8	I-PCT
و	I-PCT
17	I-PCT
.	I-PCT
4	I-PCT
درصد	I-PCT
بيشترين	O
نرخ	O
بيکاري	O
را	O
در	O
ميان	O
استان‌هاي	O
کشور	O
به	O
خود	O
تخصيص	O
داده	O
بودند	O
.	O

نرخ	O
بيکاري	O
تابستان	B-DAT
1394	I-DAT
در	O
استان‌هاي	O
چهارمحال	B-LOC
بختياري	I-LOC
16	B-PCT
درصد	I-PCT
،	O
کرمانشاه	B-LOC
15	B-PCT
.	I-PCT
2	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
اصفهان	B-LOC
13	B-PCT
.	I-PCT
3	I-PCT
درصد	I-PCT
بود	O
.	O

اين	O
استان‌ها	O
در	O
دو	O
فصل	O
ياد	O
شده	O
داراي	O
بيشترين	O
نرخ	O
بيکاري	O
در	O
ميان	O
ساير	O
استان‌هاي	O
کشور	O
بودند	O
.	O

شرايط	O
اقتصادي	O
کشور	O
در	O
هشت	O
سال	O
فعاليت	O
دولت‌هاي	B-ORG
نهم	I-ORG
و	I-ORG
دهم	I-ORG
به	O
دنبال	O
بي‌برنامگي	O
و	O
سوء	O
مديريت	O
با	O
وجود	O
درآمدهاي	O
سرشار	O
نفتي	O
به	O
گونه‌اي	O
رقم	O
زده	O
شد	O
که	O
مردم	O
تبعات	O
آن	O
را	O
در	O
اين	O
سال‌ها	O
حس	O
مي‌کنند	O
.	O

افزايش	O
نقدينگي	O
،	O
بالا	O
رفتن	O
معوقات	O
بانکي	O
،	O
بالا	O
رفتن	O
نرخ	O
بيکاري	O
،	O
شرايط	O
رکود	O
و	O
تورمي	O
که	O
در	O
ابتداي	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
بر	O
اقتصاد	O
کشور	O
حاکم	O
بود	O
،	O
سياست‌هاي	O
نادرست	O
در	O
حوزه	O
بين	O
المللي	O
که	O
منجر	O
به	O
انزواي	O
ايران	B-LOC
و	O
در	O
نهايت	O
تحريم‌ها	O
شد	O
،	O
تعطيلي	O
واحدهاي	O
اقتصادي	O
،	O
فعاليت	O
با	O
ظرفيت	O
کمتر	O
از	O
30	B-PCT
درصد	I-PCT
بسياري	O
از	O
بنگاه	O
اقتصادي	O
،	O
تخريب	O
محيط	O
زيست	O
،	O
بيکاري	O
بالاي	O
زنان	O
جوان	O
(	O
47	B-PCT
.	I-PCT
3	I-PCT
درصد	I-PCT
)	O
و	O
بسياري	O
از	O
مصائب	O
ديگر	O
همه	O
و	O
همه	O
تبعات	O
هشت	O
سال	O
بي	O
درايتي	O
دولت‌هاي	B-ORG
نهم	I-ORG
و	I-ORG
دهم	I-ORG
است	O
.	O

دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
در	O
سه	O
سال	O
گذشته	O
توانسته	O
است	O
گام‌هاي	O
مهمي	O
در	O
عرصه	O
بين	O
المللي	O
و	O
اقتصادي	O
بردارد	O
و	O
با	O
وجود	O
رفع	O
تحريم‌ها	O
و	O
فروش	O
نفت	O
هنوز	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
با	O
چالش‌هاي	O
بي	O
شماري	O
مواجه	O
است	O
.	O

فرايند	O
توسعه	O
متکي	O
به	O
توليد	O
و	O
ايجاد	O
ثروت	O
است	O
و	O
با	O
وجود	O
آن	O
که	O
مسوولان	O
همواره	O
از	O
بهره‌مندي	O
نيروي	O
انساني	O
جوان	O
و	O
توانمند	O
گفت	O
و	O
گو	O
مي‌کنند	O
،	O
اما	O
بخش	O
وسيعي	O
از	O
نيروي	O
کار	O
جوان	O
کشور	O
بدون	O
شغل	O
هستند	O
و	O
نقشي	O
در	O
توليد	O
ملي	O
ندارند	O
.	O

کشور	B-LOC
ايران	I-LOC
پتانسيل‌هاي	O
خوبي	O
به	O
لحاظ	O
منابع	O
انساني	O
و	O
طبيعي	O
دارد	O
و	O
به	O
عبارتي	O
بزرگترين	O
سرمايه	O
ايران	B-LOC
نيروي	O
انساني	O
آن	O
است	O
،	O
اما	O
اگر	O
از	O
اين	O
سرمايه	O
بهره‌اي	O
نبريم	O
همين	O
سرمايه	O
مي‌تواند	O
به	O
ضد	O
خود	O
بدل	O
شود	O
.	O

مقايسه	O
نرخ	O
مشارکت	O
اقتصادي	O
در	O
استان‌هاي	O
کرمانشاه	B-LOC
،	O
چهارمحال	B-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
و	O
اصفهان	B-LOC
در	O
تابستان	B-DAT
1395	I-DAT
به	O
طور	O
عام	O
بين	B-PCT
40	I-PCT
.	I-PCT
2	I-PCT
تا	I-PCT
40	I-PCT
.	I-PCT
7	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
در	O
تابستان	B-DAT
1394	I-DAT
بين	B-PCT
37	I-PCT
.	I-PCT
7	I-PCT
تا	I-PCT
40	I-PCT
.	I-PCT
4	I-PCT
درصد	I-PCT
بوده	O
است	O
.	O

ترديدي	O
نيست	O
،	O
افزايش	O
نرخ	O
مشارکت	O
اقتصادي	O
به	O
دليل	O
افزايش	O
تقاضاي	O
کار	O
و	O
جويندگان	O
کار	O
است	O
و	O
مسوولان	O
بايد	O
پاسخگوي	O
نياز	O
اشتغال	O
آنان	O
باشند	O
.	O

علي	B-PER
طيب	I-PER
نيا	I-PER
وزير	O
امور	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
و	I-ORG
دارايي	I-ORG
به	O
تازگي	O
در	O
گفت	O
و	O
گو	O
با	O
ايرنا	B-ORG
،	O
يکي	O
از	O
چالش‌هاي	O
مهم	O
در	O
کشور	O
را	O
موضوع	O
اشتغال	O
عنوان	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
به	O
دليل	O
عرضه	O
گسترده	O
نيروي	O
کار	O
،	O
دغدغه	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
اشتغال‌زايي	O
براي	O
جوانان	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
تاکيد	O
بر	O
اين	O
که	O
بايد	O
رشدي	O
ايجاد	O
کنيم	O
که	O
اشتغال‌زا	O
باشد	O
،	O
درباره	O
دورنماي	O
وضعيت	O
اقتصادي	O
کشور	O
گفت	O
:	O
دورنما	O
را	O
مثبت	O
مي‌بينم	O
.	O

پس	O
از	O
چند	O
سال	O
کسادي	O
اکنون	O
داريم	O
به	O
رشد	O
اقتصادي	O
پنج	B-PCT
درصدي	I-PCT
مي‌رسيم	O
که	O
اين	O
مقدمه	O
براي	O
سال	B-DAT
آتي	I-DAT
است	O
تا	O
به	O
رشد	O
بالاتر	O
برسيم	O
.	O

اقتصاد	O
ايران	B-LOC
سال‌هاي	O
متمادي	O
است	O
در	O
انتظار	O
تحقق	O
رونق	O
اقتصادي	O
است	O
تا	O
جوانان	O
کشور	O
را	O
از	O
دور	O
باطل	O
تحصيلات	O
دانشگاهي	O
در	O
مقاطع	O
کارشناسي	O
،	O
کارشناسي	O
ارشد	O
و	O
دکتري	O
و	O
سپس	O
بيکاري	O
رها	O
سازد	O
«	O
.	O
کار	O
نکرده	O
»	O
و	O
«	O
راه	O
نرفته	O
»	O
بسيار	O
است	O
و	O
اقتصاد	O
کشور	O
به	O
ويژه	O
برخي	O
از	O
استان‌ها	O
در	O
انتظار	O
رخدادهاي	O
خوب	O
اقتصادي	O
هستند	O
.	O

