بازار	O
آماده	O
ظهور	O
نفت	O
30	B-MON
دلاري	I-MON
شد	O

به	O
گزارش	O
نما	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
مهر	B-ORG
،	O
ترديد	O
در	O
اجراي	O
طرح	O
«	O
فريز	O
»	O
نفتي	O
اوپک	B-ORG
و	O
احتمال	O
عقب‌نشيني	O
عراق	B-LOC
از	O
اجراي	O
اين	O
پروژه	O
مشترک	O
نفتي	O
کشورهاي	O
عضو	O
و	O
غير	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
منجر	O
به	O
تند	O
شدن	O
شيب	O
سقوط	O
قيمت	O
طلاي	O
سياه	O
در	O
بازار	O
شد	O
.	O

بر	O
اين	O
اساس	O
،	O
در	O
حالي	O
قيمت	O
انواع	O
شاخص‌هاي	O
معتبر	O
نفت	O
خام	O
تا	O
چند	O
هفته	O
گذشته	O
حتي	O
تا	O
سقف	O
بيش	O
از	O
50	B-MON
دلار	I-MON
به	O
ازاي	O
هر	O
بشکه	O
افزايش	O
يافته	O
بود	O
،	O
اما	O
در	O
معاملات	O
منتهي	O
به	O
28	B-DAT
اکتبر	I-DAT
2016	I-DAT
ميلادي	I-DAT
نه‌تنها	O
قيمت	O
نفت	O
به	O
روند	O
افزايشي	O
خود	O
به	O
بيش	O
از	O
50	B-MON
دلار	I-MON
ادامه	O
نداد	O
که	O
بهاي	O
طلاي	O
سياه	O
با	O
سقوطي	O
چند	O
دلاري	O
در	O
سطوح	O
پايين‌تر	O
از	O
50	B-MON
دلار	I-MON
در	O
بازار	O
معامله	O
شده	O
است	O
.	O

دراين‌بين	O
شيب	O
سقوط	O
آزاد	O
قيمت	O
نفت	O
خام	O
صادراتي	O
ايران	B-LOC
تندتر	O
از	O
ساير	O
شاخص‌هاي	O
معتبر	O
نفت	O
جهان	O
بوده	O
به‌طوري‌که	O
در	O
معاملات	O
منتهي	O
به	O
28	B-DAT
اکتبر	I-DAT
،	O
بهاي	O
هر	O
بشکه	O
نفت	O
خام	O
سبک	O
صادراتي	O
ايران	B-LOC
بيش	O
از	O
يک	O
دلار	O
ارزان	O
شده	O
است	O
.	O

مديريت	O
امور	O
اوپک	B-ORG
و	O
ارتباط	O
با	O
مجامع	O
انرژي	O
وزارت	O
نفت	O
امروز	B-DAT
با	O
انتشار	O
گزارشي	O
اعلام	O
کرد	O
تا	O
28	B-DAT
اکتبر	I-DAT
امسال	I-DAT
قيمت	O
هر	O
بشکه	O
نفت	O
خام	O
سبک	O
صادراتي	O
ايران	B-LOC
با	O
ثبت	O
کاهش	O
يک	B-MON
دلار	I-MON
و	I-MON
سه	I-MON
سنت	I-MON
در	O
محدوده	O
47	B-MON
دلار	I-MON
و	I-MON
41	I-MON
سنت	I-MON
در	O
بازار	O
دادوستد	O
شده	O
است	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
قيمت	O
هر	O
بشکه	O
نفت	O
خام	O
سبک	O
صادراتي	O
کشور	O
هم	O
با	O
ثبت	O
کاهش	O
96	B-MON
سنتي	I-MON
در	O
محدوده	O
46	B-MON
دلار	I-MON
و	I-MON
27	I-MON
سنت	I-MON
در	O
بازار	O
به	O
مشتريان	O
اروپايي	O
و	O
آسيايي	O
عرضه	O
شده	O
است	O
.	O

از	O
ابتداي	B-DAT
سال	I-DAT
2016	I-DAT
ميلادي	I-DAT
تاکنون	O
متوسط	O
قيمت	O
فروش	O
هر	O
بشکه	O
نفت	O
خام	O
سبک	O
صادراتي	O
ايران	B-LOC
39	B-MON
دلار	I-MON
و	I-MON
72	I-MON
سنت	I-MON
و	O
متوسط	O
قيمت	O
هر	O
بشکه	O
خام	O
سنگين	O
صادراتي	O
کشور	O
37	B-MON
دلار	I-MON
و	I-MON
66	I-MON
سنت	I-MON
بوده	O
که	O
کماکان	O
بالغ‌بر	O
10	B-MON
دلار	I-MON
ارزان‌تر	O
از	O
متوسط	O
قيمت	O
فروش	O
نفت	O
خام	O
ايران	B-LOC
در	O
سال	B-DAT
2015	I-DAT
در	O
بازار	O
عرضه	O
شده	O
است	O
.	O

جزئيات	O
سقوط	O
قيمت	O
جهاني	O
نفت	O
به	O
گزارش	O
مهر	B-ORG
،	O
در	O
معاملات	O
منتهي	O
به	O
28	B-DAT
اکتبر	I-DAT
2016	I-DAT
متوسط	O
قيمت	O
هر	O
بشکه	O
سبد	O
نفتي	O
اوپک	B-ORG
با	O
98	B-MON
سنت	I-MON
کاهش	O
در	O
محدوده	O
47	B-MON
دلار	I-MON
و	I-MON
44	I-MON
سنت	I-MON
،	O
بهاي	O
هر	O
بشکه	O
نفت	O
خام	O
شيرين	O
آمريکا	B-LOC
(	O
وست	O
تگزاس	O
)	O
با	O
يک	B-MON
دلار	I-MON
و	I-MON
11	I-MON
سنت	I-MON
کاهش	O
در	O
محدوده	O
49	B-MON
دلار	I-MON
و	I-MON
44	I-MON
سنت	I-MON
و	O
متوسط	O
قيمت	O
هر	O
بشکه	O
نفت	O
خام	O
برنت	O
درياي	B-LOC
شمال	I-LOC
با	O
يک	B-MON
دلار	I-MON
و	I-MON
27	I-MON
سنت	I-MON
کاهش	O
در	O
محدوده	O
49	B-MON
دلار	I-MON
و	I-MON
24	I-MON
سنت	I-MON
در	O
بازار	O
دادوستد	O
شده	O
است	O
.	O

علاوه	O
بر	O
اين	O
،	O
شاخص	O
قيمت	O
نفت	O
خام	O
دبي	B-LOC
با	O
ثبت	O
80	B-MON
سنت	I-MON
کاهش	O
در	O
محدوده	O
48	B-MON
دلار	I-MON
و	I-MON
52	I-MON
سنت	I-MON
و	O
شاخص	O
نفت	O
عمان	B-LOC
با	O
ثبت	O
کاهش	O
يک	B-MON
دلار	I-MON
و	I-MON
6	I-MON
سنت	I-MON
در	O
محدوده	O
بشکه‌اي	O
48	B-MON
دلار	I-MON
و	I-MON
70	I-MON
سنت	I-MON
در	O
بازار	O
معامله	O
شده	O
است	O
.	O

مهم‌ترين	O
دلايل	O
سقوط	O
قيمت	O
نفت	O
به	O
گزارش	O
مهر	B-ORG
،	O
در	O
کنار	O
افزايش	O
ترديد	O
و	O
تشکيک‌ها	O
نسبت	O
به	O
اجراي	O
«	O
فريز	O
»	O
نفتي	O
با	O
مشارکت	O
تمامي	O
کشورهاي	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
ازجمله	O
عراق	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
،	O
پايين	O
ماندن	O
وضعيت	O
تقاضا	O
نسبت	O
به	O
عرضه	O
،	O
يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
دلايل	O
سقوط	O
قيمت	O
نفت	O
در	O
بازار	O
در	O
معاملات	O
منتهي	O
به	O
28	B-DAT
اکتبر	I-DAT
2016	I-DAT
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
هم‌زمان	O
با	O
پيشي	O
گرفتن	O
عرضه	O
از	O
تقاضاي	O
نفت	O
،	O
با	O
به	O
پايان	O
رسيدن	O
تعميرات	O
اساسي	O
چاه‌ها	O
در	O
درياي	B-LOC
شمال	I-LOC
و	O
افزايش	O
توليد	O
نفت	O
در	O
اين	O
حوزه	O
و	O
بالا	O
رفتن	O
ذخيره‌سازي	O
نفت	O
تا	O
محدوده	O
6	O
ميليون	O
بشکه	O
نفت	O
خام	O
بر	O
روي	O
دريا	O
،	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
مهم‌ترين	O
دلايل	O
تضعيف‌کننده	O
قيمت	O
طلاي	O
سياه	O
در	O
بازار	O
است	O
.	O

افزايش	O
توليد	O
نفت	O
ليبي	B-LOC
تا	O
محدوده	O
580	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
و	O
توليد	O
نفت	O
خام	O
نيجريه	B-LOC
به	O
يک‌ميليون	O
و	O
900	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
از	O
ديگر	O
عوامل	O
تضعيف‌کننده	O
قيمت	O
نفت	O
در	O
بازار	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
؛	O
ضمن	O
آنکه	O
تا	O
21	B-DAT
اکتبر	I-DAT
ظرفيت	O
توليد	O
نفت	O
خام	O
آمريکا	B-LOC
روزانه	O
40	O
هزار	O
بشکه	O
افزايش	O
يافته	O
و	O
به	O
8	O
.	O
5	O
ميليون	O
بشکه	O
نفت	O
در	O
روز	O
رسيده	O
است	O
.	O

افزايش	O
تعداد	O
دکل‌هاي	O
حفاري	O
فعال	O
در	O
منطقه	B-LOC
آمريکاي	I-LOC
شمالي	I-LOC
شامل	O
کشورهاي	O
ايالات‌متحده	B-LOC
آمريکا	I-LOC
و	O
کانادا	B-LOC
و	O
بازگشت	O
14	O
دستگاه	O
دکل	O
حفاري	O
به	O
جمع	O
دکل‌هاي	O
فعال	O
صنعت	O
نفت	O
گاز	O
در	O
اين	O
منطقه	O
،	O
بايد	O
به‌عنوان	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
دلايل	O
سقوط	O
آزاد	O
قيمت	O
نفت	O
در	O
بازار	O
ياد	O
کرد	O
.	O

درمجموع	O
پيش‌بيني	O
مي‌شود	O
درصورتي‌که	O
تا	O
نشست	O
اکتبر	B-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
ميلادي	I-DAT
،	O
اعضاي	O
اوپک	B-ORG
بر	O
روي	O
اجراي	O
طرح	O
«	O
فريز	O
»	O
نفتي	O
به	O
توافق	O
جامع	O
دست	O
نيابند	O
،	O
امکان	O
سقوط	O
آزاد	O
قيمت	O
طلاي	O
سياه	O
حتي	O
تا	O
محدوده‌اي	O
30	B-MON
دلار	I-MON
به	O
ازاي	O
هر	O
بشکه	O
وجود	O
دارد	O
.	O
