پنجره‌اي	O
جديد	O
رو	O
به	O
تاريخ	O
:	O
کشف	O
بيش	O
از	O
40	O
کشتي	O
غرق‌شده	O
متعلق	O
به	O
1700	O
سال	O
قبل	O
در	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC

پنجره‌اي	O
جديد	O
رو	O
به	O
تاريخ	O
:	O
کشف	O
بيش	O
از	O
40	O
کشتي	O
غرق‌شده	O
متعلق	O
به	O
1700	O
سال	O
قبل	O
در	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
0	O
ارسال	O
شده	O
توسط	O
:	O
دانيال	B-PER
حجاري	I-PER
02	B-DAT
آذر	I-DAT
95	I-DAT
ساعت	B-TIM
14	I-TIM
:	I-TIM
23	I-TIM
طي	O
يک	O
اکتشاف	O
علمي	O
که	O
اخيراً	O
در	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
صورت	O
گرفته	O
،	O
محققين	O
به	O
نتايج	O
شگفت‌انگيزي	O
دست	O
پيدا	O
کرده‌اند	O
و	O
بعيد	O
نيست	O
تا	O
تاريخ	O
را	O
دست‌خوش	O
تغيير	O
قرار	O
بگيرد	O
.	O

تعداد	O
کشتي‌هاي	O
غرق‌شده	O
در	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
و	O
کشف‌شده	O
طي	O
اين	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
،	O
به	O
بيش	O
از	O
40	O
عدد	O
رسيده	O
است	O
؛	O
کشتي‌هايي	O
که	O
از	O
فرسايش	O
کامل	O
نجات	O
يافته	O
و	O
امروز	O
تبديل	O
به	O
يک	O
اثر	O
تاريخي	O
براي	O
ما	O
شده‌اند	O
.	O

گفتني	O
است	O
اين	O
کشتي‌هاي	O
غرق‌شده	O
در	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
به	O
زمان	O
امپراتوري	O
عثماني	O
و	O
بيزانس	O
(	O
روم	B-LOC
شرقي	I-LOC
)	O
باز	O
مي‌گردند	O
.	O

کشتي‌هاي	O
غرق‌شده	O
در	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
بهتر	O
است	O
تا	O
ابتدا	O
گذري	O
به	O
تاريخ	O
داشته	O
باشيم	O
تا	O
شگفتي	O
کشف	O
کشتي‌هاي	O
غرق‌شده	O
در	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
را	O
بيشتر	O
متوجه	O
شويم	O
.	O

امپراتوري	O
عثماني	O
(	O
Ottoman	O
Empire	O
)	O
يک	O
امپراتوري	O
مسلمان	O
بود	O
و	O
بين	B-DAT
سال	I-DAT
1299	I-DAT
تا	I-DAT
1922	I-DAT
ميلادي	I-DAT
(	O
حدود	O
6	O
قرن	O
)	O
در	O
منطقه‌ي	B-LOC
مديترانه	I-LOC
حکومت	O
مي‌کرد	O
.	O

امپراتوري	O
عثماني	O
در	O
قرن	B-DAT
شانزدهم	I-DAT
،	O
يعني	O
در	O
اوج	O
قدرت	O
خود	O
،	O
مناطق	O
آسياي	B-LOC
کوچک	I-LOC
،	O
اکثر	O
خاورميانه	B-LOC
،	O
قسمت‌هايي	O
از	O
شمال	B-LOC
آفريقا	I-LOC
و	O
قسمت	B-LOC
جنوبي	I-LOC
اروپا	I-LOC
تا	I-LOC
قفقاز	I-LOC
را	O
شامل	O
مي‌شد	O
،	O
چنان‌که	O
در	O
اين	O
زمان	O
گستردگي	O
امپراتوري	O
نزديک	O
به	O
5.6	O
ميليون	O
کيلومترمربع	O
تخمين	O
زده	O
مي‌شود	O
و	O
اما	O
درباره	O
امپراتوري	O
بيزانس	O
،	O
در	O
روزگار	O
امپراتوري	O
کنستانتين	O
(	O
Constantine	O
)	O
،	O
روميان	O
پس	O
از	O
چندين	O
شکست	O
سخت	O
در	O
جنگ	O
با	O
ايران	B-LOC
،	O
براي	O
فائق	O
آمدن	O
به	O
مشکلات	O
کنوني	O
خود	O
پايتخت	O
امپراتوري	O
را	O
از	O
رم	B-LOC
به	O
دهکده‌ي	O
بيزانتيوم	B-LOC
منتقل	O
کردند	O
که	O
اين	O
شهر	O
بعدها	O
به	O
نام	O
کنستانتين	O
،	O
کنستانتينوپل	B-LOC
(	O
قسطنطنيه	B-LOC
–	O
Constantinople	B-LOC
)	O
ناميده	O
شد	O
.	O

پس	O
از	O
چندي	O
تئودئوس	B-PER
(	I-PER
Theodosius	I-PER
)	I-PER
اول	I-PER
به‌عنوان	O
امپراتور	O
وقت	O
روم	B-LOC
،	O
دستور	O
دونيمه	O
شدن	O
امپراتوري	O
به	O
دو	O
قسمت	O
شرقي	O
و	O
غربي	O
را	O
در	O
سال	B-DAT
395	I-DAT
ميلادي	I-DAT
صادر	O
کرد	O
.	O

در	O
اين	O
اتفاق	O
نيمه	O
شرقي	O
به	O
آرکاديوس	B-PER
(	O
Arcadius	B-PER
)	O
پسر	O
بزرگ‌تر	O
و	O
نيمه	O
غربي	O
به	O
هونوريوس	B-PER
(	O
Honorius	B-PER
)	O
پسر	O
کوچک‌تر	O
او	O
رسيد	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
1453	I-DAT
ميلادي	I-DAT
،	O
ترک‌هاي	O
عثماني	O
با	O
هدف	O
گسترش	O
زمين‌هاي	O
تحت	O
فرمان	O
خود	O
به	O
طرف	O
قسطنطنيه	B-LOC
به	O
حرکت	O
درآمدند	O
.	O

عثماني‌ها	O
حدود	O
يک	O
ماه	O
تمام	O
،	O
شهر	O
را	O
با	O
پياده‌نظام	O
،	O
توپ‌ها	O
و	O
کشتي‌هاي	O
جاندار	O
خود	O
محاصره	O
کرده	O
و	O
سرانجام	O
در	O
بيست	O
و	O
نهم	O
همان	O
سال	O
،	O
با	O
دستور	O
سلطان	B-PER
محمد	I-PER
فاتح	I-PER
حمله	O
به	O
شهر	O
را	O
از	O
سه	O
طرف	O
آغاز	O
کردند	O
.	O

هزاران	O
نفر	O
ازجمله	O
کنستانتين	B-PER
يازدهم	I-PER
(	O
امپراتور	O
وقت	O
بيزانس	O
در	O
آن	O
زمان	O
)	O
در	O
اين	O
نبرد	O
کشته	O
شدند	O
.	O

بد	O
نيست	O
بدانيد	O
در	O
سال	B-DAT
1770	I-DAT
ميلادي	I-DAT
سلطان	B-PER
مصطفي	I-PER
سوم	I-PER
،	O
تلاش	O
کرد	O
نام	O
اسلام	O
(	O
اسلام‌شهر	O
)	O
را	O
براي	O
آن	O
شهر	O
فراگير	O
کند	O
.	O

محققين	O
حين	O
کندوکاو	O
در	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
در	O
نواحي	O
کشور	O
بلغارستان	B-LOC
،	O
به	O
کشتي‌هاي	O
غرق‌شده	O
در	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
برخورد	O
کردند	O
که	O
به	O
گفته	O
رهبر	O
تيم	O
تحقيقاتي	O
يکي	O
از	O
شگفت‌انگيزترين	O
اکتشافات	O
در	O
دهه‌هاي	O
اخير	O
است	O
.	O

به‌راستي	O
کشف	O
کشتي‌هايي	O
متعلق	O
به	O
1700	O
سال	O
قبل	O
حيرت‌انگيز	O
نيست	O
؟	O

تغيير	O
دريا	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
تا	O
پيش	O
از	O
آخرين	O
عصر	O
يخبندان	O
،	O
يعني	O
12	O
هزار	O
سال	O
قبل	O
،	O
گستردگي	O
بسيار	O
کمتري	O
داشت	O
،	O
اما	O
با	O
ذوب	O
شدن	O
کوه‌هاي	O
يخي	O
سطح	O
دريا	O
به‌مراتب	O
بالاتر	O
آمده	O
و	O
بخش	O
اعظم	O
سواحل	B-LOC
کنوني	I-LOC
بلغارستان	I-LOC
را	O
که	O
سرزمين‌هايي	O
خشک	O
بيش	O
نبودند	O
،	O
به‌طور	O
کامل	O
زير	O
آب	O
فرو	O
رفت	O
.	O

اين	O
تيم	O
تحقيقاتي	O
در	O
حال	O
پژوهش	O
براي	O
پي	O
بردن	O
به	O
اين	O
موضوع	O
هستند	O
که	O
چه	O
دسته‌اي	O
از	O
گنجينه‌هاي	O
تاريخي	O
با	O
پايان	O
يافتن	O
عصر	O
يخبندان	O
به	O
زير	O
آب	O
فرو	O
رفتند	O
.	O

ما	O
در	O
تلاشيم	O
تا	O
به	O
برخي	O
سؤال‌هاي	O
موردبحث	O
داغ	O
و	O
دل‌انگيز	O
کنوني	O
درباره	O
زمان	O
افزايش	O
سطح	O
آب	O
به	O
ميزان	O
بسيار	O
زياد	O
پاسخ	O
دهيم	O
.	O

اين	O
افزايش	O
با	O
چه	O
سرعتي	O
صورت	O
گرفت	O
و	O
چه	O
تأثيراتي	O
بر	O
روي	O
جمعيت	O
انسان‌هاي	O
زنده	O
آن	O
زمان	O
در	O
سواحل	B-LOC
بلغارستان	I-LOC
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
گذاشت	O
؟	O

براي	O
جمع‌آوري	O
داده	O
،	O
محققين	O
از	O
دو	O
وسيله	O
نقليه	O
کنترل	O
از	O
راه	O
دور	O
(	O
ROV	O
–	O
Remotely	O
Operated	O
Vehicle	O
)	O
استفاده	O
کردند	O
.	O

يکي	O
از	O
اين	O
ماشين‌ها	O
اقدام	O
به	O
فيلم‌برداري	O
و	O
نقشه‌برداري	O
دريايي	O
به‌صورت	O
سه‌بعدي	O
(	O
3	O
D	O
)	O
کرده	O
و	O
ديگري	O
مجموعه‌اي	O
از	O
ابزار	O
را	O
از	O
دوربين‌هاي	O
با	O
کيفيت	O
بالا	O
براي	O
عکس‌برداري	O
گرفته	O
تا	O
ليزر	O
براي	O
نقشه‌برداري	O
از	O
بستر	O
دريا	O
حمل	O
مي‌کرد	O
.	O

مشاهده	O
کشتي‌هاي	O
غرق‌شده	O
در	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
روال	O
يکنواخت	O
تحقيقات	O
را	O
تغيير	O
داد	O
.	O

مقاومت	O
در	O
برابر	O
فرسايش	O
کشتي‌هاي	O
غرق‌شده	O
در	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
تنها	O
به	O
دليل	O
محيط	O
منحصربه‌فرد	O
بودن	O
اين	O
دريا	O
تاکنون	O
از	O
تخريب	O
و	O
متلاشي	O
شدن	O
کامل	O
حفظ	O
شده‌اند	O
.	O

بدنه	O
آب	O
ارتباط	O
کمي	O
با	O
درياي	B-LOC
مديترانه	I-LOC
داشته	O
و	O
آب	O
تازه	O
اين	O
قاره	O
در	O
بالايي	O
آب	O
شور	O
درياي	B-LOC
مديترانه	I-LOC
شناور	O
مي‌شود	O
.	O

به	O
خاطر	O
اين	O
لايه‌بندي	O
،	O
آب‌هاي	O
در	O
عمق	O
490	O
فوت	O
(	O
150	O
متر	O
)	O
،	O
اکسيژن	O
بسيار	O
کمي	O
دارند	O
.	O

اين	O
اتفاق	O
سبب	O
جلوگيري	O
از	O
تخريب	O
کشتي‌هاي	O
غرق‌شده	O
در	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
و	O
در	O
کل	O
هر	O
جسم	O
ديگري	O
در	O
اين	O
عمق	O
به‌وسيله	O
موجودات	O
چوب‌خوار	O
مي‌شود	O
.	O

از	O
همين	O
رو	O
است	O
که	O
کشتي‌هاي	O
غرق‌شده	O
در	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
براي	O
قرن‌ها	O
دست‌نخورده	O
باقي	O
مانده‌اند	O
.	O

البته	O
،	O
محققين	O
براي	O
سال‌ها	O
به	O
موضوع	O
کشتي‌هاي	O
غرق‌شده	O
در	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
اشراف	O
داشتند	O
.	O

به‌عنوان	O
نمونه	O
در	O
سال	B-DAT
2000	I-DAT
ميلادي	I-DAT
،	O
يک	O
اکتشاف	O
دريايي	O
به	O
کشف	O
چندين	O
کشتي	O
شکسته	O
حتي	O
در	O
عمق	O
1066	O
فوتي	O
(	O
325	O
متري	O
)	O
ختم	O
شد	O
.	O

کشتي	O
کشف‌شده	O
در	O
اين	O
عمق	O
،	O
که	O
سينپدي	O
(	O
Sinop	O
D	O
)	O
نام‌گذاري	O
شد	O
،	O
به	O
قرن	B-DAT
پانزدهم	I-DAT
باز	O
مي‌گردد	O
.	O

نکته	O
جالب	O
اينجاست	O
که	O
دکل	O
ديده‌باني	O
اين	O
کشتي	O
با	O
گذشت	O
5	O
قرن	O
همچنان	O
ايستاده	O
باقي	O
مانده	O
است	O
.	O

تيم	O
تحقيقاتي	O
اخير	O
از	O
تصاوير	O
سه‌بعدي	O
براي	O
مقايسه	O
ميليون‌ها	O
نقطه	O
بر	O
روي	O
تصاوير	O
تداخلي	O
(	O
تصاوير	O
دوبعدي	O
گرفته‌شده	O
براي	O
تشکيل	O
تصاوير	O
سه‌بعدي	O
)	O
استفاده	O
کرده	O
و	O
ساخت	O
مدل‌هاي	O
سه‌بعدي	O
کشتي‌هاي	O
غرق‌شده	O
در	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
را	O
بدون	O
دست	O
زدن	O
به	O
آن‌ها	O
آغاز	O
کرد	O
.	O

اين	O
عکس‌ها	O
به‌طور	O
زيبايي	O
،	O
شکوه	O
و	O
جلال	O
کشتي‌هاي	O
غرق‌شده	O
در	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
را	O
درزماني	O
که	O
کاملاً	O
سرپا	O
بودند	O
به	O
تصوير	O
مي‌کشند	O
.	O

به	O
عقيده	O
تيم	O
تحقيقاتي	O
،	O
مدل‌هاي	O
به‌دست‌آمده	O
جزو	O
بهترين	O
مدل‌سازي‌ها	O
تاکنون	O
هستند	O
.	O

هنوز	O
زمان	O
زيادي	O
براي	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
بر	O
روي	O
کشتي‌هاي	O
غرق‌شده	O
در	O
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
لازم	O
است	O
،	O
چراکه	O
به	O
عقيده	O
محققين	O
برخي	O
از	O
آن‌ها	O
به	O
زمان	O
امپراتوري	O
عثماني	O
(	O
سال	B-DAT
1299	I-DAT
تا	I-DAT
1922	I-DAT
ميلادي	I-DAT
)	O
و	O
برخي	O
ديگر	O
به	O
زمان	O
امپراتوري	O
بيزانس	O
(	O
سال	B-DAT
330	I-DAT
تا	I-DAT
1453	I-DAT
ميلادي	I-DAT
)	O
باز	O
مي‌گردند	O
.	O

منبع	O
:	O
livescience	B-ORG
درياي	B-LOC
سياه	I-LOC
کشتي	O
غرق‌شده	O
کشتي‌هاي	O
تاريخي	O
کشتي‌هاي	O
شکسته	O
1395	B-DAT
-	I-DAT
09	I-DAT
-	I-DAT
02	I-DAT
دانيال	B-PER
حجاري	I-PER
