معاون	O
فرهنگي	O
هنري	O
سازمان	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
ورزشي	I-ORG
شهرداري	I-ORG
قزوين	I-ORG
:	O
دوره	O
آموزشي	O
همياران	O
محرم	O
15	B-DAT
دي‌ماه	I-DAT
در	O
قزوين	B-LOC
برگزار	O
مي‌شود	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
مهر	B-ORG
،	O
صادق	B-PER
آريان	I-PER
صبح	B-TIM
شنبه	I-TIM
در	O
گردهمايي	O
مسئولين	O
هيئت‌هاي	O
مذهبي	O
و	O
همياران	O
محرم	O
در	O
مسجد	B-LOC
خاتم‌الانبيا	I-LOC
برگزار	O
شد	O
هدف	O
از	O
برپايي	O
اين	O
گردهمايي	O
عرض	O
خدا	O
قوت	O
به	O
همياران	O
محرم	O
و	O
مسئولان	O
هيئت‌هاي	O
مذهبي	O
و	O
همچنين	O
قدرداني	O
بابت	O
همکاري	O
آنان	O
با	O
مجموعه	O
مديريت	O
شهري	O
در	O
برگزاري	O
هر	O
چه	O
باشکوه‌تر	O
تاسوعا	O
و	O
عاشوراي	O
حسيني	O
و	O
تبادل‌نظر	O
در	O
خصوص	O
هر	O
بهتر	O
برگزار	O
شدن	O
مراسمات	O
پيش	O
رو	O
برشمرد	O
.	O

آريان	B-PER
از	O
همياران	O
محرم	O
خواست	O
همانند	O
دهه	O
اول	O
محرم	O
در	O
طول	O
سال	O
و	O
در	O
تمامي	O
مناسبت‌هاي	O
مذهبي	O
به‌ويژه	O
اعياد	O
مذهبي	O
نظير	O
ميلاد	O
نبي	B-PER
اکرم	I-PER
حضرت	I-PER
محمد	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
با	O
مجموعه	O
مديريت	O
شهري	O
همکاري	O
داشته	O
باشند	O
تا	O
مراسم‌هاي	O
با	O
کيفيت	O
و	O
باشکوهي	O
در	O
سطح	O
شهر	B-LOC
قزوين	I-LOC
برگزار	O
شود	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
از	O
برگزاري	O
دوره	O
آموزشي	O
براي	O
همياران	O
محرم	O
در	O
15	B-DAT
دي‌ماه	I-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
دوره	O
آموزشي	O
شامل	O
«	O
بايدونبايدهاي	O
عزاداري	O
»	O
،	O
«	O
ايمني	O
و	O
سلامت	O
»	O
،	O
«	O
موارد	O
انتظامي	O
و	O
امنيتي	O
»	O
و	O
«	O
بهداشت	O
،	O
نذورات	O
و	O
مديريت	O
پسماندها	O
»	O
است	O
و	O
در	O
قالب	O
شش	O
ساعت	O
کارگاه	O
آموزشي	O
در	O
سه	O
هفته	O
،	O
هفته‌اي	O
دو	O
ساعت	O
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
و	O
به	O
افرادي	O
که	O
با	O
موفقيت	O
دوره‌ها	O
را	O
بگذاردند	O
،	O
گواهي‌نامه	O
داده	O
مي‌شود	O
.	O

آريان	B-PER
در	O
ادامه	O
به	O
تشريح	O
اقدامات	O
ستاد	B-ORG
ساماندهي	I-ORG
تسهيلات	I-ORG
محرم	I-ORG
پرداخت	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
ستاد	O
در	O
ششمين	O
سال	O
تجربه	O
خود	O
،	O
از	O
تاريخ	O
پنجم	B-DAT
مهرماه	I-DAT
فعاليت‌هاي	O
عملياتي	O
خود	O
را	O
در	O
نگارخانه	O
فرهنگسراي	B-LOC
بانو	I-LOC
حضرت	I-LOC
زهرا	I-LOC
(	I-LOC
س	I-LOC
)	I-LOC
آغاز	O
و	O
تا	O
14	B-DAT
مهرماه	I-DAT
به	O
هيئت‌هاي	O
مختلف	O
عزاداري	O
خدمات	O
ارائه	O
کرد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
مشکلات	O
مربوط	O
به	O
نظافت	O
و	O
پاکيزگي	O
شهر	O
در	O
هنگام	O
پخش	O
نذورات	O
،	O
نماينده	O
سازمان	O
مديريت	O
پسماند	O
نقاط	O
قرمز	O
را	O
شناسايي	O
و	O
تذکرات	O
و	O
نکته‌هاي	O
لازم	O
را	O
در	O
خصوص	O
حفظ	O
نظافت	O
عمومي	O
به	O
هيئت	O
مذهبي	O
ارائه	O
داد	O
که	O
درمجموع	O
161	O
مجوز	O
توسط	O
سازمان	B-ORG
پسماند	I-ORG
جهت	O
اختصاص	O
کيسه‌زباله	O
و	O
سطل	O
گذاري	O
به	O
هيئت‌هاي	O
مذهبي	O
و	O
ايستگاه	O
صلواتي	O
صادر	O
شد	O
.	O

معاون	O
فرهنگي	O
سازمان	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
ورزشي	I-ORG
شهرداري	I-ORG
قزوين	I-ORG
افزود	O
:	O
صدور	O
161	O
مجوز	O
آتش‌نشاني	O
و	O
ايمني	O
،	O
38	O
مورد	O
بازديد	O
حضوري	O
از	O
تکايا	O
،	O
امام	O
زادگان	O
و	O
ارائه	O
خدمات	O
،	O
100	O
مورد	O
شارژ	O
کپسول‌هاي	O
ايستگاه	O
صلواتي	O
و	O
تکايا	O
،	O
150	O
مورد	O
ارائه	O
دستورالعمل‌هاي	O
ايمني	O
و	O
در	O
اختيار	O
قرار	O
دادن	O
20	O
کپسول	O
آتش‌نشاني	O
به‌صورت	O
اماني	O
به	O
ايستگاه	O
صلواتي	O
ازجمله	O
اقداماتي	O
است	O
که	O
توسط	O
سازمان	B-ORG
آتش‌نشاني	I-ORG
و	I-ORG
خدمات	I-ORG
ايمني	I-ORG
در	O
اين	O
ستاد	O
صورت	O
گرفت	O
.	O

آريان	B-PER
اضافه	O
کرد	O
:	O
صدور	O
123	O
مجوز	O
به	O
ايستگاه	O
صلواتي	O
و	O
38	O
مورد	O
مجوز	O
جهت	O
نصب	O
تکايا	O
و	O
طاق	O
نصرت	O
ازجمله	O
اقدامات	O
سازمان	O
زيباسازي	O
در	O
اين	O
ستاد	O
مي‌باشد	O
.	O

وي	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
در	O
بحث	O
امنيتي	O
،	O
ايمني	O
و	O
ترافيکي	O
نيز	O
نماينده	O
نيروي	B-ORG
انتظامي	I-ORG
هشدارهاي	O
لازم	O
را	O
درزمينهٔ	O
عدم	O
استفاده	O
از	O
آلات	O
غير	O
مناسب	O
موسيقي	O
،	O
آلودگي	O
صوتي	O
،	O
زمان‌بندي	O
هيئت	O
مذهبي	O
و	O
ساير	O
موارد	O
انتظامي	O
را	O
به‌صورت	O
حضوري	O
و	O
ارائه	O
بروشور	O
به	O
هيئت	O
مذهبي	O
ارائه	O
کرد	O
و	O
161	O
مورد	O
تعهد	O
از	O
هيئت‌هاي	O
مذهبي	O
در	O
بحث	O
رعايت	O
موارد	O
انتظامي	O
و	O
امنيتي	O
گرفت	O
.	O

آريان	B-PER
صدور	O
161	O
مجوز	O
براي	O
هيئت‌هاي	O
مذهبي	O
را	O
از	O
اقدامات	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
تبليغات	I-ORG
اسلامي	I-ORG
استان	I-ORG
قزوين	I-ORG
در	O
ستاد	O
ساماندهي	O
تسهيلات	O
محرم	O
عنوان	O
کرد	O
.	O

وي	O
صدور	O
مجوز	O
حواله	O
مختلف	O
و	O
اقلام	O
فرهنگي	O
به	O
تعداد	O
103	O
مورد	O
،	O
صدور	O
مجوزات	O
جهت	O
چاپ	O
بنر	O
از	O
طريق	O
روابط	O
عمومي	O
سازمان	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
ورزشي	I-ORG
به	O
ميزان	O
چهار	O
هزار	O
مترمربع	O
و	O
70	O
عدد	O
في	O
کس	O
چر	O
و	O
توزيع	O
100	O
هزار	O
ليوان	O
يک‌بارمصرف	O
کاغذ	O
اي	O
در	O
ميان	O
ايستگاه	O
صلواتي	O
را	O
ازجمله	O
اقدامات	O
سازمان	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
ورزشي	I-ORG
شهرداري	I-ORG
قزوين	I-ORG
در	O
اين	O
ستاد	O
برشمرد	O
.	O

هيئت‌هاي	O
مذهبي	O
در	O
تمامي	O
مناسبت‌ها	O
نقش‌آفرين	O
باشند	O
حامدي	B-PER
،	O
رئيس	O
شوراي	B-ORG
هيئت‌هاي	I-ORG
مذهبي	I-ORG
استان	I-ORG
قزوين	I-ORG
در	O
اين	O
مراسم	O
از	O
حضور	O
پرشور	O
هيئت‌هاي	O
مذهبي	O
در	O
برگزاري	O
مراسم	O
تجمع	O
بزرگ	O
روز	O
سقا	O
و	O
نماز	O
پرشکوه	O
عاشورا	O
قدرداني	O
کرد	O
.	O

حامدي	B-PER
عملکرد	O
هيئت‌هاي	O
مذهبي	O
محرم	B-DAT
امسال	I-DAT
را	O
قابل‌تقدير	O
دانست	O
و	O
از	O
هيئت‌هاي	O
مذهبي	O
خواست	O
تا	O
با	O
ارزيابي	O
نقاط	O
ضعف	O
برنامه	O
هيئت‌هاي	O
خود	O
در	O
جهت	O
هر	O
چه‌بهتر	O
برگزار	O
شدن	O
مراسمات	O
هيئت‌ها	O
يشان	O
تلاش	O
کنند	O
.	O

وي	O
از	O
هيئت‌هاي	O
مذهبي	O
خواست	O
تا	O
در	O
تمامي	O
مناسبت‌هاي	O
نقش‌آفرين	O
باشند	O
،	O
متأسفانه	O
برگزاري	O
اعياد	O
مذهبي	O
نظير	O
ميلاد	O
نبي	B-PER
اکرم	I-PER
حضرت	I-PER
محمد	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
،	O
ميلاد	O
اميرالمؤمنين	B-PER
علي	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
،	O
ميلاد	O
حضرت	B-PER
فاطمه	I-PER
زهرا	I-PER
(	I-PER
س	I-PER
)	I-PER
و	O
.	O
.	O
.	O
بسيار	O
کمرنگ	O
است	O
،	O
بايد	O
در	O
جهت	O
احياي	O
برپايي	O
هرچه	O
باشکوه	O
جشن‌هاي	O
مذهبي	O
اقدامات	O
خوبي	O
صورت	O
گيرد	O
تا	O
ضمن	O
ايجاد	O
شورونشاط	O
معنوي	O
در	O
جامعه	O
بتوانيم	O
راه	O
و	O
رسم	O
زندگي	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
را	O
در	O
سطح	O
جامعه	O
ساري	O
و	O
جاري	O
کنيم	O
.	O

حامدي	B-PER
از	O
هيئت‌هاي	O
مذهبي	O
خواست	O
پخش	O
غذاهاي	O
نذري	O
را	O
منحصر	O
به	O
دهه	O
اول	O
محرم	O
نکنند	O
و	O
اين	O
اقدام	O
خداپسندانه	O
به‌صورت	O
مستمر	O
در	O
طول	O
سال	O
ادامه	O
داشته	O
باشد	O
،	O
مي‌توان	O
مواد	O
غذايي	O
نظير	O
برنج	O
،	O
گوشت	O
،	O
روغن	O
و	O
.	O
.	O
.	O
را	O
بسته‌بندي	O
و	O
به	O
دست	O
افراد	O
نيازمند	O
رساند	O
.	O

وي	O
همچنين	O
خواستار	O
ترويج	O
نذر	O
فرهنگي	O
در	O
هيئت‌هاي	O
مذهبي	O
شد	O
،	O
حداقل	O
روزي	O
يک	O
صفحه	O
از	O
قرآن	O
کريم	O
و	O
نهج‌البلاغه	O
بامعنا	O
خواند	O
شود	O
و	O
اين	O
کار	O
ارزشمند	O
در	O
سطح	O
خانواده	O
خود	O
نهادينه	O
کنيم	O
،	O
بايد	O
هرروز	O
براي	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
و	O
ائمه	O
اطهار	O
(	O
ع	O
)	O
کار	O
کنيم	O
نه‌فقط	O
در	O
ماه	O
محرم‌الحرام	O
.	O

حامدي	B-PER
از	O
برگزاري	O
دوره	O
آموزشي	O
براي	O
هيئت‌هاي	O
مذهبي	O
در	O
دي‌ماه	B-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
در	O
قالب	O
اردوي	O
زيارتي	O
خبر	O
داد	O
و	O
اظهار	O
اميداوري	O
کرد	O
اين	O
دوره‌ها	O
در	O
ارتقاي	O
سطح	O
کيفي	O
برنامه	O
هيئت‌ها	O
مثمر	O
ثمر	O
باشد	O
.	O
