چنارها	O
زير	O
نورهاي	O
رنگي	O
خم	O
مي‌شوند/اختلال	O
در	O
رشد	O
و	O
خزان	O
درختان	O
با	O
شکست	O
شب	O

اجتماعي	O
سلامت	O
،	O
محيط‌زيست	O
چنارها	O
زير	O
نورهاي	O
رنگي	O
خم	O
مي‌شوند/اختلال	O
در	O
رشد	O
و	O
خزان	O
درختان	O
با	O
شکست	O
شب	O
11.19.2016	B-DAT
11	B-TIM
:	I-TIM
42	I-TIM
:	I-TIM
31	I-TIM
AM	I-TIM
شنبه	B-DAT
29	I-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
-	O
11	B-TIM
:	I-TIM
42	I-TIM
وقتي	O
ما	O
در	O
شب	O
گياه	O
را	O
برخلاف	O
چرخه	O
طبيعي	O
تحت	O
تأثير	O
نورهاي	O
مصنوعي	O
قرار	O
مي‌دهيم	O
،	O
پديده‌اي	O
به	O
نام	O
«	O
شکست	O
شب	O
»	O
رخ	O
مي‌دهد	O
که	O
نمو	O
گياه	O
را	O
مختل	O
مي‌کند	O
و	O
طي	O
چند	O
سال	O
گياه	O
خشک	O
مي‌شود	O
.	O

اخبار	O
مرتبط	O
مرثيه‌اي	O
براي	O
چنارهاي	O
بلندترين	O
خيابان	O
خاورميانه	B-LOC
مردي	O
که	O
همسر	O
17	O
ساله	O
خود	O
را	O
در	O
برابر	O
کودک	O
خردسال	O
ش	O
کشته	O
است	O
با	O
پرداخت	O
600	O
ميليون	O
،	O
از	O
اعدام	O
نجات	O
يافت	O
چنار	O
کهن‌سال	O
خيابان	B-LOC
مولوي	I-LOC
ماندگار	O
شد	O
زلزله	O
5	O
ريش‌تري	O
خسارت	O
جاني	O
نداشت	O
/	O
جاده	B-LOC
بجنورد	I-LOC
چناران	I-LOC
شهر	O
مسدود	O
شد	O
حال	O
چنارهاي	O
خيابان	B-LOC
وليعصر	I-LOC
خوب	O
نيست/درخت	O
90	O
ساله	O
قطع	O
مي‌کنند	O
نهال	O
2	O
ساله	O
مي‌کارند	O
کاشت	O
43	O
چنار	O
جوان	O
به	O
جاي	O
هفت‌چنار	O
خشک‌شده	O
خيابان	B-LOC
ولي‌عصر	I-LOC
انتظار	O
براي	O
ثبت	O
چنار	O
دير	O
زيست	O
اورامان	B-LOC
از	O
سازمان	B-ORG
ميراث	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
معاون	O
شهردار	O
:	O
فقط	O
4	O
درخت	O
چنار	O
در	O
باغ	B-LOC
دروس	I-LOC
جابجا	O
شده	O
/	O
حقاني	B-PER
حرف	O
ش	O
را	O
پس	O
گرفت	O
کاشت	O
300	O
اصله	O
نهال	O
چنار	O
در	O
بوستان	B-LOC
رازي	I-LOC
/توزيع	O
و	O
کاشت	O
34	O
هزار	O
نهال	O
در	O
هفته	B-DAT
منابع	I-DAT
طبيعي	I-DAT
در	O
محله‌هاي	O
مرکزي	O
تهران	B-LOC
کاشت	O
1500	O
درخت	O
چنار	O
در	O
خيابان‌هاي	O
مرکز	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
آغاز	O
شد	O
به	O
گزارش	O
اي	B-ORG
سکان	I-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
مشکلات	O
و	O
دغدغه‌هاي	O
روزانه	O
آن‌قدر	O
گاهي	O
ازنظر	O
روحي	O
و	O
رواني	O
بر	O
روي	O
افراد	O
تأثير	O
مي‌گذارد	O
که	O
گاهي	O
تنها	O
چاره	O
آن	O
قدم	O
زدن	O
در	O
خياباني	O
با	O
رنگ	O
زندگي	O
است	O
.	O

خيابان	B-LOC
ولي‌عصر	I-LOC
تهران	I-LOC
از	O
آن	O
دست	O
خيابان‌هايي	O
است	O
که	O
پياده‌روي	O
در	O
آن	O
گاهي	O
خستگي	O
روز	O
را	O
از	O
تنت	O
بيرون	O
مي‌کند	O
و	O
به	O
تو	O
يادآوري	O
مي‌کند	O
که	O
زندگي	O
با	O
همه	O
مشکلات	O
آن	O
در	O
جريان	O
است	O
.	O

اگر	O
مسافر	O
دائمي	O
مسير	O
راه‌آهن	B-LOC
تا	O
تجريش	B-LOC
باشيد	O
و	O
کمي	O
هم	O
دقتتان	O
بالا	O
باشد	O
،	O
مي‌بينيد	O
که	O
درختان	O
کنار	O
مسير	O
با	O
نورهاي	O
رنگ	O
و	O
اورنگ	O
تزيين	O
شده‌اند	O
.	O

بيش	O
از	O
8	O
هزار	O
چنار	O
در	O
اين	O
خيابان	O
قرار	O
دارند	O
که	O
بيش‌تر	O
آن‌ها	O
حامل	O
چراغ‌هاي	O
رنگي	O
به‌حساب	O
مي‌آيند	O
.	O

کارشناسان	O
مي‌گويند	O
نورپردازي	O
محيطي	O
خيابان	B-LOC
ولي‌عصر	I-LOC
و	O
بلوار	B-LOC
کشاورز	I-LOC
تهران	I-LOC
،	O
به	O
مرگ	O
تدريجي	O
درختان	O
منجر	O
خواهد	O
شد	O
.	O

آن‌ها	O
مي‌گويند	O
وقتي	O
ما	O
در	O
شب	O
گياه	O
را	O
برخلاف	O
چرخه	O
طبيعي	O
تحت	O
تأثير	O
نورهاي	O
مصنوعي	O
قرار	O
مي‌دهيم	O
،	O
پديده‌اي	O
به	O
نام	O
«	O
شکست	O
شب	O
»	O
رخ	O
مي‌دهد	O
که	O
نمو	O
گياه	O
را	O
مختل	O
مي‌کند	O
و	O
طي	O
چند	O
سال	O
گياه	O
خشک	O
مي‌شود	O
.	O

شايد	O
در	O
ديد	O
اول	O
اين	O
نورپردازي	O
گياهان	O
زيبا	O
به	O
نظر	O
بيايد	O
و	O
مسير	O
را	O
براي	O
شما	O
دل‌چسب‌تر	O
کند	O
؛	O
اما	O
آيا	O
درختان	O
نيز	O
از	O
اين	O
نورها	O
احساس	O
رضايت	O
مي‌کنند	O
؟	O

چند	O
سال	O
پيش	O
وقتي	O
صحبت	O
از	O
پروژه	O
نورپردازي	O
خيابان‌ها	O
مطرح	O
شد	O
،	O
برخي	O
از	O
کارشناسان	O
با	O
اين	O
موضوع	O
مخالفت	O
جدي	O
کردند	O
و	O
اعلام	O
کردند	O
که	O
اين	O
نورپردازي‌ها	O
مي‌تواند	O
منجر	O
به	O
مرگ	O
درختان	O
شود	O
.	O

يکي	O
از	O
آن‌ها	O
استاد	O
سيد	B-PER
مهدي	I-PER
سيدي	I-PER
،	O
پژوهشگر	O
فيزيولوژي	O
گياهي	O
بود	O
که	O
اعلام	O
کرد	O
اين	O
پروژه	O
زيباسازي	O
مي‌تواند	O
درختان	O
را	O
دچار	O
مرگ	O
تدريجي	O
کند	O
.	O

باگذشت	O
2	O
سال	O
از	O
اجراي	O
اين	O
پروژه	O
کارشناسان	O
به	O
اين	O
نتيجه	O
رسيده‌اند	O
که	O
عوارض	O
نورپردازي	O
بر	O
روي	O
درختان	O
کم‌کم	O
مشهود	O
مي‌شود	O
و	O
زرد	O
نشدن	O
درختان	O
در	O
فصل	O
پاييز	O
و	O
نبود	O
نشاني	O
از	O
خزان	O
در	O
اين	O
درختان	O
از	O
تأثيرات	O
اين	O
نورپردازي‌ها	O
حکايت	O
دارد	O
.	O

کارشناسان	O
معتقدند	O
که	O
نوع	O
لامپ	O
و	O
درجه	O
تابش	O
نور	O
مي‌تواند	O
جلوي	O
تابش	O
نور	O
را	O
بگيرد	O
.	O

آن‌ها	O
مي‌گويند	O
چنارها	O
ازجمله	O
گياهاني	O
هستند	O
که	O
قد	O
بلندي	O
دارند	O
و	O
به	O
همين	O
دليل	O
جزو	O
درختاني	O
هستند	O
که	O
نورپسندند	O
.	O

هرچند	O
نور	O
هم	O
مانند	O
آب	O
مقدار	O
زياد	O
ش	O
مفيد	O
نيست	O
.	O

نور	O
زياد	O
مانند	O
آب	O
زياد	O
نه‌تنها	O
مفيد	O
نيست	O
،	O
بلکه	O
ضرر	O
هم	O
مي‌رساند	O
.	O

درختان	O
در	O
بيش‌تر	O
جاهاي	O
تهران	B-LOC
با	O
مشکل	O
نور	O
زياد	O
روبه‌رو	O
هستند	O
و	O
ماجرا	O
وقتي	O
حادتر	O
مي‌شود	O
که	O
اين	O
نورها	O
مدام	O
تغيير	O
رنگ	O
مي‌دهند	O
.	O

اين	O
تغيير	O
رنگ	O
باعث	O
مي‌شود	O
فتوسنتز	O
گياه	O
دچار	O
اختلال	O
شود	O
و	O
درخت	O
تا	O
بخواهد	O
به	O
يک	O
رنگ	O
عادت	O
کند	O
،	O
رنگ	O
آن	O
تغيير	O
مي‌کند	O
.	O

محسن	B-PER
حاج	I-PER
حسيني	I-PER
،	O
کارشناس	O
آلودگي	O
نوري	O
،	O
در	O
اين	O
مورد	O
مي‌گويد	O
:	O
هميشه	O
با	O
تغيير	O
فصل	O
و	O
شروع	O
پاييز	O
همه	O
اين	O
انتظار	O
را	O
داريم	O
که	O
خيابان‌ها	O
رنگ	O
شان	O
زرد	O
و	O
نارنجي	O
شود	O
و	O
درخت‌ها	O
رو	O
به	O
زردي	O
بروند	O
؛	O
اما	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
اين	O
اتفاق	O
کم‌تر	O
رخ	O
مي‌دهد	O
و	O
با	O
وجودي	O
که	O
فصل	O
پاييز	O
را	O
سپري	O
مي‌کنيم	O
؛	O
اما	O
شاهديم	O
که	O
درختان	O
همچنان	O
سبز	O
هستند	O
.	O

او	O
در	O
ادامه	O
مي‌گويد	O
:	O
درخت‌ها	O
وقتي	O
مي‌فهمند	O
زمان	O
تغيير	O
کرده	O
است	O
که	O
طول	O
شب	O
و	O
روز	O
تغيير	O
مي‌کند	O
؛	O
اما	O
متأسفانه	O
اين	O
اتفاق	O
رخ	O
نمي‌دهد	O
و	O
ازآنجاکه	O
نورها	O
اجازه	O
نمي‌دهند	O
که	O
درخت	O
اين	O
حس	O
را	O
داشته	O
باشد	O
که	O
شب	O
شده	O
يا	O
روز	O
کوتاه	O
شده	O
،	O
او	O
نمي‌تواند	O
اين	O
تفاوت	O
را	O
احساس	O
کند	O
؛	O
بنابراين	O
آب	O
همچنان	O
در	O
تنه	O
او	O
جريان	O
دارد	O
و	O
فتوسنتز	O
ادامه	O
پيدا	O
مي‌کند	O
.	O

حالا	O
اين	O
را	O
در	O
نظر	O
بگيريد	O
که	O
وقتي	O
هوا	O
سردتر	O
مي‌شود	O
آب	O
درون	O
درخت	O
يخ	O
مي‌زند	O
و	O
اين‌ها	O
باعث	O
مي‌شود	O
که	O
چرخش	O
آب	O
در	O
درون	O
آن	O
دوباره	O
با	O
مشکل	O
روبه‌رو	O
شود	O
.	O

همين	O
باعث	O
مي‌شود	O
که	O
درختان	O
در	O
بهار	O
نيز	O
ديرتر	O
بارور	O
شوند	O
و	O
ديرتر	O
شکوفه	O
دهند	O
.	O

اين	O
موضوع	O
درختان	O
را	O
شکننده‌تر	O
هم	O
مي‌کند	O
و	O
باعث	O
مي‌شود	O
با	O
کوچک‌ترين	O
ضربه‌اي	O
شاخه‌هاي	O
درخت	O
بشکند	O
.	O

او	O
در	O
ادامه	O
مي‌گويد	O
:	O
روزنه‌هايي	O
که	O
روي	O
درخت	O
قرار	O
دارد	O
باعث	O
مي‌شود	O
که	O
درخت	O
از	O
آن	O
دي‌اکسيد	O
کربن	O
استنشاق	O
کند	O
؛	O
اما	O
نورپردازي	O
و	O
خصوصاً	O
نور	O
آبي	O
و	O
سفيد	O
باعث	O
مي‌شود	O
که	O
گياه	O
دي‌اکسيد	O
بيش‌تري	O
را	O
به	O
درون	O
خود	O
جذب	O
کند	O
و	O
در	O
نتيجه	O
به	O
اين	O
وسيله	O
بيمارتر	O
مي‌شود	O
.	O

روزنه‌هايي	O
که	O
روي	O
درخت	O
قرار	O
دارد	O
باعث	O
مي‌شود	O
که	O
درخت	O
از	O
آن	O
دي‌اکسيد	O
کربن	O
استنشاق	O
کند	O
؛	O
اما	O
نورپردازي	O
و	O
خصوصاً	O
نور	O
آبي	O
و	O
سفيد	O
باعث	O
مي‌شود	O
که	O
گياه	O
دي‌اکسيد	O
بيش‌تري	O
را	O
به	O
درون	O
خود	O
جذب	O
کند	O
و	O
در	O
نتيجه	O
به	O
اين	O
وسيله	O
بيمارتر	O
مي‌شود	O
حميدرضا	B-PER
نيلي	I-PER
،	O
معاون	O
فني	O
و	O
طرح‌هاي	O
شهري	O
سازمان	B-ORG
زيباسازي	I-ORG
شهرداري	I-ORG
تهران	I-ORG
،	O
مي‌گويد	O
:	O
هر	O
پروژه‌اي	O
که	O
انجام	O
مي‌شود	O
با	O
مطالعات	O
و	O
تحقيق	O
انجام	O
مي‌شود	O
و	O
چندين	O
شرکت	O
نورپردازي	O
از	O
کشورهاي	O
مختلف	O
تجربيات	O
شان	O
را	O
در	O
اختيار	O
ما	O
قرار	O
دادند	O
و	O
ما	O
با	O
بررسي	O
نمونه‌هاي	O
موفق	O
اقدام	O
به	O
اين	O
کار	O
کرديم	O
.	O

اين	O
نورهاي	O
الوان	O
روي	O
گونه‌هاي	O
گياهي	O
در	O
همه	O
جهان	O
جواب	O
ش	O
را	O
پس	O
داده	O
است	O
.	O

او	O
در	O
ادامه	O
مي‌گويد	O
:	O
هر	O
يک	O
از	O
اين	O
پروژکتورها	O
متناسب	O
بااينکه	O
در	O
زير	O
کدام	O
درخت	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
و	O
تاج	O
اين	O
درخت	O
در	O
کجا	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
زاويه	O
تابش	O
و	O
پرتاب	O
نورش	O
با	O
هم	O
متفاوت	O
است	O
.	O

کارخانه	O
هر	O
يک	O
از	O
اين	O
لنزها	O
را	O
متناسب	O
با	O
نقطه‌اي	O
که	O
اين	O
لنز	O
مي‌خواهد	O
بر	O
آن	O
بتابد	O
تنظيم	O
کرده	O
است	O
.	O

سيستم	O
اين	O
نورپردازي	O
سيستم	O
ال‌اي‌دي	O
و	O
بسيار	O
کم‌مصرف	O
است	O
و	O
کم‌ترين	O
مصرف	O
ممکن	O
با	O
محاسبات	O
لازم	O
و	O
با	O
زاويه	O
خاصي	O
برآورد	O
شده	O
است	O
.	O

اين	O
کارشناس	O
شهري	O
در	O
ادامه	O
مي‌گويد	O
:	O
يک‌تکه	O
از	O
خيابان	B-LOC
تجريش	I-LOC
را	O
به‌صورت	O
پايلوت	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
صحبت‌هاي	O
کارشناسان	O
از	O
کف	O
زمين	O
نورپردازي	O
کرديم	O
و	O
تمام	O
جوانب	O
کار	O
را	O
در	O
نظر	O
گرفتيم	O
تا	O
مشکلي	O
ايجاد	O
نشود	O
.	O

اين	O
نورها	O
در	O
تمام	O
مدت	O
شبانه‌روز	O
روشن	O
نيستند	O
و	O
فقط	O
در	O
چند	O
ساعتي	O
از	O
سر	O
شب	O
روشن	O
هستند	O
و	O
آن	O
هم	O
زماني	O
است	O
که	O
ماشين‌هاي	O
عبوري	O
با	O
چراغ‌هاي	O
روشن	O
حرکت	O
مي‌کنند	O
و	O
مغازه‌ها	O
نيز	O
بازند	O
و	O
نور	O
شان	O
محيط	O
را	O
روشن	O
مي‌کند	O
و	O
اگر	O
بخواهيم	O
درست	O
محاسبه	O
کنيم	O
،	O
مي‌بينيم	O
که	O
نور	O
چراغ	O
خودروها	O
و	O
مغازه‌ها	O
خيلي	O
بيش‌تر	O
از	O
نور	O
اين	O
چراغ‌ها	O
بر	O
روي	O
درخت‌ها	O
تأثير	O
مي‌گذارد	O
.	O

او	O
درباره	O
تأثير	O
نورهاي	O
مختلف	O
بر	O
روي	O
درختان	O
گفت	O
:	O
اولاً	O
درباره	O
اين	O
درختان	O
نور	O
آبي	O
استفاده	O
نمي‌شود	O
و	O
تغيير	O
رنگ	O
نيز	O
به‌صورت	O
رنگين‌کمان	O
فقط	O
در	O
صورتي	O
انجام	O
مي‌شود	O
که	O
جشن	O
ميلاد	O
باشد	O
و	O
مدت	O
آن	O
هم	O
زياد	O
نيست	O
.	O

منبع	O
:	O
روزنامه	B-ORG
سبزينه	I-ORG
700.703	O
کد	O
خبر	O
:	O
706035	O
0	O
0	O
چنار	O
نورهاي	O
رنگي	O
شکست	O
شب	O
کارشناس	O
آلودگي	O
نوري	O
محسن	B-PER
حاج	I-PER
حسيني	I-PER
نظرات	O
1	O
-	O
لطفاً	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
حروف	O
فارسي	O
تايپ	O
کنيد	O
.	O

2	O
-	O
نظرات	O
حاوي	O
مطالب	O
توهين‌آميز	O
يا	O
بي‌احترامي	O
به	O
اشخاص	O
،	O
قوميت‌ها	O
،	O
عقايد	O
ديگران	O
و	O
مغاير	O
با	O
قوانين	O
کشور	O
منتشر	O
نمي‌شود	O
.	O

3	O
-	O
نظرات	O
پس	O
از	O
تأييد	O
منتشر	O
مي‌شود	O
.	O

نظر	O
شما	O
با	O
موفقيت	O
ثبت	O
شد
O
