پيوند	O
پيشينه‌دار	O
ايرانيان	O
با	O
اربعين	B-DAT

پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
و	I-ORG
خبري	I-ORG
جماران	I-ORG
-	O
تهران	B-LOC
پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
و	I-ORG
خبري	I-ORG
جماران	I-ORG
-	O
احمد	B-PER
مسجد	I-PER
جامعي	I-PER
وزير	O
فرهنگ	B-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
دولت	B-ORG
اصلاحات	I-ORG
و	O
عضو	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
شهر	I-ORG
تهران	I-ORG
در	O
يادداشتي	O
نوشت	O
:	O
اين	O
سخن	O
را	O
گرچه	O
پيش	O
از	O
اين	O
هم	O
در	O
جايي	O
آورده‌ام	O
،	O
اما	O
باز	O
هم	O
گفتني	O
است	O
.	O

در	O
شب	B-TIM
اربعين	I-TIM
يکي	O
دو	O
سال	O
پيش	O
،	O
در	O
ساختماني	O
کنار	O
صحن	B-LOC
حرم	I-LOC
حضرت	I-LOC
سيدالشهدا	I-LOC
،	O
چراغي	O
روشن	O
بود	O
،	O
هنگام	O
نماز	O
مغرب	O
از	O
شدت	O
ازدحام	O
جمعيت	O
کسي	O
م	O
را	O
به	O
راهرويي	O
راهنمايي	O
کرد	O
و	O
از	O
آنجا	O
به	O
طبقه	O
بالاي	O
ساختماني	O
هدايت	O
شدم	O
،	O
در	O
کمال	O
ناباوري	O
ديدم	O
که	O
آنجا	O
کتابخانه	O
مفصلي	O
است	O
و	O
همه	O
کارکنان	O
و	O
حتي	O
مدير	O
به	O
کار	O
مشغول	O
هستند	O
.	O

در	O
ا	O
يران	B-LOC
،	O
در	O
چنين	O
شرايطي	O
،	O
کتابخانه‌اي	O
باز	O
نيست	O
و	O
گمان	O
نمي‌رود	O
که	O
مشتاقان	O
کتاب	O
در	O
چنين	O
اوقاتي	O
به	O
کتابخانه	O
مراجعه	O
کنند	O
.	O

اين	O
کتابخانه	O
تنها	O
مشتمل	O
بر	O
کتاب‌هاي	O
ديني	O
و	O
از	O
اين	O
قبيل	O
نبود	O
بلکه	O
بخش	O
مهمي	O
از	O
آن	O
به	O
کتاب‌هاي	O
درسي	O
،	O
دانشگاهي	O
،	O
علوم	O
و	O
فنون	O
اختصاص	O
داشت	O
.	O

درواقع	O
هر	O
نوع	O
خواننده	O
،	O
از	O
آن	O
کتابخانه	O
نوميد	O
بازنمي‌گشت	O
.	O

شگفت‌تر	O
اين‌که	O
روي	O
يکي	O
از	O
ميزهاي	O
ورودي	O
کتابخانه	O
،	O
چندين	O
عينک	O
جلب‌توجه	O
مي‌کرد	O
وقتي	O
پرسيدم	O
معلوم	O
شد	O
اين	O
عينک‌ها	O
براي	O
مراجعه‌کنندگاني	O
است	O
که	O
احياناً	O
عينک	O
مطالعه	O
خود	O
را	O
همراه	O
ندارند	O
.	O

ازجمله	O
کتاب‌هايي	O
که	O
روي	O
ميز	O
مطالعه	O
کنندگان	O
هنوز	O
باقي	O
مانده	O
بود	O
تفسير	O
عطیه	B-PER
عوفي	I-PER
کوفي	I-PER
بود	O
که	O
همراهان	O
ايراني	O
اغلب	O
او	O
را	O
به‌عنوان	O
مفسر	O
و	O
محدث	O
نمي‌شناختند	O
و	O
چنانچه	O
در	O
برخي	O
روضه‌ها	O
گفته	O
مي‌شود	O
،	O
او	O
را	O
خانم	O
و	O
يا	O
خادم	O
شخصيت	O
بزرگواري	O
چون	O
جابر	B-PER
بن	I-PER
عبدالله	I-PER
انصاري	I-PER
تلقي	O
مي‌کردند	O
.	O

همين	O
کافي	O
بود	O
که	O
فکر	O
کنند	O
لابد	O
اين	O
اثر	O
از	O
شخصيت	O
ديگري	O
است	O
و	O
اين	O
آغاز	O
گفتگوهاي	O
آن	O
شب	O
پيرامون	O
عطيه	B-PER
شد	O
.	O

اين	O
کتاب	O
به	O
کوشش	O
آقاي	O
عبدالرزاق	B-PER
حرزالدين	I-PER
در	O
سه	O
جلد	O
در	O
انتشارات	B-ORG
دليل	I-ORG
ما	I-ORG
منتشر	O
شده	O
است	O
.	O

حرزالدين	B-PER
خانواده‌اي	O
اهل	O
دين	O
هستند	O
که	O
از	O
پدر	O
ايشان	O
تاريخ	O
الف	O
الاشرف	O
در	O
سه	O
جلد	O
در	O
دست	O
است	O
و	O
از	O
جد	O
شان	O
معاريف‌الرجال	O
.	O

آيت‌الله	O
خامنه‌اي	B-PER
در	O
ديداري	O
که	O
از	O
نمايشگاه	B-LOC
بين‌المللي	I-LOC
کتاب	I-LOC
تهران	I-LOC
داشتند	O
وقتي	O
با	O
کتاب	O
پدر	O
شان	O
روبرو	O
شدند	O
از	O
کتاب	O
جد	O
شان	O
ياد	O
کردند	O
و	O
گفتند	O
چه	O
خوب	O
بود	O
که	O
آن‌	O
هم	O
تصحيح	O
و	O
منتشر	O
مي‌شد	O
و	O
ادامه	O
دادند	O
از	O
اين	O
مؤلف	O
هفتاد	O
اثر	O
ذکر	O
شده	O
است	O
.	O

عطيه	B-PER
از	O
شخصيت‌هاي	O
قرآني	O
و	O
حديثي	O
کوفه	B-LOC
است	O
که	O
نام	O
وي	O
را	O
علي	B-PER
اميرالمؤمنين	I-PER
برگزيد	O
.	O

اقوال	O
و	O
نظرات	O
او	O
در	O
کتاب‌هاي	O
بسيار	O
مهم	O
،	O
نه‌فقط	O
شيعه	O
بلکه	O
علمايي	O
مانند	O
طبري	B-PER
و	O
ذهبي	B-PER
آمده	O
است	O
.	O

هرچند	O
اصل	O
تفسير	O
او	O
از	O
ميان	O
رفته	O
،	O
اما	O
آقاي	O
حرزالدين	B-PER
بر	O
اساس	O
آنچه	O
ديگران	O
نقل	O
کرده‌اند	O
،	O
درواقع	O
کتاب	O
او	O
را	O
بازسازي	O
کرده	O
است	O
.	O

عطيه	B-PER
شاگرد	O
ابن	B-PER
عباس	I-PER
بود	O
و	O
مکتب	O
تفسيري	O
اميرالمؤمنين	B-PER
از	O
طريق	O
ابن	B-PER
عباس	I-PER
به	O
وي	O
رسيد	O
.	O

گفته‌اند	O
70	O
بار	O
قرآن	O
را	O
نزد	O
ابن	B-PER
عباس	I-PER
براي	O
تصحيح	O
قرائت	O
و	O
سه	O
بار	O
هم	O
براي	O
آگاهي	O
از	O
نظرات	O
تفسيري	O
وي	O
خواند	O
.	O

عطيه	B-PER
در	O
گرماگرم	O
جنبش	O
مختار	B-PER
،	O
وقتي	O
معلوم	O
شد	O
که	O
عبداله‌بن	B-PER
زبير	I-PER
در	O
مکه	B-LOC
،	O
استاد	O
ش	O
ابن	B-PER
عباس	I-PER
و	O
محمد	B-PER
حنفيه	I-PER
،	O
فرزند	O
امام	B-PER
علي	I-PER
،	O
را	O
به	O
زندان	O
انداخته	O
است	O
تا	O
از	O
ايشان	O
براي	O
خود	O
بيعت	O
بگيرد	O
،	O
در	O
رأس	O
گروهي	O
مسلح	O
به	O
مکه	B-LOC
رفت	O
و	O
آن‌ها	O
را	O
از	O
زندان	O
رهانيد	O
.	O

تفسير	O
عطيه	B-PER
،	O
يکي	O
از	O
قديمي‌ترين	O
تفاسير	O
جهان	O
اسلام	O
است	O
زيرا	O
که	O
مرگ	O
او	O
در	O
111	B-DAT
ق	I-DAT
يا	O
حداکثر	O
127	B-DAT
ق	I-DAT
در	O
کوفه	B-LOC
روي	O
داد	O
.	O

عطيه	B-PER
از	O
کساني	O
بود	O
که	O
از	O
ستم	O
حجاج	B-PER
به	O
فارس	B-LOC
و	O
فارسيان	O
پناه	O
آورد	O
و	O
چون	O
حاضر	O
نشد	O
از	O
اميرالمؤمنين	B-PER
علي	I-PER
،	O
تبري	O
جويد	O
،	O
عامل	O
وقت	O
فارس	B-LOC
،	O
پسرعمو	O
و	O
داماد	O
حجاج	B-PER
،	O
به	O
او	O
تازيانه	O
زد	O
و	O
سر	O
و	O
ريش	O
وي	O
را	O
تراشيد	O
.	O

پس	O
از	O
آن	O
عطيه	B-PER
به	O
خراسان	B-LOC
رفت	O
و	O
در	O
اواخر	O
عمر	O
،	O
پس	O
از	O
مرگ	O
حجاج	B-PER
به	O
کوفه	B-LOC
بازگشت	O
.	O

خاندان	O
او	O
تا	O
چند	O
نسل	O
و	O
قرن	O
همگي	O
شناخته	O
بودند	O
و	O
از	O
علماي	O
برجسته	O
شمرده	O
مي‌شدند	O
.	O

اما	O
در	O
کنار	O
همه	O
اين	O
مراتب	O
،	O
آنچه	O
موجب	O
برکت	O
نام	O
و	O
شهرت	O
عظيم	O
عطيه	B-PER
شده	O
،	O
همراهي	O
او	O
با	O
جابر	B-PER
بن	I-PER
عبدالله	I-PER
انصاري	I-PER
،	O
در	O
زيارت	O
قبر	O
حسين	B-PER
سيدالشهدا	I-PER
در	O
اربعين	B-DAT
است	O
.	O

جابر	B-PER
بن	I-PER
عبدالله	I-PER
،	O
صحابي	O
بزرگ	O
پيامبر	O
،	O
سخت	O
پير	O
بود	O
و	O
نابينا	O
و	O
آن‌قدر	O
عمر	O
يافت	O
که	O
حتي	O
حضرت	B-PER
باقر	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
را	O
نيز	O
درک	O
کرد	O
و	O
سلام	O
پيامبر	O
را	O
به	O
ايشان	O
رسانيد	O
.	O

عطيه	B-PER
گويد	O
با	O
جابر	B-PER
بن	I-PER
عبدالله	I-PER
،	O
براي	O
زيارت	O
مرقد	B-LOC
سيدالشهدا	I-LOC
،	O
از	O
کوفه	B-LOC
بيرون	O
آمديم	O
،	O
چون	O
به	O
کربلا	B-LOC
رسيديم	O
،	O
جابر	B-PER
در	O
شط	B-LOC
فرات	I-LOC
غسل	O
کرد	O
.	O

او	O
در	O
هر	O
گامي	O
که	O
به‌سوي	O
قبر	O
برمي‌داشت	O
،	O
ذکر	O
خدا	O
مي‌گفت	O
و	O
چون	O
به	O
قبر	O
رسيد	O
،	O
از	O
عطيه	B-PER
خواست	O
تا	O
دست	O
او	O
را	O
به	O
قبر	O
برساند	O
.	O

آنگاه	O
گريست	O
و	O
گريست	O
تا	O
از	O
هوش	O
رفت	O
و	O
چون	O
برخاست	O
،	O
سه	O
بار	O
حسين	B-PER
سيدالشهدا	I-PER
را	O
صدا	O
زد	O
و	O
گفت	O
تو	O
حبيبي	O
هستي	O
که	O
حبيب	O
خود	O
را	O
پاسخ	O
نمي‌گويي	O
و	O
باز	O
هم	O
گريست	O
و	O
گريست	O
.	O

مي‌توان	O
گفت	O
که	O
اين	O
دو	O
نفر	O
،	O
از	O
نخستين	O
زائران	O
بارگاه	B-LOC
سيدالشهدا	I-LOC
بوده‌اند	O
.	O

البته	O
بايد	O
گفت	O
که	O
برگزاري	O
اربعين	B-DAT
براي	O
متوفي	O
بنا	O
به	O
گفته	O
پژوهشگران	O
درباره	O
عدد	O
40	O
رسمي	O
ايراني	O
است	O
و	O
اگر	O
جابر	B-PER
در	O
اربعين	B-DAT
به	O
پيشنهاد	O
عطيه	B-PER
به	O
زيارت	O
حضرت	B-PER
سيدالشهدا	I-PER
آمده	O
باشد	O
،	O
بايد	O
گفت	O
که	O
به	O
رسمي	O
ايراني	O
نيز	O
عمل	O
کرده	O
است	O
به‌خصوص	O
ازاين‌جهت	O
که	O
به	O
نقل	O
يکي	O
از	O
نسب‌شناسان	O
،	O
به‌احتمال‌زياد	O
،	O
عطيه	B-PER
از	O
موالي	O
بني‌	O
عباس	O
و	O
نه	O
از	O
تبار	O
بني	O
‌عباس	O
بود	O
و	O
ريشه‌اي	O
عربي	O
نداشت	O
.	O

بدين	O
ترتيب	O
،	O
رد	O
پايي	O
ايراني	O
در	O
نخستين	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
ديده	O
مي‌شود	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/
O
