ظرفيت	O
توليد	O
روزانه	O
نفت	O
در	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
به	O
300	O
هزار	O
بشکه	O
رسيد	O

در	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
ظرفيت	O
توليد	O
روزانه	O
نفت	O
در	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
به	O
300	O
هزار	O
بشکه	O
رسيد	O
13	B-TIM
:	I-TIM
22	I-TIM
(	O
يکشنبه	B-DAT
23	I-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
)	O
وزير	O
نفت	B-ORG
گفت	O
:	O
با	O
بهره‌برداري	O
رسمي	O
از	O
سه	O
ميدان	B-LOC
نفتي	I-LOC
مشترک	I-LOC
آزادگان	I-LOC
شمالي	I-LOC
،	O
يادآوران	B-LOC
و	O
ياران	B-LOC
شمالي	I-LOC
،	O
ظرفيت	O
برداشت	O
نفت	O
از	O
ميدان‌هاي	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
به	O
300	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
رسيد	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
شانوا	B-ORG
از	O
اهواز	B-LOC
،	O
بيژن	B-PER
زنگنه	I-PER
امروز	B-DAT
(	O
يکشنبه	B-DAT
،	I-DAT
23	I-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
)	O
در	O
آيين	O
بهره‌برداري	O
رسمي	O
از	O
طرح‌هاي	O
توسعه	O
ميدان‌هاي	O
يادآوران	B-LOC
،	O
آزادگان	B-LOC
شمالي	I-LOC
و	O
ياران	B-LOC
شمالي	I-LOC
که	O
در	O
محل	O
ميدان	B-LOC
نفتي	I-LOC
يادآوران	I-LOC
در	O
حال	O
برگزاري	O
است	O
،	O
ضمن	O
خوشامدگويي	O
به	O
دکتر	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
،	O
رئيس‌جمهوري	O
و	O
هيئت	O
همراه	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
ظرفيت	O
توليد	O
نفت	O
خام	O
در	O
ميدان‌هاي	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
در	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
250	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
افزايش	O
يافته	O
است	O
.	O

وي	O
اعلام	O
کرد	O
:	O
توليد	O
نفت	O
در	O
ميدان‌هاي	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
پيش	O
از	O
آغاز	O
به	O
کار	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
حدود	O
65	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
بود	O
که	O
با	O
افت	O
توليد	O
ميدان	B-LOC
آزادگان	I-LOC
جنوبي	I-LOC
به	O
45	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
رسيد	O
.	O

وزير	O
نفت	B-ORG
افزود	O
:	O
عمده	O
قراردادهاي	O
توسعه	O
ميدان‌هاي	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
در	O
زمان	O
وزارت	O
آقاي	O
نوذري	B-PER
بسته	O
شد	O
و	O
سرمايه‌گذاري‌ها	O
به‌صورت	O
بيع	O
متقابل	O
بوده	O
است	O
.	O

زنگنه	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
سرمايه‌گذاري	O
6	B-MON
ميليارد	I-MON
دلاري	I-MON
براي	O
توسعه	O
ياران	B-LOC
شمالي	I-LOC
،	O
فاز	O
نخست	O
ميدان	B-LOC
يادآوران	I-LOC
و	O
فاز	O
نخست	O
ميدان	B-LOC
آزادگان	I-LOC
شمالي	I-LOC
در	O
قالب	O
طرح	O
بيع	O
متقابل	O
گفت	O
:	O
سرمايه‌گذاري	O
صورت	O
گرفته	O
در	O
ميدان‌هاي	O
ياران	B-LOC
جنوبي	I-LOC
و	O
آزادگان	B-LOC
جنوبي	I-LOC
نيز	O
يک	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اين	O
ميزان	O
سرمايه‌گذاري	O
،	O
از	O
بزرگ‌ترين	O
سرمايه	O
در	O
سطح	O
کشور	O
و	O
صنعت	O
نفت	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

به	O
گفته	O
وزير	O
نفت	B-ORG
،	O
ميدان‌هاي	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
هم‌عرض	O
ميدان	B-LOC
پارس	I-LOC
جنوبي	I-LOC
است	O
و	O
همان‌طور	O
که	O
پارس	B-LOC
جنوبي	I-LOC
،	O
حرف	O
اصلي	O
را	O
در	O
بخش	O
گاز	O
مي‌زند	O
؛	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
هم	O
حرف	O
اصلي	O
را	O
در	O
بخش	O
نفت	O
مي‌زند	O
.	O

افزايش	O
ضريب	O
بازيافت	O
نفت	O
،	O
يک	O
الزام	O
است	O
زنگنه	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
برنامه‌ريزي	O
انجام	O
شده	O
براي	O
رسيدن	O
توليد	O
ميدان‌هاي	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
به	O
يک‌ميليون	O
بشکه	O
در	O
روز	O
يادآور	O
شد	O
:	O
اين	O
کار	O
به	O
شرطي	O
امکان‌پذير	O
است	O
که	O
بتوانيم	O
ضريب	O
بازيافت	O
نفت	O
را	O
افزايش	O
دهيم	O
؛	O
اين	O
موضوع	O
يک	O
انتخاب	O
نيست	O
بلکه	O
يک	O
الزام	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
سخنان	O
خود	O
به	O
الگوي	O
جديد	O
قراردادهاي	O
نفتي	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
الگوي	O
قراردادي	O
که	O
مدل	O
تکامل‌يافته	O
قراردادهاي	O
بيع	O
متقابل	O
است	O
،	O
امکان	O
افزايش	O
ضريب	O
بازيافت	O
نفت	O
را	O
فراهم	O
مي‌کند	O
و	O
ازاين‌رو	O
اصرار	O
داريم	O
اين	O
قراردادها	O
عملياتي	O
شوند	O
.	O

وزير	O
نفت	B-ORG
افزود	O
:	O
با	O
استفاده	O
از	O
الگوي	O
جديد	O
قراردادهاي	O
نفتي	O
،	O
به	O
دنبال	O
بهره‌مندي	O
از	O
فناوري	O
پيشرفته	O
براي	O
افزايش	O
ضريب	O
بازيافت	O
نفت	O
و	O
همين‌طور	O
فعاليت‌هاي	O
سازگار	O
با	O
محيط‌زيست	O
و	O
ارتباط	O
درست	O
با	O
مردم	O
هستيم	O
.	O

وي	O
اعلام	O
کرد	O
:	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
توليد	O
پايدار	O
يک‌ميليون	O
بشکه	O
نفت	O
در	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
در	O
سال‌هاي	O
آينده	O
به	O
18	B-MON
تا	I-MON
20	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
سرمايه‌گذاري	O
تازه	O
نياز	O
داريم	O
و	O
در	O
کنار	O
اين	O
سرمايه‌گذاري	O
،	O
بايد	O
نيروهاي	O
فني	O
را	O
براي	O
اشتغال	O
در	O
منطقه	O
آموزش	O
دهيم	O
.	O

وزير	O
نفت	B-ORG
به	O
توليد	O
نفت	O
در	O
شرق	B-LOC
کارون	I-LOC
هم	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
بيشتر	O
ميدان‌ها	O
ي	O
اين	O
بخش	O
هم	O
به	O
نيمه	O
دوم	O
عمر	O
خود	O
رسيده‌اند	O
و	O
نيازمند	O
افزايش	O
ضريب	O
بازيافت	O
هستند	O
.	O

زنگنه	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
الگوي	O
جديد	O
قراردادهاي	O
نفتي	O
نيز	O
به	O
دنبال	O
افزايش	O
ضريب	O
بازيافت	O
در	O
توليد	O
نفت	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
اگر	O
قرار	O
است	O
استان	B-LOC
خوزستان	I-LOC
توسعه	O
يابد	O
،	O
موتور	O
نفت	O
بايد	O
در	O
آن	O
روشن	O
شود	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
تحقق	O
افزايش	O
بازيافت	O
نفت	O
،	O
فرايند	O
دائمي	O
ارتقاي	O
يادگيري	O
را	O
به	O
دنبال	O
دارد	O
و	O
ما	O
نيز	O
بايد	O
با	O
افزايش	O
ضريب	O
بازيافت	O
ثروت	O
بيشتري	O
براي	O
کشور	O
توليد	O
کنيم	O
.	O

زنگنه	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
هيچ‌کس	O
مجاز	O
نيست	O
ثروت	O
کشور	O
را	O
هدر	O
دهد	O
و	O
بايد	O
براي	O
آيندگان	O
از	O
ثروت	O
استفاده	O
حداکثري	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

وزير	O
نفت	B-ORG
گفت	O
:	O
انتظار	O
داريم	O
در	O
فازهاي	O
بعدي	O
توسعه	O
ميدان‌هاي	O
نفتي	O
،	O
پيمانکاران	O
خوب	O
بين‌المللي	O
را	O
در	O
فضاي	O
رقابتي	O
انتخاب	O
کنيم	O
.	O

پيگيري	O
مسئوليت‌هاي	O
اجتماعي	O
نفت	O
در	O
مناطق	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
وزير	O
نفت	B-ORG
گفت	O
:	O
طرح‌هاي	O
وسيع	O
مسئوليت‌هاي	O
اجتماعي	O
را	O
در	O
منطقه	O
خوزستان	B-LOC
دنبال	O
مي‌کنيم	O
و	O
در	O
پنج	B-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
يک	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
در	O
اين	O
منطقه	O
سرمايه	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
با	O
اين	O
سرمايه‌گذاري	O
،	O
جلوه	O
خشن	O
فقر	O
از	O
منطقه	O
برداشته	O
مي‌شود	O
؛	O
ضمن	O
اينکه	O
طرح‌هايي	O
مانند	O
تأمين	O
آب	O
شرب	O
،	O
ساخت	O
خانه	O
بهداشت	O
،	O
ساخت	O
ورزشگاه	O
کوچک	O
،	O
آسفالت	O
خيابان‌ها	O
،	O
ايجاد	O
هنرستان	O
فني	O
و	O
حرفه‌اي	O
و	O
آموزش‌هاي	O
فني	O
و	O
حرفه‌اي	O
در	O
دستور	O
کار	O
است	O
.	O

زنگنه	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
با	O
اجازه‌اي	O
که	O
از	O
رياست	O
جمهوري	O
دريافت	O
کرده‌ايم	O
،	O
قرار	O
است	O
از	O
محل	O
سرمايه‌گذاري‌هاي	O
جديد	O
،	O
سه	B-PCT
درصد	I-PCT
به	O
اجراي	O
فعاليت‌هاي	O
اجتماعي	O
در	O
منطقه	O
اختصاص	O
يابد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
ما	O
و	O
مردم	O
با	O
هم	O
هستيم	O
و	O
قصد	O
داريم	O
متناسب	O
با	O
فعاليت‌هاي	O
اجتماعي	O
در	O
منطقه	O
به	O
الگويي	O
صحيح	O
دست‌يابيم	O
.	O

زنگنه	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
بايد	O
از	O
درآمد	O
کنوني	O
نفت	O
به	O
استان	B-LOC
خوزستان	I-LOC
کمک	O
شود	O
،	O
افزود	O
:	O
اين	O
موضوع	O
سبب	O
افزايش	O
رفاه	O
مردم	O
مي‌شود	O
؛	O
ضمن	O
اين‌که	O
با	O
افزايش	O
توليد	O
نفت	O
،	O
زنجيره	O
ارزش	O
هم	O
تکميل	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وزير	O
نفت	B-ORG
با	O
اشاره	O
توانمندي	O
استان	B-LOC
خوزستان	I-LOC
در	O
صنايع	O
ماشين‌سازي	O
گفت	O
:	O
پس	O
از	O
تهران	B-LOC
و	O
اراک	B-LOC
هيچ	O
استاني	O
مانند	O
خوزستان	B-LOC
توان	O
بالاي	O
صنايع	O
ماشين‌سازي	O
ندارد	O
و	O
بسياري	O
از	O
تجهيزات	O
نفتي	O
در	O
اين	O
استان	O
ساخته	O
مي‌شود	O
که	O
اين	O
موضوع	O
به	O
معناي	O
قابليت	O
توليد	O
و	O
اشتغال	O
در	O
اين	O
استان	O
است	O
و	O
بايد	O
از	O
آن	O
استفاده	O
کرد	O
.	O

عضويت	O
کانال	O
رسمي	O
شبکه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
نفت	I-ORG
و	I-ORG
انرژي	I-ORG
(	O
شانوا	B-ORG
)	O
در	O
تلگرام
ظرفيت	O
توليد	O
روزانه	O
نفت	O
در	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
به	O
300	O
هزار	O
بشکه	O
رسيد	O

در	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
ظرفيت	O
توليد	O
روزانه	O
نفت	O
در	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
به	O
300	O
هزار	O
بشکه	O
رسيد	O
13	B-TIM
:	I-TIM
22	I-TIM
(	O
يکشنبه	B-DAT
23	I-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
)	O
وزير	O
نفت	B-ORG
گفت	O
:	O
با	O
بهره‌برداري	O
رسمي	O
از	O
سه	O
ميدان	B-LOC
نفتي	I-LOC
مشترک	I-LOC
آزادگان	I-LOC
شمالي	I-LOC
،	O
يادآوران	B-LOC
و	O
ياران	B-LOC
شمالي	I-LOC
،	O
ظرفيت	O
برداشت	O
نفت	O
از	O
ميدان‌هاي	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
به	O
300	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
رسيد	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
شانوا	B-ORG
از	O
اهواز	B-LOC
،	O
بيژن	B-PER
زنگنه	I-PER
امروز	B-DAT
(	O
يکشنبه	B-DAT
،	I-DAT
23	I-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
)	O
در	O
آيين	O
بهره‌برداري	O
رسمي	O
از	O
طرح‌هاي	O
توسعه	O
ميدان‌هاي	O
يادآوران	B-LOC
،	O
آزادگان	B-LOC
شمالي	I-LOC
و	O
ياران	B-LOC
شمالي	I-LOC
که	O
در	O
محل	O
ميدان	B-LOC
نفتي	I-LOC
يادآوران	I-LOC
در	O
حال	O
برگزاري	O
است	O
،	O
ضمن	O
خوشامدگويي	O
به	O
دکتر	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
،	O
رئيس‌جمهوري	O
و	O
هيئت	O
همراه	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
ظرفيت	O
توليد	O
نفت	O
خام	O
در	O
ميدان‌هاي	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
در	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
250	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
افزايش	O
يافته	O
است	O
.	O

وي	O
اعلام	O
کرد	O
:	O
توليد	O
نفت	O
در	O
ميدان‌هاي	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
پيش	O
از	O
آغاز	O
به	O
کار	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
حدود	O
65	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
بود	O
که	O
با	O
افت	O
توليد	O
ميدان	B-LOC
آزادگان	I-LOC
جنوبي	I-LOC
به	O
45	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
رسيد	O
.	O

وزير	O
نفت	B-ORG
افزود	O
:	O
عمده	O
قراردادهاي	O
توسعه	O
ميدان‌هاي	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
در	O
زمان	O
وزارت	O
آقاي	O
نوذري	B-PER
بسته	O
شد	O
و	O
سرمايه‌گذاري‌ها	O
به‌صورت	O
بيع	O
متقابل	O
بوده	O
است	O
.	O

زنگنه	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
سرمايه‌گذاري	O
6	B-MON
ميليارد	I-MON
دلاري	I-MON
براي	O
توسعه	O
ياران	B-LOC
شمالي	I-LOC
،	O
فاز	O
نخست	O
ميدان	B-LOC
يادآوران	I-LOC
و	O
فاز	O
نخست	O
ميدان	B-LOC
آزادگان	I-LOC
شمالي	I-LOC
در	O
قالب	O
طرح	O
بيع	O
متقابل	O
گفت	O
:	O
سرمايه‌گذاري	O
صورت	O
گرفته	O
در	O
ميدان‌هاي	O
ياران	B-LOC
جنوبي	I-LOC
و	O
آزادگان	B-LOC
جنوبي	I-LOC
نيز	O
يک	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اين	O
ميزان	O
سرمايه‌گذاري	O
،	O
از	O
بزرگ‌ترين	O
سرمايه	O
در	O
سطح	O
کشور	O
و	O
صنعت	O
نفت	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

به	O
گفته	O
وزير	O
نفت	B-ORG
،	O
ميدان‌هاي	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
هم‌عرض	O
ميدان	B-LOC
پارس	I-LOC
جنوبي	I-LOC
است	O
و	O
همان‌طور	O
که	O
پارس	B-LOC
جنوبي	I-LOC
،	O
حرف	O
اصلي	O
را	O
در	O
بخش	O
گاز	O
مي‌زند	O
؛	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
هم	O
حرف	O
اصلي	O
را	O
در	O
بخش	O
نفت	O
مي‌زند	O
.	O

افزايش	O
ضريب	O
بازيافت	O
نفت	O
،	O
يک	O
الزام	O
است	O
زنگنه	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
برنامه‌ريزي	O
انجام	O
شده	O
براي	O
رسيدن	O
توليد	O
ميدان‌هاي	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
به	O
يک‌ميليون	O
بشکه	O
در	O
روز	O
يادآور	O
شد	O
:	O
اين	O
کار	O
به	O
شرطي	O
امکان‌پذير	O
است	O
که	O
بتوانيم	O
ضريب	O
بازيافت	O
نفت	O
را	O
افزايش	O
دهيم	O
؛	O
اين	O
موضوع	O
يک	O
انتخاب	O
نيست	O
بلکه	O
يک	O
الزام	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
سخنان	O
خود	O
به	O
الگوي	O
جديد	O
قراردادهاي	O
نفتي	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
الگوي	O
قراردادي	O
که	O
مدل	O
تکامل‌يافته	O
قراردادهاي	O
بيع	O
متقابل	O
است	O
،	O
امکان	O
افزايش	O
ضريب	O
بازيافت	O
نفت	O
را	O
فراهم	O
مي‌کند	O
و	O
ازاين‌رو	O
اصرار	O
داريم	O
اين	O
قراردادها	O
عملياتي	O
شوند	O
.	O

وزير	O
نفت	B-ORG
افزود	O
:	O
با	O
استفاده	O
از	O
الگوي	O
جديد	O
قراردادهاي	O
نفتي	O
،	O
به	O
دنبال	O
بهره‌مندي	O
از	O
فناوري	O
پيشرفته	O
براي	O
افزايش	O
ضريب	O
بازيافت	O
نفت	O
و	O
همين‌طور	O
فعاليت‌هاي	O
سازگار	O
با	O
محيط‌زيست	O
و	O
ارتباط	O
درست	O
با	O
مردم	O
هستيم	O
.	O

وي	O
اعلام	O
کرد	O
:	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
توليد	O
پايدار	O
يک‌ميليون	O
بشکه	O
نفت	O
در	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
در	O
سال‌هاي	O
آينده	O
به	O
18	B-MON
تا	I-MON
20	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
سرمايه‌گذاري	O
تازه	O
نياز	O
داريم	O
و	O
در	O
کنار	O
اين	O
سرمايه‌گذاري	O
،	O
بايد	O
نيروهاي	O
فني	O
را	O
براي	O
اشتغال	O
در	O
منطقه	O
آموزش	O
دهيم	O
.	O

وزير	O
نفت	B-ORG
به	O
توليد	O
نفت	O
در	O
شرق	B-LOC
کارون	I-LOC
هم	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
بيشتر	O
ميدان‌ها	O
ي	O
اين	O
بخش	O
هم	O
به	O
نيمه	O
دوم	O
عمر	O
خود	O
رسيده‌اند	O
و	O
نيازمند	O
افزايش	O
ضريب	O
بازيافت	O
هستند	O
.	O

زنگنه	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
الگوي	O
جديد	O
قراردادهاي	O
نفتي	O
نيز	O
به	O
دنبال	O
افزايش	O
ضريب	O
بازيافت	O
در	O
توليد	O
نفت	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
اگر	O
قرار	O
است	O
استان	B-LOC
خوزستان	I-LOC
توسعه	O
يابد	O
،	O
موتور	O
نفت	O
بايد	O
در	O
آن	O
روشن	O
شود	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
تحقق	O
افزايش	O
بازيافت	O
نفت	O
،	O
فرايند	O
دائمي	O
ارتقاي	O
يادگيري	O
را	O
به	O
دنبال	O
دارد	O
و	O
ما	O
نيز	O
بايد	O
با	O
افزايش	O
ضريب	O
بازيافت	O
ثروت	O
بيشتري	O
براي	O
کشور	O
توليد	O
کنيم	O
.	O

زنگنه	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
هيچ‌کس	O
مجاز	O
نيست	O
ثروت	O
کشور	O
را	O
هدر	O
دهد	O
و	O
بايد	O
براي	O
آيندگان	O
از	O
ثروت	O
استفاده	O
حداکثري	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

وزير	O
نفت	B-ORG
گفت	O
:	O
انتظار	O
داريم	O
در	O
فازهاي	O
بعدي	O
توسعه	O
ميدان‌هاي	O
نفتي	O
،	O
پيمانکاران	O
خوب	O
بين‌المللي	O
را	O
در	O
فضاي	O
رقابتي	O
انتخاب	O
کنيم	O
.	O

پيگيري	O
مسئوليت‌هاي	O
اجتماعي	O
نفت	O
در	O
مناطق	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
وزير	O
نفت	B-ORG
گفت	O
:	O
طرح‌هاي	O
وسيع	O
مسئوليت‌هاي	O
اجتماعي	O
را	O
در	O
منطقه	O
خوزستان	B-LOC
دنبال	O
مي‌کنيم	O
و	O
در	O
پنج	B-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
يک	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
در	O
اين	O
منطقه	O
سرمايه	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
با	O
اين	O
سرمايه‌گذاري	O
،	O
جلوه	O
خشن	O
فقر	O
از	O
منطقه	O
برداشته	O
مي‌شود	O
؛	O
ضمن	O
اينکه	O
طرح‌هايي	O
مانند	O
تأمين	O
آب	O
شرب	O
،	O
ساخت	O
خانه	O
بهداشت	O
،	O
ساخت	O
ورزشگاه	O
کوچک	O
،	O
آسفالت	O
خيابان‌ها	O
،	O
ايجاد	O
هنرستان	O
فني	O
و	O
حرفه‌اي	O
و	O
آموزش‌هاي	O
فني	O
و	O
حرفه‌اي	O
در	O
دستور	O
کار	O
است	O
.	O

زنگنه	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
با	O
اجازه‌اي	O
که	O
از	O
رياست	O
جمهوري	O
دريافت	O
کرده‌ايم	O
،	O
قرار	O
است	O
از	O
محل	O
سرمايه‌گذاري‌هاي	O
جديد	O
،	O
سه	B-PCT
درصد	I-PCT
به	O
اجراي	O
فعاليت‌هاي	O
اجتماعي	O
در	O
منطقه	O
اختصاص	O
يابد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
ما	O
و	O
مردم	O
با	O
هم	O
هستيم	O
و	O
قصد	O
داريم	O
متناسب	O
با	O
فعاليت‌هاي	O
اجتماعي	O
در	O
منطقه	O
به	O
الگويي	O
صحيح	O
دست‌يابيم	O
.	O

زنگنه	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
بايد	O
از	O
درآمد	O
کنوني	O
نفت	O
به	O
استان	B-LOC
خوزستان	I-LOC
کمک	O
شود	O
،	O
افزود	O
:	O
اين	O
موضوع	O
سبب	O
افزايش	O
رفاه	O
مردم	O
مي‌شود	O
؛	O
ضمن	O
اين‌که	O
با	O
افزايش	O
توليد	O
نفت	O
،	O
زنجيره	O
ارزش	O
هم	O
تکميل	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وزير	O
نفت	B-ORG
با	O
اشاره	O
توانمندي	O
استان	B-LOC
خوزستان	I-LOC
در	O
صنايع	O
ماشين‌سازي	O
گفت	O
:	O
پس	O
از	O
تهران	B-LOC
و	O
اراک	B-LOC
هيچ	O
استاني	O
مانند	O
خوزستان	B-LOC
توان	O
بالاي	O
صنايع	O
ماشين‌سازي	O
ندارد	O
و	O
بسياري	O
از	O
تجهيزات	O
نفتي	O
در	O
اين	O
استان	O
ساخته	O
مي‌شود	O
که	O
اين	O
موضوع	O
به	O
معناي	O
قابليت	O
توليد	O
و	O
اشتغال	O
در	O
اين	O
استان	O
است	O
و	O
بايد	O
از	O
آن	O
استفاده	O
کرد	O
.	O

عضويت	O
کانال	O
رسمي	O
شبکه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
نفت	I-ORG
و	I-ORG
انرژي	I-ORG
(	O
شانوا	B-ORG
)	O
در	O
تلگرامO
