افزايش	O
25	B-PCT
درصدي	I-PCT
کشف	O
مواد	O
مخدر	O
طي	B-DAT
7	I-DAT
ماه	I-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
کيش	B-LOC

آفتاب	B-ORG
:	O
سرهنگ	O
رحيم	B-PER
جهانبخش	I-PER
در	O
کلانتري	B-ORG
12	I-ORG
جزيره	I-ORG
کيش	I-ORG
در	O
جمع	O
خبرنگاران	O
گفت	O
:	O
اين	O
مواد	O
هم	O
خانمان‌سوز	O
و	O
هم	O
جامعه	O
سوز	O
است	O
،	O
با	O
ورود	O
و	O
استفاده	O
اين	O
مواد	O
توهم‌زا	O
،	O
پرخاشگري	O
،	O
جرم	O
،	O
جنايت	O
،	O
سرقت	O
و	O
ساير	O
جرائم	O
خشن	O
اجتماعي	O
افزايش	O
مي‌يابد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
مصرف	O
شيشه	O
توان	O
شناختي	O
افراد	O
را	O
دگرگون	O
و	O
توهم	O
در	O
ديد	O
ايجاد	O
مي‌کند	O
تا	O
حدي	O
که	O
فرزند	O
و	O
اعضاي	O
خانواده	O
خود	O
را	O
به‌گونه‌اي	O
ديگر	O
تجسم	O
مي‌کنند	O
و	O
گاه	O
با	O
رفتارهاي	O
پرخاشگرانه	O
آن‌ها	O
را	O
به	O
قتل	O
مي‌رسانند	O
.	O

کيش	B-LOC
امن‌ترين	O
و	O
سالم‌ترين	O
منطقه	O
در	O
حوزه	O
مواد	O
مخدر	O
فرمانده	O
نيروي	B-ORG
انتظامي	I-ORG
ويژه	I-ORG
کيش	I-ORG
،	O
اين	O
جزيره	O
را	O
سالم‌ترين	O
و	O
امن‌ترين	O
منطقه	O
در	O
حوزه	O
مواد	O
مخدر	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
پايين‌ترين	O
درصد	O
معتاد	O
و	O
آلودگي	O
در	O
کيش	B-LOC
است	O
و	O
رشد	O
کشفيات	O
ما	O
ناشي	O
از	O
افزايش	O
تمرکز	O
است	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اين	O
سالم	O
بودن	O
و	O
امنيت	O
داشتن	O
در	O
سايه	O
تلاش‌هاي	O
شبانه‌روزي	O
اتفاق	O
افتاده	O
که	O
بايد	O
استمرار	O
داشته	O
باشد	O
.	O

سرهنگ	O
جهانبخش	B-PER
گفت	O
:	O
عمده	O
تمرکز	O
ما	O
به	O
سمت	O
مواد	O
مخدر	O
و	O
برخورد	O
با	O
جرم	O
ناشي	O
از	O
آن	O
است	O
تا	O
کيش	B-LOC
همچنان	O
زيبا	O
بماند	O
.	O

افزايش	O
25	B-PCT
درصدي	I-PCT
کشفيات	O
در	O
7	B-DAT
ماه	I-DAT
گذشته	I-DAT
فرمانده	O
نيروي	B-ORG
انتظامي	I-ORG
کيش	I-ORG
در	O
ادامه	O
از	O
افزايش	O
200	B-PCT
درصدي	I-PCT
ميزان	O
کشف	O
مواد	O
مخدر	O
صنعتي	O
(	O
شيشه	O
)	O
در	O
7	B-DAT
ماه	I-DAT
نخست	I-DAT
امسال	I-DAT
نسبت	O
به	O
مدت	O
مشابه	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
خبر	O
داد	O
.	O

وي	O
با	O
اعلام	O
اينکه	O
با	O
تاکتيک‌هاي	O
سلبي	O
،	O
عملياتي	O
و	O
تلاش	O
و	O
پيگيري	O
نيروهاي	O
پليس	O
،	O
25	B-PCT
درصد	I-PCT
در	O
کل	O
کشفيات	O
نسبت	O
به	O
دوره	O
مشابه	O
افزايش	O
داشتيم	O
؛	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
شيب	O
برخوردها	O
در	O
2	B-DAT
ماه	I-DAT
اخير	I-DAT
افزايش	O
يافته	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايرنا	B-ORG
،	O
فرمانده	O
نيروي	B-ORG
انتظامي	I-ORG
ويژه	I-ORG
کيش	I-ORG
همچنين	O
از	O
دستگيري	O
اعضاي	O
3	O
باند	O
تأمين	O
مواد	O
مخدر	O
براي	O
کيش	B-LOC
و	O
دستگيري	O
9	O
نفر	O
از	O
عناصر	O
اصلي	O
و	O
همچنين	O
کشف	O
20	O
کيلوگرم	O
مواد	O
خبر	O
داد	O
و	O
افزود	O
:	O
اموال	O
و	O
خودروهاي	O
حامل	O
مواد	O
مخدر	O
طبق	O
دستور	O
قضايي	O
توقيف	O
مي‌شود	O
.	O

فرمانده	O
انتظامي	B-ORG
کيش	I-ORG
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
تنها	O
به	O
دستگيري	O
اين	O
افراد	O
بسنده	O
نمي‌کنيم	O
افزود	O
:	O
به	O
دنبال	O
عوامل	O
اصلي	O
فروش	O
اين	O
باند	O
در	O
سرزمين	O
اصلي	O
هستيم	O
تا	O
آنان	O
را	O
دستگير	O
و	O
تحويل	O
مقامات	O
قضايي	O
دهيم	O
.	O

طرد	O
خرده‌فروشان	O
و	O
مصرف‌کنندگان	O
وي	O
در	O
مورد	O
جرائم	O
در	O
نظر	O
گرفته‌شده	O
براي	O
خرده‌فروشان	O
و	O
مصرف‌کنندگان	O
مواد	O
(	O
کيشوند	O
و	O
غير	O
کيشوند	O
)	O
گفت	O
:	O
اين	O
عده	O
درحالي‌که	O
جرائم	O
حبس	O
شامل	O
آن‌ها	O
نشود	O
اگر	O
کيشوند	O
باشند	O
کارت	O
پيوندي	O
آن‌ها	O
باطل	O
و	O
هر	O
دو	O
گروه	O
از	O
جزيره	O
طرد	O
مي‌شوند	O
و	O
امکان	O
حضور	O
دوباره	O
در	O
جزيره	O
را	O
نخواهند	O
داشت	O
چراکه	O
تصوير	O
و	O
مشخصات	O
نادر	O
مبادي	O
کنترلي	O
ورودي	O
موجود	O
است	O
،	O
در	O
صورت	O
ورود	O
دستگير	O
و	O
تحويل	O
مقام	O
قضايي	O
داده	O
مي‌شوند	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايرنا	B-ORG
،	O
سرهنگ	O
جهانبخش	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
حال	O
تهيه	O
يک	O
ضمانت	O
اجرايي	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
ورود	O
افراد	O
طردشده	O
با	O
همکاري	O
سازمان	O
منطقه	O
آزاد	O
هستيم	O
.	O

وي	O
عوارض	O
ناشي	O
از	O
مصرف	O
مواد	O
مخدر	O
صنعتي	O
را	O
بالاتر	O
از	O
مواد	O
سنتي	O
عنوان	O
کرد	O
و	O
با	O
هشدار	O
به	O
شهروندان	O
افزود	O
:	O
برخي	O
مواد	O
در	O
قالب	O
خوشبوکننده‌ها	O
با	O
نام	O
BONZAI	O
وارد	O
مي‌شوند	O
،	O
اين	O
مواد	O
اسانس	O
دارند	O
که	O
شامل	O
متان	O
فتامين‌ها	O
يا	O
روان‌گردان‌ها	O
(	O
شيشه	O
)	O
است	O
و	O
با	O
قرار	O
دادن	O
اين	O
مواد	O
در	O
قالب	O
خوشبوکننده	O
در	O
خانه	O
و	O
يا	O
سرويسهاي	O
بهداشتي	O
فرد	O
آرام‌آرام	O
به	O
اين	O
بو	O
عادت	O
مي‌کند	O
که	O
اين	O
نقطه	O
آغازي	O
براي	O
ترويج	O
مواد	O
مخدر	O
صنعتي	O
است	O
.	O

سرهنگ	O
جهانبخش	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
قرص‌هاي	O
پيشتاز	O
(	O
صنعتي	O
)	O
در	O
غرب	O
توليد	O
و	O
از	O
ترويج	O
آن	O
حمايت	O
مي‌شود	O
افزود	O
:	O
ميزان	O
کشفيات	O
اين	O
نوع	O
مواد	O
در	O
مرزهاي	O
غربي	O
بيشتر	O
از	O
مرزهاي	O
شرقي	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
مورد	O
اقدامات	O
پيشگيرانه	O
و	O
آگاه‌کننده	O
گفت	O
:	O
در	O
کنار	O
اين	O
عمليات‌ها	O
برنامه	O
فرهنگي	O
و	O
اطلاع‌رساني	O
نيز	O
براي	O
مردم	O
با	O
هماهنگي	O
امام‌جمعه	O
در	O
مساجد	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
تا	O
از	O
تريبون	O
مساجد	O
،	O
مردم	O
بيشتر	O
با	O
خطرها	O
و	O
آسيب‌هاي	O
ناشي	O
از	O
مصرف	O
مواد	O
مخدر	O
آگاه	O
شوند	O
.	O

فرمانده	O
انتظامي	B-ORG
کيش	I-ORG
به	O
تعامل	O
خوب	O
با	O
شوراي	O
هماهنگي	O
مبارزه	O
با	O
مواد	O
مخدر	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
شورا	O
نيز	O
فعاليت‌هاي	O
مناسبي	O
در	O
ايجاد	O
ساختارهاي	O
اجتماعي	O
براي	O
کاهش	O
مصرف	O
مواد	O
مخدر	O
داشته	O
است	O
.	O

خانواده‌ها	O
بر	O
مراودات	O
فرزندان	O
خود	O
نظارت	O
داشته	O
باشند	O
عمده‌ترين	O
،	O
محکم‌ترين	O
،	O
اثرگذارترين	O
و	O
آسان‌ترين	O
کنترل	O
اجتماعي	O
را	O
نهاد	O
خانواده	O
عنوان	O
کرد	O
افزود	O
:	O
اگر	O
خانواده‌ها	O
بر	O
مراودات	O
فرزندان	O
خود	O
و	O
مکان‌هاي	O
تردد	O
آن‌ها	O
نظارت	O
و	O
کنترل	O
داشته	O
باشند	O
درصد	O
گرايش	O
آن‌ها	O
به	O
استفاده	O
از	O
مواد	O
مخدر	O
کاهش	O
مي‌يابد	O
.	O

وي	O
همچنين	O
گفت	O
:	O
سيگار	O
و	O
قليان	O
برازنده	O
جزيره	O
کيش	B-LOC
نيست	O
چون	O
در	O
اين	O
جزيره	O
تفريح‌هاي	O
سالم	O
ساحلي	O
و	O
انواع	O
ورزش‌هاي	O
دريايي	O
وجود	O
دارد	O
که	O
مي‌توان	O
از	O
آن	O
استفاده	O
کرد	O
.	O

وي	O
به	O
وجود	O
قوانين	O
بازدارنده	O
مناسب	O
در	O
حوزه	O
مواد	O
مخدر	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
با	O
تلاش‌هاي	O
شبانه‌روزي	O
و	O
هماهنگي	O
مسئولان	O
دادگستري	B-ORG
کيش	I-ORG
با	O
نيروي	B-ORG
انتظامي	I-ORG
برنامه‌هايي	O
را	O
در	O
اين	O
زمينه	O
در	O
آينده	O
خواهيم	O
داشت	O
.	O

جهانبخش	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
قاچاق	O
مواد	O
مخدر	O
شيوه‌هاي	O
مختلف	O
دارد	O
گفت	O
:	O
برخي	O
از	O
مواد	O
کشف‌شده	O
بلعيده	O
شده	O
بود	O
که	O
عوارض	O
خطرناکي	O
براي	O
فرد	O
به	O
دنبال	O
دارد	O
،	O
مقداري	O
داخل	O
کتاب	O
و	O
کفش	O
جاسازي	O
و	O
بخشي	O
نيز	O
توسط	O
قايق‌هاي	O
تندرو	O
از	O
سواحل	O
وارد	O
جزيره	O
شد	O
و	O
دو	O
محموله	O
نيز	O
از	O
اين	O
قايق‌ها	O
به	O
دست	O
آمد	O
که	O
در	O
جريان	O
آن	O
متخلفان	O
دستگير	O
،	O
مواد	O
کشف	O
،	O
قايق	O
توقيف	O
و	O
شبکه	O
متلاشي	O
شده	O
است	O
.	O
