هندوانه	O
کاران	O
هشت	B-LOC
بندي	I-LOC
در	O
شب	B-DAT
يلدا	I-DAT
«	O
»	O
افسوس	O
«	O
»	O
برداشت	O
مي‌کنند	O
!	O
؟	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
شيوع	O
بيماري	O
در	O
مزارع	O
هندوانه	O
منطقه	B-LOC
هشت	I-LOC
بندي	I-LOC
ميناب	I-LOC
باعث	O
کاهش	O
شديد	O
ثمردهي	O
مزارع	O
و	O
خسارت	O
شديد	O
به	O
کشاورزان	O
هندوانه	O
کارشده	O
است	O
.	O

فصل	O
برداشت	O
هندوانه	O
در	O
حالي	O
در	O
شهرستان	B-LOC
ميناب	I-LOC
شروع‌شده	O
که	O
شيوع	O
اين	O
بيماري	O
امان	O
کشاورزان	O
منطقه	O
را	O
بريده	O
است	O
.	O

به‌رغم	O
اينکه	O
،	O
سالانه	O
هزينه‌هاي	O
زيادي	O
براي	O
توليد	O
محصولات	O
باغي	O
مي‌شود	O
،	O
اما	O
با	O
بروز	O
آفت‌ها	O
و	O
بيماري‌ها	O
دسترنج	O
يک‌ساله	O
کشاورزان	O
هدر	O
مي‌رود	O
«	O
»	O
.	O
بيماري	O
موزاييک	O
بزرگ	O
«	O
»	O
مدير	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
ميناب	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
ايسنا	B-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
مشخصات	O
و	O
چگونگي	O
مبارزه	O
با	O
اين	O
بيماري	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
بيماري	O
موزاييک	O
هندوانه	O
روي	O
گياهان	O
جاليزي	O
در	O
همه	O
قاره‌ها	O
بيماري	O
ايجاد	O
مي‌کند	O
و	O
بر	O
روي	O
هندوانه	O
ميزان	O
خسارت	O
اين	O
بيماري	O
در	O
برخي	O
کشورها	O
تا	O
80	B-PCT
درصد	I-PCT
گزارش‌	O
شده	O
است	O
که	O
در	O
برخي	O
مزارع	O
نيز	O
خسارت	O
آن	O
100	B-PCT
درصد	I-PCT
بوده	O
است	O
که	O
همه	O
اندام	O
اين	O
گياه	O
به	O
اين	O
بيماري	O
آلوده	O
مي‌شود	O
.	O

محمد	B-PER
سالاري	I-PER
عنوان	O
کرد	O
:	O
نشانه‌هاي	O
اين	O
بيماري	O
به	O
ميزان	O
سن	O
و	O
زمان	O
آلودگي	O
گياه	O
ارتباط	O
دارد	O
.	O

اين	O
مقام	O
مسئول	O
با	O
اشاره	O
به	O
علائم	O
اين	O
بيماري	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
کوتوله	O
شديد	O
يا	O
متوسط	O
،	O
بدشکلي	O
برگ	O
،	O
تاولي	O
و	O
لکه‌هاي	O
سبز	O
روشن	O
از	O
علائم	O
مشخص	O
اين	O
بيماري	O
است	O
.	O

وي	O
سطح	O
زير	O
کشت	O
هندوانه	O
در	O
سطح	O
شهرستان	O
را	O
2	O
هزار	O
و	O
500	O
هکتار	O
عنوان	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
کاشت	O
گندم	O
در	O
اطراف	O
مزارع	O
جاليز	O
براي	O
کنترل	O
بيماري	O
و	O
استفاده	O
از	O
ارقام	O
مقاوم	O
يکي	O
از	O
بهترين	O
روش‌هاي	O
مبارزه	O
با	O
بيماري‌هاي	O
ويروسي	O
است	O
.	O

شيوع	O
بيماري	O
در	O
مزارع	O
کشاورزي	O
منطقه	B-LOC
هشت	I-LOC
بندي	I-LOC
شهرستان	I-LOC
ميناب	I-LOC
يکي	O
از	O
عوامل	O
اصلي	O
بروز	O
خسارت	O
سنگين	O
طي	O
اين	O
سال‌ها	O
به	O
کشاورزان	O
اين	O
منطقه	O
بوده	O
است	O
.	O

معاون	O
بهبود	O
توليدات	O
گياهي	O
سازمان	B-ORG
جهاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
هرمزگان	I-ORG
در	O
همين	O
راستا	O
پيش‌بيني	O
کرد	O
271	O
هزار	O
و	O
500	O
تن	O
محصول	O
هندوانه	O
پاييزه	O
از	O
مزارع	O
استان	O
برداشت	O
شود	O
.	O

سيد	B-PER
حسن	I-PER
حسيني	I-PER
زيارتي	I-PER
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
منطقه	B-LOC
هشت	I-LOC
بندي	I-LOC
ميناب	I-LOC
از	O
مناطق	O
مهم	O
توليد	O
هندوانه	O
خارج	O
از	O
فصل	O
و	O
شب	B-DAT
يلدا	I-DAT
در	O
هرمزگان	B-LOC
و	O
کشور	O
است	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
هندوانه‌	O
هاي	O
برداشت‌شده	O
علاوه	O
بر	O
مصرف	O
داخلي	O
،	O
به	O
بازارهاي	O
تهران	B-LOC
،	O
اصفهان	B-LOC
،	O
شيراز	B-LOC
،	O
تبريز	B-LOC
،	O
اراک	B-LOC
و	O
مشهد	B-LOC
فرستاده	O
مي‌شود	O
.	O

وجود	O
يک	O
مرکز	O
تحقيقات	O
کشاورزي	O
برخوردار	O
از	O
بودجه	O
،	O
تجهيزات	O
و	O
کارشناسان	O
مجرب	O
از	O
نيازهاي	O
ضروري	O
کشاورزي	O
منطقه	B-LOC
هشت	I-LOC
بندي	I-LOC
به‌عنوان	O
قطب	O
کشاورزي	O
هرمزگان	B-LOC
است	O
.	O

بازديد	O
مسئولان	O
کشوري	O
از	O
مزارع	O
هشت	B-LOC
بندي	I-LOC
مديرکل	O
دفتر	O
پيش‌آگاهي	O
و	O
کنترل	O
آفات	O
سازمان	B-ORG
حفظ	I-ORG
نباتات	I-ORG
کشور	O
در	O
حاشيه	O
بازديد	O
از	O
مزارع	O
هندوانه	O
هشت	B-LOC
بندي	I-LOC
و	I-LOC
توکار	I-LOC
شهرستان	I-LOC
ميناب	I-LOC
،	O
گفت	O
:	O
هندوانه	O
هرمزگان	B-LOC
امسال	B-DAT
هم	O
زينت‌بخش	O
محفل	O
شب	O
يلداي	O
ايراني‌هاست	O
و	O
براي	O
تأمين	O
آن	O
هيچ‌گونه	O
نگراني	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

کرامت	B-PER
الله	I-PER
اکبرپور	I-PER
عنوان	O
کرد	O
:	O
بخش	O
اندکي	O
از	O
مزارع	O
هندوانه	O
هرمزگان	B-LOC
به	O
ويروس	O
موزاييک	O
بزرگ	O
هندوانه	O
آلوده‌شده	O
بود	O
که	O
با	O
کنترل	O
به‌موقع	O
آن	O
از	O
خسارات	O
زياد	O
به	O
کشاورزان	O
جلوگيري	O
شد	O
و	O
براي	O
تأمين	O
هندوانه	O
شب	B-DAT
يلدا	I-DAT
هيچ‌گونه	O
نگراني	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

اين	O
مقام	O
مسئول	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
البته	O
ويروس	O
موزاييک	O
بزرگ	O
هندوانه	O
از	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
در	O
اين	O
منطقه	O
بوده	O
است	O
و	O
سازمان	B-ORG
حفظ	I-ORG
نباتات	I-ORG
کشور	O
با	O
آموزش	O
بهره‌برداران	O
و	O
ارائه	O
دستورالعمل‌هاي	O
مناسب	O
اين	O
بيماري	O
را	O
تاکنون	O
کنترل	O
کرده	O
است	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
کشاورزاني	O
که	O
طبق	O
دستورالعمل‌هاي	O
سازمان	B-ORG
حفظ	I-ORG
نباتات	I-ORG
،	O
عمليات	O
کشت	O
خود	O
را	O
انجام	O
داده‌اند	O
،	O
خسارت	O
نديده‌اند	O
و	O
کساني	O
که	O
توجهي	O
به	O
هشدارهاي	O
سازمان	B-ORG
حفظ	I-ORG
نباتات	I-ORG
نداشته‌اند	O
،	O
دچار	O
خسارت	O
شده‌اند	O
.	O

کشاورزي	O
کردم	O
که	O
ضرر	O
برداشت	O
کنم	O
احمدرضا	B-PER
رفيعي	I-PER
از	O
هندوانه	O
کاران	O
منطقه	B-LOC
هشت	I-LOC
بندي	I-LOC
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
ايسنا	B-ORG
،	O
گفت	O
:	O
در	O
سال	O
زراعي	O
جاري	O
قريب	O
به	O
50	O
هکتار	O
را	O
زير	O
کشت	O
هندوانه	O
برده‌ام	O
که	O
متأسفانه	O
بالاي	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
آن	O
به	O
بيماري	O
مبتلا	O
شده	O
است	O
و	O
تاکنون	O
هيچ	O
راه	O
چاره‌اي	O
نيز	O
براي	O
آن	O
پيدا	O
نکرده‌ام	O
.	O

رفيعي	B-PER
با	O
ابراز	O
ناراحتي	O
از	O
وضع	O
کشاورزي	O
خود	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
هزينه‌هاي	O
سرسام‌آور	O
سم‌پاشي	O
زمين	O
کشاورزي	O
براي	O
مقابله	O
با	O
بيماري	O
تاکنون	O
بي‌نتيجه	O
بوده	O
و	O
خسارات	O
سنگيني	O
به	O
مزرعه	O
وارد	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
تاکنون	O
بالاي	O
400	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
براي	O
اين	O
زمين	O
هزينه	O
کرده‌ام	O
که	O
متأسفانه	O
نزديک	O
به	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
آن	O
به	O
بيماري	O
مبتلا	O
شده	O
و	O
هيچ	O
محصولي	O
از	O
اين	O
مقدار	O
به	O
دست	O
م	O
نمي‌آيد	O
.	O

به	O
دليل	O
سم‌پاشي‌هاي	O
بي‌ضابطه	O
و	O
غيرعلمي	O
براي	O
مقابله	O
با	O
آفات	O
در	O
مزارع	O
کشاورزي	O
،	O
بسياري	O
از	O
پشه‌ها	O
و	O
مگس‌هاي	O
مفيد	O
به‌ويژه	O
زنبورعسل	O
در	O
مزارع	O
از	O
بين	O
رفته‌اند	O
که	O
اين	O
امر	O
خود	O
باعث	O
شيوع	O
آفات	O
و	O
کاهش	O
برداشت	O
محصول	O
در	O
مزارع	O
کشاورزي	O
شده	O
است	O
.	O

قائم‌مقام	O
صنف	B-ORG
کشاورزان	I-ORG
و	I-ORG
منابع	I-ORG
طبيعي	I-ORG
هرمزگان	I-ORG
نيز	O
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
ايسنا	B-ORG
ضمن	O
تائيد	O
اين	O
بيماري	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
آفت	O
شيوع	O
يافته	O
در	O
مزارع	O
هندوانه	O
ساير	O
مزارع	O
کشاورزي	O
نظير	O
کدو	O
،	O
خيار	O
سبز	O
و	O
گوجه‌فرنگي	O
را	O
نيز	O
تهديد	O
مي‌کند	O
و	O
کارشناسان	O
داخلي	O
براي	O
اين	O
بيماري	O
در	O
طي	O
اين	O
سال‌ها	O
راه	O
علاجي	O
نيافته‌اند	O
.	O

علي	B-PER
رئوفي	I-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
اگر	O
کارشناسان	O
داخلي	O
با	O
دانش	O
بومي	O
راه	O
مقابله‌اي	O
براي	O
اين	O
بيماري	O
را	O
ندارند	O
از	O
دانش‌هاي	O
نوين	O
جهاني	O
براي	O
مقابله	O
با	O
آن	O
استفاده	O
کنند	O
تا	O
کشاورزان	O
هرساله	O
دچار	O
اين	O
خسارت‌هاي	O
سنگين	O
نشوند	O
.	O

وي	O
با	O
ابراز	O
نگراني	O
از	O
شيوع	O
اين	O
بيماري	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
تا	O
اوايل	B-DAT
دهه	I-DAT
70	I-DAT
بهترين	O
محصول	O
هندوانه	O
از	O
مزارع	O
کشاورزي	O
در	O
هشت	B-LOC
بندي	I-LOC
برداشت	O
و	O
به	O
بازار	O
مصرف	O
کشور	O
عرضه	O
مي‌شد	O
،	O
ولي	O
از	O
زمان	O
شيوع	O
اين	O
بيماري	O
در	O
مزارع	O
هندوانه	O
برداشت	O
محصول	O
به‌شدت	O
کاهش‌يافته	O
است	O
.	O

رئيس	O
نظام	B-ORG
صنف	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
و	I-ORG
منابع	I-ORG
طبيعي	I-ORG
شهرستان	I-ORG
ميناب	I-ORG
با	O
ابراز	O
گلايه	O
از	O
اظهارات	O
برخي	O
مسئولان	O
مبني	O
بر	O
اينکه	O
بخش	O
اندکي	O
از	O
مزارع	O
هشت	B-LOC
بندي	I-LOC
به	O
ويروس	O
موزاييک	O
بزرگ	O
هندوانه	O
آلوده	O
شده	O
،	O
افزود	O
:	O
اگر	O
اين	O
بيماري	O
مهارشده	O
يا	O
تحت	O
کنترل	O
است	O
،	O
پس	O
چرا	O
هنوز	O
مزارع	O
هشت	B-LOC
بندي	I-LOC
به	O
اين	O
بيماري	O
آلوده	O
است	O
و	O
عده	O
زيادي	O
از	O
کشاورزان	O
مزارع	O
هندوانه	O
خود	O
را	O
که	O
حاصل	O
زحمت	O
و	O
سرمايه	O
‌شان	O
هست	O
به‌آساني	O
رها	O
مي‌کنند	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
در	O
صورت	O
شيوع	O
بيماري	O
در	O
مزارع	O
کشاورزي	O
هشت	B-LOC
بندي	I-LOC
قطعاً	O
برداشت	O
هندوانه	O
شب	O
يلداي	O
کشور	O
با	O
کاهش	O
روبرو	O
خواهد	O
شد	O
و	O
بسياري	O
از	O
کشاورزان	O
به	O
دليل	O
شيوع	O
اين	O
بيماري	O
به‌احتمال‌زياد	O
اصلاً	O
محصولي	O
برداشت	O
نکنند	O
و	O
اگر	O
محصولي	O
برداشت	O
کنند	O
،	O
بسيار	O
کم	O
است	O
.	O

گزارش	O
از	O
عين‌الله	B-PER
چملي‌نژاد	I-PER
،	O
خبرنگار	O
ايسنا	B-ORG
،	O
منطقه	B-LOC
خليج‌فارس	I-LOC
انتهاي	O
پيام
O
