تسلط	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
بر	O
محله‌هاي	O
جديد	O
در	O
شرق	B-LOC
حلب	I-LOC
/هدف	O
ارتش	O
آزادسازي	O
حلب	B-LOC
است	O

نيروهاي	O
نظام	B-ORG
سوريه	I-ORG
و	O
هم‌پيمانان	O
شان	O
روز	B-DAT
يکشنبه	I-DAT
توانستند	O
دو	O
محله	O
جديد	O
در	O
شرق	B-LOC
حلب	I-LOC
را	O
تحت	O
کنترل	O
خود	O
درآورند	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
آن‌ها	O
پيش‌تر	O
محله	O
«	O
»	O
مساکن	B-LOC
نانو	I-LOC
«	O
»	O
را	O
در	O
اين	O
منطقه	O
تحت	O
تسلط	O
خود	O
درآورده	O
بودند	O
.	O

به	O
گزارش	O
مرور	B-ORG
نيوز	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
روزنامه	B-ORG
مستقل	I-ORG
رأي	I-ORG
اليوت	I-ORG
،	O
رامي	B-PER
عبدالرحمان	I-PER
،	O
مدير	O
ديده	B-ORG
بان	I-ORG
حقوق	I-ORG
بشر	I-ORG
سوريه	I-ORG
اظهار	O
داشت	O
که	O
نيروهاي	O
سوريه	B-LOC
و	O
هم‌پيمانان	O
شان	O
توانستند	O
دو	O
محله	O
تعيين	B-LOC
و	O
جبل	B-LOC
بدر	I-LOC
و	O
در	O
هم‌جواري	O
محله	O
«	O
»	O
مساکن	B-LOC
نانو	I-LOC
«	O
»	O
،	O
بزرگ‌ترين	O
محله	O
تحت	O
کنترل	O
مخالفان	O
مسلح	O
در	O
شرق	B-LOC
حلب	I-LOC
را	O
تحت	O
کنترل	O
خود	O
بگيرند	O
.	O

در	O
همين	O
حال	O
،	O
تلويزيون	O
سوريه	B-LOC
گزارش	O
داد	O
که	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
منطقه	O
الصاخور	B-LOC
در	O
شرق	B-LOC
حلب	I-LOC
را	O
تحت	O
کنترل	O
خود	O
درآورده	O
است	O
.	O

استراتژيک	O
بودن	O
اين	O
محله	O
به	O
اين	O
لحاظ	O
است	O
که	O
تسلط	O
بر	O
اين	O
محله	O
محله‌هاي	O
شرقي	O
حلب	B-LOC
را	O
به	O
دو	O
بخش	O
تقسيم	O
مي‌کند	O
.	O

خبرنگار	O
الجزيره	B-ORG
نيز	O
با	O
گزارش	O
وقوع	O
درگيري‌ها	O
در	O
اطراف	O
محله	O
الصاخور	B-LOC
،	O
اعلام	O
کرده	O
بود	O
نيروهاي	O
سوري	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
ارتباط	O
مناطقي	O
که	O
تحت	O
تسلط	O
مخالفان	O
در	O
حلب	B-LOC
است	O
را	O
قطع	O
کنند	O
.	O

منابع	O
به	O
الجزيره	B-ORG
گفتند	O
:	O
نيروهاي	O
ايراني	O
و	O
عراقي	O
در	O
اين	O
عمليات	O
مشارکت	O
دارند	O
و	O
افسران	O
روس	O
عمليات	O
حلب	B-LOC
را	O
اداره	O
مي‌کنند	O
.	O

تسلط	O
نظام	B-ORG
سوريه	I-ORG
بر	O
اين	O
چهار	O
محله	O
در	O
24	B-TIM
ساعت	I-TIM
گذشته	I-TIM
در	O
چارچوب	O
عملياتي	O
است	O
که	O
اواسط	O
ماه	O
ميلادي	O
کنوني	O
آغاز	O
کرد	O
تا	O
محله‌هاي	O
شرق	B-LOC
حلب	I-LOC
را	O
از	O
مخالفان	O
مسلح	O
پس	O
بگيرد	O
.	O

عبدالرحمان	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
پيشرفت	O
سريع	O
درنتيجه	O
طرح	O
نظامي	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
و	O
گشودن	O
جبهه‌هاي	O
جديد	O
درآن‌واحد	O
است	O
.	O

هم‌زمان	O
با	O
اين	O
پيشروي	O
نيروهاي	O
کرد	O
نيز	O
توانستند	O
بخشي	O
از	O
محله	O
بستان	B-LOC
بالا	I-LOC
را	O
که	O
تحت	O
کنترل	O
مخالفان	O
مسلح	O
بود	O
و	O
محله	O
الله	B-LOC
را	O
نيز	O
در	O
کنترل	O
بگيرند	O
.	O

اين	O
دو	O
منطقه	O
مجاور	O
محله	O
الشيخ	B-LOC
مقصود	I-LOC
هستند	O
که	O
اکثر	O
ساکنان	O
ش	O
کردند	O
.	O

به	O
گفته	O
ديده‌بان	B-ORG
حقوق	I-ORG
بشر	I-ORG
سوريه	I-ORG
،	O
نيروهاي	O
کرد	O
از	O
درگيري‌ها	O
در	O
الشيخ	B-LOC
مقصود	I-LOC
که	O
مخالفان	O
به	O
راه	O
انداخته‌اند	O
،	O
سوءاستفاده	O
کرده	O
و	O
اين	O
دو	O
محله	O
را	O
تحت	O
کنترل	O
گرفتند	O
.	O

تحليل‌گران	O
مي‌گويند	O
،	O
عمليات	O
حلب	B-LOC
شبيه	O
به	O
جنگ	O
سرنوشت‌ساز	O
است	O
و	O
روند	O
جنگ	O
را	O
تعيين	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
10	O
هزار	O
تن	O
از	O
ساکنان	O
شرق	B-LOC
حلب	I-LOC
به	O
سمت	O
محله‌هاي	O
تحت	O
کنترل	O
نظام	B-ORG
سوريه	I-ORG
گريخته‌اند	O
و	O
محله	O
الشيخ	B-LOC
مقصود	I-LOC
تحت	O
کنترل	O
کردها	O
درآمده	O
است	O
.	O

ديده	O
بان	O
حقوق	B-ORG
بشر	I-ORG
سوريه	I-ORG
گفت	I-ORG
:	O
10	O
هزار	O
تن	O
از	O
غيرنظاميان	O
از	O
شرق	B-LOC
حلب	I-LOC
شب‌هاي	O
گذشته	O
گريخته‌اند	O
که	O
دست‌کم	O
6000	O
تن	O
به	O
سمت	O
محله	O
الشيخ	B-LOC
مقصود	I-LOC
رفته	O
و	O
بقيه	O
به	O
مناطق	O
تحت	O
کنترل	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
در	O
حلب	B-LOC
عزيمت	O
کرده‌اند	O
.	O

در	O
واکنش	O
به	O
حملات	O
نظامي	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
و	O
هم‌پيمانان	O
ش	O
در	O
شهر	B-LOC
حلب	I-LOC
يک	O
مقام	O
امنيتي	O
در	O
اتاق	O
عمليات	O
مشترک	O
در	O
حلب	B-LOC
گفت	O
:	O
همان‌طور	O
که	O
به	O
ساکنان	O
حلب	B-LOC
وعده	O
داديم	O
همه	O
آن‌ها	O
درنهايت	O
عزت	O
به	O
آغوش	O
وطن	O
بازمي‌گردند	O
و	O
ديگر	O
به‌عنوان	O
سپر	O
انساني	O
در	O
دست	O
گروه‌هاي	O
تکفيري	O
نخواهند	O
بود	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
اخيراً	O
شاهد	O
پيروزي‌هاي	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
هستيم	O
و	O
تأکيد	O
ما	O
بر	O
آزادسازي	O
مناطق	O
باقي‌مانده	O
حلب	B-LOC
است	O
و	O
هنوز	O
فرصت	O
براي	O
دستيابي	O
به	O
صلح	O
با	O
کساني	O
که	O
خواهان	O
خروج	O
از	O
حلب	B-LOC
هستند	O
،	O
وجود	O
دارد	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
متعهد	O
به	O
مأموريت	O
خود	O
در	O
قبال	O
ساکنان	O
حلب	B-LOC
و	O
تمام	O
خاک	O
سوريه	B-LOC
است	O
.	O

اين	O
مقام	O
سوري	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
کساني	O
که	O
تصور	O
مي‌کنند	O
که	O
لحظه‌اي	O
ارتش	O
و	O
هم‌پيمانان	O
ش	O
از	O
هدف	O
شان	O
يعني	O
آزادسازي	O
کامل	O
حلب	B-LOC
چشم	O
پوشيده‌اند	O
سخت	O
در	O
اشتباه	O
خواهند	O
بود	O
.	O

آن‌ها	O
هرگز	O
200	O
هزار	O
شهروند	O
سوري	O
را	O
به‌عنوان	O
گروگان	O
در	O
دست	O
تروريست‌ها	O
باقي	O
نخواهند	O
گذاشت	O
.	O

