گزارش	O
همه	O
اقدامات	O
امدادي	O
و	O
درماني	O
براي	O
مجروحان	O
فاجعه	O
تروريستي	O
قله	B-LOC

به	O
گزارش	O
سرويس	O
حوادث	O
جام	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
تيم‌هاي	O
پزشکي	O
و	O
درماني	O
براي	O
انتقال	O
مجروحان	O
انفجار	O
عراق	B-LOC
در	O
مرز	B-LOC
مهران	I-LOC
مستقر	O
شدند	O
دکتر	O
علي	B-PER
دل	I-PER
پيشه	I-PER
،	O
رئيس	O
دانشگاه	B-ORG
علوم	I-ORG
پزشکي	I-ORG
ايلام	I-ORG
گفت	O
:	O
تيم‌هاي	O
پزشکي	O
و	O
درماني	O
اين	O
دانشگاه	O
شامل	O
فوريت‌هاي	O
پزشکي	O
،	O
پزشکان	O
،	O
چند	O
دستگاه	O
آمبولانس	O
و	O
ديگر	O
گروه‌هاي	O
درماني	O
پس	O
از	O
وقوع	O
انفجار	O
عصر	B-TIM
پنج‌شنبه	I-TIM
در	O
عراق	B-LOC
براي	O
انتقال	O
مجروحان	O
اين	O
حادثه	O
تروريستي	O
در	O
مرز	B-LOC
مهران	I-LOC
مستقر	O
شده	O
و	O
در	O
حالت	O
آماده‌باش	O
قرار	O
گرفتند	O
.	O

اعزام	O
آمبولانس‌هاي	O
هلال‌احمر	B-ORG
به	O
مرز	B-LOC
مهران	I-LOC
محمد	B-PER
سليماني	I-PER
،	O
مديرعامل	O
جمعيت	B-ORG
هلال‌احمر	I-ORG
استان	I-ORG
ايلام	I-ORG
از	O
اعزام	O
هفت	O
دستگاه	O
آمبولانس	O
و	O
يک	O
دستگاه	O
اتوبوس	O
آمبولانس	O
هلال‌احمر	B-ORG
به	O
مرز	B-LOC
مهران	I-LOC
براي	O
انتقال	O
مجروحان	O
حادثه	O
تروريستي	O
عصر	B-TIM
پنجشنبه	I-TIM
در	O
عراق	B-LOC
خبر	O
داد	O
.	O

اعزام	O
تيم	O
امدادي	O
و	O
5	O
دستگاه	O
آمبولانس	O
براي	O
امدادرساني	O
به	O
زائران	O
سيد	B-PER
علي	I-PER
مرعشي	I-PER
،	O
رئيس	O
مرکز	O
پزشکي	O
حج	O
و	O
زيارت	O
جمعيت	B-ORG
هلال‌احمر	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
:	O
نيروهاي	O
امدادي	O
هلال‌احمر	B-ORG
به	O
همراه	O
پنج	O
دستگاه	O
آمبولانس	O
به‌منظور	O
امدادرساني	O
به	O
حادثه	O
انفجار	O
انتحاري	O
در	O
عراق	B-LOC
،	O
راهي	O
منطقه	B-LOC
منطق	I-LOC
هالشوملي	I-LOC
شدند	O
.	O

دستور	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
براي	O
آماده‌باش	O
3	O
تيم	O
واکنش	O
سريع	O
پير	O
حسين	B-PER
کوليوند	I-PER
،	O
رئيس	O
اورژانس	O
کشور	O
از	O
دستور	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
،	I-ORG
درمان	I-ORG
و	I-ORG
آموزش	I-ORG
پزشکي	I-ORG
براي	O
آماده‌باش	O
سه	O
تيم	O
واکنش	O
سريع	O
با	O
هماهنگي	O
هوانيروز	B-ORG
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
از	O
مجموع	O
71	O
شهيد	O
قطعي	O
انفجار	O
حل	O
هدر	O
عراق	B-LOC
24	O
نفر	O
ايراني	O
هستند	O
.	O

کوليوند	B-PER
افزود	O
:	O
در	O
شهرک	B-LOC
شيلي	I-LOC
عراق	I-LOC
نيز	O
تعدادي	O
براثر	O
اين	O
حادثه	O
مجروح	O
شده‌اند	O
که	O
به‌صورت	O
سرپايي	O
درمان	O
و	O
مرخص	O
شده‌اند	O
و	O
فقط	O
دو	O
مجروح	O
هنوز	O
نياز	O
به	O
خدمات	O
درماني	O
دارد	O
.	O

البته	O
در	O
محل	O
انفجار	O
تعداد	O
زيادي	O
دست‌وپا	O
و	O
اعضاي	O
قطع‌شده	O
وجود	O
دارد	O
که	O
مسئولان	O
عراقي	O
مشغول	O
جمع‌آوري	O
آن‌ها	O
هستند	O
.	O

مشاور	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
و	O
رئيس	O
ستاد	B-ORG
بهداشت	I-ORG
و	I-ORG
درمان	I-ORG
اربعين	I-ORG
اضافه	O
کرد	O
:	O
دکتر	O
هاشمي	B-PER
وزير	O
بهداشت	B-ORG
به	O
بنده	O
دستور	O
داده	O
است	O
که	O
يک	O
تيم	O
30	O
نفره	O
واکنش	O
سريع	O
با	O
حضور	O
متخصص	O
ارتوپدي	O
،	O
جراح	O
عمومي	O
،	O
متخصص	O
مغز	O
و	O
اعصاب	O
،	O
بيهوشي	O
و	O
آي	O
سي	O
دو	O
به	O
سرپرستي	O
دکتر	O
«	O
مصطفي	B-PER
صادقي	I-PER
»	O
آماده	O
شوند	O
و	O
براي	O
کمک	O
به	O
بيمارستان‌هاي	O
عراق	B-LOC
به	O
اين	O
کشور	O
اعزام	O
شوند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
يک	O
تيم	O
واکنش	O
سريع	O
ديگر	O
نيز	O
با	O
آمبولانس	O
هوايي	O
آماده	O
شده	O
و	O
در	O
مرز	B-LOC
ايلام	I-LOC
مستقر	O
است	O
که	O
در	O
صورت	O
نياز	O
اعزام	O
مي‌شود	O
.	O

علاوه	O
بر	O
آن	O
يک	O
تيم	O
واکنش	O
سريع	O
ديگر	O
نيز	O
با	O
دستور	O
ترتيب	O
«	O
هوشنگ	B-PER
ياري	I-PER
»	O
فرمانده	O
هوانيروز	B-ORG
آماده	O
شده	O
و	O
در	O
مرز	B-LOC
کرمانشاه	I-LOC
مستقر	O
و	O
در	O
حالت	O
آماده‌باش	O
است	O
و	O
منتظر	O
تماس	O
هستند	O
تا	O
اقدامات	O
لازم	O
را	O
انجام	O
دهند	O
.	O

مجروحان	O
حادثه	O
تروريستي	O
قله	B-LOC
عراق	I-LOC
در	O
بيمارستان	B-LOC
مهران	I-LOC
تحت	O
درمان	O
قرار	O
گرفتند	O
دکتر	O
علي	B-PER
دل	I-PER
پيشه	I-PER
،	O
رئيس	O
دانشگاه	B-ORG
علوم	I-ORG
پزشکي	I-ORG
ايلام	I-ORG
گفت	O
:	O
هشت	O
نفر	O
از	O
مجروحان	O
حمله	O
تروريستي	O
پنج‌شنبه	B-DAT
در	O
قله	B-LOC
عراق	I-LOC
که	O
صبح	B-TIM
جمعه	I-TIM
وارد	O
کشورمان	O
شدند	O
در	O
بيمارستان	B-LOC
امام	I-LOC
حسين	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
مهران	B-LOC
تحت	O
درمان	O
قرار	O
گرفتند	O
.	O

اين	O
مجروحان	O
که	O
همگي	O
اتباع	O
کشور	O
افغانستان	B-LOC
و	O
مقيم	O
ايران	B-LOC
هستند	O
صبح	B-TIM
جمعه	I-TIM
از	O
طريق	O
مرز	B-LOC
زميني	I-LOC
مهران	I-LOC
وارد	O
کشور	O
شدند	O
.	O

دکتر	O
دل	B-PER
پيشه	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
قرار	O
است	O
تعداد	O
ديگري	O
از	O
مجروحان	O
اين	O
حمله	O
تروريستي	O
از	O
طريق	O
مرز	B-LOC
مهران	I-LOC
وارد	O
کشورمان	O
شوند	O
،	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
بيمارستان‌ها	O
و	O
کادرهاي	O
درماني	O
و	O
پزشکي	O
استان	B-LOC
ايلام	I-LOC
براي	O
رسيدگي	O
به	O
وضعيت	O
مجروحان	O
يا	O
اعزام	O
مستقيم	O
آن‌ها	O
به	O
تهران	B-LOC
آمادگي	O
کامل	O
دارند	O
.	O

هشت	O
نفر	O
از	O
مجروحان	O
حادثه	O
تروريستي	O
عصر	B-TIM
پنجشنبه	I-TIM
کشور	B-LOC
عراق	I-LOC
،	O
صبح	B-TIM
جمعه	I-TIM
در	O
پايانه	B-LOC
مرزي	I-LOC
مهران	I-LOC
تحويل	O
آمبولانس‌هاي	O
مرکز	B-ORG
فوريت‌هاي	I-ORG
پزشکي	I-ORG
استان	I-ORG
ايلام	I-ORG
شدند	O
.	O

مجروحان	O
حادثه	O
تروريستي	O
عراق	B-LOC
با	O
يک	O
دستگاه	O
اتوبوس	O
آمبولانس	O
جمعيت	B-ORG
هلال‌احمر	I-ORG
از	O
بيمارستاني	O
در	O
شهر	B-LOC
قله	I-LOC
عراق	I-LOC
به	O
پايانه	B-LOC
مرزي	I-LOC
مهران	I-LOC
منتقل	O
شدند	O
.	O

اسامي	O
مجروحان	O
منتقل‌شده	O
به	O
مرز	B-LOC
مهران	I-LOC
به	O
اين	O
شرح	O
است	O
؛	O
محمد	B-PER
طاهر	I-PER
نوروزي	I-PER
48	O
ساله	O
،	O
خاور	B-PER
طوفان‌زاده	I-PER
پنج‌ساله	O
،	O
سکينه	B-PER
کمالي	I-PER
39	O
ساله	O
،	O
فاطمه	B-PER
تو	I-PER
روزي	I-PER
37	O
ساله	O
،	O
رمضان	B-PER
هاشمي	I-PER
46	O
ساله	O
،	O
زهرا	B-PER
حسيني	I-PER
سه‌ساله	O
،	O
يدالله	B-PER
قنبري	I-PER
37	O
ساله	O
و	O
يوسف	B-PER
قنبري	I-PER
هشت‌ساله	O
.	O

مجروحان	O
اين	O
حادثه	O
که	O
بيشتر	O
آن‌ها	O
دچار	O
سوختگي	O
شده‌اند	O
بلافاصله	O
با	O
آمبولانس‌هاي	O
مرکز	B-ORG
فوريت‌هاي	I-ORG
پزشکي	I-ORG
ايلام	I-ORG
مستقر	O
در	O
پايانه	B-LOC
مرزي	I-LOC
مهران	I-LOC
به	O
يکي	O
از	O
مراکز	B-LOC
درماني	I-LOC
امام	I-LOC
حسين	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
مهران	B-LOC
منتقل	O
شده	O
و	O
تحت	O
درمان	O
قرار	O
گرفتند	O
.	O

در	O
حمله	O
تروريستي	O
که	O
عصر	B-TIM
پنجشنبه	I-TIM
در	O
منطقه	B-LOC
منطق	I-LOC
هالشوملي	I-LOC
در	O
120	O
کلي	O
و	O
متري	O
جنوب	B-LOC
شرقي	I-LOC
بغداد	I-LOC
در	O
استان	B-LOC
بابل	I-LOC
عراق	I-LOC
رخ	O
داد	O
،	O
بيش	O
از	O
70	O
نفر	O
کشته	O
شدند	O
که	O
اکثر	O
آن‌ها	O
ايراني	O
هستند	O
.	O

برخي	O
منابع	O
خبري	O
همچنين	O
تعداد	O
قربانيان	O
حادثه	O
تروريستي	O
عصر	B-TIM
پنجشنبه	I-TIM
در	O
استان	B-LOC
بابل	I-LOC
عراق	I-LOC
را	O
بيش	O
از	O
80	O
نفر	O
ذکر	O
کردند	O
.	O

خبرگزاري	B-ORG
رويترز	I-ORG
با	O
انتشار	O
خبري	O
فوري	O
در	O
اين	O
زمينه	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
گروه	B-ORG
تروريستي	I-ORG
-	I-ORG
تکفيري	I-ORG
داعش	I-ORG
با	O
انتشار	O
بيانيه‌اي	O
آنلاين	O
مسئوليت	O
اين	O
حمله	O
را	O
برعهده‌گرفته	O
است	O
.	O

گفتني	O
است	O
،	O
عصر	B-TIM
پنجشنبه	I-TIM
تانکر	O
سوخت	O
بمب‌گذاري	O
شده	O
در	O
جايگاه	O
سوخت‌گيري	O
و	O
رستوران	O
ي	O
که	O
زائران	O
در	O
حال	O
بازگشت	O
از	O
کربلا	B-LOC
به	O
آن	O
مراجعه	O
مي‌کنند	O
،	O
منفجر	O
شد	O
که	O
در	O
زمان	O
اين	O
انفجار	O
انتحاري	O
،	O
دست‌کم	O
هفت	O
اتوبوس	O
زائران	O
ايراني	O
،	O
بحريني	O
و	O
عراقي	O
در	O
داخل	O
جايگاه	O
سوخت	O
بودند	O
.	O

ايرنا	B-ORG
110O
