اکران	O
نخستين	O
فيلم	O
ضد	O
تکفيري	O
در	O
زادگاه	O
بهار	O
عربي	O

اکران	O
نخستين	O
فيلم	O
ضد	O
تکفيري	O
در	O
زادگاه	O
بهار	O
عربي	O
سينما	O
و	O
تلويزيون	O
سينماي	O
جهان	O
-	O
تونس	B-LOC
که	O
6	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
آغازگر	O
جنبش	O
بهار	O
عربي	O
و	O
بيداري	O
اسلامي	O
در	O
سرزمين‌هاي	O
آفريقايي	O
بود	O
،	O
نخستين	O
فيلم	O
سينمايي	O
ضد	O
تکفيري	O
را	O
بدون	O
توجه	O
به	O
تهديدهاي	O
طرفداران	O
داعش	B-ORG
روي	O
پرده	O
فرستاد	O
.	O

به	O
گزارش	O
همشهري	B-ORG
،	O
«	O
زهره	O
حلب	B-LOC
»	O
يا	O
«	O
شکوفه	O
حلب	B-LOC
»	O
فيلمي	O
است	O
90	O
دقيقه‌اي	O
به	O
نويسندگي	O
و	O
کارگرداني	O
رضا	B-PER
الهي	I-PER
،	O
فيلم‌ساز	O
سرشناس	O
تونسي	O
که	O
گزينه	O
اول	O
اين	O
کشور	O
براي	O
معرفي	O
به	O
آکادمي	B-ORG
اسکار	I-ORG
بود	O
و	O
حتي	O
خبر	O
حضور	O
آن	O
به	O
نمايندگي	O
از	O
تونس	B-PER
در	O
بخش	O
بهترين	O
فيلم	O
خارجي	O
زبان	O
اسکار	O
هشتاد	O
و	O
نهم	O
منتشر	O
شد	O
اما	O
درنهايت	O
مديران	O
ارشد	O
سينمايي	O
اين	O
کشور	O
آفريقايي	O
تصميم	O
گرفتند	O
«	O
همين‌که	O
چشمانم	O
را	O
باز	O
مي‌کنم	O
»	O
ليلا	B-PER
بوزيد	I-PER
را	O
جايگزين	O
آن	O
کنند	O
.	O

هند	B-PER
صبري	I-PER
که	O
از	O
سرشناس‌ترين	O
بازيگران	O
سينماي	O
تونس	B-LOC
است	O
و	O
در	O
شکوفه	O
حلب	B-LOC
نقش	O
مادري	O
درمانده	O
به	O
نام	O
سلما	B-PER
را	O
بازي	O
مي‌کند	O
،	O
از	O
چهره‌هاي	O
مؤثر	O
در	O
توليد	O
اين	O
فيلم	O
ضد	O
تکفيري	O
است	O
.	O

هم‌زمان	O
با	O
آغاز	O
توليد	O
پروژه	O
جنجالي	O
و	O
افشاگرانه	O
،	O
برخي	O
گروه‌هاي	O
افراطي	O
طرفدار	O
داعش	B-ORG
در	O
داخل	O
و	O
خارج	O
تونس	B-LOC
خواستار	O
توقف	O
آن	O
شدند	O
اما	O
صبري	B-PER
بدون	O
توجه	O
به	O
اعتراض‌ها	O
و	O
تهديدها	O
،	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
فقط	O
از	O
خدا	O
مي‌ترسد	O
و	O
اصرار	O
دارد	O
گوشه‌اي	O
از	O
فجايع	O
داعش	B-ORG
را	O
براي	O
مردم	O
دنيا	O
روايت	O
کند	O
.	O

هرچند	O
خودسوزي	O
يک	O
دست‌فروش	O
تونسي	O
در	O
زمستان	B-DAT
2010	I-DAT
آغاز	O
بيداري	O
مردم	O
جهان	O
عرب	O
بود	O
اما	O
بسياري	O
از	O
جوانان	O
اين	O
کشور	O
تحت	O
تأثير	O
تبليغات	O
مسموم	O
به	O
گروهک	O
تروريستي	O
داعش	B-ORG
پيوستند	O
و	O
دختران	O
بي‌گناه	O
هم	O
در	O
جهاد	O
نکاح	O
قرباني	O
اميال	O
و	O
هوس‌هاي	O
اعضاي	O
اين	O
گروه	O
بدنام	O
شدند	O
.	O

ازاين‌رو	O
،	O
هنرمندان	O
تونسي	O
تصميم	O
گرفتند	O
نخستين	O
فيلم	O
را	O
با	O
الهام	O
از	O
فجايع	O
داعشي‌ها	O
در	O
چند	O
سال	O
اخير	O
بسازند	O
و	O
روانه	O
پرده	O
سينماها	O
کنند	O
.	O

صبري	B-PER
در	O
شکوفه	O
حلب	B-LOC
نقش	O
مادري	O
را	O
ايفا	O
مي‌کند	O
که	O
زندگي	O
خانوادگي	O
‌اش	O
از	O
هم‌	O
گسسته	O
و	O
پسرش	O
به	O
داعش	B-ORG
پيوسته	O
است	O
.	O

او	O
بدون	O
تن	O
دادن	O
به	O
واقعيت‌هاي	O
ظاهري	O
،	O
به	O
دل	O
تاريکي	O
مي‌زند	O
تا	O
مراد	B-PER
را	O
از	O
چنگال	O
داعش	B-ORG
نجات	O
دهد	O
.	O

او	O
در	O
راه	O
رسيدن	O
به	O
واقعيت	O
،	O
قرباني	O
خشونت‌هايي	O
مي‌شود	O
که	O
عليه	O
دختران	O
بي‌گناه	O
در	O
جهاد	O
نکاح	O
اتفاق	O
مي‌افتد	O
.	O

هشام	B-PER
رستم	I-PER
،	O
باديس	B-PER
الهي	I-PER
،	O
عامر	B-PER
ابوذر	I-PER
،	O
احمد	B-PER
همين	I-PER
و	O
.	O
.	O
.	O
ديگر	O
بازيگراني	O
هستند	O
که	O
در	O
اين	O
فيلم	O
تکان‌دهنده	O
ايفاي	O
نقش	O
کرده‌اند	O
.	O

شکوفه	O
حلب	B-LOC
نخستين	O
بار	O
پاييز	B-DAT
امسال	I-DAT
در	O
مراسم	O
افتتاحيه	O
بيست‌تايي	O
جشنواره	O
فيلم	O
کارت	O
اژدر	O
تونس	B-LOC
به	O
نمايش	O
درآمد	O
و	O
اکران	O
عمومي	O
آن	O
در	O
اين	O
کشور	O
از	O
حدود	O
3	O
هفته	O
پيش	O
آغاز	O
شد	O
.	O

بااينکه	O
فيلم	O
مي‌توانست	O
يکي	O
از	O
بخت‌هاي	O
جدي	O
جهان	O
عرب	O
در	O
اسکار	O
2017	B-DAT
باشد	O
اما	O
به	O
دلايلي	O
که	O
هرگز	O
اعلام	O
نشد	O
،	O
جاي	O
خود	O
را	O
به	O
روايت	O
يک	O
خواننده	O
جوان	O
راک	O
داد	O
؛	O
هر	O
چند	O
فيلم	O
همين‌که	O
چشمانم	O
را	O
باز	O
مي‌کنم	O
هم‌	O
جايي	O
در	O
فهرست	O
فيلم‌هاي	O
تأييدشده	O
از	O
سوي	O
آکادمي	B-LOC
اسکار	I-LOC
نيافت	O
.	O

