مردم	O
نيازمند	O
حل	O
مشکلات	O
معيشتي	O
خود	O
هستند	O
/	O
مجموعه	O
اقتصادي	O
کشور	O
ضعف	O
دارد	O
/	O
به‌شدت	O
نيازمند	O
ايجاد	O
اشتغال	O
هستيم	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
از	O
کرمان	B-LOC
،	O
اسحاق	B-PER
جهانگيري	I-PER
در	O
مراسم	O
افتتاح	O
طرح	O
گندله	O
گل	B-ORG
گهر	I-ORG
سيرجان	I-ORG
گفت	O
:	O
آنچه	O
براي	O
ملت	O
بزرگ	O
ايران	B-LOC
مهم	O
است	O
،	O
روند	O
توسعه	O
کشور	O
است	O
،	O
قطار	O
توسعه	O
کشور	O
در	O
مسير	O
بسيار	O
صحيحي	O
قرار	O
دارد	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
اين	O
مسير	O
به	O
علت	O
انتخاب	O
درست	O
به‌سرعت	O
در	O
حال	O
پيشرفت	O
است	O
،	O
شايد	O
براي	O
بعضي‌ها	O
که	O
صرفاً	O
برخي	O
از	O
نقاط	O
ضعف	O
را	O
مي‌بينند	O
،	O
نقاط	O
قوت	O
خيلي	O
به	O
چشم	O
نيايد	O
.	O

معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
انکار	O
نمي‌کنيم	O
در	O
مجموعه	O
اقتصادي	O
کشور	O
نقاط	O
ضعفي	O
وجود	O
دارد	O
؛	O
در	O
جامعه	O
امروز	O
به‌شدت	O
نيازمند	O
ايجاد	O
اشتغال	O
هستيم	O
و	O
بخش	O
وسيعي	O
از	O
مردم	O
ما	O
نياز	O
دارند	O
که	O
به‌سرعت	O
به	O
مسائل	O
معيشت	O
آن‌ها	O
بپردازيم	O
و	O
مشکلات	O
را	O
رفع	O
کنيم	O
.	O

جهانگيري	B-PER
تبيين	O
کرد	O
:	O
مناطق	O
زيادي	O
از	O
کشور	O
هستند	O
که	O
نيازمند	O
کارهاي	O
بزرگ	O
درزمينهٔ	O
توسعه	O
هستند	O
و	O
همه	O
را	O
به‌عنوان	O
اولويت	O
اساسي	O
کشور	O
مي‌دانيم	O
،	O
اما	O
در	O
کنار	O
آن	O
سرعت	O
توسعه	O
کشور	O
را	O
نمي‌توان	O
انکار	O
کرد	O
.	O

شرکت‌هاي	O
خصوصي	O
موتور	O
اصلي	O
توسعه	O
ايران	B-LOC
هستند	O
معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
مطرح	O
کرد	O
:	O
طي	B-DAT
يک‌ماهه	I-DAT
گذشته	I-DAT
سفرهاي	O
متعددي	O
داشتيم	O
ازجمله	O
به	O
هرمزگان	B-LOC
که	O
تعداد	O
قابل‌توجهي	O
واحد	O
صنعتي	O
افتتاح	O
شد	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
در	O
سفر	O
به	O
اصفهان	B-LOC
و	O
چهارمحال	B-LOC
بختياري	I-LOC
نيز	O
واحده	O
صنعتي	O
در	O
يک	B-DAT
ماه	I-DAT
گذشته	I-DAT
افتتاح	O
شدند	O
.	O

جهانگيري	B-PER
توضيح	O
داد	O
:	O
درگذشته	O
اگر	O
يکي	O
از	O
اين	O
موارد	O
در	O
يک	O
سال	O
رخ	O
مي‌داد	O
،	O
کار	O
بزرگي	O
بود	O
و	O
جلوه	O
مي‌کرد	O
،	O
امروز	O
به‌راحتي	O
مي‌توان	O
گفت	O
بودجه	O
کشور	O
در	O
هيچ‌يک	O
از	O
اين	O
طرح‌هايي	O
که	O
عنوان	O
کردم	O
،	O
نقشي	O
ندارد	O
.	O

وي	O
يادآور	O
شد	O
:	O
اين	O
پنبه	O
را	O
بايد	O
از	O
گوش	O
درآورد	O
که	O
با	O
بودجه	O
دولتي	O
،	O
توسعه‌اي	O
اتفاق	O
مي‌افتد	O
،	O
شرکت‌هاي	O
خصوصي	O
موتور	O
اصلي	O
توسعه	O
ايران	B-LOC
هستند	O
.	O

معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
افزود	O
:	O
پروژه	O
گندله	O
مورد	O
افتتاح	O
امروز	B-DAT
در	O
سيرجان	B-LOC
نه	O
يک	B-MON
ريال	I-MON
از	O
پول	O
دولت	O
مي‌گيرد	O
و	O
نه	O
از	O
بانک	O
،	O
مهم‌ترين	O
درخواست	O
آن‌ها	O
از	O
بانک	O
اين	O
است	O
که	O
فعلاً	O
سودي	O
را	O
پرداخت	O
نکنند	O
تا	O
بتوانند	O
به	O
توسعه	O
بپردازد	O
.	O

شرکت‌ها	O
به	O
سمت	O
کاهش	O
قيمت	O
تمام‌شده	O
بروند	O
جهانگيري	B-PER
تشريح	O
کرد	O
:	O
به	O
گفته	O
مديرعامل	O
گل	O
گهر	O
سيرجان	B-LOC
،	O
22	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
طرح	O
در	O
دست	O
اجرا	O
دارند	O
،	O
ما	O
در	O
کل	O
کشور	O
22	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
بودجه	O
عمراني	O
براي	O
يک	O
سال	O
نداريم	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اين‌ها	O
يعني	O
در	O
گوشه	O
و	O
کنار	O
کشور	O
کار	O
توسعه‌اي	O
توسط	O
نهادهاي	O
عمومي	O
و	O
شرکت‌ها	O
در	O
حال	O
اجراست	O
و	O
اين	O
شرکت‌ها	O
وقتي	O
مي‌توانند	O
،	O
ادامه	O
حيات	O
دهند	O
که	O
مدير	O
بنگاه	O
بداند	O
در	O
مقابل	O
،	O
بهره‌وري	O
از	O
او	O
درخواست	O
مي‌شود	O
.	O

معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
مديران	O
شرکت‌هاي	O
عمومي	O
بايد	O
بدانند	O
در	O
برابر	O
کيفيت	O
کالاي	O
توليدي	O
از	O
آن	O
مسئوليت	O
خواسته	O
مي‌شود	O
و	O
بايد	O
پاسخگو	O
باشند	O
تا	O
به	O
سمت	O
کاهش	O
قيمت	O
تمام‌شده	O
محصول	O
ش	O
برود	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
امروز	O
ايران	B-LOC
شرکت‌هايي	O
را	O
دارد	O
که	O
در	O
تراز	O
بين‌المللي	O
هستند	O
به‌ويژه	O
در	O
بخش	O
صنايع	O
معدني	O
،	O
اولويت	O
توسعه	O
ايران	B-LOC
توسعه	O
صنايع	O
معدني	O
است	O
.	O

واحدهاي	O
صنعتي	O
به	O
مسائل	O
مردم	O
منطقه	O
توجه	O
کنند	O
جهانگيري	B-PER
تبيين	O
کرد	O
:	O
اتکا	O
به	O
نيروي	O
انساني	O
جوان	O
و	O
پرظرفيت	O
در	O
کشور	O
و	O
منابع	O
طبيعي	O
و	O
قدرت	O
برنامه‌ريزي	O
،	O
اين	O
بخش	O
از	O
صنعت	O
کشور	O
را	O
به	O
سطح	O
بين‌المللي	O
مي‌رساند	O
و	O
کالاي	O
صادراتي	O
ايجاد	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
ادعاي	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
مي‌توانيم	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
را	O
بدون	O
اتکا	O
به	O
نفت	O
اداره	O
کنيم	O
؛	O
در	O
6	B-DAT
ماهه	I-DAT
امسال	I-DAT
صادرات	O
منهاي	O
نفت	O
ما	O
از	O
واردات	O
بيشتر	O
شده	O
و	O
اين	O
موضوع	O
مهمي	O
است	O
.	O

معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
از	O
رسالت‌هاي	O
واحدهاي	O
بزرگ	O
صنعتي	O
توجه	O
به	O
مسائل	O
اجتماعي	O
است	O
و	O
بايد	O
به	O
مردمي	O
منطقه	O
توجه	O
کنند	O
.	O

جهانگيري	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
آب	O
آشاميدني	O
مردم	O
کرمان	B-LOC
در	O
وضعيت	O
دشواري	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
حتماً	O
دولت	O
و	O
وزارت	B-ORG
نيرو	I-ORG
در	O
اين	O
زمينه	O
برنامه	O
دارند	O
.	O

وي	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
مجتمع	B-ORG
گل	I-ORG
گهر	I-ORG
اعلام	O
آمادگي	O
دارد	O
،	O
براي	O
ايجاد	O
تصفيه‌خانه	O
آب	O
،	O
وارد	O
شود	O
و	O
فردا	O
با	O
حضور	O
وزير	O
نيرو	O
براي	O
ديگر	O
شهرهاي	O
استان	B-LOC
کرمان	I-LOC
و	O
سيرجان	B-LOC
تصميم‌گيري	O
مي‌کنيم	O
.	O

منبع	O
خبر	O
:	O
فارس	B-ORG
