گزارش	O
مانيتور	B-ORG
از	O
پيامدهاي	O
رياست	O
جمهوري	O
ترامپ	B-PER
براي	O
ايران	B-LOC
/آيا	O
ايران	B-LOC
بايد	O
از	O
رياست	O
جمهوري	O
ترامپ	B-PER
هراسي	O
به	O
خود	O
راه	O
دهد	O
؟	O

روز	B-ORG
نو	I-ORG
:	O
«	O
مانيتور	B-ORG
»	O
با	O
انتشار	O
گزارشي	O
به	O
پيامدهاي	O
رياست	O
جمهوري	O
ترامپ	B-PER
براي	O
ايران	B-LOC
پرداخته	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
سايت	B-ORG
روزنو	I-ORG
،	O
اين	O
پايگاه	O
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
ترامپ	B-PER
اولويت	O
را	O
به	O
تحريم	O
و	O
اعمال	O
فشار	O
بر	O
ايران	B-LOC
داده	O
است	O
و	O
درباره	O
مذاکره	O
مجدد	O
درباره	O
برجام	O
سخن	O
گفته	O
است	O
.	O

اين	O
سايت	O
مي‌نويسد	O
:	O
«	O
اين	O
در	O
حالي	O
ست	O
که	O
در	O
اروپا	B-LOC
و	O
آسيا	B-LOC
تمايل	O
اصلي	O
به	O
حرکت	O
سرمايه‌گذاران	O
در	O
مسير	O
عکس	O
اين	O
خواسته	O
است	O
آنان	O
به‌جاي	O
ايجاد	O
موانع	O
در	O
مسير	O
کسب‌وکار	O
به	O
سمت	O
تعامل	O
با	O
ايران	B-LOC
حرکت	O
مي‌کنند	O
.	O

دشوار	O
بتوان	O
تصور	O
کرد	O
که	O
جهان	O
خواستار	O
عقب‌نشيني	O
از	O
معامله	O
با	O
ايران	B-LOC
شود	O
آن	O
هم	O
در	O
شرايطي	O
که	O
ايران	B-LOC
تعهدات	O
خود	O
را	O
در	O
اجراي	O
مفاد	O
برجام	O
نقض	O
نکرده	O
است	O
.	O

احتمال	O
آن	O
وجود	O
دارد	O
که	O
در	O
جلسه	O
هفته	B-DAT
آينده	I-DAT
،	O
سنا	O
چندين	O
تحريم	O
را	O
عليه	O
ايران	B-LOC
تصويب	O
کند	O
ازجمله	O
به	O
دليل	O
هدف	O
قرار	O
دادن	O
شهروندان	O
آمريکايي	O
توسط	O
ايران	B-LOC
و	O
بازداشت	O
آنان	O
و	O
يا	O
حمايت	O
ايران	B-LOC
از	O
برنامه	O
موشک‌هاي	O
بالستيک	O
.	O

کميته	O
قانون	O
مجلس	O
سنا	O
در	O
حال	O
آماده‌سازي	O
قوانيني	O
است	O
که	O
به	O
دنبال	O
جلوگيري	O
از	O
فروش	O
هواپيماهاي	O
غيرنظامي	O
بوئينگ	B-ORG
به	O
ايران	B-LOC
و	O
جلوگيري	O
از	O
تأمين	O
مالي	O
معامله	O
با	O
ايران	B-LOC
توسط	O
بانک‌ها	O
در	O
حوزه‌هاي	O
صادرات	O
و	O
واردات	O
است	O
.	O

اين	O
طرح	O
همراه	O
با	O
تلاش	O
هماهنگ	O
دولت	O
ترامپ	B-PER
و	O
کنگره	O
با	O
اکثريت	O
نمايندگان	O
جمهوري‌خواه	O
براي	O
اعمال	O
فشار	O
و	O
تحريم	O
عليه	O
ايران	B-LOC
باهدف	O
مذاکره	O
دوباره	O
درباره	O
برنامه	O
هسته‌اي	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
.	O

ترامپ	B-PER
در	O
کارزار	O
انتخاباتي	O
خود	O
اين	O
موضوع	O
را	O
وعده	O
داده	O
بود	O
.	O

روزنامه	B-ORG
واشنگتن‌پست	I-ORG
اشاره	O
کرده	O
است	O
که	O
حتي	O
اگر	O
کلينتون	B-PER
هم	O
پيروز	O
مي‌شد	O
احتمال	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
دادن	O
تحريم‌هاي	O
تازه	O
عليه	O
ايران	B-LOC
وجود	O
داشت	O
»	O
اين	O
سايت	O
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
مشخص	O
نيست	O
که	O
آيا	O
دولت	B-ORG
ترامپ	I-ORG
مي‌تواند	O
ايران	B-LOC
را	O
وادار	O
به	O
نشستن	O
دوباره	O
پاي	O
ميز	O
مذاکره	O
کند	O
يا	O
نه	O
مگر	O
اين‌که	O
آژانس	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
انرژي	I-ORG
اتمي	I-ORG
گزارش	O
دهد	O
که	O
ايران	B-LOC
مفاد	O
برجام	O
را	O
نقض	O
کرده	O
است	O
«	O
.	O
امريکا	B-PER
موگريني	I-PER
»	O
مسئول	O
سياست	O
خارجي	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
اما	O
گفته	O
است	O
که	O
توافق	O
هسته‌اي	O
توافقي	O
دوجانبه	O
ميان	O
ايران	B-LOC
و	O
امريکا	B-LOC
نيست	O
و	O
توافقي	O
چندجانبه	O
است	O
و	O
قطعنامه	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
نيز	O
آن	O
را	O
تأييد	O
کرده	O
است	O
مانيتور	B-ORG
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
به	O
دنبال	O
حضور	O
در	O
ايران	B-LOC
است	O
و	O
در	O
اين	O
باره	O
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
تندروها	O
در	O
ايران	B-LOC
به	O
دنبال	O
پيچيده	O
يا	O
خنثي	O
کردن	O
گشايش	O
احتمالي	O
دفتر	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
در	O
ايران	B-LOC
هستند	O
و	O
در	O
مقابل	O
اروپايي‌ها	O
براي	O
افزايش	O
تعداد	O
امضاي	O
قرادادهاي	O
تجاري	O
با	O
ايران	B-LOC
صف	O
کشيده	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
روزنو	B-ORG
،	O
اين	O
سايت	O
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
مسدود	O
کردن	O
فروش	O
هواپيماهاي	O
بوئينگ	B-ORG
به	O
ايران	B-LOC
مي‌تواند	O
ضرري	O
براي	O
شرکت‌هاي	O
آمريکايي	O
و	O
به	O
نفع	O
ايرباس	B-ORG
اروپايي	O
باشد	O
مانيتور	B-ORG
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
ازجمله	O
دولت‌هايي	O
است	O
که	O
از	O
افزايش	O
فشار	O
دولت	B-ORG
ترامپ	I-ORG
بر	O
ايران	B-LOC
استقبال	O
مي‌کند	O
«	O
.	O
بروس	B-PER
ريدل	I-PER
»	O
کارشناس	O
امنيتي	O
پيشين	O
سيا	B-ORG
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
آن	O
کشور	O
در	O
حال	O
باخت	O
بازي	O
به	O
ايران	B-LOC
در	O
منطقه	O
است	O
و	O
فاقد	O
ابزار	O
اعمال	O
قدرت	O
بر	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

او	O
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
عربستان	B-LOC
نيرويي	O
مانند	O
سپاه	B-ORG
ايران	I-ORG
با	O
تجربه	O
و	O
تخصص	O
نظامي	O
آن	O
را	O
ندارد	O
و	O
کسي	O
چون	O
سردار	O
سليماني	B-PER
را	O
با	O
سال‌ها	O
تجربه	O
در	O
عمليات	O
مخفي	O
نيز	O
اختيار	O
ندارد	O
.	O

رياض	B-LOC
به‌طور	O
سنتي	O
بر	O
حمايت	O
مالي	O
نفتي	O
متکي	O
است	O
اما	O
اکنون	O
با	O
سقوط	O
قيمت	O
نفت	O
کار	O
برا	O
يش	O
سخت‌تر	O
شده	O
است	O
.	O

ريدل	B-PER
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
افزايش	O
قدرت	O
ايران	B-LOC
در	O
منطقه	O
و	O
گروه‌هاي	O
شيعه	O
طرفدار	O
آن	O
کشور	O
در	O
عراق	B-LOC
،	O
سوريه	B-LOC
و	O
لبنان	B-LOC
سبب	O
مي‌شود	O
تا	O
ايران	B-LOC
به	O
تأثيرگذارترين	O
بازيگر	O
منطقه‌اي	O
تبديل	O
شود	O
که	O
اين	O
موضوع	O
هزينه	O
زيادي	O
را	O
براي	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
خواهد	O
داشت	O
مانيتور	B-ORG
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
نمونه	O
عملي	O
تحقق	O
اين	O
موضوع	O
انتخاب	O
ميشل	B-PER
چون	I-PER
سياستمدار	O
لبناني	O
به	O
گزارش	O
روزنو	B-ORG
،	O
به	O
مقام	O
رياست	O
جمهوري	O
آن	O
کشور	O
با	O
مصالحه	O
ميان	O
سعد	B-PER
حريري	I-PER
با	O
حزب‌الله	B-ORG
لبنان	I-ORG
بوده	O
است	O
.	O

اگرچه	O
ظريف	B-PER
به‌سرعت	O
انتخاب	O
چون	O
به	O
مقام	O
رياست	O
جمهوري	O
را	O
به	O
او	O
تبريک	O
گفت	O
اما	O
نبايد	O
ازنظر	O
دور	O
داشت	O
که	O
شوراي	B-ORG
همکاري	I-ORG
خليج	I-ORG
فارس	I-ORG
از	O
دست	O
بالاي	O
ايران	B-LOC
در	O
لبنان	B-LOC
به‌شدت	O
نگران	O
شده	O
است	O
.	O

