شاگردان	O
کي	B-PER
روش	I-PER
در	O
آستانه	O
تاريخ‌سازي	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
در	O
گزارش	O
فيفا	B-ORG
آمده	O
است	O
زماني	O
که	O
سوت	O
پايان	O
بازي	O
تيم‌هاي	O
ايران	B-LOC
و	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
در	O
مقدماتي	O
جام	O
جهاني	O
2018	B-DAT
به	O
صدا	O
درآمد	O
بازيکنان	O
ايران	B-LOC
و	O
75	O
هزار	O
هوادار	O
حاضر	O
در	O
ورزشگاه	B-LOC
آزادي	I-LOC
شادمان	O
از	O
پيروزي‌	O
شان	O
ورزشگاه	O
را	O
ترک	O
کردند	O
.	O

9	O
روز	O
بعد	O
ايراني‌ها	O
بار	O
ديگر	O
در	O
حال	O
جشن	O
گرفتن	O
بودند	O
چراکه	O
رنکينگ	O
فيفا	B-ORG
در	O
ماه	B-DAT
اکتبر	I-DAT
منتشر	O
شده	O
بود	O
و	O
تيم	O
ملي	O
10	O
رده	O
در	O
اين	O
رنکينگ	O
صعود	O
کرده	O
و	O
به	O
رده	O
بيست	O
و	O
هفتم	O
رسيده	O
بود	O
و	O
کماکان	O
در	O
قاره	B-LOC
آسيا	I-LOC
رتبه	O
نخست	O
را	O
در	O
اختيار	O
داشت	O
.	O

اين	O
رتبه	O
بهترين	O
رتبه	O
ايران	B-LOC
در	O
رنکينگ	O
فيفا	B-ORG
از	O
سال	B-DAT
2006	I-DAT
بود	O
وقتي‌که	O
به	O
رده	O
19	O
جهان	O
رسيدند	O
،	O
کمي	O
پايين‌تر	O
از	O
بهترين	O
رده	O
‌شان	O
در	O
تاريخ	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
2005	I-DAT
به	O
رده	O
پانزدهم	O
صعود	O
کرده	O
بودند	O
.	O

برد	O
يک	O
بر	O
صفر	O
مردان	O
کارلوس	B-PER
کي	I-PER
روش	I-PER
مقابل	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
تنها	O
دليل	O
صعود	O
آن‌ها	O
در	O
رنکينگ	O
فيفا	B-ORG
نبود	O
چراکه	O
آن‌ها	O
يک	O
هفته	O
جلوتر	O
در	O
يک	O
موفقيت	O
قابل‌ذکر	O
ازبکستان	B-LOC
را	O
در	O
تاشکند	B-LOC
شکست	O
داده	O
بودند	O
.	O

در	O
فاصله	O
زماني	O
چند	O
روز	O
ايران	B-LOC
که	O
در	O
حال	O
حاضر	O
صدرنشين	O
گروه	O
A	O
است	O
6	O
امتياز	O
حياتي	O
را	O
به	O
دست	O
آورد	O
،	O
آن	O
هم	O
مقابل	O
دو	O
حريف	O
سرسخت	O
شان	O
در	O
اين	O
گروه	O
.	O

در	O
اين	O
گروه	O
ازبکستان	B-LOC
و	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
رتبه‌هاي	O
دوم	O
و	O
سوم	O
را	O
در	O
اختيار	O
دارند	O
.	O

کي	B-PER
روش	I-PER
براي	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
که	O
در	O
سال	B-DAT
2002	I-DAT
به	O
نيمه‌نهايي	O
جام	O
جهاني	O
رسيد	O
و	O
تاکنون	O
9	O
بار	O
به‌عنوان	O
نماينده	O
آسيا	B-LOC
در	O
جام	O
جهاني	O
حاضر	O
بوده	O
احترام	O
خاصي	O
قائل	O
است	O
و	O
به	O
سايت	O
فيفا	B-LOC
مي‌گويد	O
بازي	O
کردن	O
مقابل	O
آن‌ها	O
يک	O
چالش	O
بزرگ	O
بود	O
و	O
ما	O
نکات	O
زيادي	O
از	O
اين	O
بازي	O
ياد	O
گرفتيم	O
.	O

ما	O
چيزي	O
براي	O
از	O
دست	O
دادن	O
نداريم	O
درحالي‌که	O
آن‌ها	O
يک	O
تيم	O
با	O
اعتبار	O
زياد	O
پس	O
از	O
ميزباني	O
يک	O
دوره	O
جام	O
جهاني	O
هستند	O
و	O
تيمي	O
بزرگ	O
با	O
بازيکناني	O
بزرگ	O
هستند	O
.	O

کي	B-PER
روش	I-PER
معتقد	O
است	O
،	O
با	O
وجود	O
صدرنشين	O
بودن	O
در	O
گروه	O
و	O
صعود	O
در	O
رنکينگ	O
فيفا	B-ORG
هنوز	O
راه	O
زيادي	O
براي	O
تيم	O
ملي	O
باقيمانده	O
است	O
.	O

او	O
مي‌گويد	O
رقابت	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
جام	O
جهاني	O
کماکان	O
ادامه	O
دارد	O
.	O

ما	O
3	O
امتياز	O
برابر	O
کره	B-LOC
به	O
دست	O
آورديم	O
اما	O
هنوز	O
بردهاي	O
بيشتري	O
نياز	O
داريم	O
.	O

اين	O
برد	O
تنها	O
يک	O
قدم	O
ما	O
را	O
به	O
هدف	O
مان	O
نزديک‌تر	O
کرد	O
.	O

مربي	O
پرتغالي	O
اميدوار	O
است	O
تيم	O
ش	O
را	O
به	O
جام	O
جهاني	O
روسيه	B-LOC
برساند	O
.	O

موفقيتي	O
که	O
او	O
را	O
تبديل	O
به	O
نخستين	O
مربي	O
قهرمان	O
3	O
دوره	O
جام	O
ملت‌هاي	O
آسيا	B-LOC
مي‌کند	O
که	O
اين	O
تيم	O
را	O
براي	O
دو	O
بار	O
متوالي	O
به	O
جام	O
جهاني	O
برساند	O
.	O

اگرچه	O
تيم	O
ملي	O
تاکنون	O
در	O
4	O
جام	O
جهاني	O
شرکت	O
کرده	O
اما	O
آن‌ها	O
نتوانسته‌اند	O
هيچ	O
وقت	O
دو	O
بار	O
پشت	O
سر	O
هم	O
در	O
جام	O
جهاني	O
حاضر	O
شوند	O
.	O

اگر	O
آن‌ها	O
در	O
سپتامبر	B-DAT
2017	I-DAT
(	O
شهريور	B-DAT
1396	I-DAT
)	O
بتوانند	O
به	O
اين	O
هدف	O
جامه	O
عمل	O
بپوشانند	O
نسل	O
کنوني	O
بازيکنان	O
ايران	B-LOC
فصل	O
جديدي	O
در	O
تاريخ	O
فوتبال	O
ايران	B-LOC
خواهند	O
داشت	O
.	O

کي	B-PER
روش	I-PER
در	O
اين	O
رابطه	O
مي‌گويد	O
ايران	B-LOC
بازيکنان	O
و	O
مربيان	O
با	O
استعداد	O
زيادي	O
در	O
طول	O
سال‌هاي	O
اخير	O
داشته	O
است	O
اما	O
آن‌ها	O
هيچ	O
وقت	O
نتوانسته‌اند	O
دو	O
بار	O
پشت	O
سر	O
هم	O
به	O
جام	O
جهاني	O
صعود	O
کنند	O
.	O

مأموريت	O
من	O
و	O
رؤياي	O
من	O
اين	O
است	O
که	O
اين	O
کار	O
را	O
با	O
ايران	B-LOC
انجام	O
دهم	O
.	O

اگر	O
مي‌خواهيم	O
به	O
اين	O
هدف	O
برسيم	O
بايد	O
اشتباهاتي	O
که	O
در	O
گذشته	O
مرتکب	O
مي‌شديم	O
را	O
انجام	O
ندهيم	O
.	O

ايران	B-LOC
در	O
روز	B-DAT
15	I-DAT
نوامبر	I-DAT
(	O
25	B-DAT
آبان	I-DAT
)	O
در	O
ديداري	O
که	O
دور	O
رفت	O
بازي‌هاي	O
مقدماتي	O
جام	O
جهاني	O
را	O
براي	O
تيم‌ها	O
به	O
پايان	O
مي‌رساند	O
به	O
مصاف	O
سوريه	B-LOC
مي‌رود	O
.	O

اگر	O
آن‌ها	O
بتوانند	O
چهارمين	O
برد	O
خود	O
را	O
در	O
اين	O
مرحله	O
کسب	O
کنند	O
موقعيت	O
ايده‌آلي	O
را	O
براي	O
خود	O
در	O
جدول	O
گروه	O
A	O
ايجاد	O
خواهند	O
کرد	O
،	O
مخصوصاً	O
با	O
توجه	O
به	O
اين	O
موضوع	O
که	O
از	O
5	O
بازي	O
باقيمانده	O
اين	O
تيم	O
3	O
بازي	O
در	O
تهران	B-LOC
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

کي	B-PER
روش	I-PER
پيش	O
از	O
اين	O
يک	O
بار	O
ديگر	O
تأکيد	O
کرده	O
بود	O
که	O
ايران	B-LOC
در	O
حال	O
طي	O
کردن	O
يک	O
مسير	O
مشخص	O
است	O
.	O

او	O
مي‌گويد	O
بازيکنان	O
ما	O
هرسال	O
بهتر	O
مي‌شوند	O
.	O

زماني	O
که	O
من	O
کار	O
م	O
را	O
در	O
ايران	B-LOC
شروع	O
کردم	O
ما	O
تنها	O
يک	O
بازيکن	O
در	O
اروپا	B-LOC
داشتيم	O
اما	O
در	O
حال	O
حاضر	O
11	O
بازيکن	O
ايراني	O
در	O
تيم‌هاي	O
اروپايي	O
توپ	O
مي‌زنند	O
.	O

سرمربي	O
ايران	B-LOC
همچنين	O
گفت	O
:	O
ما	O
بايد	O
به	O
اين	O
سخت	O
کار	O
کردن	O
ادامه	O
دهيم	O
.	O

اکنون	O
زمان	O
آن	O
فرارسيده	O
که	O
به	O
غيرممکن	O
دست	O
پيدا	O
کنيم	O
.	O

اگر	O
کي	B-PER
روش	I-PER
و	O
ايران	B-LOC
بتوانند	O
به	O
اين	O
روند	O
خوب	O
خود	O
ادامه	O
دهند	O
کمتر	O
مي‌توان	O
در	O
صعود	O
آن‌ها	O
در	O
رنکينگ	O
فيفا	B-ORG
در	O
سال‌هاي	O
پيش	O
رو	O
شک	O
کرد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O

