قاسمي	B-PER
:	O
چند	O
نفر	O
از	O
گروگان‌هاي	O
ايراني	O
در	O
سومالي	B-LOC
آزاد	O
شدند	O

بهرام	B-PER
قاسمي	I-PER
در	O
نشست	O
خبري	O
امروز	B-DAT
،	O
پاسخگوي	O
سؤالات	O
مختلف	O
خبرنگاران	O
بود	O
.	O

Print	O
E	O
-	O
Mail	O
لينک	O
کوتاه	O
A	O
به	O
گزارش	O
پارس	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
نشست	O
خبري	O
بهرام	B-PER
قاسمي	I-PER
سخنگوي	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
،	O
امروز	O
با	O
حضور	O
اصحاب	O
رسانه	O
در	O
محل	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
برگزار	O
شد	O
و	O
وي	O
،	O
به	O
سؤالات	O
مختلف	O
خبرنگاران	O
پاسخ	O
داد	O
.	O

وي	O
،	O
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
در	O
مورد	O
سومالي	B-LOC
و	O
موضوع	O
گروگان‌هاي	O
ايراني	O
در	O
اين	O
کشور	O
گفت	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
،	O
هيچ	O
ارتباطي	O
با	O
سومالي	B-LOC
رابطه	O
نداريم	O
.	O

دولت	O
کارآمدي	O
در	O
آنجا	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

قاسمي	B-PER
افزود	O
:	O
تلاش‌هاي	O
مبسوط	O
توسط	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
براي	O
آزادي	O
گروگان‌ها	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
.	O

متأسفانه	O
چون	O
گيرندگان	O
دزدان	O
دريايي	O
هستند	O
،	O
کار	O
دشوار	O
شده	O
و	O
بر	O
حساسيت	O
موضوع	O
مي‌افزايد	O
وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
البته	O
اطلاع‌رساني	O
به‌اندازه	O
کافي	O
نبوده	O
و	O
خبررساني	O
شايد	O
به	O
نفع	O
گروگان‌ها	O
نباشد	O
.	O

با	O
تلاش‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
تعدادي	O
آزاد	O
شدند	O
ولي	O
براي	O
بقيه	O
تلاش‌ها	O
ادامه	O
دارد	O
.	O

قاسمي	B-PER
افزود	O
:	O
درمجموع	O
،	O
ايران	B-LOC
مسئول	O
اين	O
داستان	O
است	O
و	O
تقسيم	O
وظايف	O
بين	O
دستگاه‌هاي	O
مختلف	O
وجود	O
دارد	O
.	O

سخنگوي	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
نظر	O
ايران	B-LOC
در	O
مورد	O
سفر	O
اسرائيلي‌ها	O
به	O
کرملين	B-ORG
گفت	O
:	O
هيئت‌هاي	O
ديپلماتيک	O
زيادي	O
ممکن	O
است	O
به	O
کشورهاي	O
ديگر	O
سفر	O
کنند	O
و	O
ما	O
کاري	O
به	O
اين	O
مسائل	O
نداريم	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
روسيه	B-LOC
با	O
اسرائيل	B-LOC
روابط	O
سياسي	O
دارد	O
و	O
موضوعي	O
است	O
که	O
به	O
خود	O
آن‌ها	O
مربوط	O
است	O
.	O

قاسمي	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤال	O
ديگري	O
در	O
مورد	O
روابط	O
ايران	B-LOC
و	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
نيز	O
گفت	O
:	O
قطعنامه	O
پارلمان	B-ORG
اروپا	I-ORG
جديد	O
و	O
کم‌نظير	O
بود	O
.	O

به‌طور	O
مفصل	O
موضوعات	O
را	O
مطرح	O
کرده	O
و	O
داراي	O
نقاط	O
مثبت	O
و	O
منفي	O
بود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
اين	O
قطعنامه	O
با	O
مطالعه	O
بهتري	O
انجام	O
شده	O
بود	O
.	O

البته	O
قطع‌نامه‌هاي	O
پارلمان	O
ضمانت	O
اجرايي	O
ندارد	O
ولي	O
يک	O
قطعنامه	O
با	O
نکات	O
مثبت	O
و	O
منفي	O
بود	O
.	O

قاسمي	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
روابط	O
ما	O
با	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
به	O
قطعنامه	O
اخير	O
برنمي‌گردد	O
اما	O
يک	O
واقع‌بيني	O
در	O
مورد	O
نقش	O
ايران	B-LOC
در	O
منطقه	O
و	O
جهان	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
روابط	O
ما	O
روابطي	O
قديمي	O
است	O
و	O
در	O
سطوح	O
مختلف	O
وجود	O
داشته	O
است	O
و	O
بعد	O
از	O
تحريم‌ها	O
مذاکرات	O
قطع	O
شد	O
و	O
مجدداً	O
قرار	O
است	O
مذاکرات	O
در	O
تهران	B-LOC
و	O
بروکسل	B-LOC
صورت	O
گيرد	O
.	O

سخنگوي	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
گفت	O
:	O
نخستين	O
مذاکرات	O
روز	B-DAT
چهارشنبه	I-DAT
در	O
بروکسل	B-LOC
در	O
سطح	O
معاونين	O
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

اين	O
مذاکرات	O
ادامه	O
پيدا	O
خواهد	O
کرد	O
اما	O
گفتگو	O
با	O
اروپا	B-LOC
سخت	O
و	O
طولاني‌مدت	O
و	O
پيچيده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
نفس	O
مذاکرات	O
را	O
مثبت	O
ميدانيم	O
و	O
اميدواريم	O
بر	O
چالش‌ها	O
فائق	O
بياييم	O
.	O

قاسمي	B-PER
گفت	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
،	O
تأسيس	O
دفتر	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
يکي	O
از	O
مسائل	O
مورد	O
گفتگو	O
است	O
البته	O
ما	O
دفتر	O
خود	O
را	O
داشتيم	O
و	O
سفارت	O
ما	O
در	O
بروکسل	B-LOC
کار	O
را	O
انجام	O
مي‌داد	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
بر	O
اساس	O
نتايج	O
گفتگوها	O
در	O
مورد	O
تأسيس	O
دفتر	O
تصميم	O
خواهيم	O
گرفت	O
البته	O
اتحاديه	B-ORG
الآن	O
با	O
توجه	O
به	O
حضور	O
سفارت‌هاي	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
در	O
ايران	B-LOC
،	O
به‌نوعي	O
در	O
تهران	B-LOC
فعال	O
هستند	O
.	O

قاسمي	B-PER
افزود	O
:	O
موضوع	O
دفتر	O
اتحاديه	O
موضوعي	O
است	O
که	O
مطرح	O
شده	O
و	O
در	O
حال	O
بررسي	O
است	O
اما	O
با	O
توجه	O
به	O
بوروکراسي	O
حاکم	O
بر	O
اتحاديه	O
،	O
تصور	O
اينکه	O
در	O
کوتاه	O
افتتاح	O
شود	O
بعيد	O
است	O
.	O

براي	O
دريافت	O
آخرين	O
اخبار	O
در	O
کانال	O
پارس	B-ORG
نيوز	I-ORG
عضو	O
شويد	O

