توسعه	O
همکاري‌ها	O
در	O
بخش	O
نفت	O
،	O
گاز	O
و	O
پتروشيمي	O
اندونزي	B-LOC

ايران	B-ORG
آنلاين	I-ORG
/	O
وزير	O
ارتباطات	B-ORG
که	O
به‌منظور	O
شرکت	O
در	O
دوازدهمين	O
اجلاس	O
کميسيون	B-ORG
مشترک	I-ORG
همکاري‌هاي	I-ORG
اقتصادي	I-ORG
ايران	I-ORG
و	I-ORG
اندونزي	I-ORG
در	O
جاکارتا	B-LOC
به	O
سر	O
مي‌برد	O
،	O
در	O
اين	O
ديدار	O
به	O
جايگاه	O
مهم	O
اندونزي	B-LOC
به‌عنوان	O
يک	O
کشور	O
پرجمعيت	O
و	O
داراي	O
اقتصاد	O
مهم	O
در	O
شرق	B-LOC
آسيا	I-LOC
و	O
عضو	O
اتحاديه	B-ORG
کشورهاي	I-ORG
جنوب	I-ORG
شرق	I-ORG
آسيا	I-ORG
(	O
آ	B-ORG
.	I-ORG
سه	I-ORG
.	I-ORG
آن	I-ORG
)	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
خواستار	O
توسعه	O
همکاري‌هاي	O
دوجانبه	O
شد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
روابط	O
خوب	O
ايران	B-LOC
و	O
اندونزي	B-LOC
در	O
تمامي	O
زمينه‌ها	O
و	O
اراده	O
سياسي	O
دو	O
کشور	O
درصدديم	O
حجم	O
مبادلات	O
بازرگاني	O
و	O
اقتصادي	O
را	O
افزايش	O
داده	O
و	O
نقش	O
رؤساي	O
کميسيون	O
مشترک	O
،	O
برنامه‌ريزي	O
و	O
طراحي	O
لازم	O
در	O
تبيين	O
نقشه	O
راه	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
اين	O
هدف	O
است	O
.	O

واعظي	B-PER
گفت	O
:	O
به	O
همين	O
دليل	O
نقش	O
انرژي	O
و	O
همکاري‌هاي	O
مشترک	O
نفت	O
و	O
گاز	O
،	O
پتروشيمي	O
و	O
منابع	O
طبيعي	O
با	O
توجه	O
به	O
تجارب	O
گسترده	O
دو	O
کشور	O
و	O
از	O
سويي	O
بازار	O
مصرف	O
عظيم	O
اندونزي	B-LOC
و	O
اجراي	O
توافقات	O
دو	O
کشور	O
در	O
حوزه‌هاي	O
نفت	O
و	O
گاز	O
مي‌تواند	O
به	O
افزايش	O
مناسبات	O
اقتصادي	O
دوجانبه	O
کمک	O
کند	O
.	O

رئيس	O
ايراني	O
کميسيون	B-ORG
مشترک	I-ORG
همکاري‌هاي	I-ORG
ايران	I-ORG
و	I-ORG
اندونزي	I-ORG
در	O
اين	O
ديدار	O
با	O
اشاره	O
به	O
توافقات	O
في‌مابين	O
در	O
مورد	O
پروژه	O
مشترک	O
،	O
خواستار	O
تسريع	O
در	O
عملياتي	O
کردن	O
اين	O
پروژه‌ها	O
در	O
حوزه‌هاي	O
نفتي	O
شد	O
.	O

وي	O
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به	O
علاقه‌مندي	O
شرکت‌هاي	O
ايراني	O
براي	O
مشارکت	O
و	O
اجراي	O
پروژه	O
زيربنايي	O
انرژي	O
و	O
برق	O
در	O
اندونزي	B-LOC
،	O
بر	O
توانايي	O
شرکت‌هاي	O
ايراني	O
در	O
اين	O
زمينه	O
تأکيد	O
کرد	O
و	O
خواستار	O
حمايت	O
دولت	B-ORG
اندونزي	I-ORG
و	O
وزارت	B-ORG
انرژي	I-ORG
و	I-ORG
منابع	I-ORG
معدني	I-ORG
اين	O
کشور	O
از	O
اين	O
شرکت‌ها	O
شد	O
.	O

واعظي	B-PER
به	O
اشاره	O
به	O
سفر	O
جوک	B-PER
وويدودو	I-PER
رئيس‌جمهوري	O
اندونزي	B-LOC
به	O
ايران	B-LOC
در	O
آينده	O
نزديک	O
،	O
بر	O
ساماندهي	O
و	O
برنامه‌ريزي	O
مطلوب	O
براي	O
حصول	O
نتايج	O
مثبت	O
در	O
تمامي	O
زمينه	O
موردعلاقه	O
ازجمله	O
همکاري	O
درزمينهٔ	O
نفت	O
و	O
گاز	O
،	O
انرژي	O
و	O
پتروشيمي	O
تأکيد	O
کرد	O
.	O

وزير	O
انرژي	B-ORG
و	I-ORG
منابع	I-ORG
معدني	I-ORG
اندونزي	I-ORG
نيز	O
در	O
اين	O
ديدار	O
ضمن	O
استقبال	O
از	O
توسعه	O
همکاري‌هاي	O
مشترک	O
در	O
تمامي	O
زمينه‌ها	O
ازجمله	O
حوزه	O
نفت	O
و	O
گاز	O
،	O
انرژي	O
و	O
منابع	O
معدني	O
،	O
گفت	O
که	O
اين	O
وزارتخانه	O
اندونزي	B-LOC
ضمن	O
علاقه‌مندي	O
به	O
توافقات	O
قبلي	O
،	O
متعهد	O
به	O
انجام	O
پروژه	O
موردنظر	O
بوده	O
و	O
با	O
همکاري	O
طرف	O
ايراني	O
کار	O
را	O
ادامه	O
خواهد	O
داد	O
.	O

يونان	B-PER
ايگناسيوس	I-PER
همچنين	O
از	O
مشارکت	O
شرکت‌هاي	O
ايراني	O
در	O
پروژه	O
مختلف	O
اندونزي	O
ازجمله	O
احداث	O
پالايشگاه	O
و	O
ساير	O
زيرساخت‌هاي	O
حوزه	O
نفت	O
و	O
انرژي	O
استقبال	O
و	O
حمايت	O
کرد	O
.	O

وي	O
سفر	O
آينده	O
رئيس‌جمهوري	O
اندونزي	B-LOC
به	O
تهران	B-LOC
را	O
مورد	O
اشاره	O
قرار	O
داد	O
و	O
اعلام	O
کرد	O
هماهنگي	O
لازم	O
را	O
با	O
دستگاه	O
مرتبط	O
ايراني	O
به	O
عمل	O
خواهد	O
آورد	O
.	O

وزير	O
انرژي	B-ORG
اندونزي	I-ORG
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به	O
روابط	O
نزديک	O
و	O
صميمي	O
مقام‌هاي	O
عالي‌رتبه	O
دو	O
کشور	O
،	O
آن	O
را	O
سرمايه	O
بسيار	O
مطلوب	O
و	O
مؤثري	O
براي	O
عملياتي	O
کردن	O
توافقات	O
و	O
گسترش	O
سطح	O
روابط	O
ازجمله	O
در	O
حوزه‌هاي	O
تجارت	O
نفت	O
و	O
انرژي	O
و	O
پتروشيمي	O
ارزيابي	O
کرد	O
.	O
