لايحه	O
اصلاح	O
قانون	O
کار	O
بوي	O
استبداد	O
مي‌دهد/ناديده	O
گرفته	O
شدن	O
منافع	O
کارگران	O
در	O
سال‌هاي	O
بعد	O
از	O
جنگ	O

حسن	B-PER
صادقي	I-PER
با	O
اعلام	O
اين	O
مطلب	O
افزود	O
:	O
دولت	O
و	O
مجلسي	O
شايد	O
در	O
تصويب	O
و	O
به	O
اجرا	O
گذاشتن	O
لايحه	O
معيوب	O
قانون	O
کار	O
موفق	O
شوند	O
اما	O
قطع	O
يقين	O
نمي‌توانند	O
در	O
درازمدت	O
به	O
شيوه	O
يک‌جانبه	O
نبض	O
روابط	O
کار	O
کشور	O
را	O
کنترل	O
کنند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اعتراض	O
امروز	O
کارگران	O
به	O
محتواي	O
لايحه	O
معيوب	O
اصلاح	O
قانون	O
کار	O
،	O
طنين	O
زنگ	O
هشداري	O
است	O
که	O
بايد	O
آن	O
را	O
جدي	O
گرفت	O
و	O
قطع	O
يقين	O
توجه	O
به	O
مسئله	O
راه	O
ديگري	O
غير	O
از	O
پاک	O
کردن	O
صورت	O
مسئله	O
دارد	O
.	O

اين	O
فعال	O
صنفي	O
کارگري	O
از	O
اظهارات	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
مديرکل	O
تنظيم	O
روابط	O
کار	O
وزارت	B-ORG
تعاون	I-ORG
،	O
کار	B-ORG
و	I-ORG
رفاه	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
به	O
عنوان	O
تلاشي	O
براي	O
فرار	O
رو	O
به	O
جلو	O
و	O
پاک	O
کردن	O
صورت	O
مسئله	O
ياد	O
کرد	O
و	O
ادامه	O
داد	O
:	O
احتمالا	O
سنگيني	O
انتقادات	O
به	O
جاي	O
کارگران	O
از	O
اصرار	O
دولت	O
و	O
مجلس	B-ORG
بر	O
بررسي	O
لايحه	O
معيوب	O
قانون	O
کار	O
باعث	O
شده	O
است	O
تا	O
مسئولان	O
مربوطه	O
در	O
دولت	O
اين	O
طور	O
ناشيانه	O
براي	O
جبران	O
اشتباهات	O
خود	O
گام	O
بردارند	O
.	O

صادقي	B-PER
افزود	O
:	O
حاکميتي	O
بودن	O
مسئوليت	O
تنظيم	O
روابط	O
کار	O
ناشي	O
از	O
نقشي	O
حمايتي	O
است	O
که	O
براي	O
دولتت	O
کيف	O
شده	O
است	O
و	O
به	O
هيچ	O
وجه	O
نمي‌توان	O
از	O
اين	O
مسئله	O
به	O
عنوان	O
ابزاري	O
براي	O
منفعل	O
کردن	O
نقش	O
نهادهاي	O
صنفي	O
استفاده	O
کرد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
حتي	O
اگر	O
اين	O
لايحه	O
با	O
ناديده	O
گرفتن	O
و	O
مهار	O
تمامي	O
اعتراض‌هاي	O
صنفي	O
به	O
تصويب	O
هم	O
برسد	O
بازهم	O
خود	O
همين	O
مسوزان	O
مجبور	O
به	O
تجديدنظر	O
در	O
تصميم	O
خطاي	O
خود	O
خواهند	O
شد	O
،	O
بنابراين	O
براي	O
همه	O
بهتر	O
است	O
تام	O
دفعان	O
کنوني	O
،	O
تعصب	O
را	O
کنار	O
گذاشته	O
و	O
به	O
صورت	O
منطقي	O
به	O
وظيفه	O
خود	O
در	O
خصوص	O
تنظيم	O
بازار	O
کار	O
عمل	O
کنند	O
.	O

صادقي	B-PER
افزود	O
:	O
دستکم	O
از	O
مديران	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
که	O
در	O
تمامي	O
عرصه‌ها	O
در	O
نزد	O
افکار	O
عمومي	O
به	O
عنوان	O
منتقد	O
تمام	O
قد	O
عملکرد	O
دولت	O
گذشته	O
ظاهر	O
شده‌اند	O
،	O
انتظار	O
نمي‌رفت	O
که	O
اين	O
طور	O
غيرمنطقي	O
از	O
لايحه	O
معيوب	O
و	O
غيرانساني	O
اصلاح	O
قانون	O
کار	O
دفاع	O
کنند	O
.	O

وي	O
يادآور	O
شد	O
:	O
مگر	O
نه	O
آنکه	O
به	O
دليل	O
همين	O
بدعهدي	O
مسئولان	O
دولت	O
قبل	O
در	O
پايبندي	O
به	O
نظر	O
شرکاي	O
اجتماعي	O
بود	O
که	O
مجلس	B-ORG
گذشته	O
تصميم	O
به	O
باز	O
پس	O
فرستادن	O
لايحه	O
معيوب	O
اصلاح	O
قانون	O
کار	O
گرفت	O
؟	O

حال	O
چطور	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
و	O
مجلس	B-ORG
دهم	I-ORG
اين	O
طور	O
به	O
صرافت	O
افتاده‌اند	O
که	O
همان	O
لايحه	O
را	O
بررسي	O
و	O
تصويب	O
کنند	O
؟	O

وي	O
در	O
عين	O
حال	O
افزود	O
:	O
البته	O
دو	O
نوبت	O
تجمع	O
صنفي	O
کارگران	O
که	O
در	O
روزهاي	O
25	B-DAT
و	I-DAT
29	I-DAT
آبان	I-DAT
در	O
مقابل	O
مجلس	B-ORG
بر	O
پاشد	O
تاثير	O
خود	O
را	O
بر	O
بخشي	O
از	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
گذاشت	O
و	O
باعث	O
شد	O
تا	O
آن‌ها	O
صداي	O
نارضايتي	O
کارگران	O
را	O
بشنوند	O
.	O

وي	O
از	O
سه‌گانه	O
بازپس‌گيري	O
لايحه	O
اصلاح	O
قانون	O
کار	O
،	O
مستقل	O
ماندن	O
صندوق	O
درماني	O
سازمان	B-ORG
تامين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
و	O
انحلال	O
مناطق	O
آزاد	O
و	O
ويژه	O
اقتصادي	O
به	O
عنوان	O
خط	O
قرمز	O
روز	O
مطالبات	O
صنفي	O
جامعه	B-ORG
کارگري	I-ORG
ياد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
عبور	O
از	O
هرکدام	O
از	O
اين	O
حدود	O
مي‌تواند	O
به	O
واکنش	O
اعتراضي	O
کارگران	O
منجر	O
شود	O
.	O

رئيس	O
اتحاديه	B-ORG
پيشکسوتان	I-ORG
جامعه	I-ORG
کارگري	I-ORG
با	O
يادآوري	O
ضديتي	O
که	O
به	O
صورت	O
ماهوي	O
ميان	O
انگيزه	O
کسب	O
سود	O
بيشتر	O
با	O
تقويت	O
حمايت‌هاي	O
اجتماعي	O
وجود	O
دارد	O
،	O
افزود	O
:	O
خيلي	O
بايد	O
خوش‌بين	O
بود	O
که	O
در	O
صورت	O
تصويب	O
لايحه	O
معيوب	O
قانون	O
کار	O
يا	O
توسعه	O
مناطق	O
آزاد	O
و	O
ويژه	O
اقتصادي	O
،	O
کارفرمايان	O
دولتي	O
و	O
خصوصي	O
خود	O
را	O
نسبت	O
به	O
تامين	O
همه	O
جانبه	O
حقوق	O
کارگران	O
متعهد	O
بدانند	O
.	O

وي	O
همچنين	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
ادعا	O
که	O
يک	O
دهه	O
قبل	O
يک	O
جريان	O
صنفي	O
به	O
رقم	O
در	O
اختيار	O
داشتن	O
کنترل	O
وزارت	O
کار	O
بي‌توجه	O
از	O
کنار	O
خواسته‌هاي	O
صنفي	O
کارگران	O
عبور	O
کرده	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
اين	O
اولين	O
باري	O
نيست	O
که	O
مسئولان	O
مربوطه	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
با	O
تاخت	O
و	O
تاز	O
به	O
گذشته	O
وضعيت	O
نامطلوب	O
کنوني	O
را	O
توجيه	O
کنند	O
.	O

صادقي	B-PER
گفت	O
:	O
اگرچه	O
سير	O
تحولات	O
تاريخي	O
گذشته	O
به	O
صورت	O
پيوسته	O
بر	O
وضعيت	O
حال	O
و	O
آينده	O
تاثيرگذار	O
است	O
اما	O
بايد	O
در	O
نظر	O
داشت	O
که	O
دست‌کم	O
از	O
زمان	O
به	O
اجرا	O
درآمدن	O
سياست‌هاي	O
تعديل	O
ساختاري	O
تاکنون	O
منافع	O
صنفي	O
کارگران	O
هرسال	O
بيشتر	O
از	O
گذشته	O
توسط	O
دولت‌ها	O
و	O
مجالس	O
پس	O
از	O
جنگ	O
تحميلي	O
ناديده	O
گرفته	O
مي‌شود	O
.	O

