آغاز	O
اجراي	O
طرح	O
کري	O
دور	O
گردشگري	O
کرمانشاه	B-LOC

به	O
گزارش	O
ايلنا	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
واحد	O
خبر	O
روابط	O
عمومي	O
و	O
امور	O
بين‌الملل	O
استانداري	B-ORG
کرمانشاه	I-ORG
،	O
اسدالله	B-PER
رازاني	I-PER
در	O
جلسه	O
طرح	O
کري	O
دور	O
گردشگري	O
کرمانشاه	B-LOC
خاطرنشان	O
ساخت	O
:	O
اجراي	O
اين	O
طرح	O
از	O
چند	O
مدت	O
گذشته	O
با	O
جديت	O
مورد	O
پيگيري	O
قرار	O
گرفت	O
که	O
خوشبختانه	O
تاکنون	O
اقدامات	O
مهمي	O
براي	O
تسريع	O
در	O
اجراي	O
آن	O
صورت	O
گرفته	O
و	O
به‌زودي	O
اجراي	O
آن	O
آغاز	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وي	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
مسير	O
کرمانشاه	B-LOC
بيستون	I-LOC
به	O
کرمانشاه	B-LOC
را	O
به‌عنوان	O
يک	O
کري	O
دور	O
گردشگري	O
که	O
داراي	O
جاذبيت‌ها	O
و	O
زيبايي‌هاي	O
خاصي	O
باشد	O
از	O
چند	O
مدت	O
قبل	O
مورد	O
بررسي	O
قرار	O
داديم	O
که	O
اقدامات	O
و	O
تلاش‌هاي	O
خوبي	O
براي	O
اجراي	O
آن	O
در	O
حال	O
انجام	O
است	O
که	O
با	O
اجراي	O
اين	O
طرح	O
مسير	O
بيستون	B-LOC
به	O
کرمانشاه	B-LOC
به	O
مسيري	O
زيبا	O
و	O
با	O
جاذبيت‌هاي	O
خاص	O
گردشگري	O
تبديل	O
خواهد	O
شد	O
.	O

استاندار	O
کرمانشاه	B-LOC
تصريح	O
کرد	O
:	O
دستگاه‌هاي	O
اجرايي	O
ذي‌ربط	O
بايد	O
همچنان	O
با	O
جديت	O
به	O
دنبال	O
فراهم	O
ساختن	O
بسترهاي	O
لازم	O
براي	O
اجراي	O
اين	O
طرح	O
باشند	O
و	O
تلاش	O
کنند	O
تا	O
اين	O
طرح	O
هر	O
چه	O
سريع‌تر	O
به	O
نتيجه	O
برسد	O
.	O

رازاني	B-PER
بيان	O
داشت	O
:	O
تاکنون	O
چندين	O
جلسه	O
با	O
نيروهاي	O
نظامي	O
جهت	O
عقب‌نشيني	O
ديوارهاي	O
پادگان‌هاي	O
نظامي	O
مستقر	O
در	O
مسير	O
کرمانشاه	B-LOC
به	O
بيستون	B-LOC
تشکيل	O
داده‌ايم	O
و	O
به‌زودي	O
نيز	O
براي	O
تسريع	O
در	O
کار	O
جلسه	O
ديگري	O
هم	O
تشکيل	O
خواهيم	O
داد	O
و	O
اين	O
موضوع	O
يکي	O
از	O
مصوبات	O
سفر	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
است	O
که	O
نياز	O
به	O
پيگيري	O
بيشتري	O
دارد	O
.	O

وي	O
بيان	O
داشت	O
:	O
طرح‌ها	O
و	O
برنامه‌هاي	O
خوبي	O
براي	O
اثربخشي	O
به	O
جاذبيت‌هاي	O
مسير	O
کرمانشاه	B-LOC
به	O
بيستون	B-LOC
لحاظ	O
شده	O
که	O
تمامي	O
دستگاه‌هاي	O
اجرايي	O
ذي‌ربط	O
موظف	O
به	O
پيگيري	O
و	O
جديت	O
در	O
اين	O
راستا	O
هستند	O
زيرا	O
در	O
نظر	O
داريم	O
که	O
اين	O
مسير	O
را	O
به	O
مسيري	O
زيبا	O
و	O
دل‌نشين	O
تبديل	O
کنيم	O
.	O

15	O
هزار	O
اصل	O
نهال	O
آماده	O
کاشت	O
است	O
همچنين	O
در	O
اين	O
جلسه	O
معاون	O
امور	O
عمراني	O
استانداري	O
نيز	O
از	O
انجام	O
اقدامات	O
لازم	O
براي	O
کاشت	O
15	O
هزار	O
اصل	O
نهال	O
در	O
مسير	O
بيستون	B-LOC
به	O
کرمانشاه	B-LOC
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
لازم	O
براي	O
کاشت	O
اين	O
تعداد	O
اصل	O
نهال	O
صورت	O
گرفته	O
و	O
به‌زودي	O
15	O
هزار	O
اصل	O
نهال	O
با	O
همکاري	O
و	O
مشارکت	O
مردم	O
به	O
ياد	O
10	O
هزار	O
شهيد	O
والامقام	O
استان	B-LOC
کرمانشاه	I-LOC
کاشته	O
خواهد	O
شد	O
.	O

مجتبي	B-PER
نيک	I-PER
کردار	I-PER
افزود	O
:	O
خوشبختانه	O
در	O
طول	O
مسير	O
به‌صورت	O
رفت‌وبرگشت	O
زيرسازي‌هاي	O
لازم	O
جهت	O
تسطيح	O
اراضي	O
انجام	O
شده	O
و	O
در	O
اين	O
مسير	O
علاوه	O
بر	O
کاشت	O
درخت	O
به‌صورت	O
جنگل‌کاري	O
و	O
انبوه	O
،	O
مجتمع‌هاي	O
رفاهي	O
،	O
خدماتي	O
گردشگري	O
و	O
همچنين	O
فضاي	O
سبز	O
با	O
جذابيت	O
خاص	O
و	O
پارک‌ها	O
در	O
اين	O
مسير	O
احداث	O
خواهد	O
شد	O
و	O
براي	O
روان‌سازي	O
ترافيک	O
و	O
جلوگيري	O
از	O
مشکل	O
تردد	O
تمهيدات	O
لازم	O
نيز	O
انديشيده	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
بيان	O
داشت	O
:	O
در	O
مسير	O
بيستون	B-LOC
به	O
کرمانشاه	B-LOC
در	O
رفت‌وبرگشت	O
،	O
مکان‌ها	O
و	O
جزيره‌هايي	O
مشخص	O
شده‌اند	O
و	O
در	O
اين	O
مکان‌ها	O
اقدامات	O
لازم	O
براي	O
کاشت	O
درخت	O
و	O
جنگل‌کاري	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
.	O

معاون	O
امور	O
عمراني	O
استانداري	O
گفت	O
:	O
تاکنون	O
35	O
هکتار	O
براي	O
شروع	O
عمليات	O
اجرايي	O
در	O
قالب	O
طرح	O
کري	O
دور	O
گردشگري	O
در	O
مسير	O
مشخص	O
شده	O
که	O
در	O
حريم	O
قرار	O
ندارند	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
در	O
حال	O
انجام	O
براي	O
اقدام	O
در	O
حريم	O
و	O
رايزني	O
دستگاه‌هاي	O
مسئول	O
در	O
اين	O
زمينه	O
،	O
اراضي	O
قابل	O
کاشت	O
براي	O
نهال	O
درخت	O
و	O
جنگل‌کاري	O
به	O
بيش	O
از	O
100	O
هکتار	O
افزايش	O
خواهد	O
يافت	O
.	O

وي	O
بيان	O
داشت	O
:	O
براي	O
اجراي	O
اين	O
طرح	O
تاکنون	O
30	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
اعتبار	O
تخصيص	O
يافته	O
و	O
عملاً	O
کار	O
شده	O
است	O
و	O
با	O
اجراي	O
اين	O
طرح	O
مسير	O
بيستون	B-LOC
به	O
کرمانشاه	B-LOC
به	O
منظري	O
زيبا	O
که	O
ديد	O
هر	O
رهگذري	O
را	O
به	O
خود	O
جلب	O
کند	O
،	O
تبديل	O
مي‌شود	O
.	O

در	O
اين	O
جلسه	O
مسئولان	O
ذي‌ربط	O
در	O
خصوص	O
مکان‌هايي	O
که	O
آماده	O
اجراي	O
طرح	O
هستند	O
به	O
ارائه	O
گزارش	O
پرداختند	O
.	O

