گستاخي	O
دوباره	O
دمکرات	B-ORG
در	O
واکنش	O
به	O
تذکرات	O
فرماليته	O
اقليم	B-LOC
کردستان	I-LOC

حسن	B-PER
شرفي	I-PER
جانشين	O
سرکرده	O
دمکرات	B-ORG
:	O
ما	O
ملزم	O
با	O
اجراي	O
هيچ	O
مفادي	O
از	O
توافق‌هايي	O
نيستيم	O
که	O
بر	O
اثر	O
فشار	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
بر	O
اقليم	B-LOC
کردستان	I-LOC
وارد	O
مي‌شود	O
+	O
حزب	B-ORG
دمکرات	I-ORG
،	O
هشدارهاي	O
ايران	B-LOC
را	O
توخالي	O
مي‌داند	O
!	O
!	O

«	O
نادر	B-PER
کياني	I-PER
»	O
:	O
جانشين	O
سرکرده	O
حزب	B-ORG
منحله	I-ORG
دمکرات	I-ORG
کردستان	I-ORG
ايران	I-ORG
طي	O
گفتگويي	O
با	O
تلويزيون	B-ORG
فارسي	I-ORG
بي‌بي‌سي	I-ORG
در	O
واکنش	O
به	O
درخواست	O
دوباره	O
مقامات	O
اقليم	B-LOC
کردستان	I-LOC
عراق	I-LOC
از	O
آن‌ها	O
مبني	O
بر	O
ترک	O
خاک	O
ايران	B-LOC
و	O
دست	O
برداشتن	O
از	O
جنگ	O
مسلحانه	O
بر	O
عليه	O
ملت	O
ايران	B-LOC
و	O
کردستان	B-LOC
ايران	I-LOC
با	O
گستاخي	O
تمام	O
بار	O
ديگر	O
اعلام	O
کرد	O
؛	O
فشار	O
بر	O
اقليم	B-LOC
کردستان	I-LOC
به	O
دليل	O
مسئله	O
حضور	O
نيروهاي	O
کرد	O
ايراني	O
در	O
عمق	O
خاک	O
ايران	B-LOC
،	O
يک	O
بهانه	O
است	O
،	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
هميشه	O
بر	O
اقليم	B-LOC
کردستان	I-LOC
فشار	O
آورد	O
است	O
،	O
لذا	O
ما	O
ملزم	O
به	O
اجراي	O
هيچ	O
مفادي	O
از	O
توافق‌هاي	O
بين	O
دولت	B-ORG
اقليم	I-ORG
با	O
رژيم	B-ORG
ايران	I-ORG
نيستيم	O
و	O
جنگ	O
را	O
با	O
شدت	O
بيشتري	O
ادامه	O
مي‌دهيم	O
!	O
!	O

حسن	B-PER
شرفي	I-PER
،	O
جانشين	O
سرکرده	O
حزب	B-ORG
منحله	I-ORG
دمکرات	I-ORG
کردستان	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
ادامه	O
گفتگو	O
خود	O
با	O
تلويزيون	B-ORG
بي‌بي‌سي	I-ORG
تأکيد	O
کرده	O
است	O
:	O
ما	O
در	O
نشست	O
با	O
هيئت	O
اقليم	B-LOC
کردستان	I-LOC
صراحتاً	O
عنوان	O
نموديم	O
که	O
ملزم	O
به	O
اجراي	O
هيچ	O
مفادي	O
از	O
هيچ	O
توافقنامه‌اي	O
نيستيم	O
که	O
بين	O
دو	O
طرف	O
به	O
مبارزه	O
گروه‌هاي	O
اپوزيسيون	O
به‌ويژه	O
اپوزيسيون	O
کرد	O
ايراني	O
پايان	O
دهد	O
و	O
مقامات	O
بلندپايه	O
اقليم	B-LOC
کردستان	I-LOC
عراق	I-LOC
جواب	O
ما	O
را	O
خوب	O
مي‌دانند	O
!	O

نامبرده	O
همچنين	O
در	O
مورد	O
تلاش‌هاي	O
احزاب	O
اقليم	B-LOC
کردستان	I-LOC
براي	O
ازسرگيري	O
مذاکره	O
گروهک	O
ش	O
با	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
گفت	O
:	O
ما	O
ديالوگ	O
و	O
مذاکره	O
بر	O
سر	O
حل	O
مسائل	O
کردستان	B-LOC
ايران	I-LOC
و	O
خواست‌هاي	O
مردم	O
کردستان	B-LOC
مناسب‌ترين	O
شکل	O
حل	O
قضايا	O
مي‌دانيم	O
ولي	O
در	O
رابطه	O
با	O
مذاکره	O
با	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
ما	O
نمي‌دانيم	O
بر	O
سر	O
چه	O
چيزي	O
مذاکره	O
کنيم	O
!	O

شرفي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
ما	O
مذاکره	O
با	O
رژيمي	O
که	O
با	O
خواست‌هاي	O
ما	O
هيچ	O
اعتقادي	O
ندارد	O
،	O
بي‌فايده	O
مي‌دانيم	O
.	O

با	O
آغاز	O
مبارزات	O
نوين	O
حزب	B-ORG
دمکرات	I-ORG
کردستان	I-ORG
ايران	I-ORG
(	O
منظور	O
فعاليت‌هاي	O
مسلحانه	O
است	O
)	O
رژيم	B-ORG
ايران	I-ORG
با	O
فشار	O
بر	O
اقليم	B-LOC
کردستان	I-LOC
خواست	O
که	O
اين	O
مبارزات	O
را	O
متوقف	O
کند	O
،	O
اما	O
تاکنون	O
موفق	O
نبوده	O
است	O
و	O
تنها	O
تهديد	O
خالي	O
کرده	O
است	O
!	O

حزب	B-ORG
دمکرات	I-ORG
کردستان	I-ORG
ايران	I-ORG
هرگونه	O
درخواست	O
براي	O
توقف	O
رأسان	O
را	O
به‌شدت	O
رد	O
و	O
بر	O
استمرار	O
اين	O
دوره	O
از	O
مبارزات	O
نوين	O
تأکيد	O
کرده	O
است	O
.	O

مقامات	O
رژيم	B-ORG
ايران	I-ORG
و	O
فرماندهان	O
سپاه	B-ORG
پاسداران	I-ORG
چندين	O
بار	O
حزب	B-ORG
دمکرات	I-ORG
را	O
تهديد	O
کرده‌اند	O
که	O
در	O
صورت	O
ادامه	O
مبارزه	O
،	O
به	O
مقرات	O
اين	O
حزب	O
در	O
خاک	O
کردستان	B-LOC
عراق	I-LOC
حمله	O
خواهند	O
کرد	O
.	O

اما	O
اين	O
تهديدها	O
هيچ‌گاه	O
عملي	O
نمي‌شوند	O
!	O

.	O
دم	O
خروس	O
را	O
باور	O
کنيم	O
يا	O
قسم	O
حضرت	B-PER
عباس	I-PER
را	O
!	O
؟	O

حال	O
باوجود	O
هشدارهاي	O
مکرر	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
به	O
اقليم	B-LOC
کردستان	I-LOC
و	O
يا	O
به	O
قول	O
حزب	B-ORG
منحله	I-ORG
دمکرات	I-ORG
کردستان	I-ORG
ايران	I-ORG
(	O
هشدارهاي	O
توخالي	O
که	O
هيچ‌وقت	O
عملي	O
نمي‌شود	O
!	O

)	O
،	O
و	O
دهن‌کجي‌هاي	O
گستاخانه	O
و	O
مکرر	O
گروهک	B-ORG
دمکرات	I-ORG
به	O
اين	O
هشدارها	O
،	O
تا	O
کي	O
بايد	O
همچنان	O
خودمان	O
را	O
گول	O
بزنيم	O
و	O
دست	O
روي	O
دست	O
گذاشته	O
و	O
به	O
هشدارهاي	O
مان	O
عمل	O
نکنيم	O
!	O
؟	O

و	O
دل‌خوش	O
باشيم	O
به	O
صحبت‌هاي	O
به‌اصطلاح	O
دوستانه	O
امثال	O
ناظم	B-PER
دباغ	I-PER
(	O
نماينده	O
اقليم	B-LOC
کردستان	I-LOC
در	O
تهران	B-LOC
)	O
که	O
بيشتر	O
خوراک	O
رسانه‌اي	O
دارد	O
و	O
تا	O
کي	O
بايد	O
همچنان	O
با	O
مقامات	O
اقليم	O
گفتگو	O
کنيم	O
و	O
تذکر	O
بدهيم	O
و	O
آن‌ها	O
هم	O
انگار	O
پشت	O
پرده	O
،	O
چراغ	O
سبز	O
را	O
از	O
همين	O
مقامات	O
دريافت	O
کرده‌اند	O
،	O
با	O
شجاعت	O
از	O
بي‌توجهي	O
به	O
توافق‌نامه	O
سخن	O
بگويند	O
؟	O

وقت	O
آن	O
فرانرسيده	O
از	O
خواب	O
بيدار	O
شويم	O
و	O
هشدارها	O
را	O
عملي	O
سازيم	O
و	O
گول	O
دست	O
دادن‌هاي	O
فرماليته	O
اقليمي‌ها	O
را	O
نخوريم	O
!	O
؟	O

چراکه	O
مقامات	O
کنوني	O
اقليم	B-LOC
کردستان	I-LOC
هيچ‌وقت	O
به	O
دوستان	O
صميمي	O
خودشان	O
در	O
گروهک‌هاي	O
کردي	O
،	O
پشت	O
نمي‌کنند	O
و	O
بايد	O
اين	O
حقيقت	O
را	O
قبول	O
کنيم	O
و	O
خوش‌خيالي	O
را	O
کنار	O
بگذاريم	O
.	O

همين	O
امثال	O
نيچروان	B-PER
بارزاني	I-PER
و	O
مسعود	B-PER
بارزاني	I-PER
و	O
ناظم	B-PER
دباغ‌	I-PER
ها	O
پشت	O
پرده	O
و	O
روي	O
پرده	O
،	O
از	O
حاميان	O
درجه	O
1	O
همين	O
گروهک‌ها	O
هستند	O
شواهد	O
و	O
قرائن	O
نشان	O
داده	O
و	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
بدون	O
ترديد	O
،	O
يک	O
نفر	O
از	O
اعضاي	O
گروهک‌هاي	O
کردي	O
جرأت	O
نداشته	O
و	O
ندارند	O
بدون	O
چراغ	O
سبز	O
پشت	O
پرده	O
اقليم	B-LOC
کردستان	I-LOC
،	O
به	O
خاک	O
ايران	B-LOC
حمله	O
کنند	O
.	O

ادله‌هاي	O
موجود	O
حاکي	O
از	O
آن	O
است	O
که	O
مقامات	O
اقليم	B-LOC
کردستان	I-LOC
پشت	O
پرده	O
به	O
سران	O
گروهک‌هاي	O
کرد	O
ايراني	O
اطمينان	O
خاطر	O
داده‌اند	O
که	O
صحبت‌هاي	O
آن‌ها	O
و	O
تذکرات	O
شان	O
به	O
اين	O
گروهک‌ها	O
در	O
فضاي	O
سياسي	O
بيشتر	O
مصلحت	O
سياسي	O
است	O
و	O
آن‌ها	O
مي‌توانند	O
به	O
عمليات‌ها	O
يشان	O
ادامه	O
دهند	O
!	O

مقامات	O
اقليم	O
به	O
سران	O
گروهک‌ها	O
اعلام	O
کرده‌اند	O
که	O
آن‌ها	O
به	O
خاطر	O
مصالح	O
سياسي	O
،	O
در	O
ظاهر	O
و	O
به	O
خاطر	O
ايران	B-LOC
،	O
به	O
آن‌ها	O
هشدار	O
مي‌دهند	O
اما	O
آن‌ها	O
مي‌توانند	O
همچنان	O
به	O
فعاليت‌هاي	O
مسلحانه	O
ادامه	O
دهند	O
!	O

جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
که	O
بارها	O
شاهد	O
نقض	O
توافق‌نامه	O
امنيتي	O
با	O
اقليم	B-LOC
کردستان	I-LOC
از	O
سوي	O
اين	O
حکومت	O
منطقه‌اي	O
بوده	O
و	O
بارها	O
و	O
به‌کرات	O
ديده	O
که	O
هشدارهاي	O
دولت	B-ORG
ايران	I-ORG
،	O
بي‌فايده	O
هستند	O
و	O
تذکرات	O
مقامات	O
اقليم	O
به	O
گروهک‌ها	O
نيز	O
توخالي	O
بوده	O
و	O
فرماليته	O
هستند	O
،	O
بهتر	O
است	O
واقع‌بين	O
باشد	O
و	O
جواب	O
خون	O
شهروندان	O
کرد	O
ايراني	O
را	O
داده	O
و	O
انتقام	O
مردم	O
کردستان	B-LOC
ايران	I-LOC
و	O
ملت	O
ايران	B-LOC
را	O
از	O
آن‌ها	O
بگيرد	O
.	O

تصاويري	O
از	O
ديدار	O
صميمي	O
همين	O
مقامات	O
بلندپايه	O
اقليم	B-LOC
کردستان	I-LOC
عراق	I-LOC
که	O
چندي	O
پيش	O
در	O
تهران	B-LOC
بودند	O
و	O
در	O
ظاهر	O
به	O
ايران	B-LOC
قول‌هاي	O
توخالي	O
مي‌دادند	O
و	O
پشت	O
پرده	O
به	O
گروهک‌هاي	O
کردي	O
چراغ	O
سبز	O
مي‌دهند	O
،	O
با	O
عبدالله	B-PER
مهتدي	I-PER
و	O
سران	O
گروهک‌هاي	O
کردي	O
را	O
مي‌بينيد	O
؛	O
تصاوير	O
مربوط	O
به	O
چند	O
روز	O
قبل	O
از	O
حضور	O
اين	O
هيئت	O
در	O
تهران	B-LOC
است	O
!	O

قضاوت	O
با	O
دولتمردان	O
!	O

انتهاي	O
پيام/a	O
.	O
p	O
