ايران	B-LOC
به	O
تعهدات	O
ش	O
عمل	O
کرده	O
،	O
چرا	O
بايد	O
آن	O
را	O
برهم	O
بزنيم	O

ايران	B-LOC
به	O
تعهدات	O
ش	O
عمل	O
کرده	O
،	O
چرا	O
بايد	O
آن	O
را	O
برهم	O
بزنيم	O
خليج‌فارس	B-ORG
:	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
رئيس‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
در	O
اولين	O
کنفرانس	O
خبري	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
اين	O
کشور	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
نسبت	O
به	O
دوران	O
پس	O
از	O
خود	O
نگراني	O
«	O
»	O
جدي	O
«	O
»	O
دارد	O
ابراز	O
اميدواري	O
کرد	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
،	O
رئيس‌جمهوري	O
منتخب	O
و	O
متحدان	O
جمهوري‌خواه	O
او	O
در	O
کنگره	B-ORG
«	O
»	O
واقعيت‌هاي	O
توافق	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
«	O
»	O
را	O
بپذيرند	O
.	O

به	O
گزارش	O
«	O
خليج‌فارس	B-ORG
»	O
به	O
نقل	O
از	O
فرارو	B-ORG
؛	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
در	O
آستانه	O
سفر	O
به	O
آلمان	B-LOC
و	O
روماني	B-LOC
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگاران	O
گفت	O
که	O
نسبت	O
به	O
رياست	O
جمهوري	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
«	O
»	O
نگراني‌هاي	O
جدي	O
«	O
»	O
دارد	O
.	O

اوباما	B-PER
در	O
اين	O
نشست	O
خبري	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
با	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
امريکا	B-LOC
در	O
بسياري	O
موضوعات	O
اختلاف‌نظر	O
دارد	O
نسبت	O
به	O
آنچه	O
«	O
»	O
واقعيت	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
«	O
»	O
عنوان	O
کرد	O
به	O
ترامپ	B-PER
هشدار	O
داد	O
.	O

وي	O
در	O
سخنان	O
خود	O
پيش‌بيني	O
کرد	O
که	O
بر	O
هم	O
زدن	O
توافق	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
دشوار	O
باشد	O
زيرا	O
به	O
گفته	O
او	O
اين	O
توافق	O
مؤثر	O
واقع	O
شده	O
و	O
از	O
دستيابي	O
ايران	B-LOC
به	O
سلاح	O
هسته‌اي	O
جلوگيري	O
کرده	O
است	O
.	O

دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
،	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
آمريکا	B-LOC
و	O
تيم	O
او	O
در	O
دوران	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
و	O
پس	O
از	O
آن	O
از	O
ضرورت	O
بازنگري	O
در	O
توافق	O
اتمي	O
با	O
ايران	B-LOC
سخن	O
گفته‌اند	O
.	O

بااين‌حال	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
گفت	O
بر	O
هم	O
زدن	O
اين	O
توافق	O
بدون	O
هزينه	O
براي	O
ايالات‌متحده	B-LOC
ممکن	O
نيست	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
امريکا	B-LOC
خطاب	O
به	O
مخالفان	O
برجام	O
گفت	O
:	O
«	O
»	O
چرا	O
بايد	O
توافقي	O
را	O
که	O
درست	O
اجرا	O
مي‌شود	O
تغيير	O
دهيم	O
«	O
»	O
.	O
وي	O
افزود	O
:	O
«	O
»	O
توجيه	O
به	O
هم	O
زدن	O
توافقي	O
که	O
مؤثر	O
بوده	O
و	O
مانع	O
از	O
دستيابي	O
ايران	B-LOC
به	O
سلاح	O
هسته‌اي	O
شده	O
،	O
دشوار	O
خواهد	O
بود	O
،	O
به‌خصوص	O
وقتي‌که	O
گزينه	O
جايگزين	O
اين	O
باشد	O
که	O
ايران	B-LOC
از	O
زير	O
بار	O
تمام	O
تعهدات	O
ش	O
بيرون	O
بيايد	O
و	O
آزادانه	O
به	O
دنبال	O
کسب	O
سلاح	O
هسته‌اي	O
برود	O
«	O
»	O
.	O
رئيس‌جمهور	O
آمريکا	B-LOC
اضافه	O
کرد	O
:	O
«	O
»	O
همچنين	O
به	O
خاطر	O
داشته	O
باشيد	O
که	O
اين	O
توافق	O
فقط	O
بين	O
ما	O
و	O
ايراني‌ها	O
نيست	O
.	O

توافق	O
بين	O
ايران	B-LOC
و	O
گروه	O
5	O
به	O
علاوه	O
يک	O
-	O
يعني	O
کشورهاي	O
ديگر	O
ازجمله	O
برخي	O
از	O
نزديک‌ترين	O
متحدان	O
ما	O
ست	O
.	O

اگر	O
ما	O
از	O
برجام	O
خارج	O
شويم	O
به	O
معناي	O
آن	O
خواهد	O
بود	O
که	O
بايد	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
،	O
يا	O
روسيه	B-LOC
يا	O
چين	B-LOC
را	O
که	O
به	O
توافق	O
پايبند	O
مانده‌اند	O
تحريم	O
کنيم	O
«	O
»	O
.	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
در	O
ادامه	O
گفت	O
:	O
«	O
»	O
توافق	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
مثال	O
خوبي	O
است	O
که	O
«	O
»	O
شکاف	O
بين	O
حفاري	O
و	O
واقعيت‌ها	O
را	O
در	O
واشنگتن	B-LOC
نشان	O
دهد	O
.	O

وي	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
«	O
»	O
وقتي‌که	O
مسئول	O
آن	O
نبوده‌ايد	O
مي‌توانيد	O
آن	O
را	O
توافق	O
بد	O
بخوانيد	O
اما	O
وقتي‌که	O
درباره	O
توافق	O
و	O
جلوگيري	O
از	O
دستيابي	O
ايران	B-LOC
به	O
سلاح	O
هسته‌اي	O
مسئوليت	O
پيدا	O
مي‌کنيد	O
احتمال	O
آن‌که	O
به	O
واقعيت‌ها	O
نگاه	O
کنيد	O
بيشتر	O
خواهد	O
شد	O
«	O
»	O
.	O
او	O
افزود	O
:	O
«	O
»	O
استدلال	O
اصلي	O
مخالفان	O
عليه	O
توافق	O
اين	O
بود	O
که	O
ايران	B-LOC
تقلب	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
به	O
تعهدات	O
ش	O
عمل	O
نخواهد	O
کرد	O
اما	O
يک	O
سال	O
است	O
که	O
دليل	O
و	O
مدرک	O
داريم	O
که	O
نشان	O
مي‌دهد	O
ايران	B-LOC
به	O
تعهدات	O
ش	O
عمل	O
کرده	O
،	O
فقط	O
نظر	O
من	O
يا	O
مشاوران	O
م	O
نيست	O
سازمان‌هاي	O
اطلاعاتي	O
و	O
ارتش	B-ORG
اسرائيل	I-ORG
هم	O
اين	O
حرف	O
را	O
مي‌زنند	O
«	O
»	O
.	O
اوباما	B-PER
در	O
حالي	O
از	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
دفاع	O
و	O
واقعيت‌هاي	O
آن	O
را	O
به	O
ترامپ	B-PER
گوشزد	O
کرد	O
که	O
موگريني	B-PER
،	O
مسئول	O
سياست	O
خارجي	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
نيز	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
پايان	O
يک	O
نشست	O
غيررسمي	O
ميان	O
وزراي	O
خارجه	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
،	O
از	O
اين	O
توافق	O
دفاع	O
کرد	O
و	O
گفت	O
که	O
پايدار	O
ماندن	O
برجام	O
و	O
اجراي	O
آن	O
از	O
اولويت‌هاي	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
ست	O
.	O

موگريني	B-PER
برجام	O
را	O
توافقي	O
توصيف	O
کرد	O
که	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
سازمان	I-ORG
ملل	I-ORG
هم	O
بر	O
آن	O
صحه	O
گذاشته	O
و	O
تأکيد	O
کرد	O
که	O
حمايت	O
از	O
اجراي	O
کامل	O
اين	O
توافق	O
از	O
وظايف	O
اين	O
سازمان	O
است	O
.	O

وزيران	O
خارجه	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
هم	O
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
گفتند	O
که	O
اين	O
اتحاديه	O
«	O
»	O
تعهد	O
قاطعي	O
«	O
»	O
نسبت	O
به	O
اجراي	O
اين	O
توافق	O
دارد	O
.	O

نتيجه	O
انتخابات	O
را	O
بپذيريم	O
همچنين	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
در	O
اين	O
کنفرانس	O
خبري	O
که	O
بيشتر	O
به	O
پيامدهاي	O
انتخاب	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
در	O
انتخابات	O
سه‌شنبه	B-DAT
هفته	I-DAT
پيش	I-DAT
اختصاص	O
داشت	O
از	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
خواست	O
«	O
»	O
نشانه‌هايي	O
براي	O
ايجاد	O
همبستگي	O
«	O
»	O
بفرستد	O
.	O

اوباما	B-PER
در	O
همين	O
خصوص	O
گفت	O
:	O
«	O
»	O
همان‌گونه	O
که	O
علناً	O
اعلام	O
کرده‌ام	O
به	O
خود	O
او	O
نيز	O
گفتم	O
که	O
به	O
دليل	O
ماهيت	O
،	O
تلخي‌ها	O
و	O
شدت	O
مبارزات	O
انتخاباتي	O
،	O
ارسال	O
سيگنال‌ها	O
و	O
پيام‌هاي	O
وحدت‌بخش	O
و	O
نزديکي	O
به	O
اقليت‌ها	O
،	O
زنان	O
و	O
يا	O
آنهايي	O
که	O
نگران	O
هستند	O
،	O
بسيار	O
مهم	O
است	O
«	O
»	O
.	O
اوباما	B-PER
گفت	O
به	O
گمان	O
او	O
ترامپ	B-PER
بايد	O
به	O
گروه‌ها	O
و	O
اقليت‌ها	O
پيام	O
بدهد	O
که	O
کمپين	O
انتخاباتي	O
تمام	O
شده	O
و	O
همه	O
بايد	O
متحد	O
شوند	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
امريکا	B-LOC
که	O
20	B-DAT
ماه	I-DAT
ژانويه	I-DAT
کرسي	O
خود	O
در	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
را	O
به	O
ترامپ	B-PER
جمهوري‌خواه	O
مي‌سپارد	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
بايد	O
پيروز	O
انتخابات	O
آزاد	O
را	O
بپذيريم	O
گفت	O
:	O
«	O
»	O
هشت	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
برخي	O
از	O
افراد	O
من	O
را	O
دوست	O
نداشتند	O
اما	O
به	O
من	O
احترام	O
گذاشتند	O
«	O
»	O
.	O
ترامپ	B-PER
مرد	O
عمل	O
است	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
که	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
و	O
به	O
دنبال	O
اعلام	O
نتايج	O
انتخابات	O
و	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
،	O
ميزبان	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
رئيس‌جمهوري	O
منتخب	O
و	O
ملينا	B-PER
ترامپ	I-PER
بانوي	O
اول	O
آينده	O
آمريکا	B-LOC
در	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
بود	O
گفت	O
به	O
گمان	O
وي	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
در	O
تلاش	O
است	O
تا	O
به	O
کشور	O
و	O
مردم	O
خدمت	O
کند	O
.	O

او	O
گفت	O
ترامپ	B-PER
مرد	O
عمل	O
است	O
.	O

وي	O
همچنين	O
درباره	O
ديدار	O
هفته	O
پيش	O
با	O
ترامپ	B-PER
نيز	O
بار	O
ديگر	O
گفت	O
:	O
«	O
»	O
ما	O
ديداري	O
صميمانه	O
داشتيم	O
.	O

آيا	O
نگرانم	O
؟	O

صد	B-PCT
درصد	I-PCT
«	O
»	O
.	O
اوباما	B-PER
تصريح	O
کرد	O
در	O
گفتگويي	O
که	O
با	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
داشته	O
ترامپ	B-PER
نسبت	O
«	O
»	O
به	O
حفظ	O
روابط	O
استراتژيک	O
بنيادين	O
آمريکا	B-LOC
علاقه	O
وافر	O
نشان	O
داده	O
است	O
«	O
»	O
و	O
او	O
به	O
تعهدات	O
و	O
منافع	O
متحدان	O
آمريکا	B-LOC
در	O
ناتو	B-ORG
پايبند	O
خواهد	O
بود	O
.	O

با	O
کانال	O
تلگرامي	O
«	O
خليج‌فارس	B-ORG
»	O
همراه	O
شويد	O
کلمات	O
کليدي	O
خبر	O
:	O
اوباما	B-PER
ترامپ	B-PER
امريکا	B-LOC
