تبديل	O
بقاع	O
متبرکه	O
مازندران	B-LOC
به	O
قطب	O
فرهنگي	O
/	O
ضرورت	O
شناسايي	O
وقف‌هاي	O
جديد	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
از	O
آمل	B-LOC
،	O
نخستين	O
روز	O
دهه	O
وقف	O
با	O
برپايي	O
جلسه	O
شوراي	O
اداري	O
اوقاف	B-ORG
مازندران	I-ORG
در	O
آمل	B-LOC
برگزار	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
جلسه	O
حجت‌الاسلام	O
ستار	B-PER
عليزاده	I-PER
،	O
مديرکل	O
اوقاف	B-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
خيريه	I-ORG
مازندران	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
دررسيدن	O
دهه	O
وقف	O
گفت	O
:	O
در	O
اين	O
دهه	O
زمينه	O
ترويج	O
و	O
تحريک	O
مردم	O
براي	O
روي	O
آوردن	O
بيشتر	O
به	O
وقف	O
انجام	O
شود	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
ايجاد	O
وقف‌هاي	O
جديد	O
بايد	O
بر	O
اساس	O
نيازهاي	O
جامعه	O
انجام	O
شود	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
با	O
هماهنگي	O
ستاد	O
ترويج	O
وقف	O
در	O
دهه	O
وقف	O
برنامه‌هاي	O
زيادي	O
چون	O
ديدار	O
با	O
خانواده‌هاي	O
شهدا	O
،	O
همايش	O
وقف	O
و	O
رسانه	O
،	O
ديدار	O
با	O
واقفان	O
،	O
نشست	O
با	O
مسئولان	O
صنفي	O
و	O
ديدار	O
با	O
مسئولان	O
شهري	O
و	O
برگزاري	O
«	O
»	O
ايستگاه	O
همه	O
واقف	O
باشيم	O
«	O
»	O
در	O
دستور	O
کار	O
است	O
.	O

عليزاده	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
هنوز	O
فرهنگ	O
وقف	O
در	O
جامعه	O
جا	O
نيفتاده	O
اگرچه	O
حوزه	O
وقف	O
بسيار	O
گسترده	O
و	O
داراي	O
دايره	O
وسيع	O
است	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
تحقق	O
شعار	O
«	O
»	O
همه	O
واقف	O
باشيم	O
«	O
»	O
بايد	O
بيشترين	O
شود	O
و	O
اين	O
دهه	O
فرصت	O
مناسبي	O
براي	O
لبيک‌گويي	O
به	O
نداي	O
رهبر	O
درزمينهٔ	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
،	O
اقدام	O
و	O
عمل	O
است	O
و	O
بايد	O
اين	O
شعار	O
ارزشمند	O
عملياتي	O
و	O
اجرا	O
شود	O
.	O

ثبت	O
74	O
وقف	O
جديد	O
در	O
مازندران	B-LOC
مديرکل	O
اوقاف	B-ORG
مازندران	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
از	O
ابتداي	O
تشکيل	O
اوقاف	O
و	O
امور	O
خيريه	O
در	O
مازندران	B-LOC
تا	O
سال	B-DAT
1392	I-DAT
حدود	O
353	O
هکتار	O
موقوفه	O
سنددار	O
شد	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اما	O
طي	O
سه	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
تا	O
به	O
امسال	B-DAT
217	O
هکتار	O
موقوفه	O
سنددار	O
شدند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
با	O
همکاري	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
ثبت‌اسناد	I-ORG
مازندران	I-ORG
720	O
سند	O
اخذشده	O
که	O
براي	O
10	O
هزار	O
رتبه	O
حدود	O
8	O
هزار	O
هکتار	O
بوده	O
است	O
.	O

عليزاده	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
امسال	B-DAT
74	O
وقف	O
جديد	O
به	O
ارزش	O
بيش	O
از	O
5	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
و	O
فضاي	O
بيش	O
از	O
225	O
مترمربع	O
در	O
مازندران	B-LOC
به	O
ثبت	O
رسيده	O
است	O
که	O
از	O
اين	O
تعداد	O
9	O
وقف	O
براي	O
آمل	B-LOC
بوده	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
درزمينهٔ	O
موقوفات	O
با	O
همکاري	O
قضات	O
مازندران	B-LOC
210	O
مورد	O
حکم	O
صادر	O
شده	O
و	O
طي	O
آن	O
400	O
هکتار	O
از	O
موقوفات	O
احيا	O
شد	O
.	O

تربيت	O
بيش	O
از	O
18	O
هزار	O
نفر	O
در	O
اجراي	O
طرح	O
تربيت	O
حافظان	O
قرآن	O
مديرکل	O
اوقاف	B-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
خيريه	I-ORG
مازندران	I-ORG
در	O
اجراي	O
طرح	O
مودت	O
براي	O
هزينه	O
امام‌زادگان	O
را	O
9	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
وجه	O
نقدي	O
و	O
50	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
به‌صورت	O
غير	O
نقدي	O
عنوان	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
بر	O
اساس	O
فعاليت	O
اداره	O
تحقيق	O
اوقاف	O
و	O
امور	O
خيريه	O
اين	O
استان	O
8	O
هزار	O
و	O
816	O
سند	O
مورد	O
بررسي	O
قرارگرفته	O
و	O
بيش	O
از	O
90	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
در	O
حوزه	O
بقاع	O
متبرکه	O
و	O
بقاع	O
هزينه	O
شد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اجراي	O
طرح	O
تربيت	O
حافظان	O
قرآن	O
از	O
تربيت	O
18	O
هزار	O
و	O
449	O
نفر	O
در	O
مازندران	B-LOC
خبر	O
داد	O
و	O
مطرح	O
کرد	O
:	O
اين	O
طرح	O
بنا	O
به	O
تأکيدات	O
رهبر	O
انقلاب	O
در	O
اين	O
استان	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
گرفت	O
که	O
دراين‌بين	O
تعداد	O
72	O
هزار	O
نفر	O
با	O
ثبت‌نام	O
امر	O
حفظ	O
را	O
در	O
پيش	O
گرفتند	O
.	O

ثبت	O
9	O
وقف	O
جديد	O
در	O
آمل	B-LOC
رئيس	O
اداره	B-ORG
اوقاف	I-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
خيريه	I-ORG
آمل	I-ORG
نيز	O
در	O
اين	O
نشست	O
با	O
اشاره	O
به	O
ثبت	O
9	O
وقف	O
جديد	O
به	O
ارزش	O
17	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
در	O
اين	O
شهرستان	O
از	O
جمع‌آوري	O
5	B-MON
ميليارد	I-MON
و	I-MON
330	I-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
هزينه	O
موقوفات	O
خبر	O
داد	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
رسول	B-PER
عليخاني	I-PER
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
آغاز	O
اين	O
دهه	O
با	O
ورود	O
مديرکل	O
اوقاف	O
استان	O
به	O
شهرستان	O
ديدار	O
با	O
خانواده‌هاي	O
شهيد	O
خان‌زاده	B-PER
شهيد	O
مدافع	O
حرم	O
،	O
شهيد	O
عابديني	B-PER
از	O
شهداي	O
وقف	O
و	O
شهيد	O
سلطاني	B-PER
شهيد	O
مدافع	O
وطن	O
انجام	O
شد	O
زيرا	O
اين	O
شهدا	O
در	O
عمل	O
و	O
انديشه	O
سرلوحه	O
ما	O
هستند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
در	O
اين	O
ايام	O
کتاب	O
«	O
»	O
از	O
هراز	O
تا	O
فراز	O
«	O
»	O
با	O
موضوعيت	O
وقف	O
زير	O
چاپ	O
رفته	O
و	O
به	O
بهره‌برداري	O
مي‌رسد	O
،	O
افزود	O
:	O
در	O
اين	O
دهه	O
اعزام	O
دو	O
مادر	O
شهيد	O
به	O
کربلا	B-LOC
ي	O
معلي	O
،	O
برگزاري	O
همايش	O
بزرگ	O
لبيک	O
يا	O
رسول‌الله	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
،	O
نشست	O
با	O
مديران	O
فرهنگي	O
پايگاه‌هاي	O
فرهنگي	O
،	O
برگزاري	O
همايش	O
حرم	O
تا	O
حرم	O
«	O
»	O
از	O
مسجد	O
امام	B-PER
رضا	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
تا	O
امام‌زاده	B-LOC
ابراهيم	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
«	O
»	O
،	O
نشست	O
تخصصي	O
با	O
روحانيون	O
و	O
طلاب	O
،	O
همايش	O
امام	O
زادگان	O
تجلي	O
مودت	O
اهل‌بيت	O
،	O
بازديد	O
از	O
حوزه‌هاي	O
علميه	O
موقوفه	O
،	O
امضا	O
تفاهم‌نامه	O
با	O
کميته	B-ORG
امداد	I-ORG
،	O
تجليل	O
از	O
ياوران	O
وقف	O
به‌صورت	O
تخصصي	O
و	O
رسانه	O
در	O
دستور	O
کار	O
اوقاف	B-ORG
آمل	I-ORG
قرار	O
مي‌گيرد	O
.	O

عليخاني	B-PER
از	O
حضور	O
اوقاف	O
شهرستان	O
هر	O
روز	O
در	O
يک	O
مسجد	O
در	O
دهه	O
وقف	O
به‌منظور	O
پرسش	O
و	O
پاسخ	O
زمينه	O
وقف	O
و	O
موقوفه	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
در	O
اين	O
ايام	O
هرگونه	O
سؤالي	O
از	O
سوي	O
مردم	O
به‌طور	O
صريح	O
و	O
واضح	O
پاسخ‌گويي	O
مي‌شود	O
.	O

تنظيم	O
3345	O
سند	O
اجاره	O
از	O
سوي	O
اوقاف	B-ORG
آمل	I-ORG
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
رئيس	O
اوقاف	B-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
خيريه	I-ORG
آمل	I-ORG
با	O
اعلام	O
اينکه	O
اين	O
شهرستان	O
طي	O
يک	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
از	O
سوي	O
اين	O
نهاد	O
فرهنگي	O
،	O
اجتماعي	O
و	O
قرآني	O
با	O
برگزاري	O
برنامه‌هاي	O
متعدد	O
فرهنگي	O
حرف	O
اول	O
را	O
در	O
اين	O
امور	O
در	O
شهرستان	O
مي‌زند	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
باوجود	O
حضور	O
اوقاف	O
در	O
برگزاري	O
برنامه‌ها	O
و	O
يادواره‌ها	O
در	O
سطح	O
شهرستان	O
به‌منظور	O
تعامل	O
و	O
همکاري	O
متأسفانه	O
نامي	O
از	O
فعاليت	O
امور	O
فرهنگي	O
برده	O
نمي‌شود	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
اکنون	O
آمل	B-LOC
داراي	O
حدود	O
494	O
موقوفه	O
،	O
105	O
امام‌زاده	O
و	O
36	O
هزار	O
رتبه	O
است	O
که	O
درزمينهٔ	O
رتبه	O
اين	O
شهرستان	O
از	O
چندين	O
استان	O
نيز	O
بيشتر	O
دارد	O
،	O
افزود	O
:	O
طي	O
يک	O
سال	O
جاري	O
3	O
هزار	O
و	O
345	O
سند	O
اجاره	O
از	O
سوي	O
اين	O
اوقاف	O
تنظيم	O
شد	O
.	O

عليخاني	B-PER
در	O
بخش	O
حقوقي	O
احيا	O
حدود	O
812	O
هزار	O
مترمربع	O
از	O
زمين‌هاي	O
موقوفه	O
به	O
ارزش	O
6	B-MON
ميليارد	I-MON
و	I-MON
400	I-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
عنوان	O
و	O
مطرح	O
کرد	O
:	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
76	O
سند	O
مالکيت	O
با	O
7	O
هزار	O
و	O
315	O
رتبه	O
به	O
ارزش	O
294	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	O
اخذ	O
شده	O
است	O
.	O

گزارش	O
از	O
کبريا	B-PER
مقدس	I-PER
انتهاي	O
پيام	O
/	O

