سرنوشت	O
کارت	O
سوخت	O
از	O
سر	O
نوشته	O
مي‌شود	O
؟	O

به	O
گزارش	O
تراز	B-ORG
،	O
زندگينامه	O
تکراري	O
کارت	O
سوخت	O
که	O
ديگر	O
به	O
گوش	O
همگي	O
آشناست	O
از	O
اين	O
قرار	O
است	O
که	O
استفاده	O
از	O
کارت‌هاي	O
سوخت	O
از	O
اواخر	O
دولت	B-ORG
هشتم	I-ORG
مطرح	O
شد	O
که	O
در	O
ابتدا	O
صرفاً	O
استفاده	O
از	O
کارت	O
براي	O
بهينه‌سازي	O
مصرف	O
و	O
کنترل	O
مصرف	O
بود	O
اما	O
اجراي	O
اين	O
کار	O
در	O
دولت	B-ORG
هشتم	I-ORG
انجام	O
نشد	O
و	O
درنهايت	O
در	O
دولت	B-ORG
نهم	I-ORG
و	I-ORG
دهم	I-ORG
بحث	O
هدفمندي	O
يارانه‌ها	O
و	O
سهميه‌بندي	O
اجرا	O
و	O
کارت	O
سوخت	O
رسماً	O
وارد	O
نظام	O
سوخت‌گيري	O
کشور	O
شد	O
.	O

سپس	O
با	O
تک‌نرخي	O
شدن	O
بنزين	O
و	O
برچيده	O
شدن	O
سهميه‌بندي	O
در	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
،	O
اين	O
سؤال	O
مطرح	O
شد	O
که	O
چه	O
ضرورتي	O
به	O
استفاده	O
از	O
کارت	O
سوخت	O
وجود	O
دارد	O
؟	O

اين	O
سؤال	O
باعث	O
شد	O
در	O
بررسي	O
بودجه	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
تعدادي	O
از	O
نمايندگان	O
با	O
هدف	O
ايجاد	O
توجيهي	O
براي	O
حفظ	O
کارت‌هاي	O
سوخت	O
،	O
پيشنهادي	O
مبني	O
بر	O
دونرخي	O
شدن	O
بنزين	O
به	O
کميسيون	B-ORG
تلفيق	I-ORG
بودجه	I-ORG
ارائه	O
کنند	O
که	O
طبق	O
آن	O
سهميه	O
پايه	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
و	O
استفاده	O
بيش	O
از	O
آن	O
سهميه	O
با	O
پرداخت	O
قيمت	O
تمام‌شده	O
باشد	O
.	O

در	O
همين	O
حکم	O
مجلس	B-ORG
تصويب	O
کرد	O
که	O
همه	O
خودروها	O
کارت	O
سوخت	O
داشته	O
باشند	O
و	O
مخالف	O
با	O
دونرخي	O
شدن	O
و	O
حذف	O
کارت	O
سوخت	O
بود	O
.	O

باوجود	O
مخالفت	O
آن	O
زمان	O
مجلس	B-ORG
با	O
حذف	O
کارت	O
سوخت	O
،	O
محمدمهدي	B-PER
مفتح	I-PER
،	O
سخنگوي	O
کميسيون	B-ORG
برنامه‌وبودجه	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
تاريخ	O
19	B-DAT
مردادماه	I-DAT
از	O
مصوبه	O
اين	O
کميسيون	O
براي	O
حذف	O
کارت	O
سوخت	O
و	O
تک‌نرخي	O
ماندن	O
بنزين	O
خبر	O
داده	O
و	O
گفته	O
بود	O
به‌موجب	O
اين	O
مصوبه	O
و	O
در	O
صورت	O
رأي	O
موافق	O
نمايندگان	O
در	O
صحن	O
علني	O
کارت	O
سوخت	O
حذف	O
مي‌شود	O
و	O
بنزين	O
تک‌نرخي	O
باقي	O
مي‌ماند	O
.	O

اما	O
چندي	O
بعد	O
،	O
در	O
تاريخ	O
24	B-DAT
مردادماه	I-DAT
،	O
اسدالله	B-PER
قله	I-PER
خاني	I-PER
،	O
سخنگوي	O
کميسيون	B-ORG
انرژي	I-ORG
مجلس	I-ORG
اظهار	O
کرد	O
پس	O
از	O
بررسي‌هاي	O
اصلاحيه	O
بودجه	O
،	O
حذف	O
کارت	O
سوخت	O
رأي	O
نياورد	O
و	O
بر	O
اين	O
اساس	O
کارت	O
سوخت	O
مي‌ماند	O
.	O

درنهايت	O
،	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
ادامه	O
رسيدگي	O
به	O
لايحه	O
اصلاح	O
قانون	O
بودجه	O
سال	B-DAT
1395	I-DAT
،	O
در	O
تاريخ	O
سوم	B-DAT
شهريورماه	I-DAT
با	O
حذف	O
بند	O
ح	O
تبصره	O
14	O
قانون	O
بودجه	O
1395	B-DAT
با	O
حذف	O
کارت	O
سوخت	O
موافقت	O
کردند	O
و	O
بيژن	B-PER
زنگنه	I-PER
وزير	O
نفت	B-ORG
در	O
نشست	O
خبري	O
پنجم	B-DAT
شهريور	I-DAT
در	O
جريان	O
بازديد	O
از	O
فازها	O
و	O
مجتمع‌هاي	O
پتروشيمي	O
در	O
عسلويه	B-LOC
درباره	O
حذف	O
کارت	O
سوخت	O
که	O
در	O
مجلس	B-ORG
به	O
تصويب	O
رسيد	O
،	O
گفت	O
مجلس	B-ORG
تصميم‌گيري	O
براي	O
حذف	O
کارت	O
سوخت	O
را	O
به	O
دولت	O
واگذار	O
کرده	O
که	O
در	O
اين	O
راستا	O
کارت	O
سوخت	O
بنزين	O
حذف	O
مي‌شود	O
اما	O
براي	O
نفت	O
گاز	O
اين	O
اتفاق	O
نخواهد	O
افتاد	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
اخباري	O
منتشر	O
شد	O
مبني	O
بر	O
اين‌که	O
وزارت	B-ORG
نفت	I-ORG
در	O
پيشنهادي	O
به	O
دولت	O
اعلام	O
کرده	O
که	O
اگر	O
موافقت	O
شود	O
کارت	O
سوخت	O
بنزين	O
از	O
ابتداي	B-DAT
مهرماه	I-DAT
حذف	O
شود	O
،	O
اما	O
استفاده	O
از	O
کارت	O
سوخت	O
با	O
طراحي	O
متفاوت	O
نسبت	O
به	O
بنزين	O
،	O
در	O
سوخت‌گيري	O
خودروهاي	O
گازوئيل	O
سوز	O
ادامه	O
يابد	O
.	O

اما	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
عباس	B-PER
کاظمي	I-PER
،	O
مديرعامل	O
شرکت	B-DAT
پالايش	I-DAT
و	I-DAT
پخش	I-DAT
فراورده	I-DAT
نفتي	I-DAT
ايران	I-DAT
اظهار	O
کرد	O
دولت	O
هنوز	O
زماني	O
براي	O
حذف	O
کارت	O
سوخت	O
بنزين	O
اعلام	O
نکرده	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
راستا	O
،	O
شاهرخ	B-PER
خسرواني	I-PER
،	O
معاون	O
مديرعامل	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
پالايش	I-ORG
و	I-ORG
پخش	I-ORG
فرآورده‌هاي	I-ORG
نفتي	I-ORG
نيز	O
در	O
مورد	O
حذف	O
کارت	O
سوخت	O
به	O
ايسنا	B-ORG
گفت	O
موضوعيت	O
کارت	O
سوخت	O
با	O
دونرخي	O
بودن	O
بنزين	O
ارتباط	O
دارد	O
.	O

هنگامي‌که	O
قيمت	O
بنزين	O
يک	O
نرخي	O
باشد	O
موضوعيت	O
استفاده	O
از	O
کارت	O
منتفي	O
است	O
.	O

البته	O
ممکن	O
است	O
راهکارهايي	O
براي	O
استفاده	O
ديگر	O
از	O
اين	O
کارت	O
انديشيده	O
شود	O
اما	O
تاکنون	O
چنين	O
اتفاقي	O
نيفتاده	O
و	O
تا	O
اين	O
لحظه	O
کاربرد	O
جديدي	O
براي	O
استفاده	O
از	O
اين	O
کارت	O
مطرح	O
نشده	O
است	O
.	O

نوشتن	O
چند	O
سناريو	O
در	O
مورد	O
سرنوشت	O
کارت	O
سوخت	O
درحالي‌که	O
بلاتکليفي	O
در	O
مورد	O
کارت	O
سوخت	O
بين	O
مسئولين	O
موج	O
مي‌زد	O
،	O
رياحي	B-PER
،	O
مديرعامل	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
پخش	I-ORG
فرآورده‌هاي	I-ORG
نفتي	I-ORG
از	O
مطرح‌شدن	O
سناريوهاي	O
متفاوت	O
در	O
مورد	O
کارت	O
سوخت	O
خبر	O
داده	O
و	O
گفته	O
بود	O
در	O
اين	O
زمينه	O
هنوز	O
هيچ‌چيز	O
مشخص	O
نيست	O
و	O
ما	O
هم	O
به‌عنوان	O
نيروي	O
اجرايي	O
منتظر	O
ابلاغيه	O
هستيم	O
و	O
همه‌چيز	O
طبق	O
روال	O
سابق	O
ادامه	O
دارد	O
.	O

البته	O
در	O
اين	O
زمينه	O
سناريوهاي	O
متفاوتي	O
ديده	O
شده	O
است	O
ازجمله	O
اين‌که	O
کارت	O
سوخت	O
و	O
سامانه	O
هر	O
دو	O
حذف	O
شود	O
يا	O
کارت	O
سوخت	O
حذف	O
شود	O
و	O
سامانه	O
حفظ	O
شود	O
.	O

پلان	O
همه	O
سناريوها	O
تهيه	O
شده	O
و	O
منتظر	O
دستور	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
هستيم	O
.	O

به	O
گفته	O
وي	O
براي	O
ادامه	O
وضع	O
موجود	O
40	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
سرمايه	O
و	O
براي	O
احيا	O
و	O
نوسازي	O
سامانه‌هاي	O
موجود	O
80	B-MON
تا	I-MON
90	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
سرمايه	O
لازم	O
است	O
.	O

آغاز	O
مطالعات	O
مهندسي	O
حذف	O
کارت‌هاي	O
سوخت	O
چند	O
روز	O
بعد	O
از	O
اظهارات	O
رياحي	B-PER
،	O
عباس	B-PER
کاظمي	I-PER
،	O
مديرعامل	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
پالايش	I-ORG
و	I-ORG
پخش	I-ORG
فرآورده‌هاي	I-ORG
نفتي	I-ORG
از	O
آغاز	O
مطالعات	O
مهندسي	O
حذف	O
کارت‌هاي	O
سوخت	O
در	O
سطح	O
پمپ‌بنزين‌هاي	O
کشور	O
خبر	O
داده	O
و	O
گفته	O
بود	O
با	O
توجه	O
به	O
اصلاح	O
مصوبه	O
بنزيني	O
مجلس	B-ORG
مبني	O
بر	O
عرضه	O
بنزين	O
دونرخي	O
و	O
تداوم	O
عرضه	O
بنزين	O
با	O
استفاده	O
از	O
کارت‌هاي	O
هوشمند	O
سوخت	O
ديگر	O
نيازي	O
به	O
عرضه	O
کارتي	O
بنزين	O
نيست	O
.	O

طبق	O
گفته	O
وي	O
،	O
مصوبه	O
عرضه	O
تک‌نرخي	O
به	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
پالايش	I-ORG
و	I-ORG
پخش	I-ORG
فرآورده‌هاي	I-ORG
نفتي	I-ORG
ابلاغ	O
و	O
مطالعات	O
مهندسي	O
حذف	O
فيزيکي	O
کارت	O
از	O
پمپ‌بنزين‌ها	O
آغاز	O
شده	O
تا	O
براي	O
خريد	O
بنزين	O
ديگر	O
نيازي	O
حتي	O
به	O
کارت	O
جايگاه	O
هم	O
نباشد	O
.	O

کارت	O
هوشمند	O
سوخت	O
ابزاري	O
براي	O
اعمال	O
سهميه‌هاي	O
بنزين	O
بود	O
،	O
با	O
حذف	O
سهميه‌ها	O
عملاً	O
ديگر	O
نيازي	O
به	O
استفاده	O
از	O
کارت	O
هوشمند	O
سوخت	O
نيست	O
.	O

نقشه	O
حذف	O
کارت	O
سوخت	O
در	O
حالي	O
داشت	O
به	O
نتيجه	O
مي‌رسيد	O
که	O
حسينعلي	B-PER
حاجي	I-PER
نماينده	O
مردم	O
شاهين‌شهر	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
گفت	O
طرح	O
حفظ	O
کارت	O
سوخت	O
با	O
قيد	O
دو	O
فوريت	O
و	O
با	O
امضاي	O
126	O
نفر	O
از	O
نمايندگان	O
به	O
هيئت‌رئيسه	O
مجلس	B-ORG
تقديم	O
شد	O
.	O

پس	O
از	O
رفع	O
ايرادات	O
و	O
اشکالاتي	O
که	O
در	O
متن	O
وجود	O
داشت	O
با	O
جلساتي	O
که	O
با	O
مرکز	O
پژوهش‌ها	O
و	O
معاونت	O
حقوقي	O
مجلس	B-ORG
و	O
نيز	O
مرکز	O
پژوهش‌هاي	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
و	O
نيز	O
شرکت	B-ORG
پالايش	I-ORG
و	I-ORG
پخش	I-ORG
فرآورده‌هاي	I-ORG
نفتي	I-ORG
برگزار	O
شد	O
متن	O
موردتوافق	O
دراين‌باره	O
تهيه	O
و	O
تدوين	O
شد	O
.	O

متن	O
طرح	O
به	O
اين	O
شرح	O
است	O
که	O
«	O
»	O
در	O
ماده	O
يک	O
قانون	O
توسعه	O
حمل‌ونقل	O
عمومي	O
و	O
مديريت	O
مصرف	O
سوخت	O
عبارت	O
«	O
از	O
طريق	O
عرضه	O
بنزين	O
و	O
گازوئيل	O
در	O
بخش	O
حمل‌ونقل	O
با	O
استفاده	O
از	O
کارت	O
هوشمند	O
سوخت	O
»	O
جايگزين	O
عبارت	O
«	O
از	O
طريق	O
عرضه	O
بنزين	O
و	O
گازوئيل	O
در	O
بخش‌هاي	O
حمل‌ونقل	O
و	O
صنعت	O
و	O
کشاورزي	O
با	O
اولويت	O
کارت	O
هوشمند	O
سوخت	O
»	O
شود	O
.	O

ماده	O
دو	O
-	O
طبق	O
اين	O
ماده	O
يک	O
تبصره	O
به	O
ماده	O
يک	O
قانون	O
توسعه	O
حمل‌ونقل	O
عمومي	O
و	O
مديريت	O
مصرف	O
سوخت	O
الحاق	O
مي‌شود	O
.	O

تبصره	O
-	O
دولت	O
مجاز	O
است	O
به‌منظور	O
ترغيب	O
مصرف‌کننده	O
به	O
استفاده	O
از	O
کارت	O
هوشمند	O
سوخت	O
مختص	O
هر	O
خودرو	O
از	O
سياست‌هاي	O
انگيزشي	O
در	O
چارچوب	O
قوانين	O
و	O
مقررات	O
استفاده	O
کند	O
«	O
»	O
.	O
با	O
اين	O
تفاسير	O
ممکن	O
است	O
سرنوشت	O
کارت	O
سوخت	O
از	O
سر	O
نوشته	O
شود	O
و	O
اين	O
کارت	O
همچنان	O
وسيله‌اي	O
براي	O
ادامه	O
حرکت	O
حمل‌ونقل	O
کشور	O
،	O
به	O
حيات	O
خود	O
ادامه	O
دهد	O
.	O
