چشم‌انداز	O
بازار	O
مسکن	O
روشن	O
نيست	O

به	O
گزارش	O
عيار	B-ORG
آنلاين	I-ORG
،	O
با	O
توجه	O
به	O
شرايط	O
موجود	O
،	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
سرنوشت	O
بازار	O
مسکن	O
همچنان	O
در	O
ابهام	O
باقي	O
بماند	O
و	O
به	O
گفته	O
کارشناسان	O
دورنماي	O
روشني	O
از	O
اين	O
بازار	O
در	O
ماه‌هاي	O
آينده	O
به	O
چشم	O
نمي‌خورد	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اين	O
شرايط	O
سياست‌گذار	O
بازار	O
مسکن	O
چه	O
اقدامي	O
مي‌تواند	O
براي	O
خروج	O
از	O
بازار	O
از	O
رکود	O
انجام	O
دهد	O
؟	O

آيا	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
مي‌تواند	O
طي	O
چند	O
ماه	O
آينده	O
و	O
تا	O
پايان	O
زمامداري	O
‌اش	O
تغييري	O
در	O
اين	O
بازار	O
ايجاد	O
کند	O
؟	O

برخي	O
کارشناسان	O
بر	O
اين	O
باورند	O
که	O
رشد	O
مسکن	O
مستلزم	O
رشد	O
اقتصادي	O
است	O
و	O
تا	O
اقتصاد	O
رشد	O
نيابد	O
بازار	O
ملک	O
نيز	O
تحرکي	O
نخواهد	O
داشت	O
.	O

درعين‌حال	O
گروه	O
ديگري	O
از	O
کارشناسان	O
معتقدند	O
دولت	O
بايد	O
با	O
ارائه	O
تسهيلات	O
آسان	O
و	O
ارزان	O
زمينه‌هاي	O
تحرک	O
بازار	O
ملک	O
را	O
فراهم	O
آورد	O
.	O

رشد	O
مسکن	O
همگام	O
با	O
رشد	O
اقتصاد	O
يزداني	O
،	O
کارشناس	O
ارشد	O
مسکن	O
معتقد	O
است	O
؛	O
تزريق	O
وام	O
به	O
خريداران	O
مسکن	O
تاکنون	O
انجام	O
شده	O
و	O
تعريف	O
تسهيلات	O
بيشتر	O
به	O
نفع	O
بازار	O
نيست	O
.	O

يزداني	B-PER
دراين‌باره	O
به	O
تعادل	O
مي‌گويد	O
:	O
اعطاي	O
بيش	O
از	O
اندازه	O
تسهيلات	O
،	O
تورم	O
و	O
حباب	O
مسکن	O
را	O
در	O
پي	O
دارد	O
و	O
باعث	O
مي‌شود	O
تا	O
فعالان	O
اقتصادي	O
سرمايه‌هاي	O
خود	O
را	O
روانه	O
اين	O
بازار	O
کنند	O
.	O

به	O
گفته	O
اين	O
کارشناس	O
،	O
رشد	O
بازار	O
مسکن	O
با	O
رشد	O
اقتصادي	O
ممکن	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
آمار	O
نشان	O
از	O
افزايش	O
تعداد	O
معاملات	O
دارد	O
،	O
عنوان	O
مي‌کند	O
:	O
اين	O
افزايش	O
به	O
معني	O
حرکت	O
به‌سوي	O
رونق	O
است	O
و	O
اينکه	O
کم‌کم	O
از	O
متن	O
رکود	O
خارج	O
مي‌شويم	O
.	O

يزداني	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
وارد	O
فصل	O
سرما	O
شده‌ايم	O
،	O
بعيد	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
شاهد	O
اتفاق	O
خاصي	O
در	O
اين	O
بازار	O
باشيم	O
.	O

معمولاً	O
در	O
نيمه	O
دوم	O
سال	O
حجم	O
فعاليت‌ها	O
کاهش	O
پيدا	O
مي‌کند	O
و	O
بايد	O
منتظر	O
باشيم	O
که	O
سال	B-DAT
آينده	I-DAT
چه	O
اتفاقاتي	O
خواهد	O
افتاد	O
.	O

نفت	O
از	O
رکود	O
خارج‌شده	O
نه	O
اقتصاد	O
فرهادي	B-PER
پور	I-PER
نيز	O
بابيان	O
اينکه	O
کل	O
اقتصاد	O
گرفتار	O
رکود	O
است	O
و	O
رکود	O
موجود	O
مختص	O
بازار	O
مسکن	O
نيست	O
،	O
اظهار	O
مي‌دارد	O
:	O
اينکه	O
گفته	O
مي‌شود	O
،	O
اقتصاد	O
از	O
رکود	O
خارج‌شده	O
بيشتر	O
اقتصاد	O
نفت	O
مدنظر	O
شان	O
است	O
و	O
ساير	O
بخش‌ها	O
همچنان	O
در	O
رکود	O
به	O
سر	O
مي‌برند	O
.	O

به	O
اعتقاد	O
اين	O
کارشناس	O
،	O
دولت	O
براي	O
خروج	O
بازار	O
مسکن	O
از	O
رکود	O
دو	O
راه	O
پيشرو	O
دارد	O
.	O

اول	O
اينکه	O
ميزان	O
تسهيلات	O
اين	O
بخش	O
را	O
افزايش	O
دهد	O
.	O

راه	O
دوم	O
اين	O
است	O
که	O
راهي	O
براي	O
گسترش	O
تعداد	O
معاملات	O
فراهم	O
کند	O
.	O

در	O
مورد	O
راه	O
اول	O
بايد	O
گفت	O
دولت	O
به	O
دلايل	O
مختلف	O
نشان	O
داده	O
که	O
نمي‌تواند	O
اين	O
کار	O
را	O
انجام	O
دهد	O
.	O

البته	O
تصميمات	O
زيادي	O
در	O
اين	O
خصوص	O
گرفته	O
شده	O
اما	O
در	O
عمل	O
آن‌طور	O
که	O
بايد	O
نتوانسته	O
تسهيلات	O
را	O
به	O
اين	O
بازار	O
عرضه	O
و	O
تزريق	O
کند	O
.	O

وي	O
مي‌افزايد	O
:	O
در	O
مورد	O
راه‌حل	O
دوم	O
نيز	O
نشانه‌هايي	O
از	O
افزايش	O
معاملات	O
ديده	O
مي‌شود	O
اما	O
اين	O
معاملات	O
در	O
آپارتمان‌هاي	O
زير	O
60	O
متر	O
انجام	O
شده	O
که	O
عملاً	O
توان	O
رونق	O
بخشيدن	O
به	O
بازار	O
مسکن	O
را	O
ندارند	O
.	O

باقي	O
بخش‌هاي	O
مسکن	O
نيز	O
بحث	O
تأثير	O
رکود	O
چندين	O
ساله	O
قرار	O
دارد	O
.	O

اکنون	O
بسياري	O
از	O
انبوه‌سازان	O
بدهکاري‌هاي	O
بزرگ	O
دارند	O
و	O
نهايتاً	O
بتوانند	O
با	O
پرداخت	O
بدهي‌ها	O
شرايط	O
قبلي	O
را	O
ادامه	O
دهند	O
.	O

فرهادي	B-PER
پور	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
مشخص	O
نيست	O
دولت	O
چقدر	O
براي	O
خروج	O
بازار	O
مسکن	O
از	O
رکود	O
اراده	O
دارد	O
،	O
اظهار	O
مي‌دارد	O
:	O
به	O
نظر	O
نمي‌رسد	O
دولت	O
در	O
اين	O
زمينه	O
برنامه	O
خاصي	O
داشته	O
باشد	O
.	O

وي	O
همچنين	O
پيش‌بيني	O
مي‌کند	O
:	O
به	O
نظر	O
نمي‌آيد	O
تا	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
در	O
بازار	O
مسکن	O
اتفاق	O
خاصي	O
بيفتد	O
و	O
ممکن	O
است	O
تعداد	O
معاملات	O
واحدهاي	O
کم	O
متراژ	O
افزايش	O
پيدا	O
کند	O
.	O

همان‌طور	O
که	O
گفتم	O
افزايش	O
اين	O
نوع	O
معاملات	O
تأثيري	O
در	O
بازار	O
مسکن	O
ندارد	O
.	O

پيامدهاي	O
انتخاب	O
ترامپ	B-PER
محمد	B-PER
وطن	I-PER
پور	I-PER
،	O
کارشناس	O
بازار	O
مسکن	O
انتخابات	O
ترامپ	B-PER
را	O
يک	O
متغير	O
جديد	O
در	O
بررسي	O
بازارها	O
مي‌داند	O
و	O
مي‌گويد	O
:	O
با	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
در	O
انتخابات	O
،	O
متغير	O
جديدي	O
در	O
کوتاه	O
به	O
وجود	O
آمده	O
و	O
بايد	O
ديد	O
بعد	O
از	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
وي	O
بازارهاي	O
کالايي	O
و	O
بورسي	O
در	O
دنيا	O
چه	O
روندي	O
پيدا	O
مي‌کنند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
امريکا	B-LOC
تاکنون	O
صحبت	O
خاصي	O
نکرده	O
است	O
که	O
از	O
روي	O
آن	O
بتوان	O
به	O
تحليل	O
تازه‌ي	O
به	O
دست	O
يافت	O
،	O
تصريح	O
مي‌کند	O
:	O
به	O
اعتقاد	O
برخي	O
حضور	O
وي	O
منجر	O
به	O
شکوفايي	O
بازارهاي	O
جهاني	O
مي‌شود	O
و	O
عده‌اي	O
ديگر	O
معتقدند	O
سياست‌گذاري‌هاي	O
ترامپ	B-PER
چرخه‌ي	O
ياز	O
روحيات	O
را	O
در	O
مردم	O
اروپا	O
بيدار	O
مي‌کند	O
که	O
منجر	O
به	O
بازتوليد	O
فاشيسم	O
مي‌شود	O
و	O
در	O
اين	O
صورت	O
ديگر	O
جايي	O
براي	O
تحليل	O
اقتصادي	O
باقي	O
نمي‌ماند	O
.	O

وطن	B-PER
پور	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
کاهش	O
معاملات	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
نسبت	O
به	O
سه	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
اظهار	O
کرد	O
:	O
دو	O
موضوع	O
ممکن	O
است	O
در	O
اين	O
قضيه	O
دخيل	O
باشد	O
.	O

افزايش	O
قيمت‌ها	O
و	O
نيز	O
دو	O
ماه	O
محرم	B-DAT
و	O
صفر	B-DAT
که	O
مردم	O
در	O
اين	O
ماه‌ها	O
کمتر	O
دنبال	O
خريد	O
مي‌روند	O
.	O

چنانچه	O
مناسبت‌هاي	O
تقويمي	O
را	O
کنار	O
بگذاريم	O
بايد	O
ببينيم	O
در	O
آذرماه	B-DAT
چه	O
اتفاقي	O
مي‌افتد	O
.	O

اما	O
اگر	O
بالا	O
بودن	O
قيمت‌ها	O
دليل	O
اين	O
امر	O
باشد	O
،	O
نگران‌کننده	O
است	O
و	O
نشان	O
از	O
اين	O
دارد	O
که	O
مالکان	O
دنبال	O
بازي	O
افزايش	O
قيمت	O
هستند	O
.	O

اميدوارم	O
دارندگان	O
ملک	O
دنبال	O
اين	O
موضوع	O
نباشند	O
.	O

توصيه‌هاي	O
رئيس	O
کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
مجلس	I-ORG
در	O
همين	O
حال	O
محمدرضا	B-PER
رضايي	I-PER
کوچي	I-PER
،	O
رئيس	O
کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
نيز	O
ارائه	O
تسهيلات	O
ارزان‌قيمت	O
را	O
ازجمله	O
راهکارهاي	O
خروج	O
بازار	O
مسکن	O
از	O
رکود	O
مي‌داند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
موضوع	O
مسکن	O
از	O
آغاز	O
به	O
کار	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
ازجمله	O
مطالبات	O
اصلي	O
مجلس	B-ORG
بوده	O
است	O
،	O
مي‌گويد	O
:	O
در	O
آن	O
روزهايي	O
که	O
دولت	O
مسکن	O
مهر	O
را	O
نقد	O
مي‌کرد	O
ما	O
از	O
دولت	O
مي‌خواستيم	O
،	O
جايگزيني	O
براي	O
مسکن	O
مهر	O
ارائه	O
کند	O
،	O
دولت	O
نيز	O
موضوع	O
مسکن	O
اجتماعي	O
را	O
مطرح	O
کرد	O
و	O
کارهايي	O
هم	O
انجام	O
شد	O
.	O

مثلاً	O
تسهيلات	O
مسکن	O
را	O
به	O
9	B-PCT
درصد	I-PCT
کاهش	O
دادند	O
اما	O
متقاضي	O
حتماً	O
بايد	O
پول	O
و	O
آورده‌اي	O
در	O
بانک	O
داشته	O
باشد	O
که	O
بتواند	O
از	O
آن	O
9	B-PCT
درصد	I-PCT
استفاده	O
کند	O
.	O

درحالي‌که	O
بسياري	O
از	O
متقاضيان	O
اين	O
آورده	O
را	O
نداشتند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
مسکن	O
اجتماعي	O
نتوانسته	O
همه	O
اقشار	O
مردم	O
را	O
پوشش	O
دهد	O
،	O
مي‌افزايد	O
:	O
دولت	O
در	O
قبال	O
لايه‌هاي	O
پايين	O
جامعه	O
مسئوليت	O
بيشتري	O
دارد	O
اما	O
متأسفانه	O
در	O
بخش	O
مسکن	O
کار	O
خاصي	O
انجام	O
نشده	O
و	O
نياز	O
مردم	O
تأمين	O
نشده	O
است	O
.	O

اين	O
نماينده	O
مجلس	B-ORG
بابيان	O
اينکه	O
مسکن	O
30	B-PCT
درصد	I-PCT
اقتصاد	O
کشور	O
را	O
در	O
برمي‌گيرد	O
،	O
اظهار	O
مي‌کند	O
:	O
وقتي	O
مسکن	O
راه	O
بيفتد	O
،	O
اقتصاد	O
کشور	O
هم	O
حرکت	O
خواهد	O
کرد	O
اما	O
اکنون	O
مسکن	O
در	O
رکود	O
و	O
کماست	O
.	O

البته	O
دولت	O
و	O
وزارت	B-ORG
راه	I-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
هم	O
تلاش‌هايي	O
داشته‌اند	O
اما	O
نتوانسته‌ايم	O
مسکن	O
را	O
حرکت	O
دهيم	O
.	O

اگرچه	O
شرايط	O
مسکن	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
بهتر	O
از	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
است	O
.	O

رضايي	B-PER
کوچي	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
بايد	O
توان	O
بيشتري	O
براي	O
خروج	O
مسکن	O
از	O
رکود	O
صرف	O
شود	O
،	O
مي‌گويد	O
:	O
اين	O
موضوع	O
قدري	O
زمان‌بر	O
است	O
؛	O
مثلاً	O
دولت	O
بايد	O
نرخ	O
تسهيلات	O
را	O
کاهش	O
دهد	O
و	O
تسهيلات	O
ارزان‌قيمت	O
براي	O
بخش	O
مسکن	O
ارائه	O
کند	O
زيرا	O
با	O
اين	O
نرخ	O
ما	O
نمي‌توانيم	O
شاهد	O
تحرکي	O
در	O
بخش	O
مسکن	O
باشيم	O
.	O

نظر	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
خط	O
اعتباري	O
45	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
که	O
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
به	O
بانک	B-ORG
مسکن	I-ORG
براي	O
مسکن	O
مهر	O
اختصاص	O
يافته	O
بود	O
البته	O
به	O
شکل	O
مديريت‌شده	O
تداوم	O
يابد	O
و	O
بتوانيم	O
با	O
هدف‌گذاري	O
صحيح	O
در	O
بخش	O
مسکن	O
از	O
آن	O
استفاده	O
کنيم	O
.	O

رئيس	O
کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
مجلس	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
بالا	O
بودن	O
نرخ	O
مسکن	O
يادآور	O
مي‌شود	O
:	O
رکود	O
بازار	O
مسکن	O
بر	O
اقتصاد	O
کشور	O
نيز	O
اثر	O
گذاشته	O
به‌ويژه	O
اينکه	O
بسياري	O
از	O
شهرداري‌ها	O
درآمد	O
شان	O
وابسته	O
به	O
بخش	O
مسکن	O
است	O
و	O
رکود	O
در	O
اين	O
بازار	O
باعث	O
شده	O
آن‌ها	O
هم	O
زمين‌گير	O
شوند	O
.	O

بنابراين	O
پيشنهاد	O
ما	O
به	O
دولت	O
اين	O
است	O
که	O
در	O
ماه‌هاي	O
پاياني	O
به	O
سمتي	O
برود	O
که	O
تسهيلات	O
ارزان‌قيمت	O
مسکن	O
را	O
در	O
اختيار	O
توليدکنندگان	O
و	O
مردم	O
قرار	O
دهد	O
.	O

منبع	O
:	O
مسکن	B-ORG
نيوز	I-ORG

