گراني	O
يواشکي	O
برق	O
پس	O
از	O
بارها	O
وعده	O
گران	O
+	O
سند	O

به	O
گزارش	O
عصر	B-ORG
امروز	I-ORG
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
براي	O
سومين	O
بار	O
در	O
سه	B-DAT
سال	I-DAT
اخير	I-DAT
،	O
قيمت	O
برق	O
را	O
افزايش	O
داد	O
؛	O
اما	O
اين	O
بار	O
به‌طور	O
پنهاني	O
و	O
بدون	O
اطلاع‌رساني	O
به	O
مردم	O
؛	O
آن	O
هم	O
پس	O
از	O
بارها	O
وعده	O
وزير	O
نيرو	O
در	O
ماه‌هاي	O
قبل	O
که	O
گفته	O
بود	O
دولت	O
امسال	B-DAT
برق	O
را	O
گران	O
نمي‌کند	O
.	O

در	O
روزهاي	O
اخير	O
مشترکاني	O
که	O
قبوض	O
جديد	O
برق	O
را	O
دريافت	O
کرده‌اند	O
،	O
از	O
مبالغ	O
بالا	O
و	O
عجيب	O
قبض‌هاي	O
خود	O
تعجب	O
کرده‌اند	O
.	O

پس	O
از	O
آن	O
که	O
اعتراض‌هاي	O
مردم	O
به	O
گوش	O
رسانه‌ها	O
رسيد	O
مشخص	O
شد	O
اعمال	O
افزايش	O
پنهاني	O
10	B-PCT
درصدي	I-PCT
قيمت	O
برق	O
از	O
اول	B-DAT
مرداد	I-DAT
،	O
منجر	O
به	O
اضافه	O
بندي	O
به	O
نام	O
«	O
بدهي	O
گذشته	O
»	O
در	O
قبوض	O
دوره	O
(	O
مهر	B-DAT
-	I-DAT
آبان	I-DAT
)	O
مشترکان	O
شده	O
که	O
بار	O
مالي	O
بالايي	O
را	O
به	O
آن‌ها	O
تحميل	O
کرده	O
است	O
.	O

درواقع	O
،	O
دولت	O
از	O
اواسط	B-DAT
تابستان	I-DAT
امسال	I-DAT
،	O
برق	O
مصرفي	O
مردم	O
را	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
گران	O
کرده	O
اما	O
آن	O
را	O
اطلاع‌رساني	O
نکرده	O
است	O
.	O

ضمن	O
آن	O
که	O
اين	O
گراني	O
را	O
در	O
قبوض	O
شهريورماه	B-DAT
درج	O
نکرده	O
،	O
بلکه	O
به	O
قبوض	O
مهر	B-DAT
و	O
آبان	B-DAT
موکول	O
کرده	O
و	O
تحت	O
عنوان	O
بدهي	O
گذشته	O
،	O
آورده	O
است	O
.	O

متأسفانه	O
پس	O
از	O
رسانه	O
گراني	O
قيمت	O
برق	O
در	O
روزهاي	O
اخير	O
،	O
مسئولان	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
به‌جاي	O
اطلاع‌رساني	O
صادقانه	O
و	O
شفاف	O
،	O
اظهارنظرهاي	O
متناقضي	O
درباره	O
گراني‌ها	O
مطرح	O
کرده‌اند	O
حتي	O
برخي	O
بر	O
سر	O
مردم	O
منت	O
هم	O
گذاشتند	O
که	O
فقط	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
تعرفه	O
برق	O
را	O
گران	O
کرده‌اند	O
.	O

به‌عنوان‌مثال	O
،	O
«	O
ستار	B-PER
محمودي	I-PER
»	O
،	O
قائم‌مقام	O
وزير	O
نيرو	B-ORG
گفت	O
:	O
بر	O
اساس	O
قانون	O
هدفمندي	O
يارانه‌ها	O
تعرفه	O
برق	O
بايد	O
20	B-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
يابد	O
اما	O
دولت	O
با	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
رشد	O
موافقت	O
کرد	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
اگر	O
رسانه‌ها	O
اعتراض‌هاي	O
مردم	O
را	O
نسبت	O
به	O
افزايش	O
قبوض	O
برق	O
دوره	O
جديد	O
منعکس	O
نمي‌کردند	O
،	O
مسئولان	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
اصلاً	O
قصد	O
نداشتند	O
دراين‌باره	O
اطلاع‌رساني	O
کنند	O
.	O

زيرا	O
تصميم‌گيري	O
درباره	O
گران	O
کردن	O
برق	O
به	O
4	B-DAT
ماه	I-DAT
قبل	I-DAT
بازمي‌گردد	O
.	O

افزايش	O
10	B-PCT
درصدي	I-PCT
قيمت	O
برق	O
،	O
28	B-DAT
تيرماه	I-DAT
امسال	I-DAT
در	O
نشست	O
شوراي	B-ORG
اقتصاد	I-ORG
به	O
تصويب	O
مي‌رسد	O
و	O
درنهايت	O
وزير	O
نيرو	B-ORG
با	O
صدور	O
بخشنامه‌اي	O
در	O
تاريخ	O
13	B-DAT
شهريورماه	I-DAT
مصوبه	O
افزايش	O
قيمت	O
برق	O
مشترکان	O
مختلف	O
را	O
به‌تمامي	O
شرکت‌هاي	O
برق	O
منطقه‌اي	O
و	O
توزيع	O
برق	O
استاني	O
ابلاغ	O
کرده	O
است	O
.	O

در	O
نامه	O
وزير	O
نيرو	B-ORG
خطاب	O
به	O
شرکت‌هاي	O
توزيع	O
برق	O
استاني	O
آمده	O
است	O
:	O
«	O
تعرفه‌هاي	O
برق	O
و	O
شرايط	O
عمومي	O
آن‌ها	O
براي	O
تمامي	O
مشترکان	O
تحت	O
پوشش	O
شرکت‌هاي	O
برق	O
منطقه‌اي	O
و	O
توزيع	O
نيروي	O
برق	O
،	O
براي	O
اجرا	O
از	O
تاريخ	O
اول	B-DAT
مردادماه	I-DAT
به	O
شرح	O
پيوست	O
(	O
ممهور	O
به	O
مهر	O
دفتر	B-ORG
سرمايه‌گذاري	I-ORG
و	I-ORG
تنظيم	I-ORG
مقررات	I-ORG
بازار	I-ORG
آب	I-ORG
و	I-ORG
برق	I-ORG
)	O
ابلاغ	O
مي‌شود	O
»	O
.	O
با	O
افزايش	O
10	B-PCT
درصدي	I-PCT
قيمت	O
برق	O
،	O
عملاً	O
اين	O
افزايش	O
قيمت‌ها	O
از	O
ابتداي	B-DAT
مردادماه	I-DAT
امسال	I-DAT
در	O
قبوض	O
مشترکان	O
خانگي	O
اعمال	O
شده	O
؛	O
اما	O
با	O
توجه	O
به	O
بالا	O
بودن	O
مصرفي	O
و	O
بار	O
مالي	O
قبوض	O
برق	O
در	O
مرداد	B-DAT
و	O
شهريورماه	B-DAT
،	O
وزارت	B-ORG
نيرو	I-ORG
در	O
اقدامي	O
مبتکرانه	O
،	O
افزايش	O
قيمت‌ها	O
را	O
با	O
اضافه	O
کردن	O
بندي	O
در	O
قبوض	O
دوره	O
مهر	B-DAT
و	I-DAT
آبان	I-DAT
امسال	I-DAT
،	O
اعمال	O
کرده	O
است	O
.	O

بر	O
اين	O
اساس	O
در	O
قبوض	O
جديدي	O
که	O
به‌تازگي	O
توزيع	O
آن	O
از	O
سوي	O
شرکت‌هاي	O
توزيع	O
برق	O
استاني	O
آغاز	O
شده	O
،	O
بندي	O
به	O
نام	O
«	O
بدهي	O
گذشته	O
»	O
به‌صورت	O
حساب‌ها	O
اضافه	O
شده	O
است	O
که	O
بار	O
مالي	O
اين	O
بند	O
جديد	O
،	O
از	O
50	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
براي	O
مشترکان	O
بسيار	O
کم‌مصرف	O
تا	O
بيش	O
از	O
200	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
براي	O
مشترکان	O
با	O
مصرف	O
متوسط	O
برق	O
،	O
اعمال	O
شده	O
است	O
.	O

عملاً	O
مشترکان	O
از	O
ابتداي	B-DAT
مردادماه	I-DAT
امسال	I-DAT
،	O
بدون	O
آنکه	O
اطلاعي	O
از	O
افزايش	O
و	O
تغيير	O
تعرفه‌هاي	O
برق	O
داشته	O
باشند	O
،	O
اقدام	O
به	O
مصرف	O
برق	O
کرده	O
و	O
البته	O
مسئولان	O
وزارت	B-ORG
نيرو	I-ORG
در	O
سکوت	O
کامل	O
،	O
بدون	O
اطلاع‌رساني	O
و	O
فرهنگ‌سازي	O
لازم	O
اقدام	O
به	O
افزايش	O
قيمت‌ها	O
نموده‌اند	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
شايد	O
اگر	O
مسئولان	O
وزارت	B-ORG
نيرو	I-ORG
اطلاع‌رساني	O
لازم	O
نسبت	O
به	O
افزايش	O
10	B-PCT
درصدي	I-PCT
قيمت	O
برق	O
مشترکان	O
خانگي	O
از	O
ابتداي	B-DAT
مردادماه	I-DAT
امسال	I-DAT
را	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
مي‌دادند	O
،	O
چه‌بسا	O
مشترکان	O
با	O
مديريت	O
و	O
صرفه‌جويي	O
بيشتر	O
در	O
مصرف	O
،	O
اين	O
روزها	O
با	O
بار	O
مالي	O
کمتري	O
در	O
قبوض	O
خود	O
مواجه	O
مي‌شدند	O
.	O

اين	O
براي	O
سومين	O
بار	O
است	O
که	O
در	O
دولت	B-ORG
روحاني	I-ORG
،	O
قيمت	O
برق	O
مصرفي	O
مردم	O
افزايش	O
مي‌يابد	O
.	O

يک	O
بار	O
در	O
اسفند	B-DAT
سال	I-DAT
92	I-DAT
افزايش	O
24	B-PCT
درصدي	I-PCT
تعرفه	O
مصرفي	O
برق	O
خانگي	O
تصويب	O
و	O
از	O
ابتداي	B-DAT
سال	I-DAT
93	I-DAT
اجرايي	O
شد	O
و	O
يک	O
بار	O
در	O
اسفند	B-DAT
سال	I-DAT
93	I-DAT
افزايش	O
10	B-PCT
درصدي	I-PCT
تعرفه	O
برق	O
خانگي	O
از	O
ابتداي	B-DAT
اسفند	I-DAT
93	I-DAT
اجرا	O
و	O
در	O
قبوض	O
منتشرشده	O
در	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
اعمال	O
شد	O
.	O

اکنون	O
سومين	O
مرحله	O
افزايش	O
تعرفه	O
برق	O
خانگي	O
اجرايي	O
شده	O
و	O
تمامي	O
پله‌هاي	O
مصرف	O
برق	O
در	O
قبوض	O
،	O
به	O
ميزان	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
يافته	O
است	O
.	O

اين	O
درحالي‌که	O
اغلب	O
مسئولان	O
وزارت	B-ORG
نيرو	I-ORG
در	O
اظهارنظرهاي	O
اخير	O
خود	O
عنوان	O
کرده‌اند	O
که	O
هيچ	O
تصميمي	O
براي	O
افزايش	O
نرخ	O
تعرفه	O
مصرف	O
آب	O
و	O
برق	O
گرفته	O
نشده	O
است	O
.	O

خلاف‌گويي	O
وزير	O
نيرو	B-ORG
نکته	O
تأسف‌بار	O
آن	O
که	O
وزير	O
نيرو	B-ORG
در	O
حالي	O
28	B-DAT
تيرماه	I-DAT
شوراي	B-ORG
اقتصاد	I-ORG
گران	O
شدن	O
برق	O
را	O
تصويب	O
کرده	O
بود	O
و	O
او	O
قطعاً	O
از	O
اين	O
مصوبه	O
اطلاع	O
داشته	O
،	O
تا	O
مدت‌ها	O
پس	O
از	O
اين	O
مصوبه	O
،	O
مدعي	O
بود	O
که	O
برق	O
گران	O
نمي‌شود	O
.	O

به‌عنوان‌مثال	O
،	O
31	B-DAT
مردادماه	I-DAT
وزير	O
نيرو	B-ORG
ضمن	O
تأکيد	O
بر	O
اين‌که	O
برق	O
گران	O
نمي‌شود	O
،	O
گفته	O
بود	O
:	O
اينکه	O
بخواهيم	O
در	O
يکي	O
دو	O
هفته	O
گذشته	O
پيشنهاد	O
جديدي	O
دراين‌باره	O
به	O
دولت	O
ارائه	O
کنيم	O
،	O
اين‌طور	O
نبوده	O
است	O
.	O

ضمن	O
آن	O
که	O
وزير	O
نيرو	B-ORG
چند	O
بار	O
وعده	O
داده	O
بود	O
که	O
امسال	B-DAT
آب	O
و	O
برق	O
گران	O
نمي‌شود	O
.	O

