چرا	O
«	O
کنعان	B-PER
»	O
را	O
«	O
يوسف	B-PER
»	O
جلوه	O
مي‌دهند	O
؟	O

به	O
گزارش	O
شبکه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
راه	I-ORG
دانا	I-ORG
؛	O
به	O
نقل	O
از	O
آنجا	B-ORG
،	O
ضرب‌المثل	O
«	O
دو	O
قورت	O
و	O
نيمش	O
باقي	O
است	O
»	O
را	O
حتماً	O
شنيده‌ايد	O
و	O
کاربرد	O
آن	O
را	O
هم	O
مي‌دانيد	O
.	O

چندي	O
است	O
رويه‌اي	O
در	O
سپهر	O
سياسي	O
ايران	B-LOC
ريشه	O
دوانده	O
که	O
خواه	O
يا	O
ناخواه	O
تداعي	O
اين	O
جمله	O
را	O
در	O
اذهان	O
افزون‌تر	O
از	O
قبل	O
کرده	O
است	O
.	O

مثلاً	O
همين	O
رئيس	O
مجمع	B-ORG
تشخيص	I-ORG
مصلحت	I-ORG
نظام	I-ORG
ديروز	B-DAT
با	O
روزنامه	B-ORG
آرمان	I-ORG
به	O
گفت‌وگو	O
نشسته	O
و	O
عنوان	O
کرده	O
است	O
:	O
«	O
مهدي	B-PER
ازلحاظ	O
جثه	O
خيلي	O
قوي	O
است	O
و	O
در	O
زندان	O
اولاً	O
روزه	O
مي‌گيرد	O
،	O
سه	O
چهار	O
ساعت	O
هم	O
ورزش	O
فراخور	O
حال	O
خود	O
مي‌کند	O
.	O

در	O
حال	O
خواندن	O
دو	O
دکترا	O
هم	O
است	O
که	O
يکي	O
در	O
علوم	B-ORG
تحقيقات	I-ORG
و	O
يکي	O
هم	O
براي	O
آکسفورد	B-LOC
که	O
الآن	O
رساله‌هاي	O
اين	O
دو	O
را	O
مي‌نويسد	O
.	O

کار	O
خودش	O
را	O
مي‌کند	O
و	O
در	O
بند	O
زندان	O
گاهي	O
مي‌تواند	O
مشکلات	O
مختلف	O
زندانيان	O
مستأصل	O
را	O
حل	O
کند	O
»	O
او	O
همچنين	O
گفته	O
است	O
:	O
«	O
همسر	O
م	O
سر	O
مسئله	O
مهدي	B-PER
خيلي	O
عصباني	O
است	O
.	O

چون	O
معتقد	O
است	O
به	O
مهدي	B-PER
ظلم	O
شده	O
است	O
»	O
حتماً	O
به	O
ياد	O
داريد	O
در	O
بحبوحه	O
محاکمه	O
مهدي	B-PER
هاشمي	I-PER
عده‌اي	O
بر	O
طبل	O
نفاق	O
کوفتند	O
،	O
همين	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
مي‌گفتند	O
دوردانه‌ي	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
بي‌گناه	O
است	O
و	O
وصله	O
رانت‌خواري	O
،	O
فساد	O
مالي	O
،	O
اختلاس	O
و	O
ارتقاء	O
،	O
اخلال	O
در	O
نظام	O
اقتصادي	O
و	O
ارتباط	O
با	O
آنور	O
آبي‌ها	O
اصلاً	O
به	O
او	O
نمي‌چسبد	O
!	O

حالا	O
که	O
دستگاه	O
قضايي	O
چسبيدن	O
اين	O
وصله‌ها	O
را	O
به	O
اثبات	O
رسانده	O
و	O
او	O
را	O
راهي	O
اوين	B-LOC
کرده	O
است	O
،	O
خانواده	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
و	O
شخص	O
ايشان	O
،	O
سعي	O
دارند	O
از	O
مهدي	B-PER
چهره‌اي	O
مظلوم	O
بسازند	O
که	O
قرباني	O
حق‌طلبي	O
شده	O
و	O
بعد	O
از	O
اتمام	O
دوران	O
محکوميت	O
قرار	O
است	O
دوباره	O
در	O
صحنه	O
حاضر	O
و	O
به	O
مردم	O
خدمت	O
کند	O
.	O

در	O
اين	O
راستا	O
نيز	O
نبايد	O
پدر	O
به	O
اشتباهات	O
فرزند	O
خود	O
اذعان	O
نمايد	O
و	O
به	O
گناهان	O
او	O
اعتراف	O
کند	O
؛	O
لذا	O
چون	O
مهدي	B-PER
نماز	O
مي‌خواند	O
و	O
روزه	O
مي‌گيرد	O
انسان	O
شريف	O
و	O
بي‌آلايش	O
و	O
مادر	O
مظلوم	O
او	O
چشم‌انتظار	O
وصال	O
است	O
.	O

برخورد	O
دوگانه	O
با	O
فساد	O
در	O
همين	O
مقوله‌ها	O
عينيت	O
مي‌يابد	O
و	O
راست	O
شخصيت‌ها	O
تحقق	O
پيدا	O
مي‌کند	O
،	O
در	O
برهه‌اي	O
که	O
يک	O
نفر	O
از	O
مخالفان	O
گروه	O
خاص	O
با	O
يک	O
اتهام	O
اثبات	O
نشده	O
،	O
قرار	O
بازداشت	O
موقت	O
مي‌خورد	O
امثال	O
روزنامه	B-ORG
آرمان	I-ORG
،	I-ORG
شرق	I-ORG
،	I-ORG
ابتکار	I-ORG
و	I-ORG
قصائد	I-ORG
علي‌هذا	O
بر	O
طبل	O
دستگيري	O
و	O
فساد	O
مي‌کوبند	O
اما	O
وقتي	O
براي	O
فرزند	O
هاشمي	B-PER
چندين	O
جلسه	O
دادرسي	O
برگزار	O
مي‌گردد	O
و	O
حکم	O
قطعي	O
صادر	O
مي‌شود	O
،	O
مي‌گويند	O
او	O
بي‌گناه	O
است	O
و	O
آن‌هايي	O
که	O
او	O
را	O
به	O
حبس	O
انداخته‌اند	O
عالم	O
هستند	O
.	O
O
اکبر	B-PER
هاشمي	I-PER
رفسنجاني	I-PER
هيچ‌گاه	O
در	O
برابر	O
دوربين‌ها	O
حاضر	O
نمي‌شود	O
تا	O
بگويد	O
مهدي	B-PER
خطا	O
کرده	O
است	O
،	O
چون	O
اگر	O
اين	O
کار	O
را	O
انجام	O
دهد	O
خود	O
نيز	O
به	O
خاطر	O
دفاع	O
از	O
يک	O
فاسد	O
و	O
عدم	O
جلوگيري	O
از	O
اقدامات	O
پسر	O
مسئول	O
خواهد	O
بود	O
.	O
O
عفت	B-PER
مرعشي	I-PER
همان	O
بني	O
بشري	O
است	O
که	O
در	O
اوج	O
تبليغات	O
معاندان	O
براي	O
ايجاد	O
آشوب	O
در	O
کشور	O
،	O
جمله‌ي	O
«	O
بريزيد	O
تو	O
خيابون‌ها	O
»	O
را	O
بر	O
زبان	O
آورد	O
و	O
نتيجه‌ي	O
آن	O
به	O
وحشت	O
مردم	O
و	O
آسيب	O
نظام	O
ختم	O
گرديد	O
،	O
فرزند	O
چنين	O
مادري	O
نيز	O
براي	O
افزايش	O
تحريم‌ها	O
تلاش	O
کرد	O
تا	O
بلکه	O
نظام	O
را	O
به‌زانو	O
درآورد	O
و	O
کاسب	O
تحريم	O
شود	O
.	O

حالا	O
همين‌ها	O
آمده‌اند	O
از	O
ظلم	O
مي‌گويند	O
و	O
دهل	O
بي‌گناهي	O
مي‌زنند	O
.	O

وضعيت	O
خانواده	O
اکبر	B-PER
هاشمي	I-PER
رفسنجاني	I-PER
و	O
خوي	O
اشرافيگري	O
آنان	O
به‌قدري	O
مبرهن	O
است	O
که	O
اصلاً	O
نيازي	O
به	O
تشريح	O
آن	O
نيست	O
،	O
اما	O
حالا	O
که	O
منطق	O
نمازخواني	O
و	O
روزه‌گيري	O
گوياي	O
خوب	O
بودن	O
آدم‌هاست	O
پس	O
امثال	O
معاويه	B-PER
و	O
شمر	B-PER
نيز	O
خوب	O
هستند	O
،	O
چون	O
آن‌ها	O
نيز	O
نماز	O
مي‌خوانند	O
!	O

اصلاً	O
هم	O
مهم	O
نيست	O
اين	O
اعمال	O
از	O
روي	O
اخلاص	O
است	O
يا	O
ريا	O
.	O
O
مهدي	B-PER
هاشمي	I-PER
دست	O
خود	O
را	O
از	O
جيب	O
ملت	O
بيرون	O
بکشد	O
،	O
کمک	O
به	O
نيازمندان	O
و	O
مستأصل‌ها	O
پيشکش	O
!	O

