فاصله	O
از	O
کتاب	O
،	O
برابر	O
با	O
خسران	O
است	O
/	O
آسيب‌هاي	O
اجتماعي	O
،	O
طيف	O
وسيعي	O
از	O
معضلات	O
اجتماعي	O
را	O
در	O
برمي‌گيرد	O

امام‌جمعه	O
ابهر	B-LOC
در	O
خطبه‌هاي	O
نماز	O
جمعه	O
گفت	O
:	O
فاصله	O
از	O
کتاب	O
خوب	O
،	O
مساوي	O
با	O
خسران	O
است	O
.	O

خيلي	O
از	O
زمان‌ها	O
را	O
مي‌شود	O
مديريت	O
کرد	O
و	O
استفاده	O
بهينه	O
کرد	O
آيا	O
در	O
اتوبوس‌ها	O
،	O
پايانه‌ها	O
و	O
ترمينال‌ها	O
کتب	O
پخش	O
کنند	O
تا	O
مردم	O
هم	O
سرگرم	O
بشوند	O
و	O
هم	O
استفاده	O
کنند	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
ابهر	B-ORG
24	I-ORG
حجت‌الاسلام	O
رحيمي	B-PER
در	O
خطبه‌هاي	O
نماز	O
جمعه	O
اين	B-DAT
هفته	I-DAT
شهر	B-LOC
ابهر	I-LOC
اظهار	O
کرد	O
:	O
آسيب‌هاي	O
اجتماعي	O
،	O
طيف	O
وسيعي	O
از	O
مسائل	O
و	O
معضلات	O
اجتماعي	O
را	O
در	O
برمي‌گيرد	O
از	O
حاشيه‌نشيني	O
شهرها	O
و	O
معضلات	O
جمعيتي	O
و	O
مرتبط	O
با	O
جمعيت	O
گرفته	O
تا	O
مسائل	O
اجتماعي	O
مانند	O
اعتياد	O
،	O
خشونت	O
،	O
و	O
ناامني	O
تا	O
مشکلات	O
خانوادگي	O
مانند	O
طلاق	O
و	O
مسائل	O
اقتصادي	O
مانند	O
بيکاري	O
و	O
سرقت	O
و	O
جرائم	O
مالي	O
و	O
غيره	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
اگر	O
مسائل	O
اخلاقي	O
و	O
دستورالعمل‌هاي	O
زندگي	O
فردي	O
و	O
اجتماعي	O
را	O
ملاحظه	O
کنيم	O
يقيناً	O
جامعه	O
از	O
آسيب‌هاي	O
اجتماعي	O
رها	O
مي‌يابد	O
.	O

امام‌جمعه	O
ابهر	B-LOC
تصريح	O
کرد	O
:	O
اگر	O
قضات	O
ما	O
عالمانه	O
و	O
عادلانه	O
حکم	O
مي‌دادند	O
و	O
اگر	O
بازار	O
ما	O
بازار	O
اسلامي	O
مي‌شد	O
و	O
اگر	O
بانک‌ها	O
رباخواري	O
را	O
رها	O
مي‌کردند	O
و	O
همه	O
دردمندانه	O
در	O
فکر	O
چاره‌جويي	O
بوديم	O
.	O

خيلي	O
از	O
آسيب‌هاي	O
اجتماعي	O
ما	O
رخت	O
برمي‌بست	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
رحيمي	B-PER
به	O
24	B-DAT
آبان	I-DAT
روز	O
کتاب	O
و	O
کتاب‌خواني	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
در	O
24	B-DAT
آبان	I-DAT
سال	I-DAT
1372	I-DAT
براي	O
ترويج	O
فرهنگ	O
کتاب	O
و	O
کتاب	O
‌خواني	O
در	O
جامعه	O
و	O
توجه	O
بيشتر	O
مسئولان	O
و	O
مردم	O
،	O
اين	O
روز	O
به‌	O
روز	O
کتاب	O
و	O
کتاب‌خواني	O
نام‌گذاري	O
شده	O
واقعيت	O
قضيه	O
اين	O
است	O
که	O
ما	O
از	O
آموزه	O
ديني	O
فاصله	O
گرفته‌ايم	O
و	O
سبک	O
زندگي	O
ما	O
را	O
عوض	O
کرده‌اند	O
کتاب	O
ي	O
را	O
که	O
بايد	O
در	O
سبد	O
کالايي	O
ما	O
حضور	O
داشته	O
باشد	O
،	O
حضور	O
ندارد	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
ما	O
با	O
کتاب	O
فاصله	O
گرفته‌ايم	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
فاصله	O
از	O
کتاب	O
خوب	O
،	O
مساوي	O
با	O
خسران	O
است	O
.	O

خيلي	O
از	O
زمان‌ها	O
را	O
مي‌شود	O
مديريت	O
کرد	O
و	O
استفاده	O
بهينه	O
کرد	O
.	O

آيا	O
در	O
اتوبوس	O
نمي‌شود	O
کتاب	O
مطالعه	O
کرد	O
.	O

آيا	O
پايانه‌ها	O
و	O
ترمينال‌ها	O
نمي‌توانند	O
با	O
يک	O
حرکت	O
آسان	O
اما	O
بسيار	O
مهم	O
در	O
اتوبوس	O
کتب	O
پخش	O
کنند	O
تا	O
مردم	O
هم	O
سرگرم	O
بشوند	O
و	O
هم	O
استفاده	O
کنند	O
.	O

امام‌جمعه	O
ابهر	B-LOC
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
منتها	O
امروز	O
موبايل	O
و	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
جاي	O
همه‌چيز	O
را	O
گرفته	O
و	O
اغلب	O
قابل‌استفاده	O
نبوده	O
بلکه	O
در	O
مقابل	O
بهتان‌ها	O
و	O
تهمت‌ها	O
و	O
شايعات	O
از	O
همين	O
شبکه‌ها	O
استفاده	O
مي‌شود	O
.	O

خطيب	O
جمعه	O
ابهر	B-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
سخنان	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
براي	O
يک	O
ملت	O
خسارتي	O
بزرگ	O
است	O
که	O
افراد	O
آن	O
با	O
کتاب	O
سروکار	O
نداشته	O
باشند	O
و	O
براي	O
يک	O
فرد	O
،	O
توفيق	O
عظيمي	O
است	O
که	O
با	O
کتاب	O
مأنوس	O
و	O
همواره	O
در	O
حال	O
بهره‌گيري	O
از	O
آن	O
باشد	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
رحيمي	B-PER
در	O
ادامه	O
عنوان	O
:	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
در	O
جاي	O
ديگر	O
فرمودند	O
:	O
به	O
گمان	O
من	O
يکي	O
از	O
بدترين	O
و	O
پر	O
خسارت‌ترين	O
تنبلي‌ها	O
،	O
تنبلي	O
در	O
خواندن	O
کتاب	O
است	O
.	O

هر	O
چه	O
هم	O
انسان	O
به	O
اين	O
تنبلي‌ها	O
ميدان	O
بدهد	O
بيشتر	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
ما	O
در	O
آموزه	O
ديني	O
خودمان	O
آيات	O
و	O
روايات	O
فراواني	O
بر	O
اين	O
مهم	O
داريم	O
.	O

پيامبر	B-PER
اکرم	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
فرمودند	O
:	O
هر	O
که	O
بميرد	O
و	O
ميراث	O
او	O
دفترها	O
و	O
دوات	O
باشد	O
،	O
بهشت	O
بر	O
او	O
واجب	O
است	O
و	O
يا	O
حضرت	B-PER
علي	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
فرمودند	O
:	O
هر	O
کس	O
که	O
با	O
کتاب	O
‌ها	O
آرامش	O
يابد	O
،	O
راحتي	O
و	O
آسايش	O
از	O
او	O
سلب	O
نمي‌گردد	O
.	O

امام‌جمعه	O
ابهر	B-LOC
به	O
روز	O
بزرگداشت	O
علامه	O
طباطبايي	B-PER
،	O
مفسر	O
قران	O
کريم	O
که	O
عمر	O
80	O
ساله	O
خود	O
را	O
،	O
براي	O
شکوفايي	O
معارف	O
قرآني	O
صرف	O
کرده	O
بود	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
وي	O
شاگردان	O
بسيار	O
بزرگي	O
همچون	O
علامه	O
شهيد	O
مطهري	B-PER
،	O
علامه	O
جوادي	B-PER
املي	I-PER
و	O
حسن‌زاده	B-PER
آملي	I-PER
و	O
مصباح	B-PER
يزدي	I-PER
تربيت	O
کرد	O
.	O

که	O
هر	O
يک	O
از	O
قطب‌هاي	O
مهم	O
علمي	O
جامعه	O
بوده	O
و	O
هستند	O
و	O
حق	O
مطلب	O
اين	O
است	O
که	O
بگوييم	O
اگر	O
امروز	O
بزرگي	O
داريم	O
که	O
قابل‌استفاده	O
به	O
تمام	O
معناست	O
.	O
خوشه‌چين	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
و	O
علامه	O
طباطبايي	B-PER
است	O
.	O

اين	O
عالم	O
بزرگ	O
با	O
ذوق	O
فلسفي	O
،	O
آن‌چنان	O
روح	O
لطيفي	O
داشت	O
و	O
آن‌چنان	O
با	O
قرآن	O
مأنوس	O
بود	O
که	O
قابل‌بيان	O
نيست	O
.	O

رحيمي	B-PER
در	O
پايان	O
از	O
خانواده	O
وراث	O
مرحوم	O
حاج	O
حسن	B-PER
افشاري	I-PER
پدر	O
محترم	O
شهيد	O
محمد	B-PER
افشاري	I-PER
تقدير	O
تشکر	O
کرد	O
که	O
مبلغ	O
60	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
به	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
اميرالمؤمنين	I-ORG
(	I-ORG
ع	I-ORG
)	I-ORG
ابهر	B-LOC
کمک	O
کردند	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
