اشتغال‌زايي	O
براي	O
2	O
هزار	O
و	O
400	O
نفر	O
با	O
اجراي	O
طرح‌هاي	O
صنايع	O
تبديلي	O
و	O
تکميلي	O
در	O
يزد	B-LOC

به	O
گزارش	O
پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
بسيج	I-ORG
سازندگي	I-ORG
،	O
مسئول	O
بسيج	B-ORG
سازندگي	I-ORG
سپاه	I-ORG
الغدير	I-ORG
استان	I-ORG
گفت	O
:	O
بسيج	B-ORG
سازندگي	I-ORG
از	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
اقدامات	O
و	O
فعاليت‌هايي	O
جدي	O
در	O
راستاي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
در	O
دستور	O
برنامه‌هاي	O
خود	O
قرار	O
داد	O
که	O
کمک	O
به	O
گفتمان	O
سازي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
برابر	O
با	O
بند	O
21	O
سياست‌هاي	O
ابلاغي	O
با	O
ترويج	O
،	O
تبليغ	O
،	O
اطلاع‌رساني	O
و	O
آموزش	O
و	O
فرهنگ‌سازي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نخستين	O
گام	O
بوده	O
است	O
.	O
O
سيد	B-PER
محمد	I-PER
مير	I-PER
قانعي	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
طرح‌هاي	O
اشتغال‌زايي	O
بسيج	B-ORG
سازندگي	I-ORG
استان	O
افزود	O
:	O
آموزش‌ها	O
و	O
تسهيلاتي	O
که	O
بسيج	B-ORG
سازندگي	I-ORG
درزمينهٔ	O
تحقق	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
ارائه	O
کرده	O
موجب	O
اشتغال‌زايي	O
موقت	O
و	O
پايدار	O
بيش	O
از	O
2	O
هزار	O
و	O
400	O
نفر	O
در	O
واحدهاي	O
توليدي	O
کوچک	O
و	O
ديگر	O
زمينه‌ها	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
بحث	O
آموزش‌هاي	O
فني	O
حرفه‌اي	O
،	O
علمي	O
و	O
مرتبط	O
با	O
صنايع	O
،	O
220	O
کلاس	O
آموزشي	O
برگزار	O
شد	O
و	O
نزديک	O
به	O
4	O
هزار	O
و	O
300	O
مشاوره	O
کاري	O
ارائه	O
شد	O
که	O
مجموعه	O
واحدهايي	O
که	O
توانستند	O
با	O
استفاده	O
از	O
اين	O
مشاوره‌ها	O
از	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
تاکنون	O
به	O
توليد	O
برسند	O
2	O
هزار	O
و	O
860	O
کار	O
و	O
يا	O
پروژه	O
بوده	O
است	O
.	O
O
مير	B-PER
قانعي	I-PER
ميزان	O
تسهيلات	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
براي	O
طرح‌هاي	O
اقتصادي	O
و	O
خودکفايي	O
بسيجيان	O
را	O
براي	O
امسال	B-DAT
85	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
اعلام	O
کرد	O
و	O
ادامه	O
داد	O
:	O
درمجموع	O
300	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
تسهيلات	O
در	O
اين	O
چند	O
سال	O
اخير	O
به	O
عرصه‌هاي	O
توليد	O
در	O
استان	O
اختصاص	O
يافته	O
که	O
در	O
مشاغل	O
خانگي	O
،	O
کارگاه‌ها	O
و	O
واحدهاي	O
توليدي	O
مورداستفاده	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اقدامات	O
بسيج	B-ORG
سازندگي	I-ORG
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
گفت	O
:	O
در	O
راستاي	O
فرمايشات	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
،	O
برنامه‌هايي	O
جهت	O
پرداختن	O
به	O
روستاها	O
در	O
مبحث	O
صنايع	O
تبديلي	O
و	O
تکميلي	O
کوچک	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شد	O
و	O
در	O
اين	O
زمينه	O
مطالعات	O
و	O
بررسي‌هاي	O
کارشناسي	O
انجام	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
با	O
پيشنهاد	O
کارگروه‌هاي	O
تخصصي	O
شهرستان‌ها	O
و	O
ميثاق	O
نامه‌هايي	O
که	O
به	O
امضا	O
رسيد	O
مقرر	O
شد	O
با	O
شناسايي	O
ظرفيت‌هاي	O
هر	O
بخش	O
،	O
شهر	O
يا	O
شهرستان	O
روي	O
حداقل	O
يک	O
محصول	O
به‌عنوان	O
قطب	O
صنايع	O
تبديلي	O
و	O
تکميلي	O
آن	O
منطقه	O
برنامه‌ريزي	O
شود	O
به‌عنوان	O
نمونه	O
در	O
بهاباد	B-LOC
بسته‌بندي	O
و	O
صنايع	O
جانبي	O
محصول	O
زعفران	O
بررسي	O
مي‌شود	O
،	O
تفت	B-LOC
به‌عنوان	O
قطب	O
انار	O
در	O
استان	O
صنايع	O
تبديلي	O
و	O
فرآوري	O
انار	O
در	O
آن	O
مورد	O
پيگيري	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
و	O
پيگيري	O
جامع‌تري	O
در	O
خصوص	O
فرآورده‌هاي	O
کنجدي	O
اردکان	B-LOC
و	O
شناساندن	O
آن	O
به	O
بازار	O
بين‌المللي	O
انجام	O
مي‌شود	O
.	O

رئيس	O
بسيج	B-ORG
سازندگي	I-ORG
سپاه	I-ORG
الغدير	I-ORG
استان	I-ORG
يزد	I-ORG
هدف	O
از	O
معرفي	O
شهرستان‌ها	O
به‌عنوان	O
قطب	O
صنايع	O
تبديلي	O
و	O
تکميلي	O
محصولات	O
را	O
ﮐاﻫﺶ	O
کائن‌ها	O
و	O
ايجاد	O
ارزش‌افزوده	O
براي	O
توليدکنندگان	O
دانست	O
و	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اين	O
موضوع	O
انگيزه	O
را	O
براي	O
توليدکنندگان	O
و	O
کشاورزان	O
بالا	O
مي‌برد	O
و	O
توسعه	O
پايدار	O
بخش	O
کشاورزي	O
و	O
دستيابي	O
به	O
امنيت	O
غذايي	O
را	O
به	O
همراه	O
دارد	O
.	O
O
مير	B-PER
قانعي	I-PER
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به	O
برگزاري	O
کلاس‌هاي	O
آموزشي	O
ويژه	O
کشاورزان	O
،	O
آن‌ها	O
را	O
ازجمله	O
راهکارهاي	O
تبيين	O
اهداف	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
در	O
حوزه	O
کشاورزي	O
دانست	O
و	O
ادامه	O
داد	O
:	O
طرح	O
همگام	O
با	O
کشاورز	O
،	O
ازجمله	O
برنامه‌هايي	O
است	O
که	O
براي	O
امسال	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
که	O
در	O
تمام	O
روستاهاي	O
استان	O
با	O
مشاوره‌هاي	O
تخصصي	O
کشاورزان	O
و	O
با	O
حضور	O
کارشناسان	O
انجام	O
مي‌شود/	O
يزد	B-ORG
آوا	I-ORG
.	O

