لزوم	O
شفافيت	O
رابطه	O
نهادهاي	O
متولي	O
انتشار	O
اوراق	O

دکتر	O
علي	B-PER
ابراهيم	I-PER
نژاد	I-PER
فارغ‌التحصيل	O
فاينانس	O
از	O
دانشگاه	B-LOC
Boston	I-LOC
College	I-LOC
آمريکا	B-LOC
با	O
توسعه	O
تدريجي	O
بازار	O
بدهي	O
در	O
ايران	B-LOC
و	O
معرفي	O
ابزارهايي	O
همچون	O
اسناد	O
خزانه	O
،	O
زمينه	O
مناسبي	O
براي	O
تأمين	O
مالي	O
دولت	O
از	O
طريق	O
انتشار	O
اوراق	O
فراهم	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
چنين	O
شرايطي	O
،	O
لازم	O
است	O
به	O
اين	O
سؤال	O
پرداخته	O
شود	O
که	O
اولاً	O
آيا	O
نهادهاي	O
وابسته	O
به	O
دولت	O
نيز	O
اجازه	O
انتشار	O
اوراق	O
را	O
داشته	O
باشند	O
و	O
ثانياً	O
اگر	O
اين‌طور	O
است	O
،	O
اين	O
اوراق	O
را	O
به	O
چه	O
شيوه‌اي	O
منتشر	O
کنند	O
.	O

به‌عنوان‌مثال	O
،	O
آيا	O
نهادها	O
و	O
سازمان‌هاي	O
وابسته	O
به	O
دولت	O
همچون	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
،	O
سازمان	B-ORG
بيمه	I-ORG
سلامت	I-ORG
يا	O
سازمان	B-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
اجازه	O
انتشار	O
اوراق	O
داشته	O
باشند	O
و	O
اگر	O
آري	O
،	O
شيوه	O
انتشار	O
اين	O
اوراق	O
چه	O
باشد	O
.	O

در	O
خصوص	O
اينکه	O
چه	O
نهادهايي	O
اجازه	O
انتشار	O
اوراق	O
را	O
داشته	O
باشند	O
،	O
شايد	O
مهم‌تر	O
از	O
نهاد	O
منتشرکننده	O
اوراق	O
،	O
شفافيت	O
رابطه	O
آن	O
نهاد	O
با	O
دولت	O
از	O
منظر	O
تعهد	O
بازپرداخت	O
بدهي‌ها	O
باشد	O
.	O

به‌عبارت‌ديگر	O
،	O
اينکه	O
دولت	O
خود	O
اوراقي	O
را	O
در	O
بازار	O
منتشر	O
کند	O
و	O
سپس	O
عوايد	O
آن	O
را	O
به	O
زيرمجموعه‌ها	O
يش	O
تزريق	O
کند	O
،	O
ازنظر	O
اقتصادي	O
معادل	O
است	O
با	O
حالتي	O
که	O
اوراق	O
توسط	O
نهاد	O
وابسته	O
به	O
دولت	O
منتشر	O
شود	O
،	O
اما	O
بار	O
مالي	O
آن	O
بر	O
دوش	O
دولت	O
باشد	O
.	O

آنچه	O
بيش	O
از	O
عنوان	O
ظاهري	O
ناشر	O
اهميت	O
دارد	O
اين	O
است	O
که	O
آيا	O
دولت	O
ضمانت	O
بازپرداخت	O
اوراق	O
را	O
بر	O
عهده	O
مي‌گيرد	O
يا	O
خير	O
.	O

در	O
بازارهاي	O
بدهي	O
توسعه‌يافته	O
همچون	O
آمريکا	B-LOC
و	O
اروپا	B-LOC
،	O
اوراق	O
منتشرشده	O
از	O
سوي	O
نهادهاي	O
وابسته	O
به	O
دولت	O
تحت	O
عنوان	O
agency	O
bonds	O
يا	O
sub	O
-	O
sovereign	O
bonds	O
شناخته	O
مي‌شوند	O
.	O

اين	O
نهادها	O
معمولاً	O
:	O
(	O
1	O
)	O
تمام	O
يا	O
بخشي	O
از	O
مالکيت	O
آن‌ها	O
در	O
اختيار	O
دولت	O
بوده	O
،	O
(	O
2	O
)	O
اهداف	O
توسعه‌اي	O
و	O
حاکميتي	O
دارند	O
و	O
(	O
3	O
)	O
داراي	O
ضمانت	O
رسمي	O
(	O
explicit	O
)	O
يا	O
ضمني	O
(	O
implicit	O
)	O
دولت	O
هستند	O
.	O

منظور	O
از	O
ضمانت	O
ضمني	O
دولت	O
اين	O
است	O
که	O
در	O
برخي	O
موارد	O
،	O
اگرچه	O
دولت	O
رسماً	O
تعهدي	O
براي	O
بازپرداخت	O
بدهي	O
اين	O
نهادها	O
ندارد	O
،	O
اما	O
در	O
عمل	O
بازارها	O
بر	O
اين	O
اعتقادند	O
که	O
در	O
صورت	O
نزول	O
نهاد	O
مربوطه	O
،	O
دولت‌ها	O
به	O
دليل	O
اهميت	O
راهبردي	O
آن	O
نهاد	O
به	O
کمک	O
وي	O
آمده	O
و	O
تعهدات	O
مربوطه	O
را	O
پرداخت	O
خواهند	O
کرد	O
.	O

معمولاً	O
شرکت‌هاي	O
رتبه‌بندي	O
اعتباري	O
نيز	O
در	O
اعطاي	O
رتبه	O
اعتباري	O
به	O
اين	O
نهادها	O
توجه	O
ويژه‌اي	O
به	O
ميزان	O
ضمانت	O
دولتي	O
دارند	O
.	O

به‌عنوان‌مثال	O
،	O
APHP	B-ORG
يک‌نهاد	O
وابسته	O
به	O
دولت	B-ORG
فرانسه	I-ORG
و	O
دارنده	O
بزرگ‌ترين	O
شبکه	O
بهداشت	O
،	O
درمان	O
و	O
آموزش	O
پزشکي	O
در	O
اروپا	B-LOC
است	O
و	O
به	O
دليل	O
وابستگي	O
آن	O
به	O
دولت	O
،	O
عملاً	O
داراي	O
ضمانت	O
غيررسمي	O
و	O
رتبه	O
اعتباري	O
AA	O
است	O
که	O
معادل	O
رتبه	O
اعتباري	O
کشور	B-LOC
فرانسه	I-LOC
است	O
.	O

اين	O
نهاد	O
در	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
حدود	O
3	B-MON
/	I-MON
1	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
اوراق	O
منتشرشده	O
در	O
بازارهاي	O
مالي	O
داشته	O
است	O
.	O

يک	O
مثال	O
ديگر	O
بانک	B-ORG
توسعه‌اي	I-ORG
آلمان	I-ORG
(	O
KfW	B-ORG
)	O
است	O
که	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
بزرگ‌ترين	O
ناشران	O
اوراق	O
Sub	O
-	O
sovereign	O
و	O
داراي	O
ضمانت	O
رسمي	O
دولت	B-ORG
آلمان	I-ORG
است	O
و	O
حدود	O
380	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
اوراق	O
منتشرشده	O
در	O
بازار	O
دارد	O
.	O

به‌اين‌ترتيب	O
،	O
مي‌توان	O
گفت	O
انتشار	O
اوراق	O
از	O
سوي	O
نهادهاي	O
وابسته	O
به	O
دولت	O
به‌صورت	O
مستقل	O
در	O
بازارهاي	O
توسعه‌يافته	O
،	O
امري	O
رايج	O
است	O
.	O

درعين‌حال	O
،	O
آنچه	O
لازم	O
است	O
به‌طور	O
مشخص	O
از	O
طرف	O
دولت	O
تعيين	O
تکليف	O
و	O
به	O
بازار	O
اعلام	O
شود	O
،	O
نحوه	O
ضمانت	O
دولت	O
در	O
قبال	O
تعهدات	O
اين	O
سازمان‌ها	O
است	O
.	O

به‌عبارت‌ديگر	O
،	O
اگر	O
سازمان	B-ORG
بيمه	I-ORG
سلامت	I-ORG
با	O
اتکا	O
به	O
دارايي‌هاي	O
فيزيکي	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
اقدام	O
به	O
انتشار	O
کوک	O
اجاره	O
کند	O
،	O
يک	O
سؤال	O
مهم	O
اين	O
است	O
که	O
آيا	O
دولت	O
در	O
صورت	O
عدم	O
بازپرداخت	O
اجاره	O
يا	O
اصل	O
اوراق	O
از	O
سوي	O
سازمان	O
مربوطه	O
،	O
مطالبات	O
مربوطه	O
را	O
پرداخت	O
خواهد	O
کرد	O
يا	O
نه	O
.	O

اين	O
سؤال	O
از	O
اين	O
جهت	O
اهميت	O
دارد	O
که	O
ممکن	O
است	O
درک	O
دولت	O
و	O
سرمايه‌گذاران	O
از	O
ميزان	O
ضمانت	O
دولت	O
متفاوت	O
باشد	O
و	O
به‌اين‌ترتيب	O
،	O
کارکرد	O
بازار	O
در	O
قيمت‌گذاري	O
مناسب	O
اوراق	O
و	O
تأمين	O
مالي	O
بهينه	O
به‌درستي	O
انجام	O
نگيرد	O
.	O

يکي	O
از	O
بارزترين	O
مثال‌ها	O
،	O
بروز	O
مشکلات	O
متعدد	O
براي	O
سرمايه‌گذاران	O
در	O
اوراق	O
منتشرشده	O
توسط	O
Fannie	B-ORG
Mae	I-ORG
و	O
Freddie	B-ORG
Mac	I-ORG
به‌عنوان	O
دو	O
نهاد	O
وابسته	O
به	O
دولت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
و	O
داراي	O
ضمانت	O
غيررسمي	O
بود	O
.	O

اين	O
دو	O
نهاد	O
حجم	O
عظيمي	O
از	O
اوراق	O
وابسته	O
به	O
وام	O
مسکن	O
را	O
در	O
سال‌هاي	O
پيش	O
از	O
بحران	O
2008	B-DAT
منتشر	O
کردند	O
و	O
سرمايه‌گذاران	O
نيز	O
با	O
فرض	O
وجود	O
ضمانت	O
ضمني	O
دولت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
،	O
بدون	O
توجه	O
به	O
محتواي	O
اين	O
اوراق	O
و	O
ريسک‌هاي	O
مربوط	O
به	O
آن	O
،	O
به	O
سرمايه‌گذاري	O
و	O
خريد	O
آن‌ها	O
مبادرت	O
کردند	O
که	O
با	O
شروع	O
بحران	O
،	O
تبعات	O
سنگيني	O
براي	O
بازارهاي	O
مالي	O
و	O
سرمايه‌گذاران	O
اين	O
اوراق	O
به	O
همراه	O
داشت	O
.	O

بنابراين	O
،	O
يکي	O
از	O
الزامات	O
انتشار	O
اوراق	O
از	O
سوي	O
نهادهاي	O
وابسته	O
به	O
دولت	O
،	O
شفافيت	O
و	O
صراحت	O
کامل	O
دولت	O
در	O
قبال	O
تضمين	O
يا	O
عدم	O
تضمين	O
تعهدات	O
مربوط	O
به	O
اين	O
اوراق	O
است	O
.	O

اين	O
موضوع	O
با	O
توجه	O
به	O
نوپا	O
بودن	O
بازار	O
بدهي	O
در	O
ايران	B-LOC
و	O
نبود	O
مؤسسات	O
رتبه‌بندي	O
اعتباري	O
براي	O
تخمين	O
و	O
ارزيابي	O
دقيق	O
ريسک	O
اعتباري	O
،	O
ضرورتي	O
جدي	O
است	O
.	O

در	O
پاسخ	O
به	O
شيوه	O
مناسب	O
انتشار	O
اوراق	O
نيز	O
،	O
با	O
توجه	O
به	O
انواع	O
اوراق	O
با	O
درآمد	O
ثابت	O
در	O
ايران	B-LOC
،	O
حداقل	O
دو	O
نوع	O
انتشار	O
متصور	O
است	O
.	O

در	O
شيوه	O
اول	O
که	O
مشابه	O
اسناد	O
خزانه	O
است	O
،	O
نهاد	O
يا	O
سازمان	O
مربوطه	O
اسنادي	O
را	O
معادل	O
مطالبه	O
طلبکاران	O
خود	O
و	O
با	O
سررسيد	O
مشخصي	O
ميان	O
آن‌ها	O
توزيع	O
مي‌کند	O
.	O

طلبکاران	O
مي‌توانند	O
تا	O
سررسيد	O
اوراق	O
صبر	O
کنند	O
و	O
مبلغ	O
اسمي	O
آن	O
را	O
دريافت	O
کنند	O
يا	O
آن	O
اوراق	O
را	O
برحسب	O
ميزان	O
عرضه	O
و	O
تقاضا	O
(	O
به	O
قيمتي	O
کمتر	O
از	O
قيمت	O
اسمي	O
)	O
در	O
بازار	O
فرا	O
بورس	O
بفروشند	O
تا	O
بلافاصله	O
مطالبه	O
خود	O
را	O
نقد	O
کنند	O
.	O

اين	O
شيوه	O
با	O
وجود	O
آنکه	O
مزيت	O
نقد	O
شوندگي	O
مطالبات	O
را	O
براي	O
طلبکاران	O
به	O
همراه	O
دارد	O
،	O
عملاً	O
بخشودگي	O
يا	O
تخفيفي	O
(	O
haircut	O
)	O
را	O
به	O
طلبکاران	O
تحميل	O
مي‌کند	O
.	O

در	O
بازارهاي	O
بدهي	O
اين	O
موضوع	O
،	O
عملاً	O
در	O
شرايط	O
نزول	O
رخ	O
مي‌دهد	O
و	O
زماني	O
که	O
ناشر	O
اوراق	O
امکان	O
بازپرداخت	O
کل	O
بدهي	O
خود	O
را	O
ندارد	O
،	O
با	O
دارندگان	O
اوراق	O
وارد	O
مذاکره	O
شده	O
و	O
بخشي	O
از	O
بدهي	O
خود	O
را	O
با	O
بخشودگي	O
آن‌ها	O
کاهش	O
مي‌دهد	O
.	O

کشور	B-LOC
يونان	I-LOC
مثال	O
خوبي	O
از	O
اين	O
شرايط	O
است	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
2011	I-DAT
با	O
تخفيف	O
50	B-PCT
درصدي	I-PCT
با	O
دارندگان	O
اوراق	O
خود	O
به	O
توافق	O
رسيد	O
.	O

در	O
بازار	O
بدهي	O
ايران	B-LOC
نيز	O
،	O
شيوه	O
کنوني	O
انتشار	O
اسناد	O
خزانه	O
عملاً	O
به	O
معناي	O
اعطاي	O
بخشودگي	O
يا	O
تخفيف	O
22	B-PCT
-	I-PCT
21	I-PCT
درصدي	I-PCT
(	O
معادل	O
بازده	O
تا	O
سررسيد	O
اوراق	O
در	O
حال	O
معامله	O
)	O
به	O
دولت	O
از	O
سوي	O
طلبکاران	O
است	O
،	O
زيرا	O
دولت	O
مي‌توانست	O
اين	O
اسناد	O
را	O
به	O
قيمتي	O
کمتر	O
از	O
قيمت	O
اسمي	O
مستقيماً	O
در	O
بازار	O
بفروشد	O
و	O
از	O
محل	O
عوايد	O
فروش	O
،	O
مطالبات	O
طلبکاران	O
را	O
به‌صورت	O
نقد	O
پرداخت	O
کند	O
.	O

در	O
چنين	O
حالتي	O
،	O
ميزان	O
مطالبات	O
پرداخت‌شده	O
به	O
ازاي	O
هر	O
ورقه	O
منتشرشده	O
معادل	O
قيمت	O
بازار	O
(	O
مثلاً	O
83	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
)	O
بود	O
،	O
درحالي‌که	O
هم‌اکنون	O
دولت	O
با	O
اعطاي	O
هر	O
ورقه	O
به	O
طلبکاران	O
،	O
100	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
از	O
طلب	O
آن‌ها	O
را	O
پرداخت‌شده	O
تلقي	O
مي‌کند	O
.	O

در	O
شيوه	O
دوم	O
انتشار	O
اوراق	O
،	O
ناشر	O
مستقيماً	O
اوراقي	O
با	O
سود	O
مشخص	O
(	O
در	O
قالب	O
کوک	O
يا	O
اوراق	O
مشارکت	O
)	O
در	O
بازار	O
منتشر	O
مي‌کند	O
و	O
از	O
محل	O
عوايد	O
آن	O
،	O
بدهي	O
خود	O
را	O
پرداخت	O
مي‌کند	O
.	O

در	O
اين	O
حالت	O
،	O
تخفيف	O
يا	O
بخشودگي	O
از	O
سوي	O
طلبکار	O
به	O
دولت	O
داده	O
نمي‌شود	O
،	O
زيرا	O
دولت	O
به	O
ازاي	O
انتشار	O
هر	O
ورقه	O
،	O
مبلغي	O
معادل	O
قيمت	O
فروش	O
اوراق	O
را	O
دريافت	O
کرده	O
و	O
طلبکار	O
معادل	O
مطالبه	O
خود	O
را	O
عيناً	O
دريافت	O
مي‌کند	O
.	O

از	O
منظر	O
دولت	O
يا	O
نهادهاي	O
وابسته	O
به	O
دولت	O
،	O
شيوه	O
اول	O
اين	O
مزيت	O
را	O
دارد	O
که	O
به	O
دليل	O
تخفيف	O
گفته‌شده	O
در	O
بالا	O
،	O
عملاً	O
ميزان	O
بدهي	O
دولت	O
حدود	O
20	B-PCT
درصد	I-PCT
يا	O
بيشتر	O
کاهش	O
مي‌يابد	O
(	O
که	O
البته	O
معادل	O
آن	O
زياني	O
است	O
که	O
طلبکار	O
متحمل	O
مي‌شود	O
)	O
.	O
اما	O
درنهايت	O
،	O
در	O
تاريخ	O
سررسيد	O
اوراق	O
،	O
لازم	O
است	O
دولت	O
يا	O
معادل	O
قيمت	O
اسمي	O
اوراق	O
را	O
نقداً	O
پرداخت	O
کند	O
يا	O
با	O
انتشار	O
اوراق	O
جديد	O
به	O
شيوه	O
دوم	O
،	O
تأمين	O
مالي	O
مجدد	O
(	O
refinance	O
)	O
کند	O
که	O
در	O
اين	O
حالت	O
،	O
بار	O
مالي	O
بازپرداخت	O
اصل	O
و	O
سود	O
اوراق	O
بر	O
دوش	O
وي	O
خواهد	O
بود	O
.	O

درعين‌حال	O
،	O
مزيت	O
شيوه	O
دوم	O
اين	O
است	O
که	O
با	O
توجه	O
به	O
محدوديت‌هاي	O
شرعي	O
انتشار	O
اوراق	O
کوک	O
و	O
مشارکت	O
،	O
لازم	O
است	O
نهاد	O
مربوطه	O
دارايي	O
يا	O
پروژه	O
مشخصي	O
را	O
براي	O
بازپرداخت	O
اصل	O
و	O
سود	O
اوراق	O
تخصيص	O
دهد	O
.	O

اين	O
محدوديت	O
،	O
درصورتي‌که	O
به‌دقت	O
و	O
درستي	O
اعمال	O
شود	O
،	O
مي‌تواند	O
ميزان	O
انتشار	O
اوراق	O
از	O
سوي	O
اين	O
نهادها	O
را	O
در	O
حد	O
مشخصي	O
محدود	O
کند	O
و	O
اجازه	O
دسترسي	O
نامحدود	O
به	O
منابع	O
مالي	O
و	O
انتشار	O
بي‌قيدوشرط	O
اوراق	O
را	O
به	O
آن‌ها	O
ندهد	O
.	O

منبع	O
:	O
دنياي	B-ORG
اقتصاد	I-ORG
:	O
اوراق	O
،	O
کوک	O
،	O
دولت	O
،	O
نهاد	O
مالي	O
