اعلام	O
4	O
سال	O
عزاي	O
عمومي	O
در	O
اردوگاه	O
اصلاح‌طلبان	O
!	O

گروه	O
سياسي	O
آنجا	B-ORG
:	O
قطعاً	O
انتخاب	O
ترامپ	B-PER
قابل	O
پيش‌بيني	O
نبود	O
،	O
اما	O
اين	O
اتفاق	O
قابل	O
پيش‌بيني	O
بود	O
که	O
اگر	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
روي	O
کار	O
نيايد	O
،	O
اصلاح‌طلبان	O
و	O
هيلاري‌هاي	O
ايراني	O
شال	O
عزا	O
به	O
گردن	O
انداخته	O
و	O
حداقل	O
به	O
مدت	O
4	O
سال	O
اعلام	O
عزاي	O
عمومي	O
خواهند	O
کرد	O
!	O

نمونه‌ي	O
بارزش	O
را	O
در	O
سايت‌ها	O
و	O
روزنامه‌هاي	O
اصلاح‌طلب	O
مي‌توان	O
ديد	O
که	O
بدجور	O
ماتم	O
گرفته‌اند	O
.	O

مثلاً	O
سردبير	O
روزنامه	B-ORG
شرق	I-ORG
در	O
يادداشت	O
امروز	B-DAT
خود	O
،	O
ترامپ	B-PER
را	O
بمباران	O
کرد	O
و	O
با	O
مقايسه‌ي	O
او	O
و	O
احمدي‌نژاد	B-PER
،	O
ضمن	O
توهين	O
به	O
رأي‌دهندگان	O
به	O
اين	O
دو	O
نفر	O
نوشت	O
:	O
«	O
همان‌گونه	O
که	O
رأي	O
احمدي‌نژاد	B-PER
از	O
آسمان	O
نباريد	O
،	O
رأي	O
ترامپ	B-PER
را	O
هم	O
باد	O
با	O
خود	O
نياورده	O
است	O
.	O

مردماني	O
وجود	O
دارند	O
که	O
چون	O
اشباح	O
مسخ‌شده	O
از	O
رؤياهاي	O
خويش	O
،	O
پاي	O
صندوق	O
رأي	O
مي‌روند	O
و	O
سرنوشت	O
خود	O
و	O
يک	O
ملت	O
را	O
دگرگونه	O
مي‌کنند	O
.	O

اين	O
هم	O
يکي	O
از	O
معايب	O
دموکراسي	O
است	O
که	O
بايد	O
به	O
آن	O
تمکين	O
کرد	O
»	O
.	O
دموکراسي	O
در	O
نظر	O
اين	O
جماعت	O
،	O
يعني	O
فقط	O
به	O
کانديداي	O
موردنظر	O
آن‌ها	O
رأي	O
بدهيم	O
و	O
بس	O
؛	O
يعني	O
هر	O
آن	O
کسي	O
که	O
نسبت	O
به	O
نظام	O
ليبرال	O
دموکراسي	O
حاکم	O
بر	O
گستره‌ي	O
وسيعي	O
از	O
دنيا	O
انتقاد	O
و	O
اعتراض	O
دارد	O
،	O
لات	O
و	O
بي‌سروپا	O
و	O
نفهم	O
است	O
و	O
خودشان	O
مانند	O
اسپايدرمن‌هايي	O
هستند	O
که	O
مي‌خواهند	O
بشريت	O
را	O
از	O
اين	O
منجلابي	O
که	O
توسط	O
خودشان	O
به	O
وجود	O
آمده	O
،	O
نجات	O
بدهند	O
.	O

سايت	O
اصلاح‌طلب	O
و	O
هيلاري	B-PER
«	O
عصر	B-ORG
ايران	I-ORG
»	O
نيز	O
طي	O
يادداشتي	O
،	O
بزرگان	O
حزب	B-ORG
دموکرات	I-ORG
آمريکا	I-ORG
را	O
به	O
خاطر	O
عدم	O
انتخاب	O
«	O
برني	B-PER
سندرز	I-PER
»	O
شماتت	O
کرد	O
.	O

اين	O
سايت	O
که	O
از	O
مدت‌ها	O
پيش	O
نقش	O
ستاد	O
انتخاباتي	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
در	O
ايران	B-LOC
را	O
ايفا	O
مي‌کرد	O
،	O
نوشته	O
است	O
:	O
«	O
اشتباه	O
بزرگ	O
حزب	B-ORG
دموکرات	I-ORG
اين	O
بود	O
که	O
اجازه	O
نداد	O
رقابتي	O
طبيعي	O
بين	O
سندرز	B-PER
و	O
کلينتون	B-PER
،	O
تکليف	O
نامزد	O
نهايي	O
را	O
معلوم	O
کند	O
و	O
ظاهراً	O
نخبگان	O
و	O
متنفذان	O
اين	O
حزب	O
–	O
ازجمله	O
خانواده	O
بسيار	O
متنفذ	O
کلينتون	O
–	O
بر	O
اين	O
بوده‌اند	O
تا	O
آرزوي	O
فرستادن	O
نخستين	O
زن	O
رئيس‌جمهور	O
به	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
را	O
علي‌رغم	O
تمامي	O
واقعيت‌هاي	O
روز	O
جامعه	O
آمريکا	B-LOC
به	O
هر	O
قيمتي	O
که	O
شده	O
محقق	O
کنند	O
که	O
درنهايت	O
تاوان	O
اين	O
سودا	O
ي	O
آن‌ها	O
را	O
بايد	O
کل	O
جامعه	O
آمريکا	B-LOC
بپردازد	O
و	O
4	B-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
را	O
شاهد	O
استقرار	O
يک	O
رئيس‌جمهور	O
ميلياردر	O
و	O
سوپر	O
راست‌گرا	O
در	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
باشد	O
؛	O
نامزد	O
منتخبي	O
که	O
به	O
لحاظ	O
جايگاه	O
فردي	O
در	O
منتهي	O
عليه	O
جريان	O
راست	O
ايستاده	O
است	O
،	O
درحالي‌که	O
در	O
جريان	O
انتخابات	O
با	O
سردادن	O
شعارهاي	O
فريبنده	O
آراي	O
بسياري	O
از	O
اقشار	O
کم‌درآمد	O
جامعه	O
آمريکا	B-LOC
را	O
درو	O
کرد	O
»	O
.	O
روزنامه	B-ORG
آفتاب	I-ORG
يزد	I-ORG
نيز	O
با	O
صفحه‌ي	O
تمام	O
مشکي	O
به	O
استقبال	O
خبر	O
ناکامي	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
رفت	O
و	O
نوشت	O
:	O
«	O
مجسمه	B-LOC
آزادي	I-LOC
اشک	O
ريخت	O
!	O

»	O
به	O
قول	O
حسين	B-PER
شريعتمداري	I-PER
،	O
انگار	O
تا	O
هفته	B-DAT
پيش	I-DAT
،	O
اين	O
مجسمه	O
مشغول	O
بشکن	O
زدن	O
بود	O
و	O
حالا	O
با	O
آمدن	O
ترامپ	B-PER
دارد	O
اشک	O
مي‌ريزد	O
!	O

گذر	O
زمان	O
به‌خوبي	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
مرام	O
و	O
ماهيت	O
اصلاح‌طلبان	O
چيست	O
و	O
درباره	O
مسائل	O
مختلف	O
چگونه	O
مي‌انديشند	O
.	O

حالا	O
خيلي	O
راحت‌تر	O
مي‌توان	O
فهميد	O
چرا	O
هيچ‌يک	O
از	O
وزاري	O
کابينه	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
در	O
راهپيمايي	O
روز	O
13	B-DAT
آبان	I-DAT
حضور	O
نيافتند	O
،	O
چرا	O
اين	O
دولت	O
و	O
حاميان	O
ش	O
در	O
مجلس	B-ORG
و	O
مطبوعات	O
،	O
نسبت	O
به	O
فتنه‌ي	O
آمريکايي	O
سال	B-DAT
88	I-DAT
حساس	O
نيستند	O
و	O
چرا	O
معتقدند	O
بايد	O
«	O
مرگ	O
بر	O
آمريکا	B-LOC
»	O
را	O
حذف	O
کرد	O
و	O
دست	O
دوستي	O
با	O
آمريکا	B-LOC
دراز	O
شود	O
!	O

ما	O
با	O
يک	O
مشت	O
ليبرال	O
طرفيم	O
!	O

