واکنش	O
شاگرد	O
پورحيدري	B-PER
به	O
عکسي	O
تلخي	O
که	O
از	O
او	O
منتشر	O
شده	O

به	O
گزارش	O
نامه	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
درگذشت	O
منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
باعث	O
شد	O
تا	O
دوباره	O
فوتبال	O
ايران	B-LOC
عزادار	O
شود	O
.	O

او	O
پدر	O
معنوي	O
استقلال	B-ORG
بود	O
و	O
توانسته	O
بود	O
با	O
اين	O
تيم	O
دو	O
قهرماني	O
آسيا	B-LOC
به	O
دست	O
بياورد	O
.	O

پس	O
از	O
فوت	O
او	O
به	O
سراغ	O
سيروس	B-PER
دين‌محمدي	I-PER
رفتيم	O
و	O
از	O
او	O
درباره	O
منصور	B-PER
خان	I-PER
پورحيدري	I-PER
پرسيديم	O
.	O

او	O
درباره	O
پيشکسوت	O
استقلال	B-ORG
گفت	O
:	O
«	O
من	O
سال‌ها	O
شاگرد	O
منصور	B-PER
خان	I-PER
بودم	O
رابطه	O
خيلي	O
خوبي	O
با	O
او	O
داشتم	O
.	O

واقعاً	O
نمي‌دانم	O
چي	O
بايد	O
بگويم	O
.	O

ايشان	O
بسيار	O
خوب	O
و	O
بي	O
حاشيه‌اي	O
بود	O
.	O

او	O
در	O
استقلال	B-ORG
نه	O
ليدر	O
داشت	O
نه	O
سکو	O
.	O

هيچ‌وقت	O
به	O
کسي	O
بي‌احترامي	O
نکرد	O
و	O
به	O
همه	O
بازيکنان	O
چه	O
بزرگ	O
و	O
چه	O
کوچک	O
احترام	O
مي‌گذاشت	O
.	O

با	O
بردوباخت	O
هيچ‌وقت	O
شخصيت	O
ش	O
تغيير	O
نمي‌کرد	O
و	O
اگر	O
با	O
پنج	O
گل	O
پيروز	O
مي‌شديم	O
يا	O
مي‌باختيم	O
هيچ‌وقت	O
رفتار	O
ش	O
با	O
ما	O
تغيير	O
نمي‌کرد	O
.	O

خيلي‌ها	O
پشت	O
سر	O
منصور	B-PER
خان	I-PER
حرف	O
زدند	O
اما	O
او	O
آدم	O
سالمي	O
بود	O
و	O
هيچ‌وقت	O
به	O
کسي	O
بدي	O
نکرد	O
.	O

او	O
در	O
تاريخ	O
استقلال	B-ORG
نمونه	O
بود	O
و	O
ديگر	O
چنين	O
شخصي	O
در	O
استقلال	B-ORG
نداريم	O
و	O
من	O
به‌عنوان	O
شاگرد	O
خيلي	O
چيزها	O
از	O
او	O
ياد	O
گرفتم	O
.	O

خيلي	O
مسائل	O
را	O
ديدم	O
و	O
خيلي	O
حرف	O
دارم	O
که	O
الآن	O
نمي‌توانم	O
به	O
زبان	O
بياورم	O
»	O
.	O
دين‌محمدي	B-PER
درباره	O
اينکه	O
مي‌گويند	O
پورحيدري	B-PER
پدر	O
معنوي	O
استقلال	B-ORG
بود	O
گفت	O
:	O
«	O
منصور	B-PER
خان	I-PER
همه	O
زندگي	O
‌اش	O
را	O
براي	O
استقلال	B-ORG
گذاشت	O
.	O

سال	B-DAT
71	I-DAT
من	O
براي	O
اولين	O
بار	O
رفتم	O
امجديه	B-LOC
جلو	O
در	O
آن	O
ايستاده	O
بودم	O
و	O
منصور	B-PER
خان	I-PER
با	O
رنو	O
آمد	O
.	O

به	O
ايشان	O
گفتم	O
مي‌خواهم	O
بيام	O
به	O
استقلال	B-ORG
و	O
او	O
برخورد	O
خوبي	O
با	O
من	O
داشت	O
.	O

پس	O
از	O
اينکه	O
به	O
استقلال	B-ORG
پيوستم	O
،	O
بعد	O
از	O
مدتي	O
ديدم	O
منصور	B-PER
خان	I-PER
ديگر	O
با	O
ماشين	O
به	O
تمرين	O
نمي‌آيد	O
و	O
فهميدم	O
ايشان	O
رنو	O
را	O
به	O
خاطر	O
استقلال	B-ORG
و	O
خرج	O
در	O
تيم	O
فروخته	O
است	O
»	O
.	O
بازيکن	O
سابق	O
استقلال	B-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
«	O
من	O
يادم	O
است	O
که	O
منصور	B-PER
خان	I-PER
به	O
خاطر	O
استقلال	B-ORG
تيم	O
ملي	O
را	O
رها	O
کرد	O
و	O
اين	O
کار	O
ش	O
براي	O
ما	O
عجيب	O
بود	O
.	O

از	O
او	O
پرسيدم	O
منصور	B-PER
خان	I-PER
چرا	O
اين	O
کار	O
را	O
کردي	O
؟	O

به	O
من	O
گفت	O
:	O
»	O
سيروس	B-PER
شرايط	O
طوري	O
بود	O
که	O
بايد	O
برمي‌گشتم	O
.	O

احساس	O
کردم	O
در	O
اين	O
زمان	O
استقلال	B-ORG
به	O
کمک	O
من	O
نياز	O
دارد	O
.	O

منصور	B-PER
خان	I-PER
يک	O
استقلالي	O
تمام‌عيار	O
بود	O
و	O
هيچ‌وقت	O
به	O
دنبال	O
پول	O
و	O
شهرت	O
نبود	O
.	O

او	O
همه	O
زندگي	O
‌اش	O
را	O
وقف	O
استقلال	B-ORG
کرد	I-ORG
و	O
عاشق	O
اين	O
تيم	O
بود	O
.	O

من	O
افتخار	O
مي‌کنم	O
شاگرد	O
ايشان	O
بودم	O
و	O
استقلال	B-ORG
ديگر	O
کسي	O
شبيه	O
منصور	B-PER
خان	I-PER
ندارد	O
و	O
او	O
واقعاً	O
براي	O
اين	O
تيم	O
پدر	O
بود	O
.	O

دين‌محمدي	B-PER
درباره	O
برخورد	O
پورحيدري	B-PER
با	O
بازيکنان	O
اين	O
تيم	O
گفت	O
:	O
«	O
صحبت	O
کردن	O
منصور	B-PER
خان	I-PER
با	O
شاگردان	O
ش	O
هم	O
الگو	O
بود	O
.	O

هيچ‌وقت	O
کلمه	O
آقا	O
از	O
دهان	O
ش	O
نمي‌افتاد	O
و	O
حتي	O
با	O
کوچک‌ترين	O
شاگرد	O
ش	O
هم	O
با	O
احترام	O
صحبت	O
مي‌کرد	O
.	O

من	O
هر	O
بار	O
که	O
به	O
او	O
زنگ	O
مي‌زدم	O
به	O
من	O
مي‌گفت	O
آقا	O
سيروس	B-PER
چه	O
خبر	O
؟	O

او	O
واقعاً	O
الگو	O
بود	O
.	O

منصور	B-PER
خان	I-PER
عاشق	O
استقلال	B-ORG
و	O
هميشه	O
تنها	O
بود	O
.	O

هيچ‌وقت	O
سکو	O
و	O
ليدر	O
نداشت	O
و	O
به	O
خاطر	O
همين	O
اخلاق	O
ش	O
محبوب	O
بود	O
»	O
.	O
او	O
درباره	O
عکس	O
گرفتن	O
بعضي	O
شخصيت‌هاي	O
ورزشي	O
و	O
سياسي	O
با	O
پورحيدري	B-PER
گفت	O
:	O
«	O
من	O
معني	O
اين	O
رفتار	O
را	O
متوجه	O
نمي‌شوم	O
.	O

شما	O
اگر	O
مي‌خواهي	O
عيادت	O
کني	O
براي	O
چي	O
با	O
خودت	O
عکاس	O
مي‌بري	O
؟	O

هواداران	O
استقلال	B-ORG
من	O
را	O
در	O
خيابان	O
مي‌ديدند	O
از	O
اين	O
موضوع	O
ناراحت	O
بودند	O
که	O
عکس	O
منصور	B-PER
خان	I-PER
در	O
آن	O
وضعيت	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
پخش	O
مي‌شد	O
.	O

من	O
در	O
اين	O
مدت	O
چند	O
بار	O
به	O
ديدن	O
ش	O
رفتم	O
ولي	O
شما	O
يک	O
عکس	O
از	O
من	O
ديديد	O
؟	O

مردم	O
دوست	O
دارند	O
منصور	B-PER
خان	I-PER
را	O
همان‌طور	O
سرحال	O
و	O
سرزنده	O
به	O
ياد	O
بياورند	O
و	O
انتشار	O
اين	O
عکس‌ها	O
غيراخلاقي	O
است	O
.	O

خيلي‌ها	O
به	O
خاطر	O
شهرت	O
اين	O
عکس‌ها	O
را	O
گرفتند	O
و	O
من	O
خيلي	O
از	O
اين	O
بابت	O
ناراحت	O
شدم	O
»	O
.	O
روز	B-TIM
گذشته	I-TIM
عکسي	O
از	O
يکي	O
از	O
قهرمان‌هاي	O
کشتي	O
در	O
کنار	O
پورحيدري	B-PER
روي	O
تخت	O
بيمارستان	O
منتشر	O
که	O
با	O
واکنش‌هايي	O
روبرو	O
شد	O
.	O

اين	O
عکس	O
را	O
براي	O
دين‌محمدي	B-PER
فرستاديم	O
و	O
او	O
پس	O
از	O
ديدن	O
اين	O
عکس	O
گريه	O
کرد	O
و	O
نتوانست	O
صحبت	O
کند	O
.	O

پس	O
از	O
چند	O
دقيقه	O
دوباره	O
با	O
ايشان	O
تماس	O
گرفتيم	O
و	O
او	O
گفت	O
:	O
«	O
واقعاً	O
نمي‌دانم	O
چه	O
بايد	O
بگويم	O
.	O

افرادي	O
که	O
اين	O
عکس‌ها	O
را	O
مي‌گيرند	O
انسان‌هاي	O
بزرگي	O
نيستند	O
.	O

انتشار	O
اين	O
تصاوير	O
غم	O
از	O
دست	O
دادن	O
منصور	B-PER
خان	I-PER
را	O
براي	O
ما	O
بيشتر	O
مي‌کند	O
»	O
.	O
