درخواست	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
و	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG

وزير	O
بهداشت	B-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
برخي‌ها	O
چوب	O
لاي	O
چرخ	O
حوزه	O
سلامت	O
مي‌کنند	O
و	O
انتظار	O
مردم	O
را	O
برآورد	O
نمي‌کنند	O
که	O
خدا	O
آن‌ها	O
را	O
هدايت	O
کند	O
از	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
درخواست	O
تا	O
براي	O
برخوردهاي	O
بازدارنده	O
در	O
حوزه	O
تقلبات	O
مواد	O
غذايي	O
هر	O
چه	O
سريع‌تر	O
لايحه	O
ارائه	O
دهد	O
.	O

Print	O
E	O
-	O
Mail	O
لينک	O
کوتاه	O
A	O
به	O
گزارش	O
پارس	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
سيد	B-PER
حسن	I-PER
هاشمي	I-PER
در	O
مراسم	O
افتتاح	O
طرح	O
راه‌اندازي	O
فاز	O
تحقيقاتي	O
و	O
توسعه	O
ملي	O
پالايش	O
آلاينده‌ها	O
و	O
تقلبات	O
مواد	O
غذايي	O
و	O
همچنين	O
راه‌اندازي	O
آزمايشگاه	B-ORG
غربالگري	I-ORG
بيماري	I-ORG
متابوليک	I-ORG
نوزادان	I-ORG
اظهار	O
داشت	O
:	O
بهره‌برداري	O
از	O
پروژه‌هاي	O
امروز	O
براي	O
سلامت	O
مردم	O
در	O
حوزه	O
پيشگيري	O
بيماري	O
و	O
مقابله	O
با	O
تخلفات	O
آلاينده‌ها	O
و	O
مواد	O
غذايي	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
راه‌اندازي	O
آزمايشگاه	B-ORG
غربالگري	I-ORG
بيماري	I-ORG
متابوليک	I-ORG
نوزادان	I-ORG
عنوان	O
کرد	O
:	O
با	O
اقدامات	O
اين	O
آزمايشگاه	O
از	O
عوارض	O
سنگين	O
اين	O
بيماري	O
براي	O
خانواده‌ها	O
و	O
نظام	O
سلامت	O
جلوگيري	O
به	O
عمل	O
بيايد	O
.	O

وزير	O
بهداشت	B-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
مشکلات	O
مواد	O
غذايي	O
کشور	O
ما	O
همانند	O
ديگر	O
کشورها	O
است	O
و	O
در	O
حد	O
متوسط	O
هستيم	O
،	O
نه	O
آن‌قدر	O
بي‌توجه	O
هستيم	O
و	O
نه	O
آن‌قدر	O
قانون	O
نيرو	O
و	O
قانون	O
بازدارنده	O
داريم	O
ولي	O
خوشحاليم	O
که	O
مردم	O
به	O
همين	O
عملکرد	O
ما	O
اعتماد	O
دارند	O
.	O

هاشمي	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
مورد	O
مواد	O
غذايي	O
شايعات	O
زياد	O
مطرح	O
مي‌شود	O
،	O
همان	O
مشکلي	O
که	O
کشورهاي	O
غربي	O
با	O
آن	O
درگير	O
هستند	O
،	O
از	O
طرفي	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
نيز	O
به	O
چنين	O
اخباري	O
اقبال	O
وسيعي	O
دارند	O
بنابراين	O
ما	O
اگر	O
مي‌خواهيم	O
اعتماد	O
مردم	O
را	O
جلب	O
کنيم	O
بايد	O
مراقبت	O
بيشتري	O
کنيم	O
و	O
از	O
آن‌طرف	O
اطلاع‌رساني‌ها	O
را	O
به‌موقع	O
انجام	O
دهيم	O
.	O

وي	O
با	O
گريزي	O
به	O
عملکرد	O
وزارت	O
بهداشت	B-ORG
در	O
حوزه	O
تقلبات	O
مواد	O
غذايي	O
به	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
نيز	O
اشاره‌اي	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
بايد	O
در	O
صدور	O
احکام	O
مربوط	O
به	O
تقلبات	O
مواد	O
غذايي	O
سريع‌تر	O
اقدام	O
کند	O
و	O
اگر	O
در	O
جايي	O
نيز	O
خلأ	O
قانوني	O
داريم	O
،	O
مي‌تواند	O
لايحه	O
ارائه	O
دهد	O
تا	O
احکام	O
قضايي	O
براي	O
متقلبين	O
مواد	O
غذايي	O
بازدارندگي	O
داشته	O
باشد	O
تا	O
جرم	O
تکرار	O
نشود	O
.	O

وزير	O
بهداشت	B-PER
در	O
ادامه	O
با	O
اشاره	O
به	O
آمارهاي	O
معدوم	O
کردن	O
مواد	O
غذايي	O
تقلبي	O
و	O
فاسد	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
حدود	O
7	B-PCT
درصد	I-PCT
مواد	O
غذايي	O
صنعتي	O
و	O
20	B-PCT
درصد	I-PCT
مواد	O
غذايي	O
سنتي	O
معدوم	O
مي‌شود	O
بنابراين	O
مردم	O
بايد	O
بيشتر	O
دراين‌باره	O
رعايت	O
کنند	O
به‌خصوص	O
در	O
حوزه	O
مواد	O
لبني	O
که	O
هم	O
مردم	O
و	O
هم	O
نظام	O
سلامت	O
را	O
گرفتار	O
مي‌کند	O
.	O

هاشمي	B-PER
عنوان	O
کرد	O
:	O
مردم	O
علاقه‌مند	O
هستند	O
چيزي	O
را	O
مصرف	O
کنند	O
که	O
سالم	O
باشد	O
بنابراين	O
حکومت	O
نيز	O
وظيفه	O
دارد	O
اين	O
مباحث	O
را	O
مراقبت	O
کند	O
که	O
اين	O
جزء	O
وظايف	O
قواي	O
مجريه	B-ORG
و	O
قضاييه	B-ORG
است	O
.	O

ما	O
نيز	O
به‌عنوان	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
به	O
وظايف	O
خود	O
عمل	O
مي‌کنيم	O
زيرا	O
کار	O
ما	O
اقدامات	O
اجرايي	O
است	O
که	O
سازمان	B-ORG
غذا	I-ORG
دارو	I-ORG
اين	O
کار	O
را	O
بر	O
عهده	O
دارد	O
و	O
بايد	O
هر	O
روز	O
به	O
وسايل	O
و	O
ابزارهاي	O
جديد	O
آزمايشگاهي	O
مجهزتر	O
شود	O
کما	O
اينکه	O
در	O
3	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
نيز	O
تجهيز	O
آزمايشگاه‌ها	O
را	O
در	O
برنامه	O
داشتيم	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
گريزي	O
به	O
تلاش	O
سازمان	B-ORG
غذا	I-ORG
دارو	I-ORG
و	O
معاونت	O
بهداشتي	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
انتظار	O
داشتيم	O
بيش	O
از	O
اين	O
کار	O
شود	O
ولي	O
مديران	O
اين	O
نهادها	O
همت	O
و	O
تلاش	O
بسياري	O
کردند	O
ولي	O
کافي	O
نيست	O
کما	O
اينکه	O
وضعيت	O
برخي	O
مباحثي	O
همچون	O
آب	O
خوب	O
شده	O
است	O
درحالي‌که	O
در	O
شروع	O
فعاليت	O
اين	O
دولت	O
مشکلات	O
زيادي	O
دراين‌باره	O
داشتيم	O
که	O
خوشبختانه	O
با	O
همت	O
750	O
آزمايشگاه	O
و	O
وزير	O
نيرو	B-ORG
توانستيم	O
برخي	O
چاه‌ها	O
را	O
پلم	O
بکنيم	O
تا	O
مشکل	O
وضعيت	O
آب	O
حل	O
شود	O
.	O

وزير	O
بهداشت	B-ORG
همچنين	O
به	O
رفع	O
آلودگي	O
آب‌معدني	O
که	O
با	O
شجاعت	O
سازمان	B-ORG
غذا	I-ORG
و	I-ORG
دارو	I-ORG
انجام	O
شد	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
مورد	O
وضعيت	O
لبنيات	O
و	O
استفاده	O
متخلفانه	O
روغن	O
پالم	O
در	O
آن	O
که	O
کار	O
بسيار	O
سخت	O
و	O
تحت‌فشار	O
زيادي	O
بوديم	O
توانستيم	O
اعتماد	O
بيشتري	O
از	O
طرف	O
مردم	O
براي	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
جلب	O
کنيم	O
کما	O
اينکه	O
رئيس‌جمهور	O
نيز	O
هميشه	O
در	O
3	O
حوزه	O
هوا	O
،	O
آب	O
و	O
غذا	O
حمايت	O
کردند	O
و	O
حتي	O
بارها	O
عنوان	O
کردند	O
هيچ‌چيزي	O
را	O
درباره	O
مشکلات	O
اين	O
3	O
حوزه	O
از	O
مردم	O
مخفي	O
نکنيد	O
.	O

هاشمي	B-PER
با	O
اشاره	O
مصداقي	O
دراين‌باره	O
افزود	O
:	O
مثلاً	O
در	O
شروع	O
کار	O
اين	O
دولت	O
رئيس‌جمهور	O
درباره	O
وضعيت	O
بخشي	O
از	O
مشکلات	O
آب	O
تهران	B-LOC
حتي	O
دستور	O
دادند	O
براي	O
مردم	O
آب‌معدني	O
تهيه	O
شود	O
ولي	O
خوشبختانه	O
سد	B-LOC
شاملو	I-LOC
راه	O
افتاد	O
و	O
برخي	O
چاه‌ها	O
نيز	O
پلم	O
بشد	O
و	O
مشکل	O
آب	O
تهران	B-LOC
برطرف	O
شد	O
،	O
حتي	O
رئيس‌جمهور	O
نيز	O
درباره	O
آب‌معدني	O
خودشان	O
پيگير	O
بودند	O
و	O
درمجموع	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
موضوعات	O
محيط‌زيست	O
و	O
سلامت	O
را	O
جزء	O
اولويت‌ها	O
يشان	O
قرار	O
داده	O
بودند	O
.	O

وي	O
در	O
اين	O
مراسم	O
که	O
ستاري	B-PER
معاون	O
فناوري	O
رئيس‌جمهور	O
نيز	O
حضور	O
داشت	O
،	O
با	O
شنيدن	O
فعاليت‌هاي	O
محققين	O
دانشگاه	B-ORG
علوم	I-ORG
پزشکي	I-ORG
شهيد	I-ORG
بهشتي	I-ORG
با	O
گويشي	O
مزاح	O
گونه	O
ستاري	B-PER
را	O
خطاب	O
قرار	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
کارمندان	O
ما	O
ديگر	O
کارمندان	O
معاونت	O
علمي	O
و	O
تحقيقاتي	O
رياست	O
جمهوري	O
شده‌اند	O
زيرا	O
فهميده‌اند	O
که	O
پول	O
کجاست	O
.	O

وزير	O
بهداشت	B-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
برخي	O
سودجويي‌ها	O
و	O
تقلبات	O
در	O
حوزه	O
سلامت	O
نيز	O
گفت	O
:	O
انتظار	O
داريم	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
با	O
اين‌گونه	O
پرونده‌ها	O
که	O
با	O
سلامت	O
مردم	O
در	O
ارتباط	O
است	O
به‌سرعت	O
برخورد	O
کند	O
.	O

هاشمي	B-PER
همچنين	O
با	O
خطاب	O
قرار	O
دادن	O
فعالان	O
آزمايشگاهي	O
شرکت‌کننده	O
در	O
اين	O
مراسم	O
گفت	O
:	O
آزمايشگاهيان	O
امين	O
سلامت	O
مردم	O
هستند	O
و	O
فعاليت	O
آنان	O
براي	O
نوزاد	O
تا	O
سالمند	O
مهم	O
است	O
زيرا	O
سلامت	O
هميشه	O
در	O
معرض	O
خطر	O
است	O
چون	O
طمع	O
بشر	O
نيز	O
قرباني	O
حسادت	O
و	O
ثروت	O
شده	O
است	O
بنابراين	O
آزمايشگاه‌ها	O
بايد	O
هر	O
روز	O
مجهزتر	O
شود	O
تا	O
با	O
تقلبات	O
مواد	O
غذايي	O
برخورد	O
کنند	O
.	O

وي	O
همچنين	O
در	O
ادامه	O
اين	O
مراسم	O
با	O
اشاره	O
به	O
مباحث	O
بيماري‌هاي	O
متابوليک	O
نيز	O
گفت	O
:	O
خدا	O
نکند	O
خانواده‌اي	O
دچار	O
بيماري	O
متابوليک	O
شود	O
و	O
راه‌اندازي	O
آزمايشگاه	O
غربالگري	O
بيماري	O
متابوليک	O
کار	O
ارزشمندي	O
است	O
.	O

وزير	O
بهداشت	B-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
تولد	O
سالانه	O
بيش	O
از	O
يک‌ميليون	O
و	O
500	O
هزار	O
نوزاد	O
در	O
کشور	O
از	O
علي‌اکبر	B-PER
سياري	I-PER
معاون	O
بهداشتي	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
نيز	O
به	O
خاطر	O
اجراي	O
سياست‌هاي	O
افزايش	O
جمعيت	O
تشکر	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
آقاي	O
سياري	B-PER
20	O
سال	O
بر	O
اساس	O
قوانين	O
پيشگيري	O
از	O
جمعيت	O
را	O
انجام	O
مي‌داد	O
ولي	O
امروز	O
وي	O
برعکس	O
قانون	O
قديم	O
درزمينهٔ	O
افزايش	O
جمعيت	O
تلاش	O
مي‌کند	O
که	O
توانسته	O
است	O
سالي	O
65	O
هزار	O
بچه	O
را	O
نيز	O
به	O
جمعيت	O
کشور	O
اضافه	O
کند	O
که	O
کار	O
بسيار	O
سختي	O
است	O
که	O
چنين	O
افرادي	O
دقيقاً	O
برعکس	O
کارهاي	O
قبلي	O
اقدام	O
کنند	O
.	O

هاشمي	B-PER
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به	O
آمار	O
6	O
هزار	O
بيماري	O
متابوليک	O
در	O
کشور	O
گفت	O
:	O
البته	O
سيستم	O
آماري	O
کشور	O
نيز	O
در	O
اين	O
موارد	O
ناقص	O
است	O
ولي	O
درمجموع	O
توانستيم	O
براي	O
12	O
ميليون	O
کودک	O
غربال‌گري‌هاي	O
تيروئيدي	O
انجام	O
دهيم	O
که	O
اين	O
کار	O
ادامه	O
پيدا	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
تعداد	O
تشخيص	O
بيماري‌ها	O
را	O
در	O
حوزه	O
غربالگري	O
متابوليک	O
به	O
36	O
بيماري	O
خواهد	O
رسيد	O
.	O

وي	O
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
آمار	O
کشور	O
ما	O
در	O
حوزه	O
بيماري‌هاي	O
متابوليک	O
و	O
تقلبات	O
مواد	O
غذايي	O
با	O
جهان	O
زياد	O
فرقي	O
نمي‌کند	O
،	O
افزود	O
:	O
نظام	O
سلامت	O
کارآمد	O
نياز	O
به	O
ابزار	O
دارد	O
و	O
متأسفانه	O
باوجودآنکه	O
برخي‌ها	O
مشکلات	O
گذشته	O
را	O
نيز	O
مي‌دانند	O
از	O
مديريت	O
نظام	O
سلامت	O
بر	O
اساس	O
علم	O
و	O
تجربه	O
طفره	O
مي‌روند	O
و	O
انتظار	O
مردم	O
را	O
برآورده	O
نمي‌کنند	O
.	O

به‌هرحال	O
اگر	O
نظام	O
سلامت	O
کارآمد	O
مي‌خواهيم	O
همه	O
بايد	O
کمک	O
کنند	O
که	O
در	O
آن	O
صورت	O
15	O
سال	O
طول	O
مي‌کشد	O
که	O
به	O
يک	O
نظام	O
سلامت	O
کارآمد	O
برسيم	O
.	O

وزير	O
بهداشت	B-ORG
در	O
پايان	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اگر	O
اجازه	O
بدهند	O
شبکه	O
بهداشتي	O
کشور	O
را	O
کامل	O
کنيم	O
تا	O
همه	O
ايرانيان	O
مراقب	O
سلامت	O
باشند	O
به	O
چيزي	O
دست	O
پيدا	O
خواهيم	O
کرد	O
که	O
زماني	O
آرزو	O
بود	O
ولي	O
امروز	O
در	O
حال	O
تحقق	O
است	O
،	O
ولي	O
برخي‌ها	O
چوب	O
لاي	O
چرخ	O
مي‌کنند	O
که	O
خدا	O
آن‌ها	O
را	O
هدايت	O
کند	O
.	O

براي	O
دريافت	O
آخرين	O
اخبار	O
در	O
کانال	O
پارس	B-ORG
نيوز	I-ORG
عضو	O
شويد	O
