بحران	O
آب	O
در	O
کمين	O
پايتخت	O

سلامت	B-ORG
نيوز	I-ORG
:	O
آمارها	O
حکايت	O
از	O
بحراني	O
جدي	O
و	O
تنشي	O
غيرقابل‌انکار	O
در	O
عرصه	O
منابع	O
آبي	O
شهر	O
تهران	B-LOC
دارد	O
،	O
که	O
اگر	O
در	O
مدت	O
کوتاه	O
با	O
تعامل	O
دستگاه‌ها	O
و	O
نهادهاي	O
ذي‌ربط	O
براي	O
برون‌رفت	O
از	O
آن	O
چاره‌اي	O
انديشيده	O
نشود	O
،	O
يقيناً	O
به	O
معضلي	O
اساسي	O
تبديل	O
خواهد	O
شد	O
که	O
دامن‌گير	O
شهر	O
و	O
شهروندان	O
مي‌شود	O
.	O

به	O
گزارش	O
سلامت	B-ORG
نيوز	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
همشهري	B-ORG
آنلاين	I-ORG
،	O
شايد	O
وقتي	O
سال	B-DAT
1334	I-DAT
نخستين	O
تصفيه‌خانه	O
شهر	O
تهران	B-LOC
با	O
نام	O
جلاليه	O
در	O
خيابان	B-LOC
فاطمي	I-LOC
فعلي	O
به	O
بهره‌برداري	O
رسيد	O
و	O
به‌تبع	O
آن	O
تصفيه‌خانه‌هاي	O
ديگر	O
احداث	O
شد	O
هيچ‌کس	O
فکر	O
نمي‌کرد	O
که	O
روزي	O
پساب	O
حاصل	O
از	O
آب	O
ورودي	O
به	O
تهران	B-LOC
نياز	O
به	O
هدايت	O
و	O
ساماندهي	O
داشته	O
باشد	O
.	O

با	O
وجود	O
تأکيد	O
شرکت	B-ORG
مهندسين	I-ORG
مشاور	I-ORG
الکساندر	I-ORG
(	O
طراح	O
وقت	O
پروژه	O
آب	O
تهران	B-LOC
)	O
مبني	O
بر	O
احداث	O
هم‌زمان	O
شبکه	O
آب	O
و	O
فاضلاب	O
در	O
پايتخت	O
که	O
گويي	O
براي	O
پيشگيري	O
از	O
وضعيت	O
امروز	O
اين	O
کلان‌شهر	O
مطرح	O
شده	O
بود	O
،	O
به	O
دلايل	O
مختلف	O
اجراي	O
طرح	O
شبکه	O
جمع‌آوري	O
و	O
تصفيه	O
فاضلاب	O
تهران	B-LOC
با	O
حداقل	O
40	O
سال	O
تأخير	O
به	O
اجرا	O
درآمد	O
.	O

تهران	B-LOC
،	O
امروز	O
در	O
هر	O
ثانيه	O
حدود	O
40	O
مترمکعب	O
آب	O
مصرف	O
مي‌کند	O
و	O
اين	O
آب	O
پس	O
از	O
تبديل	O
به	O
پساب	O
با	O
توجه	O
به	O
نيمه‌تمام	O
بودن	O
پروژه	O
جمع‌آوري	O
و	O
تصفيه	O
فاضلاب	O
به	O
مناطق	O
جنوب	B-LOC
تهران	I-LOC
روان	O
شده	O
و	O
موجب	O
افزايش	O
سطح	O
آب‌هاي	O
زيرزميني	O
در	O
آن	O
مناطق	O
مي‌شود	O
به‌نحوي‌که	O
سازمان	B-ORG
آب	I-ORG
منطقه‌اي	I-ORG
تهران	I-ORG
براي	O
مهار	O
اين	O
معضل	O
در	O
طول	O
25	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
مجبور	O
به	O
حفر	O
چاه‌هاي	O
متعدد	O
در	O
مناطق	O
جنوبي	O
پايتخت	O
شده	O
تا	O
امکان	O
انتقال	O
آب	O
به	O
خارج	O
از	O
شهر	O
را	O
فراهم	O
آورد	O
.	O

تصور	O
نادرست	O
از	O
بي‌انتهايي	O
منابع	O
آب	O
زيرزميني	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
سبب	O
شد	O
تا	O
راهبرد	O
حل	O
مشکل	O
رواناب‌ها	O
و	O
فاضلاب	O
با	O
تکيه	O
بر	O
انتقال	O
به	O
خارج	O
از	O
شهر	O
طراحي	O
شود	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
انتقال	O
آب	O
ناشي	O
از	O
بارندگي	O
توسط	O
نهرها	O
و	O
شبکه‌هاي	O
جديدالاحداث	O
بتني	O
به‌مرور	O
تراز	O
آب‌	O
هاي	O
زيرزميني	O
پايتخت	O
را	O
دچار	O
چالش	O
جدي	O
ساخت	O
،	O
از	O
ديگر	O
سو	O
کاهش	O
70	B-PCT
درصدي	I-PCT
بارندگي	O
طي	O
چند	O
سال	O
گذشته	O
خود	O
نيز	O
بر	O
شدت	O
اين	O
امر	O
افزود	O
.	O

حکايت	O
هدايت	O
و	O
مديريت	O
منابع	O
آبي	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
به‌مانند	O
بسياري	O
ديگر	O
از	O
حوزه‌ها	O
،	O
توأم	O
با	O
افراط‌	O
وتفريط	O
است	O
،	O
زماني	O
فکري	O
براي	O
هدايت	O
پساب‌ها	O
ي	O
اين	O
شهر	O
نمي‌شد	O
و	O
همه	O
اين	O
حجم	O
آب	O
در	O
منطقه	O
جنوبي	O
تهران	B-LOC
جمع	O
مي‌شد	O
.	O

بعدها	O
به	O
فکر	O
افتاديم	O
با	O
ساخت	O
کانال‌هاي	O
بتني	O
که	O
امکان	O
جذب	O
آب	O
را	O
از	O
بين	O
برده‌اند	O
و	O
احداث	O
جمع‌آوري	O
شبکه	O
آب‌	O
هاي	O
سطحي	O
و	O
شبکه	O
جمع‌آوري	O
فاضلاب	O
از	O
مسيرهاي	O
متعدد	O
اين	O
حجم	O
آب	O
را	O
از	O
شهر	O
خارج	O
کنيم	O
.	O

خلاصه	O
همه	O
دست‌به‌دست	O
هم	O
داديم	O
تا	O
اين	O
آب	O
را	O
به‌جاي	O
تزريق	O
و	O
بازگرداندن	O
به	O
منابع	O
زيرزميني	O
از	O
اين	O
شهر	O
دور	O
کنيم	O
.	O

با	O
يک	O
معادله	O
ساده	O
در	O
خصوص	O
منابع	O
آبي	O
به‌سادگي	O
در	O
خواهيم	O
يافت	O
که	O
برداشت	O
آب	O
،	O
آن	O
هم	O
در	O
اين	O
حجم	O
،	O
قطع	O
به‌يقين	O
موجب	O
کاهش	O
منابع	O
زيرزميني	O
و	O
تنزل	O
سطح	O
آب‌هاي	O
تحت‌الارضي	O
خواهد	O
شد	O
.	O

کاهش	O
بارندگي	O
به‌خصوص	O
طي	O
4	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
از	O
رقم	O
365	O
ميلي‌ليتر	O
در	O
سال	O
به	O
115	O
ميلي‌ليتر	O
نيز	O
بر	O
اين	O
معضل	O
دامن	O
زده	O
است	O
.	O

اما	O
اين	O
شهر	O
در	O
حال	O
توسعه	O
است	O
،	O
خيابان‌هاي	O
آسفالته	O
آب	O
باران	O
را	O
نه‌تنها	O
جذب	O
نمي‌کند	O
بلکه	O
با	O
شيب	O
بندي	O
و	O
نهرسازي	O
موجود	O
به‌سوي	O
کانال‌هاي	O
بتني	O
هدايت	O
کرده	O
که	O
بر	O
اساس	O
ميزان	O
بارندگي	O
سالانه	O
بين	O
100	O
ميليون	O
تا	O
300	O
ميليون	O
مترمکعب	O
از	O
اين	O
طريق	O
آب	O
از	O
شهر	O
خارج	O
مي‌شود	O
.	O

از	O
سويي	O
بر	O
اساس	O
آمار	O
انشعابات	O
نصب‌شده	O
فاضلاب	O
،	O
هم‌اکنون	O
حدود	O
270	O
ميليون	O
مترمکعب	O
از	O
مسير	O
اين	O
انشعابات	O
،	O
آب	O
از	O
پايتخت	O
خارج	O
مي‌شود	O
و	O
رواناب‌هاي	O
کوه‌هاي	O
شمالي	O
شهر	O
نيز	O
سرنوشتي	O
غير	O
از	O
اين	O
ندارند	O
و	O
حدود	O
140	O
ميليون	O
مترمکعب	O
آب	O
در	O
سال	O
نيز	O
از	O
مسير	O
رود	O
دره‌هاي	O
تهران	B-LOC
از	O
دست	O
مي‌دهيم	O
.	O

اين	O
آمار	O
حکايت	O
از	O
بحراني	O
جدي	O
و	O
تنشي	O
غيرقابل‌انکار	O
در	O
عرصه	O
منابع	O
آبي	O
شهر	O
تهران	B-LOC
دارد	O
،	O
که	O
اگر	O
در	O
مدت	O
کوتاه	O
با	O
تعامل	O
دستگاه‌ها	O
و	O
نهادهاي	O
ذي‌ربط	O
براي	O
برون‌رفت	O
از	O
آن	O
چاره‌اي	O
انديشيده	O
نشود	O
،	O
يقيناً	O
به	O
معضلي	O
اساسي	O
تبديل	O
خواهد	O
شد	O
که	O
دامن‌گير	O
شهر	O
و	O
شهروندان	O
مي‌شود	O
.	O

اما	O
پيشنهاد	O
مي‌شود	O
تا	O
تصميمات	O
متاخته	O
دربرگيرنده	O
موارد	O
زير	O
باشد	O
:	O
1	O
-	O
آب	O
ناشي	O
از	O
بارندگي	O
مي‌تواند	O
از	O
طريق	O
چاه‌هاي	O
جذبي	O
به	O
سفره‌هاي	O
آب	O
زيرزميني	O
تزريق	O
شود	O
.	O

2	O
-	O
بازنگري	O
در	O
رشد	O
و	O
پرورش	O
پوشش	O
گياهي	O
و	O
فضاي	O
سبز	O
پارک‌ها	O
و	O
اماکن	O
براي	O
تقليل	O
آب	O
موردنياز	O
فضاي	O
سبز	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
که	O
خود	O
مي‌تواند	O
رقم	O
مصرفي	O
فعلي	O
يعني	O
300	O
ميليون	O
مترمکعب	O
در	O
سال	O
را	O
به	O
100	O
ميليون	O
مترمکعب	O
کاهش	O
دهد	O
.	O

3	O
-	O
بازچرخاني	O
پساب	O
و	O
استفاده	O
مجدد	O
از	O
فاضلاب	O
تصفيه‌شده	O
در	O
فضاي	O
سبز	O
شهر	O
و	O
ايجاد	O
تصفيه‌خانه‌هاي	O
محلي	O
به‌منظور	O
ارتقاي	O
بهره‌وري	O
چرخه	O
منابع	O
آبي	O
پايتخت	O
.	O

4	O
-	O
اصلاح	O
رود	O
دره‌هاي	O
جاري	O
تهران	B-LOC
و	O
فراهم	O
ساختن	O
امکان	O
جذب	O
آب	O
در	O
مسير	O
اين	O
رود	O
دره‌ها	O
و	O
تزريق	O
بخش	O
اعظمي	O
از	O
اين	O
آب‌ها	O
به	O
منابع	O
زيرزميني	O
که	O
خود	O
رقمي	O
معادل	O
140	O
ميليون	O
مترمکعب	O
در	O
سال	O
مي‌تواند	O
به	O
سفره‌هاي	O
زيرزميني	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
بازگرداند	O
.	O

اميد	O
است	O
با	O
رويکردي	O
علمي	O
-	O
کاربردي	O
و	O
با	O
عزمي	O
جمعي	O
در	O
مسير	O
برون‌رفت	O
از	O
چالش	O
بحران	O
آب	O
پايتخت	O
گام	O
برداريم	O
و	O
اين	O
جز	O
به	O
مدد	O
همراهي	O
و	O
همدلي	O
همه	O
نهادها	O
و	O
دستگاه‌هاي	O
ذي‌ربط	O
و	O
با	O
تکيه	O
بر	O
پشتوانه	O
شهروندان	O
به	O
نتيجه	O
نخواهد	O
رسيد	O
.	O

يادمان	O
باشد	O
«	O
آب	O
مايه	O
حيات	O
است	O
»	O
و	O
شهرمان	O
به	O
اين	O
آب	O
حيات‌بخش	O
نياز	O
دارد	O
.	O

