جام	B-ORG
جم	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
فيلم‌ساز	O
ايراني	O
مقيم	O
آلمان	B-LOC
:	O
سياه	O
نمايي	O
ايران	B-LOC
،	O
مأموريت	O
جشنواره	O
خارجي	O

اين	O
روزنامه	O
با	O
انتشار	O
عنوان	O
شکست	O
ديپلماسي	O
نفتي	O
رياض	B-LOC
،	O
نوشت	O
:	O
باوجود	O
مخالفت‌هاي	O
فراوان	O
کشورهايي	O
مانند	O
عربستان	B-LOC
درباره	O
کاهش	O
توليد	O
روزانه	O
نفت	O
،	O
ديروز	B-DAT
در	O
نشست	O
171	O
اوپک	B-ORG
توافق	O
شد	O
که	O
توليد	O
روزانه	O
اعضاي	O
اين	O
سازمان	O
2	O
.	O
1	O
ميليون	O
بشکه	O
کاهش	O
داشته	O
باشد	O
و	O
ايران	B-LOC
،	O
ليبي	B-LOC
و	O
نيجريه	B-LOC
از	O
اين	O
طرح	O
معاف	O
هستند	O
.	O

به	O
گزارش	O
جام	B-ORG
جم	I-ORG
،	O
کشورهاي	O
اوپک	B-ORG
پيش‌ازاين	O
روزانه	O
33	O
.	O
64	O
ميليون	O
بشکه	O
در	O
روز	O
توليد	O
مي‌کردند	O
که	O
بنا	O
بر	O
تصميم	O
ديروز	B-DAT
قرار	O
است	O
با	O
کاهش	O
2	O
.	O
1	O
ميليون	O
بشکه‌اي	O
توليد	O
روزانه	O
نفت	O
اوپک	B-ORG
به	O
32	O
.	O
5	O
ميليون	O
بشکه	O
برسد	O
.	O

اين	O
نخستين	O
تصميم	O
اوپک	B-ORG
براي	O
کاهش	O
توليد	O
در	O
هشت	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
است	O
.	O

تصميم	O
کاهش	O
توليد	O
روزانه	O
اعضاي	O
اوپک	B-ORG
به‌سرعت	O
در	O
بازار	O
نفت	O
تأثير	O
گذاشت	O
به‌طوري‌که	O
پيش	O
از	O
اعلام	O
نهايي	O
اين	O
خبر	O
نفت	O
در	O
بازار	O
حدود	O
7	B-PCT
درصد	I-PCT
رشد	O
قيمت	O
را	O
تجربه	O
کرد	O
.	O

روزنامه	B-ORG
جام	I-ORG
جم	I-ORG
زير	O
عنوان	O
«	O
»	O
نوروز	O
ثبت	O
جهاني	O
شد	O
،	O
نوشت	O
:	O
مديرکل	O
دفتر	O
ثبت	O
آثار	O
تاريخي	O
سازمان	B-ORG
ميراث	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
،	I-ORG
صنايع‌دستي	I-ORG
و	I-ORG
گردشگري	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
که	O
پرونده	O
چندمليتي	O
نوروز	O
در	O
فهرست	O
ميراث	O
ناملموس	O
جهاني	O
در	O
يونسکو	B-ORG
ثبت	O
شد	O
.	O

فرهاد	B-PER
نظري	I-PER
به	O
ايسنا	B-ORG
گفت	O
:	O
نوروز	O
با	O
مشارکت	O
12	O
کشور	O
و	O
با	O
مديريت	O
ايران	B-LOC
جزو	O
بزرگ‌ترين	O
و	O
کهن‌ترين	O
وارث	O
ناملموس	O
جهان	O
است	O
.	O

وي	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
ديروز	B-DAT
(	O
چهارشنبه	B-DAT
،	I-DAT
10	I-DAT
آذرماه	I-DAT
)	O
پس	O
از	O
ثبت	O
شدن	O
نوروز	O
،	O
اين	O
اشعار	O
درباره	O
نوروز	O
در	O
سالن	O
اجلاس	O
طنين‌انداز	O
شد	O
:	O
«	O
ز	O
کوي	O
يار	O
مي‌آيد	O
نسيم	O
باد	O
نوروزي	O
/	O
از	O
اين	O
با	O
دار	O
مدد	O
خواهي	O
،	O
چراغ	O
دل	O
برافروزي	O
»	O
(	O
حافظ	B-PER
)	O
و	O
«	O
چون	O
ابر	O
به	O
نوروز	O
رخ	O
لاله	O
بشست	O
/	O
برخيز	O
و	O
به	O
جام	O
باده	O
کن	O
عزم	O
درست	O
/	O
کاين	O
سبزه	O
که	O
امروز	O
تماشاگه	O
توست	O
/	O
فردا	O
همه	O
از	O
خاک	O
تو	O
برخواهد	O
»	O
(	O
خيام	B-PER
)	O
.	O
محمدحسن	B-PER
طالبيان	I-PER
،	O
معاون	O
ميراث	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
کشور	O
نيز	O
پس	O
از	O
اعلام	O
ثبت	O
شدن	O
نوروز	O
در	O
فهرست	O
ميراث	O
ناملموس	O
جهاني	O
صحبت‌هاي	O
خود	O
را	O
در	O
اجلاس	O
با	O
همين	O
شعر	O
حافظ	B-PER
آغاز	O
کرد	O
و	O
در	O
ادامه	O
گفت	O
:	O
نوروز	O
در	O
يک‌کلام	O
تجلي	O
خردورزي	O
،	O
اعتدال	O
و	O
اميد	O
به	O
زندگي	O
است	O
.	O

هيئت	O
نمايندگي	O
ايران	B-LOC
در	O
يونسکو	B-ORG
شامل	O
احمد	B-PER
جلالي	I-PER
،	O
محمدحسن	B-PER
طالبيان	I-PER
،	O
فرهاد	B-PER
نظري	I-PER
،	O
مينا	B-PER
عميد	I-PER
زاده	I-PER
،	O
شروين	B-PER
گودرزي	I-PER
،	O
شبان	B-PER
ميرشکرايي	I-PER
بود	O
.	O

اين	O
روزنامه	O
با	O
انتخاب	O
عنوان	O
«	O
وداع	O
باشکوه	O
خوزستان	B-LOC
با	O
شهداي	O
قله	O
»	O
نوشت	O
:	O
پيکرهاي	O
مطهر	O
37	O
شهيد	O
مظلوم	O
حمله	O
تروريستي	O
قله	O
با	O
حضور	O
گسترده	O
مردم	O
در	O
اهواز	B-LOC
تشييع	O
شدند	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
صداوسيما	I-ORG
،	O
در	O
اين	O
مراسم	O
نمايندگان	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
،	O
وزيران	O
اطلاعات	O
و	O
کشور	O
به	O
نمايندگي	O
از	O
رئيس‌جمهور	O
و	O
هيئت‌	O
دولت	O
،	O
نماينده	O
ولي‌فقيه	O
و	O
استاندار	O
خوزستان	B-LOC
،	O
مسئولان	O
،	O
خانواده	O
شهدا	O
،	O
ايثارگران	O
و	O
قشرهاي	O
مختلف	O
مردم	O
حضور	O
داشتند	O
.	O

شرکت‌کنندگان	O
در	O
اين	O
مراسم	O
با	O
عزاداري	O
و	O
سينه‌زني	O
در	O
رثاي	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
،	O
پيکر	O
اين	O
شهداي	O
والامقام	O
را	O
از	O
حسينيه	B-LOC
عاشقان	I-LOC
ثارالله	I-LOC
تا	O
چهارراه	B-LOC
سلمان	I-LOC
فارسي	I-LOC
اهواز	B-LOC
تشييع	O
کردند	O
.	O

همچنين	O
مشايعت‌کنندگان	O
پيکر	O
مطهر	O
شهداي	O
مظلوم	O
قله	O
با	O
سردادن	O
نداهاي	O
لبيک	O
يا	O
حسين	B-PER
،	O
لبيک	O
يا	O
زينب	B-PER
و	O
لبيک	O
يا	O
خامنه‌اي	B-PER
،	O
آمادگي	O
خود	O
را	O
براي	O
دفاع	O
از	O
حرم	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
و	O
ارزش‌هاي	O
والاي	O
اسلام	O
و	O
انقلاب	O
اسلامي	O
اعلام	O
کردند	O
.	O

پيکر	O
شهداي	O
قله	O
،	O
پس	O
از	O
تشييع	O
و	O
اقامه	O
نماز	O
به	O
امامت	O
آيت‌الله	O
موسوي	B-PER
جزايري	I-PER
،	O
نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
خوزستان	B-LOC
براي	O
خاک‌سپاري	O
به	O
گلزار	B-LOC
شهداي	I-LOC
اهواز	I-LOC
،	O
حميديه	B-LOC
و	O
شادگان	B-LOC
منتقل	O
شدند	O
.	O

26	O
نفر	O
از	O
اين	O
شهيدان	O
در	O
اهواز	B-LOC
،	O
ده	O
نفر	O
در	O
حميديه	B-LOC
و	O
يک	O
نفر	O
هم	O
در	O
شادگان	B-LOC
به	O
خاک	O
سپرده	O
مي‌شوند	O
.	O

همچنين	O
روزنامه	B-ORG
جام	I-ORG
جم	I-ORG
در	O
صفحه	O
نخست	O
عنوان‌هاي	O
«	O
مجازات	O
سريع	O
مقصران	O
حادثه	O
قطار	O
»	O
،	O
«	O
گفت‌وگو	O
با	O
مرد	O
عنکبوتي	O
ايران	B-LOC
»	O
،	O
«	O
خط‌ونشان	O
فراقانوني	O
ترامپ	B-PER
»	O
،	O
«	O
درمان	O
شايع‌ترين	O
مشکل	O
هورموني	O
زنان	O
»	O
،	O
«	O
30	O
سال	O
زندگي	O
زن	O
نابينا	O
با	O
شوهر	O
شکاک	O
»	O
و	O
«	O
رئيس	O
مجلس	B-ORG
:	O
دموکراسي	O
سوريه	B-LOC
با	O
توپ	O
و	O
تانک	O
نمي‌شود	O
»	O
را	O
منتشر	O
کرد	O
و	O
در	O
ستون	O
سرمقاله	O
و	O
يادداشت	O
به	O
ترتيب	O
عنوان‌هاي	O
«	O
از	O
اينجا	O
رانده	O
از	O
اينجا	O
مونده	O
»	O
به	O
قلم	O
مراد	B-PER
عنادي	I-PER
مديرمسئول	O
و	O
«	O
توافقي	O
که	O
آينده	O
بازار	O
نفت	O
را	O
تغيير	O
مي‌دهد	O
»	O
نوشته	O
«	O
محمدمهدي	B-PER
حاجيان	I-PER
»	O
کارشناس	O
انرژي	O
را	O
به	O
چاپ	O
رساند	O
.	O

گروه	O
اطلاع‌رساني	O
خبرنگار	O
:	O
فاطمه	B-PER
مهدوي	I-PER
انتشاردهنده	O
:	O
سيد	B-PER
محمد	I-PER
موسي	I-PER
کاظمي	I-PER
پژوهشم	O
91289279	O

