معاون	O
وزير	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
:	O
مسئول	O
تنظيم	O
بازار	O
خرده‌فروشي	O
نيستيم/تراز	O
کشاورزي	O
تا	O
1404	B-DAT
صفر	O
مي‌شود	O

معاون	O
وزير	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
وظيفه	O
وزارت	B-ORG
جهاد	I-ORG
در	O
بحث	O
تنظيم	O
بازار	O
،	O
تنظيم	O
بازار	O
عمده‌فروشي	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
تلاش	O
هستيم	O
تا	O
سال	B-DAT
1404	I-DAT
تراز	O
تجاري	O
غذاي	O
کشور	O
را	O
به	O
صفر	O
برسانيم	O
.	O

به	O
گزارش	O
مهر	B-ORG
،	O
عبدالمهدي	B-PER
بخشنده	I-PER
در	O
گفت‌وگويي	O
درباره	O
مباحث	O
مطرح‌شده	O
مبني	O
بر	O
اينکه	O
وزارت	B-ORG
جهاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
به	O
دليل	O
حمايت	O
از	O
کشاورزان	O
،	O
مصرف‌کنندگان	O
را	O
ناديده	O
گرفته	O
و	O
در	O
امر	O
تنظيم	O
بازار	O
موفق	O
عمل	O
نکرده	O
است	O
و	O
به	O
همين	O
دليل	O
هم	O
طي	O
ماه‌هاي	O
گذشته	O
شاهد	O
نابساماني‌هايي	O
در	O
حوزه	O
شکر	O
و	O
برنج	O
بوده‌ايم	O
،	O
اظهار	O
:	O
خير	O
؛	O
اين‌گونه	O
نيست	O
که	O
وزارت	B-ORG
جهاد	I-ORG
بخواهد	O
اقداماتي	O
را	O
به	O
ضرر	O
مصرف‌کنندگان	O
انجام	O
دهد	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
بايد	O
به	O
اين	O
موضوع	O
نيز	O
توجه	O
کرد	O
که	O
4	O
ميليون	O
خانوار	O
توليدکننده	O
بخش	O
کشاورزي	O
هستند	O
و	O
20	B-PCT
درصد	I-PCT
اشتغال	O
کل	O
کشور	O
در	O
اين	O
بخش	O
است	O
ضمن	O
اينکه	O
بر	O
اساس	O
گزارش	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
32	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
فضاي	O
اقتصادي	O
کسب‌وکار	O
کشور	O
متعلق	O
به	O
حوزه	O
کشاورزي	O
است	O
،	O
بنابراين	O
نمي‌توان	O
توليدکننده	O
را	O
بدون	O
پشتيبان	O
و	O
حامي	O
رها	O
کرد	O
؛	O
آن‌هم	O
کشاورزي	O
که	O
در	O
شرايطي	O
سخت	O
اقدام	O
به	O
توليد	O
مي‌کند	O
.	O

معاون	O
وزير	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
اقليم	O
کشور	O
ما	O
،	O
سخت	O
و	O
خشن	O
است	O
و	O
کشاورزان	O
بايد	O
با	O
اقسام	O
تنش‌هاي	O
محيطي	O
مبارزه	O
کنند	O
تا	O
محصولي	O
توليد	O
شود	O
،	O
گفت	O
:	O
بيش	O
از	O
70	B-PCT
تا	I-PCT
80	I-PCT
درصد	I-PCT
نياز	O
کشور	O
به	O
محصولات	O
کشاورزي	O
در	O
داخل	O
توليد	O
مي‌شود	O
،	O
در	O
بازار	O
محصولات	O
غذايي	O
همه‌چيز	O
به‌وفور	O
يافت	O
مي‌شود	O
و	O
کمبودي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

بخشنده	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
بايد	O
به‌عنوان	O
يک	O
سياست	O
اصولي	O
،	O
از	O
کشاورز	O
و	O
توليدکننده	O
حمايتي	O
منطقي	O
و	O
معقول	O
داشته	O
باشيم	O
،	O
افزود	O
:	O
اين	O
سياست	O
همه	O
کشورهايي	O
است	O
که	O
به	O
دنبال	O
امنيت	O
غذايي	O
خود	O
هستند	O
.	O

وي	O
همچنين	O
در	O
واکنش	O
به	O
مباحث	O
مطرح‌شده	O
مبني	O
بر	O
اينکه	O
بايد	O
بخش	O
بازرگاني	O
از	O
وزارت	B-ORG
جهاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
جدا	O
شود	O
،	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
کساني	O
که	O
اين	O
حرف	O
را	O
مي‌زنند	O
،	O
اشتباه	O
مي‌کنند	O
و	O
حرف	O
آنان	O
غيرمنطقي	O
است	O
ضمن	O
اينکه	O
وظيفه	O
وزارت	B-ORG
جهاد	I-ORG
در	O
تنظيم	O
بازار	O
،	O
تنظيم	O
بازار	O
عمده‌فروشي	O
است	O
.	O

اين	O
مقام	O
مسئول	O
در	O
وزارت	B-ORG
جهاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
ما	O
در	O
بازار	O
خرده‌فروشي	O
نيستيم	O
بلکه	O
به	O
دنبال	O
اين	O
هستيم	O
که	O
کشور	O
با	O
کمبود	O
محصولات	O
اساسي	O
مواجه	O
نباشد	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
بحث	O
خرده‌فروشي	O
اگر	O
اجحافي	O
به	O
مصرف‌کنندگان	O
شود	O
،	O
سازمان‌هاي	O
ديگر	O
ازجمله	O
سازمان	B-ORG
حمايت	I-ORG
از	I-ORG
توليدکننده	I-ORG
و	I-ORG
مصرف‌کننده	I-ORG
و	O
سازمان	B-ORG
تعزيرات	I-ORG
حکومتي	I-ORG
مسئول	O
هستند	O
که	O
سازمان‌هاي	O
مذکور	O
نيز	O
زيرمجموعه	O
وزارت	B-ORG
جهاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
نيستند	O
و	O
در	O
اختيار	O
دستگاه‌هاي	O
ديگر	O
قرار	O
دارند	O
.	O

بخشنده	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
ما	O
در	O
تنظيم	O
بازار	O
عمده	O
محصولات	O
کشاورزي	O
بسيار	O
موفق	O
عمل	O
کرديم	O
دليل	O
آن‌هم	O
اين	O
است	O
که	O
الآن	O
هيچ‌گونه	O
کمبودي	O
درزمينهٔ	O
هيچ	O
کالايي	O
در	O
کشور	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

صفر	O
شدن	O
تراز	O
تجاري	O
بخش	O
غذا	O
تا	O
سال	B-DAT
1404	I-DAT
وي	O
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
سخنان	O
خود	O
ميزان	O
صادرات	O
و	O
واردات	O
کالاهاي	O
کشاورزي	O
به	O
کشور	O
را	O
مورداشاره	O
قرار	O
داد	O
و	O
افزود	O
:	O
سياست	O
اصولي	O
وزارت	B-ORG
جهاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
اين	O
است	O
که	O
هرچه	O
مي‌توانيم	O
از	O
واردات	O
کم	O
کنيم	O
و	O
متکي	O
به	O
توليد	O
داخل	O
شويم	O
؛	O
در	O
مقابل	O
نيز	O
کالاهايي	O
را	O
که	O
در	O
آن‌ها	O
مزيت	O
داريم	O
،	O
صادر	O
کنيم	O
.	O

معاون	O
وزير	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
بر	O
اساس	O
گزارش	O
گمرک	O
،	O
امسال	B-DAT
صادرات	O
ما	O
ازنظر	O
وزني	O
مقداري	O
افزايش	O
و	O
وارداتمان	O
نيز	O
تا	O
حدودي	O
کاهش	O
يافته	O
است	O
،	O
اظهار	O
:	O
در	O
حقيقت	O
ما	O
به	O
دنبال	O
توازن	O
تراز	O
تجاري	O
بخش	O
غذاي	O
کشور	O
هستيم	O
.	O

بخشنده	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
در	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
که	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
شروع	O
به	O
کار	O
کرد	O
،	O
کسري	O
تراز	O
تجاري	O
بخش	O
غذاي	O
کشور	O
8	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
منفي	O
بود	O
،	O
دو	B-DAT
سال	I-DAT
قبل	I-DAT
اين	O
عدد	O
به	O
5	B-MON
.	I-MON
3	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
کاهش	O
يافت	O
و	O
پارسال	B-DAT
هم	O
به	O
3	B-PCT
.	I-PCT
4	I-PCT
ميليارد	I-PCT
دلار	I-PCT
رسيد	O
؛	O
بنابراين	O
حدود	O
5	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
در	O
بخش	O
واردات	O
اين	O
محصولات	O
به	O
کشور	O
صرفه‌جويي	O
شد	O
.	O

وي	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
امسال	B-DAT
با	O
کاهش	O
بيشتري	O
در	O
اين	O
زمينه	O
مواجه	O
باشيم	O
چون	O
هدف	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
در	O
فاصله	O
سال‌هاي	B-DAT
1400	I-DAT
تا	I-DAT
1404	I-DAT
تراز	O
تجاري	O
غذاي	O
کشور	O
را	O
به	O
عدد	O
صفر	O
برسانيم	O
تا	O
مجموعه	O
واردات	O
و	O
صادرات	O
ما	O
متوازن	O
شوند	O
.	O

بازار	O
داخل	O
را	O
مجاني	O
به	O
کشاورزان	O
خارجي	O
نمي‌دهيم	O
معاون	O
وزير	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
در	O
اظهارنظري	O
جداگانه	O
درباره	O
سياست	O
«	O
بازار	O
در	O
مقابل	O
بازار	O
»	O
اين	O
وزارتخانه	O
نيز	O
گفت	O
:	O
اين	O
سياست	O
چيزي	O
نيست	O
که	O
ما	O
ابداع	O
کرده	O
باشيم	O
،	O
همه	O
کشورهاي	O
دنيا	O
اين	O
کار	O
را	O
مي‌کنند	O
و	O
بازار	O
خود	O
را	O
مجاني	O
در	O
اختيار	O
کشورهاي	O
رقيب	O
قرار	O
نمي‌دهند	O
.	O

بخشنده	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
سالانه	O
بين	O
500	O
تا	O
600	O
هزار	O
تن	O
موز	O
وارد	O
کشور	O
ما	O
مي‌شود	O
،	O
افزود	O
:	O
به	O
همين	O
دليل	O
ما	O
اعلام	O
کرديم	O
در	O
ازاي	O
واردات	O
موز	O
،	O
برخي	O
از	O
محصولات	O
کشور	O
ما	O
نيز	O
در	O
بازارهاي	O
جهاني	O
عرضه	O
شود	O
که	O
اين	O
سياست	O
در	O
وهله	O
اول	O
براي	O
سيب‌درختي	O
انجام	O
شد	O
و	O
نتيجه	O
بسيار	O
خوبي	O
هم	O
داشت	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
در	O
حال	O
حاضر	O
اين	O
سياست	O
براي	O
کشمش	O
نيز	O
تصويب	O
شده	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
درباره	O
محصولات	O
ديگري	O
هم	O
که	O
امکان	O
آن	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
،	O
اين	O
کار	O
را	O
انجام	O
خواهيم	O
داد	O
و	O
يکي	O
از	O
جهت‌گيري‌هاي	O
عمده	O
وزارت	B-ORG
جهاد	I-ORG
اين	O
است	O
که	O
بازار	O
داخلي	O
کشور	O
را	O
به‌صورت	O
رايگان	O
در	O
اختيار	O
کشاورزان	O
خارجي	O
قرار	O
ندهيم	O
.	O

معاون	O
وزير	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
درباره	O
سياست	O
صادرات	O
3	O
کيلوگرم	O
پرتقال	O
يا	O
نارنگي	O
در	O
فصل	O
توليد	O
و	O
در	O
ازاي	O
آن	O
واردات	O
يک	O
کيلوگرم	O
از	O
اين	O
محصولات	O
در	O
فصولي	O
که	O
اين	O
ميوه‌ها	O
در	O
داخل	O
توليد	O
نمي‌شوند	O
نيز	O
ادامه	O
داد	O
:	O
ما	O
اعلام	O
کرده‌ايم	O
اين	O
واردات	O
بايد	O
با	O
رعايت	O
تمامي	O
ضوابط	O
بهداشتي	O
و	O
قرنطينه‌اي	O
انجام	O
شود	O
.	O
