زائران	O
گيلاني	O
اربعين	O
،	O
به‌جز	O
مهران	B-LOC
به	O
مرز	O
ديگري	O
مراجعه	O
نکنند/بدون	O
دريافت	O
رواديد	O
امکان	O
سفر	O
به	O
عراق	B-LOC
وجود	O
ندارد	O

گيل	B-ORG
نگاه	I-ORG
:	O
معاون	O
سياسي	O
،	O
امنيتي	O
و	O
اجتماعي	O
استاندار	O
و	O
جانشين	O
ستاد	B-ORG
هماهنگي	I-ORG
اربعين	I-ORG
حسيني	I-ORG
گيلان	I-ORG
گفت	O
:	O
زائران	O
گيلاني	O
اربعين	O
،	O
حتماً	O
رواديد	O
داشته	O
باشند	O
و	O
به‌جز	O
مهران	B-LOC
،	O
به	O
هيچ	O
مرز	O
ديگري	O
مراجعه	O
نکنند	O
.	O

به	O
گزارش	O
پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
استانداري	I-ORG
گيلان	I-ORG
محمد	B-PER
احمدي	I-PER
پور	I-PER
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
در	O
ششمين	O
نشست	O
ستاد	B-ORG
هماهنگي	I-ORG
اربعين	I-ORG
حسيني	I-ORG
گيلان	I-ORG
در	O
رشت	B-LOC
با	O
بيان	O
اينکه	O
پايان	O
حمل‌ونقل	O
مسافر	O
استان	O
آمادگي	O
کامل	O
براي	O
انتقال	O
زائران	O
را	O
به	O
مرز	B-LOC
مهران	I-LOC
در	O
روزهاي	O
باقيمانده	O
تا	O
اربعين	B-DAT
دارند	O
،	O
افزود	O
:	O
مرز	O
خروجي	O
براي	O
زائران	O
گيلاني	O
،	O
فقط	O
مرز	O
مهران	B-LOC
است	O
و	O
زائران	O
به	O
هيچ	O
مرز	O
ديگري	O
در	O
غرب	O
کشور	O
مراجعه	O
نکنند	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
بدون	O
دريافت	O
رواديد	O
امکان	O
سفر	O
به	O
عراق	B-LOC
وجود	O
ندارد	O
،	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
زائران	O
نسبت	O
به	O
برنامه‌ريزي	O
سفر	O
به‌صورت	O
گروهي	O
اقدام	O
کرده	O
و	O
از	O
سفر	O
به‌صورت	O
فردي	O
،	O
حتي‌الامکان	O
خودداري	O
کنند	O
.	O

احمدي	B-PER
پور	I-PER
گفت	O
:	O
18	O
هزار	O
993	O
گيلاني	O
تا	O
پايان	B-TIM
روز	I-TIM
گذشته	I-TIM
(	O
يکشنبه	B-DAT
)	O
براي	O
شرکت	O
در	O
مراسم	O
اربعين	O
حسيني	O
در	O
سامانه	O
الکترونيکي	O
سما	O
ثبت‌نام	O
کرده‌اند	O
که	O
تاکنون	O
براي	O
17	O
هزار	O
و	O
710	O
هزار	O
رواديد	O
صادر	O
شد	O
.	O

جانشين	O
ستاد	B-ORG
هماهنگي	I-ORG
اربعين	I-ORG
حسيني	I-ORG
گيلان	I-ORG
افزود	O
:	O
دفتر	O
موقت	O
کنسولگري	B-ORG
عراق	I-ORG
با	O
پيگيري‌هاي	O
استاندار	O
گيلان	B-LOC
از	O
چند	O
هفته	O
قبل	O
در	O
رشت	B-LOC
راه‌اندازي	O
شده	O
که	O
در	O
آن	O
روزانه	O
براي	O
سه	O
هزار	O
زائر	O
،	O
رواديد	O
صادر	O
مي‌شود	O
.	O

احمدي	B-PER
پور	I-PER
گفت	O
:	O
صدور	O
رواديد	O
براي	O
زائران	O
گيلاني	O
که	O
در	O
سامانه	O
سما	O
نام‌نويسي	O
کردند	O
،	O
در	O
مراحل	O
پاياني	O
قرار	O
دارد	O
و	O
براي	O
دريافت	O
رواديد	O
به	O
مرز	O
مراجعه	O
نکنند	O
جانشين	O
ستاد	B-ORG
هماهنگي	I-ORG
اربعين	I-ORG
حسيني	I-ORG
استان	I-ORG
گيلان	I-ORG
با	O
بيان	O
اينکه	O
صدور	O
رواديد	O
براي	O
زائران	O
قزويني	O
هم	O
در	O
رشت	B-LOC
انجام	O
مي‌شود	O
،	O
گفت	O
:	O
تاکنون	O
براي	O
پنج	O
هزار	O
و	O
134	O
نفر	O
از	O
زائران	O
اين	O
استان	O
،	O
رواديد	O
صادر	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
بيش	O
از	O
13	O
هزار	O
زائر	O
گيلاني	O
از	B-DAT
دو	I-DAT
هفته	I-DAT
گذشته	I-DAT
تاکنون	I-DAT
به	O
عراق	B-LOC
اعزام	O
شده‌اند	O
.	O

احمدي	B-PER
پور	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
فراهم	O
کردن	O
امکانات	O
پذيرايي	O
از	O
زائران	O
در	O
عراق	B-LOC
گفت	O
:	O
موکب‌هايي	O
با	O
کمک‌ها	O
و	O
نذرهاي	O
مردمي	O
براي	O
پذيرايي	O
از	O
20	O
هزار	O
زائر	O
گيلاني	O
فراهم	O
شده	O
است	O
.	O

جانشين	O
ستاد	B-ORG
هماهنگي	I-ORG
اربعين	I-ORG
حسيني	I-ORG
استان	I-ORG
گيلان	I-ORG
با	O
بيان	O
اينکه	O
زوار	O
حتماً	O
پس	O
از	O
ورود	O
به	O
مرز	B-LOC
عراق	I-LOC
،	O
از	O
درج	O
مهر	O
ورود	O
به	O
آن	O
کشور	O
در	O
گذرنامه	O
خود	O
اطمينان	O
يابند	O
،	O
گفت	O
:	O
هر	O
يک	O
از	O
دارندگان	O
رواديد	O
گروهي	O
،	O
يک	O
نسخه	O
کپي	O
رنگي	O
از	O
ليست	O
رواديد	O
خود	O
را	O
تهيه	O
و	O
ممهور	O
کنند	O
تا	O
در	O
صورت	O
جدا	O
شدن	O
احتمالي	O
از	O
گروه	O
،	O
بتوانند	O
با	O
آن	O
به	O
همراه	O
اصل	O
گذرنامه	O
،	O
از	O
مرز	O
دو	O
کشور	O
تردد	O
کنند	O
.	O

بر	O
اساس	O
مصوبه	O
ستاد	B-ORG
مرکزي	I-ORG
اربعين	I-ORG
مستقر	O
در	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
،	O
تنها	O
افرادي	O
مي‌توانند	O
رواديد	O
اربعين	O
حسيني	O
کربلا	B-LOC
ي	O
معلي	O
را	O
دريافت	O
و	O
از	O
مرز	O
خارج	O
شوند	O
که	O
در	O
سامانه	O
سما	O
سازمان	B-ORG
حج	I-ORG
و	I-ORG
زيارت	I-ORG
نام‌نويسي	O
کنند	O
.	O

سامانه	O
سما	O
تنها	O
مرجع	O
رسمي	O
ثبت‌نام	O
و	O
صدور	O
رواديد	O
اربعين	O
است	O
.	O

ثبت‌نام	O
زائران	O
تا	O
24	B-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
جاري	I-DAT
ادامه	O
دارد	O
.	O

سامانه	O
پاسخگويي	O
به	O
متقاضيان	O
امور	O
زيارتي	O
اربعين	O
نيز	O
در	O
استان	O
،	O
راه‌اندازي	O
شده	O
و	O
متقاضيان	O
مي‌توانند	O
براي	O
گرفتن	O
پاسخ	O
سؤالات	O
خود	O
،	O
با	O
شماره	O
تلفن‌هاي	O
01333332058	O
،	O
09113324787	O
،	O
013	O
333664427	O
،	O
01333664428	O
و	O
09115467683	O
تماس	O
بگيرند	O
.	O

سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
حدود	O
هشت	O
هزار	O
نفر	O
از	O
گيلان	B-LOC
از	O
طريق	O
سامانه	O
سما	O
رواديد	O
گرفتند	O
.	O

فعاليت	O
دفتر	O
نمايندگي	B-ORG
صدور	I-ORG
رواديد	I-ORG
عراق	I-ORG
براي	O
زائران	O
گيلاني	O
اربعين	O
حسيني	O
و	O
پروازهاي	O
زيارتي	O
عتبات	B-LOC
عاليات	I-LOC
از	O
28	B-DAT
مهرماه	I-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
رشت	B-LOC
آغاز	O
شده	O
است	O
.	O

سي‌ام	B-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
جاري	I-DAT
،	O
مقارن	O
با	O
اربعين	O
حسيني	O
است	O
.	O

(	O
0	O
)	O
(	O
0	O
)	O
کد	O
مطلب	O
:	O
79742	O
تاريخ	O
:	O
24	O
آبان	O
1395	O
