شرط	O
معافيت	O
از	O
پرداخت	O
عوارض	O
شهرداري	O
براي	O
کشاورزان	O
O
منوچهر	B-PER
حبيبي	I-PER
در	O
جلسه	O
مشترک	O
پيگيري	O
مصوبات	O
سفر	O
هيئت	O
دولت	O
به	O
استان	B-LOC
قزوين	I-LOC
که	O
با	O
حضور	O
فريدون	B-PER
همتي	I-PER
استاندار	O
،	O
فرمانداران	O
و	O
مديران	O
جهاد	O
کشاورزي	O
شهرستان‌ها	O
شنبه‌شب	B-TIM
در	O
مهمان‌سراي	B-LOC
استانداري	I-LOC
برگزار	O
شد	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
يکي	O
از	O
مصوبات	O
مهم	O
سفر	O
رئيس‌جمهور	O
به	O
استان	O
اجراي	O
20	O
هزار	O
هکتار	O
آبياري	O
تحت‌فشار	O
است	O
که	O
اعتباري	O
بالغ‌بر	O
203	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
را	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
داده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
با	O
عزم	O
جدي	O
و	O
مديريت	O
جهادي	O
تلاش	O
مي‌کنيم	O
همه	O
توان	O
و	O
ظرفيت	O
خود	O
را	O
براي	O
عملياتي	O
شدن	O
اين	O
پروژه	O
مهم	O
که	O
گامي	O
در	O
مسير	O
صيانت	O
از	O
منابع	O
آبي	O
است	O
بکار	O
گيريم	O
تا	O
کارها	O
با	O
سرعت	O
انجام	O
شود	O
.	O
O
حبيبي	B-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
تاکنون	O
34	O
هزار	O
هکتار	O
از	O
اراضي	O
کشاورزي	O
و	O
باغي	O
استان	O
تحت	O
پوشش	O
آبياري	O
مدرن	O
قرار	O
گرفته	O
و	O
امسال	O
نيز	O
برنامه‌ريزي	O
براي	O
20	O
هزار	O
هکتار	O
در	O
حال	O
انجام	O
است	O
تا	O
حداقل	O
نيمي	O
از	O
آن	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
به	O
پايان	O
برسد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
سهم	O
هر	O
شهرستان	O
در	O
اجراي	O
طرح	O
مشخص	O
شده	O
و	O
با	O
پيگيري	O
فرمانداران	O
اميدواريم	O
بتوانيم	O
بخش	O
مهمي	O
از	O
کار	O
را	O
عملياتي	O
کنيم	O
.	O

معاون	O
اقتصادي	O
استانداري	B-ORG
قزوين	I-ORG
يادآور	O
:	O
خوشبختانه	O
با	O
همکاري	O
وزارت	B-ORG
جهاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
مقرر	O
شد	O
استان	B-LOC
قزوين	I-LOC
بتواند	O
بيش	O
از	O
سهميه	O
خود	O
از	O
اعتبارات	O
ملي	O
استفاده	O
کند	O
و	O
اراضي	O
بيشتري	O
را	O
زير	O
پوشش	O
قرار	O
دهد	O
.	O
O
حبيبي	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
با	O
عزم	O
جدي	O
مسئولان	O
استان	O
و	O
نيز	O
همکاري	O
کشاورزان	O
تلاش	O
مي‌کنيم	O
در	O
اجراي	O
طرح	O
آبياري	O
تحت‌فشار	O
جايگاه	O
مناسبي	O
در	O
کشور	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
سرعت	O
اجرا	O
را	O
افزايش	O
دهيم	O
.	O

در	O
اين	O
جلسه	O
در	O
خصوص	O
پيگيري	O
مصوبات	O
سفر	O
رياست	O
جمهوري	O
به	O
استان	B-LOC
قزوين	I-LOC
با	O
موضوع	O
اجراي	O
طرح	O
سيستم	O
آبياري	O
نوين	O
در	O
باغات	O
و	O
اراضي	O
کشاورزي	O
و	O
ساماندهي	O
منابع	O
آبي	O
استان	O
بحث	O
و	O
تبادل‌نظر	O
شد	O
.	O

در	O
پايان	O
جلسه	O
مديران	O
جهاد	O
کشاورزي	O
شهرستان‌هاي	O
استان	O
گزارشي	O
از	O
وضعيت	O
اجراي	O
طرح‌ها	O
و	O
پيشرفت	O
کارها	O
ارائه	O
کردند	O
.	O

منبع	O
:	O
مهر	B-ORG
برچسب	O
:	O
منوچهر	B-PER
حبيبي	I-PER
،	O
کشاورزان	O
،	O
آبياري	O
مدرن	O
،	O
معافيت	O
،	O
عوارض	O
شهرداري	O

