آزادي	O
شيخ	O
زکزاکي	B-PER
،	O
پيروزي	O
شيعيان	O
نيجريه	B-LOC
در	O
برابر	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
و	O
آل	O
سعود	O

به	O
گزارش	O
ايرنا	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
روزنامه	B-ORG
ونگارد	I-ORG
چاپ	O
لائوس	B-LOC
،	O
دادگاه	B-ORG
عالي	I-ORG
فدرال	I-ORG
نيجريه	I-ORG
حکم	O
داده	O
که	O
شيخ	O
ابراهيم	B-PER
زکزاکي	I-PER
در	O
اسرع	O
وقت	O
بايد	O
از	O
زندان	O
آزاد	O
شود	O
.	O

بر	O
اساس	O
احکام	O
صادرشده	O
از	O
سوي	O
دادگاه	B-ORG
عالي	I-ORG
نيجريه	I-ORG
،	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
نيجريه	B-LOC
موظف	O
هستند	O
رهبر	O
شيعيان	O
اين	O
کشور	O
را	O
ظرف	O
45	O
روز	O
تحويل	O
مقامات	O
پليس	O
نيجريه	B-LOC
دهند	O
.	O

در	O
مقابل	O
،	O
پليس	O
نيز	O
موظف	O
است	O
حداکثر	O
بعد	O
از	O
24	B-TIM
ساعت	I-TIM
،	O
شيخ	O
زکزاکي	B-PER
و	O
همسر	O
وي	O
را	O
آزاد	O
کند	O
.	O

حکم	O
آزادي	O
رهبر	O
شيعيان	O
نيجريه	B-LOC
در	O
حالي	O
صادرشده	O
که	O
نهاد	O
قضايي	O
اين	O
کشور	O
ضمن	O
موافقت	O
با	O
رسيدگي	O
به	O
درخواست	O
شيعيان	O
نيجريه	B-LOC
براي	O
بررسي	O
حقوقي	O
و	O
قضايي	O
ادعاهاي	O
مطرح‌شده	O
عليه	O
شيخ	O
زکزاکي	B-PER
،	O
اعلام	O
کرده	O
بود	O
که	O
نخستين	O
جلسه	O
دادگاه	O
وي	O
در	O
تاريخ	O
دوم	B-DAT
دسامبر	I-DAT
آذرماه	I-DAT
با	O
حضور	O
قضات	O
و	O
کارشناسان	O
دستگاه	O
قضايي	O
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
اعتراضات	O
نهادهاي	O
حقوق	O
بشري	O
به	O
رفتار	O
غيرانساني	O
ارتش	O
و	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
نيجريه	B-LOC
با	O
شمار	O
زيادي	O
از	O
شيعيان	O
اين	O
کشور	O
و	O
تداوم	O
سياست‌هاي	O
ضد	O
مذهبي	O
دولت	B-ORG
نيجريه	I-ORG
،	O
شدت	O
يافته	O
بود	O
.	O

در	O
ماه‌هاي	O
اخير	O
شمار	O
زيادي	O
از	O
شيعيان	O
نيجريه	B-LOC
در	O
اعتراض	O
به	O
ممنوعيت	O
اجتماعي	O
و	O
نيز	O
پيگيري	O
آزادي	O
شيخ	O
ابراهيم	B-PER
زکزاکي	I-PER
،	O
در	O
مناطق	O
مختلف	O
اين	O
کشور	O
به‌ويژه	O
در	O
شهر	B-LOC
کادونا	I-LOC
(	O
مرکز	O
ايالت	B-LOC
کادونا	I-LOC
)	O
تظاهرات	O
مسالمت‌آميز	O
برگزار	O
کردند	O
.	O

ارتش	B-ORG
نيجريه	I-ORG
مدعي	O
شده	O
که	O
تلاش	O
هواداران	O
شيخ	O
زکزاکي	B-PER
براي	O
ترور	O
رئيس	O
ستاد	O
ارتش	O
اين	O
کشور	O
در	O
منطقه	B-LOC
زار	I-LOC
يا	O
علت	O
دستگيري	O
اين	O
رهبر	O
بزرگ	O
تشيع	O
در	O
نيجريه	B-LOC
بوده	O
است	O
.	O

ارتش	B-ORG
نيجريه	I-ORG
در	O
تاريخ	O
14	B-DAT
دسامبر	I-DAT
2015	I-DAT
رهبر	O
شيعيان	O
نيجريه	B-LOC
را	O
پس	O
از	O
زدوخورد	O
خونبار	O
با	O
اعضاي	O
جنبش	O
وي	O
بازداشت	O
کرد	O
.	O

دست‌کم	O
347	O
از	O
اعضاي	O
جنبش	O
شيخ	O
زکزاکي	B-PER
در	O
درگيري	O
با	O
ارتش	B-ORG
نيجريه	I-ORG
کشته	O
شدند	O
.	O

تارنماي	O
خبري	O
ديلي	B-ORG
تراست	I-ORG
نيز	O
از	O
کادونا	B-LOC
گزارش	O
داد	O
:	O
جنبش	B-ORG
اسلامي	I-ORG
نيجريه	I-ORG
با	O
رد	O
ادعاي	O
ارتش	O
اين	O
کشور	O
مبني	O
بر	O
تهييج	O
خشونت	O
از	O
سوي	O
اين	O
گروه	O
،	O
تأکيد	O
کرده	O
که	O
در	O
طول	O
چندين	O
دهه	O
فعاليت	O
اجتماعي	O
و	O
سياسي	O
جنبش	B-ORG
اسلامي	I-ORG
شيعيان	I-ORG
،	O
هيچ‌گاه	O
به	O
دنبال	O
رفتارهاي	O
غيرقانوني	O
و	O
خشونت‌آميز	O
نبوده	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
تحليلگران	O
سياسي	O
،	O
رفتار	O
دولت	B-ORG
نيجريه	I-ORG
با	O
شيعيان	O
اين	O
کشور	O
در	O
چارچوب	O
سياست‌هاي	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
صورت	O
پذيرفته	O
که	O
با	O
کارشکني‌هاي	O
رژيم	B-ORG
سعودي	I-ORG
نيز	O
همراه	O
بوده	O
است	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
،	O
افزايش	O
حضور	O
نظامي	O
و	O
امنيتي	O
آمريکا	B-LOC
و	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
عليه	O
شيعيان	O
نيجريه	B-LOC
در	O
حالي	O
است	O
که	O
سير	O
تحولات	O
سياسي	O
و	O
اجتماعي	O
نيجريه	B-LOC
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
واشنگتن	B-LOC
،	O
رياض	B-LOC
و	O
تل‌آويو	B-LOC
نگران	O
افزايش	O
نفوذ	O
معنوي	O
شيعيان	O
در	O
قاره	O
آفريقا	B-LOC
و	O
تثبيت	O
جايگاه	O
اجتماعي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
در	O
ميان	O
جوامع	O
آفريقايي	O
هستند	O
و	O
همين	O
امر	O
موجب	O
شده	O
که	O
پشتيباني	O
خود	O
را	O
از	O
دولت	B-ORG
نيجريه	I-ORG
عليه	O
شيعيان	O
در	O
مناطق	O
گوناگون	O
اين	O
کشور	O
افزايش	O
دهند	O
.	O

فروش	O
سلاح	O
و	O
ماشين‌آلات	O
جنگي	O
،	O
مراودات	O
نظامي	O
پنهان	O
دولت	B-ORG
نيجريه	I-ORG
و	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
،	O
حضور	O
وابسته	O
نظامي	O
آمريکا	B-LOC
و	O
برخي	O
ديگر	O
از	O
فرماندهان	O
ارتش	O
اين	O
کشور	O
در	O
مقر	O
فرماندهي	O
ارتش	B-ORG
نيجريه	I-ORG
و	O
نيز	O
حضور	O
نمايندگان	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
در	O
نهادهاي	O
سياسي	O
و	O
اجتماعي	O
نيجريه	B-LOC
و	O
نيز	O
تأسيس	O
احزاب	O
سياسي	O
مبتني	O
بر	O
انديشه	O
ضاله	O
وهابيت	O
،	O
ازجمله	O
سياست‌ها	O
و	O
اقدامات	O
آمريکا	B-LOC
و	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
در	O
نيجريه	B-LOC
است	O
که	O
بايد	O
موردتوجه	O
عميق	O
قرار	O
گيرد	O
.	O

ناظران	O
سياسي	O
بر	O
اين	O
باورند	O
که	O
آزادي	O
رهبر	O
شيعيان	O
نيجريه	B-LOC
نشانه	O
شکست	O
سياست‌هاي	O
آمريکا	B-LOC
،	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
و	O
آل	O
سعود	O
در	O
نيجريه	B-LOC
بوده	O
و	O
در	O
مقابل	O
يک	O
پيروزي	O
بزرگ	O
براي	O
ميليون‌ها	O
نفر	O
از	O
شيعيان	O
اين	O
کشور	O
آفريقايي	O
است	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
بر	O
اساس	O
شواهد	O
متن	O
سياسي	O
و	O
اجتماعي	O
،	O
آزادي	O
رهبر	O
شيعيان	O
نيجريه	B-LOC
نه	O
اولين	O
و	O
نه	O
آخرين	O
مرحله	O
از	O
تلاش	O
شيعيان	O
اين	O
کشور	O
براي	O
تحقق	O
مطالبات	O
خود	O
خواهد	O
بود	O
.	O

ميليون‌ها	O
نفر	O
از	O
شيعيان	O
نيجريه	B-LOC
اکنون	O
با	O
زمينه‌سازي	O
براي	O
آزادي	O
رهبر	O
خود	O
،	O
عزم	O
شان	O
را	O
جزم	O
کرده‌اند	O
تا	O
در	O
چارچوب	O
قوانين	O
داخلي	O
اين	O
کشور	O
و	O
ضمن	O
احترام	O
به	O
همه	O
پيروان	O
اديان	O
توحيدي	O
،	O
فعاليت	O
اجتماعي	O
و	O
مذهبي	O
خود	O
را	O
افزايش	O
داده	O
و	O
مردم	O
اين	O
کشور	O
آفريقايي	O
را	O
بيش‌ازپيش	O
با	O
انديشه	O
متعالي	O
تشيع	O
آشنا	O
سازند	O
.	O

خاورم	O
93771275	O
گزارش	O
از	O
حميد	B-PER
واضح	I-PER
انتشاردهنده	O
:	O
مجيد	B-PER
جعفري	I-PER

