خواننده‌هاي	O
جنگ‌جو	O
تاريخ	O
مصرف	O
ندارند/قصد	O
نداريم	O
از	O
ايران	B-LOC
برويم	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
ايلنا	B-ORG
،	O
ايده	O
تشکيل	O
گروه	O
موسيقي	O
جنگ‌جو	O
در	O
سال	B-DAT
1383	I-DAT
با	O
نگرش	O
تازه‌اي	O
به	O
ترانه‌هاي	O
ايراني	O
و	O
موسيقي	O
مردمي	O
به	O
سرپرستي	O
طاها	B-PER
پارسا	I-PER
و	O
رضا	B-PER
شايا	I-PER
شکل	O
گرفت	O
و	O
در	O
سال	B-DAT
1385	I-DAT
با	O
کامل	O
شدن	O
ايده‌ها	O
و	O
ثبت	O
رسمي	O
؛	O
«	O
جنگ‌جو	O
»	O
به	O
عنوان	O
يک	O
گروه	O
موسيقي	O
فعاليت‌هاي	O
خود	O
را	O
آغاز	O
کرد	O
.	O

اين	O
گروه	O
اگرچه	O
با	O
فراز	O
و	O
نشيب‌هايي	O
روبرو	O
بوده	O
اما	O
امروز	O
يکي	O
از	O
موفق‌ترين	O
گروه‌ها	O
در	O
ژانر	O
موسيقي	O
ترانه‌هاي	O
فولکلور	O
با	O
ويرايش	O
امروزي	O
.	O

رضا	B-PER
شايا	I-PER
(	O
آهنگساز	O
و	O
نوازنده	O
گروه	O
دنگ	O
شو	O
)	O
،	O
ميلاد	B-PER
باقري	I-PER
(	O
خواننده	O
دنگ	O
شو	O
)	O
و	O
سيدعلي	B-PER
ميرم	I-PER
حمدي	I-PER
(	O
مدير	O
برنامه‌هاي	O
دنگ	O
شو	O
)	O
با	O
حضور	O
در	O
خبرگزاري	O
ايلنا	B-ORG
از	O
جنگ‌جو	O
گفتند	O
.	O

جنگ‌جو	O
را	O
امروز	O
دنبال	O
کنيد	O
ميلاد	B-PER
باقري	I-PER
(	O
خواننده	O
جنگ‌جو	O
)	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
گروه	O
جنگ‌جو	O
در	O
مدت	O
ده	O
سالي	O
که	O
از	O
آغازش	O
مي‌گذرد	O
دچار	O
تغيير	O
و	O
تحول	O
شده	O
است	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
از	O
زماني	O
که	O
گروه	O
شکل	O
گرفته	O
تاکنون	O
شايد	O
خوانندگان	O
و	O
نوازندگاني	O
همراه	O
گروه	O
بودند	O
که	O
امروز	O
نيستند	O
و	O
اين	O
گروه	O
در	O
اين	O
مدت	O
با	O
ممنوع‌ها	O
مواجه	O
شده	O
اما	O
هيچ‌گاه	O
نااميد	O
نشده	O
و	O
همچنان	O
به	O
کار	O
خود	O
ادامه	O
داده	O
است	O
.	O

او	O
ادامه	O
داد	O
:	O
جنگ‌جو	O
در	O
اين	O
مدت	O
تلاش	O
کرده	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
همه	O
سختي‌ها	O
و	O
محدوديت‌ها	O
فعاليت	O
داشته	O
و	O
تا	O
امروز	B-DAT
آن	O
را	O
ادامه	O
داده	O
.	O

تا	O
آنجا	O
که	O
مي‌توانم	O
بگويم	O
امروز	O
بايد	O
جنگ‌جو	O
را	O
دنبال	O
کنيد	O
و	O
در	O
گذشته	O
نمانيد	O
.	O

خواننده	O
گروه	O
جنگ‌جو	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
براي	O
خلق	O
يک	O
اثر	O
همه	O
چيز	O
لحظه	O
به	O
لحظه	O
پيش	O
مي‌رود	O
،	O
گفت	O
:	O
شايد	O
در	O
گروه‌هاي	O
ديگر	O
اين	O
گونه	O
باشد	O
که	O
وظيفه	O
هر	O
فرد	O
در	O
گروه	O
مشخص	O
است	O
اما	O
در	O
بند	O
ما	O
اين	O
طور	O
نيست	O
و	O
ما	O
همه	O
باهم	O
پيش	O
مي‌رويم	O
و	O
براي	O
توليد	O
يک	O
ترک	O
از	O
ايده‌هاي	O
همه	O
گروه	O
استفاده	O
مي‌شود	O
.	O

باقري	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
کار	O
با	O
گروه	O
جنگ‌جو	O
به	O
من	O
به	O
عنوان	O
خواننده	O
اين	O
فرصت	O
را	O
مي‌دهد	O
تا	O
فعاليت	O
فکري	O
خود	O
را	O
نيز	O
داشته	O
باشم	O
اما	O
در	O
گروه‌هاي	O
ديگري	O
که	O
در	O
گذشته	O
فعاليت	O
داشتم	O
تنها	O
يک	O
اجراکننده	O
اثر	O
بودم	O
درحالي‌که	O
در	O
جنگ‌جو	O
امتيازاتي	O
ازجمله	O
بروز	O
خلاقيت	O
را	O
دارم	O
.	O

ما	O
در	O
جنگ‌جو	O
يک	O
فعاليت	O
گروهي	O
داريم	O
.	O

خواننده‌هاي	O
جنگ‌جو	O
تاريخ	O
مصرف	O
ندارند	O
سيد	B-PER
علي	I-PER
ميرم	I-PER
حمدي	I-PER
(	O
مدير	O
برنامه‌هاي	O
جنگ‌جو	O
)	O
درباره	O
جدايي	O
خوانندگان	O
اين	O
گروه	O
در	O
گذشته	O
نيز	O
گفت	O
:	O
اين	O
موضوع	O
دلايل	O
مختلفي	O
دارد	O
ازجمله	O
سليقه	O
موسيقيايي	O
گروه	O
و	O
خواننده	O
يا	O
محدوديت‌هايي	O
که	O
گروه	O
يا	O
خواننده	O
در	O
کار	O
دارند	O
و	O
از	O
آنجا	O
که	O
خواننده	O
بيشتر	O
از	O
ديگر	O
اعضاي	O
گروه	O
ديده	O
مي‌شود	O
؛	O
حواشي	O
معمولا	O
درباره	O
آن‌ها	O
زياد	O
است	O
.	O

او	O
ادامه	O
داد	O
:	O
برخي	O
تصور	O
مي‌کنند	O
هدف	O
جنگ‌جو	O
اين	O
است	O
که	O
خواننده‌اي	O
را	O
وارد	O
عرصه	O
موسيقي	O
کند	O
و	O
او	O
را	O
پرورش	O
دهد	O
و	O
بعد	O
از	O
خواننده	O
جدا	O
مي‌شود	O
درحالي‌که	O
اين	O
گونه	O
نيست	O
بلکه	O
وقتي	O
گروه	O
مي‌تواند	O
ارتباط	O
دو	O
طرفه‌اي	O
با	O
خواننده	O
برقرار	O
کند	O
؛	O
اين	O
ارتباط	O
طولاني	O
مدت	O
مي‌شود	O
.	O

مدير	O
برنامه‌هاي	O
جنگ‌جو	O
با	O
تاکيد	O
بر	O
اينکه	O
خواننده‌ها	O
در	O
جنگ‌جو	O
تاريخ	O
مصرف	O
ندارند	O
،	O
گفت	O
:	O
ما	O
در	O
فصل	O
جديد	O
جنگ‌جو	O
با	O
ميلاد	B-PER
باقري	I-PER
به	O
عنوان	O
خواننده	O
شروع	O
کرديم	O
و	O
اميدواريم	O
اين	O
همکاري	O
طولاني	O
مدت	O
باشد	O
و	O
البته	O
مدت	O
زماني	O
براي	O
اين	O
همکاري	O
تعيين	O
نشده	O
است	O
.	O

جنگ‌جو	O
يک	O
گروه	O
هنري	O
استمي	B-PER
رم	I-PER
حمدي	I-PER
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
صحبت‌هايش	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
جنگ‌جو	O
يک	O
گروه	O
موسيقي	O
نيست	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
حقيقت	O
گروه	O
جنگ‌جو	O
تنها	O
يک	O
گروه	O
موسيقي	O
نيست	O
بلکه	O
يک	O
گروه	O
هنري	O
است	O
و	O
المان‌هاي	O
ديگر	O
هنر	O
مانند	O
پرفورمنس	O
در	O
بافت	O
گروه	O
به	O
وضوح	O
ديده	O
مي‌شود	O
و	O
اميدوارم	O
ما	O
در	O
اين	O
مسير	O
گام‌هاي	O
درستي	O
را	O
برداريم	O
که	O
براي	O
گروه	O
تاثيرگذار	O
باشد	O
.	O

اصل	O
ثابت	O
جنگ‌جو	O
«	O
تغيير	O
»	O
است	O
او	O
ادامه	O
داد	O
:	O
گروه	O
جنگ‌جو	O
يک	O
کنسرت	O
مشخص	O
براي	O
خود	O
را	O
دارد	O
و	O
در	O
حقيقت	O
اصل	O
ثابت	O
جنگ‌جو	O
«	O
تغيير	O
»	O
است	O
و	O
طبيعتا	O
وقتي	O
اثر	O
ما	O
محتواي	O
مشخصي	O
دارد	O
ناخودآگاه	O
با	O
مسير	O
فکري	O
ما	O
حرکت	O
کرده	O
و	O
همراه	O
مي‌شود	O
و	O
زماني	O
مي‌رسد	O
که	O
مخاطب	O
نيز	O
بر	O
مسير	O
ما	O
تاثيرگذار	O
مي‌شود	O
.	O

مدير	O
برنامه‌هاي	O
گروه	O
جنگ‌جو	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
ما	O
قرار	O
نيست	O
چيزي	O
را	O
به	O
مخاطب	O
تزريق	O
کنيم	O
و	O
قطعا	O
اگر	O
مخاطب	O
با	O
خط	O
مشي	O
فکري	O
ما	O
حرکت	O
کند	O
با	O
ما	O
همسو	O
مي‌شود	O
و	O
در	O
حقيقت	O
موجي	O
ايجاد	O
شده	O
که	O
مخاطب	O
همراه	O
ما	O
مي‌شود	O
اما	O
قطعا	O
ما	O
نمي‌خواهيم	O
چيزي	O
را	O
به	O
مخاطب	O
ديکته	O
کنيم	O
.	O

در	O
واقع	O
اصول	O
،	O
کنسرت	O
و	O
خط	O
فکري	O
جنگ‌جو	O
مشخص	O
است	O
.	O

ميرم	B-PER
حمدي	I-PER
افزود	O
:	O
برخي	O
معتقدند	O
گروه	O
جنگ‌جو	O
برخلاف	O
ديگر	O
گروه‌هاي	O
موسيقي	O
اجراهاي	O
موفق‌تري	O
نسبت	O
به	O
توليد	O
آلبوم	O
داشته	O
است	O
اگرچه	O
در	O
ضبط	O
آلبوم	O
به	O
واسطه	O
فضاي	O
استوديو	O
،	O
ميکس	O
و	O
.	O
.	O
.	O
فضاي	O
عجيب‌تري	O
ايجاد	O
مي‌شود	O
اما	O
درباره	O
گروه	O
جنگ‌جو	O
هميشه	O
اجراها	O
جذاب‌تر	O
بوده	O
است	O
.	O

مخاطب	O
با	O
لغو	O
کنسرت‌ها	O
سرخورده	O
مي‌شود	O
او	O
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به	O
لغو	O
برخي	O
کنسرت‌ها	O
در	O
شهرستان‌ها	O
گفت	O
:	O
بزرگترين	O
مشکلي	O
که	O
براي	O
يک	O
گروه	O
موسيقي	O
با	O
لغو	O
کنسرت‌ها	O
ايجاد	O
مي‌شود	O
عدم	O
تعامل	O
و	O
ارتباط	O
با	O
مخاطب	O
است	O
و	O
اين	O
موضوع	O
بسيار	O
نگران‌کننده	O
است	O
.	O

متاسفانه	O
جامعه	O
موسيقي	O
به	O
تاثيري	O
که	O
نهادهاي	O
غير	O
مرتبط	O
و	O
غيرتخصصي	O
بر	O
روند	O
موسيقي	O
دارند	O
عادت	O
کرده	O
اما	O
بزرگترين	O
نگراني	O
براي	O
تمامي	O
گروه‌هاي	O
موسيقي	O
اين	O
است	O
که	O
مخاطب	O
با	O
لغو	O
کنسرت‌ها	O
سرخورده	O
مي‌شود	O
.	O

ريشه‌هاي	O
ما	O
در	O
ايران	B-LOC
است	O
رضا	B-PER
شايا	I-PER
(	O
آهنگساز	O
و	O
نوازنده	O
گروه	O
جنگ‌جو	O
)	O
نيز	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
گروه	O
جنگ‌جو	O
در	O
ايران	B-LOC
الگويي	O
ندارد	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
گروه	O
جنگ‌جو	O
در	O
ميان	O
گروه‌هاي	O
خارجي	O
و	O
از	O
هر	O
گروهي	O
يک	O
روش	O
و	O
متد	O
را	O
گرفته	O
و	O
در	O
واقع	O
ممکن	O
است	O
از	O
جهاتي	O
مشابه	O
يک	O
گروه	O
موسيقي	O
خارجي	O
باشد	O
اما	O
در	O
جنبه	O
ديگري	O
شباهتي	O
با	O
همان	O
گروه	O
موسيقي	O
را	O
نداشته	O
باشد	O
.	O

آهنگساز	O
و	O
نوازنده	O
گروه	O
جنگ‌جو	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سوال	O
که	O
آيا	O
گروه	O
تصميم	O
ندارد	O
براي	O
هميشه	O
از	O
ايران	B-LOC
برود	O
،	O
گفت	O
:	O
معتقدم	O
نمي‌شود	O
براي	O
هميشه	O
از	O
ايران	B-LOC
برويم	O
چرا	O
که	O
ريشه‌هاي	O
ما	O
در	O
اينجاست	O
اما	O
گاهي	O
اوقات	O
وقتي	O
مي‌بيني	O
نمي‌تواني	O
کار	O
کني	O
.	O

آن	O
وقت	O
تصميم	O
مي‌گيري	O
از	O
ايران	B-LOC
بروي	O
چرا	O
که	O
بالاخره	O
در	O
دنياي	O
به	O
اين	O
بزرگي	O
جايي	O
هست	O
که	O
بتوانيم	O
در	O
آنجا	O
کار	O
کنيم	O
.	O

خوشبختانه	O
ما	O
هنوز	O
قصد	O
نداريم	O
از	O
ايران	B-LOC
برويم	O
و	O
در	O
همين	O
جا	O
کارمان	O
را	O
ادامه	O
مي‌دهيم	O
.	O

