زن	O
تبر	O
به	O
دست	O
،	O
حساب	O
تام	B-PER
کروز	I-PER
را	O
رسيد	O
!	O

سرويس	O
فرهنگ	O
و	O
هنر	O
مشرق	B-ORG
-	O
فيلم	O
«	O
جک	O
ريچر	O
2	O
»	O
با	O
بازي	O
تام	B-PER
کروز	I-PER
افتتاحيه	O
نااميدکننده‌اي	O
داشت	O
و	O
جا	O
يش	O
را	O
به	O
کمدي	O
ترسناکي	O
داد	O
که	O
حال	O
و	O
هواي	O
تعطيلات	O
هالووين	O
را	O
داشت	O
.	O

در	O
روزهاي	B-DAT
پاياني	I-DAT
ماه	I-DAT
اکتبر	I-DAT
فيلم	O
جديد	O
تايلر	B-PER
پري	I-PER
با	O
عنوان	O
«	O
هالووين	O
مادي	O
A	O
Madea	O
Halloween	O
»	O
در	O
کمال	O
شگفتي	O
بيشتر	O
از	O
قسمت	O
دوم	O
«	O
جک	O
ريچر	O
»	O
با	O
بازي	O
تام	B-PER
کروز	I-PER
فروش	O
داشت	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبر	B-ORG
آنلاين	I-ORG
،	O
درحالي‌که	O
همه	O
انتظار	O
داشتند	O
فيلم	O
«	O
جک	O
ريچر	O
:	O
هرگز	O
بازنگرد	O
»	O
به‌راحتي	O
عنوان	O
پرفروش‌ترين	O
فيلم	O
سينماي	O
آمريکا	B-LOC
را	O
از	O
آن	O
خود	O
کند	O
،	O
فيلم	O
کمدي	O
«	O
هالووين	O
مادي	O
»	O
با	O
زمينه‌اي	O
مناسب	O
براي	O
روزهاي	O
منتهي	O
به	O
جشن	O
هالووين	O
گوي	O
سبقت	O
را	O
از	O
جک	O
ريچر	O
ربود	O
و	O
با	O
27	B-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
600	I-MON
هزار	I-MON
دلار	I-MON
فروش	O
در	O
بيش	O
از	O
دو	O
هزار	O
سالن	O
سينما	O
،	O
پرفروش‌ترين	O
فيلم	O
سينماي	O
آمريکا	B-LOC
شد	O
«	O
.	O
جک	O
ريچر	O
»	O
نيز	O
با	O
فروش	O
23	B-MON
ميليون	I-MON
دلاري	I-MON
در	O
نزديک	O
به	O
چهار	O
هزار	O
سالن	O
سينما	O
دومين	O
فيلم	O
پرفروش	O
هفته	O
بود	O
.	O

باوجود	O
جا	O
ماندن	O
از	O
فيلم	O
«	O
هالووين	O
مادي	O
»	O
به	O
اعتقاد	O
کارشناسان	O
فروش	O
عملکرد	O
«	O
جک	O
ريچر	O
»	O
در	O
افتتاحيه	O
قابل‌قبول	O
است	O
.	O

مادي	B-PER
يا	O
ميل	B-PER
سيمون	I-PER
يک	O
زن	O
سالخورده	O
اما	O
تنومند	O
سياه‌پوست	O
،	O
کاراکتر	O
خيالي	O
آفريده	O
تايلر	B-PER
پري	I-PER
است	O
.	O

اين	O
کارگردان	O
خود	O
در	O
نقش	O
مادي	O
بازي	O
مي‌کند	O
.	O

تايلر	B-PER
با	O
ارائه	O
فيلم	O
تازه	O
‌اش	O
در	O
شش	O
سال	O
اخير	O
کاري	O
خود	O
بهترين	O
نتيجه	O
را	O
در	O
گيشه	O
گرفت	O
و	O
درعين‌حال	O
کمپاني	B-ORG
لاينزگيت	I-ORG
را	O
به	O
سوددهي	O
خوب	O
فيلم	O
اميدوار	O
کرد	O
.	O

اين	O
کمدي	O
ترسناک	O
با	O
الهام	O
از	O
فهرست	O
خيالي	O
کريس	B-PER
راک	I-PER
از	O
بهترين	O
فيلم‌هاي	O
کاراکتر	O
«	O
مادي	O
»	O
ساخته	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
فيلم	O
تازه	O
پري	B-PER
بلا	I-PER
ترون	I-PER
،	O
دايمند	B-PER
وايت	I-PER
و	O
کيسه	B-PER
ديويس	I-PER
در	O
کنار	O
کاراکتر	O
مشهور	O
مادي	O
نقش‌آفريني	O
مي‌کنند	O
.	O

مادي	B-PER
اين	O
بار	O
هالووين	O
را	O
در	O
جدال	O
با	O
قاتلان	O
،	O
ارواح	O
،	O
اشباح	O
،	O
زامبي‌ها	O
و	O
جانوران	O
خيالي	O
مي‌گذراند	O
.	O

درعين‌حال	O
تمام	O
حواس	O
ش	O
معطوف	O
به	O
نوجواناني	O
با	O
رفتار	O
ناشايست	O
است	O
.	O

ديويد	B-PER
ديويداس	I-PER
پيتز	I-PER
،	O
مدير	O
اکران	O
داخلي	O
کمپاني	B-ORG
لاينزگيت	I-ORG
فيلم	O
تازه	O
پري	B-PER
را	O
اثري	O
متفاوت	O
و	O
منحصربه‌فرد	O
براي	O
هالووين	O
خواند	O
و	O
گفت	O
:	O
از	O
سال	B-DAT
2013	I-DAT
به	O
اين‌سو	O
ديگر	O
فيلمي	O
با	O
حضور	O
کاراکتر	O
«	O
مادي	O
»	O
به	O
سينما	O
عرضه	O
نشده	O
بود	O
پس	O
به	O
اين	O
نتيجه	O
رسيدم	O
که	O
الآن	O
ديگر	O
وقت	O
آن	O
فرا	O
رسيده	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
آي	B-ORG
سينما	I-ORG
هرچند	O
«	O
هالووين	O
مادي	O
»	O
افتتاحيه	O
درخشاني	O
را	O
به	O
ثبت	O
رسانده	O
است	O
اما	O
نبايد	O
انتظار	O
داشت	O
ساخته	O
جديد	O
تايلر	B-PER
سر	O
از	O
فهرست	O
ده	O
فيلم	O
برتر	O
سال	O
دربياورد	O
يا	O
در	O
حد	O
و	O
اندازه	O
رقابت	O
با	O
ساير	O
مدعيان	O
اسکار	O
پيش	O
رو	O
باشد	O
.	O

اين	O
کمدي	O
هالوويني	O
که	O
با	O
بودجه‌اي	O
20	B-MON
ميليون	I-MON
دلاري	I-MON
تهيه	O
و	O
توليد	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
قسمت	O
دوم	O
«	O
جک	O
ريچر	O
»	O
به	O
کارگرداني	O
ادوارد	B-PER
زوايا	I-PER
علاوه	O
بر	O
تام	B-PER
کروز	I-PER
بازيگراني	O
چون	O
کول	B-PER
بي	I-PER
اسم	I-PER
ولد	I-PER
رو	I-PER
و	O
آل	B-PER
ديس	I-PER
هيچ	I-PER
نقش‌آفريني	O
مي‌کنند	O
.	O

محصول	O
مشترک	O
پارامونت	B-ORG
و	O
اسکاي	B-ORG
دنس	I-ORG
با	O
صرف	O
60	B-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
ساخته	O
شده	O
است	O
.	O

براي	O
مقايسه	O
بد	O
نيست	O
بدانيم	O
که	O
قسمت	O
اول	O
«	O
جک	O
ريچر	O
»	O
دسامبر	B-MON
سال	I-MON
2012	I-MON
در	O
افتتاحيه	O
تنها	O
15	B-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
فروخت	O
اما	O
درنهايت	O
با	O
218	B-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
فروش	O
در	O
سراسر	O
جهان	O
به	O
کار	O
خود	O
پايان	O
داد	O
.	O

بيشتر	O
فروش	O
قسمت	O
اول	O
فيلم	O
در	O
کشورهاي	O
خارجي	O
رقم	O
خورده	O
بود	O
.	O

در	O
قسمت	O
دوم	O
نيز	O
عملکرد	O
فيلم	O
در	O
بازارهاي	O
خارجي	O
بسيار	O
خوب	O
است	O
«	O
.	O
جک	O
ريچر	O
:	O
هرگز	O
بازنگردد	O
»	O
در	O
40	O
کشور	O
خارجي	O
31	B-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
ديگر	O
فروش	O
داشت	O
و	O
با	O
احتساب	O
فروش	O
آمريکا	B-LOC
شمالي	I-LOC
در	O
سراسر	O
جهان	O
54	B-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
فروخت	O
سري	O
فيلم‌هاي	O
اکشن	O
«	O
جک	O
ريچر	O
»	O
با	O
اقتباس	O
از	O
مجموعه	O
رمان‌هاي	O
محبوب	O
«	O
اي	B-PER
چاييد	I-PER
»	O
رمان‌نويس	O
بريتانيايي	O
جلوي	O
دوربين	O
رفته	O
است	O
.	O

قسمت	O
اول	O
«	O
جک	O
ريچر	O
»	O
به	O
کارگرداني	O
کريستوفر	B-PER
مک	I-PER
گوئي	I-PER
در	O
سال	B-DAT
2012	I-DAT
روي	O
پرده	O
رفت	O
.	O

پارامونت	B-ORG
حدود	O
شصت	B-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
صرف	O
تهيه	O
و	O
توليد	O
قسمت	O
نخست	O
اين	O
فيلم	O
اکشن	O
کرد	O
و	O
درنتيجه	O
،	O
فيلم	O
پرهزينه	O
و	O
.	O
.	O
.	O
و	O
به‌اصطلاح	O
«	O
بلاک	O
باست	O
ري	O
»	O
در	O
کار	O
نبود	O
.	O

فيلم	O
تازه	O
تام	B-PER
کروز	I-PER
در	O
گيشه	O
جهاني	O
،	O
فيلم	O
«	O
دوزخ	O
»	O
با	O
بازي	O
تام	B-PER
هرکس	I-PER
را	O
از	O
صدر	O
به	O
زير	O
کشيد	O
«	O
.	O
دوزخ	O
»	O
در	O
دومين	O
هفته	O
اکران	O
در	O
58	O
کشور	O
28	B-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
900	I-MON
هزار	I-MON
دلار	I-MON
فروخت	O
تا	O
پس	O
از	O
دو	O
هفته	O
و	O
پيش	O
از	O
آغاز	O
اکران	O
در	O
سينماهاي	O
آمريکا	B-LOC
فروش	O
جهاني	O
فيلم	O
به	O
94	B-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
800	I-MON
هزار	I-MON
دلار	I-MON
برسد	O
.	O

اين	O
فيلم	O
به	O
کارگرداني	O
ران	B-PER
هاروارد	I-PER
جمعه	B-DAT
آينده	I-DAT
در	O
آمريکاي	B-LOC
شمالي	I-LOC
اکران	O
مي‌شود	O
.	O

اين	O
فيلم	O
در	O
ادامه	O
اقتباس‌ها	O
از	O
روي	O
کتاب‌هاي	O
جذاب	O
دن	B-PER
براون	I-PER
است	O
.	O

اولين	O
بار	O
«	O
کد	O
داوينچي	B-PER
»	O
اين	O
نويسنده	O
مورد	O
اقتباس	O
قرار	O
گرفت	O
که	O
در	O
آن	O
تام	B-PER
هرکس	I-PER
نقش	O
مردي	O
را	O
داشت	O
که	O
بايد	O
در	O
پي	O
يک	O
دزدي	O
از	O
موزه	B-LOC
لوور	I-LOC
و	O
دنبال	O
کردن	O
نشانه‌هاي	O
مسيحيت	O
به	O
يک	O
گروه	O
عجيب‌وغريب	O
مي‌رسيد	O
.	O

کتاب‌هاي	O
دن	B-PER
براون	I-PER
هنوز	O
هم	O
پرطرفدار	O
و	O
پرفروش	O
هستند	O
و	O
البته	O
هيچ‌کدام	O
از	O
فيلم‌ها	O
نتوانستند	O
مثل	O
کتاب‌ها	O
موفقيت	O
کسب	O
کنند	O
.	O

در	O
آستانه	O
هالووين	O
کمپاني	B-ORG
يونيورسال	I-ORG
هم	O
فيلمي	O
مناسب	O
حال	O
و	O
هواي	O
هالووين	O
روانه	O
سينما	O
کرد	O
«	O
.	O
ويجا	O
:	O
خاستگاه	O
شيطان	O
»	O
که	O
با	O
بودجه	O
9	B-MON
ميليون	I-MON
دلاري	I-MON
ساخته‌شده	O
هفته	O
گذشته	O
در	O
بيش	O
از	O
سه	O
هزار	O
سالن	O
سينما	O
اکران	O
شد	O
و	O
با	O
فروشي	O
برابر	O
با	O
14	B-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
100	I-MON
هزار	I-MON
دلار	I-MON
در	O
رده	O
سوم	O
پرفروش‌هاي	O
سينماي	O
آمريکا	B-LOC
ايستاد	O
.	O

اين	O
فيلم	O
نيز	O
دومين	O
قسمت	O
از	O
فيلم‌هاي	O
«	O
ويجا	O
»	O
است	O
که	O
قسمت	O
اول	O
آن	O
سال	B-DAT
2014	I-DAT
اکران	O
شد	O
.	O

در	O
قسمت	O
دوم	O
اين	O
فيلم	O
ترسناک	O
حوادث	O
پيش	O
از	O
داستان	O
قسمت	O
اول	O
روايت	O
مي‌شود	O
.	O

داستان	O
اين	O
فيلم	O
به	O
کارگرداني	O
مايک	B-PER
فلناگان	I-PER
،	O
در	O
سال‌هاي	B-DAT
دهه	I-DAT
1960	I-DAT
رخ	O
مي‌دهد	O
و	O
روايتگر	O
ماجراهاي	O
هنرمندي	O
است	O
که	O
ارواح	O
شيطاني	O
را	O
به	O
خانه	O
اش	O
دعوت	O
مي‌کند	O
.	O

کمدي	O
«	O
Keeping	O
Up	O
With	O
the	O
joneses	O
»	O
ديگر	O
فيلمي	O
بود	O
که	O
هفته	O
گذشته	O
به‌صورت	O
گسترده	O
در	O
آمريکا	B-LOC
اکران	O
شد	O
.	O

اين	O
فيلم	O
که	O
با	O
40	B-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
بودجه	O
ساخته	O
شده	O
اکران	O
افتتاحيه	O
را	O
با	O
فروش	O
نااميدکننده	O
پنج	B-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
600	I-MON
هزار	I-MON
دلار	I-MON
به	O
پايان	O
رساند	O
.	O

فيلم	O
«	O
مهتاب	O
»	O
به	O
کارگرداني	O
بري	B-PER
جنکينز	I-PER
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
مدعيان	O
فصل	O
جوايز	O
سينمايي	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
به‌صورت	O
محدود	O
در	O
چهار	O
سالن	O
سينما	O
اکران	O
شد	O
و	O
رکورد	O
ميانگين	O
فروش	O
در	O
يک	O
سالن	O
سينما	O
در	O
سال	B-DAT
2016	I-DAT
را	O
شکست	O
.	O

اين	O
فيلم	O
به‌صورت	O
ميانگين	O
در	O
هر	O
سالن	O
بيش	O
از	O
103	B-MON
هزار	I-MON
دلار	I-MON
فروش	O
داشت	O
.	O

اين	O
فيلم	O
تا	O
به	O
امروز	O
بيشترين	O
امتياز	O
را	O
در	O
سايت	O
متاکري	O
تيک	O
داشته	O
و	O
منتقدان	O
خيلي	O
آن	O
را	O
پسنديده‌اند	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
فيلم	O
«	O
سرزمين	O
تراب	O
»	O
مستند	O
تازه	O
مايکل	B-PER
مور	I-PER
نيز	O
در	O
دو	O
سالن	O
در	O
نيويورک	B-LOC
و	O
کاليفرنيا	B-LOC
به	O
نمايش	O
درآمد	O
و	O
به‌صورت	O
ميانگين	O
در	O
هر	O
سالن	O
بيش	O
از	O
25	B-MON
هزار	I-MON
دلار	I-MON
فروش	O
داشت	O
.	O

روي‌هم‌رفته	O
،	O
گيشه	O
آمريکا	B-LOC
با	O
روزهاي	O
کم	O
رونقي	O
دست‌به‌گريبان	O
است	O
،	O
تا	O
جايي	O
که	O
فروش	O
بليت‌ها	O
در	O
مقايسه	O
با	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
همين	I-DAT
موقع	I-DAT
با	O
افت	O
12	B-PCT
درصدي	I-PCT
روبه‌رو	O
بوده	O
است	O
.	O
