ترور	O
31	O
ايراني	O
بي‌گناه	O
در	O
شهرهاي	O
مختلف	O
/	O
از	O
قتل	O
نوزاد	O
چندماهه	O
تا	O
شهادت	O
13	O
سرباز	O
وظيفه	O

به	O
گزارش	O
شبکه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
راه	I-ORG
دانا	I-ORG
؛	O
به	O
نقل	O
از	O
8	B-ORG
دي	I-ORG
،	O
سوم	B-DAT
آذرماه	I-DAT
هرسال	O
،	O
مصادف	O
با	O
سالروز	O
ترور	O
حداقل	O
31	O
ايراني	O
بي‌گناه	O
در	O
بين	O
سال‌هاي	O
59	B-DAT
تا	I-DAT
72	I-DAT
در	O
شهرهاي	O
مختلف	O
کشور	O
و	O
به	O
دست	O
ايادي	O
آمريکا	B-LOC
در	O
گروه‌هاي	O
مختلف	O
تروريستي	O
است	O
.	O

اسامي	O
شهداي	O
ايران	B-LOC
روز	O
به	O
شرح	O
زير	O
است	O
:	O
فرج‌الله	B-PER
رهبر	I-PER
25	B-DAT
اسفند	I-DAT
1338	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
فارس	I-LOC
به	O
دنيا	O
آمد	O
و	O
در	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1359	I-DAT
درحالي‌که	O
در	O
سردشت	B-LOC
سرباز	O
وظيفه	O
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

رقيه	B-PER
محمدي	I-PER
6	B-DAT
آذر	I-DAT
1338	I-DAT
در	O
تهران	B-LOC
متولد	O
شد	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1360	I-DAT
درحالي‌که	O
تنها	O
يک	O
زن	O
خانه‌دار	O
بود	O
در	O
يک	O
عمليات	O
بمب‌گذاري	O
در	O
ميدان	B-LOC
راه‌آهن	I-LOC
تهران	I-LOC
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

احمد	B-PER
عباسي	I-PER
در	O
سال	B-DAT
1360	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
متولد	O
شد	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
همان	O
سال	O
در	O
يک	O
بمب‌گذاري	O
در	O
راه‌آهن	B-LOC
تهران	I-LOC
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

قربانعلي	B-PER
يوسفي	I-PER
متولد	O
1	B-DAT
مهر	I-DAT
1340	I-DAT
استان	B-LOC
مازندران	I-LOC
بود	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1360	I-DAT
درحالي‌که	O
يک	O
سرباز	O
وظيفه	O
بود	O
در	O
منطقه	B-LOC
مريوان	I-LOC
و	O
طي	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

عليرضا	B-PER
سياوشي	I-PER
زنگياني	I-PER
10	B-DAT
دي	I-DAT
1341	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
مازندران	I-LOC
به	O
دنيا	O
آمد	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1361	I-DAT
درحالي‌که	O
در	O
منطقه	B-LOC
داش	I-LOC
بند	I-LOC
سرباز	O
وظيفه	O
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

عباسعلي	B-PER
آخوندي	I-PER
متولد	O
1	B-DAT
آبان	I-DAT
1343	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
مازندران	I-LOC
بود	O
و	O
در	O
3	B-DAT
آذر	I-DAT
1361	I-DAT
درحالي‌که	O
در	O
پاسگاه	B-LOC
چاره	I-LOC
مريوان	I-LOC
سرباز	O
وظيفه	O
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

سيد	B-PER
محسن	I-PER
مير	I-PER
قوامي	I-PER
17	B-DAT
دي‌ماه	I-DAT
1343	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
متولد	O
شد	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1361	I-DAT
درحالي‌که	O
به	O
شغل	O
خياطي	O
اشتغال	O
داشت	O
در	O
منطقه	B-LOC
بوکان	I-LOC
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

روح‌الله	B-PER
وطن‌خواه	I-PER
10	B-DAT
ارديبهشت	I-DAT
1341	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
فارس	I-LOC
متولد	O
شد	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1361	I-DAT
درحالي‌که	O
تنها	O
يک	O
سرباز	O
وظيفه	O
بود	O
توسط	O
يک	O
گروه	O
تروريستي	O
ترور	O
شد	O
و	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

رضا	B-PER
شجاعي	I-PER
فرد	I-PER
12	B-DAT
شهريور	I-DAT
1345	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
متولد	O
شد	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1362	I-DAT
درحالي‌که	O
به	O
شغل	O
پاسداري	O
اشتغال	O
داشت	O
در	O
بانه	O
و	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

علي	B-PER
پابرجا	I-PER
متولد	O
9	B-DAT
ارديبهشت	I-DAT
1324	I-DAT
استان	B-LOC
کردستان	I-LOC
بود	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1362	I-DAT
درحالي‌که	O
به	O
در	O
لباس	O
پاسداري	O
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
در	O
مريوان	B-LOC
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

صمد	B-PER
ذوالفقاري	I-PER
يادگاري	I-PER
مترو	I-PER
1	B-DAT
فروردين‌ماه	I-DAT
1342	I-DAT
استان	B-LOC
آذربايجان	I-LOC
غربي	I-LOC
بود	O
و	O
در	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1362	I-DAT
درحالي‌که	O
به	O
شغل	O
آهنگري	O
و	O
جوشکاري	O
اشتغال	O
داشت	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
در	O
بانه	B-LOC
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

محمدحسين	B-PER
علي	I-PER
رمايي	I-PER
15	B-DAT
خرداد	I-DAT
1331	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
کردستان	I-LOC
متولد	O
شد	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1362	I-DAT
درحالي‌که	O
يک	O
نيروي	O
بسيجي	O
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
در	O
جاده	O
مريوان	B-LOC
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

سيد	B-PER
هادي	I-PER
مظفري	I-PER
نيستاني	I-PER
4	B-DAT
ارديبهشت	I-DAT
1341	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
اصفهان	I-LOC
متولد	O
شد	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1362	I-DAT
درحالي‌که	O
يک	O
خواروبارفروش	O
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

غلام	B-PER
اشتري	I-PER
2	B-DAT
خردادماه	I-DAT
1343	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
گلستان	I-LOC
متولد	O
شد	O
و	O
در	O
3	B-DAT
آذر	I-DAT
1362	I-DAT
در	O
بانه	B-LOC
سرباز	O
وظيفه	O
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

مهران	B-PER
حاتم	I-PER
پور	I-PER
11	B-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
1342	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
به	O
دنيا	O
آمد	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1362	I-DAT
در	O
پيرانشهر	B-LOC
سرباز	O
وظيفه	O
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

مصطفي	B-PER
محمدي	I-PER
نصب	I-PER
1	B-DAT
خرداد	I-DAT
1339	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
آذربايجان	I-LOC
غربي	I-LOC
متولد	O
شد	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1363	I-DAT
درحالي‌که	O
در	O
يک	O
نهاد	O
دولتي	O
اشتغال	O
داشت	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
در	O
پيرانشهر	B-LOC
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

اسماعيل	B-PER
ملاحسني	I-PER
7	B-DAT
خرداد	I-DAT
1343	I-DAT
در	O
يک	O
خانواده	O
اهل	O
سنت	O
در	O
استان	B-LOC
آذربايجان	I-LOC
غربي	I-LOC
متولد	O
شد	O
و	O
درحالي‌که	O
در	O
يک	O
نهاد	O
دولتي	O
اشتغال	O
داشت	O
در	O
منطقه	B-LOC
سرشاخان	I-LOC
پيرانشهر	I-LOC
و	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

پرويز	B-PER
گودرزي	I-PER
3	B-DAT
شهريور	I-DAT
1343	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
لرستان	I-LOC
به	O
دنيا	O
آمد	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1363	I-DAT
درحالي‌که	O
در	O
سه	B-LOC
راه	I-LOC
يسوته	I-LOC
سنندج	I-LOC
به‌عنوان	O
سرباز	O
وظيفه	O
خدمت	O
مي‌کرد	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

ناصر	B-PER
کشوري	I-PER
9	B-DAT
بهمن	I-DAT
1343	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
لرستان	I-LOC
به	O
دنيا	O
آمد	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1363	I-DAT
درحالي‌که	O
در	O
خرم‌آباد	B-LOC
سرباز	O
وظيفه	O
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

محمد	B-PER
عزيزي	I-PER
2	B-DAT
تير	I-DAT
1347	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
کردستان	I-LOC
متولد	O
شد	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1363	I-DAT
درحالي‌که	O
به	O
شغال	O
کشاورزي	O
اشتغال	O
داشت	O
در	O
يک	O
عمليات	O
بارگذاري	O
در	O
ديواندره	B-LOC
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

محمدحسن	B-PER
تواضع	I-PER
متولد	O
1	B-DAT
فروردين‌ماه	I-DAT
1343	I-DAT
استان	B-LOC
فارس	I-LOC
بود	I-LOC
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1363	I-DAT
درحالي‌که	O
سرباز	O
وظيفه	O
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

خضر	B-PER
تواضعي	I-PER
متولد	O
سال	B-DAT
1344	I-DAT
استان	B-LOC
آذربايجان	I-LOC
غربي	I-LOC
بود	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1363	I-DAT
درحالي‌که	O
در	O
يک	O
نهاد	O
دولتي	O
شاغل	O
بود	O
در	O
سرشاخان	B-LOC
پيرانشهر	I-LOC
و	O
طي	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

عليرضا	B-PER
صيفوري	I-PER
سربزه	I-PER
3	B-DAT
بهمن	I-DAT
1344	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
زنجان	I-LOC
متولد	O
شد	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1363	I-DAT
درحالي‌که	O
سرباز	O
وظيفه	O
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
در	O
سقز	B-LOC
کرمانشاه	I-LOC
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

حسين	B-PER
علي	I-PER
محمدي	I-PER
23	B-DAT
ارديبهشت	I-DAT
1343	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
کرمانشاه	I-LOC
متولد	O
شد	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1363	I-DAT
درحالي‌که	O
پاسدار	O
انقلاب	O
اسلامي	O
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
در	O
بانه	B-LOC
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

حبيب‌الله	B-PER
اماني	I-PER
14	B-DAT
تيرماه	I-DAT
1321	I-DAT
در	O
استان	B-DAT
خراسان	I-DAT
متولد	O
شد	O
و	O
3	B-DAT
آذر	I-DAT
1364	I-DAT
درحالي‌که	O
به	O
شغل	O
کشاورزي	O
اشتغال	O
داشت	O
در	O
سنندج	B-LOC
و	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

يدالله	B-PER
جهاندار	I-PER
متولد	O
2	B-DAT
دي‌ماه	I-DAT
1339	I-DAT
استان	B-LOC
اصفهان	I-LOC
بود	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1365	I-DAT
درحالي‌که	O
به‌عنوان	O
نيروي	O
بسيجي	O
در	O
ديواندره	B-LOC
حضور	O
داشت	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

حميد	B-PER
جهدي	I-PER
متولد	O
20	B-DAT
دي‌ماه	I-DAT
1338	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
آذربايجان	I-LOC
غربي	I-LOC
بود	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1365	I-DAT
درحالي‌که	O
پاسدار	O
قراردادي	O
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
در	O
مهاباد	B-LOC
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

رحمت‌الله	B-PER
بامري	I-PER
متولد	O
10	B-DAT
شهريور	I-DAT
1345	I-DAT
استان	B-LOC
سيستان	I-LOC
و	I-LOC
بلوچستان	I-LOC
بود	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
سال	I-DAT
1366	I-DAT
درحالي‌که	O
ملبس	O
به	O
لباس	O
روحانيت	O
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

خدايار	B-PER
داداشي	I-PER
پور	I-PER
متولد	O
سال	B-DAT
1347	I-DAT
استان	B-LOC
آذربايجان	I-LOC
غربي	I-LOC
بود	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1366	I-DAT
و	O
درحالي‌که	O
در	O
منطقه	B-LOC
حاج	I-LOC
عمران	I-LOC
پيرانشهر	I-LOC
سرباز	O
وظيفه	O
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

سهراب	B-PER
شيلي	I-PER
نژاد	I-PER
1	B-DAT
فروردين	I-DAT
1342	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
خوزستان	I-LOC
متولد	O
شد	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1366	I-DAT
درحالي‌که	O
سرباز	O
وظيفه	O
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

مجيد	B-PER
علي	I-PER
محمدي	I-PER
1	B-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
1340	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
آذربايجان	I-LOC
شرقي	I-LOC
متولد	O
شد	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1366	I-DAT
درحالي‌که	O
نيروي	O
کادر	O
ارتش	O
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
در	O
منطقه	B-LOC
حاج	I-LOC
عمران	I-LOC
پيرانشهر	I-LOC
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

علي	B-PER
کارگر	I-PER
متولد	O
سال	B-DAT
1344	I-DAT
استان	B-LOC
ايلام	I-LOC
بود	O
و	O
3	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1372	I-DAT
درحالي‌که	O
نيروي	O
اداره	B-ORG
اطلاعات	I-ORG
بود	O
در	O
يک	O
حمله	O
مسلحانه	O
در	O
دهلران	B-LOC
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/O
