مشاور	O
امنيت	O
ملي	O
احتمالي	O
ترامپ	B-PER
کيست	O
؟	O

بين‌الملل	O
مشاور	O
امنيت	O
ملي	O
احتمالي	O
ترامپ	B-PER
کيست	O
؟	O

11.19.2016	B-DAT
9	B-TIM
:	I-TIM
33	I-TIM
:	I-TIM
06	I-TIM
AM	I-TIM
شنبه	B-DAT
29	I-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
-	O
09	B-TIM
:	I-TIM
33	I-TIM
شبکه	B-ORG
تلويزيوني	I-ORG
فرانس	I-ORG
24	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
مايکل	B-PER
فلان	I-PER
،	O
که	O
براي	O
بر	O
عهده	O
گرفتن	O
سمتي	O
در	O
دولت	B-ORG
آتي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
انتخاب	O
شده	O
است	O
،	O
به	O
اتخاذ	O
مواضع	O
اسلام‌ستيزانه	O
شهرت	O
دارد	O
.	O

اخبار	O
مرتبط	O
اوباما	B-PER
روسيه	B-LOC
را	O
ابرقدرت	O
نظامي	O
خواند	O
داماد	O
ترامپ	B-PER
مشاور	O
ارشد	O
او	O
خواهد	O
شد	O
نخست‌وزير	O
فرانسه	B-LOC
:	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
شانس	O
پيروزي	O
کوپن	B-PER
را	O
افزايش	O
مي‌دهد	O
سفير	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
:	O
ترامپ	B-PER
دوست	O
واقعي	O
اسرائيل	B-LOC
است	O
وزير	O
خارجه	B-ORG
ترامپ	B-PER
چه	O
کسي	O
مي‌شود	O
؟	O

درخواست	O
ترامپ	B-PER
از	O
راست‌گراهاي	O
اسرائيل	B-LOC
به	O
گزارش	O
اي	B-ORG
سکان	I-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
شبکه	B-ORG
تلويزيوني	I-ORG
فرانس	I-ORG
24	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
:	O
مايکل	B-PER
فلان	I-PER
،	O
که	O
از	O
سوي	O
ترامپ	B-PER
به‌عنوان	O
مشاور	O
امنيت	O
ملي	O
رياست	O
جمهوري	O
معرفي	O
شده	O
است	O
،	O
به	O
اتخاذ	O
مواضع	O
اسلام‌ستيزانه	O
شهرت	O
دارد	O
.	O

دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
روند	O
معرفي	O
همکاران	O
ش	O
در	O
دولت	B-ORG
آينده	I-ORG
آمريکا	I-ORG
را	O
آغاز	O
کرده	O
است	O
.	O

روز	B-DAT
جمعه	I-DAT
سه	O
نفر	O
از	O
اعضاي	O
دولت	O
وي	O
مشخص	O
شدند	O
«	O
.	O
جف	B-PER
سنگ	I-PER
»	O
براي	O
تصاحب	O
کرسي	O
دادستاني	O
کل	O
،	O
مايک	B-PER
پنس	I-PER
،	O
سناتور	O
آمريکايي	O
براي	O
رياست	O
سازمان	B-ORG
سيا	I-ORG
،	O
و	O
مايکل	B-PER
فلان	I-PER
،	O
ژنرال	O
بازنشسته	O
براي	O
تصاحب	O
عنوان	O
مشاور	O
امنيت	O
ملي	O
معرفي	O
شدند	O
.	O

اين	O
سه	O
تن	O
به‌عنوان	O
طرفداران	O
اتخاذ	O
سياست‌هاي	O
تند	O
شهرت	O
دارند	O
.	O

گزارشگر	O
شبکه	O
دراين‌باره	O
گفت	O
:	O
انتصاب‌هاي	O
جديد	O
ترامپ	B-PER
،	O
خشم	O
دموکرات‌ها	O
را	O
برمي‌انگيزد	O
و	O
ترديدها	O
در	O
خصوص	O
گردش	O
دولت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
به‌سوي	O
اردوگاه	O
راست	O
را	O
از	O
ميان	O
مي‌برد	O
.	O

انتخاب	O
جف	B-PER
سنگ	I-PER
به‌عنوان	O
دادستان	O
کل	O
،	O
يکي	O
از	O
اين	O
انتصاب‌ها	O
ست	O
.	O

سناتور	O
آلاباما	B-LOC
به	O
دليل	O
موضع‌گيري‌هاي	O
تند	O
خود	O
در	O
مورد	O
مسئله	O
مهاجرت	O
غيرقانوني	O
و	O
مبارزه	O
با	O
جرم	O
و	O
جنايت	O
شهره	O
دارد	O
.	O

بر	O
اساس	O
گزارش	O
فرانس	B-ORG
24	I-ORG
،	O
گرايشات	O
نژادپرستانه	O
سنگ	B-PER
يکي	O
ديگر	O
از	O
دلايل	O
شهرت	O
وي	O
است	O
.	O

همين	O
گرايشات	O
در	O
سال	B-DAT
1980	I-DAT
جلوي	O
تصدي	O
وي	O
به‌عنوان	O
قاضي	O
دادگاه	O
عالي	O
را	O
گرفت	O
.	O

مايکل	B-PER
فلان	I-PER
نيز	O
به	O
اتخاذ	O
مواضع	O
ضد	O
مهاجران	O
و	O
اسلام‌ستيزانه	O
شهرت	O
دارد	O
.	O

فلان	B-PER
در	O
پيامي	O
در	O
توييتر	B-ORG
گفته	O
بود	O
که	O
هراس	O
از	O
مسلمانان	O
منطقي	O
است	O
.	O

اين	O
ژنرال	O
بازنشسته	O
در	O
سال	B-DAT
2014	I-DAT
زماني	O
که	O
در	O
اطلاعات	O
پنتاگون	B-LOC
کار	O
مي‌کرد	O
،	O
به	O
دليل	O
وحشي‌گري	O
بازنشسته	O
شده	O
بود	O
.	O

مايکل	B-PER
فلان	I-PER
به	O
دليل	O
تمايلات	O
ش	O
به	O
نبرد	O
با	O
داعش	B-ORG
مشهور	O
است	O
.	O

مواضع	O
وي	O
در	O
اين	O
خصوص	O
با	O
مواضع	O
اوباما	B-PER
در	O
تضاد	O
است	O
.	O

گزارشگر	O
اين	O
شبکه	O
فرانسوي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
مواضع	O
آشتي‌جويانه	O
با	O
روسيه	B-LOC
نيز	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
دلايل	O
شهرت	O
فلان	B-PER
است	O
.	O

مايک	B-PER
پنس	I-PER
روز	B-DAT
جمعه	I-DAT
به‌عنوان	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
سيا	I-ORG
برگزيده	O
شد	O
.	O

وي	O
نيز	O
مثل	O
دو	O
همکار	O
ديگر	O
ش	O
به	O
اظهارات	O
بيگانه‌ستيز	O
شهره	O
است	O
و	O
پس	O
از	O
سوءقصد	O
بوستون	B-LOC
در	O
سال	B-DAT
2013	I-DAT
،	O
با	O
گفتن	O
اين‌که	O
رهبران	O
مذهبي	O
به‌اندازه	O
کافي	O
حملات	O
را	O
محکوم	O
نکرده	O
و	O
ازاين‌رو	O
همدست	O
عاملان	O
اين	O
حمله	O
هستند	O
،	O
جنجال	O
به	O
راه	O
انداخت	O
.	O

وي	O
در	O
تنظيم	O
گزارشي	O
که	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
را	O
در	O
رابطه	O
با	O
ماجراي	O
بن	B-LOC
غازي	I-LOC
متهم	O
مي‌کرد	O
،	O
نقش	O
داشت	O
.	O

اين	O
نظامي	O
سابق	O
به	O
دليل	O
اتخاذ	O
مواضع	O
ضد	O
ايراني	O
به‌ويژه	O
به	O
دليل	O
مواضع	O
ش	O
در	O
موردتوافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
نيز	O
شهرت	O
دارد	O
.	O

فرانس	B-ORG
24	I-ORG
در	O
ادامه	O
اعلام	O
کرد	O
:	O
در	O
ميان	O
اين	O
سه	O
انتصاب	O
،	O
فقط	O
مايکل	B-PER
فلان	I-PER
احتمالاً	O
موافقت	O
سنا	O
را	O
دريافت	O
نخواهد	O
کرد	O
.	O

باشگاه	B-ORG
خبرنگاران	I-ORG
جوان	I-ORG
308.300	O
کد	O
خبر	O
:	O
705978	O
0	O
0	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
مايکل	B-PER
فلان	I-PER
جف	B-PER
سنگ	I-PER
انتصاب‌هاي	O
جديد	O
ترامپ	B-PER
خشم	O
دموکرات‌ها	O
نظرات	O
1	O
-	O
لطفاً	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
حروف	O
فارسي	O
تايپ	O
کنيد	O
.	O

2	O
-	O
نظرات	O
حاوي	O
مطالب	O
توهين‌آميز	O
يا	O
بي‌احترامي	O
به	O
اشخاص	O
،	O
قوميت‌ها	O
،	O
عقايد	O
ديگران	O
و	O
مغاير	O
با	O
قوانين	O
کشور	O
منتشر	O
نمي‌شود	O
.	O

3	O
-	O
نظرات	O
پس	O
از	O
تأييد	O
منتشر	O
مي‌شود	O
.	O

نظر	O
شما	O
با	O
موفقيت	O
ثبت	O
شد
O
