کميته	B-ORG
امداد	I-ORG
نتوانسته	O
ثروتمندان	O
را	O
شناسايي	O
کند/هزينه‌هاي	O
فقر	O
بالاتر	O
از	O
ميزان	O
مشارکت‌هاست	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
علي‌محمد	B-PER
ذوالفقاري	I-PER
در	O
نشست	O
خبري	O
امروز	B-DAT
خود	O
ضمن	O
بيان	O
آنکه	O
کميته	B-ORG
امداد	I-ORG
از	O
فروردين‌ماه	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
دور	O
جديدي	O
از	O
خدمات‌رساني	O
را	O
با	O
رويکرد	O
مديريت	O
اجتماعي	O
،	O
افزايش	O
خدمات‌رساني	O
و	O
سرعت	O
در	O
خدمت‌رساني	O
با	O
هدف	O
افزايش	O
مشارکت‌هاي	O
اجتماعي	O
به‌منظور	O
تسريع	O
درمانگري	O
فقر	O
با	O
مشارکت	O
مردمي	O
آغاز	O
کرده	O
است	O
گفت	O
:	O
يکي	O
از	O
اقدامات	O
کميته	B-ORG
امداد	I-ORG
اصلاح	O
روند	O
صندوق‌هاي	O
صدقات	O
در	O
کل	O
کشور	O
بوده	O
است	O
به‌طوري‌که	O
به	O
دنبال	O
آن	O
هستيم	O
تا	O
درآمد	O
انفاق	O
را	O
با	O
درآمد	O
ناخالص	O
ملي	O
استان‌ها	O
متناسب	O
کنيم	O
زيرا	O
در	O
برخي	O
از	O
استان‌ها	O
تفاوت	O
فاحشي	O
وجود	O
دارد	O
و	O
نشان‌دهنده	O
آن	O
است	O
که	O
کميته	B-ORG
امداد	I-ORG
نتوانسته	O
ثروتمندان	O
و	O
خيرين	O
شهر	O
را	O
بشناسد	O
و	O
از	O
آن	O
کسب	O
درآمد	O
کند	O
.	O

هر	O
خانواده	O
ايراني	O
روزانه	O
10	B-MON
تومان	I-MON
صدقه	O
مي‌دهد	O
وي	O
در	O
ادامه	O
ضمن	O
بيان	O
آنکه	O
روزانه	O
هر	O
خانواده	O
10	B-MON
تومان	I-MON
صدقه	O
مي‌دهند	O
و	O
در	O
طرح	O
اکرام	O
و	O
حاميان	O
ماهانه	O
30	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
کمک	O
مي‌شود	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
به	O
همين	O
دليل	O
به	O
دنبال	O
آن	O
هستيم	O
تا	O
سهم	O
انفاق	O
را	O
در	O
سبد	O
خانواده‌ها	O
بيشتر	O
کنيم	O
.	O

استفاده	O
از	O
شبکه‌هاي	O
مجازي	O
براي	O
جذب	O
حامي	O
معاون	O
حمايت	O
و	O
سلامت	O
خانواده	O
کميته	B-ORG
امداد	I-ORG
امام	I-ORG
خميني	I-ORG
(	I-ORG
ره	I-ORG
)	I-ORG
در	O
ادامه	O
از	O
بهره‌مندي	O
اين	O
نهاد	O
از	O
شبکه‌هاي	O
مجازي	O
و	O
نوين	O
جهت	O
جذب	O
حامي	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
اکنون	O
100	B-PCT
درصد	I-PCT
مبالغي	O
که	O
به	O
امداد	B-ORG
کمک	O
مي‌شود	O
در	O
جهت	O
محروميت‌زدايي	O
در	O
کل	O
کشور	O
هزينه	O
مي‌شوند	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
ذوالفقاري	B-PER
در	O
ادامه	O
به	O
تشريح	O
گزارش	O
عملکرد	O
7	B-DAT
ماهه	I-DAT
اول	I-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
پرداخت	O
و	O
گفت	O
:	O
در	O
اين	O
مدت	O
163	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
در	O
حوزه	O
صدقات	O
،	O
161	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
در	O
طرح	O
اکرام	O
حسين	B-PER
،	O
41	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
در	O
زکات	O
نقدي	O
و	O
32	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
در	O
زکات	O
غير	O
نقدي	O
مشارکت	O
مردمي	O
و	O
دريافت	O
وجه	O
داشته‌ايم	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
237	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
در	O
حوزه	O
طرح‌هاي	O
برکت	O
،	O
تاج	O
گل	O
،	O
گوشت	O
قرباني	O
و	O
مناسبت‌هاي	O
ديگر	O
نيز	O
جمع‌آوري	O
شده	O
و	O
در	O
حوزه	O
فطريه	O
،	O
کفاره	O
و	O
برگزاري	O
جشن‌ها	O
130	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
نيز	O
مشارکت	O
داشته‌ايم	O
که	O
با	O
احتساب	O
کمک	O
180	B-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
در	O
حوزه	O
مشارکت‌هاي	O
غير	O
نقدي	O
مجموعه	O
درآمدهاي	O
کميته	B-ORG
امداد	I-ORG
در	O
اين	O
بازه	O
زماني	O
735	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
بوده	O
است	O
.	O

هزينه‌هاي	O
فقر	O
بسيار	O
بالاتر	O
از	O
ميزان	O
مشارکت‌هاست	O
معاون	O
حمايت	O
و	O
سلامت	O
خانواده	O
کميته	B-ORG
امداد	I-ORG
امام	I-ORG
خميني	I-ORG
(	I-ORG
ره	I-ORG
)	I-ORG
در	O
ادامه	O
افزود	O
:	O
هزينه‌هاي	O
فقر	O
بسيار	O
بالاتر	O
از	O
ميزان	O
کمک‌ها	O
و	O
مشارکت‌هاست	O
به‌طوري‌که	O
حضور	O
مردم	O
25	B-PCT
درصد	I-PCT
مجموع	O
منابع	O
مورد	O
نياز	O
را	O
تأمين	O
مي‌کند	O
و	O
در	O
سياست‌هاي	O
جديد	O
به	O
دنبال	O
آن	O
هستيم	O
تا	O
مشارکت‌هاي	O
مردمي	O
را	O
افزايش	O
داده	O
و	O
تکيه‌گاه	O
را	O
مردم	O
قرار	O
دهيم	O
.	O

ذوالفقاري	B-PER
در	O
ادامه	O
ضمن	O
اعلام	O
آنکه	O
10	O
ميليون	O
مشترک	O
در	O
قالب	O
صندوق	O
صدقات	O
و	O
طرح‌هاي	O
اکرام	O
و	O
حسين	B-PER
مشارکت	O
دارند	O
گفت	O
:	O
متأسفانه	O
از	O
ظرفيت	O
خيرين	O
به‌طور	O
کامل	O
استفاده	O
نشده	O
است	O
و	O
ما	O
از	O
کارآفرينان	O
و	O
خيرين	O
به‌طور	O
تخصصي	O
توقع	O
داريم	O
که	O
به	O
کمک	O
امداد	B-ORG
جهت	O
تأمين	O
مسکن	O
،	O
جهيزيه	O
،	O
خدمات	O
درمان	O
يا	O
ايجاد	O
اشتغال	O
مددجويان	O
جوان	O
بيايند	O
و	O
در	O
همين	O
راستا	O
نيز	O
درصدد	O
تخصصي	O
کردن	O
بانک‌هاي	O
اطلاعاتي	O
مددجويان	O
و	O
کميته	B-ORG
امداد	I-ORG
هستيم	O
.	O

وي	O
همچنين	O
در	O
خصوص	O
فرهنگ‌سازي	O
درزمينهٔ	O
کمک	O
به	O
محرومان	O
نيز	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
درزمينهٔ	O
فرهنگ	O
نوع‌دوستي	O
نيازمند	O
فرهنگ‌سازي	O
در	O
جامعه	O
هستيم	O
زيرا	O
مردم	O
آموزش‌هاي	O
لازم	O
درزمينهٔ	O
کاهش	O
فقر	O
پيدا	O
نکرده‌اند	O
و	O
بايد	O
به	O
دنبال	O
کاهش	O
سن	O
خيرين	O
در	O
کشور	O
باشيم	O
که	O
اين	O
مسئله	O
از	O
طريق	O
توسعه	O
فرهنگ	O
نوع‌دوستي	O
محقق	O
مي‌شود	O
.	O

لزوم	O
توجه	O
به	O
توزيع	O
جغرافيايي	O
خيريه‌ها	O
معاون	O
حمايت	O
و	O
سلامت	O
خانواده	O
کميته	B-ORG
امداد	I-ORG
امام	I-ORG
خميني	I-ORG
(	I-ORG
ره	I-ORG
)	I-ORG
در	O
پايان	O
ضمن	O
بيان	O
آنکه	O
توزيع	O
جغرافيايي	O
خيريه‌ها	O
و	O
همچنين	O
فراواني	O
آن‌ها	O
با	O
توجه	O
به	O
نوع	O
نياز	O
در	O
کشور	O
متناسب‌سازي	O
نشده	O
گفت	O
:	O
بايد	O
تبادل	O
اطلاعات	O
داشته	O
باشيم	O
تا	O
يک	O
فرد	O
محروم	O
از	O
چند	O
مرکز	O
خيريه	O
و	O
نهاد	O
حمايتي	O
کمک	O
دريافت	O
نکند	O
تا	O
منابع	O
حمايتي	O
هرز	O
نروند	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
ست	O
که	O
در	O
حال	O
حاضر	O
930	O
شبکه	O
نيکوکاري	O
در	O
کل	O
کشور	O
فعال	O
است	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
