افزايش	O
وام	O
مسکن	O
جوانان	O
تا	O
110	B-MON
ميليون	I-MON
/	O
قسط	O
ماهانه	O
1	B-MON
ميليوني	I-MON
و	O
سود	O
70	B-MON
ميليوني	I-MON

به	O
گزارش	O
پايگاه	B-ORG
598	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
ايسنا	B-ORG
،	O
حساب	O
پس‌انداز	O
مسکن	O
جوانان	O
نوعي	O
برنامه‌ريزي	O
بلندمدت	O
براي	O
خانه‌دار	O
شدن	O
افراد	O
است	O
که	O
متقاضيان	O
مي‌توانند	O
با	O
واريز	O
مبالغ	O
به‌صورت	O
ماهانه	O
و	O
يا	O
يک‌جا	O
حداقل	O
پس	O
از	O
پنج	O
سال	O
و	O
حداکثر	O
بعد	O
از	O
15	O
سال	O
نسبت	O
به	O
دريافت	O
تسهيلات	O
خريد	O
و	O
احداث	O
مسکن	O
اقدام	O
کنند	O
.	O

اقساط	O
وام‌هاي	O
54	B-MON
تا	I-MON
60	I-MON
ميليوني	I-MON
در	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
پنجم	I-DAT
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
در	O
تازه‌ترين	O
مصوبات	O
بانک	B-ORG
مسکن	I-ORG
که	O
البته	O
بدون	O
نياز	O
به	O
مصوبه	O
شوراي	B-ORG
پول	I-ORG
و	I-ORG
اعتبار	I-ORG
بوده	O
سقف	O
تسهيلات	O
پرداختي	O
به	O
جوانان	O
در	O
سه	O
سطح	O
افزايش	O
يافته	O
است	O
.	O

بر	O
اساس	O
مصوبه	O
هيئت‌مديره	O
بانک	B-ORG
مسکن	I-ORG
سقف	O
تسهيلات	O
حساب	O
پس‌انداز	O
مسکن	O
جوانان	O
براي	O
حساب‌هاي	O
افتتاح‌شده	O
در	O
سال	B-DAT
1395	I-DAT
در	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
پنجم	I-DAT
براي	O
متقاضيان	O
تهراني	O
تا	O
60	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
،	O
براي	O
شهرهاي	O
بزرگ	O
(	O
کرج	B-LOC
،	O
مشهد	B-LOC
،	O
تبريز	B-LOC
،	O
اصفهان	B-LOC
،	O
اهواز	B-LOC
،	O
قم	B-LOC
و	O
شيراز	B-LOC
)	O
به	O
57	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
و	O
در	O
ساير	O
شهرها	O
به	O
54	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
افزايش	O
يافته	O
است	O
.	O

اما	O
با	O
تغيير	O
سقف	O
تسهيلات	O
قابل‌اعطا	O
در	O
حساب	O
پس‌انداز	O
جوانان	O
و	O
همچنين	O
کاهش	O
دودرصدي	B-PCT
نرخ	O
سود	O
،	O
ميزان	O
اقساط	O
و	O
همچنين	O
سود	O
مجموع	O
در	O
پايان	O
دوره	O
نيز	O
دست‌خوش	O
تغيير	O
خواهد	O
شد	O
.	O

گرچه	O
زمان	O
بازپرداخت	O
تسهيلات	O
تا	O
20	O
سال	O
افزايش	O
يافته	O
،	O
اما	O
اگر	O
متقاضي	O
عرف	O
12	O
ساله	O
را	O
انتخاب	O
کند	O
آنگاه	O
به	O
روش	O
بازپرداخت	O
ساده	O
و	O
با	O
سود	O
9	B-PCT
درصدي	I-PCT
آنگاه	O
متقاضيان	O
تهراني	O
که	O
در	O
پايان	O
سال	O
پنجم	O
افتتاح	O
حساب	O
وام	O
60	B-MON
ميليوني	I-MON
دريافت	O
مي‌کنند	O
،	O
بايد	O
ماهانه	O
680	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
قسط	O
و	O
درمجموع	O
38	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
سود	O
به	O
بانک	B-ORG
مسکن	I-ORG
برگردانند	O
.	O

همچنين	O
وام	O
57	B-MON
ميليوني	I-MON
شهرهاي	O
بزرگ	O
شامل	O
قسط	O
حدود	O
650	B-MON
هزارتوماني	I-MON
و	O
سود	O
بازپرداخت	O
36	B-MON
ميليون	I-MON
توماني	I-MON
است	O
.	O

وام	O
54	B-MON
ميليوني	I-MON
هم	O
که	O
براي	O
ساير	O
شهرها	O
اختصاص	O
پيدا	O
مي‌کند	O
،	O
قسطي	O
610	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
و	O
سود	O
مجموع	O
34	B-MON
ميليوني	I-MON
را	O
در	O
پايان	O
12	O
سال	O
دربر	O
خواهد	O
گرفت	O
.	O

اقساط	O
وام‌هاي	O
70	B-MON
تا	I-MON
85	I-MON
ميليوني	I-MON
همچنين	O
سهم	O
پرداخت	O
تسهيلات	O
در	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
دهم	I-DAT
افتتاح	O
حساب	O
نيز	O
اين‌گونه	O
است	O
که	O
براي	O
تهران	O
85	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
،	O
شهرهاي	O
بزرگ	O
76	B-MON
ميليون	I-MON
و	O
براي	O
ساير	O
شهرها	O
70	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
خواهد	O
بود	O
.	O

در	O
اين	O
سطح	O
نيز	O
با	O
بازپرداخت	O
12	O
ساله	O
و	O
سود	O
9	B-PCT
درصد	I-PCT
به	O
روش	O
ساده	O
،	O
اقساط	O
براي	O
وام	O
85	B-MON
ميليوني	I-MON
حدود	O
660	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
و	O
سود	O
مجموع	O
37	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
است	O
.	O

براي	O
وام	O
76	B-MON
ميليون	I-MON
شهرهاي	O
بزرگ	O
نيز	O
قسط	O
860	B-MON
هزارتوماني	I-MON
و	O
سود	O
بازپرداخت	O
48	B-MON
ميليون	I-MON
توماني	I-MON
تخمين	O
زده	O
مي‌شود	O
.	O

در	O
ساير	O
شهرها	O
که	O
وام	O
70	B-MON
ميليوني	I-MON
پرداخت	O
مي‌شود	O
در	O
پايان	O
12	O
سال	O
دريافت‌کننده	O
بايد	O
حدود	O
44	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
سود	O
و	O
هرماه	O
نزديک	O
به	O
800	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
قسط	O
به	O
بانک	B-ORG
مسکن	I-ORG
پرداخت	O
کند	O
.	O

اقساط	O
ميليوني	O
شد	O
در	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
پانزدهم	I-DAT
افتتاح	O
حساب	O
مسکن	O
جوانان	O
نيز	O
حداکثر	O
تسهيلات	O
پرداختي	O
به	O
110	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
در	O
تهران	B-LOC
مي‌رسد	O
.	O

در	O
شهرهاي	O
بزرگ	O
100	B-MON
ميليون	I-MON
و	O
ساير	O
شهرها	O
90	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
است	O
.	O

در	O
اين	O
سطح	O
در	O
دوره	O
بازپرداخت	O
12	O
ساله	O
و	O
با	O
سود	O
9	B-PCT
درصد	I-PCT
براي	O
وام	O
110	B-MON
ميليوني	I-MON
قسط	O
ماهانه	O
به	O
يک‌ميليون	B-MON
و	I-MON
250	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
و	O
سود	O
مجموع	O
بازپرداخت	O
به	O
70	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
خواهد	O
رسيد	O
.	O

به	O
عبارتي	O
دريافت‌کننده	O
وام	O
110	B-MON
ميليوني	I-MON
در	O
پايان	O
12	O
سال	O
بايد	O
تا	O
180	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
بازپرداخت	O
داشته	O
باشد	O
.	O

در	O
رابطه	O
با	O
وام	O
100	B-MON
ميليوني	I-MON
شهرهاي	O
بزرگ	O
هم	O
بايد	O
براي	O
هرماه	O
حدود	O
يک‌ميليون	B-MON
و	I-MON
140	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
قسط	O
و	O
در	O
پايان	O
12	O
سال	O
63	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
سود	O
برگردانند	O
.	O

براي	O
وام	O
90	B-MON
ميليوني	I-MON
ساير	O
شهرها	O
قسط	O
تا	O
يک‌ميليون	B-MON
تومان	I-MON
و	O
بازپرداخت	O
تا	O
57	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
مي‌رسد	O
.	O

