چرا	O
همه	O
به	O
دنبال	O
وام	O
هستند	O
؟	O

/	O
بررسي	O
ظرفيت‌هاي	O
بازار	O
بدهي	O

عصر	B-TIM
امروز	I-TIM
در	O
تالار	B-LOC
استاد	I-LOC
فقيد	I-LOC
دکتر	I-LOC
عليرضا	I-LOC
اسلامي	I-LOC
بيدگلي	I-LOC
کارگزاري	I-LOC
بانک	I-LOC
کشاورزي	I-LOC
،	O
نشست	O
تحليلي	O
بازار	O
تأمين	O
مالي	O
و	O
ابزارهاي	O
با	O
درآمد	O
ثابت	O
با	O
حضور	O
علي	B-PER
بهادر	I-PER
کارشناس	O
ارشد	O
پژوهشي	O
پژوهشکده	B-ORG
پولي	I-ORG
و	I-ORG
بانکي	I-ORG
و	O
عليرضا	B-PER
توکلي	I-PER
مدير	O
ابزارهاي	O
نوين	O
تأمين	O
مالي	O
فرا	B-ORG
بورس	I-ORG
ايران	I-ORG
برگزار	O
شد	O
.	O

به	O
گزارش	O
بورس	B-ORG
24	I-ORG
،	O
در	O
اين	O
نشست	O
علي	B-PER
بهادر	I-PER
در	O
خصوص	O
ماهيت	O
تأمين	O
مالي	O
گفت	O
:	O
هدف	O
از	O
تأمين	O
مالي	O
،	O
سرمايه‌گذاري	O
،	O
سودآوري	O
،	O
کاهش	O
ريسک	O
و	O
برطرف	O
کردن	O
نيازهاي	O
اقتصادي	O
و	O
اجتماعي	O
بنگاه‌ها	O
است	O
.	O

بازار	O
تأمين	O
مالي	O
در	O
ايران	B-LOC
به	O
شکل	O
سنتي	O
فعاليت	O
مي‌کرد	O
که	O
هم‌اکنون	O
با	O
همگام	O
شدن	O
با	O
بازارهاي	O
جهاني	O
شاهد	O
تغيير	O
و	O
تحولاتي	O
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
ازآنجايي‌که	O
تأمين	O
مالي	O
در	O
ايران	B-LOC
به	O
شکل	O
خيلي	O
زيادي	O
به	O
شبکه	O
بانکي	O
وابسته	O
است	O
،	O
هنوز	O
به	O
ميزان	O
کافي	O
رشد	O
نيافته	O
است	O
.	O

البته	O
هم‌اکنون	O
با	O
افزايش	O
ابزارهاي	O
تأمين	O
ملي	O
و	O
با	O
درآمد	O
ثابت	O
،	O
اميد	O
به	O
بهبود	O
اين	O
بخش	O
بيشتر	O
شده	O
است	O
.	O

بهادر	B-PER
در	O
خصوص	O
مزيت‌هاي	O
بازار	O
بدهي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
توسعه	O
بازار	O
بدهي	O
آثار	O
اقتصادي	O
بسيار	O
خوبي	O
دارد	O
؛	O
کما	O
اين‌که	O
بحث	O
عرضه	O
و	O
تقاضا	O
را	O
تعادل	O
مي‌بخشد	O
،	O
به	O
متعادل	O
شدن	O
نرخ	O
بهره	O
کمک	O
مي‌کند	O
و	O
سياست‌هاي	O
پولي	O
استقلال	O
خواهند	O
يافت	O
.	O

هم‌اکنون	O
عزم	O
توسعه	O
بازار	O
بدهي	O
در	O
کشور	O
به	O
وجود	O
آمده	O
که	O
اميد	O
است	O
بيشتر	O
نيز	O
شود	O
.	O

خروج	O
از	O
رکود	O
ديده	O
نمي‌شود	O
در	O
ادامه	O
بهادر	O
در	O
خصوص	O
بازار	O
اوراق	O
و	O
سياست‌هاي	O
پولي	O
گفت	O
:	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
در	O
ايران	B-LOC
چندوجهي	O
است	O
؛	O
سياست‌گذاري	O
پولي	O
،	O
سياست‌گذاري	O
ارزي	O
،	O
تنظيم‌گر	O
شبکه	O
بانکي	O
،	O
بانکداري	O
دولت	O
،	O
پايش	O
نظام	O
پرداخت	O
،	O
مدير	O
ذخاير	O
ارزي	O
و	O
...	O
ازجمله	O
اقداماتي	O
است	O
که	O
بانک	O
انجام	O
مي‌دهد	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
با	O
فرض	O
وجود	O
ثبات	O
مالي	O
در	O
کوتاه‌مدت	O
،	O
سياست	O
پولي	O
کاراترين	O
ابزار	O
براي	O
ثبات	O
بخشي	O
به	O
اقتصاد	O
کلان	O
است	O
.	O

ازآنجايي‌که	O
سياست	O
پولي	O
در	O
بلندمدت	O
نمي‌تواند	O
کار	O
خاصي	O
انجام	O
دهد	O
،	O
بنابراين	O
با	O
وضع	O
تورم	O
فعلي	O
،	O
ممکن	O
است	O
اگر	O
سياست‌ها	O
تغيير	O
نکند	O
دوباره	O
شاهد	O
تورم	O
بالاي	O
30	B-PCT
درصد	I-PCT
باشيم	O
.	O

بهادر	B-PER
در	O
پايان	O
گفت	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
اين‌که	O
بازار	O
اوراق	O
بايد	O
مدنظر	O
سياست‌گذار	O
پولي	O
قرار	O
گيرد	O
،	O
به	O
دليل	O
آن‌که	O
بازار	O
اوراق	O
نسبتاً	O
کاراتر	O
،	O
بالغ	O
،	O
شفاف	O
،	O
داراي	O
تسويه	O
در	O
زمان‌هاي	O
مناسب	O
،	O
نقد	O
و	O
با	O
قابليت	O
برگشت‌پذيري	O
بالاست	O
،	O
بنابراين	O
بايد	O
اين	O
بازار	O
به‌قدري	O
بزرگ	O
شود	O
که	O
دخالت	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
در	O
اين	O
خصوص	O
به	O
حد	O
ممکن	O
کاهش	O
يابد	O
.	O

ابزارهاي	O
تأمين	O
مالي	O
جديد	O
در	O
راه	O
است	O
توکلي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
آخرين	O
وضعيت	O
بازار	O
بدهي	O
در	O
ايران	B-LOC
گفت	O
:	O
متأسفانه	O
آن‌طور	O
که	O
آمارها	O
نشان	O
مي‌دهد	O
،	O
بازار	O
بدهي	O
که	O
خود	O
شامل	O
تسهيلات	O
بانکي	O
و	O
اوراق	O
بدهي	O
است	O
،	O
به	O
ترتيب	O
هرکدام	O
تسلط	O
95	B-PCT
و	I-PCT
5	I-PCT
درصدي	I-PCT
را	O
دارند	O
؛	O
درحالي‌که	O
در	O
جهان	O
نسبت	O
اوراق	O
بدهي	O
حدود	O
65	B-PCT
درصد	I-PCT
است	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
آن‌طور	O
که	O
از	O
چشم‌انداز	O
بازار	O
بدهي	O
در	O
ايران	B-LOC
مشخص	O
است	O
،	O
قرار	O
است	O
تا	O
سال	B-DAT
1404	I-DAT
از	O
حدود	O
5	B-PCT
درصد	I-PCT
به	I-PCT
30	I-PCT
درصد	I-PCT
ارتقا	O
يابد	O
؛	O
با	O
اقدامات	O
انجام	O
شده	O
در	O
فرابورس	O
نيز	O
همچون	O
کوک	O
اجاره	O
،	O
اوراق	O
مشابه	O
،	O
اسناد	O
خزانه	O
اسلامي	O
و	O
اوراق	O
رهني	O
،	O
اميد	O
رسيدن	O
به	O
اين	O
عدد	O
دور	O
از	O
ذهن	O
نيست	O
.	O

توکلي	B-PER
در	O
خصوص	O
دو	O
ابزار	O
جديد	O
نيز	O
گفت	O
:	O
هم‌اکنون	O
اوراق	O
مصون	O
از	O
تورم	O
و	O
اوراق	O
تجاري	O
در	O
دست	O
اقدام	O
فرابورس	O
قرار	O
دارد	O
که	O
با	O
تلاش	O
مسئولان	O
به‌زودي	O
منتشر	O
خواهد	O
شد	O
.	O

مدير	O
ابزارهاي	O
نوين	O
تأمين	O
مالي	O
فرا	B-ORG
بورس	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
پايان	O
در	O
خصوص	O
بازار	O
مبتني	O
بر	O
حراج	O
نيز	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
اين	O
ابزار	O
بسيار	O
کارآمد	O
خواهد	O
بود	O
،	O
زيرا	O
که	O
افزايش	O
دامنه	O
مجاز	O
نوسان	O
تا	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
،	O
دوطرفه	O
شدن	O
بازار	O
،	O
کشف	O
نرخ	O
واقعي	O
بازار	O
،	O
افزايش	O
حجم	O
تعهدات	O
روزانه	O
بازار	O
و	O
کاهش	O
دامنه	O
مظنه	O
را	O
به	O
دنبال	O
دارد	O
.
O
