«	O
»	O
خاله‌بازي	O
«	O
»	O
بانوان	O
بدتر	O
است	O
يا	O
خشونت	O
و	O
بي‌اخلاقي	O
آقايان	O
؟	O

عصر	B-ORG
بانک	I-ORG
؛	O
به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
بعد	O
از	O
انحلال	O
تيم‌هاي	O
فوتبال	O
و	O
فوتسال	O
بانوان	B-ORG
ملوان	I-ORG
،	O
آرسن	B-ORG
و	O
.	O
.	O
.	O
اين	O
بار	O
نوبت	O
به	O
انحلال	O
تيم	B-ORG
دختران	I-ORG
استقلال	I-ORG
تهران	I-ORG
رسيد	O
.	O

انحلال	O
چهار	O
تيم	O
در	O
اواسط	O
ليگ	O
!	O

،	O
اتفاقي	O
که	O
فقط	O
در	O
ورزش	O
بانوان	O
ايران	B-LOC
شاهد	O
آن	O
هستيم	O
.	O

متأسفانه	O
هر	O
بار	O
انحلال	O
هر	O
تيم	O
به‌گونه‌اي	O
توجيه	O
و	O
طوري	O
وانمود	O
شد	O
که	O
مقصر	O
اصلي	O
اين	O
انحلال‌ها	O
،	O
خود	O
بانوان	O
بوده‌اند	O
.	O

حتي	O
با	O
گذاشتن	O
منت	O
بر	O
سر	O
دختران	O
به	O
جهت	O
مدارا	O
با	O
آن‌ها	O
به‌راحتي	O
بار	O
مسئوليت	O
از	O
دوش	O
مردان	O
مدير	O
برداشته	O
شده	O
است	O
.	O

تيم	B-ORG
بانوان	I-ORG
ملوان	I-ORG
به	O
دليل	O
مصاحبه	O
يکي	O
از	O
بازيکنان	O
منحل	O
شد	O
.	O

بلافاصله	O
مسئولان	O
مربوطه	O
با	O
متهم	O
کردن	O
بازيکنان	O
اين	O
تيم	O
،	O
به‌جاي	O
حل	O
مشکل	O
صورت‌مسئله	O
را	O
پاک	O
کردند	O
.	O

تيم	B-ORG
بانوان	I-ORG
تبريز	I-ORG
نيز	O
به	O
دليل	O
مشکلات	O
مالي	O
و	O
عدم	O
مديريت	O
صحيح	O
با	O
26	O
گلي	O
که	O
مقابل	O
تيم	B-ORG
دانشگاه	I-ORG
خورد	O
،	O
سوژه	O
رسانه‌ها	O
شد	O
تا	O
منحل	O
شدن	O
اين	O
تيم	O
نيز	O
به	O
چشم	O
نيايد	O
و	O
طوري	O
وانمود	O
شود	O
که	O
انحلال	O
تيم	O
بهتر	O
است	O
.	O

آرسن	B-ORG
تهران	I-ORG
نيز	O
بنا	O
بر	O
مشکلات	O
مالي	O
منحل	O
شد	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
آخرين	O
قرباني	O
ورزش	O
بانوان	O
،	O
تيم	B-ORG
بانوان	I-ORG
استقلال	I-ORG
تهران	I-ORG
است	O
.	O

بنا	O
بر	O
اعتراض	O
چند	O
بازيکن	O
که	O
اکثر	O
آن‌ها	O
دختران	O
زير	O
19	O
سال	O
هستند	O
،	O
اين	O
بار	O
نيز	O
مدير	O
مرد	O
يک	O
باشگاه	O
ورزشي	O
در	O
ساده‌ترين	O
و	O
نزديک‌ترين	O
تصميم	O
رأي	O
به	O
انحلال	O
تيم	O
زنان	O
داده	O
است	O
.	O

موضوعي	O
که	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
به	O
يک	O
اپيدمي	O
مديريتي	O
در	O
ورزش	O
کشور	O
تبديل	O
شده	O
است	O
.	O

جالب‌تر	O
ازاين‌دست	O
اتفاقات	O
،	O
شايد	O
واکنش	O
سراسر	O
نااميدکننده	O
رئيس	O
فدراسيون	B-ORG
فوتبال	I-ORG
به	O
اين	O
ماجرا	O
بود	O
.	O

جايي	O
که	O
مهدي	B-PER
تاج	I-PER
رئيس	O
فدراسيون	B-ORG
فوتبال	I-ORG
در	O
يک	O
برنامه	O
تلويزيوني	O
آب	O
پاکي	O
را	O
بر	O
روي	O
دست	O
بانوان	O
فوتباليست	O
ريخت	O
و	O
گفت	O
:	O
«	O
»	O
.	O
.	O
.	O
سامانه	O
فوتبال	O
بانوان	O
چندان	O
قوي	O
نيست	O
.	O

در	O
فوتبال	O
بانوان	O
،	O
مثل	O
خاله‌بازي‌ها	O
برخي	O
بازيکنان	O
مي‌گويند	O
فلان	O
مربي	O
را	O
نمي‌خواهيم	O
.	O

اين	O
چندان	O
خوب	O
نيست	O
.	O

سه	O
،	O
چهار	O
باشگاه	O
،	O
تيم	O
بانوان	O
را	O
با	O
اين	O
سيستم	O
راه‌اندازي	O
کردند	O
اما	O
گفتند	O
ما	O
مشکلات	O
بيشتري	O
باوجود	O
اين	O
تيم‌ها	O
داريم	O
«	O
»	O
.	O
بازيکنان	O
معترض	O
تيم	B-ORG
استقلال	I-ORG
بدون	O
شک	O
مقصر	O
اتفاقات	O
اخير	O
هستند	O
اما	O
گناه	O
ساير	O
بازيکنان	O
چيست	O
که	O
بار	O
ديگر	O
به	O
دليل	O
اشتباه	O
چند	O
نفر	O
،	O
تر	O
و	O
خشک	O
با	O
هم	O
سوخته‌اند	O
.	O

تکليف	O
بازيکناني	O
مانند	O
«	O
»	O
خدا	B-PER
ويسي	I-PER
«	O
»	O
-	O
که	O
باوجود	O
گواهي	O
پزشکي	O
که	O
به	O
او	O
تأکيد	O
شده	O
بازي	O
نکند	O
اما	O
به	O
دليل	O
باقي	O
ماندن	O
تيم	O
ش	O
در	O
ليگ	O
بازي	O
مي‌کند	O
و	O
سلامتي	O
خود	O
را	O
به	O
خطر	O
مي‌اندازد	O
-	O
دراين‌بين	O
چه	O
مي‌شود	O
؟	O

سؤال	O
اين	O
است	O
،	O
آيا	O
واقعاً	O
هدف	O
از	O
تيم	O
داري	O
باشگاه‌ها	O
در	O
حوزه	O
ورزش	O
بانوان	O
،	O
ارتقاء	O
ورزش	O
بانوان	O
است	O
؟	O

مقام	O
معظم	O
رهبري	O
(	O
مدظله‌العالي	O
)	O
بارها	O
بر	O
توسعه	O
و	O
توجه	O
به	O
ورزش	O
بانوان	O
تأکيد	O
داشته‌اند	O
،	O
رئيس‌جمهوري	O
محترم	O
نيز	O
توجه	O
به	O
ورزش	O
بانوان	O
را	O
يک	O
ضرورت	O
معرفي	O
کرده	O
است	O
.	O

برخلاف	O
اين	O
سياست‌گذاري‌ها	O
مسئولان	O
عالي	O
نظام	O
در	O
حوزه	O
ورزش	O
بانوان	O
آيا	O
مديران	O
مرد	O
ورزش	O
کشور	O
در	O
پي	O
يک	O
تلنگر	O
و	O
بهانه	O
نيستند	O
تا	O
اين	O
مسئوليت	O
محول	O
شده	O
از	O
سوي	O
مقامات	O
ارشد	O
کشور	O
را	O
از	O
دوش	O
خود	O
بردارند	O
؟	O

رئيس	O
فدراسيون	B-ORG
فوتبال	I-ORG
مشکلات	O
مديريتي	O
فوتبال	O
بانوان	O
را	O
خاله‌بازي	O
مي‌داند	O
!	O

،	O
پرسش	O
اين	O
است	O
که	O
آيا	O
همين	O
«	O
»	O
خاله‌بازي	O
«	O
»	O
به‌اندازه‌ي	O
يک	B-PCT
درصد	I-PCT
بها	O
دادن	O
به	O
خشونت	O
و	O
بي‌اخلاقي‌ها	O
در	O
فوتبال	O
پرحاشيه	O
آقايان	O
ارزش	O
مدارا	O
ندارد	O
؟	O

درگيري	O
تماشاگران	O
بازي	O
پرسپوليس	B-ORG
و	O
استقلال	B-ORG
خوزستان	I-ORG
در	O
بازي	O
پرسپوليس	B-ORG
مقابل	O
استقلال	B-ORG
خوزستان	I-ORG
عکس	O
و	O
فيلم‌هاي	O
منتشرشده	O
از	O
بازي	O
بيشتر	O
شبيه	O
ميدان	O
جنگ	O
بود	O
تا	O
يک	O
ديدار	O
ورزشي	O
.	O

اگر	O
همين	O
اتفاق	O
در	O
ورزش	O
بانوان	O
رخ	O
مي‌داد	O
آيا	O
در	O
ورزش	O
بانوان	O
را	O
به‌طور	O
کامل	O
تخته	O
نمي‌کردند	O
!	O

چرا	O
با	O
فوتبال	O
آقايان	O
اين‌همه	O
مدارا	O
مي‌شود	O
اما	O
با	O
اندک	O
بهانه‌اي	O
،	O
تعطيلي	O
به	O
سراغ	O
تيم‌هاي	O
دختران	O
اين	O
سرزمين	O
مي‌رود	O
؟	O

اگر	O
مصاحبه	O
يک	O
بازيکنان	O
و	O
اعتراض	O
چند	O
بازيکن	O
دختر	O
زير	O
19	O
سال	O
به	O
«	O
»	O
خاله‌بازي	O
«	O
»	O
تشبيه	O
و	O
عاملي	O
براي	O
انحلال	O
يک	O
تيم	O
مي‌شود	O
،	O
جريمه‌ي	O
خونريزي	O
تماشاگران	O
بي‌گناه	O
در	O
يک	O
بازي	O
و	O
حاشيه‌هاي	O
زائدالوصف	O
اخلاقي	O
و	O
شخصيتي	O
برخي	O
بازيکنان	O
در	O
فوتبال	O
آقايان	O
چيست	O
؟	O

به‌راستي	O
چه	O
کسي	O
پاسخگوي	O
اين	O
تناقض‌هاي	O
ناموزون	O
در	O
مديريت	O
ورزش	O
کشور	O
است	O
؟	O

