ناو	O
گروه	O
ارتش	B-ORG
قطعا	O
عرض	O
اقيانوس	B-LOC
اطلس	I-LOC
را	O
طي	O
خواهد	O
کرد	O

به	O
گزارش	O
24	B-ORG
،	O
امير	O
دريادار	O
حبيب‌الله	B-PER
سياري	I-PER
فرمانده	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
ارتش	I-ORG
با	O
حضور	O
در	O
برنامه	O
زنده	O
تلويزيوني	O
«	O
نگاه	O
يک	O
»	O
به	O
مناسبت	O
هفتم	B-DAT
آذر	I-DAT
(	O
روز	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
)	O
در	O
خصوص	O
حضور	O
ناو	O
گروه‌هاي	O
ارتش	B-ORG
در	O
آ	O
بهاي	O
آزاد	O
و	O
بين‌المللي	O
به	O
خصوص	O
در	O
اقيانوس	B-LOC
اطلس	I-LOC
که	O
اخيرا	O
براي	O
اولين	O
بار	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
ناو	O
گروه	O
44	O
ما	O
روز	O
16	B-DAT
مهر	I-DAT
از	O
جنوب	O
کشور	O
حرکت	O
کرد	O
و	O
به	O
خليج	B-LOC
عدن	I-LOC
و	O
بندر	B-LOC
دارالسلام	I-LOC
در	O
تانزانيا	B-LOC
رفت	O
و	O
اکنون	O
در	O
آ	O
بهاي	O
اقيانوس	B-LOC
اطلس	I-LOC
و	O
در	O
آفريقاي	B-LOC
جنوبي	I-LOC
پهلو	O
گرفته	O
است	O
.	O

سياري	B-PER
گفت	O
:	O
اين	O
کار	O
انجام	O
شد	O
تا	O
نشانه	O
اقتدار	O
مردم	O
ايران	B-LOC
باشد	O
.	O

وي	O
تاکيد	O
کرد	O
:	O
ما	O
به	O
آب‌هاي	O
منطقه	O
محدود	O
نيستيم	O
و	O
بايد	O
دست	O
بلندي	O
در	O
آب‌هاي	O
جهان	O
داشته	O
باشيم	O
چرا	O
که	O
امنيت	O
بدون	O
اقتدار	O
ايجاد	O
نمي‌شود	O
.	O

فرمانده	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
ارتش	I-ORG
در	O
خصوص	O
اظهارات	O
ترامپ	B-PER
مبني	O
بر	O
جلوگيري	O
از	O
حضور	O
ايران	B-LOC
در	O
آب‌هاي	O
آزاد	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
جواب	O
اين	O
حرف	O
تنها	O
«	O
خنده	O
»	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
امريکا	B-LOC
اگر	O
فکر	O
مي‌کند	O
کدخداي	O
جهان	O
است	O
ما	O
اين	O
را	O
قبول	O
نداريم	O
.	O

سياري	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
تاکتيک	O
و	O
تکنيک	O
ما	O
عاشورايي	O
است	O
و	O
آن‌ها	O
کسي	O
نيستند	O
که	O
راجع	O
به	O
آب‌هاي	O
آزاد	O
تصميم	O
بگيرند	O
.	O

وي	O
در	O
عين	O
حال	O
تاکيد	O
کرد	O
:	O
اگر	O
کسي	O
بخواهد	O
جلوي	O
حضور	O
ما	O
در	O
آب‌هاي	O
آزاد	O
را	O
بگيرند	O
ما	O
هم	O
جلوي	O
حضور	O
آن‌ها	O
را	O
خواهيم	O
گرفت	O
.	O

فرمانده	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
ارتش	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
قطعا	O
ناو	O
گروه‌هاي	O
ما	O
در	O
آينده	O
نزديک	O
قاره	B-LOC
افريقا	I-LOC
را	O
دور	O
زده	O
و	O
عرض	O
اقيانوس	B-LOC
اطلس	I-LOC
را	O
هم	O
طي	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
به	O
درياي	B-LOC
چين	I-LOC
و	O
آ	O
بهاي	O
شرق	B-LOC
اسيا	I-LOC
هم	O
خواهد	O
رفت	O
.	O

سياري	B-PER
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
اين	O
گفتگو	O
در	O
خصوص	O
دستگيري	O
صيادان	O
ايراني	O
توسط	O
دزدان	O
دريايي	O
گفت	O
:	O
ما	O
مدام	O
براي	O
صيادانمان	O
کلاس	O
آموزشي	O
مي‌گذاريم	O
و	O
براي	O
خيلي	O
از	O
آن‌ها	O
اسکورت	O
قرار	O
مي‌دهيم	O
اما	O
برخي	O
از	O
آن‌ها	O
به	O
جاهايي	O
مي‌روند	O
که	O
در	O
کنترل	O
نيست	O
و	O
اين	O
مشکلات	O
موجود	O
مي‌آيد	O
.	O

وي	O
در	O
عين	O
حال	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
و	O
دولت	O
و	O
نيروهاي	B-ORG
مسلح	I-ORG
پيگير	O
وضعيت	O
اين	O
صيادان	O
هستند	O
ولي	O
خب	O
سومالي	B-LOC
و	O
دزدانش	O
که	O
دولت	O
مرکزي	O
ندارند	O
و	O
اين	O
کار	O
را	O
مشکل	O
کرده	O
است	O
.	O

فرمانده	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
ارتش	I-ORG
در	O
خصوص	O
تامين	O
نيازهاي	O
اين	O
نيرو	O
نيز	O
گفت	O
:	O
ما	O
طرحي	O
براي	O
خريد	O
ناوشکن	O
نداريم	O
و	O
خودمان	O
آن	O
را	O
طراحي	O
مي‌کنيم	O
و	O
مي‌سازيم	O
.	O

سياري	B-PER
گفت	O
:	O
وقتي	O
به	O
حضرت	O
آقا	O
گزارش	O
داديم	O
که	O
-	O
خارجي‌ها	O
-	O
اطلاعات	O
و	O
نقشه‌هاي	O
زيردريايي‌ها	O
را	O
به	O
ما	O
نمي‌دهند	O
،	O
ايشان	O
فرمود	O
چه	O
بهتر	O
،	O
به	O
درک	O
که	O
کمک	O
نمي‌کنند	O
خودتان	O
برويد	O
تحقيق	O
کنيد	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
زيردريايي‌هاي	O
کلاس	O
غدير	O
و	O
زير	O
دريايي	O
فاتح	O
به	O
دست	O
متخصصان	O
داخلي	O
ساخته	O
شده	O
است	O
.	O

فرمانده	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
گفت	O
:	O
در	O
روز	B-DAT
سه	I-DAT
شنبه	I-DAT
چند	O
دستاورد	O
جديد	O
رونمايي	O
خواهد	O
که	O
رادار	O
،	O
کنترل	O
آتش	O
ناو	O
،	O
دستگاه	O
تست	O
موشک	O
و	O
اژدر	O
و	O
نيز	O
شبيه	O
ساز	O
ازجمله	O
آن‌ها	O
خواهد	O
بود	O
.	O

سياري	B-PER
افزود	O
:	O
در	O
آينده	O
نزديک	O
چند	O
شناور	O
نيز	O
الحاق	O
خواهد	O
شد	O
که	O
يکي	O
از	O
آن‌ها	O
ناو	O
لجستيک	O
خارک	O
است	O
که	O
بعد	O
35	O
سال	O
خدمت	O
،	O
به	O
مدت	O
دو	O
سال	O
و	O
نيم	O
تعميرات	O
اساسي	O
شده	O
و	O
از	O
جمله	O
سامانه‌هاي	O
بروز	O
شده	O
آن	O
،	O
سيستم	O
رانش	O
است	O
.	O

وي	O
همچنين	O
از	O
الحاق	O
ناوشکن	O
جديد	O
«	O
سهند	O
»	O
و	O
يک	O
ناوشکن	O
ديگر	O
(	O
که	O
هنوز	O
نام‌گذاري	O
نشده	O
)	O
در	O
آينده	O
نزديک	O
(	O
نيمه	O
اول	O
سال	O
آينده	O
)	O
خبر	O
داد	O
و	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
ناو	O
«	O
خليج	O
فارس	O
»	O
هم	O
ناوشکني	O
است	O
که	O
توانمندي	O
آموزشي	O
هم	O
دارد	O
و	O
البته	O
زمان	O
الحاق	O
آن	O
هنوز	O
مشخص	O
نيست	O
.	O

فرمانده	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
ارتش	I-ORG
با	O
بيان	O
اينکه	O
ما	O
در	O
طول	O
سال	O
25	O
رزمايش	O
تخصصي	O
اجرا	O
مي‌کنيم	O
که	O
بسياري	O
از	O
آن‌ها	O
رسانه‌اي	O
نمي‌شود	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
بهمن	O
ماه	O
نيز	O
رزمايش	O
بزرگ	O
ولايت	O
95	O
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
.	O

سياري	B-PER
در	O
خصوص	O
برخي	O
جوسازي‌ها	O
مبني	O
بر	O
ناهماهنگي	O
نيروهاي	O
دريايي	O
ارتش	B-ORG
و	O
سپاه	B-ORG
،	O
با	O
رد	O
اين	O
موضوع	O
گفت	O
:	O
اين‌ها	O
ساخته	O
و	O
پرداخته	O
دشمن	O
است	O
و	O
من	O
همين‌جا	O
اعلام	O
مي‌کنم	O
که	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
سپاه	I-ORG
و	O
ارتش	B-ORG
کاملا	O
لازم	O
و	O
ملزوم	O
يکديگرند	O
و	O
تعاملات	O
و	O
هم	O
افزايي	O
خوبي	O
هم	O
بين	O
دو	O
نيرو	O
وجود	O
دارد	O
.	O

منبع	O
:	O
فارس	B-ORG

