خون	O
ايراني	O
سالم‌تر	O
از	O
آمريکايي	O
/	O
نتايج	O
گزارش	O
اروپايي‌ها	O

مديرعامل	O
سازمان	B-ORG
انتقال	I-ORG
خون	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
گفت	O
:	O
خون	O
و	O
فرآورده	O
خوني	O
توليدشده	O
در	O
ايران	B-LOC
سالم‌تر	O
از	O
آمريکا	B-LOC
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
مهر	B-ORG
،	O
دکتر	O
علي‌اکبر	B-PER
پور	I-PER
فتح‌ا	I-PER
لله	O
،	O
به	O
تشريح	O
وضعيت	O
سلامت	O
خون	O
در	O
ايران	B-LOC
پرداخت	O
و	O
اظهار	O
:	O
در	O
سه	O
سال	O
گذشته	O
مجموعاً	O
بيش	O
از	O
2	O
.	O
5	O
ميليون	O
واحد	O
پلاسماي	O
مازاد	O
بر	O
نياز	O
مصرف	O
بيمارستاني	O
کشور	O
براي	O
توليد	O
قراردادي	O
داروهاي	O
انعقادي	O
مشتق	O
از	O
پلاسما	O
به	O
شرکت	O
دارويي	O
در	O
آلمان	O
فرستاده	O
شده	O
است	O
و	O
بر	O
اساس	O
مقررات	O
حاکم	O
بر	O
توليد	O
داروهاي	O
مشتق	O
از	O
پلاسما	O
مورد	O
آزمايش	O
بررسي	O
ژنوم	O
ويروس‌هاي	O
هپاتيت	O
A	O
،	O
هپاتيت	O
B	O
،	O
هپاتيت	O
C	O
،	O
او	O
آي	O
وي	O
نوع	O
1	O
و	O
2	O
و	O
پارک	O
ويروس	O
نوع	O
9	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
از	O
ميان	O
بيش	O
از	O
2	O
.	O
5	O
ميليون	O
واحد	O
پلاسماي	O
مازاد	O
بر	O
نياز	O
مصرف	O
بيمارستاني	O
در	O
ايران	B-LOC
در	O
طي	O
3	O
سال	O
،	O
فقط	O
دو	O
مورد	O
هپاتيت	O
A	O
ملاحظه	O
شده	O
که	O
بيانگر	O
سطح	O
بالاي	O
رعايت	O
بهداشت	O
و	O
آلودگي	O
از	O
طريق	O
آب	O
و	O
خوراک	O
در	O
جامعه	O
ايراني	O
است	O
.	O

پور	B-PER
فتح‌ال	I-PER
له	O
ادامه	O
داد	O
:	O
همچنين	O
،	O
هيچ	O
موردي	O
از	O
هپاتيت	O
B	O
،	O
او	O
اي	O
وي	O
نوع	O
1	O
و	O
2	O
در	O
جستجوي	O
ژنوم	O
ويروس‌ها	O
در	O
بيش	O
از	O
2	O
.	O
5	O
ميليون	O
واحد	O
پلاسماي	O
حاصل	O
از	O
خون	O
اهداکنندگان	O
ايراني	O
مشاهده	O
نشده	O
و	O
تنها	O
2	O
مورد	O
هپاتيت	O
C	O
مشاهده	O
شده	O
است	O
و	O
شيوع	O
پارک	O
ويروس	O
نوع	O
19	O
در	O
ايران	B-LOC
،	O
که	O
شيوع	O
بالايي	O
در	O
جوامع	O
دارد	O
،	O
هم‌سطح	O
جوامع	O
پيشرفته	O
دنيا	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اخيراً	O
مطالعه‌اي	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
تا	O
تخمين	O
خطر	O
انتقال	O
هپاتيت	O
B	O
،	O
هپاتيت	O
C	O
و	O
HIV	O
در	O
اهداکنندگان	O
خون	O
در	O
ايران	B-LOC
با	O
کشورهاي	O
اتريش	B-LOC
،	O
جمهوري	B-LOC
چک	I-LOC
،	O
مجارستان	B-LOC
،	O
سوئيس	B-LOC
،	O
آمريکا	B-LOC
و	O
آلمان	B-LOC
مقايسه	O
شود	O
.	O

در	O
اين	O
مدل	O
که	O
بر	O
اساس	O
موارد	O
مثبت	O
در	O
آزمايش	O
جستجوي	O
ژنوم	O
ويروس	O
در	O
مقايسه	O
با	O
آنتي‌بادي	O
ضدويروس	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
،	O
بر	O
اساس	O
دوره	O
پنجره	O
آزمايشگاهي	O
مي‌توان	O
تخمين	O
خطر	O
هپاتيت	O
B	O
،	O
هپاتيت	O
C	O
و	O
HIV	O
را	O
انجام	O
داد	O
.	O

مديرعامل	O
سازمان	B-ORG
انتقال	I-ORG
خون	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
اظهار	O
:	O
نتايج	O
اين	O
مطالعات	O
نشان	O
مي‌دهد	O
بر	O
اساس	O
اطلاعات	O
مرتبط	O
با	O
آزمايش	O
بررسي	O
ژنوم	O
پلاسماي	O
مازاد	O
بر	O
مصرف	O
در	O
ايران	B-LOC
که	O
براي	O
توليد	O
داروهاي	O
مشتق	O
از	O
پلاسما	O
ارسال	O
شده	O
است	O
،	O
تخمين	O
خطر	O
اين	O
سه	O
ويروس	O
در	O
پلاسماي	O
توليدشده	O
در	O
سازمان	B-ORG
انتقال	I-ORG
خون	I-ORG
ايران	I-ORG
هم‌سطح	O
و	O
قابل‌رقابت	O
با	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
است	O
و	O
از	O
نظر	O
آماري	O
،	O
خون	O
و	O
فرآورده	O
خوني	O
توليدشده	O
در	O
ايران	B-LOC
سالم‌تر	O
از	O
آمريکا	B-LOC
است	O
.	O

به‌عبارت‌ديگر	O
خطر	O
انتقال	O
عفونت‌هاي	O
هپاتيت	O
B	O
،	O
هپاتيت	O
C	O
و	O
HIV	O
به	O
دنبال	O
انتقال	O
خون	O
در	O
ايران	B-LOC
به‌طور	O
معني‌داري	O
از	O
آمريکا	B-LOC
کمتر	O
و	O
در	O
سطح	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
نتايج	O
بررسي	O
آزمايش	O
جستجوي	O
ژنوم	O
ويروس‌هاي	O
هپاتيت	O
B	O
،	O
هپاتيت	O
C	O
،	O
هپاتيت	O
A	O
و	O
پارک	O
ويروس	O
B	O
19	O
و	O
HIV	O
در	O
پلاسماهاي	O
ايراني	O
که	O
در	O
قالب	O
پالايش	O
قراردادي	O
پلاسماي	O
مازاد	O
بر	O
مصرف	O
حاصل	O
از	O
اهداي	O
خون	O
کامل	O
به	O
شرکت	B-ORG
سي	I-ORG
اس	I-ORG
الا	I-ORG
در	O
سوئيس	B-LOC
براي	O
توليد	O
داروهاي	O
مشتق	O
از	O
پلاسما	O
ارسال	O
شده	O
است	O
،	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
در	O
جريان	O
توليد	O
57	O
هزار	O
و	O
355	O
ليتر	O
پلاسماي	O
ايراني	O
که	O
حاصل	O
301	O
هزار	O
و	O
888	O
اهداي	O
خون	O
کامل	O
در	O
ايران	B-LOC
بوده	O
است	O
،	O
نتايج	O
آزمايش‌هاي	O
انجام‌شده	O
بر	O
روي	O
211	O
هزار	O
و	O
528	O
مورد	O
از	O
اهداکنندگان	O
خون	O
ايراني	O
جهت	O
جستجوي	O
ژنوم	O
ويروس‌ها	O
توسط	O
صليب	B-ORG
سرخ	I-ORG
سوئيس	I-ORG
،	O
هيچ	O
موردي	O
از	O
هپاتيت	O
B	O
،	O
هپاتيت	O
C	O
و	O
اچ	O
.	O
اي	O
.	O
وي	O
ملاحظه	O
نشده	O
و	O
تنها	O
4	O
مورد	O
هپاتيت	O
A	O
و	O
52	O
مورد	O
پا	O
را	O
ويروس	O
B	O
19	O
مثبت	O
گزارش	O
شده	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
مديرعامل	O
سازمان	B-ORG
انتقال	I-ORG
خون	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
اين	O
نتايج	O
که	O
بر	O
روي	O
يک	O
جمعيت	O
آماري	O
بالا	O
(	O
بيش	O
از	O
200	O
هزار	O
مورد	O
)	O
انجام	O
شده	O
است	O
،	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
آزمايش‌هاي	O
غربالگري	O
و	O
انتخاب	O
اهداکنندگان	O
در	O
ايران	B-LOC
به‌خوبي	O
انجام	O
مي‌شود	O
و	O
خون	O
اهدايي	O
در	O
ايران	B-LOC
يکي	O
از	O
سالم‌ترين	O
خون‌هاي	O
اهدايي	O
جهان	O
است	O
که	O
به	O
همت	O
1	O
.	O
5	O
ميليون	O
اهداکننده	O
که	O
سالانه	O
بيش	O
از	O
2	O
ميليون	O
و	O
100	O
هزار	O
واحد	O
خون	O
اهدا	O
مي‌کنند	O
و	O
خدمات	O
4500	O
نفر	O
از	O
پرسنل	O
انتقال	B-ORG
خون	I-ORG
در	O
سراسر	O
کشور	O
که	O
براي	O
تأمين	O
خون	O
سالم	O
و	O
کافي	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
،	O
تحقق	O
يافته	O
است	O
.	O
