ترامپ	B_PER
اقتصاد	O
ايران	B_LOC
را	O
هدف	O
نگرفته	O
است	O

روز	B_ORG
نو	I_ORG
:	O
عضو	O
سابق	O
کميسيون	B_ORG
اقتصادي	I_ORG
مجلس	I_ORG
با	O
بيان	O
اين	O
مطلب	O
که	O
اقتصاد	O
ايران	B_LOC
وابسته	O
به	O
صادرات	O
نفتي	O
و	O
غير	O
نفتي	O
است	O
افزود	O
:	O
وقتي	O
اقتصاد	O
کشوري	O
به	O
دو	O
حوزه	O
واردات	O
و	O
صادرات	O
گره	O
خورده	O
است	O
،	O
نمي‌توان	O
گفت	O
که	O
بايد	O
به	O
روابط	O
بين‌الملل	O
بي‌تفاوت	O
بود	O
.	O

به	O
گزارش	O
سايت	B_ORG
«	I_ORG
ميهن	I_ORG
صنعت	I_ORG
»	I_ORG
ابوذر	B_PER
نديمي	I_PER
،	O
کارشناس	O
علوم	O
اقتصاد	O
در	O
گفتگو	O
با	O
خبرنگار	O
«	B_ORG
ميهن	I_ORG
صنعت	I_ORG
»	I_ORG
عنوان	O
کرد	O
:	O
به	O
عنوان	O
مثال	O
با	O
افزايش	O
و	O
يا	O
کاهش	O
قيمت	O
دلار	B_MON
،	O
تاثيرات	O
آن	O
بر	O
يک	O
قرارداد	O
40	B_MON
ميليارد	I_MON
دلاري	I_MON
به	O
چه	O
اندازه	O
خواهد	O
بود	O
؟	O

قطع	O
به	O
يقين	O
مبلغ	O
حاصل	O
شده	O
رقم	O
چشمگيري	O
خواهد	O
شد	O
حتي	O
اگر	O
مقدار	O
افزايش	O
و	O
يا	O
کاهش	O
قيمت	O
در	O
هر	O
دلار	B_MON
،	O
بسيار	O
اندک	O
باشد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
بايد	O
پذيرفت	O
که	O
اقتصاد	O
ايران	B_LOC
بدون	O
در	O
نظر	O
گرفتن	O
اقتصاد	O
بين‌الملل	O
تعريف	O
نخواهد	O
شد	O
اما	O
اگر	O
بخواهيم	O
بگوييم	O
آمدن	O
ترامپ	B-PER
به	O
معناي	O
تغيير	O
همه	O
ي	O
سياست‌هاي	O
اقتصادي	O
آمريکا	B-LOC
ست	O
؟	O

خير	O
،	O
به	O
واقع	O
هم	O
چين	O
انقلابي	O
در	O
آمريکا	B-LOC
ناممکن	O
است	O
.	O

نديمي	B-PER
افزود	O
:	O
در	O
نظام	O
سرمايه	O
داري	O
حاکم	O
بر	O
کشور	B-LOC
آمريکا	I-LOC
،	O
حفظ	O
منافع	O
شرکت‌ها	O
و	O
مجموع	O
بزرگ	O
الزامي	O
است	O
چنانکه	O
اين	O
مهم	O
صورت	O
نگيرد	O
اتفاقات	O
سياسي	O
و	O
اقتصادي	O
بسياري	O
دامن	O
گير	O
رئيس	O
جمهور	O
خواهد	O
بود	O
.	O

بر	O
همين	O
اساس	O
است	O
که	O
ترامپ	B-PER
نيز	O
مي‌بايست	O
بخش	O
عمده‌اي	O
از	O
سياست‌هاي	O
کلي	O
کشورش	O
را	O
ادامه	O
دهد	O
و	O
الزام	O
به	O
اجراي	O
آن	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

اين	O
کارشناس	O
مسائل	O
اقتصادي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اگر	O
فکر	O
کنيم	O
که	O
ترامپ	B-PER
براي	O
ايران	O
آمده	O
؛	O
اساسا	O
اين	O
تفکر	O
اشتباه	O
است	O
چرا	O
که	O
در	O
حقيقت	O
ترامپ	B-PER
نيز	O
نوعي	O
جريان	O
پر	O
و	O
ستر	O
يکا	O
بود	O
که	O
در	O
شوروي	B-LOC
صورت	O
گرفت	O
و	O
امثال	O
گورباچف	B-PER
خروجي	O
آن	O
شد	O
در	O
نتيجه	O
نظام	O
سرمايه	O
داري	O
نيز	O
دير	O
يا	O
زود	O
به	O
چنين	O
تحولات	O
دروني	O
دچار	O
مي‌شود	O
.	O

نماينده	O
سابق	O
مردم	O
شهرستان	B-LOC
لاهيجان	I-LOC
و	O
سياهکل	B-LOC
افزود	O
:	O
طبيعتا	O
ترامپ	B-PER
نيز	O
مي‌بايست	O
با	O
دنيا	O
در	O
تعامل	O
باشد	O
اما	O
احتمالا	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
نمي‌خواهد	O
در	O
زير	O
سلطه‌ي	O
آمريکا	B-LOC
باشد	O
و	O
بر	O
همين	O
اساس	O
و	O
با	O
حفظ	O
منافع	O
خود	O
،	O
واکنش‌هايي	O
را	O
نشان	O
خواهند	O
داد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اتفاق	O
عجيبي	O
رخ	O
نداده	O
است	O
چرا	O
که	O
جمهوري	O
خواهان	O
در	O
حقيقت	O
يک	O
جريان	O
سياسي	O
،	O
فکري	O
،	O
حزبي	O
مي‌باشند	O
که	O
شخصي	O
را	O
به	O
کرسي	O
رياست	O
جمهوري	O
نشانده‌اند	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
ترامپ	B-PER
به	O
واسطه‌ي	O
داشتن	O
ويژگي‌هاي	O
خاص	O
فردي	O
کمي	O
رفتار	O
قبل	O
از	O
انتخابش	O
هيجاني	O
بود	O
،	O
پس	O
از	O
انتخابش	O
به	O
عنوان	O
رئيس	O
جمهور	O
آمريکا	B-LOC
کمي	O
بازارهاي	O
اقتصادي	O
به	O
هيجان	O
کشيده	O
شد	O
اما	O
نمي‌توان	O
تحولات	O
پيش	O
رو	O
را	O
که	O
در	O
همه	O
ي	O
دنيا	O
در	O
حال	O
رخ	O
دادن	O
است	O
خيلي	O
متاثر	O
از	O
وقايع	O
دانست	O
.	O

ابوذر	B-PER
نديمي	I-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
احوالي	O
مبني	O
بر	O
به	O
وجود	O
آمدن	O
مشکلات	O
هسته‌اي	O
و	O
روند	O
اجراي	O
برجام	O
،	O
بيان	O
داشت	O
:	O
در	O
قضاياي	O
هسته	O
ما	O
مشکلاتمان	O
را	O
با	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
حل	O
کرده‌ايم	O
و	O
اين	O
گام	O
بلندي	O
بود	O
اما	O
به	O
واقع	O
آمريکايي‌ها	O
تا	O
به	O
حال	O
همراهي	O
لازم	O
را	O
نکرده‌اند	O
.	O

مشاور	O
محمدباقر	B-PER
نوبخت	I-PER
در	O
سازمان	B-ORG
مديريت	I-ORG
و	I-ORG
برنامه‌ريزي	I-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
سياستمداران	O
و	O
اقتصاديون	O
کشور	O
در	O
تحولات	O
اين	O
چنيني	O
همواره	O
قاعدتا	O
دو	O
پاسخ	O
خواهند	O
داشت	O
که	O
يکي	O
داخلي	O
و	O
ديگري	O
خارجي	O
خواهد	O
بود	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
گفتگوهاي	O
اخير	O
سياسيون	O
و	O
مديران	O
ارشد	O
اقتصادي	O
کشور	O
بيشتر	O
جنبه	O
داخلي	O
دارد	O
چنانکه	O
علامتي	O
است	O
به	O
حفظ	O
سرمايه‌ها	O
و	O
بازار	O
سرمايه	O
و	O
نيز	O
جلوگيري	O
از	O
فرار	O
آن‌ها	O
در	O
دوران	O
پس	O
ابر	O
جام	O
که	O
از	O
اهميت	O
والايي	O
برخوردار	O
است	O
.	O

نديمي	B-PER
در	O
ادامه	O
افزود	O
:	O
مي‌توان	O
گفت	O
سخنان	O
اين	O
چنيني	O
در	O
حقيقت	O
يک	O
پاسخ	O
درون	O
حوزه‌اي	O
به	O
برخي	O
از	O
احزاب	O
،	O
جريانات	O
و	O
حتي	O
تحولات	O
و	O
يا	O
تغييرات	O
در	O
حوزه	O
اقتصادي	O
مي‌باشد	O
،	O
نظير	O
اتفاقات	O
روزهاي	O
گذشته	O
در	O
بورس	O
که	O
نشات‌گرفته	O
از	O
هيجانات	O
انتخاباتي	O
آمريکا	B-LOC
بود	O
.	O

عضو	O
سابق	O
کميسيون	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
مجلس	I-ORG
در	O
پايان	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
در	O
خصوص	O
مسائل	O
بين‌الملل	O
،	O
مذاکرات	O
ايران	O
با	O
گروه	B-ORG
1+5	I-ORG
بوده	O
و	O
طبيعي	O
است	O
که	O
تغييرات	O
يک	O
سوي	O
نخواهد	O
بود	O
هرچند	O
که	O
امکان	O
وجود	O
اختلالات	O
محتمل	O
است	O
اما	O
توان	O
تغيير	O
را	O
نخواهند	O
داشت	O
.	O

