روستاهاي	O
پايلوت	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
100	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
تسهيلات	O
مي‌گيرند	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
از	O
اردبيل	B-LOC
،	O
جندقيان	B-PER
عصر	O
امروز	O
در	O
همايش	O
دهياران	O
در	O
گرمي	B-LOC
اظهار	O
کرد	O
:	O
اين	O
تسهيلات	O
که	O
از	O
طريق	O
بانک‌ها	O
به	O
طرح‌هاي	O
اقتصادي	O
مولد	O
در	O
روستاها	O
تخصيص	O
پيدا	O
کرده	O
و	O
پرداخت	O
مي‌شود	O
،	O
به‌يقين	O
در	O
رونق	O
اقتصادي	O
روستاها	O
راهگشاست	O
.	O

وي	O
استان	B-LOC
اردبيل	I-LOC
را	O
در	O
کنار	O
استان	B-LOC
گلستان	I-LOC
جزو	O
استان‌هاي	O
پايلوت	O
طرح‌هاي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
اعلام	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
ما	O
آمادگي	O
داريم	O
طرح‌هاي	O
ارائه‌شده	O
را	O
به‌سرعت	O
بررسي	O
و	O
در	O
کمتر	O
از	O
يک	O
ماه	O
آن‌ها	O
را	O
براي	O
بانک‌ها	O
معرفي	O
کنيم	O
تا	O
صاحبان	O
اين	O
طرح‌ها	O
بتوانند	O
تسهيلات	O
موردنظر	O
را	O
دريافت	O
کنند	O
.	O

معاون	O
دهياري‌هاي	O
سازمان	B-ORG
شهرداري‌ها	I-ORG
و	I-ORG
دهياري‌هاي	I-ORG
کشور	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
اجراي	O
اين	O
طرح‌هاي	O
اقتصادي	O
مي‌تواند	O
به	O
جذب	O
نيروها	O
،	O
توسعه	O
نرخ	O
نيروي	O
انساني	O
،	O
افزايش	O
درآمد	O
سرانه	O
روستاييان	O
و	O
توليد	O
آن‌ها	O
کمک	O
کند	O
،	O
افزود	O
:	O
اميدواريم	O
با	O
در	O
نظر	O
گرفتن	O
همه	O
شاخصه‌ها	O
بتوان	O
حرکت	O
و	O
اقدامي	O
را	O
انجام	O
داد	O
تا	O
روستاها	O
بتوانند	O
از	O
مزايا	O
و	O
وضعيت	O
شايسته‌تري	O
بهره‌مند	O
شده	O
و	O
حرکت	O
مناسبي	O
را	O
در	O
مسير	O
توانايي	O
خود	O
انجام	O
دهند	O
.	O

جندقيان	B-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
در	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
توجه	O
ويژه‌اي	O
به	O
روستاها	O
و	O
جامعه	O
عشايري	O
به‌عنوان	O
مرکز	O
و	O
قطب	O
توليد	O
انجام	O
شده	O
،	O
تمام	O
تلاش‌ها	O
و	O
برنامه‌ريزي‌ها	O
در	O
اين	O
راستاست	O
تا	O
بتوان	O
حرکت‌هاي	O
مناسب	O
و	O
مطلوبي	O
را	O
انجام	O
داده	O
و	O
زمينه	O
يک	O
اقدام	O
مثبت	O
و	O
سازنده	O
را	O
شاهد	O
و	O
ناظر	O
بود	O
.	O

وي	O
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
سخنان	O
خود	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
روستاهايي	O
که	O
در	O
قالب	O
پايلوت	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
قرار	O
گرفته‌اند	O
براي	O
رونق	O
فعاليت‌هاي	O
اقتصادي	O
تا	O
100	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	O
تسهيلات	O
دريافت	O
مي‌کنند	O
.	O

جندقيان	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
ما	O
اگر	O
بتوانيم	O
روستاها	O
را	O
توانمند	O
کنيم	O
،	O
قطعاً	O
و	O
به‌يقين	O
قادر	O
خواهيم	O
بود	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
را	O
در	O
ابعاد	O
مختلف	O
در	O
مسير	O
توسعه	O
بيشتر	O
قرار	O
دهيم	O
که	O
اين	O
خود	O
بستر	O
و	O
زمينه	O
خوبي	O
را	O
براي	O
تحقق	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
فراهم	O
مي‌آورد	O
.	O

وي	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
سازمان	B-ORG
شهرداري‌ها	I-ORG
و	I-ORG
دهياري‌ها	I-ORG
حرکت	O
خوبي	O
را	O
در	O
معرفي	O
روستاهاي	O
پايلوت	O
حوزه	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
انجام	O
داده	O
که	O
از	O
ابتداي	O
امسال	B-DAT
اين	O
روستاها	O
به‌عنوان	O
مرکزيت	O
تحقق	O
اهداف	O
و	O
برنامه‌هاي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
تعريف	O
و	O
تعيين	O
شده‌اند	O
.	O

جندقيان	B-PER
استان	B-LOC
اردبيل	I-LOC
را	O
مناسب	O
و	O
مستعد	O
براي	O
اين	O
اقدامات	O
و	O
فعاليت‌ها	O
توصيف	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
اميدواريم	O
با	O
همت	O
مسئولان	O
استاني	O
و	O
شهرستاني	O
در	O
اردبيل	B-LOC
شاهد	O
تحقق	O
اهداف	O
و	O
برنامه‌هاي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
در	O
روستاهاي	O
موردنظر	O
باشيم	O
.	O

انتهاي	O
پيام/62001/آ	O
30	O
/	O
