بداخلاقي‌هاي	O
آمريکا	B-LOC
در	O
دوران	O
ترامپ	B-PER
افزايش	O
مي‌يابد	O

به	O
گزارش	O
عصر	B-ORG
امروز	I-ORG
،	O
چندي	O
پيش	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
با	O
اکثريت	O
قاطع	O
آرا	O
(	O
419	O
موافق	O
و	O
1	O
مخالف	O
)	O
به	O
تمديد	O
قانون	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
(	O
ISA	O
)	O
رأي	O
داد	O
.	O

اين	O
قانون	O
،	O
مبناي	O
تحريم‌هايي	O
است	O
که	O
بر	O
سر	O
مسئله	O
هسته‌اي	O
،	O
در	O
حوزه	O
انرژي	O
،	O
بانکداري	O
و	O
صنايع	O
دفاعي	O
عليه	O
ايران	B-LOC
تصويب	O
شده	O
بود	O
.	O

در	O
صورت	O
عدم	O
تمديد	O
،	O
اعتبار	O
اين	O
قانون	O
انتهاي	B-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
ميلادي	I-DAT
به	O
پايان	O
مي‌رسيد	O
.	O

روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
واشنگتن‌پست	I-ORG
»	I-ORG
ضمن	O
پرداختن	O
به	O
اين	O
موضوع	O
اشاره	O
مي‌کند	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
در	O
تلاش	O
بوده	O
تصويب	O
اين	O
دو	O
قانون	O
را	O
هرچه	O
بيشتر	O
به	O
تعويق	O
بي	O
اندازد	O
؛	O
هرچند	O
هيچ‌گاه	O
نگفته	O
که	O
آن‌ها	O
را	O
وتو	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
،	O
مشخص	O
نيست	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
،	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
آمريکا	B-LOC
نيز	O
در	O
قبال	O
آن‌ها	O
چه	O
موضعي	O
اتخاذ	O
کند	O
.	O

اگرچه	O
آمريکا	B-LOC
در	O
کنار	O
ديگر	O
اعضاي	O
گروه	O
1+5	O
سال	O
گذشته	O
با	O
برداشته	O
شدن	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
در	O
موضوع	O
هسته‌اي	O
موافقت	O
کرد	O
،	O
اما	O
اعضاي	O
کنگره	B-ORG
مدعي	O
هستند	O
تمديد	O
قانون	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
لازم	O
بوده	O
تا	O
درصورتي‌که	O
ايران	B-LOC
از	O
انجام	O
تعهدات	O
خود	O
بر	O
اساس	O
توافق	O
خودداري	O
کرد	O
،	O
سازوکاري	O
براي	O
بازگشت	O
تحريم‌ها	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
.	O

در	O
همين	O
راستا	O
گفتگويي	O
با	O
«	O
»	O
سيد	B-PER
محمدعلي	I-PER
حسيني	I-PER
«	O
»	O
سخنگوي	O
پيشين	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
که	O
در	O
دوره‌اي	O
نيز	O
در	O
جريان	O
مذاکرات	O
هسته‌اي	O
با	O
1+5	O
حضور	O
داشت	O
،	O
ترتيب	O
داديم	O
که	O
متن	O
آن	O
به	O
شرح	O
زير	O
است	O
:	O
آيا	O
طرح	O
تمديد	O
قانون	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
ناقض	O
برجام	O
است	O
؟	O

حسيني	B-PER
:	O
تصويب	O
نهايي	O
اين	O
طرح	O
،	O
نقض	O
برجام	O
خواهد	O
بود	O
.	O

همان‌طور	O
که	O
مي‌دانيد	O
مصوبه	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
مبني	O
بر	O
تمديد	O
قانون	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
-	O
براي	O
قانوني	O
شدن	O
-	O
نيازمند	O
تصويب	O
مجلس	B-ORG
سنا	I-ORG
و	O
نهايتاً	O
امضاي	O
رئيس‌جمهوري	O
.	O

آقاي	O
اوباما	B-PER
گفته	O
در	O
صورت	O
تصويب	O
اين	O
طرح	O
در	O
سنا	B-ORG
آن	O
را	O
وتو	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

مجلس	B-ORG
سنا	I-ORG
اما	O
با	O
3.2	O
آراء	O
خود	O
مي‌تواند	O
وتوي	O
آقاي	O
اوباما	B-PER
را	O
ملغي	O
نمايد	O
لذا	O
تنها	O
راه	O
پيش	O
روي	O
اوباما	B-PER
طي	O
هفته‌هاي	O
باقيمانده	O
تا	O
زمان	O
واگذاري	O
قدرت	O
در	O
20	B-DAT
ژانويه	I-DAT
2017	I-DAT
(	O
اول	B-DAT
بهمن	I-DAT
1395	I-DAT
)	O
،	O
متوقف	O
سازي	O
اجراي	O
اين	O
مصوبه	O
با	O
استفاده	O
از	O
اختيارات	O
خود	O
است	O
.	O

احتمال	O
ديگري	O
که	O
مطرح	O
گرديده	O
،	O
تمديد	O
اين	O
طرح	O
به	O
نحوي	O
است	O
که	O
ناقض	O
تعهدات	O
آمريکا	B-LOC
در	O
برجام	O
نباشد	O
؛	O
احتمالي	O
که	O
کم	O
و	O
کيف	O
آن	O
چندان	O
روشن	O
و	O
شفاف	O
نمي‌نمايد	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
مواضع	O
ضد	O
ايراني	O
و	O
ضد	O
براي	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
و	O
همچنين	O
اتفاق‌نظري	O
که	O
درباره	O
تمديد	O
اين	O
قانون	O
و	O
يا	O
تشديد	O
و	O
اعمال	O
تحريم‌هاي	O
جديد	O
به	O
بهانه	O
مختلف	O
عليه	O
کشورمان	O
در	O
ميان	O
نمايندگان	O
جمهوري‌خواه	O
و	O
دموکرات	O
در	O
مجلس	B-ORG
و	I-ORG
سناي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
وجود	O
دارد	O
،	O
آغاز	O
دوره	O
رياست	O
جمهوري	B-PER
ترامپ	I-PER
را	O
بايد	O
تهديدي	O
جدي	O
عليه	O
برجام	O
به	O
شمار	O
آورد	O
.	O

اين	O
تهديد	O
حتي	O
اگر	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
دست	O
از	O
مخالفت‌هاي	O
علني	O
و	O
رسانه‌اي	O
-	O
تبليغاتي	O
ضد	O
برجام	O
خود	O
بردارد	O
نيز	O
وجود	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

بايد	O
توجه	O
داشت	O
که	O
بدعهدي‌ها	O
و	O
بداخلاقي‌هاي	O
آمريکا	B-LOC
در	O
دوران	O
آقاي	O
اوباما	B-PER
در	O
حقيقت	O
کف	O
(	O
کمترين	O
حد	O
)	O
اين	O
بدعهدي‌ها	O
ست	O
و	O
انتظار	O
جدي	O
مي‌رود	O
که	O
در	O
دوران	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
به‌مراتب	O
افزايش	O
و	O
ارتقا	O
يابد	O
.	O

اين	O
مسئله	O
ايجاب	O
مي‌کند	O
تا	O
مسئولين	O
ذي‌ربط	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
نيز	O
گزينه	O
مختلفي	O
را	O
براي	O
مقابله	O
با	O
اين	O
قضيه	O
موردتوجه	O
و	O
بررسي	O
قرار	O
دهند	O
.	O

واقع‌بيني	O
،	O
تقويت	O
انسجام	O
و	O
وحدت	O
ملي	O
،	O
هماهنگي	O
بيشتر	O
ميان	O
قواي	O
سه‌گانه	O
و	O
همچنين	O
ايجاد	O
همگرايي	O
ميان	O
موافقين	O
و	O
منتقدين	O
برجام	O
،	O
از	O
ضروريات	O
دوره	O
کنوني	O
است	O
که	O
احتمالاً	O
آبستن	O
افزايش	O
بدعهدي‌ها	O
و	O
سبک‌سري‌هاي	O
واشنگتن	B-LOC
است	O
.	O

اضافه	O
بر	O
اين	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
شخصيت	O
و	O
سليقه‌هاي	O
سياسي	O
مشترک	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
و	O
نامزدهاي	O
احتمالي	O
وي	O
براي	O
تصدي	O
سمت‌هاي	O
کليدي	O
مختلف	O
،	O
نفس	O
تازه‌اي	O
به	O
لابي‌هاي	O
صهيونيستي	O
و	O
عربي	O
که	O
به	O
دنبال	O
اعمال	O
تحريم‌هاي	O
جديد	O
و	O
افزايش	O
فشارها	O
ضد	O
تهران	B-LOC
هستند	O
،	O
مي‌بخشد	O
؛	O
امري	O
که	O
قطعاً	O
فرصت	O
بازيگري	O
و	O
اثرگذاري	O
آنان	O
را	O
در	O
کنگره	B-ORG
و	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
بيش‌ازپيش	O
فراهم	O
خواهد	O
ساخت	O
.	O

تمام	O
ناظران	O
بين‌المللي	O
و	O
کشورها	O
بر	O
صحت	O
اجراي	O
تعهدات	O
ايران	B-LOC
در	O
برجام	O
اذعان	O
دارند	O
،	O
خوب	O
چرا	O
بايد	O
در	O
طرف	O
آمريکايي	O
چنين	O
اتفاقاتي	O
بي	O
افتد	O
؟	O

حسيني	B-PER
:	O
همان‌گونه	O
که	O
اشاره	O
کرديد	O
پايبندي	O
و	O
مسئوليت‌پذيري	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
نسبت	O
به	O
تعهدات	O
خود	O
در	O
برجام	O
بارها	O
مورد	O
تأييد	O
و	O
اذعان	O
آژانس	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
انرژي	I-ORG
اتمي	I-ORG
و	O
تمامي	O
طرف‌هاي	O
1+5	O
ازجمله	O
مقامات	O
ايالات‌متحده	B-LOC
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

بااين‌وجود	O
بنا	O
بر	O
تصريحات	O
مقامات	O
مسئول	O
در	O
کشورهاي	O
1+5	O
،	O
آمريکا	B-LOC
به	O
وظايف	O
خود	O
در	O
اين	O
خصوص	O
عمل	O
نکرده	O
است	O
.	O

آمريکا	B-LOC
با	O
ايجاد	O
دغدغه	O
و	O
نگراني	O
در	O
کشورهاي	O
مختلف	O
و	O
نهادهاي	O
تصميم‌گير	O
و	O
همچنين	O
با	O
مانع‌تراشي‌هاي	O
پي‌درپي	O
،	O
عملاً	O
تأثيرگذاري	O
برجام	O
را	O
به	O
حداقل	O
ممکن	O
رسانده	O
است	O
.	O

اين‌گونه	O
رفتارها	O
و	O
تلاش‌ها	O
براي	O
تمديد	O
و	O
تجديد	O
تحريم‌ها	O
و	O
فشارها	O
عليه	O
ملت	O
ايران	B-LOC
-	O
که	O
در	O
هر	O
دولتي	O
در	O
آمريکا	B-LOC
به	O
شکلي	O
و	O
شيوه‌اي	O
خودنمايي	O
مي‌کند	O
-	O
به	O
بدذاتي	O
و	O
سرشت	O
استکباري	O
و	O
شيطاني	O
نظام	O
سياسي	O
آمريکا	B-LOC
برمي‌گردد	O
و	O
تا	O
اين	O
نظام	O
سلطه‌گر	O
دچار	O
دگرگوني	O
و	O
تغيير	O
ماهوي	O
نگردد	O
نبايد	O
جز	O
اين	O
از	O
او	O
انتظار	O
داشت	O
و	O
نبايد	O
از	O
شيطنت‌هاي	O
او	O
غفلت	O
نمود	O
.	O

آقاي	O
شمخاني	B-PER
از	O
بسته	O
اقدامات	O
فني	O
در	O
برابر	O
هرگونه	O
نقض	O
برجام	O
سخن	O
گفت	O
،	O
بفرماييد	O
که	O
اين	O
بسته	O
اقدامات	O
فني	O
از	O
سوي	O
ايران	B-LOC
همان	O
برگشت‌پذيري	O
صرف	O
به	O
شرايط	O
قبل	O
خواهد	O
بود	O
؟	O

حسيني	B-PER
:	O
طرف	O
آمريکايي	O
و	O
حتي	O
ساير	O
طرف‌ها	O
نبايد	O
چنين	O
تصور	O
کنند	O
که	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
حاضر	O
است	O
تحت	O
هر	O
شرايطي	O
عمل	O
به	O
برجام	O
را	O
ادامه	O
دهد	O
.	O

تهيه	O
اين	O
بسته	O
از	O
اقدامات	O
ضروري	O
در	O
اين	O
راستا	O
است	O
.	O

از	O
محتواي	O
اين	O
بسته	O
فني	O
اطلاعي	O
ندارم	O
ليکن	O
طبعاً	O
بايد	O
مشتمل	O
بر	O
گام‌هايي	O
متناسب	O
با	O
نقض	O
عهدهاي	O
طرف	O
آمريکايي	O
باشد	O
.	O

در	O
جريان	O
اجراي	O
برجام	O
شاهد	O
قطعنامه	O
حقوق	O
بشري	O
عليه	O
ايران	B-LOC
هستيم	O
،	O
اين	O
رفتارها	O
رونداطمينان‌گيري	O
را	O
سلب	O
مي‌کند	O
به	O
نظر	O
شما	O
ايران	B-LOC
بايد	O
چه	O
واکنش	O
درخوري	O
انجام	O
دهد	O
؟	O

حسيني	B-PER
:	O
تهيه	O
پيش‌نويس	O
قطعنامه	O
مغرضانه	O
حقوق	O
بشري	O
عليه	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
که	O
توسط	O
کانادا	B-LOC
و	O
چند	O
کشور	O
همباني	O
آن	O
تهيه	O
گرديده	O
-	O
که	O
با	O
نهايت	O
گستاخي	O
نام	O
رژيم	B-ORG
نامشروع	I-ORG
و	I-ORG
غاصب	I-ORG
تروريستي	I-ORG
صهيونيستي	I-ORG
اسراييل	I-ORG
در	O
ميان	O
آنان	O
ديده	O
مي‌شود	O
-	O
به‌خوبي	O
نشان	O
از	O
بي‌اعتباري	O
و	O
تبعيض‌آميز	O
بودن	O
اين	O
اقدام	O
و	O
اصرار	O
بانيان	O
مغرض	O
آن	O
در	O
استفاده	O
ابزاري	O
از	O
عنوان	O
ارزشي	O
«	O
»	O
حقوق	O
بشر	O
«	O
»	O
عليه	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
دارد	O
.	O

اين	O
مدعيان	O
دفاع	O
از	O
حقوق	O
بشر	O
در	O
حالي	O
مسير	O
اعمال	O
فشار	O
بر	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
را	O
در	O
اين	O
قضيه	O
دنبال	O
مي‌کنند	O
که	O
همواره	O
چشمان	O
خود	O
را	O
بر	O
روي	O
نقض‌هاي	O
فاحش	O
و	O
گسترده	O
حقوق	O
بشري	O
و	O
بالاتر	O
از	O
آن	O
،	O
جنايات	O
جنگي	O
و	O
کشتارهاي	O
روزمره	O
زنان	O
و	O
کودکان	O
و	O
همچنين	O
نقض	O
بديهي‌ترين	O
حقوق	O
اجتماعي	O
–	O
سياسي	O
شهروندان	O
برخي	O
از	O
کشورهاي	O
هم‌پيمان	O
خود	O
،	O
بسته	O
و	O
نه‌تنها	O
آن	O
را	O
ناديده	O
مي‌گيرند	O
بلکه	O
در	O
بسياري	O
از	O
موارد	O
شريک	O
جرم	O
و	O
جنايت	O
آنان	O
نيز	O
هستند	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
،	O
اساساً	O
صلاحيت	O
قضاوت	O
درباره	O
وضعيت	O
حقوق	O
بشر	O
در	O
ساير	O
کشورها	O
را	O
ندارند	O
.	O

به	O
سؤال	O
شما	O
برمي‌گردم	O
و	O
عرض	O
مي‌کنم	O
ما	O
بايد	O
در	O
قبال	O
اين	O
رفتارهاي	O
غرض‌آلود	O
و	O
شيطنت‌آميز	O
چه	O
اقدامي	O
انجام	O
دهيم	O
:	O
1	O
-	O
در	O
رويارويي	O
با	O
اين	O
دسيسه	O
سياسي	O
که	O
حقوق	O
بشر	O
را	O
بازيچه‌اي	O
در	O
دستان	O
ناپاک	O
و	O
آلوده	O
خود	O
براي	O
اعمال	O
فشار	O
بيشتر	O
به	O
کشورمان	O
قرار	O
داده‌اند	O
پايداري	O
و	O
ايستادگي	O
نماييم	O
؛	O
2	O
-	O
با	O
قدرت	O
و	O
با	O
اتکا	O
به	O
فرهنگ	O
و	O
معارف	O
غني	O
اسلامي	O
و	O
تمدني	O
خود	O
به	O
حرکت	O
در	O
مسير	O
درست	O
مردم‌سالاري	O
ديني	O
و	O
تلاش	O
براي	O
ارتقاء	O
وضعيت	O
حقوق	O
بشر	O
در	O
داخل	O
کشور	O
ادامه	O
دهيم	O
؛	O
3	O
-	O
زيرساخت‌ها	O
و	O
اقدامات	O
لازم	O
را	O
بدون	O
توجه	O
به	O
دخالت‌ها	O
و	O
فضاسازي‌هاي	O
فريبکارانه	O
برخي	O
از	O
کشورهاي	O
مدعي	O
حقوق	O
بشر	O
براي	O
بهبود	O
وضعيت	O
حقوق	O
بشر	O
فراهم	O
نماييم	O
؛	O
4	O
-	O
در	O
قالب	O
يک	O
تعامل	O
خوب	O
و	O
سازنده	O
با	O
ساير	O
کشورها	O
-	O
ضمن	O
روشنگري	O
نسبت	O
به	O
تلاش‌هاي	O
خود	O
در	O
جهت	O
بهينه‌سازي	O
وضعيت	O
حقوق	O
بشر	O
-	O
آمادگي	O
کشور	O
را	O
براي	O
انجام	O
گفتگوهاي	O
سازنده	O
حقوق	O
بشري	O
و	O
همچنين	O
انتقال	O
و	O
تبادل	O
تجربيات	O
با	O
اين	O
کشورها	O
اعلام	O
و	O
پيگيري	O
نماييم	O
؛	O
5	O
-	O
طرح	O
پايش	O
وضعيت	O
حقوق	O
بشر	O
در	O
کشورهاي	O
مدعي	O
غربي	O
را	O
با	O
جديت	O
بيشتر	O
دنبال	O
نموده	O
و	O
واقعيت‌هاي	O
موجود	O
در	O
اين	O
زمينه	O
را	O
براي	O
اطلاع	O
افکار	O
عمومي	O
ديگر	O
کشورها	O
و	O
نهادهاي	O
مستقل	O
حقوق	O
بشري	O
افشاء	O
نماييم	O
.	O
