هزينه‌هاي	O
لغو	O
برجام	O
چيست	O
؟	O

آفتاب	B-ORG
:	O
براي	O
خيلي‌ها	O
انتخاب	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
به	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
غيرمنتظره	O
و	O
بسيار	O
نگران‌کننده	O
بود	O
.	O

اين	O
نگراني	O
در	O
ايران	B-LOC
هم	O
به‌شدت	O
طنين‌انداز	O
شد	O
؛	O
به‌خصوص	O
که	O
ترامپ	B-PER
برجام	O
را	O
«	O
بدترين	O
معامله	O
تاريخ	O
»	O
خوانده	O
و	O
وعده	O
داده	O
است	O
که	O
به‌محض	O
تکيه	O
زدن	O
بر	O
مسند	O
رياست	O
جمهوري	O
آن	O
را	O
برهم	O
بزند	O
و	O
تحريم‌هاي	O
اقتصادي	O
خيلي	O
شديدتري	O
را	O
به	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
تحميل	O
کند	O
.	O

در	O
اين	O
شرايط	O
،	O
با	O
سه	O
پرسش	O
کليدي	O
روبه‌رو	O
هستيم	O
:	O
تا	O
چه	O
حد	O
اين	O
وعده	O
ترامپ	B-PER
عملي	O
است	O
،	O
تا	O
آن	O
حد	O
که	O
اين	O
وعده	O
عملي	O
است	O
،	O
چه	O
آثاري	O
مي‌تواند	O
روي	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
داشته	O
باشد	O
؟	O

و	O
بالاخره	O
در	O
صورت	O
وجود	O
آثار	O
بزرگ	O
و	O
بالقوه	O
منفي	O
،	O
چطور	O
مي‌توان	O
با	O
آن	O
مقابله	O
کرد	O
؟	O

در	O
مورد	O
پرسش	O
اول	O
بايد	O
گفت	O
که	O
عملکرد	O
ترامپ	B-PER
در	O
مورد	O
برهم	O
زدن	O
برجام	O
و	O
به	O
راه	O
انداختن	O
تحريم‌هاي	O
جديد	O
بستگي	O
زيادي	O
به	O
ميزان	O
همراهي	O
ديگر	O
کشورها	O
با	O
چنين	O
سياست‌هايي	O
دارد	O
.	O

به‌ويژه	O
،	O
به	O
سه	O
دليل	O
جلب	O
همکاري	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
و	O
روسيه	B-LOC
و	O
چين	B-LOC
در	O
اين	O
مورد	O
هزينه‌هاي	O
گزافي	O
براي	O
آمريکا	B-LOC
در	O
بر	O
خواهد	O
داشت	O
:	O
1	O
-	O
ايران	B-LOC
اساساً	O
به	O
تعهدات	O
ش	O
در	O
برجام	O
عمل	O
کرده	O
و	O
اگر	O
ديگر	O
کشورها	O
نگراني‌هايي	O
از	O
برنامه	O
اتمي	O
ايران	B-LOC
داشتند	O
مرتفع	O
شده	O
است	O
و	O
بنابراين	O
آن	O
کشورها	O
ترجيح	O
مي‌دهند	O
برجام	O
را	O
حفظ	O
کنند	O
.	O

2	O
-	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
امکان	O
رشد	O
مناسبي	O
دارد	O
و	O
اين	O
براي	O
ديگر	O
کشورها	O
انگيزه	O
ايجاد	O
کرده	O
است	O
که	O
روابط	O
اقتصادي	O
‌شان	O
را	O
با	O
ايران	B-LOC
گسترش	O
دهند	O
.	O

3	O
-	O
ترامپ	B-PER
مي‌خواهد	O
شريک‌هاي	O
بازرگاني‌	O
اش	O
را	O
ترغيب	O
کند	O
يا	O
تحت‌فشار	O
بگذارد	O
تا	O
امتيازهاي	O
تجاري	O
بيشتري	O
به	O
آمريکا	B-LOC
بدهند	O
و	O
کمک	O
کنند	O
اقتصاد	O
آمريکا	B-LOC
سريع‌تر	O
رشد	O
کند	O
.	O

اگر	O
او	O
بخواهد	O
شرط	O
تحريم	O
ايران	B-LOC
را	O
هم	O
به	O
آن	O
کشورها	O
تحميل	O
کند	O
،	O
بايد	O
از	O
قسمتي	O
از	O
امتيازهاي	O
تجاري	O
مورد	O
نظر	O
ش	O
چشم‌پوشي	O
کند	O
.	O

اين	O
سه	O
دليل	O
مي‌تواند	O
توضيح	O
دهد	O
که	O
چرا	O
ترامپ	B-PER
پس	O
از	O
انتخاب	O
شدن	O
به‌سرعت	O
موضع	O
ش	O
را	O
نسبت	O
به	O
برجام	O
نرم	O
کرد	O
و	O
صحبت	O
از	O
بازنگري	O
در	O
بعضي	O
قسمت‌هاي	O
برجام	O
(	O
و	O
نه	O
برچيدن	O
برجام	O
)	O
را	O
پيش	O
کشيد	O
.	O

مخصوصاً	O
دليل	O
سوم	O
ذکرشده	O
تشديد	O
تحريم‌ها	O
را	O
براي	O
آمريکا	B-LOC
زيان‌بار	O
مي‌کند	O
؛	O
چون	O
براي	O
رأي‌دهندگان	O
طرفدار	O
ترامپ	B-PER
،	O
رشد	O
اقتصادي	O
اهميت	O
محوري	O
دارد	O
و	O
او	O
به‌احتمال‌زياد	O
ترجيح	O
خواهد	O
داد	O
بيشتر	O
دستاوردهاي	O
اقتصادي	O
داشته	O
باشد	O
تا	O
اينکه	O
لاف	O
تحريم	O
ايران	B-LOC
را	O
بزند	O
.	O

حتي	O
ممکن	O
است	O
اهميت	O
دستيابي	O
به	O
رشد	O
سريع‌تر	O
باعث	O
شود	O
که	O
او	O
به	O
فکر	O
بهبود	O
روابط	O
اقتصادي	O
آمريکا	B-LOC
و	O
ايران	B-LOC
بيفتد	O
؛	O
به‌خصوص	O
که	O
ترامپ	B-PER
خيلي	O
پايبند	O
به	O
ايدئولوژي	O
و	O
اظهارات	O
گذشته‌	O
اش	O
نيست	O
و	O
معمولاً	O
تغيير	O
خط‌مشي‌	O
اش	O
را	O
به‌راحتي	O
با	O
ادعاي	O
معامله	O
خوب	O
توجيه	O
مي‌کند	O
.	O

البته	O
بعيد	O
است	O
که	O
مخالفان	O
ايران	B-LOC
در	O
کنگره	O
و	O
ساير	O
نهادهاي	O
سياسي	O
آمريکا	B-LOC
اجازه	O
نرمش	O
سياست	O
خارجي	O
آن	O
کشور	O
را	O
در	O
برابر	O
ايران	O
بدهند	O
.	O

درواقع	O
،	O
به	O
خاطر	O
وجود	O
آن	O
نيروها	O
،	O
ترامپ	B-PER
ناچار	O
خواهد	O
بود	O
تا	O
حدي	O
در	O
راه	O
پيشرفت	O
برجام	O
سنگ‌اندازي	O
کند	O
.	O

مثلاً	O
،	O
احتمال	O
زيادي	O
دارد	O
که	O
مشکلات	O
تجارت	O
با	O
آمريکا	B-LOC
و	O
محدوديت‌هاي	O
دسترسي	O
بانک‌هاي	O
ايران	B-LOC
به	O
قسمت	O
عمده‌اي	O
از	O
سيستم	O
بانکي	O
دنيا	O
که	O
با	O
آمريکا	B-LOC
در	O
ارتباط	O
است	O
ادامه	O
پيدا	O
کند	O
يا	O
حتي	O
تشديد	O
شود	O
.	O

اين‌گونه	O
محدوديت‌ها	O
مي‌تواند	O
هزينه‌هاي	O
بازرگاني	O
و	O
سرمايه‌گذاري	O
خارجي	O
را	O
در	O
ايران	B-LOC
بالا	O
نگه	O
دارد	O
و	O
آثار	O
منفي	O
محسوسي	O
روي	O
اقتصاد	O
کشور	O
بگذارد	O
.	O

بنابراين	O
بايد	O
به	O
فکر	O
چاره	O
بود	O
و	O
بايد	O
با	O
اين‌گونه	O
آثار	O
مقابله	O
کرد	O
.	O

راه	O
کلي	O
مقابله	O
با	O
تحريم‌هاي	O
آمريکا	B-LOC
ارزشمندتر	O
کردن	O
رابطه	O
اقتصادي	O
با	O
ايران	B-LOC
براي	O
ديگر	O
کشورها	O
است	O
.	O

برخلاف	O
آمريکا	B-LOC
،	O
شريک‌هاي	O
تجاري	O
ايران	B-LOC
نفع	O
زيادي	O
از	O
گرفتن	O
امتيازهاي	O
سياسي	O
از	O
ايران	B-LOC
نمي‌برند	O
و	O
اساساً	O
به	O
دنبال	O
فرصت‌هاي	O
اقتصادي	O
در	O
ايران	B-LOC
هستند	O
.	O

بنابراين	O
بايد	O
اين	O
فرصت‌ها	O
طوري	O
تقويت	O
شود	O
که	O
بيشترين	O
منافع	O
را	O
براي	O
کشور	O
به	O
همراه	O
بياورند	O
.	O

اين	O
البته	O
هدفي	O
است	O
که	O
به‌هرحال	O
بايد	O
براي	O
ارتقاي	O
وضع	O
اقتصادي	O
کشور	O
دنبال	O
شود	O
؛	O
ولي	O
ادامه	O
تحريم‌هاي	O
آمريکا	B-LOC
روي	O
نحوه	O
ايجاد	O
فرصت‌هاي	O
اقتصادي	O
و	O
تجهيز	O
منابع	O
لازم	O
تأثير	O
مي‌گذارد	O
.	O

مهم‌ترين	O
گام	O
در	O
ايجاد	O
فرصت	O
براي	O
سرمايه‌گذاري	O
داخلي	O
و	O
خارجي	O
بهبود	O
مقررات	O
و	O
قوانين	O
و	O
اجراي	O
آن‌ها	O
در	O
جهت	O
رفع	O
ناکارآيي	O
و	O
نااطميناني	O
در	O
بازارهاي	O
داخلي	O
است	O
.	O

اين	O
هدف	O
بايد	O
در	O
صدر	O
اولويت‌هاي	O
دولت	O
،	O
مجلس	B-ORG
و	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
قرار	O
داشته	O
باشد	O
.	O

همين‌طور	O
،	O
دولت	O
و	O
مجلس	B-ORG
بايد	O
سياست‌ها	O
يشان	O
را	O
در	O
مورد	O
توسعه	O
نيروي	O
انساني	O
و	O
فناوري	O
و	O
زيرساخت‌ها	O
ادامه	O
دهند	O
و	O
با	O
جديت	O
بيشتري	O
دنبال	O
کنند	O
.	O

اين	O
گام‌ها	O
البته	O
نياز	O
به	O
منابع	O
مالي	O
دارد	O
که	O
در	O
حال	O
حاضر	O
به	O
خاطر	O
قيمت	O
پايين	O
نفت	O
و	O
تحريم‌ها	O
محدود	O
مانده	O
است	O
.	O

اساس	O
سياست	O
آمريکا	B-LOC
هم	O
همين	O
خواهد	O
بود	O
که	O
دسترسي	O
ايران	B-LOC
به	O
منابع	O
خارجي	O
را	O
محدود	O
نگه	O
دارد	O
.	O

در	O
اين	O
شرايط	O
،	O
بسيج	O
منابع	O
داخلي	O
نقش	O
محوري	O
در	O
عملي	O
کردن	O
سياست‌هاي	O
رشد	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

ثبات	O
قدم	O
در	O
اصلاح	O
نظام	O
مالياتي	O
و	O
کاهش	O
رانت‌هاي	O
آشکار	O
و	O
ضمني	O
به	O
گروه‌هاي	O
غير	O
نيازمند	O
مي‌تواند	O
نقش	O
عمده‌اي	O
را	O
در	O
اين	O
برهه	O
بازي	O
کند	O
.	O

به‌ويژه	O
،	O
اصلاح	O
قيمت	O
حامل‌هاي	O
انرژي	O
و	O
تک‌نرخي	O
کردن	O
ارز	O
و	O
اجازه	O
دادن	O
به	O
رشد	O
مناسب	O
نرخ	O
واقعي	O
ارز	O
در	O
بازار	O
مي‌تواند	O
هم	O
سرمايه‌گذاري	O
را	O
تشويق	O
کند	O
و	O
هم	O
براي	O
دولت	O
منابع	O
مالي	O
عظيم‌تري	O
به	O
ارمغان	O
بياورد	O
.
O
