اسناد	O
تاريخي	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
سبب	O
پايداري	O
ظرفيت‌هاي	O
استان	O
مي‌شود	O
/	O
راهگشا	O
بودن	O
کمک	O
مردم	O
به	O
آموزش‌وپرورش	O

معاون	O
سياسي	O
امنيتي	O
استانداري	B-ORG
خراسان	I-ORG
جنوبي	I-ORG
بابيان	O
اين‌که	O
اسناد	O
تاريخي	O
آموزش‌وپرورش	O
سبب	O
پايداري	O
ظرفيت‌هاي	O
استان	O
مي‌شود	O
،	O
گفت	O
:	O
متأسفانه	O
تاکنون	O
اقدام	O
جدي	O
در	O
بحث	O
ميراث	O
فرهنگي	O
و	O
تاريخي	O
خراسان	B-LOC
جنوبي	I-LOC
انجام	O
نشده	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
خوزستان	B-LOC
،	O
محمد	B-PER
حسيني	I-PER
معاون	O
سياسي	O
امنيتي	O
استاندار	O
خراسان	B-LOC
جنوبي	I-LOC
بعدازظهر	B-TIM
امروز	I-TIM
در	O
جلسه	O
شوراي	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
استان	O
بابيان	O
اين‌که	O
نقش	O
آموزش‌وپرورش	O
در	O
جامعه	O
بسيار	O
حساس	O
است	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
اين	O
دستگاه	O
يکي	O
از	O
دستگاه‌هايي	O
است	O
که	O
بيشترين	O
مراجعين	O
را	O
داشته	O
و	O
در	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
نظام	O
نيز	O
نقش	O
اساسي	O
داشته	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اين‌که	O
خراسان	B-LOC
جنوبي	I-LOC
سومين	O
استاني	O
بوده	O
که	O
مدرسه	O
علوم	O
جديد	O
در	O
آن	O
تأسيس	O
شده	O
است	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
موضوع	O
اسناد	O
تاريخي	O
خصوصاً	O
اسناد	O
تاريخي	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
،	O
يکي	O
از	O
موضوعات	O
مهم	O
و	O
اساسي	O
است	O
.	O

معاون	O
سياسي	O
امنيتي	O
استاندار	O
خراسان	B-LOC
جنوبي	I-LOC
بابيان	O
اين‌که	O
اسناد	O
تاريخي	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
سبب	O
پايداري	O
ظرفيت	O
استان	O
مي‌شود	O
،	O
اذعان	O
داشت	O
:	O
آنچه	O
مسلم	O
است	O
آن	O
است	O
که	O
بايد	O
ظرفيت‌هاي	O
استان	O
به‌خوبي	O
مديريت	O
شود	O
تا	O
با	O
سرمايه‌گذاري	O
بر	O
روي	O
آن	O
،	O
افزايش	O
درآمد	O
و	O
اشتغال	O
را	O
شاهد	O
باشيم	O
.	O

حسيني	B-PER
ضمن	O
انتقاد	O
از	O
اين	O
موضوع	O
که	O
متأسفانه	O
تاکنون	O
اقدام	O
جدي	O
در	O
بحث	O
ميراث	O
فرهنگي	O
و	O
تاريخي	O
خراسان	B-LOC
جنوبي	I-LOC
صورت	O
نگرفته	O
است	O
،	O
يادآور	O
شد	O
:	O
بايد	O
ميراثي	O
که	O
نشان‌دهنده	O
ريشه	O
فرهنگي	O
استان	O
است	O
موردتوجه	O
قرار	O
گرفته	O
و	O
همه	O
دستگاه‌ها	O
در	O
اين	O
خصوص	O
کمک	O
نمايند	O
.	O

وي	O
راه‌اندازي	O
طرح	O
موزه	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
را	O
در	O
استان	O
،	O
يک	O
طرح	O
شايسته	O
دانست	O
و	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
طرح	O
مذکور	O
،	O
نيازمند	O
سرمايه‌گذاري	O
است	O
و	O
طرح‌هايي	O
نيز	O
که	O
در	O
اين	O
خصوص	O
ارائه	O
مي‌شود	O
بايد	O
قابل	O
دفاع	O
باشند	O
.	O

معاون	O
سياسي	O
امنيتي	O
استاندار	O
خراسان	B-LOC
جنوبي	I-LOC
در	O
ادامه	O
صحبت‌ها	O
يش	O
در	O
اشاره	O
به	O
بحث	O
ريشه‌کني	O
بي‌سوادي	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
خوشبختانه	O
اقدامات	O
خوبي	O
در	O
کشور	O
و	O
استان	O
در	O
اين	O
زمينه	O
انجام	O
شده	O
است	O
و	O
به‌هيچ‌وجه	O
وضعيت	O
کنوني	O
،	O
قابل	O
قياس	O
با	O
اوايل	O
انقلاب	O
نيست	O
.	O

حسيني	B-PER
ضمن	O
تشکر	O
از	O
همه‌کساني	O
که	O
در	O
امر	O
مبارزه	O
با	O
بي‌سوادي	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
،	O
اذعان	O
داشت	O
:	O
اگر	O
فرمانداران	O
،	O
بخشداران	O
،	O
دهياران	O
و	O
شوراها	O
در	O
اين	O
زمينه	O
کمک	O
نکنند	O
با	O
مشکلات	O
جدي	O
روبه‌رو	O
مي‌شويم	O
.	O

وي	O
ضمن	O
اشاره	O
به	O
بحث	O
ميزباني	O
خراسان	B-LOC
جنوبي	I-LOC
از	O
تيم‌هاي	O
کشتي	O
پهلواني	O
دانش	O
آموزان	O
متوسطه	O
دوم	O
کشور	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
اميد	O
است	O
که	O
همه	O
دستگاه‌ها	O
و	O
سازمان‌ها	O
در	O
اين	O
خصوص	O
،	O
ياري‌رسان	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
باشند	O
.	O

حسيني	B-PER
همچنين	O
به	O
بحث	O
قبوض	O
کمک	O
به	O
مدرسه	O
توسط	O
دانش	O
آموزان	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
مبلغي	O
که	O
در	O
قالب	O
هديه	O
به	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
پرداخت	O
مي‌گردد	O
؛	O
بايد	O
به‌صورت	O
کاملاً	O
اختياري	O
بوده	O
و	O
در	O
اين	O
خصوص	O
دانش	O
آموزان	O
کاملاً	O
مورد	O
توجيه	O
قرار	O
گيرند	O
تا	O
والدين	O
خويش	O
را	O
،	O
اجبار	O
به	O
اين	O
کار	O
ننمايند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اين‌که	O
بر	O
کسي	O
پوشيده	O
نيست	O
که	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
به‌تنهايي	O
نمي‌تواند	O
همه	O
مشکلات	O
حوزه	O
آموزشي	O
و	O
پرورشي	O
دانش	O
آموزان	O
را	O
به‌صورت	O
کامل	O
مرتفع	O
نمايد	O
،	O
افزود	O
:	O
کمک	O
و	O
مشارکت	O
مردم	O
بسيار	O
راهگشا	O
بوده	O
است	O
و	O
تجربه	O
ثابت	O
کرده	O
که	O
در	O
هر	O
زمينه‌اي	O
که	O
مردم	O
پاي	O
کار	O
آمده‌اند	O
موفقيت	O
بيشتري	O
را	O
شاهد	O
بوده‌ايم	O
.	O
انتهاي	O
خبر	O
101	O
/	O

