چرا	O
آمريکا	B-LOC
به	O
ترامپ	B-PER
رأي	O
داد	O
؟	O

يک	O
کارشناس	O
مسائل	O
آمريکا	B-LOC
مي‌گويد	O
:	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
دنبال	O
يک	O
تغييرات	O
اساسي	O
به	O
لحاظ	O
اقتصادي	O
،	O
اجتماعي	O
و	O
فرهنگي	O
هستند	O
،	O
تغييراتي	O
که	O
زندگي‌	O
شان	O
را	O
متحول	O
کند	O
.	O

اميرعلي	B-PER
ابوالفتح	I-PER
،	O
کارشناس	O
مسائل	O
آمريکا	B-LOC
پيرامون	O
دلايل	O
انتخاب	O
ترامپ	B-PER
به	O
خبرگزاري	B-ORG
خبر	I-ORG
آنلاين	I-ORG
گفت	O
:	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
قطعاً	O
اتفاقي	O
است	O
که	O
در	O
قالب	O
پيش‌بيني‌ها	O
و	O
نظرسنجي‌ها	O
قابل	O
تفسير	O
نيست	O
و	O
بدبينانه‌ترين	O
طرفداران	O
کلينتون	B-PER
هم	O
شايد	O
چنين	O
شکستي	O
را	O
براي	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
متصور	O
نبودند	O
.	O

ابوالفتح	B-PER
گفت	O
:	O
اگرچه	O
اين	O
نتيجه	O
غيرقابل‌پيش‌بيني	O
بود	O
ولي	O
قابل‌درک	O
است	O
.	O

اگر	O
به	O
اين	O
موضوع	O
با	O
عينک	O
آمريکايي	O
بنگريم	O
مي‌توانيم	O
آن	O
را	O
درک	O
کنيم	O
که	O
چرا	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
به	O
فردي	O
مانند	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
رأي	O
دادند	O
.	O

ابوالفتح	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
بخشي	O
از	O
رأي	O
مردم	O
به	O
خاطر	O
استيصالي	O
است	O
که	O
نسبت	O
به‌	O
تمامي	O
جريان‌هاي	O
سياسي	O
و	O
سياستمداران	O
شناخته‌شده	O
داشته‌اند	O
،	O
گفت	O
:	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
به‌نوعي	O
سرخوردگي	O
از	O
طرف	O
حکومت	O
برخورده‌اند	O
و	O
مشاهده	O
مي‌کنند	O
که	O
هيچ‌کدام	O
از	O
وعده‌هاي	O
دو	O
حزب	B-ORG
دموکرات	I-ORG
و	O
جمهوري‌خواه	B-ORG
محقق	O
نشده	O
است	O
.	O

ابوالفتح	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
در	O
مورد	O
گرايشات	O
ترامپ	B-PER
افزود	O
:	O
ترامپ	B-PER
هرچند	O
نامزد	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
بود	O
اما	O
نماينده	O
جريان	O
اصلي	O
جمهوري‌خواهي	O
نبود	O
و	O
يا	O
مي‌توان	O
گفت	O
او	O
نماينده	O
تشکيلات	O
حاکم	O
بر	O
امريکا	B-LOC
نبود	O
.	O

ترامپ	B-PER
فردي	O
خارج	O
از	O
تشکيلات	O
و	O
سيستم	O
آمريکا	B-LOC
ست	O
و	O
با	O
شعارها	O
يش	O
مردم	O
را	O
به	O
سمت	O
خود	O
جذب	O
کرد	O
.	O

اتفاقي	O
که	O
در	O
امريکا	B-LOC
افتاد	O
،	O
نشان‌دهنده	O
خشم	O
عمومي	O
نسبت	O
به	O
وضع	O
موجود	O
است	O
و	O
روي‌گرداني	O
از	O
هر	O
آنچه	O
که	O
به‌عنوان	O
نظم	O
مستقر	O
وجود	O
دارد	O
را	O
به	O
شکل	O
جدي	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

اين	O
کارشناس	O
مسائل	O
آمريکا	B-LOC
افزود	O
:	O
در	O
اين	O
جريان	O
مشخص	O
شد	O
که	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
دنبال	O
يک	O
تغييرات	O
اساسي	O
و	O
نه	O
حفاري	O
و	O
رقابت‌هاي	O
تبليغاتي	O
و	O
حزبي	O
هستند	O
.	O

تغييراتي	O
که	O
زندگي‌	O
شان	O
را	O
به	O
لحاظ	O
اقتصادي	O
،	O
اجتماعي	O
و	O
فرهنگي	O
تغيير	O
دهد	O
.	O

بحث	O
اين	O
نيست	O
که	O
ترامپ	B-PER
اين	O
تغييرات	O
را	O
انجام	O
دهد	O
و	O
به	O
وعده‌ها	O
يش	O
عمل	O
کند	O
،	O
مهم	O
اين	O
است	O
که	O
اميدي	O
در	O
بين	O
گروه	O
کثيري	O
از	O
مردم	O
ايجاد	O
شده	O
است	O
که	O
حتي	O
شامل	O
دموکرات‌ها	O
هم	O
مي‌شوند	O
.	O

دموکرات‌هايي	O
که	O
از	O
زاويه	O
تعصب	O
حزبي	O
به	O
آن	O
نگاه	O
نمي‌کنند	O
بلکه	O
از	O
انواع	O
بحران‌هاي	O
اجتماعي	O
اقتصادي	O
و	O
فرهنگي	O
عاصي	O
بودند	O
و	O
به	O
اين	O
دليل	O
به	O
دنبال	O
ترامپ	B-PER
راه	O
افتادند	O
.	O

اين	O
کارشناس	O
مسائل	O
آمريکا	B-LOC
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
در	O
مورد	O
جايگاه	O
آمريکا	B-LOC
بعد	O
از	O
سرکار	O
آمدن	O
ترامپ	B-PER
گفت	O
:	O
فعلاً	O
نمي‌توان	O
با	O
قاطعيت	O
در	O
مورد	O
سياست	O
خارجي	O
ترامپ	B-PER
حرف	O
زد	O
.	O
هم	O
به	O
لحاظ	O
شخصيتي	O
و	O
هم	O
به	O
لحاظ	O
عملکردي	O
،	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
سابقه‌اي	O
در	O
عرصه	O
سياست	O
خارجي	O
نشان	O
نداده	O
است	O
و	O
هنوز	O
ترديدهاي	O
زيادي	O
ازلحاظ	O
اينکه	O
ترامپ	B-PER
براي	O
تغيير	O
سيستم	O
چه	O
نيت	O
ي	O
دارد	O
و	O
چقدر	O
توانايي	O
براي	O
عمل	O
به	O
آن	O
دارد	O
،	O
وجود	O
دارد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
تحليل	O
ديگري	O
که	O
وجود	O
دارد	O
اين	O
است	O
که	O
ترامپ	B-PER
فقط	O
خواهان	O
پيروزي	O
در	O
اين	O
انتخابات	O
بود	O
که	O
به	O
آن	O
رسيد	O
و	O
براي	O
پيروزي	O
به	O
هر	O
وسيله	O
و	O
شعار	O
و	O
ابزاري	O
متوسل	O
شد	O
بدون	O
آنکه	O
به	O
عواقب	O
آن	O
فکر	O
کند	O
.	O

قاعدتاً	O
نظمي	O
که	O
در	O
آمريکا	B-LOC
شکل	O
گرفت	O
است	O
يک	O
شبه	O
و	O
به	O
آني	O
نمي‌تواند	O
تغيير	O
کند	O
.	O

ابوالفتح	B-PER
همچنين	O
گفت	O
:	O
ترامپ	B-PER
اگر	O
بخواهد	O
بر	O
وعده‌ها	O
يش	O
پافشاري	O
کند	O
ازجمله	O
اينکه	O
يک	O
سياست	O
خارجي	O
کمتر	O
ماجراجويانه	O
در	O
پيش	O
بگيرد	O
و	O
مسئوليت‌هاي	O
آمريکا	B-PER
را	O
در	O
عرصه	O
سياست	O
خارجي	O
کاهش	O
دهد	O
قطعاً	O
با	O
مقاومت‌هاي	O
درون	O
سيستمي	O
مواجه	O
خواهد	O
بود	O
.	O

ابوالفتح	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
ترامپ	B-PER
به	O
شعارها	O
يش	O
مي‌تواند	O
عمل	O
کند	O
،	O
گفت	O
:	O
ترامپ	B-PER
در	O
صحنه	O
عمل	O
شايد	O
بعضي	O
شعارها	O
يش	O
را	O
کنار	O
بگذارد	O
يا	O
به	O
شيوه‌هاي	O
گوناگون	O
توسط	O
تشکيلات	O
تعديل	O
گردد	O
،	O
اما	O
فعلاً	O
بحث	O
موجود	O
موضوع	O
پيروزي	O
در	O
انتخابات	O
است	O
و	O
اينکه	O
شعارها	O
يش	O
تا	O
چه	O
اندازه	O
مي‌تواند	O
اجرايي	O
شود	O
،	O
با	O
شناختي	O
که	O
نسبت	O
به	O
امريکا	B-LOC
وجود	O
دارد	O
اين	O
تغييرات	O
و	O
تحولات	O
به‌سرعت	O
شکل	O
نمي‌گيرد	O
مخصوصاً	O
که	O
تغييرات	O
در	O
سياست	O
خارجي	O
خيلي	O
کندتر	O
از	O
سياست	O
داخلي	O
انجام	O
مي‌گيرد	O
.	O
