گپ‌وگفت	O
با	O
وزيري	O
که	O
شجوني	B-PER
دايي	O
‌اش	O
بود/با	O
طالقاني	B-PER
و	O
بازرگان	B-PER
دوست	O
بود/سکوتي	O
که	O
بعد	O
از	O
36	O
سال	O
شکست	O

فاطمه	B-PER
استيري	I-PER
:	O
جعفر	B-PER
شجوني	I-PER
،	O
براي	O
آنهايي	O
که	O
يک	O
بار	O
رودروي	O
‌اش	O
نشسته	O
و	O
به	O
هر	O
بهانه	O
با	O
او	O
هم‌کلام	O
شده	O
باشد	O
،	O
تصوير	O
يک	O
«	O
شيخ	O
اصول‌گراي	O
»	O
شوخ‌طبع	O
است	O
که	O
در	O
عين	O
صريح	O
حرف	O
زدن	O
و	O
بي‌پروا	O
نقد	O
کردن	O
،	O
طنازي‌هاي	O
سياسي	O
خاص	O
خودش	O
را	O
هم	O
داشت	O
.	O

يک‌سوي	O
سوابق	O
ش	O
با	O
نواب	B-PER
صفوي	I-PER
گره	O
خورده	O
و	O
سوي	O
ديگرش	O
با	O
کاخ	B-LOC
شمس	I-LOC
پهلوي	I-LOC
.	O

آن	O
زمان	O
که	O
همراه	O
شهيد	O
نواب	B-PER
صفوي	I-PER
در	O
مبارزات	O
پهلوي	B-ORG
شد	O
و	O
زماني	O
ديگر	O
که	O
اداره	O
کاخ	B-LOC
شمس	I-LOC
را	O
عهده	O
بود	O
.	O

شجوني	B-PER
همان‌قدر	O
که	O
شيفته	O
احمدي‌نژاد	B-PER
بود	O
منتقد	O
رئيس‌جمهور	O
فعلي	O
هم	O
بود	O
در	O
نقد	O
کردن	O
گاه	O
آن‌قدر	O
به	O
مسير	O
تندروي	O
مي‌افتاد	O
که	O
باعث	O
نقد	O
هم‌صنفي‌ها	O
يش	O
در	O
جامعه	O
روحانيت	O
هم	O
مي‌شد	O
.	O

او	O
که	O
در	O
اولين	O
دوره	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
از	O
کرج	B-LOC
راهي	O
خانه	B-ORG
ملت	I-ORG
شده	O
بود	O
،	O
در	O
روز	O
رأي‌گيري	O
براي	O
کابينه	B-ORG
شهيد	I-ORG
رجايي	I-ORG
پشت	O
تريبون	O
رفت	O
تا	O
از	O
وزير	O
دادگستري	B-ORG
دفاع	O
کند	O
که	O
از	O
قضا	O
خواهرزاده	O
او	O
هم	O
بود	O
.	O

با	O
شنيدن	O
خبر	O
فوت	O
اين	O
چهره	O
سياسي	O
،	O
پر	O
بيراه	O
نديديم	O
که	O
به	O
سراغ	O
همان	O
خواهرزاده	O
برويم	O
تا	O
از	O
او	O
درباره	O
مشي	O
سياسي	O
دايي	O
‌اش	O
بپرسيم	O
.	O

ابراهيم	B-PER
احدي	I-PER
که	O
مدت	O
کوتاهي	O
را	O
در	O
سمت	O
وزير	O
دادگستري	B-ORG
دولت	B-ORG
شهيد	I-ORG
رجايي	I-ORG
حضور	O
داشته	O
است	O
صريحاً	O
مي‌گويد	O
رشد	O
يافته	O
خط	O
ملي	O
مذهبي‌ها	O
است	O
و	O
نگاه	O
سياسي	O
متفاوتي	O
با	O
دايي	O
‌اش	O
داشته	O
است	O
اما	O
.	O

او	O
براي	O
مان	O
از	O
رفاقت	O
مرحوم	O
شجوني	B-PER
با	O
آيت‌الله	O
طالقاني	B-PER
گفت	O
.	O

از	O
دعوت	O
ناهاري	O
که	O
هم	O
بازرگان	B-PER
را	O
به	O
منزل	O
شجوني	B-PER
کشانده	O
بود	O
هم	O
سحابي	B-PER
بود	O
.	O

احدي	B-PER
مرحوم	O
شجوني	B-PER
را	O
بيرون	O
از	O
شخصيت	O
سياسي	O
‌اش	O
هم	O
فردي	O
شوخ‌طبع	O
مي‌دانست	O
که	O
اهالي	O
فاميل	O
دوست	O
ش	O
داشتند	O
مشروح	O
گفتگوي	O
خبرگزاري	B-ORG
خبر	I-ORG
آنلاين	I-ORG
با	O
ابراهيم	B-PER
احدي	I-PER
وزير	O
دادگستري	B-ORG
دولت	B-ORG
شهيد	I-ORG
رجايي	I-ORG
را	O
در	O
ادامه	O
بخوانيد	O
؛	O
آقاي	O
احدي	B-PER
!	O

روايتي	O
از	O
آقاي	O
شجوني	B-PER
و	O
نگاه	O
سياسي	O
ايشان	O
به	O
ما	O
مي‌دهيد	O
؟	O

نگاه	O
شما	O
به	O
مواضع	O
سياسي	O
ايشان	O
چه	O
بود	O
؟	O

ببينيد	O
دايي	O
من	O
نگاه	O
سياسي	O
خاصي	O
داشت	O
و	O
البته	O
به	O
آن‌	O
هم	O
اعتقاد	O
داشت	O
.	O

از	O
گفتن	O
و	O
ابراز	O
عقيده	O
هيچ	O
وحشتي	O
به	O
خودش	O
راه	O
نمي‌داد	O
،	O
آنچه	O
که	O
قبول	O
داشت	O
بي‌ترس	O
و	O
نگراني	O
بيان	O
مي‌کرد	O
.	O

آن	O
سال‌هايي	O
که	O
من	O
در	O
مدرسه	O
ابتدايي	O
فومن	B-LOC
تحصيل	O
مي‌کردم	O
ايشان	O
در	O
حوزه	B-ORG
ديني	I-ORG
قم	I-ORG
درس	O
طلبگي	O
مي‌خواندند	O
و	O
با	O
افکار	O
سياسي	O
مرحوم	O
نواب	B-PER
صفوي	I-PER
آشنا	O
شدند	O
.	O

تا	O
آخرين	O
روزهاي	O
زندگي	O
‌شان‌	O
هم	O
در	O
هيئت	O
مؤتلفه	B-ORG
بودند	O
و	O
بر	O
همان	O
عقيده	O
باقي	O
ماندند	O
.	O

من	O
معتقدم	O
به	O
مسيري	O
که	O
مي‌رفتند	O
اعتقاد	O
داشتند	O
.	O

شما	O
چقدر	O
همراهي	O
سياسي	O
با	O
ايشان	O
داشتيد	O
؟	O

من	O
با	O
دايي	O
‌ام	O
هرگز	O
حتي	O
گفتگوي	O
سياسي	O
هم	O
نداشتم	O
.	O

يعني	O
نگاه	O
سياسي	O
ايشان	O
را	O
قبول	O
نداشتيد	O
يا	O
ببينيد	O
نگاه	O
سياسي	O
من	O
متفاوت	O
از	O
ايشان	O
بوده	O
و	O
هست	O
.	O

به	O
هر	O
حال	O
ايشان	O
مسائل	O
سياسي	O
را	O
مطرح	O
مي‌کردند	O
که	O
حتي	O
الآن	O
اين	O
انديشه	O
در	O
با	O
نگاه	O
سياسي	O
کساني	O
که	O
سابقاً	O
با	O
دايي	O
من	O
همراه	O
بودند	O
هم	O
متفاوت	O
است	O
.	O

شما	O
در	O
دولت	B-ORG
شهيد	I-ORG
رجايي	I-ORG
به‌عنوان	O
وزير	O
دادگستري	B-ORG
معرفي	O
شديد	O
و	O
آقاي	O
شجوني	B-PER
در	O
دفاع	O
از	O
شما	O
صحبت	O
کردند	O
،	O
چقدر	O
دفاعيات	O
ايشان	O
و	O
احياناً	O
لابي	O
که	O
کرده‌اند	O
در	O
رأي	O
آوردن	O
شما	O
تأثير	O
داشت	O
؟	O

من	O
هيچ‌وقت	O
فکر	O
نکردم	O
که	O
ايشان	O
چقدر	O
تأثيري	O
در	O
وزير	O
شدن	O
من	O
داشته	O
است	O
،	O
تا	O
جايي	O
که	O
مي‌دانم	O
و	O
يقين	O
دارم	O
آن	O
کسي	O
که	O
در	O
وزير	O
شدن	O
من	O
نقش	O
داشت	O
شادروان	O
آيت‌الله	O
بهشتي	B-PER
بود	O
.	O

من	O
هم	O
در	O
آن	O
مجلس	B-ORG
اول	I-ORG
وقتي‌که	O
پشت	O
تريبون	O
قرار	O
گرفتم	O
که	O
خودم	O
را	O
معرفي	O
کنم	O
نامي	O
از	O
ايشان	O
نبردم	O
.	O

بعداً	O
وقتي	O
رأي	O
داده	O
شد	O
و	O
من	O
رأي	O
پاييني	O
آوردم	O
يکي	O
دو	O
تا	O
از	O
روحانيون	O
که	O
مثل	O
دايي	O
من	O
فکر	O
مي‌کردند	O
نزد	O
من	O
آمدند	O
و	O
گفتند	O
شما	O
حرفي	O
زديد	O
که	O
باعث	O
شد	O
رأي	O
کمتري	O
بياوريد	O
.	O

مي‌خواهم	O
بگويم	O
من	O
دنبال	O
اين	O
نبودم	O
که	O
رأي	O
بالا	O
بياورم	O
يا	O
حتي	O
به	O
من	O
رأي	O
اعتماد	O
بدهند	O
.	O

به	O
آن‌ها	O
هم	O
گفتم	O
من	O
از	O
نطق	O
خودم	O
راضي	O
هستم	O
،	O
امروز	O
دارم	O
وزير	O
مي‌شوم	O
و	O
يک	O
قاضي	O
و	O
وزير	O
از	O
اينکه	O
وارد	O
مسائل	O
سياسي	O
و	O
حزبي	O
شود	O
ممنوع	O
است	O
.	O

من	O
خواستم	O
آن‌گونه	O
که	O
هستم	O
خودم	O
را	O
معرفي	O
کنم	O
.	O

چه	O
چيزي	O
گفته	O
بوديد	O
که	O
همفکران	O
دايي	O
‌تان	O
‌هم	O
به	O
آن	O
انتقاد	O
داشتند	O
؟	O

در	O
روز	O
دفاع	O
از	O
خودم	O
در	O
مجلس	B-ORG
گفتم	O
من	O
هم	O
ازجمله	O
جواناني	O
هستم	O
که	O
در	O
مکتب	O
شادروان	O
آيت‌الله	O
سيد	B-PER
محمود	I-PER
طالقاني	I-PER
بزرگ	O
شدم	O
چون	O
من	O
آن	O
زمان	O
در	O
جلسات	O
تفسير	O
قرآن	O
ايشان	O
در	O
مسجد	B-LOC
هدايت	I-LOC
که	O
افرادي	O
مثل	O
دکتر	O
بازرگان	B-PER
و	O
سحابي	B-PER
هم	O
حضور	O
داشتند	O
شرکت	O
مي‌کردم	O
.	O

اين‌ها	O
شخصيت‌هايي	O
هستند	O
که	O
به‌عنوان	O
ملي	O
مذهبي	O
شناخته	O
مي‌شوند	O
.	O

مي‌خواهم	O
بگويم	O
من	O
در	O
اين	O
شاخه	O
سياسي	O
رشد	O
کردم	O
و	O
دايي	O
شما	O
از	O
منتقدان	O
اصلي	O
ملي	O
مذهبي‌ها	O
بودند	O
اين	O
اواخر	O
بله	O
.	O

البته	O
دايي	O
من	O
آن	O
زمان	O
ارتباط	O
بسيار	O
نزديکي	O
با	O
طالقاني	B-PER
و	O
بازرگان	B-PER
و	O
دکتر	O
سحابي	B-PER
داشت	O
.	O

حتي	O
من	O
چند	O
بار	O
هم	O
آقاي	O
طالقاني	B-PER
را	O
در	O
خانه	O
دايي	O
‌ام	O
ديده	O
بودم	O
.	O

خاطر	O
م	O
هست	O
يک	O
روز	O
دکتر	O
سحابي	B-PER
و	O
بازرگان	B-PER
ناهار	O
در	O
خانه	O
دايي	O
من	O
دعوت	O
بودند	O
و	O
من	O
هم	O
حضور	O
داشتم	O
.	O

بعداً	O
دايي	O
من	O
راه	O
و	O
روش	O
متفاوتي	O
را	O
دنبال	O
کرد	O
.	O

به	O
هر	O
حال	O
خط	O
نهضت	B-ORG
آزادي	I-ORG
و	O
مرحوم	O
بازرگان	B-PER
و	O
سحابي	B-PER
با	O
خط	O
نهايت	O
امام	O
متفاوت	O
بود	O
و	O
اقصي	O
شجوني	B-PER
به	O
خط	O
امام	O
نزديک	O
شدند	O
.	O

فکر	O
مي‌کنيد	O
دفاعيات	O
دايي	O
‌تان	O
در	O
آن	O
روز	O
چقدر	O
در	O
رأي	O
آوردن	O
شما	O
ولو	O
پايين	O
نقش	O
داشت	O
؟	O

اين	O
را	O
من	O
نمي‌توانم	O
جواب	O
بدهم	O
چون	O
هرگز	O
صحبت	O
و	O
سؤالي	O
از	O
دايي	O
‌ام	O
نکردم	O
شايد	O
آقاي	O
شجوني	B-PER
به	O
خاطر	O
اينکه	O
دايي	O
من	O
بوده	O
از	O
من	O
دفاع	O
کرده	O
و	O
ميل	O
داشته	O
من	O
از	O
طرف	O
او	O
در	O
حاکميت	O
حضور	O
داشته	O
باشم	O
ولي	O
من	O
از	O
فکر	O
دايي	O
‌ام	O
تا	O
به	O
امروز	O
خبري	O
ندارم	O
حدس	O
و	O
گماني	O
هم	O
نمي‌توانم	O
بزنم	O
.	O

چرا	O
بعد	O
از	O
دو	O
ماه	O
سمت	O
وزارت	O
را	O
رها	O
کرديد	O
؟	O

آن	O
زمان	O
گفته	O
بوديد	O
وزارت	B-ORG
دادگستري	I-ORG
فقط	O
نامه‌رسان	O
است	O
،	O
واقعاً	O
دليلش	O
همين	O
بود	O
؟	O

بله	O
دليلش	O
همين	O
بود	O
،	O
من	O
يک	O
قاضي	O
بودم	O
که	O
به	O
وزارت	O
انتخاب	O
شده	O
بودم	O
من	O
حق	O
اينکه	O
دخالت	O
در	O
موضوع	O
ديگر	O
سياسي	O
را	O
نداشتم	O
.	O

من	O
نظريه	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
درباره	O
اينکه	O
مسئوليت	O
وزير	O
را	O
در	O
مقابل	O
مجلس	B-ORG
نقد	O
مي‌کرد	O
را	O
مخالف	O
با	O
قانون	O
اساسي	O
مي‌دانستم	O
ازاين‌جهت	O
استعفا	O
کردم	O
.	O

دايي	O
شما	O
تلاشي	O
براي	O
منصرف	O
کردن	O
شما	O
از	O
استعفا	O
نکرد	O
؟	O

روابط	O
من	O
با	O
آقاي	O
شجوني	B-PER
رابطه	O
خواهرزاده	O
با	O
دايي	O
‌اش	O
بوده	O
است	O
،	O
من	O
معمولاً	O
با	O
ايشان	O
مذاکراتي	O
در	O
مسائل	O
سياسي	O
و	O
اين‌ها	O
نمي‌کردم	O
و	O
نداشتم	O
.	O

در	O
جمع	O
خانوادگي	O
و	O
فاميلي	O
چه	O
نگاهي	O
به	O
مشي	O
سياسي	O
ايشان	O
بود	O
؟	O

در	O
فضاي	O
خانوادگي	O
و	O
فاميلي	O
ما	O
از	O
اين	O
مباحث	O
سياسي	O
دور	O
بوديم	O
.	O

خانواده	O
که	O
مي‌گويم	O
بيشتر	O
خواهران	O
و	O
برادران	O
خودم	O
است	O
.	O

ما	O
هرگز	O
راجع	O
به	O
مسائل	O
سياسي	O
با	O
ايشان	O
صحبت	O
نمي‌کرديم	O
.	O

ممکن	O
بود	O
دايي	O
من	O
درباره	O
موضوعي	O
حرفي	O
زده	O
بودند	O
و	O
يک	O
نفر	O
نظري	O
در	O
آن	O
مورد	O
مي‌داد	O
ولي	O
بحثي	O
نمي‌کرديم	O
.	O

مخصوصاً	O
من	O
در	O
هيچ	O
مسئله‌اي	O
با	O
ايشان	O
بحث	O
سياسي	O
نمي‌کردم	O
.	O

آقاي	O
شجوني	B-PER
در	O
فضاي	O
سياسي	O
به	O
سخنان	O
جنجالي	O
و	O
شوخ‌طبعي	O
که	O
داشتند	O
معروف	O
بودند	O
،	O
در	O
فضاي	O
خانوادگي	O
هم	O
همين‌طور	O
بودند	O
؟	O

اصولاً	O
اين‌طوري	O
بودند	O
.	O

موقعي	O
که	O
ايشان	O
در	O
قم	B-LOC
طلبه	O
بود	O
من	O
در	O
فومن	B-LOC
مدرسه	O
ابتدايي	O
مي‌رفتم	O
،	O
چون	O
پدربزرگ	O
من	O
از	O
اول	O
هم	O
ملا	O
و	O
واعظ	O
بود	O
که	O
درعين‌حال	O
به	O
کار	O
کشاورزي	O
مشغول	O
بود	O
مثلاً	O
روحانيون	O
ديگر	O
نبود	O
که	O
زندگي	O
خودش	O
را	O
از	O
راه	O
ارائه	O
خدمات	O
شرعي	O
اداره	O
کند	O
.	O

در	O
خانواده	O
همه	O
ما	O
بسيار	O
با	O
ايشان	O
صميمي	O
بوديم	O
،	O
هيچ‌کسي	O
ايشان	O
را	O
به	O
خاطر	O
اعتقاد	O
سياسي	O
‌شان	O
موردانتقاد	O
قرار	O
نمي‌دادند	O
ايشان	O
عقيده	O
داشتند	O
و	O
ما	O
به	O
عقيده	O
‌اش	O
احترام	O
مي‌گذاشتيم	O
و	O
بسيار	O
دوست	O
ش	O
داشتيم	O
،	O
ايشان	O
در	O
زندگي	O
خصوصي	O
‌اش	O
هم	O
اين	O
شوخ‌طبعي	O
را	O
داشت	O
در	O
همان	O
جلسه	O
رأي	O
اعتماد	O
به	O
من	O
هم	O
وقتي	O
در	O
دفاع	O
از	O
من	O
بلند	O
شده	O
بود	O
به	O
شوخي	O
گفته	O
بود	O
اين	O
آقا	O
عيب	O
بزرگي	O
دارد	O
آن‌هم	O
اينکه	O
خواهرزاده	O
من	O
است	O
من	O
اين	O
مطلب	O
را	O
به	O
خاطر	O
مي‌آورم	O
ولي	O
نمي‌دانم	O
در	O
جلسات	O
ثبت	O
شده	O
است	O
يا	O
نه	O
2929	O
