	O
مايک	B-PER
پنس	I-PER
«	O
لابي‌گران	O
را	O
از	O
کميته	B-ORG
انتقال	I-ORG
قدرت	I-ORG
دونالد	I-ORG
ترامپ	I-ORG
کنار	O
گذاشت	O
»	O

منابع	O
مطلع	O
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
به	O
شبکه	B-ORG
خبري	I-ORG
فاکس	I-ORG
گفتند	O
افراد	O
لابي‌گر	O
از	O
کميته	B-ORG
انتقال	I-ORG
قدرت	I-ORG
دونالد	I-ORG
ترامپ	I-ORG
«	O
تصفيه	O
شده‌اند	O
»	O
.	O
کنار	O
گذاشتن	O
لابي‌گران	O
يکي	O
از	O
اولين	O
تصميم‌هاي	O
مايک	B-PER
پنس	I-PER
،	O
معاون	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
از	O
زماني	O
است	O
که	O
مسئوليت	O
انتخاب	O
اعضاي	O
دولت	B-ORG
آينده	I-ORG
دونالد	I-ORG
ترامپ	I-ORG
به	O
او	O
محول	O
شد	O
.	O

يک	O
منبع	O
مطلع	O
افزوده	O
است	O
اين	O
کار	O
«	O
از	O
ديدگاه	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
نشانه	O
مثبتي	O
در	O
مورد	O
ترکيب	O
و	O
ساختار	O
دولت	O
آينده	O
او	O
است	O
»	O
.	O
براي	O
دريافت	O
تازه‌ترين	O
خبرها	O
به	O
تلگرام	O
راديو	B-ORG
فردا	I-ORG
بپيونديد	O
غروب	B-TIM
سه‌شنبه	I-TIM
،	O
مايک	B-PER
پنس	I-PER
با	O
امضاي	O
يک	O
يادداشت	O
تفاهم	O
،	O
رسماً	O
هدايت	O
کميته	O
انتقال	O
قدرت	O
را	O
به	O
عهده	O
گرفت	O
.	O

قبل	O
از	O
آقاي	O
پنس	B-PER
،	O
کريس	B-PER
کريستي	I-PER
،	O
فرماندار	O
پيشين	O
ايالت	B-LOC
نيوجرسي	I-LOC
،	O
چند	O
ماهي	O
اين	O
مسئوليت	O
را	O
بر	O
عهده	O
داشت	O
ولي	O
هفته	B-DAT
پيش	I-DAT
آقاي	O
ترامپ	B-PER
او	O
را	O
برکنار	O
کرد	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
تغييرات	O
،	O
روند	O
مذاکرات	O
و	O
هماهنگي	O
بين	O
تيم	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
و	O
دولت	B-ORG
باراک	I-ORG
اوباما	I-ORG
براي	O
انتقال	O
قدرت	O
را	O
کند	O
کرده	O
است	O
؛	O
يک	O
سخنگوي	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
به	O
خبرگزاري	B-ORG
آسوشيتدپرس	I-ORG
گفت	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
قبل	O
از	O
انتقال	O
اطلاعات	O
نهادهاي	O
دولتي	O
به	O
کميته	B-ORG
انتقال	I-ORG
قدرت	I-ORG
رئيس‌جمهور	I-ORG
منتخب	I-ORG
،	O
منتظر	O
دريافت	O
اسناد	O
نهايي	O
است	O
که	O
طبق	O
قانون	O
بايد	O
به	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
تحويل	O
داده	O
شوند	O
.	O
O
مايک	B-PER
پنس	I-PER
پس	O
از	O
پذيرش	O
مسئوليت	O
تازه	O
،	O
هنوز	O
موضع‌گيري	O
نکرده	O
و	O
از	O
دادن	O
پاسخ	O
به	O
سؤالات	O
خبرنگاران	O
نيز	O
پرهيز	O
کرده	O
است	O
.	O

يک	O
منبع	O
مطلع	O
به	O
خبرگزاري	B-ORG
آسوشيتدپرس	I-ORG
گفته	O
است	O
جناح‌هاي	O
مختلف	O
در	O
اردوي	O
ترامپ	B-PER
«	O
بر	O
سر	O
قدرت	O
در	O
حال	O
جنگ	O
هستند	O
»	O
.	O
به	O
گفته	O
اين	O
منبع	O
که	O
نام	O
ش	O
فاش	O
نشده	O
«	O
در	O
حال	O
حاضر	O
اين	O
تشکيلات	O
قادر	O
به	O
کار	O
نيست	O
»	O
.	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
،	O
رئيس‌جمهوري	O
منتخب	O
،	O
خود	O
در	O
حساب	O
کاربري	O
‌اش	O
در	O
توييتر	O
گفته	O
بود	O
نقل‌وانتقالات	O
و	O
کار	O
انتخاب	O
اعضاي	O
کابينه	O
،	O
پيشرفت	O
روان	O
و	O
مناسبي	O
دارد	O
.	O

بنا	O
بر	O
گزارش‌ها	O
اکثريت	O
افرادي	O
که	O
توسط	O
کريس	B-PER
کريستي	I-PER
به	O
عضويت	O
کميته	B-ORG
انتقال	I-ORG
قدرت	I-ORG
درآمده	O
بودند	O
،	O
لابي‌گران	O
حرفه‌اي	O
،	O
ديوان	O
قديمي	O
،	O
چهره‌هاي	O
دانشگاهي	O
و	O
وکلاي	O
شرکت‌هاي	O
مالي	O
و	O
اقتصادي	O
بزرگ	O
بودند	O
.	O

از	O
قرار	O
،	O
اين	O
ترکيب	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
را	O
متعجب	O
کرده	O
بود	O
.	O

يکي	O
از	O
وعده‌ها	O
و	O
شعارهاي	O
اصلي	O
او	O
در	O
جريان	O
کارزار	O
انتخاباتي	O
«	O
خشک‌کردن	O
باتلاق	O
»	O
در	O
واشنگتن	B-LOC
بود	O
که	O
اشاره‌اي	O
به	O
کاستن	O
از	O
نفوذ	O
محافل	O
و	O
مؤسسات	O
قدرتمند	O
در	O
تصميم‌گيري‌هاي	O
دولتي	O
قلمداد	O
مي‌شود	O
.	O

گروهي	O
از	O
منتقدان	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
نيز	O
در	O
مورد	O
ترکيب	O
کميته	O
انتقال	O
قدرت	O
و	O
نامزدهاي	O
مقام‌هاي	O
مهم	O
دولتي	O
هشدار	O
داده	O
بودند	O
.	O

سناتور	O
اليزابت	B-PER
وارد	I-PER
،	O
از	O
سناتورهاي	O
ارشد	O
حزب	B-ORG
دمکرات	I-ORG
،	O
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
از	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
خواست	O
20	O
تن	O
از	O
اعضاي	O
اين	O
کميته	O
را	O
که	O
با	O
مراکز	O
مالي	O
و	O
شرکت‌هاي	O
اقتصادي	O
بزرگ	O
روابط	O
نزديکي	O
دارند	O
تغيير	O
دهد	O
.	O

سناتور	O
وارد	B-PER
در	O
بيانيه	O
خود	O
نوشت	O
«	O
اگر	O
اين	O
تغيير	O
را	O
نپذيريد	O
در	O
چهار	O
سال	O
آينده	O
در	O
تک‌تک	O
تصميمات	O
با	O
شما	O
مخالفت	O
خواهم	O
کرد	O
.	O

از	O
حقوق	O
ميليون‌ها	O
آمريکايي	O
که	O
از	O
آن‌ها	O
حمايت	O
نخواهيد	O
کرد	O
،	O
دفاع	O
خواهم	O
کرد	O
.	O

تمامي	O
اقدامات	O
شما	O
را	O
زير	O
نظر	O
خواهم	O
گرفت	O
و	O
هرروز	O
به	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
يادآوري	O
خواهم	O
کرد	O
که	O
چگونه	O
با	O
عملکرد	O
خود	O
به	O
آن‌ها	O
پشت	O
کرده‌ايد	O
»	O
.	O
يکي	O
از	O
کساني	O
که	O
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
از	O
کميته	B-ORG
انتقال	I-ORG
قدرت	I-ORG
دونالد	I-ORG
ترامپ	I-ORG
کناره‌گيري	O
کرد	O
مايک	B-PER
راجرز	I-PER
،	O
عضو	O
جمهوري‌خواه	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
و	O
از	O
سياستمداران	O
شناخته‌شده	O
درزمينهٔ	O
امنيت	O
ملي	O
بود	O
.	O

روزنامه	B-ORG
وال‌استريت	I-ORG
گزارش	O
داده	O
که	O
فرانک	B-PER
گوني	I-PER
،	O
از	O
مقام‌هاي	O
سابق	O
وزارت	B-ORG
دفاع	I-ORG
در	O
دوره	O
رياست	O
جمهوري	O
ريگان	B-PER
،	O
براي	O
کمک	O
به	O
حوزه	O
امنيت	O
ملي	O
به	O
ترکيب	O
جديد	O
تيم	O
انتقالي	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
«	O
دعوت	O
شده	O
است	O
»	O
.	O
به	O
گزارش	O
شبکه	B-ORG
خبري	I-ORG
اي	I-ORG
بي	I-ORG
سي	I-ORG
درنتيجه	O
تغييراتي	O
که	O
توسط	O
مايک	B-PER
پنس	I-PER
در	O
اين	O
کميته	O
ايجادشده	O
عملاً	O
ترکيب	O
قبلي	O
که	O
کريس	B-PER
کريستي	I-PER
آن‌ها	O
را	O
برگزيده	O
بود	O
«	O
کاملاً	O
به	O
هم	O
ريخته	O
است	O
»	O
.	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
اين	O
تغييرات	O
واکنش	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
به	O
گزارش‌ها	O
و	O
انتقاداتي	O
است	O
که	O
در	O
روزهاي	O
گذشته	O
در	O
مورد	O
حضور	O
نيرومند	O
لابي‌گران	O
و	O
افراد	O
وابسته	O
به	O
مراکز	O
مالي	O
در	O
تيم	O
انتقالي	O
او	O
منتشر	O
شده	O
بود	O
.	O

رئيس‌جمهوري	O
منتخب	O
آمريکا	B-LOC
،	O
دو	B-DAT
ماه	I-DAT
ديگر	I-DAT
هدايت	O
دولت	O
را	O
در	O
دست	O
خواهد	O
گرفت	O
.	O

