اعلام	O
دلايل	O
قطع	O
پاييزي	O
گاز	O
مشترکان/	O
ترکمنستان	B-LOC
به	O
داد	O
شرکت	B-ORG
گاز	I-ORG
رسيد	O

باوجود	O
سرمايه‌گذاري	O
بيش	O
از	O
20	B-MON
ميليارد	I-MON
دلاري	I-MON
در	O
صنعت	O
گاز	O
و	O
افزايش	O
200	O
ميليون	O
مترمکعبي	O
توليد	O
گاز	O
اما	O
با	O
ورود	O
اولين	O
جبهه	O
هواي	O
سرد	O
و	O
قطع	O
گازها	O
،	O
مردم	O
برخي	O
از	O
شهرهاي	O
شمالي	O
بار	O
ديگر	O
نفت‌سوز	O
شدند	O
.	O

به	O
گزارش	O
آواي	B-ORG
ترکمن	I-ORG
به	O
نقل	O
مهر	B-ORG
؛	O
حميدرضا	B-PER
عراقي	I-PER
مديرعامل	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
گاز	I-ORG
و	O
معاون	O
وزير	O
نفت	B-ORG
حدود	O
يک	O
ماه	O
قبل	O
در	O
گفتگو	O
با	O
رسانه‌ها	O
با	O
اشاره	O
به	O
خودکفايي	O
کشور	O
از	O
واردات	O
گاز	O
ترکمنستان	B-LOC
هرگونه	O
قطع	O
و	O
افت	O
فشار	O
گاز	O
براي	O
پاييز	B-DAT
و	I-DAT
زمستان	I-DAT
امسال	I-DAT
را	O
منتفي	O
دانسته	O
و	O
تأکيد	O
مي‌کرد	O
:	O
با	O
افزايش	O
توليد	O
گاز	O
ايران	B-LOC
به	O
دنبال	O
افزايش	O
صادرات	O
گاز	O
است	O
.	O

باگذشت	O
کمتر	O
از	O
يک	O
ماه	O
و	O
درحالي‌که	O
هنوز	O
فصل	O
زمستان	O
هم	O
در	O
کشور	O
آغاز	O
نشده	O
نه‌تنها	O
خبري	O
از	O
تحقق	O
تأمين	O
پايدار	O
و	O
مطمئن	O
در	O
سطح	O
شبکه	O
گاز	O
کشور	O
نيست	O
بلکه	O
چنانچه	O
ترکمنستان	B-LOC
همچون	O
گذشته	O
شير	O
گاز	O
خود	O
را	O
بر	O
روي	O
ايران	B-LOC
به‌عنوان	O
بزرگ‌ترين	O
دارنده	O
ذخاير	O
گاز	O
جهان	O
مي‌بست	O
امروز	O
يک	O
فاجعه	O
بزرگ	O
مديريتي	O
در	O
شمال	O
و	O
شمال	O
غرب	O
کشور	O
به	O
وقوع	O
مي‌پيوست	O
.	O

نکته	O
قابل‌توجه	O
آن	O
است	O
که	O
در	O
حالي	O
با	O
ورود	O
يک	O
جبهه	O
هواي	O
سرد	O
زمستاني	O
به	O
کشور	O
گاز	O
مشترکان	O
در	O
استان‌هاي	O
شمال	O
و	O
شمال	O
غرب	O
کشور	O
به‌ويژه	O
شهرهاي	O
مختلف	O
استان	B-LOC
مازندران	I-LOC
قطع	O
شده	O
و	O
اخبار	O
از	O
قطع	O
و	O
افت	O
فشار	O
در	O
برخي	O
از	O
شهرهاي	O
غرب	O
کشور	O
حکايت	O
دارد	O
که	O
در	O
طول	O
سه	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
رکورد	O
افزايش	O
ظرفيت	O
توليد	O
گاز	O
ايران	B-LOC
شکسته	O
شده	O
است	O
.	O

محمد	B-PER
مشکين	I-PER
فهم	I-PER
مديرعامل	O
شرکت	B-ORG
نفت	I-ORG
و	I-ORG
گاز	I-ORG
پارس	I-ORG
اواسط	O
هفته	O
جاري	O
با	O
اشاره	O
به	O
ثبت	O
يک	O
رکورد	O
جديد	O
افزايش	O
ظرفيت	O
توليد	O
گاز	O
در	O
پارس	B-LOC
جنوبي	I-LOC
،	O
گفته	O
است	O
:	O
با	O
بهره‌برداري	O
از	O
واحدهاي	O
جديد	O
پالايشگاهي	O
فاز	O
19	O
هم‌اکنون	O
توليد	O
گاز	O
از	O
پارس	B-LOC
جنوبي	I-LOC
به	O
رقم	O
بي‌سابقه	O
460	O
ميليون	O
مترمکعب	O
در	O
روز	O
افزايش	O
يافته	O
است	O
.	O

آمار	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
گاز	I-ORG
ايران	I-ORG
هم	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
با	O
کاهش	O
دماي	O
هوا	O
در	O
اکثر	O
استان‌هاي	O
نيمه	O
شمالي	O
کشور	O
به	O
زير	O
صفر	O
درجه	O
متوسط	O
مصرف	O
گاز	O
مشترکان	O
خانگي	O
به	O
حدود	O
550	O
تا	O
560	O
ميليون	O
مترمکعب	O
در	O
روز	O
افزايش	O
يافته	O
است	O
.	O

به‌عبارت‌ديگر	O
در	O
حالي	O
متوسط	O
مصرف	O
گاز	O
بخش	O
خانگي	O
با	O
افزايشي	O
200	O
ميليون	O
مترمکعبي	O
در	O
مقايسه	O
با	O
پارسال	B-DAT
به	O
550	O
تا	O
560	O
ميليون	O
مترمکعب	O
رسيده	O
است	O
که	O
در	O
طول	O
دو	B-DAT
روز	I-DAT
گذشته	I-DAT
گازرساني	O
به	O
صنايع	O
،	O
نيروگاه‌هاي	O
برق	O
و	O
صنايع	O
پتروشيمي	O
قطع	O
،	O
محدود	O
و	O
در	O
برخي	O
از	O
اين	O
واحدها	O
سوخت	O
مايع	O
جايگزين	O
شده	O
است	O
.	O

بااين‌وجود	O
ابهام	O
اينجاست	O
که	O
با	O
محدودسازي	O
و	O
يا	O
قطع	O
گاز	O
صنايع	O
و	O
نيروگاه‌ها	O
و	O
افزايش	O
ظرفيت	O
توليد	O
گاز	O
کشور	O
چرا	O
بازهم	O
شاهد	O
قطع	O
و	O
يا	O
افت	O
فشار	O
گاز	O
طبيعي	O
در	O
شهرهاي	O
شمالي	O
کشور	O
هستيم	O
؟	O

نفت‌فروشي	O
در	O
شمال	O
و	O
گازسوزي	O
در	O
جنوب	O
به	O
گزارش	O
مهر	B-ORG
،	O
در	O
حال	O
حاضر	O
هيچ‌گونه	O
محدوديت	O
و	O
يا	O
کمبود	O
توليد	O
گاز	O
طبيعي	O
در	O
بخش	O
بالادستي	O
صنعت	O
نفت	O
وجود	O
ندارد	O
اما	O
به	O
دليل	O
فقدان	O
اعمال	O
مديريت	O
هوشمندانه	O
در	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
گاز	I-ORG
و	O
عدم	O
توانايي	O
مديران	O
اين	O
مجموعه	O
در	O
تغيير	O
آرايش	O
شبکه	O
انتقال	O
و	O
توزيع	O
گاز	O
کشور	O
به‌ويژه	O
در	O
سرشاخه‌ها	O
بازهم	O
با	O
بارش	O
برف	O
يک	O
بحران	O
جديد	O
گازي	O
در	O
شمال	O
کشور	O
رقم	O
خورده	O
است	O
.	O

در	O
طول	O
10	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
و	O
پس	O
از	O
بحران	O
گازي	O
زمستان	B-DAT
سال	I-DAT
1386	I-DAT
تاکنون	O
بالغ‌بر	O
20	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
سرمايه‌گذاري	O
جديد	O
در	O
سطح	O
شبکه	O
توليد	O
،	O
انتقال	O
و	O
توزيع	O
گاز	O
ايران	B-LOC
انجام	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
طول	O
اين	O
مدت	O
با	O
اين	O
سرمايه‌گذاري	O
عظيم	O
طرح	O
توسعه	O
فازهاي	O
12	O
،	O
15	O
،	O
16	O
،	O
17	O
،	O
18	O
و	O
19	O
پارس	B-LOC
جنوبي	I-LOC
با	O
ظرفيت	O
توليد	O
گاز	O
بيش	O
از	O
200	O
ميليون	O
مترمکعب	O
در	O
روز	O
به	O
بهره‌برداري	O
رسيده	O
و	O
بيش	O
از	O
10	O
ايستگاه	O
تقويت	O
فشار	O
و	O
5000	O
کيلومتر	O
خط	O
لوله	O
با	O
ظرفيت	O
بالا	O
در	O
استان‌هاي	O
مختلف	O
کشور	O
راه‌اندازي	O
شده	O
است	O
.	O

مهمترين	O
مشکل	O
فعلي	O
صنعت	O
گاز	O
کشور	O
که	O
از	O
ابتداي	O
فعاليت	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
تاکنون	O
زمستان	O
هرسال	O
آشکار	O
مي‌شود	O
آن	O
است	O
که	O
مديران	O
جديد	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
گاز	I-ORG
از	O
توانايي	O
لازم	O
به‌منظور	O
انتقال	O
گاز	O
از	O
جنوب	O
به	O
شمال	O
کشور	O
برخوردار	O
نبوده	O
و	O
باوجود	O
افزايش	O
توليد	O
اما	O
بازهم	O
با	O
حبس	O
گاز	O
در	O
جنوب	O
کشور	O
و	O
به‌ويژه	O
حوزه	O
پارس	B-LOC
جنوبي	I-LOC
اتفاق	O
افتاده	O
که	O
درنهايت	O
اين	O
ضعف	O
بزرگ	O
در	O
سرشاخه‌ها	O
همچون	O
استان	B-LOC
مازندران	I-LOC
منجر	O
به	O
قطع	O
و	O
يا	O
افت	O
فشار	O
شبکه	O
گازها	O
مي‌شود	O
.	O

نکته	O
قابل‌توجه	O
ديگر	O
آن	O
است	O
که	O
با	O
قطع	O
گاز	O
در	O
تعداد	O
زيادي	O
از	O
شهرهاي	O
شمال	O
کشور	O
،	O
صنعت	O
نفت	O
بار	O
ديگر	O
به	O
دوره	O
نفت‌فروشي	O
بازگشته	O
و	O
در	O
شهرهاي	O
شمالي	O
بار	O
ديگر	O
مرم	O
در	O
صف	O
خريد	O
نفت	O
سفيد	O
و	O
گاز	O
مايع	O
صف	O
کشيده‌اند	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
در	O
جنوب	O
کشور	O
به	O
دليل	O
عدم	O
مديريت	O
شبکه	O
گاز	O
،	O
عملاً	O
بخش	O
عمده‌اي	O
از	O
گاز	O
توليدي	O
فازهاي	O
جديد	O
و	O
تازه	O
راه‌اندازي	O
شده	O
پارس	B-LOC
جنوبي	I-LOC
در	O
مشعل‌ها	O
مي‌سوزد	O
.	O

صرفه‌جويي	O
کنيد	O
تا	O
گازها	O
قطع	O
نشود	O
همزمان	O
با	O
بحراني	O
شدن	O
وضعيت	O
تأمين	O
گاز	O
پاييزي	O
مشترکان	O
،	O
شرکت	B-LOC
ملي	I-LOC
گاز	I-LOC
ايران	I-LOC
براي	O
تأمين	O
گاز	O
مردم	O
و	O
جلوگيري	O
از	O
قطع	O
جريان	O
گاز	O
يک	O
پيش‌شرط	O
تعيين	O
کرده	O
است	O
،	O
صرفه‌جويي	O
کنيد	O
تا	O
گازها	O
قطع	O
نشود	O
.	O

حميدرضا	B-PER
عراقي	I-PER
مديرعامل	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
گاز	I-ORG
در	O
يک	O
برنامه	O
تلويزيوني	O
بابيان	O
اينکه	O
چنانچه	O
اهالي	O
شهرهايي	O
که	O
با	O
افت	O
فشار	O
گاز	O
مواجه	O
شده‌اند	O
،	O
مصرف	O
بالا	O
نداشته	O
باشند	O
،	O
قطعي	O
گاز	O
رخ	O
نمي‌دهد	O
،	O
تأکيد	O
کرده	O
است	O
:	O
به‌زودي	O
مشکل	O
افت	O
فشار	O
گاز	O
در	O
کشور	O
رفع	O
مي‌شود	O
.	O

معاون	O
وزير	O
نفت	B-ORG
همچنين	O
بابيان	O
اينکه	O
هم‌اکنون	O
توليد	O
گاز	O
کشور	O
به	O
حدود	O
700	O
ميليون	O
مترمکعب	O
در	O
روز	O
رسيده	O
است	O
،	O
بيان	O
کرده	O
است	O
:	O
مشترکان	O
هرچه	O
قدر	O
کمتر	O
مصرف	O
کنند	O
،	O
گاز	O
قطع	O
نمي‌شود	O
.	O

مديرعامل	O
شرکت	B-ORG
گاز	I-ORG
در	O
حالي	O
مردم	O
را	O
به‌	O
صرفه‌جويي	O
در	O
مصرف	O
گاز	O
دعوت	O
مي‌کند	O
که	O
بايد	O
به	O
اين	O
پرسش	O
پاسخ	O
بدهد	O
که	O
در	O
کنار	O
ضعف	O
در	O
تغيير	O
آرايش	O
شبکه	O
گاز	O
چرا	O
با	O
گذشت	O
بيش	O
از	O
سه	O
سال	O
از	O
وعده	O
توليد	O
بخاري‌هاي	O
گازسوز	O
با	O
راندمان	O
بالا	O
،	O
تاکنون	O
بخاري‌هاي	O
کم‌مصرف	O
گاز	O
در	O
بازار	O
به‌صورت	O
انبوه	O
عرضه	O
نشده	O
است	O
؟	O

با	O
کاهش	O
دماي	O
هواي	O
به	O
منفي	O
صفر	O
درجه	O
قطعاً	O
مصارف	O
گاز	O
افزايش	O
مي‌يابد	O
اما	O
اگر	O
به‌جاي	O
دعوت	O
به	O
صرفه‌جويي	O
امروز	O
در	O
کشور	O
بخاري	O
با	O
راندمان	O
بالا	O
توليد	O
و	O
عرضه	O
مي‌شد	O
و	O
از	O
اين	O
محل	O
حدود	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
با	O
ارتقاي	O
راندمان	O
صرفه‌جويي	O
اتفاق	O
مي‌افتاد	O
هم‌اکنون	O
بيش	O
از	O
50	O
ميليون	O
مترمکعب	O
گاز	O
مازاد	O
براي	O
توليد	O
و	O
عرضه	O
در	O
اختيار	O
شرکت	O
گاز	O
بود	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
پيشتر	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
بر	O
اساس	O
بند	O
«	O
ق	O
»	O
تبصره	O
2	O
قانون	O
بودجه	O
سال	B-DAT
93	I-DAT
عملاً	O
مجوزهاي	O
قانوني	O
براي	O
حمايت	O
مالي	O
از	O
توليد	O
بخاري	O
کم‌مصرف	O
گاز	O
را	O
براي	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
گاز	I-ORG
صادر	O
کرده	O
که	O
تاکنون	O
از	O
اين	O
قانون	O
براي	O
توليد	O
بخاري	O
با	O
راندمان	O
بالا	O
و	O
صرفه‌جويي	O
قابل‌توجه	O
در	O
مصرف	O
گاز	O
استفاده	O
نشده	O
است	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/O
