فراهم	O
کردن	O
زمينه	O
مشارکت	O
فرهنگي	O
دانشگاهيان	O
از	O
اقدامات	O
قابل‌تقدير	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
است	O

با	O
توجه	O
به	O
اهميت	O
نقش	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
پرورش	O
و	O
بلوغ	O
فرهنگي	O
دانشجويان	O
و	O
توجه	O
ويژه	O
بر	O
اجراي	O
برنامه‌هاي	O
فرهنگي	O
در	O
اين	O
مجموعه	O
بزرگ	O
دانشگاهي	O
فرصت	O
را	O
غنيمت	O
ديديم	O
تا	O
پاي	O
صحبت‌هاي	O
مسئول	O
نهاد	O
نمايندگي	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
در	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
استان	I-ORG
سمنان	I-ORG
درباره	O
موضوع	O
دانشجو	O
و	O
مباحث	O
فرهنگي	O
دانشگاه	O
بنشينيم	O
.	O

آنچه	O
در	O
زير	O
مي‌خوانيد	O
چکيده‌اي	O
از	O
گفت‌وگوي	O
خبرنگار	O
خبرگزاري	B-ORG
آنا	I-ORG
در	O
سمنان	B-LOC
با	O
حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
رضا	B-PER
کهساري	I-PER
دراين‌باره	O
است	O
.	O

نقش	O
دانشگاه	O
و	O
تحصيل	O
در	O
اجتماع	O
و	O
رشد	O
و	O
بلوغ	O
فکري	O
جوانان	O
و	O
دانشجويان	O
را	O
چگونه	O
ارزيابي	O
مي‌کنيد	O
؟	O

-	O
در	O
روايات	O
داريم	O
که	O
علم	O
و	O
دانش	O
زينت	O
عقل	O
است	O
گرچه	O
علم	O
و	O
عقل	O
دو	O
مقوله	O
جداگانه	O
هستند	O
ولي	O
با	O
يکديگر	O
ارتباط	O
عميقي	O
دارند	O
؛	O
علم	O
سبب	O
تقويت	O
و	O
زينت	O
عقل	O
است	O
و	O
عقل	O
کيفيت	O
بهره‌برداري	O
مفيد	O
از	O
علم	O
را	O
مديريت	O
مي‌کند	O
.	O

بنابراين	O
مي‌توان	O
گفت	O
تأسيس	O
دانشگاه‌ها	O
و	O
مراکز	O
علمي	O
و	O
پژوهشي	O
در	O
کشور	O
و	O
ازجمله	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
نشانه	O
عقلانيت	O
نظام	O
اسلامي	O
است	O
.	O

به	O
همين	O
خاطر	O
وقتي‌که	O
دانشگاه‌ها	O
زمينه	O
رشد	O
علمي	O
جامعه	O
را	O
فراهم	O
کنند	O
در	O
حقيقت	O
به	O
رشد	O
و	O
بالندگي	O
فکري	O
و	O
عقلاني	O
جامعه	O
و	O
جوانان	O
کمک	O
کرده‌اند	O
و	O
هر	O
مقدار	O
که	O
جوانان	O
به	O
تحصيل	O
علم	O
و	O
دانش	O
بپردازند	O
به	O
همان	O
مقدار	O
به	O
رشد	O
و	O
پويايي	O
جامعه	O
کمک	O
کرده‌اند	O
و	O
طبيعي	O
است	O
که	O
زمينه‌ساز	O
اين	O
مهم	O
مراکز	O
آموزش	O
عالي	O
و	O
دانشگاه‌ها	O
هستند	O
.	O

مجتمع	O
فرهنگي	O
و	O
مسجد	O
واحد	O
سمنان	B-LOC
با	O
توجه	O
به	O
مطالبي	O
که	O
گفته	O
شد	O
توجه	O
به	O
مباحث	O
فرهنگي	O
در	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
را	O
چگونه	O
ارزيابي	O
مي‌کنيد	O
؟	O

-	O
ازجمله	O
نيازمندي‌هاي	O
ضروري	O
جامعه	O
اعم	O
از	O
دانشگاهيان	O
و	O
غير	O
دانشگاهيان	O
توجه	O
به	O
مباحث	O
مذهبي	O
،	O
اعتقادي	O
و	O
فرهنگي	O
است	O
،	O
زيرا	O
علم	O
و	O
دانش	O
به‌منزله	O
ابزار	O
است	O
که	O
اعتقادات	O
دروني	O
افراد	O
،	O
کيفيت	O
بهره‌برداري	O
از	O
اين	O
ابزار	O
را	O
تعيين	O
مي‌کند	O
.	O

به	O
همين	O
خاطر	O
دانشگاه‌ها	O
علاوه	O
بر	O
اينکه	O
نسبت	O
به	O
کيفيت	O
آموزش	O
تخصصي	O
مسئوليت	O
سنگيني	O
بر	O
عهده	O
دارند	O
در	O
بخش	O
تقويت	O
پايه‌هاي	O
اعتقادي	O
و	O
پرورش	O
فارغ‌التحصيلان	O
متعهد	O
و	O
خدمت‌گزار	O
به‌جامعه	O
نيز	O
بيش	O
از	O
آن	O
مسئول	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اين	O
مطلب	O
،	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
نيز	O
در	O
راستاي	O
اداي	O
مسئوليت	O
شرعي	O
و	O
قانوني	O
خود	O
با	O
ايجاد	O
معاونت	O
دانشجويي	O
فرهنگي	O
و	O
دفتر	O
فرهنگ	O
اسلامي	O
و	O
اختصاص	O
بودجه	O
ويژه	O
مسائل	O
فرهنگي	O
و	O
برنامه‌ريزي	O
در	O
هشت	O
محور	O
فرهنگي	O
،	O
اقدامات	O
قابل‌توجه	O
و	O
تقديري	O
را	O
انجام	O
داده	O
است	O
.	O

فراهم	O
کردن	O
مجال	O
مشارکت	O
فرهنگي	O
براي	O
دانشگاهيان	O
مانند	O
تشکيل	O
کانون‌هاي	O
فرهنگي	O
،	O
تأسيس	O
هيئت‌هاي	O
مذهبي	O
،	O
بسيج	O
دانشجويی	O
و	O
تشکل‌هاي	O
اساتيد	O
و	O
دانشجويي	O
و	O
ساخت	O
مسجد	O
و	O
تدفين	O
شهداي	O
گمنام	O
در	O
دانشگاه	O
و	O
ايجاد	O
خوابگاه‌هاي	O
دانشجويي	O
و	O
...	O
ازجمله	O
مباحث	O
قابل‌تقدير	O
اين	O
دانشگاه	O
است	O
.	O

البته	O
بايد	O
اذعان	O
کرد	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
قشر	O
جوان	O
جامعه	O
و	O
به‌ويژه	O
فرهنگيان	O
دانشگاهي	O
مورد	O
هدف	O
هجمه	O
فرهنگي	O
و	O
جنگ	O
نرم	O
دشمنان	O
هستند	O
،	O
بخش	O
قابل‌توجهي	O
از	O
آنان	O
آسيب‌پذيرند	O
که	O
نيازمند	O
کيفيت‌بخشي	O
به	O
برنامه‌هاي	O
موجود	O
و	O
تلاش	O
مستمر	O
مسئولان	O
فرهنگي	O
جامعه	O
و	O
دانشگاه	O
است	O
.	O

آيا	O
اکنون	O
مشارکت	O
دانشجويان	O
در	O
فعاليت‌هاي	O
غيردرسي	O
به‌ويژه	O
برنامه‌هاي	O
فرهنگي	O
را	O
کافي	O
مي‌دانيد	O
؟	O

-	O
هرچند	O
که	O
اکثر	O
دانشگاه‌ها	O
از	O
نعمت	O
حضور	O
دانشجويان	O
در	O
مسائل	O
فرهنگي	O
،	O
مذهبي	O
و	O
ملي	O
برخوردارند	O
و	O
تشکل‌هاي	O
دانشجويي	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
ارکان	O
مهم	O
فعاليت‌هاي	O
فرهنگي	O
و	O
اجتماعي	O
دانشگاه‌ها	O
شناخته	O
مي‌شوند	O
ولي	O
اين	O
مقدار	O
در	O
حد	O
انتظار	O
نيست	O
و	O
اميد	O
است	O
که	O
با	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
مساعد	O
و	O
تشويق	O
و	O
تکريم‌هاي	O
بجا	O
و	O
مناسب	O
زمينه	O
حضور	O
بيشتر	O
دانشگاهيان	O
بيش	O
از	O
گذشته	O
فراهم	O
شود	O
.	O

بايد	O
دانشجويان	O
را	O
ترغيب	O
کنيم	O
تا	O
هر	O
چه	O
بيشتر	O
در	O
اين	O
برنامه‌ها	O
مشارکت	O
داشته	O
باشند	O
و	O
از	O
اين	O
طريق	O
تأثيرپذيري	O
بيشتري	O
از	O
برنامه‌هاي	O
اجراشده	O
در	O
دانشگاه	O
را	O
شاهد	O
خواهيم	O
بود	O
.	O

چه	O
توصيه‌اي	O
به	O
دانشجويان	O
به‌ويژه	O
دانشجويان	O
جديد	O
در	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
داريد	O
؟	O

-	O
به	O
دانشجويان	O
عزيز	O
عموماً	O
و	O
جديدها	O
خصوصاً	O
عرض	O
مي‌شود	O
که	O
دانشگاه	O
به	O
همانند	O
يک	O
نردبان	O
دوطرفه	O
است	O
که	O
هم	O
مي‌تواند	O
زمينه	O
صعود	O
و	O
ترقي	O
و	O
تعالي	O
افراد	O
را	O
فراهم	O
کند	O
که	O
دانشمندان	O
بنام	O
و	O
بزرگ	O
جامعه	O
از	O
همين	O
رهگذر	O
قله‌هاي	O
بلند	O
علم	O
و	O
دانش	O
را	O
فتح	O
کردند	O
و	O
هم	O
مي‌تواند	O
سبب	O
سقوط	O
و	O
تنزل	O
شخصيت	O
افراد	O
باشد	O
که	O
تجربه	O
تلخ	O
بعضي	O
از	O
افراد	O
مي‌تواند	O
موجب	O
عبرت	O
باشد	O
،	O
بنابراين	O
تلاش	O
کنند	O
دوران	O
دانشگاه	O
را	O
به‌گونه‌اي	O
به	O
پايان	O
برسانند	O
که	O
به‌وضوح	O
شاهد	O
رشد	O
و	O
کمال	O
شخصيت	O
علمي	O
و	O
معنوي	O
خود	O
باشند	O
و	O
با	O
اندوخته‌اي	O
ارزشمند	O
از	O
علم	O
و	O
معرفت	O
از	O
دانشگاه	O
براي	O
خدمت	O
به‌جامعه	O
برگردند	O
.	O

انتظار	O
از	O
يک	O
دانشجو	O
در	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
قدرت	O
تحليل	O
در	O
مسائل	O
علمي	O
و	O
اجتماعي	O
و	O
سياسي	O
و	O
قدرت	O
انتخاب	O
در	O
هر	O
زمينه	O
بر	O
اساس	O
علم	O
و	O
منطق	O
چيست	O
؟	O

-	O
دانشجويان	O
جزء	O
فرهيختگان	O
جامعه	O
اسلامي	O
هستند	O
و	O
انتظار	O
از	O
هر	O
کس	O
به‌اندازه	O
شخصيت	O
و	O
توانايي	O
آن	O
فرد	O
است	O
،	O
بنابراين	O
انتظار	O
مي‌رود	O
يک	O
دانشجو	O
نسبت	O
به	O
مسائل	O
و	O
وظائف	O
فردي	O
مانند	O
تحصيل	O
خوب	O
،	O
تهذيب	O
نفس	O
و	O
حفظ	O
سلامت	O
و	O
نيز	O
مسائل	O
اجتماعي	O
،	O
اقتصادي	O
،	O
سياسي	O
و	O
فرهنگي	O
جامعه	O
از	O
قدرت	O
درک	O
و	O
تحليل	O
صحيح	O
اين	O
مسائل	O
برخوردار	O
باشد	O
و	O
نيز	O
انتخاب‌هاي	O
او	O
در	O
مسائل	O
فردي	O
و	O
اجتماعي	O
بر	O
اساس	O
مباني	O
عقلي	O
و	O
شرعي	O
باشد	O
و	O
از	O
عقل	O
و	O
احساس	O
هرکدام	O
به‌جا	O
و	O
به	O
نحو	O
احسن	O
استفاده	O
کند	O
.	O

گفت‌وگو	O
:	O
حسن	B-PER
رستم	I-PER
زاده	I-PER

