کلاه	O
گشاد	O
الکسي	B-PER
بر	O
سر	O
ملک	B-PER
سلمان	I-PER
!	O

عبدالله	B-PER
الکسي	I-PER
در	O
ماجراي	O
توافقنامه	O
دريايي	O
با	O
عربستان	B-LOC
بيش	O
از	O
هر	O
چيزي	O
نيازهاي	O
مالي	O
را	O
در	O
نظر	O
داشت	O
.	O

تشديد	O
اعتراضات	O
عليه	O
اين	O
توافقنامه	O
باعث	O
شد	O
تا	O
الکسي	B-PER
با	O
دست	O
بازتري	O
در	O
مورد	O
بي‌تفاوتي	O
نسبت	O
به	O
سرنوشت	O
اين	O
توافقنامه	O
عمل	O
کند	O
.	O

اختلافات	O
مصر	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
متأثر	O
از	O
بحران‌هاي	O
منطقه‌اي	O
به‌شدت	O
در	O
حال	O
افزايش	O
است	O
و	O
عربستان	B-LOC
براي	O
دومين	O
ماه	O
متوالي	O
صادرات	O
نفت	O
خود	O
به	O
مصر	B-LOC
را	O
لغو	O
کرد	O
،	O
اما	O
يکي	O
از	O
مسائلي	O
که	O
اخيراً	O
مطرح	O
شد	O
،	O
لغو	O
توافقنامه	O
تيران	B-LOC
و	O
صفير	B-LOC
از	O
سوي	O
وین	O
مصر	B-LOC
است	O
.	O

دولت	B-ORG
مصر	I-ORG
در	O
سفر	O
ملک	B-LOC
سلمان	I-LOC
(	O
اواخر	B-DAT
فروردين	I-DAT
95	I-DAT
)	O
به	O
اين	O
کشور	O
با	O
عربستان	B-LOC
توافقنامه	O
مرز	O
دريايي	O
امضا	O
کرد	O
که	O
بر	O
اساس	O
آن	O
،	O
دو	O
جزيره	O
استراتژيک	O
تيران	B-LOC
و	O
صفير	B-LOC
در	O
آب‌هاي	O
سرزميني	O
عربستان	B-LOC
قرار	O
مي‌گيرد	O
.	O

اين	O
جزاير	O
با	O
توجه	O
به	O
مرز	O
بين‌المللي	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
1906	I-DAT
ميان	O
بريتانيا	B-LOC
و	O
امپراتوري	B-ORG
عثماني	I-ORG
تعيين	O
شد	O
،	O
اساساً	O
متعلق	O
به	O
مصر	B-LOC
هستند	O
،	O
اما	O
عربستان	B-LOC
ادعاي	O
مالکيت	O
آن‌ها	O
را	O
داشت	O
.	O

اهميت	O
راهبردي	O
اين	O
جزاير	O
از	O
آن	O
جهت	O
است	O
که	O
تنگه	B-LOC
تيران	I-LOC
تنها	O
راه	O
دسترسي	O
رژيم	B-ORG
اسرائيل	I-ORG
از	O
خليج	B-LOC
عقبه	I-LOC
به	O
درياي	B-LOC
سرخ	I-LOC
است	O
و	O
نقش	O
مهمي	O
در	O
تبادلات	O
تجاري	O
اين	O
رژيم	O
ايفا	O
مي‌کند	O
.	O

بعد	O
از	O
اعلام	O
امضاي	O
توافق	O
مربوط	O
به	O
واگذاري	O
دو	O
جزيره	O
تيران	B-LOC
و	O
صفير	B-LOC
از	O
سوي	O
دولت	B-ORG
مصر	I-ORG
به	O
دولت	B-ORG
پادشاهي	I-ORG
عربستان	I-ORG
سعودي	I-ORG
،	O
موجي	O
از	O
اعتراض‌ها	O
و	O
انتقادها	O
از	O
دولت	B-ORG
و	I-ORG
نظام	I-ORG
مصر	I-ORG
در	O
داخل	O
اين	O
کشور	O
به	O
راه	O
افتاد	O
و	O
مردم	O
مصر	B-LOC
يک‌صدا	O
خواهان	O
لغو	O
اين	O
توافقنامه	O
شدند	O
.	O

در	O
اين	O
راستا	O
،	O
اخيراً	O
دادگاه	B-ORG
اداري	I-ORG
مصر	I-ORG
،	O
عليه	O
اقدام	O
دولت	O
در	O
واگذاري	O
دو	O
جزيره	O
مصري	O
تيران	B-LOC
و	O
صفير	B-LOC
به	O
عربستان	B-LOC
،	O
حکم	O
جديدي	O
صادر	O
کرده	O
است	O
.	O

اين	O
حکم	O
جديد	O
در	O
حالي	O
صادر	O
مي‌شود	O
که	O
يک	O
دادگاه	O
مصري	O
پيش‌تر	O
اقدام	O
دولت	B-ORG
الکسي	I-ORG
در	O
واگذاري	O
دو	O
جزيره	O
تيران	B-LOC
و	O
صفير	B-LOC
را	O
غيرقانوني	O
و	O
باطل	O
اعلام	O
کرده	O
،	O
و	O
اين	O
دو	O
جزيره	O
را	O
مصري	O
دانسته	O
بود	O
.	O

کابينه	O
مصر	B-LOC
هم	O
در	O
اعتراض	O
به	O
حکم	O
قبلي	O
دادگاه	O
،	O
به	O
دادگاه	O
اداري	O
اين	O
کشور	O
شکايت	O
کرده	O
بود	O
.	O

اما	O
شعبه	O
يک	O
دادگاه	O
اداري	O
،	O
سه‌شنبه	B-DAT
گذشته	I-DAT
به	O
رياست	O
«	O
»	O
بيت	B-PER
اسماعيل	I-PER
«	O
»	O
تشکيل	O
جلسه	O
داد	O
و	O
ايراد	O
دولت	O
به	O
حکم	O
دادگاه	O
را	O
مردود	O
اعلام	O
کرد	O
.	O

بر	O
پايه	O
اين	O
حکم	O
،	O
توافقنامه	O
امضاشده	O
ميان	O
مصر	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
مبني	O
بر	O
ترسيم	O
مرزها	O
و	O
واگذاري	O
دو	O
جزيره	O
مصري	O
تيران	B-LOC
و	O
صفير	B-PER
به	O
عربستان	B-LOC
،	O
باطل	O
است	O
.	O

نماينده	O
دولت	B-ORG
مصر	I-ORG
،	O
با	O
ارائه	O
اسناد	O
و	O
مدارک	O
رسمي	O
،	O
ادعا	O
کرده	O
بود	O
که	O
«	O
»	O
موضوع	O
ترسيم	O
مرزها	O
،	O
از	O
اختيارات	O
حاکميتي	O
دولت	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
و	O
واگذاري	O
جزاير	O
تيران	B-LOC
و	O
صفير	B-LOC
بنا	O
بر	O
اسناد	O
رسمي	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
1990	I-DAT
امضا	O
و	O
اجرايي	O
شدن	O
آن	O
به	O
زمان	O
برقراري	O
ثبات	O
در	O
منطقه	O
واگذار	O
شده	O
بود	O
«	O
»	O
.	O
در	O
اين	O
مورد	O
چند	O
مسئله	O
مطرح	O
است	O
:	O
1	O
-	O
برخي	O
از	O
کارشناسان	O
بر	O
اين	O
نظر	O
هستند	O
که	O
دادگاه	O
و	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
مصر	I-ORG
مستقل	O
است	O
و	O
بنابراين	O
تصميم	O
اين	O
دادگاه	O
در	O
لغو	O
توافقنامه	O
دريايي	O
با	O
عربستان	B-LOC
نشاندهنده	O
استقلال	O
اين	O
قوه	O
است	O
.	O

2	O
-	O
در	O
مقابل	O
،	O
برخي	O
نيز	O
معتقدند	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
مصر	I-ORG
نه‌تنها	O
مستقل	O
نيست	O
،	O
بلکه	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
ساختار	O
اين	O
قوه	O
از	O
زمان	O
حسني	B-PER
مبارک	I-PER
،	O
ديکتاتور	O
برکنار	O
شده	O
،	O
دست‌نخورده	O
باقي	O
مانده	O
است	O
،	O
نمي‌توان	O
انتظار	O
استقلال	O
از	O
آن	O
را	O
داشت	O
.	O

اقدام	O
جديد	O
اين	O
قوه	O
نيز	O
بيش	O
از	O
آنکه	O
نشانگر	O
و	O
بيانگر	O
استقلال	O
اين	O
قوه	O
باشد	O
ناشي	O
از	O
هراس	O
آن	O
از	O
تشديد	O
اعتراضات	O
مردمي	O
و	O
تهديدات	O
متأثر	O
از	O
آن	O
است	O
،	O
چراکه	O
در	O
جريان	O
اعتراضات	O
پس	O
از	O
کودتاي	O
2013	B-DAT
اين	O
قوه	O
هزاران	O
نفر	O
از	O
معترضان	O
به	O
کودتا	O
را	O
دستگير	O
و	O
يا	O
به	O
اعدام	O
محکوم	O
کرد	O
و	O
بيش‌ازپيش	O
منفور	O
مردم	O
شد	O
.	O

بنابراين	O
اين	O
قوه	O
نمي‌خواهد	O
بار	O
ديگر	O
با	O
تشديد	O
اعتراضات	O
مجبور	O
شود	O
چهره	O
خود	O
را	O
بيش	O
از	O
اين	O
سياه‌تر	O
کند	O
.	O

3	O
-	O
اما	O
نظر	O
ديگري	O
نيز	O
مطرح	O
است	O
و	O
آن	O
به	O
بازي	O
الکسي	B-PER
،	O
رئيس‌جمهور	O
مصر	B-LOC
،	O
برمي‌گردد	O
.	O

مصر	B-LOC
ازلحاظ	O
اقتصادي	O
به‌شدت	O
به	O
پول	O
و	O
نفت	O
عربستان	B-LOC
وابسته	O
بود	O
.	O

بنابراين	O
به	O
دنبال	O
راهي	O
براي	O
دريافت	O
بيشترين	O
کمک‌هاي	O
مالي	O
و	O
سرمايه‌گذاري	O
عربستان	B-LOC
در	O
مصر	B-LOC
بود	O
.	O

توافق	O
تيران	B-LOC
و	O
صفير	B-LOC
با	O
توجه	O
به	O
اهميت	O
استراتژيک	O
اين	O
دو	O
جزيره	O
بهترين	O
ابزار	O
الکسي	B-PER
براي	O
ترغيب	O
ملک	B-PER
سلمان	I-PER
بود	O
.	O

درنهايت	O
نيز	O
الکسي	B-PER
موفق	O
شد	O
20	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
در	O
قالب	O
کمک‌هاي	O
مالي	O
و	O
سرمايه‌گذاري	O
از	O
عربستان	B-LOC
دريافت	O
کند	O
،	O
اما	O
اين	O
تنها	O
آغاز	O
بازي	O
الکسي	B-PER
بود	O
.	O

پس	O
از	O
امضاي	O
توافق	O
با	O
عربستان	B-LOC
اين	O
توافقنامه	O
بايد	O
به	O
امضاي	O
پارلمان	O
،	O
البته	O
بعد	O
از	O
تأييد	O
آن	O
در	O
دادگاه	B-ORG
اداري	I-ORG
مصر	I-ORG
،	O
نيز	O
مي‌رسيد	O
.	O

در	O
اينجا	O
الکسي	B-PER
خود	O
را	O
کنار	O
کشيد	O
و	O
اختيار	O
کامل	O
را	O
براي	O
تصميم‌گيري	O
به	O
ديگر	O
نهادها	O
داد	O
.	O

درنهايت	O
نيز	O
دادگاه	O
آن	O
را	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
فروش	O
بخشي	O
از	O
حاکميت	O
مصر	B-LOC
تلقي	O
مي‌شد	O
،	O
باطل	O
اعلام	O
کرد	O
.	O

اين	O
مسئله	O
به	O
اين	O
دليل	O
است	O
که	O
الکسي	B-PER
در	O
ماه‌هاي	O
اخير	O
نشان	O
داده	O
است	O
که	O
با	O
توجه	O
به	O
حمايت‌هاي	O
روسيه	B-LOC
توان	O
آن	O
را	O
دارد	O
تا	O
بار	O
ديگر	O
مصر	B-LOC
را	O
به‌عنوان	O
کشور	O
مستقلي	O
مطرح	O
سازد	O
.	O

ازاين‌رو	O
در	O
ابتدا	O
براي	O
رهايي	O
از	O
فشار	O
اقتصادي	O
تن	O
به	O
اين	O
توافقنامه	O
داد	O
و	O
درنهايت	O
نيز	O
براي	O
تصويب	O
آن	O
در	O
ديگر	O
نهادهاي	O
مصر	B-LOC
خود	O
را	O
کنار	O
کشيد	O
تا	O
منفور	O
مردم	O
نباشد	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
که	O
عبدالله	B-PER
الکسي	I-PER
در	O
ماجراي	O
توافقنامه	O
دريايي	O
با	O
عربستان	B-LOC
بيش	O
از	O
هر	O
چيزي	O
نيازهاي	O
مالي	O
را	O
در	O
نظر	O
داشت	O
.	O

تشديد	O
اعتراضات	O
عليه	O
اين	O
توافقنامه	O
باعث	O
شد	O
تا	O
الکسي	B-PER
با	O
دست	O
بازتري	O
در	O
مورد	O
بي‌تفاوتي	O
نسبت	O
به	O
سرنوشت	O
اين	O
توافقنامه	O
عمل	O
کند	O
.	O

اکنون	O
نيز	O
دولت	O
به	O
بهانه	O
اعتراضات	O
مردمي	O
و	O
حکم	O
دادگاه	O
مصر	B-LOC
مي‌تواند	O
از	O
زير	O
بار	O
تعهدات	O
اين	O
توافقنامه	O
شانه	O
خالي	O
کند	O
.	O

شايد	O
هم	O
اين	O
کلاه	O
گشادي	O
بود	O
که	O
الکسي	B-PER
بر	O
سر	O
ملک	B-PER
سلمان	I-PER
گذاشت	O
!	O
؟	O

پايگاه	B-ORG
بصيرت	I-ORG
