متوسليان	B-PER
زنده	O
است	O
،	O
جا	O
يش	O
هم	O
معلوم	O
است	O

به	O
گزارش	O
سرويس	O
سياسي	O
جام	B-ORG
نيوز	I-ORG
به	O
نقل	O
ميزان	B-ORG
،	O
اوايل	O
خردادماه	B-DAT
سايت‌هاي	O
خبري	O
به	O
نقل	O
از	O
سردار	O
حسين	B-PER
دهقان	I-PER
وزير	O
دفاع	O
،	O
اعلام	O
کردند	O
:	O
«	O
»	O
سردار	O
احمد	B-PER
متوسليان	I-PER
و	O
3	O
ديپلمات	O
ديگر	O
ايراني	O
زنده	O
و	O
در	O
اسارت	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
هستند	O
«	O
»	O
.	O
سرنخ	O
فرمانده	O
اسبق	O
سپاه	B-ORG
حدود	O
دو	O
ماه	O
بعد	O
(	O
بامداد	B-TIM
چهاردهم	I-TIM
شهريورماه	I-TIM
)	O
بود	O
که	O
محسن	B-PER
رضايي	I-PER
دبير	O
مجمع	O
تشخيص	B-ORG
مصلحت	I-ORG
نظام	I-ORG
در	O
توئيتي	O
در	O
حساب	O
توييتر	O
شخصي	O
خود	O
نوشت	O
:	O
اخيراً	O
اطلاعاتي	O
از	O
حاج	O
احمد	B-PER
متوسليان	I-PER
به	O
دست	O
آمده	O
و	O
اميدواريم	O
سرنخ‌ها	O
به	O
جايي	O
برسد	O
.	O

فرمانده	O
اسبق	O
سپاه	B-ORG
بر	O
اين	O
نکته	O
نيز	O
تأکيد	O
کرد	O
که	O
«	O
»	O
نسبت	O
به	O
گذشته	O
اميدوارتر	O
شديم	O
«	O
»	O
.	O
چرا	O
زنده‌بودن	O
متوسليان	B-PER
براي	O
اسرائيل	B-LOC
مهم	O
است	O
جواد	B-PER
کريمي	I-PER
قدوسي	I-PER
از	O
اعضاي	O
کميسيون	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
و	I-ORG
سياست	I-ORG
خارجي	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
که	O
به	O
جد	O
پيگير	O
وضعيت	O
حاج	O
احمد	B-PER
متوسليان	I-PER
است	O
،	O
ضمن	O
تأييد	O
دو	O
گزاره	O
فوق	O
به	O
خبرنگار	O
گروه	O
سياسي	O
خبرگزاري	O
ميزان	B-ORG
مي‌گويد	O
:	O
«	O
»	O
هيچ	O
رژيم	O
و	O
کشوري	O
در	O
صورت	O
در	O
اختيار	O
داشتن	O
چنين	O
افراد	O
مهمي	O
به	O
کشتن	O
شان	O
در	O
مخفيگاه‌ها	O
«	O
»	O
هيچ‌وقت	O
«	O
»	O
فکر	O
نمي‌کند	O
چون	O
مردن	O
اين	O
شخصيت‌هاي	O
برجسته	O
و	O
داراي	O
اهميت	O
هيچ	O
فايده‌اي	O
براي	O
آن‌ها	O
ندارد	O
ازاين‌رو	O
تحليل	O
بنده	O
اين	O
است	O
که	O
اسرائيل	B-LOC
تمام	O
سعي	O
و	O
همت	O
خود	O
را	O
به	O
کار	O
گرفته	O
تا	O
حاج	O
احمد	B-PER
متوسليان	I-PER
و	O
همراهان	O
ش	O
را	O
زنده	O
نگه	O
دارد	O
و	O
از	O
اين	O
موضوع	O
به‌عنوان	O
امتياز	O
استفاده	O
کند	O
«	O
»	O
.	O
به	O
حاج	O
احمد	B-PER
متوسليان	I-PER
نگوييد	O
شهيد	O
علاوه	O
بر	O
اين‌ها	O
،	O
اخيراً	O
هفته‌نامه	B-ORG
خط	I-ORG
حزب‌الله	I-ORG
در	O
سي	O
و	O
نهمين	O
شماره	O
خود	O
بيانات	O
منتشرنشده	O
رهبر	O
انقلاب	O
درباره‌ي	O
حاج	O
احمد	B-PER
متوسليان	I-PER
در	O
آذرماه	B-DAT
1375	I-DAT
در	O
ديدار	O
جمعي	O
از	O
خانواده	O
شهداي	O
سپاه	B-ORG
پاسداران	I-ORG
را	O
منتشر	O
کرده	O
است	O
؛	O
رهبر	O
انقلاب	O
در	O
اين	O
رابطه	O
فرمودند	O
:	O
«	O
ما	O
منتظريم	O
که	O
آقاي	O
حاج	O
احمد	B-PER
متوسليان	I-PER
ان‌شاءالله	O
.	O

بيايد	O
؛	O
نگوييد	O
شهيد	O
،	O
ما	O
که	O
خبر	O
نداريم	O
از	O
شهادت	O
ايشان	O
.	O

خداوند	O
ان‌شاءالله	O
.	O

که	O
فرزند	O
شما	O
را	O
-	O
هر	O
جا	O
که	O
هست	O
،	O
هر	O
جور	O
که	O
هست	O
-	O
مشمول	O
لطف	O
و	O
فضل	O
خودش	O
قرار	O
بدهد	O
.	O

ما	O
که	O
آرزو	O
مي‌کنيم	O
ان‌شاءالله	O
.	O

خداوند	O
اين	O
جوان	O
مؤمن	O
و	O
صالح	O
را	O
برگرداند	O
»	O
.	O
خبر	O
داغ	O
مشاور	O
سابق	O
رئيس	O
ستاد	B-ORG
فرماندهي	I-ORG
کل	I-ORG
نيروهاي	I-ORG
مسلح	I-ORG
ابوالفضل	B-PER
حسن	I-PER
بيگي	I-PER
مشاور	O
عالي	O
سابق	O
رئيس	O
ستاد	B-ORG
فرماندهي	I-ORG
کل	I-ORG
نيروهاي	I-ORG
مسلح	I-ORG
و	O
نائب	O
رئيس	O
کميسيون	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
و	I-ORG
سياست	I-ORG
خارجي	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
ضمن	O
تأييد	O
دو	O
گزاره	O
فوق	O
با	O
اشاره	O
به	O
مذاکرات	O
ايران	B-LOC
براي	O
آزادسازي	O
4	O
ديپلمات	O
ربوده‌شده	O
به	O
خبرنگار	O
گروه	O
سياسي	O
خبرگزاري	O
ميزان	B-ORG
مي‌گويد	O
:	O
«	O
»	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
همواره	O
به	O
دنبال	O
اين	O
است	O
که	O
تحت	O
هر	O
شرايطي	O
حاج	O
احمد	B-PER
متوسليان	I-PER
را	O
آزاد	O
کند	O
؛	O
دليل	O
آن	O
هم	O
اين	O
است	O
که	O
برخي	O
از	O
زندانياني	O
که	O
از	O
بند	O
زندان‌هاي	O
رژيم	B-ORG
اشغالگر	I-ORG
قدس	I-ORG
آزاد	O
شدند	O
،	O
ايشان	O
را	O
در	O
ساليان	O
و	O
حتي	O
دو	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
«	O
»	O
زنده	O
«	O
»	O
ديده‌اند	O
«	O
»	O
.	O
محل	O
اسارت	O
متوسليان	B-PER
و	O
همراهان	O
ش	O
در	O
تابستان	B-DAT
95	I-DAT
بنا	O
به	O
گفته	O
مجتبي	B-PER
ذوالنور	I-PER
عضو	O
کميسيون	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
و	I-ORG
سياست	I-ORG
خارجي	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
اسنادي	O
در	O
اختيار	O
دارد	O
که	O
زنده‌بودن	O
حاج	O
احمد	B-PER
متوسليان	I-PER
و	O
همراهان	O
ش	O
را	O
تا	O
ابتداي	B-DAT
تابستان	I-DAT
سال	I-DAT
95	I-DAT
تأييد	O
مي‌کند	O
.	O

در	O
اين	O
اسناد	O
محل	O
اسارت	O
حاج	O
احمد	B-PER
متوسليان	I-PER
و	O
همراهان	O
ش	O
معلوم	O
است	O
.	O

مجتبي	O
ذوالنور	O
عضو	O
کميسيون	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
و	I-ORG
سياست	I-ORG
خارجي	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
ميزان	B-ORG
بابيان	O
اينکه	O
اسنادي	O
در	O
اختيار	O
داريم	O
که	O
تأييد	O
مي‌کند	O
حاج	O
احمد	B-PER
متوسليان	I-PER
و	O
همراهان	O
ش	O
زنده	O
هستند	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
آخرين	O
بار	O
اوايل	O
تابستان	O
اطلاعاتي	O
دريافت	O
کرديم	O
که	O
زنده‌بودن	O
وي	O
را	O
تأييد	O
مي‌کند	O
.	O

عضو	O
کميسيون	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
مجلس	I-ORG
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
ما	O
موضوع	O
را	O
بيشتر	O
از	O
طريق	O
ليبي	B-LOC
پيگيري	O
مي‌کنيم	O
اگرچه	O
حزب‌الله	B-ORG
لبنان	I-ORG
هم	O
به	O
دليل	O
ارتباطات	O
دولتي	O
و	O
نفوذ	O
خاصي	O
که	O
ازنظر	O
اطلاعاتي	O
در	O
منطقه	O
دارد	O
و	O
با	O
کابينه	O
دوم	O
ارتباط	O
دارد	O
با	O
ما	O
مساعدت	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
در	O
اين	O
دوره	O
مجلس	B-ORG
پيگيري	O
و	O
نتيجه‌گيري	O
وضعيت	O
حاج	O
احمد	B-PER
متوسليان	I-PER
و	O
همراهان	O
ش	O
جدي	O
است	O
،	O
بيان	O
داشت	O
:	O
توصيه‌هايي	O
از	O
طرف	O
بنياد	B-ORG
شهيد	I-ORG
انقلاب	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
وزارت	B-ORG
اطلاعات	I-ORG
و	O
سپاه	B-ORG
پاسداران	I-ORG
شده	O
است	O
و	O
اين	O
نهادها	O
از	O
ابعاد	O
مختلف	O
کار	O
را	O
پيگيري	O
کرده‌اند	O
.	O

ذوالنور	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
مقصر	O
اصلي	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
است	O
و	O
مطالبه	O
گري	O
ما	O
از	O
آن‌ها	O
ست	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اظهارات	O
و	O
اسنادي	O
که	O
بعضي	O
از	O
دستگاه‌هاي	O
ما	O
به	O
دست	O
آورده‌اند	O
تأييدکننده	O
زنده‌بودن	O
حاج	O
احمد	B-PER
متوسليان	I-PER
است	O
و	O
ما	O
اين	O
را	O
از	O
رژيم	B-ORG
اشغالگر	I-ORG
قدس	I-ORG
مطالبه	O
مي‌کنيم	O
چون	O
فالانژ	O
تحت	O
نفوذ	O
رژيم	B-ORG
اشغالگر	I-ORG
قدس	I-ORG
زنده‌ياد	O
حاج	O
احمد	B-PER
متوسليان	I-PER
و	O
همراهان	O
ش	O
را	O
ربودند	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
جاهاي	O
مثل	O
ليبي	B-LOC
هم	O
که	O
در	O
اين	O
ماجرا	O
دخالت	O
داشتند	O
بايد	O
پاسخگو	O
باشند	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
آشفتگي	O
که	O
در	O
ليبي	B-LOC
بعد	O
از	O
سقوط	O
قذافي	B-PER
موجود	O
آمد	O
و	O
هنوز	O
آرامش	O
و	O
ثبات	O
ندارد	O
کسي	O
پاسخگو	O
نيست	O
و	O
کار	O
سخت‌تر	O
شده	O
چون	O
ما	O
هم	O
به‌صورت	O
مستقيم	O
با	O
صهيونيست‌ها	O
ارتباطي	O
نداريم	O
.	O

ذوالنور	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
از	O
کانال‌هاي	O
مختلف	O
اين	O
موضوع	O
را	O
پيگيري	O
کرده‌ايم	O
که	O
اين	O
حق	O
مسلم	O
ما	O
ست	O
که	O
سردار	O
بزرگ	O
حاج	O
احمد	B-PER
متوسليان	I-PER
را	O
در	O
آغوش	O
خود	O
بگيرند	O
.	O

عضو	O
کميسيون	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
مجلس	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
کميسيون	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
سال‌هاي	O
سال	O
اين	O
موضوع	O
را	O
پيگيري	O
کرده	O
است	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
دستگاه	O
ديگر	O
هم	O
در	O
اين	O
زمينه	O
فعال	O
هستند	O
ولي	O
کميسيون	O
به‌صورت	O
مستقيم	O
نمي‌تواند	O
ارتباطي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
ايجاد	O
کند	O
و	O
اين	O
دستگاه	O
امنيتي	O
اطلاعاتي	O
و	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
هستند	O
که	O
بايد	O
موضوع	O
را	O
پيگيري	O
کنند	O
و	O
پيگيري‌هاي	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
به‌عنوان	O
محور	O
تلاش	O
دستگاه	O
امنيتي	O
و	O
نظامي	O
ما	O
نقش	O
ويژه‌اي	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

233	O
