تکرار	O
حادثه	O
فومن	B-LOC
در	O
اروميه	B-LOC

جمعه	B-DAT
همين	I-DAT
هفته	I-DAT
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
و	O
خبرگزاري‌ها	O
پر	O
شد	O
از	O
يک	O
فيلم	O
درگيري	O
ديگر	O
.	O

پيرزني	O
کيسه	O
به	O
دست	O
و	O
پسر	O
جوان	O
فريادکنان	O
به	O
سمت	O
هم	O
هجوم	O
مي‌بردند	O
.	O

دعوا	O
بالا	O
گرفت	O
،	O
مأمور	O
جوان	O
شهرداري	O
دست	O
ش	O
را	O
بالا	O
برد	O
،	O
سيلي	O
بر	O
صورت	O
پيرزن	O
نقش	O
بست	O
و	O
فيلم	O
با	O
تيتر	O
انتقادي	O
«	O
سيلي	O
مأمور	O
شهرداري	O
بر	O
صورت	O
زن	O
نان‌آور	O
»	O
در	O
سايت‌ها	O
بازنشر	O
شد	O
.	O

يک	O
روز	O
بعد	O
روابط	O
عمومي	O
شهرداري	B-ORG
فومن	I-ORG
درحالي‌که	O
سيل	O
انتقادات	O
زيادي	O
روانه	O
اقدامات	O
اين	O
نهاد	O
شده	O
بود	O
،	O
توضيحاتي	O
درباره	O
اين	O
ماجرا	O
در	O
پايگاه	O
اطلاع‌رساني	O
شهرداري	O
اين	O
شهر	O
منتشر	O
کرد	O
:	O
«	O
شهرداري	O
با	O
محکوم	O
کردن	O
اقدام	O
يکي	O
از	O
عوامل	O
سد	O
معبر	O
طي	O
برگزاري	O
جلسه	O
فوري	O
در	O
مورد	O
بررسي	O
اتفاق	O
رخ	O
داده	O
در	O
محل	O
شهرداري	O
مقرر	O
کرد	O
نسبت	O
به	O
برخورد	O
انضباطي	O
شامل	O
تعليق	O
فرد	O
خاطي	O
تا	O
مشخص	O
شدن	O
کليات	O
ماجرا	O
و	O
همچنين	O
دلجويي	O
و	O
تفقد	O
از	O
فرد	O
سد	O
معبر	O
کرده	O
به	O
دليل	O
نحوه	O
برخورد	O
عوامل	O
سد	O
معبر	O
در	O
اسرع	O
وقت	O
اقدامات	O
مناسب	O
را	O
معمول	O
دارد	O
»	O
.	O
در	O
ادامه	O
هم	O
توضيحات	O
بيشتري	O
درباره	O
طرح‌هاي	O
سامان‌بخشي	O
دست‌فروشان	O
ارائه	O
شد	O
:	O
«	O
شهرداري	O
مدت‌ها	O
قبل	O
ضمن	O
اخطار	O
به	O
کليه	O
دست‌فروشان	O
از	O
آن‌ها	O
تقاضا	O
کرده	O
است	O
جهت	O
کسب‌وکار	O
در	O
پياده‌روها	O
تجمع	O
نکرده	O
و	O
به	O
بازارچه	B-LOC
سردار	I-LOC
جنگل	I-LOC
يا	O
بازار	O
روز	O
واقع	O
در	O
خيابان	B-LOC
شهيد	I-LOC
شکوري	I-LOC
مراجعه	O
کنند	O
.	O

پيشتر	O
دست‌فروشان	O
ضمن	O
رعايت	O
قانون	O
با	O
عوامل	O
شهرداري	O
همکاري	O
کردند	O
ولي	O
شخص	O
موردنظر	O
به	O
اخطارها	O
توجه	O
نکرد	O
و	O
در	O
طول	O
اين	O
مدت	O
همچنان	O
در	O
مکان	O
فوق	O
در	O
پياده‌رو	O
حضور	O
داشت	O
و	O
ضمن	O
ايجاد	O
سد	O
معبر	O
باعث	O
دلخوري	O
مغازه‌داران	O
و	O
ساير	O
کسبه	O
شد	O
و	O
با	O
ذکر	O
اين	O
مطلب	O
که	O
چرا	O
شهرداري	O
در	O
برخورد	O
با	O
دست‌فروشان	O
سليقه‌اي	O
عمل	O
مي‌کند	O
،	O
گلايه	O
خود	O
را	O
ابراز	O
مي‌کردند	O
»	O
.	O
حالا	O
آن‌طور	O
که	O
مسئولان	O
شهرداري	B-ORG
فومن	I-ORG
گفته‌اند	O
،	O
شخص	O
موردنظر	O
از	O
اين	O
شغل	O
تعليق	O
شده	O
است	O
و	O
بعد	O
هم	O
قرار	O
بر	O
اين	O
شد	O
که	O
از	O
زن	O
دست‌فروش	O
دلجويي	O
شود	O
.	O

باوجوداين	O
نورالدين	B-PER
نعمتي	I-PER
،	O
رئيس	O
شوراي	O
شهر	O
از	O
مردم	O
بابت	O
برخورد	O
زشت	O
مأمور	O
سد	O
معبر	O
شهرداري	B-ORG
فومن	I-ORG
با	O
زن	O
دست‌فروش	O
عذرخواهي	O
کرد	O
و	O
در	O
ادامه	O
شهردار	O
فومن	B-LOC
را	O
مسبب	O
اصلي	O
اين‌گونه	O
رفتارها	O
دانست	O
:	O
«	O
اقدام	O
زن	O
دست‌فروش	O
در	O
بي‌توجهي	O
به	O
تذکرات	O
شهرداري	O
قانوني	O
نبود	O
اما	O
عمل	O
مأمور	O
شهرداري	B-ORG
فومن	I-ORG
بسيار	O
زشت	O
و	O
زننده	O
بود	O
»	O
.	O
اما	O
هم‌زمان	O
با	O
انتشار	O
اين	O
اخبار	O
،	O
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
هم	O
ويديو	O
ديگري	O
با	O
تيتر	O
«	O
ضرب	O
و	O
شتم	O
دست‌فروش	O
اروميه	B-LOC
توسط	O
مأمور	O
شهرداري	O
»	O
دست‌به‌دست	O
مي‌شد	O
:	O
«	O
مرد	O
نسبتاً	O
جوان	O
روي	O
دو	O
پا	O
نشسته	O
است	O
و	O
درحالي‌که	O
مأمور	O
پليس	O
هم	O
در	O
کنار	O
او	O
ايستاده	O
،	O
مورد	O
ضرب	O
و	O
شتم	O
مأمور	O
شهرداري	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
»	O
.	O
اما	O
پيگيري‌ها	O
نشان	O
داد	O
که	O
فيلم	O
مذکور	O
براي	O
10	B-DAT
روز	I-DAT
گذشته	I-DAT
بوده	O
است	O
.	O

محمد	B-PER
حضرت	I-PER
پور	I-PER
،	O
شهردار	O
اروميه	B-LOC
توضيحاتي	O
را	O
دراين‌باره	O
به	O
«	O
شهروند	B-ORG
»	O
داد	O
:	O
«	O
در	O
اين	O
فيلم	O
درگيري	O
از	O
سوي	O
مأمور	O
شهرداري	O
است	O
اما	O
بررسي‌هاي	O
ما	O
نشان	O
داد	O
که	O
برخورد	O
ابتدا	O
از	O
سوي	O
دست‌فروش	O
آغاز	O
شده	O
و	O
بعد	O
مأمور	O
شهرداري	O
با	O
او	O
برخورد	O
کرده	O
که	O
درگيري	O
ادامه	O
يافته	O
است	O
.	O

به‌هرحال	O
اين‌که	O
شروع‌کننده	O
درگيري	O
دست‌فروش	O
بوده	O
است	O
باز	O
هم	O
از	O
تقصيرهاي	O
مأمور	O
شهرداري	O
کم	O
نمي‌کند	O
»	O
.	O
او	O
همچنين	O
از	O
اخراج	O
مأمور	O
خاطي	O
شهرداري	O
خبر	O
داد	O
:	O
«	O
گزارش	O
اين	O
درگيري	O
همراه	O
با	O
فيلم	O
مربوطه	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
از	O
سوي	O
اداره	O
بازرسي	O
شهرداري	O
به	O
دست	O
من	O
رسيد	O
که	O
بعد	O
از	O
بررسي	O
دوباره	O
آن	O
را	O
به	O
اداره	O
بازرسي	O
ارجاع	O
دادم	O
تا	O
بعد	O
از	O
تکميل	O
اطلاعات	O
و	O
پرس‌وجو	O
از	O
کساني	O
که	O
در	O
صحنه	O
حضور	O
داشته‌اند	O
،	O
اقدام	O
لازم	O
صورت	O
گيرد	O
.	O

اطلاعات	O
تکميلي	O
درباره	O
پرونده	O
نشان	O
مي‌داد	O
که	O
درگيري	O
ابتدا	O
از	O
سوي	O
دست‌فروش	O
بوده	O
است	O
اما	O
با	O
شيطنت	O
خاصي	O
تنها	O
صحنه‌هايي	O
که	O
مأمور	O
دست‌فروش	O
را	O
مورد	O
ضرب	O
و	O
شتم	O
قرار	O
مي‌دهد	O
،	O
ضبط	O
شده	O
است	O
.	O

باوجوداين	O
به‌سرعت	O
شهرداري	O
قرارداد	O
اين	O
کارمند	O
را	O
فسخ	O
کرد	O
چون	O
حتي	O
اگر	O
دست‌فروشي	O
آغازگر	O
درگيري	O
هم	O
باشد	O
دليلي	O
براي	O
ادامه	O
ضرب	O
و	O
شتم	O
از	O
سوي	O
کارمند	O
شهرداري	O
وجود	O
ندارد	O
»	O
.	O
شهردار	O
اروميه	B-LOC
البته	O
بعد	O
از	O
اطلاع	O
از	O
ماجرا	O
و	O
اخراج	O
مأمور	O
شهرداري	B-ORG
اروميه	I-ORG
از	O
دست‌فروش	O
مذکور	O
هم	O
دلجويي	O
کرده	O
است	O
:	O
«	O
يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
وظايف	O
شهرداري‌ها	O
جلوگيري	O
از	O
بروز	O
سد	O
معبر	O
از	O
سوي	O
دست‌فروشان	O
است	O
به	O
همين	O
دليل	O
مرتب	O
با	O
اين	O
مسئله	O
مواجه	O
هستيم	O
اما	O
مطمئناً	O
در	O
اين	O
راه	O
نبايد	O
حرمت	O
دست‌فروشان	O
شکسته	O
شود	O
و	O
بايد	O
از	O
راه‌هاي	O
قانوني	O
براي	O
منع	O
آنان	O
استفاده	O
کرد	O
.	O

در	O
مورد	O
اخير	O
هم	O
مأمور	O
شهرداري	O
نبايد	O
برخورد	O
فيزيکي	O
پيدا	O
مي‌کرد	O
چون	O
حتي	O
اگر	O
برخورد	O
از	O
سوي	O
دست‌فروش	O
آغاز	O
شود	O
مأمور	O
بايد	O
صبر	O
کند	O
و	O
مسئله	O
را	O
در	O
چارچوب	O
قانون	O
و	O
مقررات	O
موجود	O
حل	O
کند	O
.	O

اگر	O
جز	O
اين	O
باشد	O
پس	O
کارايي	O
قانون	O
چيست	O
؟	O

به‌هرحال	O
هم	O
دست‌فروشي	O
که	O
در	O
خيابان‌ها	O
سد	O
معبر	O
مي‌کند	O
و	O
هم	O
مأموري	O
که	O
وظيفه	O
قانوني	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
سد	O
معبر	O
دارد	O
بايد	O
حتماً	O
قانون	O
را	O
مدنظر	O
قرار	O
دهند	O
و	O
نبايد	O
در	O
برابر	O
مسائل	O
کاري	O
رفتار	O
احساسي	O
از	O
خود	O
نشان	O
دهند	O
.	O

هر	O
کس	O
در	O
هر	O
پست	O
و	O
مقامي	O
هم	O
که	O
باشد	O
موظف	O
است	O
تا	O
خود	O
را	O
در	O
چارچوب	O
قانون	O
قرار	O
دهد	O
»	O
.	O
او	O
درباره	O
علت	O
برخوردهاي	O
خشونت‌آميز	O
در	O
اين	O
مواقع	O
توضيحات	O
ديگري	O
هم	O
ارائه	O
کرد	O
:	O
«	O
همه	O
زندگي	O
يک	O
دست‌فروش	O
در	O
آن	O
بساطي	O
است	O
که	O
همراه	O
خود	O
دارد	O
.	O

مسلم	O
است	O
که	O
وقتي	O
به	O
بساط	O
او	O
حمله	O
شود	O
و	O
اجناس	O
او	O
آسيب	O
ببيند	O
،	O
عصباني	O
مي‌شود	O
و	O
اين	O
عصبيت	O
هم	O
بر	O
فضاي	O
درگيري	O
حاکم	O
مي‌شود	O
»	O
.	O
شهردار	O
اروميه	B-LOC
تأکيد	O
کرد	O
:	O
«	O
در	O
اين‌طور	O
مواقع	O
که	O
درگيري	O
ميان	O
دست‌فروش	O
و	O
مأموران	O
شهرداري	O
به	O
وجود	O
مي‌آيد	O
اين	O
مأموران	O
هستند	O
که	O
بايد	O
مدارا	O
و	O
با	O
هوش	O
و	O
صبر	O
خود	O
از	O
بروز	O
درگيري	O
بيشتر	O
جلوگيري	O
کنند	O
.	O

اگر	O
قرار	O
است	O
برخوردي	O
صورت	O
بگيرد	O
حتماً	O
بايد	O
در	O
چارچوب	O
ضوابط	O
و	O
مقررات	O
موجود	O
باشد	O
و	O
تبديل	O
آن	O
به	O
درگيري	O
فيزيکي	O
اصلاً	O
مورد	O
تأييد	O
هيچ‌کس	O
نيست	O
»	O
.	O
به	O
تنش	O
کشانده	O
شدن	O
برخورد	O
ميان	O
مأموران	O
سد	O
معبر	O
شهرداري‌ها	O
با	O
دست‌فروشان	O
موضوع	O
تازه‌اي	O
نيست	O
و	O
تاکنون	O
موارد	O
زيادي	O
در	O
شهرهاي	O
تهران	B-LOC
،	O
گرگان	B-LOC
،	O
اهواز	B-LOC
و	O
...	O
اتفاق	O
افتاده	O
است	O
که	O
حتي	O
يک	O
مورد	O
آن	O
در	O
دي‌ماه	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
منجر	O
به	O
مرگ	O
مأمور	O
شهرداري	O
در	O
گرگان	B-LOC
شد	O
.	O

26	B-DAT
بهمن	I-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
هم	O
حدود	O
10	O
نفر	O
از	O
مأموران	O
شهربان	O
يا	O
به‌اصطلاح	O
حريم	O
براي	O
برخورد	O
با	O
سد	O
معبر	O
،	O
با	O
دو	O
خودرو	O
شاسي‌بلند	O
که	O
فقط	O
آرم	O
شهرداري	O
داشت	O
،	O
به	O
شکلي	O
ضربتي	O
،	O
مشغول	O
برخورد	O
با	O
دست‌فروشان	O
و	O
چرخي‌هاي	O
مقابل	O
خروجي	O
مترو	B-LOC
شادمان	I-LOC
در	O
خيابان	B-LOC
آزادي	I-LOC
شدند	O
.	O

درنهايت	O
اين	O
برخوردها	O
به	O
درگيري	O
و	O
مجروح	O
شدن	O
چند	O
تن	O
از	O
دست‌فروشان	O
منجر	O
شد	O
.	O

اما	O
مسئله	O
دست‌فروشي	O
و	O
نحوه	O
برخورد	O
با	O
آن	O
معمايي	O
است	O
که	O
هنوز	O
مسئولان	O
نتوانسته‌اند	O
براي	O
آن	O
سازوکارهاي	O
قانوني	O
طرح	O
کنند	O
.	O

در	O
آخرين	O
جلسه	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
تهران	I-ORG
اين	O
مسئله	O
از	O
سوي	O
يکي	O
از	O
اعضاي	O
شورا	O
مطرح	O
شد	O
که	O
اماني	B-PER
،	O
معاون	O
شهردار	O
در	O
پاسخ	O
به	O
آن	O
مسائل	O
اقتصادي	O
را	O
توجيهي	O
براي	O
عدم	O
برخورد	O
با	O
اين	O
افراد	O
اعلام	O
کرد	O
اما	O
مهدي	B-PER
چمران	I-PER
،	O
رئيس	O
شورا	O
گفت	O
که	O
شهرداري	O
بايد	O
راهي	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
سد	O
معبر	O
در	O
شهر	O
داشته	O
باشد	O
.	O

باوجوداين	O
شايد	O
لازم	O
است	O
تا	O
به	O
اين	O
موضوع	O
دوسويه	O
نگاه	O
شود	O
؛	O
چون	O
در	O
سوي	O
ديگر	O
احتمالاً	O
مأموران	O
شهرداري	O
هم	O
حرف‌هايي	O
براي	O
گفتن	O
دارند	O
؛	O
به‌عنوان‌مثال	O
مأمور	O
سد	O
معبر	O
شهرداري	B-ORG
فومن	I-ORG
بعد	O
از	O
انتشار	O
فيلم	O
درگيري	O
گفته	O
است	O
:	O
«	O
به	O
دنبال	O
تعبيه	O
مکاني	O
براي	O
بازاريان	O
همه	O
دست‌فروشان	O
جاي	O
خود	O
را	O
تغيير	O
دادند	O
و	O
وسايل	O
فروش	O
خود	O
را	O
به	O
خيابان	B-LOC
وليعصر	I-LOC
بردند	O
اما	O
اين	O
خانم	O
و	O
پسر	O
شان	O
که	O
در	O
فيلم	O
من	O
را	O
مي‌زد	O
از	O
اين	O
کار	O
سر	O
باز	O
زدند	O
.	O

من	O
تنها	O
وظيفه	O
جمع‌کردن	O
وسايل	O
شان	O
را	O
انجام	O
مي‌دادم	O
.	O

به	O
خدا	O
هدف	O
من	O
دست	O
دراز	O
کردن	O
به	O
اين	O
خانم	O
نبود	O
.	O

هرروز	O
اين	O
خانم	O
به	O
ما	O
فحش	O
و	O
بدوبيراه	O
مي‌گويد	O
و	O
همه	O
مغازه‌داران	O
شاهد	O
هستند	O
که	O
هرروز	O
فحش	O
اين	O
خانم	O
را	O
مي‌خوريم	O
.	O

ولي	O
وقتي	O
به	O
پدر	O
م	O
توهين	O
کرد	O
،	O
ديگر	O
نفهميدم	O
چه	O
کردم	O
و	O
اين	O
اتفاق	O
افتاد	O
.	O

من	O
وقتي	O
کوچک	O
بودم	O
پدر	O
م	O
را	O
از	O
دست	O
دادم	O
»	O
.	O
پيش‌تر	O
هم	O
تعدادي	O
از	O
نيروهاي	O
زيرمجموعه	O
شرکت	B-ORG
شهربان	I-ORG
شهرداري	I-ORG
تهران	I-ORG
،	O
در	O
نامه‌اي	O
به	O
شورا	O
خواستار	O
شده	O
بودند	O
در	O
حمايت	O
از	O
انضباط	O
شهري	O
،	O
مجدانه	O
در	O
مسير	O
رفع	O
خلأهاي	O
قانوني	O
از	O
طريق	O
نهاد	O
شورا	O
و	O
نيز	O
مجلس	B-ORG
تلاش	O
و	O
از	O
انضباط	O
شهري	O
و	O
مأموران	O
اجراي	O
قانون	O
در	O
شهر	O
،	O
رفع	O
مظلوميت	O
کنند	O
.	O

منبع	O
:	O
روزنامه	B-ORG
شهروند	I-ORG

