آيا	O
ترامپ	B-PER
مي‌تواند	O
برجام	O
را	O
نپذيرد	O
؟	O

به	O
گزارش	O
بازار	B-ORG
خبر	I-ORG
،	O
ليلاز	B-PER
،	O
درباره	O
تأثير	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
بيان	O
کرد	O
:	O
در	O
وهله	O
اول	O
بايد	O
بگويم	O
که	O
در	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
به‌تدريج	O
از	O
تفاوت	O
بين	O
کانديداي	O
جمهوري‌خواه	O
و	O
دموکرات	O
کاسته	O
شده	O
است	O
،	O
اين	O
موضوع	O
به‌ويژه	O
در	O
مباحث	O
تئوريک	O
و	O
گفتمان	O
ساز	O
کانديداهاي	O
رياست‌جمهوري	O
دو	O
طرف	O
قابل	O
بررسي	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
البته	O
لازم	O
است	O
درباره	O
اين	O
دوره	O
از	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
بگويم	O
که	O
اکنون	O
به	O
نقطه	O
حضيضي	O
در	O
تاريخ	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
رسيده‌ايم	O
،	O
چون	O
مي‌بينيم	O
که	O
هيچ‌يک	O
از	O
کانديداها	O
نه	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
و	O
نه	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
هيچ	O
گفتمان	O
و	O
راه‌حل	O
بنياديني	O
براي	O
مسائل	O
کشور	O
ازجمله	O
مسائل	O
اقتصادي	O
که	O
از	O
ديگري	O
متفاوت	O
به	O
نظر	O
بيايد	O
ارائه	O
نداده‌اند	O
و	O
به	O
نظر	O
من	O
اين	O
موضوع	O
نشان‌دهنده	O
تداوم	O
افول	O
ايالت	B-LOC
متحده	I-LOC
آمريکا	I-LOC
است	O
.	O

اين	O
اقتصاددان	O
بيان	O
کرد	O
:	O
درست	O
است	O
که	O
ايالت	B-LOC
متحده	I-LOC
آمريکا	I-LOC
کشوري	O
است	O
که	O
بر	O
تحولات	O
ايران	B-LOC
تأثيرگذار	O
خواهد	O
بود	O
،	O
ولي	O
به	O
نظر	O
من	O
اين	O
انتخابات	O
پيش	O
روي	O
رياست‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
نمي‌تواند	O
تأثيري	O
در	O
سياست‌هاي	O
داخلي	O
و	O
خارجي	O
کشور	O
بگذارد	O
و	O
البته	O
تصميماتي	O
در	O
اين	O
سطح	O
که	O
با	O
برجام	O
چه	O
برخوردي	O
شود	O
به	O
بيشتر	O
به	O
عهده	O
نهادهاي	O
امنيتي	O
آمريکا	B-LOC
است	O
تا	O
رئيس‌جمهور	O
.	O

او	O
درباره	O
ترامپ	B-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
گرچه	O
ترامپ	B-PER
راديکال	O
مي‌کند	O
و	O
ممکن	O
است	O
به	O
نظر	O
بيايد	O
که	O
حضور	O
او	O
براي	O
ايران	B-LOC
و	O
اقتصاد	O
ما	O
بدتر	O
از	O
حضور	O
کلينتون	B-PER
است	O
،	O
ولي	O
به	O
نظر	O
من	O
کلينتون	B-PER
و	O
به‌طورکلي	O
دموکرات‌ها	O
ابزارهاي	O
جدي‌تر	O
و	O
پيچيده‌تري	O
براي	O
مقابله	O
با	O
ايران	B-LOC
به	O
کار	O
خواهند	O
بست	O
.	O

در	O
نظر	O
داشته	O
باشيد	O
که	O
ايران	B-LOC
به‌هرحال	O
يک	O
رقيب	O
مهم	O
ژئوپولوتيک	O
براي	O
آمريکا	B-LOC
در	O
منطقه	O
است	O
و	O
ريشه	O
منازعات	O
نيز	O
همين	O
موضوع	O
است	O
و	O
هر	O
دو	O
درنهايت	O
رويکرد	O
مشابهي	O
دارند	O
با	O
اين	O
تفاوت	O
که	O
تأکيد	O
مي‌کنم	O
روش‌هاي	O
دموکرات‌ها	O
براي	O
زمين‌گير	O
کردن	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
پيچيده‌تر	O
خواهد	O
بود	O
.	O

وي	O
همچنين	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
ترامپ	B-PER
گفته	O
است	O
که	O
با	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
قرارداد	O
برجام	O
را	O
زير	O
سؤال	O
خواهد	O
برد	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
ترامپ	B-PER
هيچ	O
کاري	O
نمي‌تواند	O
بکند	O
و	O
از	O
بين	O
بردن	O
برجام	O
تحت	O
هيچ	O
شرايطي	O
براي	O
آمريکا	B-LOC
ميسر	O
نيست	O
،	O
درنتيجه	O
نگراني	O
درباره	O
آينده	O
برجام	O
وجود	O
ندارد	O
و	O
هيچ	O
اتفاقي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نخواهد	O
افتاد	O
و	O
بهتر	O
است	O
سروصداها	O
کنار	O
گذاشته	O
شود	O
.	O

او	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
ترامپ	B-PER
نسبت	O
به	O
متحدان	O
سنتي	O
آمريکا	B-LOC
تعهد	O
چنداني	O
نداشته	O
و	O
ممکن	O
است	O
پس‌ازاينکه	O
رئيس‌جمهور	O
شود	O
با	O
کشورهايي	O
مانند	O
روسيه	B-LOC
دوستي	O
و	O
متحداني	O
مانند	O
عربستان	B-LOC
را	O
طرد	O
کند	O
،	O
پاسخ	O
داد	O
:	O
خير	O
چنين	O
اتفاقي	O
ممکن	O
نيست	O
به	O
اين	O
دليل	O
که	O
به‌طورکلي	O
چنين	O
تصميماتي	O
به‌صورت	O
صرف	O
با	O
رئيس‌جمهور	O
نيست	O
و	O
اين	O
نهادها	O
و	O
دستگاه‌هاي	O
امنيتي	O
هستند	O
که	O
در	O
اين	O
زمينه	O
تصميم	O
مي‌گيرند	O
.	O

بنابراين	O
در	O
صورت	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
ترامپ	B-PER
نيز	O
چنين	O
تغييراتي	O
در	O
روابط	O
و	O
متحدان	O
خارجي	O
آمريکا	B-LOC
رخ	O
نخواهد	O
داد	O
.	O

ليلاز	B-PER
همچنين	O
درباره	O
اينکه	O
تأثير	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
بر	O
بازارهايي	O
مانند	O
سهام	O
،	O
نفت	O
و	O
گاز	O
چه	O
خواهد	O
بود	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
واکنش	O
منفي	O
بازارها	O
را	O
به	O
دنبال	O
خواهد	O
داشت	O
و	O
طبيعتاً	O
براي	O
مدتي	O
نفت	O
و	O
طلا	O
گران	O
مي‌شود	O
و	O
شاخص	O
بازارهاي	O
جهاني	O
کاهش	O
مي‌يابد	O
.	O

منبع	O
:	O
ايسنا	B-ORG

