برف	O
و	O
سرماي	O
شديد	O
بخش‌هايي	O
از	O
مازندران	B-LOC
را	O
فلج	O
کرد	O

بارش	O
برف	O
و	O
باران	O
که	O
از	O
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
در	O
استان	B-LOC
مازندران	I-LOC
شروع‌شده	O
خسارت‌هايي	O
در	O
حوزه	O
راه	O
،	O
برق	O
،	O
گازرساني	O
،	O
آب	O
و	O
کمبود	O
شديد	O
نان	O
را	O
به	O
همراه	O
داشته	O
است	O
.	O

همچنين	O
خساراتي	O
به	O
بخش	O
کشاورزي	O
،	O
باغات	O
و	O
واحدهايي	O
همچون	O
مرغداري	O
و	O
.	O
.	O
.	O
وارد	O
شده	O
است	O
که	O
بيشترين	O
آن	O
مربوط	O
به	O
حوزه	O
باغداري	O
بوده	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
معاون	O
مديرکل	O
بحران	O
استان	B-LOC
مازندران	I-LOC
اعلام	O
ميزان	O
دقيق	O
خسارات	O
را	O
منوط	O
به	O
بررسي	O
آن	O
از	O
سوي	O
کارشناسان	O
دانست	O
و	O
درباره	O
ميزان	O
بارش	O
برف	O
در	O
استان	B-LOC
مازندران	I-LOC
نيز	O
گفت	O
:	O
برابر	O
اطلاعاتي	O
که	O
هواشناسي	O
به	O
ما	O
اعلام	O
کرده	O
بيشترين	O
ميزان	O
بارش	O
برف	O
در	O
منطقه	B-LOC
آلاشت	I-LOC
بوده	O
که	O
ارتفاع	O
برف	O
152	O
سانتي‌متر	O
بوده	O
است	O
،	O
اما	O
در	O
مناطق	O
دشتي	O
همچون	O
نور	B-LOC
،	O
نوشهر	B-LOC
و	O
.	O
.	O
.	O
نيز	O
بارش	O
برف	O
داشتيم	O
،	O
در	O
نوشهر	B-LOC
ميزان	O
بارش	O
در	O
طول	O
يک	O
هفته	O
280	O
ميلي‌متر	O
و	O
در	O
نور	B-LOC
ميزان	O
بارش	O
برف	O
30	O
سانتي‌متر	O
بوده	O
است	O
.	O

پايان	O
وضعيت	O
بحراني	O
در	O
مازندران	B-LOC
ديروز	O
البته	O
مديرکل	O
مديريت	B-ORG
بحران	I-ORG
مازندران	I-ORG
از	O
پايان	O
وضعيت	O
بحراني	O
در	O
استان	O
براثر	O
بارش	O
برف	O
خبر	O
داد	O
.	O

علي‌اصغر	B-PER
احمدي	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
آخرين	O
وضعيت	O
شهرهاي	O
استان	O
گفت	O
:	O
تمام	O
راه‌هاي	O
اصلي	O
شامل	O
چهار	O
محور	O
اصلي	O
استان	B-LOC
مازندران	I-LOC
شامل	O
کندوان	B-LOC
،	O
هراز	B-LOC
و	O
فيروزکوه	B-LOC
بازگشايي	O
شده	O
است	O
و	O
مشکل	O
تردد	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
وضعيت	O
شهرستان	B-LOC
آمل	I-LOC
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
شهرستان	B-LOC
آمل	I-LOC
،	O
مشکل	O
آب	O
و	O
گاز	O
کاملاً	O
حل	O
شده	O
است	O
.	O

اگر	O
فردي	O
تماس	O
گرفت	O
که	O
گاز	O
آن‌ها	O
وصل	O
نشده	O
است	O
بدانند	O
وصل	O
شبکه	O
گاز	O
با	O
برق	O
فرق	O
مي‌کند	O
،	O
براي	O
گازدار	O
شدن	O
مشترکان	O
بايد	O
در	O
منزل	O
باشند	O
تا	O
زماني	O
که	O
گاز	O
وصل	O
شد	O
و	O
مشترک	O
بعداً	O
برق	O
منزل	O
را	O
استارت	O
زد	O
انفجار	O
رخ	O
ندهد	O
.	O

همچنين	O
تمام	O
برق	O
مشترکان	O
آملي	O
در	O
تمام	O
مناطق	O
وصل	O
شده	O
است	O
و	O
تنها	O
6	O
روستا	O
در	O
چلاو	B-LOC
و	O
محمدآباد	B-LOC
باقي	O
مانده	O
و	O
مابقي	O
حل	O
شده	O
است	O
،	O
راه	O
روستايي	O
آمل	B-LOC
در	O
همه	O
مناطق	O
بازگشايي	O
شده	O
و	O
تنها	O
راه	O
دو	O
روستاي	O
ييلاقي	O
شامل	O
شاه	B-LOC
زيد	I-LOC
و	O
سنگ‌چال	B-LOC
مسدود	O
است	O
.	O

احمدي	B-PER
درباره	O
وضعيت	O
کلاردشت	B-LOC
نيز	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
تنها	O
مشکل	O
شهرستان	B-LOC
کلاردشت	I-LOC
،	O
مسدود	O
بودن	O
راه‌ها	O
در	O
مناطق	O
بالادست	O
است	O
که	O
به‌زودي	O
رفع	O
مي‌شود	O
.	O

مديرکل	O
مديريت	B-ORG
بحران	I-ORG
مازندران	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
ميزان	O
بارش	O
برف	O
در	O
شهر	B-LOC
نور	I-LOC
،	O
60	O
سانتي‌متر	O
بود	O
و	O
ارتفاعات	O
اين	O
شهرستان	O
نيز	O
ميزان	O
بارش	O
بيشتري	O
را	O
تجربه	O
کرده	O
بود	O
،	O
بنابراين	O
کانون	O
بحران	O
به	O
اين	O
منطقه	O
تغيير	O
يافته	O
است	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
براي	O
راه‌هاي	O
اصلي	O
چمستان	B-LOC
به	O
نور	B-LOC
،	O
چمستان	B-LOC
به	O
آمل	B-LOC
،	O
نور	B-LOC
به	O
غرب	B-LOC
و	I-LOC
شرق	I-LOC
مازندران	I-LOC
مشکلي	O
براي	O
تردد	O
نيست	O
.	O

راه‌هاي	O
فرعي	O
از	O
رويان	B-LOC
به	O
سمت	O
آب	B-LOC
پري	I-LOC
تا	O
صبح	B-TIM
ديروز	I-TIM
مسدود	O
بوده	O
و	O
تيم	O
عملياتي	O
مشغول	O
بازگشايي	O
هستند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
منطقه	O
رايج	O
بخش	B-LOC
چمستان	I-LOC
راه	O
مسدود	O
بود	O
و	O
عمليات	O
بازگشايي	O
در	O
حال	O
انجام	O
است	O
اما	O
به	O
دليل	O
باريک	O
بودن	O
راه	O
و	O
در	O
برخي	O
مناطق	O
به	O
علت	O
شکسته	O
شدن	O
درختان	O
،	O
عمليات	O
به‌کندي	O
انجام	O
مي‌شود	O
.	O

در	O
منطقه	B-LOC
«	I-LOC
واز	I-LOC
»	I-LOC
چمستان	I-LOC
نيز	O
مسير	O
مسدود	O
بوده	O
و	O
دستگاه‌هاي	O
راهداري	O
مشغول	O
هستند	O
.	O

احمدي	B-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
برق	O
در	O
شهرهاي	O
نور	B-LOC
،	O
رويان	B-LOC
و	O
ايزدشهر	B-LOC
کاملاً	O
وصل	O
است	O
و	O
تنها	O
بخشي	O
از	O
روستاهاي	O
بخش	O
مرکزي	O
مانند	O
تاشو	B-LOC
،	O
تيرکه	B-LOC
عليا	I-LOC
و	I-LOC
سفلي	I-LOC
فعلاً	O
برق	O
ندارند	O
و	O
در	O
شهر	B-LOC
چمستان	I-LOC
نيز	O
به	O
جز	O
عرب	B-LOC
خيل	I-LOC
و	O
عبدالله	B-LOC
کاملاً	O
برق	O
وصل	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
حوزه	O
آب	O
نيز	O
در	O
شهر	B-LOC
نور	I-LOC
،	O
رويان	B-LOC
و	O
ايزدشهر	B-LOC
9	O
حلقه	O
چاه	O
وارد	O
مدار	O
شدند	O
و	O
براي	O
10	O
چاه	O
ديگر	O
که	O
عمدتاً	O
به	O
دليل	O
شکستن	O
درختان	O
دچار	O
مشکل	O
شده	O
بودند	O
قول	O
وارد	O
مدار	O
شدن	O
داده	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
روستاهاي	O
اطراف	O
شهر	B-LOC
نور	I-LOC
قطعي	O
آب	O
وجود	O
دارد	O
که	O
با	O
وصل	O
شدن	O
چاه	O
شهري	O
آب	O
اين	O
مناطق	O
نيز	O
وصل	O
مي‌شود	O
.	O

احمدي	B-PER
يادآور	O
شد	O
:	O
گاز	O
شهرستان	B-LOC
نور	I-LOC
کاملاً	O
وصل	O
شده	O
است	O
و	O
مورد	O
به	O
مورد	O
و	O
روستا	O
به	O
روستا	O
دقيق‌ترين	O
آمار	O
وجود	O
دارد	O
که	O
هيچ	O
مشکلي	O
بابت	O
گاز	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

تعطيلي	O
برخي	O
مدارس	O
مازندران	B-LOC
اعلام	O
شد	O
در	O
همين	O
حال	O
مدير	O
روابط	O
عمومي	O
و	O
سخنگوي	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
مازندران	I-ORG
تعطيلي	O
برخي	O
مدارس	O
اين	O
شهرستان	O
را	O
اعلام	O
کرد	O
.	O

محمود	B-PER
رضا	I-PER
عليزاده	I-PER
گفت	O
:	O
تمامي	O
مدارس	O
سه	O
مقطع	O
ابتدايي	O
متوسطه	O
اول	O
و	O
دوم	O
شهرهاي	O
آمل	B-LOC
،	O
نور	B-LOC
،	O
چمستان	B-LOC
،	O
کلاردشت	B-LOC
،	O
منطقه	B-LOC
لفور	I-LOC
شيرگاه	I-LOC
امروز	B-DAT
شنبه	I-DAT
تعطيل	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
مدارس	O
مناطق	O
کوهستاني	O
شهرهاي	O
بهشهر	B-LOC
،	O
نکا	B-LOC
،	O
گلوگاه	B-LOC
،	O
کليه	O
مدارس	O
روستايي	O
سوادکوه	B-LOC
،	O
منطقه	O
صعب‌العبور	O
از	O
کوهپايه	B-LOC
سرا	I-LOC
به	O
بالاي	O
بندپي	B-LOC
شرقي	I-LOC
،	O
مدارس	O
ابتدايي	O
روستاي	B-LOC
سوادکوه	I-LOC
،	O
همچنين	O
تمامي	O
مدارس	O
استثنايي	O
استان	O
و	O
همچنين	O
مدارس	O
ابتدايي	O
شهر	O
و	O
روستاي	O
نوشهر	B-LOC
نيز	O
امروز	B-DAT
تعطيل	O
است	O
.	O

وي	O
يادآور	O
شد	O
:	O
مدارس	O
پيش‌دبستاني	O
و	O
ابتدايي	O
ديگر	O
شهرهاي	O
مازندران	B-LOC
نيز	O
از	O
ساعت	B-TIM
9	I-TIM
با	O
يک	O
ساعت	O
تأخير	O
آغاز	O
مي‌شود	O
.	O

برق	O
بيش	O
از	O
50	O
روستاي	O
مازندران	B-LOC
از	O
سوي	O
ديگر	O
معاون	O
هماهنگي	O
شرکت	B-ORG
مادر	I-ORG
تخصصي	I-ORG
توليد	I-ORG
،	I-ORG
انتقال	I-ORG
و	I-ORG
توزيع	I-ORG
نيروي	I-ORG
برق	I-ORG
ايران	I-ORG
(	O
توانير	B-ORG
)	O
گفت	O
:	O
به	O
علت	O
ارتفاع	O
زياد	O
برف	O
و	O
مشکل	O
دسترسي	O
به	O
شبکه‌هاي	O
آسيب‌ديده	O
،	O
برق	O
بيش	O
از	O
50	O
روستاي	O
مازندران	B-LOC
همچنان	O
قطع	O
است	O
.	O

محمود	B-PER
رضا	I-PER
حقي	I-PER
فهم	I-PER
ديروز	B-DAT
به	O
ايرنا	B-ORG
گفت	O
:	O
با	O
همه	O
تلاش‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
،	O
تکنسين‌هاي	O
شرکت	B-ORG
برق	I-ORG
تاکنون	O
موفق	O
نشده‌اند	O
برق	O
15	O
روستا	O
در	O
شرق	O
و	O
41	O
روستاي	O
در	O
غرب	B-LOC
مازندران	I-LOC
را	O
وصل	O
کنند	O
.	O

حقي	B-PER
فهم	I-PER
گفت	O
:	O
براي	O
وصل	O
برق	O
مشترکان	O
استان	B-LOC
مازندران	I-LOC
از	O
چهارشنبه	O
اکيپ‌هاي	O
امدادي	O
از	O
استان‌هاي	O
تهران	B-LOC
،	O
البرز	B-LOC
،	O
قزوين	B-LOC
،	O
گلستان	B-LOC
،	O
گيلان	B-LOC
و	O
سمنان	B-LOC
با	O
تجهيزات	O
کامل	O
به	O
منطقه	O
اعزام	O
شده‌اند	O
ولي	O
ارتفاع	O
زياد	O
برف	O
و	O
مشکل	O
دسترسي	O
يافتن	O
به	O
شبکه	O
سبب	O
شد	O
تا	O
برق	O
اين	O
روستاها	O
همچنان	O
قطع	O
باقي	O
بماند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
مسير	O
روستاهاي	O
باقي‌مانده	O
چنان	O
دور	O
از	O
دسترس	O
نيروهاي	O
فني	O
است	O
که	O
تنها	O
با	O
بازگشايي	O
برف	O
مسير	O
،	O
امکان	O
عزيمت	O
آنان	O
براي	O
ترميم	O
خرابي	O
شبکه	O
وجود	O
دارد	O
خسارت	O
به	O
150	O
واحد	O
مسکوني	O
در	O
آمل	B-LOC
معاون	O
استاندار	O
و	O
فرماندار	O
ويژه	O
آمل	B-LOC
نيز	O
گفت	O
:	O
طبق	O
آمار	O
بنياد	O
مسکن	O
150	O
واحد	O
مسکوني	O
در	O
آمل	B-LOC
براثر	O
برف	O
سنگين	O
دچار	O
خسارت	O
شدند	O
و	O
در	O
اين	O
بارش	O
بخش	O
عمده‌اي	O
از	O
مرکبات	O
به‌ويژه	O
پرتقال	O
دچار	O
خسارت	O
شده	O
است	O
.	O

لغو	O
پروازهاي	O
تهران	B-LOC
-	I-LOC
رامسر	I-LOC
مدير	O
ايستگاه	O
هواپيمايي	B-ORG
آسمان	I-ORG
در	O
رامسر	B-LOC
نيز	O
روز	B-DAT
پنجشنبه	I-DAT
از	O
لغو	O
دومين	O
پرواز	O
مسير	O
رفت‌وبرگشت	O
تهران	B-LOC
-	I-LOC
رامسر	I-LOC
به	O
دليل	O
شرايط	O
نامساعد	O
جوي	O
خبر	O
داد	O
.	O

قطع	O
برق	O
8	O
هزار	O
خانوار	O
در	O
گيلان	B-LOC
همچنين	O
در	O
پي	O
بارش	O
حدود	O
يک	O
متر	O
برف	O
در	O
گيلان	B-LOC
،	O
ده‌ها	O
محور	O
روستايي	O
اين	O
استان	O
و	O
همچنين	O
محور	O
مواصلاتي	O
پونل	B-LOC
-	I-LOC
خلخال	I-LOC
در	O
غرب	B-LOC
گيلان	I-LOC
بسته	O
شد	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
کيهان	B-ORG
در	O
رشت	B-LOC
،	O
همچنين	O
در	O
پي	O
بارش	O
برف	O
در	O
گيلان	B-LOC
،	O
برق	O
8	O
هزار	O
خانوار	O
معادل	O
يک	B-PCT
درصد	I-PCT
مشترکان	O
اين	O
استان	O
به	O
علت	O
پارگي	O
سيم	O
قطع	O
شد	O
که	O
بيشترين	O
خاموشي‌ها	O
در	O
شهرستان‌هاي	O
فومن	B-LOC
،	O
شفت	B-LOC
و	O
صومعه‌سرا	B-LOC
است	O
.	O

سه	O
پرواز	O
فرودگاه	B-LOC
يزد	I-LOC
لغو	O
شد	O
درحالي‌که	O
هنوز	O
بيش	O
از	O
سه	O
هفته	O
تا	O
زمستان	O
باقي	O
مانده	O
،	O
بارش	O
نخستين	O
برف	O
فراگير	O
پاييزي	O
در	O
استان	O
کويري	O
يزد	B-LOC
،	O
چهره‌اي	O
زمستاني	O
به	O
اين	O
استان	O
داده	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايرنا	B-ORG
،	O
سه	O
پرواز	O
شامگاه	B-TIM
پنجشنبه	I-TIM
فرودگاه	B-LOC
يزد	I-LOC
به	O
دليل	O
بارش	O
برف	O
و	O
شرايط	O
نامناسب	O
جوي	O
لغو	O
شد	O
.	O

از	O
10	O
پرواز	O
خروجي	O
پنجشنبه	B-DAT
فرودگاه	B-LOC
يزد	I-LOC
هفت	O
پرواز	O
انجام	O
و	O
سه	O
پرواز	O
لغو	O
شد	O
.	O

استان	O
کويري	O
يزد	B-LOC
در	O
سال	B-DAT
زراعي	I-DAT
گذشته	I-DAT
با	O
کمتر	O
از	O
70	O
ميلي‌متر	O
بارندگي	O
رتبه	O
خشک‌ترين	O
استان	O
کشور	O
را	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
داد	O
.	O

برف	O
،	O
اکثر	O
مناطق	O
استان	O
را	O
در	O
برگرفته	O
اما	O
در	O
شهرستان‌هاي	O
تفت	B-LOC
،	O
مهريز	B-LOC
،	O
خاتم	B-LOC
،	O
اردکان	B-LOC
،	O
يزد	B-LOC
و	O
بهاباد	B-LOC
شاهد	O
بيشترين	O
ميزان	O
بارش‌ها	O
بوده	O
است	O
.	O

فرمانده	O
پليس‌راه	B-ORG
استان	I-ORG
يزد	I-ORG
شامگاه	B-TIM
پنجشنبه	I-TIM
از	O
بسته	O
شدن	O
جاده	O
اصلي	O
يزد	O
به	O
شيراز	O
تا	O
اطلاع	O
ثانوي	O
به	O
خاطر	O
بارش	O
شديد	O
برف	O
و	O
يخ‌زدگي	O
سطح	O
اين	O
محور	O
خبر	O
داد	O
.	O

نخستين	O
بارندگي	O
پاييزي	O
با	O
71	O
ميلي‌متر	O
در	O
دير	B-LOC
بوشهر	I-LOC
کارشناس	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
هواشناسي	I-ORG
استان	I-ORG
بوشهر	I-ORG
گفت	O
:	O
نخستين	O
بارندگي	O
پاييزي	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
در	O
اين	O
استان	O
از	O
چهارشنبه‌شب	B-TIM
در	O
سه	O
شهرستان	O
جنوبي	O
آغاز	O
شد	O
که	O
شهرستان	B-LOC
دير	I-LOC
با	O
71	O
ميلي‌متر	O
بيشترين	O
ميزان	O
بارش	O
را	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
داد	O
.	O

پيام	B-PER
مساعدي	I-PER
روز	B-DAT
پنجشنبه	I-DAT
به	O
ايرنا	B-ORG
گفت	O
:	O
ميزان	O
بارش	O
در	O
دو	O
شهرستان	B-LOC
عسلويه	I-LOC
و	O
جم	B-LOC
نيز	O
به	O
ترتيب	O
20	O
و	O
13	O
ميلي‌متر	O
گزارش	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
پيش‌بيني	O
مي‌شود	O
اين	O
سامانه	O
بارشي	O
تا	O
اوايل	B-DAT
هفته	I-DAT
جاري	I-DAT
ادامه	O
داشته	O
باشد	O
.	O

بارش	O
برف	O
در	O
شمال	B-LOC
سيستان	I-LOC
و	I-LOC
بلوچستان	I-LOC
صبح	B-TIM
ديروز	I-TIM
نيز	O
شمال	B-LOC
سيستان	I-LOC
و	I-LOC
بلوچستان	I-LOC
و	O
نصرت‌آباد	B-LOC
شاهد	O
بارش	O
خفيف	O
برف	O
و	O
باران	O
بود	O
.	O

