دولت	O
در	O
تقويت	O
توليد	O
کوتاهي	O
مي‌کند	O

عبدالرضا	B-PER
مصري	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
درباره	O
انتقاداتي	O
مبني	O
بر	O
بي‌توجهي	O
برنامه	O
ششم	O
به	O
موضوع	O
اشتغال	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
حل	O
بحران	O
بيکاري	O
نيازمند	O
مديريت	O
است	O
و	O
کمترين	O
مشکل	O
اشتغال	O
مربوط	O
به	O
منابع	O
مي‌شود	O
،	O
منابع	O
هم	O
بيشتر	O
به	O
بودجه	O
بستگي	O
دارد	O
نه	O
به	O
لايحه	O
برنامه	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
هزينه‌هاي	O
دولت	O
بسيار	O
سنگين	O
است	O
و	O
بيش	O
از	O
90	B-PCT
درصد	I-PCT
بودجه	O
،	O
صرف	O
هزينه‌هاي	O
جاري	O
مي‌شود	O
،	O
لذا	O
ديگر	O
چيزي	O
براي	O
اختصاص	O
دادن	O
به	O
اشتغال	O
باقي	O
نمي‌ماند	O
.	O

عضو	O
کميسيون	B-ORG
تلفيق	I-ORG
برنامه	I-ORG
ششم	I-ORG
توسعه	I-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
اشتغال	O
تک‌بعدي	O
نيست	O
و	O
ابعاد	O
مختلفي	O
دارد	O
که	O
بايد	O
به	O
آن‌ها	O
توجه	O
کرد	O
؛	O
واردات	O
بي‌رويه	O
کالاهايي	O
که	O
در	O
ايران	B-LOC
امکان	O
توليد	O
آن‌ها	O
وجود	O
دارد	O
،	O
اما	O
به‌صورت	O
انبوه	O
وارد	O
کشور	O
مي‌شود	O
،	O
موضوع	O
دوم	O
کالاي	O
قاچاق	O
است	O
که	O
بين	O
15	B-MON
تا	I-MON
20	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
کالاي	O
قاچاق	O
وارد	O
کشور	O
مي‌شود	O
و	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
سود	O
سپرده‌هاي	O
بانکي	O
و	O
مشکل	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
واحدهاي	O
توليدي	O
و	O
قوانين	O
دست	O
و	O
پاگيري	O
که	O
براي	O
توليد	O
وجود	O
دارد	O
،	O
عواملي	O
هستند	O
که	O
اجازه	O
توليد	O
را	O
در	O
کشور	O
نمي‌دهند	O
.	O

مصري	B-PER
يادآور	O
شد	O
:	O
اشتغال	O
با	O
توليد	O
شکل	O
مي‌گيرد	O
و	O
وقتي	O
همه	O
عوامل	O
عليه	O
توليد	O
است	O
،	O
در	O
قانون	O
برنامه	O
چه	O
چيزي	O
مي‌توان	O
نوشت	O
تا	O
به	O
رفع	O
اين	O
موانع	O
کمک	O
کند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
تمام	O
مواردي	O
که	O
دست‌به‌دست	O
هم	O
داده	O
تا	O
توليد	O
را	O
زمين‌گير	O
کند	O
و	O
به	O
دنبال	O
آن	O
،	O
بحران	O
اشتغال	O
ايجاد	O
شود	O
،	O
هيچ‌کدام	O
نياز	O
به	O
قانون	O
جديد	O
ندارد	O
،	O
واردات	O
کالاي	O
قاچاق	O
ممنوع	O
است	O
،	O
اما	O
عزم	O
اينکه	O
جلوي	O
آن	O
را	O
بگيرند	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

واردات	O
کالا	O
دست	O
دولت	O
است	O
،	O
اما	O
اراده	O
اينکه	O
جلوي	O
واردات	O
کالايي	O
که	O
در	O
داخل	O
توليد	O
مي‌شود	O
گرفته	O
شود	O
،	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

اين	O
نماينده	O
مجلس	B-ORG
افزود	O
:	O
اينکه	O
از	O
ژست‌هاي	O
امروزي	O
بگيريم	O
که	O
تعرفه	O
بايد	O
صفر	O
شود	O
و	O
امکان	O
رقابت	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
،	O
درست	O
نيست	O
.	O

چراکه	O
وقتي	O
تعرفه	O
را	O
صفر	O
مي‌کنيم	O
و	O
در	O
چين	B-LOC
که	O
همه	O
عوامل	O
به	O
نفع	O
توليدکننده	O
است	O
،	O
ديگر	O
تواني	O
براي	O
رقابت	O
در	O
توليدکننده‌هاي	O
ايراني	O
نمي‌ماند	O
.	O

توقف	O
توليد	O
در	O
80	B-PCT
درصد	I-PCT
شهرک‌هاي	O
صنعتي	O
معتقد	O
است	O
اشتغال	O
فقط	O
از	O
طريق	O
توليد	O
و	O
اتکا	O
به	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
رونق	O
مي‌گيرد	O
،	O
اما	O
دولت	O
در	O
تقويت	O
توليد	O
کوتاهي	O
مي‌کند	O
و	O
علي‌رغم	O
آن	O
که	O
شعار	O
رفع	O
موانع	O
توليد	O
را	O
مي‌دهد	O
،	O
عملاً	O
خدمتي	O
به	O
توليدکننده	O
صورت	O
نمي‌گيرد	O
.	O

نماينده	O
کرمانشاه	B-LOC
درباره	O
لايحه	O
دوفوريتي	O
دولت	O
در	O
برداشت	O
1.5	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
از	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
براي	O
اشتغال	O
روستايي	O
نيز	O
گفت	O
:	O
ما	O
به‌تازگي	O
حدود	O
90	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
در	O
متمم	O
بودجه	O
از	O
محل	O
تسعير	O
نرخ	O
ارز	O
به	O
دولت	O
پول	O
داديم	O
تا	O
بدهي	O
‌اش	O
را	O
به	O
بانک‌ها	O
بپردازد	O
تا	O
بانک‌ها	O
هم	O
بدهي	O
خود	O
را	O
به	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
بپردازند	O
و	O
قدرت	O
پرداخت	O
پيدا	O
کنند	O
.	O

مصري	B-PER
افزود	O
:	O
مشکل	O
ما	O
تزريق	O
پول	O
نيست	O
،	O
نقدينگي	O
از	O
ابتداي	O
دولت	O
دو	O
برابر	O
شده	O
است	O
،	O
اما	O
بازهم	O
مي‌خواهند	O
از	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
پول	O
بگيرند	O
و	O
نقدينگي	O
را	O
بالا	O
ببرند	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
بايد	O
ببينيم	O
توجيهات	O
دولت	O
براي	O
اين	O
لايحه	O
جديد	O
چيست	O
،	O
چراکه	O
کمترين	O
مشکل	O
ما	O
در	O
بحث	O
اشتغال	O
،	O
مشکل	O
منابع	O
است	O
.	O

عضو	O
کميسيون	B-ORG
برنامه‌وبودجه	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
توقف	O
توليد	O
در	O
بيش	O
از	O
80	B-PCT
درصد	I-PCT
کارخانه‌ها	O
شهرک‌هاي	O
صنعتي	O
يادآور	O
شد	O
:	O
اينکه	O
کارخانه‌ها	O
علي‌رغم	O
هزينه	O
و	O
امکاناتي	O
که	O
متحمل	O
شده‌اند	O
،	O
به	O
دليل	O
اين	O
است	O
که	O
دليل	O
رقابت	O
ندارند	O
و	O
دولت	O
اجازه	O
واردات	O
مشابه	O
توليدات	O
آن‌ها	O
را	O
مي‌دهد	O
و	O
کمر	O
توليدکننده	O
را	O
خرد	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
همين	O
دو	B-DAT
ماه	I-DAT
پيش	I-DAT
نصف	O
بودجه	O
يک	O
سال	O
را	O
به‌عنوان	O
متمم	O
به	O
دولت	O
داديم	O
،	O
حالا	O
بازهم	O
1.5	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
براي	O
اشتغال	O
مي‌خواهند	O
،	O
دو	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
براي	O
آب‌هاي	O
مرزي	O
و...	O
اين‌طور	O
نمي‌شود	O
کشور	O
را	O
چنين	O
پرهزينه	O
اداره	O
کرد	O
.ش	O
