شمار	O
شرکت‌هاي	O
صاحب	O
برند	O
به	O
20	O
رسيد	O

شمار	O
شرکت‌هاي	O
صاحب	O
برند	O
به	O
20	O
رسيد	O
10	B_TIM
:	I_TIM
15	I_TIM
(	O
دوشنبه	B_DAT
17	I_DAT
آبان	I_DAT
1395	I-DAT
)	O
مدير	O
بازرگاني	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
پخش	I-ORG
فرآورده‌هاي	I-ORG
نفتي	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
از	O
دريافت	O
مجوز	O
20	O
شرکت	O
صاحب	O
صلاحيت	O
براي	O
ساخت	O
جايگاه‌هاي	O
برند	O
در	O
کشور	O
خبر	O
داد	O
.	O

محمدرضا	B-PER
مظلومي	I-PER
در	O
حاشيه	O
بازديد	O
از	O
غرفه	O
شانوا	B-ORG
در	O
بيست	O
و	O
دومين	O
نمايشگاه	O
مطبوعات	O
به	O
خبرنگار	O
شانوا	B-ORG
گفت	O
:	O
هدف	O
از	O
اجراي	O
طرح	O
برند	O
سازي	O
،	O
بهبود	O
کارآيي	O
سازمان	O
و	O
بهبود	O
روش‌هاي	O
توزيع	O
سوخت	O
است	O
که	O
با	O
استقبال	O
بخش	O
خصوصي	O
روبرو	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اين	O
طرح	O
در	O
مرحله	O
واگذاري	O
جايگاه‌هاي	O
سوخت	O
،	O
واگذاري	O
انبارهاي	O
غير	O
اصلي	O
و	O
سرانجام	O
واگذاري	O
مسئوليت	O
شبکه	O
توزيع	O
به	O
بخش	O
خصوصي	O
در	O
کشور	O
کليد	O
خورده	O
است	O
.	O

مظلومي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
اين	O
طرح	O
باهدف	O
حمايت	O
از	O
تشکيل	O
شرکت‌هاي	O
صاحب	O
صلاحيت	O
(	O
برند	O
)	O
،	O
حمايت	O
از	O
ايجاد	O
جايگاه‌هاي	O
تک	O
تلمبه	O
،	O
طبقه‌بندي	O
جايگاه	O
بر	O
مبناي	O
خدمات	O
ارائه‌شده	O
به	O
مشتريان	O
و	O
نظارت	O
عاليه	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
پخش	I-ORG
بر	O
عملکرد	O
نظام	O
عرضه	O
سوخت	O
در	O
ابعاد	O
کمي	O
،	O
کيفي	O
و	O
خدماتي	O
شکل	O
گرفته	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
وي	O
،	O
وظيفه	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
پخش	I-ORG
فرآورده‌هاي	I-ORG
نفتي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
حوزه	O
برند	O
سازي	O
،	O
ارزيابي	O
و	O
تأييد	O
شرکت	O
برند	O
،	O
امضاي	O
قرارداد	O
و	O
تأمين	O
سوخت	O
موردنياز	O
شرکت‌هاي	O
برند	O
طبق	O
قرارداد	O
است	O
.	O

مدير	O
بازرگاني	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
پخش	I-ORG
فرآورده‌هاي	I-ORG
نفتي	I-ORG
ايران	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
:	O
تحويل	O
فرآورده	O
در	O
انبار	O
طبق	O
کيفيت	O
تأييد	O
شده	O
است	O
و	O
توسعه	O
زيرساخت‌ها	O
از	O
ديگر	O
وظايف	O
شرکت	O
در	O
اين	O
حوزه	O
به	O
شمار	O
مي‌آيد	O
که	O
مرحله	O
نخست	O
انجام	O
شده	O
است	O
و	O
20	O
شرکت	O
مجوز	O
اين	O
طرح	O
را	O
دريافت	O
کرده‌اند	O
.	O

وي	O
،	O
توان	O
مالي	O
،	O
سابقه	O
اجرايي	O
،	O
امکانات	O
،	O
نيروي	O
انساني	O
و	O
فرآيند	O
داخلي	O
کسب‌وکار	O
را	O
ملاک	O
حضور	O
شرکت‌هاي	O
زنجيره‌اي	O
توزيع	O
اعلام	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
متقاضيان	O
ساخت	O
جايگاه‌هاي	O
زنجيره‌اي	O
بر	O
اين	O
اساس	O
رتبه‌بندي	O
مي‌شوند	O
.	O

مظلومي	B-PER
،	O
درباره	O
ضوابط	O
جلوگيري	O
از	O
ايجاد	O
انحصار	O
براي	O
شرکت‌هاي	O
برند	O
به	O
آغاز	O
فعاليت	O
حداقل	O
با	O
60	O
نازل	O
و	O
ارتقا	O
به	O
200	O
نازل	O
در	O
طول	O
دو	O
سال	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
بيشتر	O
نازل‌هاي	O
يک	O
برند	O
در	O
کشور	O
20	B-PCT
درصد	I-PCT
،	O
استان	O
30	B-PCT
درصد	I-PCT
و	O
در	O
شهرستان	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
بايد	O
باشد	O
که	O
اين	O
موضوع	O
در	O
شهرهاي	O
تک	O
جايگاه	O
منتفي	O
است	O
.	O

وي	O
،	O
ازجمله	O
اقدام‌هاي	O
انجام‌شده	O
در	O
اين	O
بخش	O
را	O
ايجاد	O
دبيرخانه	O
برند	O
در	O
مديريت	O
بازرگاني	O
،	O
تشکيل	O
کميته	O
ارزيابي	O
،	O
تدوين	O
آيين‌نامه	O
کميته	O
ارزيابي	O
و	O
تدوين	O
دستور	O
عمل	O
ارزيابي	O
عملکرد	O
شرکت‌هاي	O
برند	O
اعلام	O
کرد	O
.	O

مدير	O
بازرگاني	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
پخش	I-ORG
فرآورده‌هاي	I-ORG
نفتي	I-ORG
ايران	I-ORG
افزود	O
:	O
دامنه	O
فعاليت	O
شرکت‌هاي	O
برند	O
،	O
ساخت	O
و	O
تحت	O
پوشش	O
قرار	O
دادن	O
جايگاه‌هاي	O
جديد	O
و	O
کنوني	O
است	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
وظيفه	O
خريد	O
و	O
حمل	O
فرآورده	O
،	O
مشخص	O
کردن	O
رنگ	O
و	O
لوگوي	O
جايگاه	O
،	O
رصد	O
جايگاه	O
و	O
پياده‌سازي	O
طرح‌هاي	O
ديسپچينگ	O
و	O
کتاب	O
در	O
اين	O
حوزه	O
ازجمله	O
وظايف	O
شرکت‌هاي	O
برند	O
است	O
.	O

برند	O
سازي	O
،	O
ساماندهي	O
زنجيره	O
تأمين	O
و	O
توزيع	O
سوخت	O
وي	O
افزود	O
:	O
طبقه‌بندي	O
جايگاه‌ها	O
بر	O
اساس	O
نوع	O
خدمات	O
قابل‌ارائه	O
به	O
مشتريان	O
از	O
ديگر	O
اهداف	O
اين	O
طرح	O
است	O
که	O
طي	O
آن	O
،	O
هر	O
جايگاه	O
بر	O
مبناي	O
نوع	O
خدمات	O
ارائه‌شده	O
به	O
مشتري	O
،	O
حق‌الزحمه	O
مربوطه	O
را	O
دريافت	O
مي‌کند	O
.	O

سرانجام	O
با	O
تشکيل	O
برندها	O
،	O
امکان	O
اعمال	O
نظارت	O
عالي	O
دولت	O
بر	O
عملکرد	O
و	O
استانداردهاي	O
حوزه	O
توزيع	O
فراهم	O
خواهد	O
شد	O
.	O

مظلومي	B-PER
گفت	O
:	O
تعاملات	O
با	O
شرکت‌هاي	O
صاحب	O
صلاحيت	O
براي	O
سه	O
مقطع	O
زماني	O
کوتاه	O
،	O
ميان‌مدت	O
و	O
بلندمدت	O
تعريف	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
کوتاه	O
سوخت	O
از	O
محل	O
انبارها	O
تحويل	O
شرکت	O
صاحب	O
صلاحيت	O
و	O
شرکت	O
مربوطه	O
با	O
استفاده	O
از	O
ناوگان	O
حمل‌ونقل	O
اختصاصي	O
نسبت	O
به	O
حمل	O
سوخت	O
به	O
جايگاه	O
و	O
توزيع	O
آن	O
اقدام	O
مي‌کند	O
.	O

در	O
اين	O
مرحله	O
،	O
پس	O
از	O
تحويل	O
سوخت	O
در	O
محل	O
انبار	O
به	O
شرکت	O
صاحب	O
صلاحيت	O
،	O
مسئوليت	O
اين	O
شرکت	O
آغاز	O
شده	O
است	O
و	O
همه	O
مسئوليت‌هاي	O
کمي	O
،	O
کيفي	O
و	O
خدماتي	O
در	O
حوزه	O
توزيع	O
بر	O
عهده	O
همان	O
شرکت	O
خواهد	O
بود	O
.	O

به	O
گفته	O
مدير	O
بازرگاني	O
شرکت	B-ORG
پخش	I-ORG
،	O
شرکت‌هاي	O
صاحب	O
صلاحيت	O
در	O
بازه	O
زماني	O
ميان‌مدت	O
گزينه	O
بهره‌گيري	O
از	O
ظرفيت‌هاي	O
استفاده‌نشده	O
موجود	O
(	O
مانند	O
مخازن	O
انبارها	O
)	O
را	O
از	O
طريق	O
اجاره	O
يا	O
خريد	O
اين	O
مخازن	O
خواهند	O
داشت	O
و	O
به‌اين‌ترتيب	O
اين	O
شرکت‌ها	O
امکان	O
اعمال	O
مديريت	O
بر	O
بخش	O
گسترده‌تري	O
از	O
زنجيره	O
تأمين	O
سوخت	O
را	O
پيدا	O
مي‌کنند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
افق	O
زماني	O
بلندمدت	O
شرکت‌هاي	O
صاحب	O
صلاحيت	O
مي‌توانند	O
ضمن	O
مشارکت	O
با	O
پالايشگاه‌ها	O
،	O
ساخت	O
پالايشگاه‌هاي	O
جديد	O
يا	O
از	O
طريق	O
واردات	O
نسبت	O
به	O
تأمين	O
سوخت	O
موردنياز	O
جايگاه‌هاي	O
زنجيره‌اي	O
خود	O
اقدام	O
کنند	O
و	O
به‌صورت	O
کامل	O
عهده‌دار	O
زنجيره	O
تأمين	O
و	O
توزيع	O
فرآورده‌هاي	O
نفتي	O
در	O
کشور	O
باشند	O
.	O

مظلومي	B-PER
اعلام	O
کرد	O
:	O
دراين‌باره	O
محدوديت	O
و	O
ممنوعيتي	O
براي	O
شرکت‌هاي	O
خارجي	O
وجود	O
ندارد	O
و	O
هر	O
شرکتي	O
که	O
بتواند	O
در	O
چارچوب	O
قوانين	O
و	O
مقررات	O
موضوعه	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
فعاليت	O
کند	O
،	O
مي‌تواند	O
درخواست	O
بررسي	O
صلاحيت	O
در	O
حوزه	O
برند	O
را	O
ارائه	O
دهد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
شرکت‌هاي	O
صاحب	O
صلاحيت	O
پس	O
از	O
دريافت	O
تائيد	O
آغاز	O
فعاليت	O
،	O
مسئوليت‌هايي	O
شامل	O
عرضه	O
پايدار	O
فرآورده‌ها	O
با	O
کميت	O
و	O
کيفيت	O
موردتوافق	O
و	O
عرضه	O
خدمات	O
مطلوب	O
مشخص	O
به	O
مشتريان	O
،	O
توسعه	O
کمي	O
و	O
کيفي	O
جايگاه‌ها	O
ازجمله	O
احداث	O
جايگاه‌هاي	O
کوچک	O
و	O
تک‌تلنبه	O
به‌ويژه	O
در	O
شهرهاي	O
بزرگ	O
و	O
بهينه‌سازي	O
جايگاه‌هاي	O
موجود	O
،	O
ارائه	O
خدمات	O
جانبي	O
به	O
خودرو	O
و	O
سرنشينان	O
،	O
نوآوري	O
در	O
حوزه	O
توزيع	O
،	O
ارتباط	O
مناسب	O
با	O
شبکه‌هاي	O
توزيع	O
ازجمله	O
پالايشگاه‌ها	O
و	O
مجاري	O
واردات	O
و	O
سرانجام	O
کاهش	O
هزينه‌هاي	O
توزيع	O
را	O
در	O
شبکه	O
توزيع	O
سوخت	O
کشور	O
دارند	O
.	O

عضويت	O
کانال	O
رسمي	O
شبکه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
نفت	I-ORG
و	I-ORG
انرژي	I-ORG
(	O
شانوا	B-ORG
)	O
در	O
تلگرام	O

