روزگار	O
طلاي	O
سياه	O
،	O
سفيد	O
مي‌شود	O
؟	O

به	O
گزارش	O
بازار	B-ORG
خبر	I-ORG
،	O
کم‌تر	O
از	O
دو	O
هفته	O
ديگر	O
،	O
در	O
تاريخ	O
30	B-DAT
نوامبر	I-DAT
(	O
10	B-DAT
آذرماه	I-DAT
)	O
،	O
اعضاي	O
اوپک	B-ORG
در	O
وين	B-LOC
(	O
دبيرخانه	O
دائمي	O
اين	O
سازمان	O
)	O
گرد	O
هم	O
جمع	O
مي‌شوند	O
تا	O
تصميمي	O
که	O
در	O
نشست	O
الجزاير	B-LOC
مبني	O
بر	O
سهميه‌بندي	O
توليد	O
نفت	O
توسط	O
کشورهاي	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
گرفته	O
شد	O
را	O
اجرا	O
کرده	O
و	O
سهم	O
توليد	O
هر	O
عضو	O
را	O
تعيين	O
کنند	O
.	O

در	O
اين	O
راستا	O
محمد	B-PER
بارکيندو	I-PER
،	O
دبير	O
کل	O
سازمان	B-ORG
کشورهاي	I-ORG
نفت	I-ORG
(	O
اوپک	B-ORG
)	O
،	O
يک‌به‌يک	O
به	O
ديدار	O
وزراي	O
نفت	O
و	O
انرژي	O
کشورهاي	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
رفته	O
و	O
با	O
آن‌ها	O
گفت‌وگو	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
هدف	O
خود	O
از	O
اين	O
سفرها	O
را	O
ارائه	O
گزارشي	O
درباره	O
رايزني‌هاي	O
گسترده	O
پس	O
از	O
نشست	O
الجزاير	B-LOC
در	O
ماه	B-DAT
سپتامبر	I-DAT
عنوان	O
کرده	O
و	O
در	O
ديداري	O
که	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
با	O
بيژن	B-PER
زنگنه	I-PER
،	O
وزير	O
نفت	B-ORG
ايران	I-ORG
داشت	O
تأکيد	O
کرده	O
بود	O
توافق	O
الجزاير	B-LOC
بدون	O
همراهي	O
سازنده	O
و	O
نقش	O
رهبري	O
ايران	B-LOC
،	O
غيرممکن	O
بود	O
.	O

زنگنه	B-PER
نيز	O
که	O
پيش‌تر	O
بارها	O
اعلام	O
کرده	O
بود	O
به	O
نشست	O
وين	B-LOC
خوش‌بين	O
است	O
،	O
پس	O
از	O
ديدار	O
با	O
بارکيندو	B-PER
مجدداً	O
اعلام	O
کرد	O
احتمال	O
اين‌که	O
در	O
نشست	O
نوامبر	B-DAT
وزيران	O
نفت	O
و	O
انرژي	O
اوپک	B-ORG
به	O
توافق	O
برسند	O
زياد	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
وي	O
کشورهاي	O
عضو	O
و	O
غير	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
در	O
تلاش‌اند	O
که	O
در	O
نشست	O
عادي	O
آذرماه	B-DAT
اين	O
سازمان	O
در	O
وين	B-LOC
به	O
تصميمي	O
جامع	O
برسند	O
.	O

وزير	O
نفت	O
تحولات	O
پيش	O
روي	O
بازار	O
نفت	O
را	O
مثبت	O
پيش‌بيني	O
کرده	O
و	O
گفته	O
بود	O
که	O
نگاه	O
مثبتي	O
به	O
تحولات	O
آينده	O
دارد	O
و	O
معتقد	O
است	O
در	O
آينده	O
وضع	O
بهتري	O
خواهيم	O
داشت	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
باوجوداينکه	O
عراق	B-LOC
نيز	O
همانند	O
ايران	B-LOC
که	O
اعلام	O
کرده	O
بود	O
بايد	O
ميزان	O
توليد	O
خود	O
را	O
به	O
ميزان	O
توليد	O
پيش	O
از	O
تحريم‌ها	O
برساند	O
،	O
بر	O
افزايش	O
ميزان	O
توليد	O
خود	O
اصرار	O
داشته	O
است	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
تأکيد	O
وزير	O
اين	O
کشور	O
مبني	O
بر	O
معاف	O
شدن	O
عراق	B-LOC
از	O
کاهش	O
توليد	O
،	O
زنگنه	B-PER
باز	O
هم	O
احتمال	O
همراهي	O
نکردن	O
عراق	B-LOC
در	O
مذاکرات	O
پيش	O
رو	O
را	O
رد	O
کرده	O
و	O
گفته	O
دبير	O
کل	O
اوپک	B-ORG
با	O
مقام‌هاي	O
بلندپايه	O
عراق	B-LOC
ديدار	O
داشته‌اند	O
و	O
نتايج	O
آن	O
دلگرم‌کننده	O
بوده	O
است	O
.	O

همچنين	O
درحالي‌که	O
بغداد	B-LOC
بي‌ميل‌ترين	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
براي	O
موافقت	O
با	O
کاهش	O
توليد	O
به‌منظور	O
بهبود	O
قيمت‌هاي	O
نفت	O
به	O
نظر	O
مي‌رسيد	O
،	O
وزير	O
نفت	B-ORG
عراق	I-ORG
درباره	O
دستيابي	O
اعضاي	O
سازمان	B-ORG
کشورهاي	I-ORG
صادرکننده	I-ORG
نفت	I-ORG
(	O
اوپک	B-ORG
)	O
به	O
توافق	O
در	O
نشست	O
بعدي	O
خود	O
ابراز	O
خوش‌بيني	O
کرد	O
.	O

البته	O
ابراز	O
خوش‌بيني	O
علي	B-PER
جبار	I-PER
اللعيبي	I-PER
در	O
حالي	O
مطرح	O
مي‌شود	O
که	O
عراق	B-LOC
توليد	O
نفت	O
خود	O
را	O
از	O
دو	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
بالا	O
برده	O
و	O
در	O
ماه‌هاي	O
گذشته	O
به	O
بيش	O
از	O
چهار	O
ميليون	O
و	O
500	O
هزار	O
بشکه	O
رسانده	O
است	O
همچنين	O
اللعيبي	B-PER
گفته	O
است	O
که	O
عراق	B-LOC
بايد	O
از	O
طرح	O
کاهش	O
توليد	O
معاف	O
شود	O
،	O
زيرا	O
به	O
درآمد	O
نفت	O
براي	O
تأمين	O
هزينه	O
جنگ	O
پرهزينه	O
با	O
گروه	B-ORG
تروريستي	I-ORG
داعش	I-ORG
نياز	O
دارد	O
.	O

وي	O
همچنين	O
درستي	O
آماري	O
را	O
که	O
اوپک	B-ORG
مي‌خواهد	O
به‌عنوان	O
پايه	O
و	O
اساس	O
کاهش	O
توليد	O
قرار	O
دهد	O
،	O
به	O
علت	O
تفاوت	O
با	O
آمار	O
رسمي	O
دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
،	O
زير	O
سؤال	O
برده	O
است	O
.	O

وزير	O
نفت	B-ORG
عراق	I-ORG
گفت	O
که	O
وي	O
و	O
اوپک	B-ORG
در	O
حل‌وفصل	O
اختلافات	O
موجود	O
پيشرفت	O
کرده‌اند	O
به	O
گفته	O
اللعيبي	B-PER
،	O
در	O
ديدار	O
با	O
محمد	B-PER
بارکيندو	I-PER
،	O
دبير	O
کل	O
اوپک	B-ORG
و	O
ديگر	O
مقام‌هاي	O
اين	O
سازمان	O
در	O
حاشيه	O
نشست	O
اخير	O
ابوظبي	B-LOC
،	O
برخي	O
مسائل	O
را	O
برطرف	O
کرده‌اند	O
.	O

وي	O
گفته	O
هرچند	O
ما	O
به	O
توافقي	O
نرسيديم	O
،	O
اما	O
به‌نوعي	O
نتايج	O
رضايت‌بخش	O
دست	O
يافتيم	O
.	O

خوش‌بيني	O
وزير	O
نفت	B-ORG
ايران	I-ORG
و	O
يک	O
بام	O
و	O
دو	O
هواي	O
عراق	B-LOC
که	O
دو	O
وزنه	O
مهم	O
اوپک	B-ORG
محسوب	O
مي‌شوند	O
،	O
در	O
شرايطي	O
است	O
که	O
رئيس	O
آژانس	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
انرژي	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
اعضاي	O
اوپک	B-ORG
بايد	O
درباره	O
پيامدهاي	O
تصميم	O
خود	O
در	O
نشست	O
اين	O
سازمان	O
در	O
پايان	B-DAT
ماه	I-DAT
جاري	I-DAT
ميلادي	I-DAT
حساس	O
باشند	O
.	O

به	O
گفته	O
فاتح	B-PER
بيرول	I-PER
مهم	O
است	O
که	O
در	O
نشست	O
وين	B-LOC
تصميمي	O
گرفته	O
شود	O
،	O
اما	O
بايد	O
درباره	O
گام‌هاي	O
بعدي	O
و	O
همچنين	O
درباره	O
پيامدهاي	O
اين	O
تصميم	O
،	O
تفکر	O
شود	O
.	O

نشست	O
آينده	O
اوپک	B-ORG
ممکن	O
است	O
دو	O
نتيجه	O
داشته	O
باشد	O
که	O
يکي	O
از	O
آن‌ها	O
تثبيت	O
توليد	O
و	O
ديگري	O
کاهش	O
توليد	O
است	O
.	O

نمي‌دانم	O
چه	O
تصميمي	O
خواهند	O
گرفت	O
اما	O
انتظار	O
دارم	O
که	O
همچون	O
روال	O
معمول	O
،	O
همکاران	O
من	O
در	O
اوپک	B-ORG
به	O
منافع	O
کشورهاي	O
عضو	O
اين	O
سازمان	O
و	O
اقتصاد	O
جهاني	O
توجه	O
کنند	O
.	O

بااين‌حال	O
،	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
به‌طورکلي	O
فضاي	O
پيرامون	O
نشست	O
وين	B-LOC
مثبت	O
بوده	O
و	O
روزگار	O
طلاي	O
سياه	O
،	O
پس‌	O
از	O
اين	O
نشست	O
سفيد	O
خواهد	O
شد	O
.	O

منبع	O
:	O
ايسنا	B-ORG

