پاره	O
کردن	O
برجام	O
تبعات	O
بين‌المللي	O
دارد	O

اين	O
نوشتار	O
به	O
قلم	O
علي	B-PER
بيگدلي	I-PER
در	O
ادامه	O
مي‌افزايد	O
:	O
اما	O
در	O
مورد	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
به	O
يک	O
روش	O
ديگر	O
صورت	O
پذيرفت	O
.	O

وي	O
در	O
اوايل	O
موضع‌گيري‌ها	O
يش	O
نسبت	O
به	O
برجام	O
تندروانه	O
بود	O
،	O
در	O
همان	O
آغاز	O
اظهارنظرهاي	O
عجيب	O
و	O
پرهياهو	O
همچون	O
متجاوز	O
و	O
قاچاقچي	O
و	O
مجرم	O
خواندن	O
مردم	O
مکزيک	B-LOC
داشته	O
و	O
به	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
،	O
اخراج	O
مهاجرين	O
غيرقانوني	O
و	O
ساخت	O
ديوار	O
مرزي	O
با	O
هزينه	O
دولت	B-ORG
مکزيک	I-ORG
در	O
مرز	O
آمريکا	B-LOC
را	O
وعده	O
داد	O
.	O

در	O
مورد	O
ايران	B-LOC
ديديم	O
که	O
از	O
همان	O
آغاز	O
از	O
فسخ	O
يا	O
پاره	O
کردن	O
برجام	O
سخن	O
گفت	O
اما	O
الآن	O
مواضع	O
ش	O
را	O
تغيير	O
داده	O
و	O
در	O
يک	O
موضع‌گيري	O
نرم‌تر	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
،	O
و	O
يک	O
آرامش	O
به	O
نسبت	O
اوايل	O
تبليغات	O
ش	O
در	O
رفتار	O
و	O
گفتار	O
وي	O
ديده	O
مي‌شود	O
.	O

اما	O
ترامپ	B-PER
طرفدار	O
سياست‌هاي	O
سخت‌گيرانه	O
در	O
مواجهه	O
با	O
ايران	B-LOC
نيز	O
هست	O
.	O

ديديم	O
که	O
در	O
جاهايي	O
از	O
آزاد	O
کردن	O
دارايي‌هاي	O
ايران	B-LOC
به‌شدت	O
انتقاد	O
کرده	O
و	O
خواستار	O
فروش	O
موشک‌هاي	O
معيوب	O
به	O
ايران	B-LOC
شده	O
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
سابقه	O
حرفه‌اي	O
و	O
آکادميک	O
در	O
دنياي	O
سياست	O
ندارد	O
و	O
به‌رغم	O
انتقادهاي	O
تند	O
به	O
دستگاه	O
ديپلماسي	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
و	O
توافقنامه	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
و	O
1+5	O
،	O
در	O
برخي	O
موضع‌گيري‌ها	O
نيز	O
آمريکا	B-LOC
را	O
ملزم	O
به	O
انجام	O
توافقنامه	O
مي‌داند	O
.	O

کلينتون	B-PER
نيز	O
ضمن	O
حمايت	O
از	O
توافقنامه	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
،	O
شکل‌گيري	O
مذاکرات	O
ايران	B-LOC
را	O
مديون	O
تلاش‌هاي	O
خود	O
به‌عنوان	O
وزير	O
خارجه	B-ORG
آمريکا	I-ORG
در	O
اعمال	O
تحريم‌هاي	O
يک‌جانبه	O
و	O
چندجانبه	O
متحدان	O
آمريکا	B-LOC
عليه	O
ايران	B-LOC
و	O
به	O
تصويب	O
رساندن	O
قطع‌نامه‌هاي	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
عليه	O
ايران	B-LOC
عنوان	O
مي‌داند	O
.	O

وي	O
سياست	O
خارجي	O
خود	O
در	O
قبال	O
ايران	B-LOC
در	O
صورت	O
پيروزي	O
در	O
انتخابات	O
را	O
در	O
راستاي	O
سياست‌هاي	O
اوباما	B-LOC
توصيف	O
مي‌کند	O
و	O
کارآمدي	O
توافقنامه	O
را	O
در	O
سايه	O
استراتژي	O
گسترده‌تري	O
نسبت	O
به	O
ايران	B-LOC
مي‌بيند	O
.	O

به	O
نظر	O
من	O
اينکه	O
ادعا	O
کرده	O
است	O
مي‌تواند	O
برجام	O
را	O
پاره	O
کند	O
،	O
گرچه	O
امري	O
است	O
شدني	O
،	O
ولي	O
تبعات	O
سنگيني	O
براي	O
آمريکا	B-LOC
خواهد	O
داشت	O
.	O

تمام	O
اعتبار	O
جهاني	O
آمريکا	B-LOC
خدشه‌دار	O
مي‌شود	O
و	O
نسبت	O
به	O
اين	O
کشور	O
بي‌اعتمادي	O
گسترده‌اي	O
چه	O
از	O
سوي	O
کشورهايي	O
که	O
امضاء	O
کننده	O
برجام	O
بوده‌اند	O
و	O
چه	O
از	O
سوي	O
کشورهايي	O
که	O
در	O
ساختار	O
بين‌الملل	O
با	O
امريکا	B-LOC
مراوده	O
تجاري	O
يا	O
سياسي	O
دارند	O
.	O

اگر	O
ترامپ	B-PER
اين	O
قرارداد	O
يعني	O
اقدام	O
جامع	O
مشترک	O
را	O
پاره	O
کند	O
،	O
البته	O
هرچند	O
ممکن	O
شدن	O
اين	O
امر	O
به	O
ورود	O
ايشان	O
به	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
ربط	O
دارد	O
،	O
ايران	B-LOC
نيز	O
به	O
غني‌سازي	O
با	O
درصدي	O
بالاتر	O
از	O
اکنون	O
دست	O
مي‌زند	O
،	O
آنگاه	O
ديگر	O
کشورها	O
وارد	O
جنگ	O
با	O
ايران	B-LOC
مي‌شوند	O
و	O
جهان	O
وارد	O
صحنه	O
جنگ	O
بين‌الملل	O
مي‌شود	O
.	O

اين‌	O
يک	O
موضوع	O
پيچيده	O
است	O
و	O
به	O
همين	O
راحتي	O
نمي‌توان	O
گفت	O
که	O
ترامپ	B-PER
مي‌تواند	O
دست	O
به	O
چنين	O
اقدامي	O
بزند	O
.	O

پرستيژ	O
آمريکا	B-LOC
و	O
بهتر	O
بگويم	O
ساختار	O
سياست	O
آمريکا	B-LOC
به‌گونه‌اي	O
نيست	O
که	O
شخصي	O
مثل	O
ترامپ	B-PER
با	O
موضع‌گيري‌هاي	O
شخصي	O
بتواند	O
وجاهت	O
و	O
آن	O
اعتماد	O
بين‌المللي	O
‌اش	O
را	O
زير	O
سؤال	O
ببرد	O
،	O
اگرچه	O
کشورهاي	O
مثل	O
عربستان	B-LOC
با	O
توجه	O
به	O
خصومت‌هاي	O
عميقي	O
که	O
با	O
کشور	O
ما	O
ايران	B-LOC
دارند	O
،	O
دست	O
به	O
تهديد	O
مي‌زنند	O
و	O
بيشتر	O
از	O
ساير	O
کشورها	O
مخالف	O
برجام	O
بودند	O
و	O
هستند	O
،	O
اما	O
اين	O
لزوماً	O
نشان	O
از	O
اين	O
نيست	O
که	O
ترامپ	B-PER
دست	O
به	O
اين	O
کار	O
بزند	O
چون	O
تبعات	O
اين	O
اقدام	O
بسيار	O
سنگين	O
است	O
.	O

از	O
طرفي	O
آمريکا	B-LOC
اعلام	O
مي‌کند	O
که	O
هدف	O
ما	O
برقراري	O
آتش‌بس	O
و	O
بعد	O
حل‌وفصل	O
سياسي	O
از	O
طريق	O
گردآوردن	O
گروه‌هاي	O
مختلف	O
درگير	O
در	O
سوريه	B-LOC
بوده	O
اما	O
اين	O
کار	O
بسيار	O
دشوار	O
و	O
پيچيده	O
است	O
چون	O
عربستان	B-LOC
به	O
آن	O
فشار	O
مي‌آورد	O
تا	O
نظام	O
سياسي	O
بشار	B-PER
اسد	I-PER
ساقط	O
شود	O
از	O
طرفي	O
ديگر	O
ايران	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
تمام	O
تلاش	O
شان	O
را	O
مي‌کنند	O
تا	O
دولت	B-ORG
بشار	I-ORG
پابرجا	O
بماند	O
و	O
نگذراند	O
نيات	O
آمريکا	B-LOC
و	O
ديگر	O
کشورهاي	O
همسو	O
با	O
آمريکا	B-LOC
پياده	O
شود	O
.	O

چراکه	O
علاوه	O
بر	O
روسيه	B-LOC
،	O
ايران	B-LOC
نيز	O
يک	O
نقش‌آفرين	O
بزرگ	O
محسوب	O
مي‌شود	O
و	O
ترکيه	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
و	O
ديگران	O
نيز	O
هستند	O
که	O
ازنظر	O
خودشان	O
منافع	O
مهمي	O
در	O
سوريه	B-LOC
دارند	O
.	O

اقدام	O
ترامپ	B-PER
تنها	O
يک	O
تبليغات	O
و	O
در	O
حد	O
شعار	O
است	O
و	O
نمي‌توان	O
بر	O
اساس	O
آن	O
تحليلي	O
دست	O
داد	O
،	O
چراکه	O
ترامپ	B-PER
دست	O
به	O
چنين	O
کاري	O
نخواهد	O
زد	O
که	O
اعتبار	O
و	O
نظام	O
آمريکا	B-LOC
را	O
وارد	O
چالش	O
کند	O
.	O

منبع	O
:	O
پايگاه	B-ORG
خبري	I-ORG
اميد	I-ORG
ملي	I-ORG
ايرانيان	I-ORG
/	O
16	B-DAT
آبان	I-DAT
95	I-DAT
اول	O
1337	O
-	O
انتشاردهنده	O
:	O
خداوردي	B-PER
اسدي	I-PER
کوردلو	I-PER
