نظر	O
اسلام	O
درباره	O
تماس	O
با	O
زن	O
نامحرم	O
و	O
وقايعي	O
که	O
براي	O
سياستمداران	O
مسلمان	O
رخ	O
داد	O

پارسينه	B-ORG
–	O
گروه	O
فرهنگي	O
:	O
تغيير	O
فرهنگ	O
ديني	O
و	O
تغيير	O
در	O
سبک	O
زندگي	O
،	O
يکي	O
از	O
اهداف	O
مهم	O
بيگانگان	O
درباره	O
ايران	B-LOC
و	O
به‌طورکلي	O
سرزمين‌هاي	O
اسلامي	O
است	O
.	O

اين	O
تغيير	O
،	O
در	O
قالب	O
جنگ	O
نرم	O
و	O
بسيار	O
هوشمندانه	O
طراحي	O
و	O
برنامه‌ريزي	O
،	O
و	O
در	O
برخي	O
سطوح	O
اجرايي	O
شده	O
و	O
يا	O
در	O
حال	O
اجرايي	O
شدن	O
است	O
.	O

برنامه‌هايي	O
که	O
در	O
آن	O
،	O
اين	O
نوع	O
از	O
سبک	O
زندگي	O
به	O
تصوير	O
کشيده	O
مي‌شود	O
،	O
در	O
بلندمدت	O
مي‌تواند	O
قبح	O
بعضي	O
از	O
اعمال	O
زشت	O
و	O
ناپسند	O
از	O
ديد	O
فرهنگ	O
ايراني	O
را	O
از	O
بين	O
برده	O
و	O
حرمت	O
بسياري	O
از	O
رابطه‌ها	O
را	O
بشکند	O
؛	O
حربه‌اي	O
که	O
با	O
کارگر	O
افتادن	O
آن	O
،	O
در	O
آينده	O
نام	O
و	O
بويي	O
از	O
سبک	O
زندگي	O
ايراني	O
-	O
اسلامي	O
باقي	O
نخواهد	O
ماند	O
.	O

يکي	O
از	O
مسائلي	O
که	O
غرب	O
روي	O
آن	O
برنامه‌ريزي	O
کرده	O
شکستن	O
قبح	O
تماس	O
بدني	O
مردان	O
و	O
زنان	O
نامحرم	O
است	O
.	O

امري	O
که	O
بسيار	O
موردتوجه	O
روايت‌هاي	O
اسلامي	O
است	O
و	O
زنان	O
و	O
مردان	O
مسلمان	O
به‌شدت	O
از	O
آن	O
منع	O
شده‌اند	O
.	O

به‌عنوان‌مثال	O
از	O
پيامبر	B-PER
اکرم	I-PER
در	O
بحارالانوار	O
،	O
(	O
ج	O
73	O
،	O
ص	O
363	O
)	O
نقل	O
شده	O
است	O
که	O
رسول	B-PER
خدا	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
فرمودند	O
:	O
من	O
صالح	O
همراه	O
حرام	O
جدا	O
يوم	O
اقامه	O
معمولاً	O
-	O
سم	O
سومر	O
به	O
الي	O
الناز	O
؛	O
کسي	O
که	O
با	O
زني	O
نامحرم	O
دست	O
دهد	O
،	O
در	O
روز	O
قيامت	O
با	O
غلو	O
زنجير	O
آورده	O
و	O
دستور	O
داده	O
مي‌شود	O
که	O
به	O
دوزخ	O
افکنده	O
شود	O
.	O

حضرت	B-PER
محمد	I-PER
همچنين	O
در	O
خصوص	O
در	O
آغوش	O
گرفتن	O
نامحرم	O
نيز	O
به	O
روايت	O
بحارالانوار	O
(	O
ج	O
73	O
،	O
ص	O
363	O
)	O
فرمودند	O
:	O
منال	O
تزم	O
همراه	O
حرام	O
قرن	O
في	O
سلسله	O
نار	O
من	O
شيطان	O
-	O
فيقذفان	O
في	O
الناز	O
،	O
هر	O
کس	O
زن	O
نامحرمي	O
را	O
در	O
آغوش	O
گيرد	O
،	O
به‌وسيله	O
زنجيري	O
آتشين	O
،	O
با	O
شيطاني	O
قرين	O
گشته	O
و	O
هر	O
دو	O
در	O
آتش	O
فرومي‌افتند	O
.	O

همچنين	O
در	O
بحارالانوار	O
(	O
ج	O
46	O
،	O
ص	O
247	O
)	O
نقل	O
شده	O
است	O
که	O
ابابصير	B-PER
،	O
از	O
شاگردان	O
امام	B-PER
صادق	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
مي‌گويد	O
در	O
کوفه	B-LOC
به	O
زني	O
قرآن	O
مي‌آموختم	O
و	O
روزي	O
اتفاق	O
افتاد	O
که	O
با	O
او	O
مزاح	O
کردم	O
.	O

هنگامي‌که	O
در	O
مدينه	B-LOC
به	O
محضر	O
امام	B-PER
باقر	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
وارد	O
شدم	O
،	O
م	O
را	O
سرزنش	O
کرد	O
و	O
فرمود	O
:	O
من	O
مرتکب	O
الآن	O
في	O
الله	O
لمي	O
عبا	O
الله	O
به	O
-	O
اي	O
شي‌ء	O
قله	O
همراه	O
-	O
لغايت	O
وجهي	O
حياء	O
و	O
تبت	O
-	O
فعال	O
ابوجعفر	O
ع	O
لا	O
بعد	O
؛	O
کسي	O
که	O
در	O
خلوت	O
مرتکب	O
گناه	O
شود	O
،	O
خدا	O
به	O
او	O
اعتنا	O
نمي‌کند	O
.	O

چه	O
چيزي	O
به	O
آن	O
زن	O
گفتي	O
؟	O

-	O
از	O
خجالت	O
چهره	O
خود	O
را	O
پوشاندم	O
و	O
توبه	O
کردم	O
-	O
حضرت	O
فرمود	O
:	O
ديگر	O
تکرار	O
مکن	O
.	O

بنابراين	O
روابط	O
دو	O
جنس	O
مخالف	O
در	O
آيات	O
روايات	O
و	O
سيره	O
بزرگان	O
دين	O
بسيار	O
روشن	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
اما	O
،	O
رفتار	O
سياست	O
مسلمان	O
بسيار	O
موردتوجه	O
مردم	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
و	O
زير	O
ذره‌بين	O
افکار	O
عمومي	O
قرار	O
دارد	O
و	O
درواقع	O
تأثيرگذار	O
است	O
.	O

مسئله	O
تماس	O
بدني	O
سياست	O
مسلمان	O
با	O
زنان	O
همواره	O
موردتوجه	O
رسانه‌ها	O
و	O
افکار	O
عمومي	O
قرار	O
دارد	O
.	O

همين	O
چند	O
وقت	O
پيش	O
بود	O
که	O
انتشار	O
ويديويي	O
از	O
روبوسي	O
عبدالله	B-PER
بن	I-PER
کران	I-PER
نخست‌وزير	O
دولت	B-ORG
فعلي	I-ORG
مراکش	I-ORG
با	O
همسر	O
ساموئل	B-PER
کاپلان	I-PER
سفير	O
آمريکا	B-LOC
در	O
رباط	B-LOC
در	O
افتتاحيه	O
نمايشگاه	O
هوايي	O
اين	O
شورا	O
با	O
انتقادهايي	O
بسيار	O
جدي	O
مواجه	O
شده	O
است	O
.	O

منتقدان	O
بن	B-PER
کران	I-PER
تأکيد	O
کردند	O
که	O
او	O
قبلاً	O
مردان	O
و	O
زنان	O
را	O
از	O
دست	O
دادن	O
با	O
يکديگر	O
منع	O
مي‌کرد	O
،	O
ولي	O
اکنون	O
با	O
زن	O
سفير	O
آمريکا	B-LOC
روبوسي	O
مي‌کند	O
.	O

روزنامه	O
فرا	O
منطقه	O
الساق	B-ORG
الاوسط	I-ORG
که	O
از	O
سوي	O
دولت	B-ORG
عربستان	I-ORG
سعودي	I-ORG
حمايت	O
مي‌شود	O
،	O
چندي	O
پيش	O
عکس	O
دست	O
دادن	O
«	O
ملک	B-PER
عبدالله	I-PER
بن	I-PER
عبدالعزيز	I-PER
آل	I-PER
سعود	I-PER
»	O
پادشاه	O
سعودي	O
با	O
يکي	O
از	O
دانشجويان	O
دختر	O
در	O
سفر	O
ش	O
به	O
ايالات‌متحده	B-LOC
آمريکا	I-LOC
را	O
منتشر	O
کرد	O
که	O
واکنش‌هايي	O
به	O
همراه	O
داشت	O
.	O

در	O
ميان	O
سياست	O
ايراني	O
نيز	O
چندين	O
بار	O
اين	O
نوع	O
اتفاقات	O
جنجال‌آفرين	O
شده	O
است	O
.	O

تيرماه	B-DAT
سال	I-DAT
86	I-DAT
بود	O
که	O
انتشار	O
فيلم	O
و	O
تصاويري	O
از	O
دست	O
دادن	O
محمد	B-PER
خاتمي	I-PER
،	O
رئيس‌جمهور	O
سابق	O
ايران	B-LOC
جنجال‌آفرين	O
شد	O
هرچند	O
که	O
رئيس	O
مرکز	B-ORG
گفت‌وگوي	I-ORG
تمدن‌ها	I-ORG
که	O
در	O
جلسه	O
بنياد	B-ORG
باران	I-ORG
شرکت	O
کرده	O
بود	O
،	O
رسماً	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
با	O
هيچ	O
زني	O
مصالحه	O
نکرده	O
است	O
و	O
فيلم	O
ارائه‌شده	O
با	O
واقعيت	O
هم‌خواني	O
ندارد	O
.	O

بعد	O
از	O
آن	O
اما	O
در	O
زمان	O
رياست	O
جمهوري	O
محمود	B-PER
احمدي‌نژاد	I-PER
نيز	O
اتفاقاتي	O
از	O
اين	O
قبيل	O
رخ	O
داد	O
که	O
آخرين	O
آن	O
در	O
آغوش	O
گرفتن	O
مادر	O
هوگو	B-PER
چاوز	I-PER
توسط	O
رئيس	O
دولت	B-ORG
دهم	I-ORG
در	O
مراسم	O
تشييع	O
چاوز	B-PER
است	O
.	O

البته	O
پيش	O
از	O
اين	O
در	O
ايران	B-LOC
نيز	O
برخورد	O
احمدي‌نژاد	B-PER
با	O
بانواني	O
که	O
به‌اصطلاح	O
نامحرم	O
هستند	O
حاشيه‌هايي	O
ايجاد	O
کرده	O
بود	O
.	O

وي	O
در	O
مراسمي	O
دست	O
معلم	O
دوران	O
دبستان	O
خود	O
را	O
بوسيد	O
که	O
با	O
اعتراض	O
برخي	O
از	O
هواداران	O
تندرو	O
خود	O
روبرو	O
شد	O
.	O

محمود	B-PER
احمدي‌نژاد	I-PER
همچنين	O
به	O
زني	O
که	O
غش	O
کرده	O
،	O
کمک	O
کرد	O
يا	O
توسط	O
يک	O
مادر	O
شهيد	O
بوسيده	O
شد	O
.	O

محمدرضا	B-PER
رحيمي	I-PER
،	O
معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
نيز	O
حاشيه‌هايي	O
در	O
هنگام	O
اهداي	O
جوايز	O
در	O
يک	O
مراسم	O
داشت	O
!	O

يکي	O
از	O
موضوعاتي	O
که	O
جنجال‌آفرين	O
شد	O
،	O
ماجراي	O
عليرضا	B-PER
شيخ	I-PER
عطار	I-PER
سفير	O
ايران	B-LOC
در	O
جمهوري	B-ORG
فدرال	I-ORG
آلمان	I-ORG
بود	O
با	O
يک	O
احوال‌پرسي	O
و	O
مصالحه	O
غيرمتعارف	O
با	O
موارد	O
مشاهده	O
شده	O
،	O
با	O
خانم	O
کلاوديا	B-PER
روت	I-PER
،	O
رهبر	O
حزب	B-ORG
سبزهاي	I-ORG
آلمان	I-ORG
مواجه	O
شد	O
و	O
اين	O
مسئله	O
اعتراضاتي	O
را	O
به	O
همراه	O
داشت	O
.	O

گفتني	O
است	O
،	O
طبق	O
عرف	O
نانوشته‌اي	O
ميان	O
ديپلمات‌هاي	O
ايراني	O
،	O
اگر	O
آنان	O
با	O
زنان	O
خارجي	O
که	O
دست	O
خود	O
را	O
به	O
سمت	O
آنان	O
دراز	O
کرده‌اند	O
،	O
مواجه	O
شوند	O
،	O
به	O
سبک	O
هندي	O
کف	O
دستها	O
يشان	O
را	O
به	O
هم	O
مي‌چسباند	O
و	O
به	O
طرف	O
مقابل	O
اداي	O
احترام	O
مي‌کنند	O
.	O

