اعطاي	O
جايزه	O
ادبي	O
به	O
نويسنده	O
رمان	O
«	O
شب‌هاي	O
آرام	O
تهران	B-LOC
»	O

رمان	O
شيدا	B-PER
بازار	I-PER
با	O
عنوان	O
«	O
شب‌هاي	O
آرام	O
تهران	B-LOC
»	O
بازتاب	O
نمونه‌اي	O
از	O
سرنوشت	O
يک	O
خانواده	O
مهاجر	O
ايراني	O
در	O
پي	O
پيگردهاي	O
سياسي	O
دهه‌ي	B-DAT
شصت	I-DAT
پس	O
از	O
انقلاب	O
است	O
.	O

حال	O
«	O
جايزه	O
ادبي	O
اولا	B-PER
هان	I-PER
»	O
آلمان	B-LOC
به	O
اين	O
نويسنده	O
جوان	O
تعلق	O
گرفته	O
است	O
.	O

هيئت‌داوران	O
«	O
جايزه	O
ادبي	O
اولا	B-PER
هان	I-PER
»	O
در	O
دلايل	O
گزينش	O
خود	O
آورده	O
است	O
که	O
رمان	O
«	O
شب‌هاي	O
آرام	O
تهران	B-LOC
»	O
اثر	O
نويسنده	O
جوان	O
آلماني	O
-	O
ايراني	O
،	O
شيدا	B-PER
بازار	I-PER
،	O
«	O
نه‌تنها	O
اثري	O
به‌روز	O
در	O
رابطه	O
با	O
بحث	O
پيرامون	O
پناه	O
جويان	O
،	O
بلکه	O
يک	O
اثر	O
عالي	O
ادبي	O
است	O
»	O
.	O
اين	O
رمان	O
که	O
اوايل	B-DAT
سال	I-DAT
2016	I-DAT
به	O
بازار	O
آمده	O
است	O
،	O
ازنظر	O
برخي	O
منتقدان	O
ادبي	O
،	O
بهترين	O
اثر	O
ادبي	O
سال	O
است	O
.	O

حال	O
«	O
جايزه	O
ادبي	O
اولا	B-PER
هان	I-PER
»	O
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
19	I-DAT
نوامبر	I-DAT
در	O
شهرداري	B-LOC
شهر	I-LOC
مونهم	I-LOC
به	O
شيدا	B-PER
بازار	I-PER
28	O
ساله	O
اعطا	O
شده	O
است	O
؛	O
جايزه‌اي	O
که	O
با	O
10	B-MON
هزار	I-MON
يورو	I-MON
توأم	O
است	O
.	O

اولا	B-PER
هان	I-PER
،	O
شاعر	O
و	O
نويسنده	O
آلماني	O
اولا	B-PER
هان	I-PER
،	O
شاعر	O
و	O
رمان‌نويس	O
آلماني	O
،	O
متولد	O
1945	B-DAT
در	O
شهر	B-LOC
مونهم	I-LOC
و	O
هم‌اکنون	O
ساکن	O
هامبورگ	B-LOC
است	O
.	O

او	O
را	O
يکي	O
از	O
پراهميت‌ترين	O
شاعران	O
معاصر	O
آلمان	B-LOC
مي‌دانند	O
.	O

شيدا	B-PER
بازار	I-PER
که	O
در	O
سال	B-DAT
1988	I-DAT
(	O
1369	B-DAT
)	O
در	O
شهر	B-LOC
هرمس	I-LOC
در	O
ايالت	B-LOC
راينلندفالس	I-LOC
در	O
خانواده‌اي	O
مهاجر	O
به	O
دنيا	O
آمده	O
است	O
،	O
در	O
رمان	O
خود	O
سرنوشت	O
يک	O
انقلابي	O
کمونيست	O
به	O
نام	O
بهزاد	B-PER
را	O
بازگو	O
مي‌کند	O
که	O
در	O
بحبوحه	O
و	O
شوريدگي	O
جامعه	O
در	O
انقلاب	O
57	O
با	O
دانشجوي	O
جوان	O
ادبيات	O
،	O
ناهيد	B-PER
،	O
در	O
يک	O
گروه	O
سياسي	O
آشنا	O
شده	O
و	O
به	O
او	O
دل	O
مي‌بندد	O
؛	O
عشقي	O
که	O
به	O
ازدواج	O
مي‌انجامد	O
.	O

اين	O
زوج	O
پس	O
از	O
گذراندن	O
يک	O
دوره	O
زندگي	O
مخفي	O
در	O
سال‌هاي	O
پس	O
از	O
انقلاب	O
،	O
پس‌ازآنکه	O
بسياري	O
از	O
دوستان	O
و	O
همفکران	O
آن‌ها	O
به	O
زندان	O
افتاده	O
و	O
کشته	O
شده‌اند	O
،	O
در	O
سال	B-DAT
1370	I-DAT
براي	O
حفظ	O
جان	O
خود	O
و	O
دو	O
فرزند	O
شان	O
،	O
مجبور	O
مي‌شوند	O
از	O
مسير	O
مناطق	O
مرزي	O
کوهستاني	O
وطن	O
را	O
ترک	O
کرده	O
و	O
خود	O
را	O
به	O
آلمان	B-LOC
برسانند	O
.	O

ده	O
سال	O
بعد	O
،	O
لاله	B-PER
14	O
ساله	O
به	O
همراه	O
مادر	O
ش	O
،	O
ناهيد	B-PER
،	O
براي	O
نخستين	O
بار	O
پا	O
به	O
خاک	O
ايران	B-LOC
ي	O
مي‌گذارد	O
که	O
در	O
آن	O
تولد	O
يافته	O
.	O

او	O
خود	O
را	O
در	O
اين	O
سرزمين	O
بيگانه	O
مي‌يابد	O
،	O
سرزميني	O
پرهياهو	O
،	O
با	O
آفتابي	O
سوزان	O
.	O

اما	O
خويشاوندان	O
چنان	O
استقبال	O
پرشوري	O
و	O
احساسي	O
از	O
او	O
مي‌کنند	O
که	O
او	O
تاکنون	O
تجربه‌اش	O
را	O
نداشته	O
است	O
:	O
«	O
در	O
اطراف	O
من	O
صداي	O
تنبک	O
و	O
سنتور	O
بلند	O
است	O
،	O
انسان‌هايي	O
که	O
گونه‌ها	O
يم	O
را	O
مي‌بوسند	O
،	O
دست	O
بر	O
موها	O
يم	O
مي‌کشند	O
و	O
وقتي	O
روسري	O
از	O
سر	O
مي‌اندازم	O
و	O
کفش‌ها	O
را	O
برمي‌کنم	O
و	O
پا	O
بر	O
فرش	O
نرم	O
مي‌گذارم	O
،	O
احساس	O
مي‌کنم	O
م	O
را	O
بر	O
روي	O
دست	O
مي‌برند	O
»	O
.	O
شيدا	B-PER
بازار	I-PER
به	O
روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
کلنر	I-ORG
اشتادآنسايگر	I-ORG
»	I-ORG
چاپ	O
کلن	B-LOC
مي‌گويد	O
که	O
اين	O
رمان	O
آميزشي	O
است	O
از	O
سرنوشت	O
خانواده	O
تخيلي	O
و	O
خانواده	O
خود	O
او	O
:	O
«	O
هر	O
آنچه	O
در	O
اين	O
رمان	O
مبتني	O
بر	O
فاکت‌ها	O
و	O
رويدادهاست	O
،	O
برگرفته	O
از	O
زندگي	O
واقعي	O
است	O
،	O
حتی	O
شمار	O
فرزندان	O
»	O
.	O
بهزاد	B-PER
و	O
ناهيد	B-PER
با	O
دو	O
فرزند	O
،	O
لاله	B-PER
و	O
محمود	B-PER
،	O
ايران	B-LOC
را	O
ترک	O
مي‌کنند	O
و	O
فرزند	O
سوم	O
،	O
تارا	B-PER
،	O
در	O
آلمان	B-LOC
به	O
دنيا	O
مي‌آيد	O
و	O
اين	O
تارا	B-PER
است	O
که	O
رمان	O
را	O
در	O
چندين	O
فصل	O
،	O
و	O
هر	O
يک	O
را	O
از	O
زبان	O
هر	O
عضو	O
خانواده	O
به	O
نگارش	O
درآورده	O
؛	O
هر	O
يک	O
راوي	O
حال‌وروز	O
خود	O
است	O
،	O
اين‌که	O
به	O
گذشته	O
و	O
حال	O
سرنوشت	O
خود	O
و	O
خانواده	O
چگونه	O
مي‌نگرد	O
و	O
دغدغه	O
هر	O
يک	O
چيست	O
؛	O
توصيفي	O
که	O
با	O
طنز	O
ويژه	O
جوانان	O
مهاجري	O
که	O
در	O
جامعه	O
آزاد	O
اروپايي	O
رشد	O
يافته‌اند	O
همراه	O
است	O
:	O
بهزاد	B-PER
،	O
پدر	O
خانواده	O
،	O
از	O
شرايط	O
دشوار	O
زندگي	O
سياسي	O
دهه	B-DAT
سياه	I-DAT
شصت	I-DAT
ايران	B-LOC
مي‌گويد	O
؛	O
دوستاني	O
که	O
از	O
دست	O
داده	O
و	O
به	O
بند	O
کشيده	O
شده‌اند	O
و	O
زندگي	O
در	O
مهاجرت	O
که	O
بايد	O
از	O
نقطه	O
صفر	O
در	O
آپارتماني	O
ويژه	O
خانواده‌هاي	O
کم‌درآمد	O
در	O
آلمان	B-LOC
آغاز	O
مي‌شده	O
و	O
او	O
هرلحظه	O
پاي	O
فرستنده‌هاي	O
راديويي	O
فارسي‌زبان	O
خارج	O
از	O
کشور	O
مي‌نشسته	O
و	O
رويدادهاي	O
کشور	O
را	O
دنبال	O
مي‌کرده	O
و	O
از	O
ايران	B-LOC
،	O
جوياي	O
حال	O
«	O
رفقاي	O
زنداني	O
»	O
و	O
سرنوشت	O
خانواده‌هاي	O
آنان	O
مي‌شده	O
است	O
و	O
هرگز	O
حاضر	O
نبوده	O
تا	O
زماني	O
که	O
حکومت	O
اسلامي	O
بر	O
سرير	O
قدرت	O
است	O
،	O
بار	O
ديگر	O
پا	O
به	O
آن	O
سرزمين	O
بگذارد	O
.	O

ناهيد	B-PER
،	O
مادر	O
،	O
از	O
سوءتفاهم‌هاي	O
زباني	O
و	O
فرهنگي	O
در	O
کشور	O
غريب	O
مي‌گويد	O
؛	O
از	O
آداب	O
و	O
خلق‌وخوي	O
«	O
عجيب	O
»	O
دوستان	O
و	O
هم‌فکران	O
آلماني	O
که	O
براي	O
او	O
بيگانه	O
است	O
و	O
بايد	O
به‌سختي	O
بکوشد	O
،	O
چه	O
زباني	O
و	O
چه	O
فرهنگي	O
،	O
آن‌ها	O
را	O
بفهمد	O
و	O
البته	O
در	O
رابطه	O
با	O
فرزندان	O
خود	O
،	O
که	O
در	O
اين	O
کشور	O
غريب	O
،	O
در	O
پرورش	O
آن‌ها	O
چه	O
سختي‌ها	O
و	O
فشارهاي	O
روحي	O
که	O
بايد	O
متحمل	O
مي‌شده	O
است	O
.	O

لاله	B-PER
،	O
فرزند	O
ارشد	O
،	O
که	O
از	O
کودکي	O
شاهد	O
مشکلات	O
سياسي	O
پدر	O
و	O
مادر	O
بوده	O
و	O
دوستان	O
صميمي	O
و	O
سياسي	O
آن‌ها	O
را	O
مي‌شناخته	O
،	O
حال‌وروز	O
والدين	O
را	O
بازمي‌گويد	O
،	O
و	O
در	O
اين	O
وانفسا	O
بحران‌هاي	O
دوران	O
بلوغ	O
خود	O
،	O
برادر	O
ش	O
محمود	B-PER
،	O
که	O
او	O
را	O
به‌اختصار	O
"	O
Mo	B-PER
"	O
صدا	O
مي‌زنند	O
،	O
و	O
خواهر	O
کوچک	O
تارا	B-PER
را	O
به	O
تصوير	O
مي‌کشد	O
،	O
و	O
اين‌که	O
نسبت	O
به	O
آن‌ها	O
به‌عنوان	O
خواهر	O
بزرگ‌تر	O
احساس	O
مسئوليت	O
مي‌کند	O
.	O

محمود	B-PER
(	O
مو	B-PER
)	O
که	O
از	O
ايران	B-LOC
چيزي	O
به	O
ياد	O
ندارد	O
،	O
از	O
جايگاه	O
خود	O
والدين	O
را	O
مي‌بيند	O
؛	O
پدري	O
که	O
ساليان	O
دراز	O
دل	O
به	O
تحولات	O
سياسي	O
کشور	O
بسته	O
و	O
پيگير	O
سرنوشت	O
دوستان	O
است	O
و	O
دل‌ودماغ	O
کاري	O
را	O
ندارد	O
،	O
و	O
مادري	O
که	O
حتی	O
زماني	O
که	O
او	O
با	O
پايان	O
دبيرستان	O
،	O
دانشگاه	O
را	O
آغاز	O
کرده	O
و	O
از	O
خانه	O
خارج	O
شده	O
،	O
مدام	O
در	O
فکر	O
وضع	O
تغذيه	O
و	O
حال‌وروز	O
پسر	O
خود	O
است	O
.	O

محمود	B-PER
فرهنگ	O
پدر	O
و	O
مادر	O
را	O
چندان	O
درک	O
نمي‌کند	O
و	O
پيگير	O
فهميدن	O
آن	O
هم	O
نيست	O
؛	O
دنياي	O
خود	O
را	O
دارد	O
و	O
اما	O
تارا	B-PER
در	O
بخش	O
پاياني	O
رمان	O
؛	O
او	O
در	O
آلمان	B-LOC
به	O
دنيا	O
آمده	O
و	O
از	O
هر	O
دو	O
خواهر	O
و	O
برادر	O
بزرگ‌تر	O
ش	O
پرشورتر	O
است	O
.	O

با	O
کنجکاوي	O
به	O
دنبال	O
هويت	O
گمشده‌اي	O
است	O
که	O
ريشه	O
در	O
يک	O
کشور	O
شرقي	O
دارد	O
،	O
اما	O
او	O
خود	O
را	O
ميان	O
دو	O
فرهنگ	O
مي‌بيند	O
.	O

در	O
کردار	O
و	O
پندار	O
او	O
اما	O
فرهنگ	O
سرزمين	O
ایران	B-LOC
بر	O
او	O
چيره	O
است	O
.	O

به	O
سرنوشت	O
ايران	B-LOC
علاقه‌مند	O
مي‌شود	O
،	O
در	O
سازمان‌هاي	O
بين‌المللي	O
NGO	O
شروع	O
به	O
فعاليت	O
و	O
در	O
تظاهرات	O
همبستگي	O
با	O
«	O
جنبش	O
سبز	O
»	O
پرشورانه	O
شرکت	O
مي‌جويد	O
و	O
به	O
نظر	O
مي‌آيد	O
نويسنده	O
همان	O
تارا	B-PER
باشد	O
؛	O
که	O
روح	O
و	O
روان	O
بازيگران	O
را	O
در	O
قالب	O
يک	O
رمان	O
آميخته	O
از	O
واقعيت	O
و	O
تخيل	O
،	O
با	O
زباني	O
خلاق	O
و	O
جذاب	O
همراه	O
با	O
طنز	O
خود	O
ويژه‌ي	O
يک	O
نوجوان	O
«	O
تين‌ايجر	O
»	O
بازتاب	O
داده	O
است	O
.	O

رمان	O
شيدا	B-PER
بازار	I-PER
يادآور	O
سرنوشت	O
چندين	O
نسل	O
در	O
بسياري	O
از	O
خانواده‌هاي	O
مهاجري	O
است	O
که	O
پس	O
از	O
پيگردهاي	O
حکومت	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
دهه	B-DAT
1360	I-DAT
به	O
دلايل	O
سياسي	O
مجبور	O
به	O
ترک	O
وطن	O
شدند	O
.	O

سرنوشت‌هايي	O
که	O
با	O
تلخي‌ها	O
و	O
شيريني‌ها	O
،	O
ناکامي‌ها	O
و	O
موفقيت‌هاي	O
چشمگير	O
در	O
دنياي	O
مهاجرت	O
همراه	O
بوده	O
و	O
هستند	O
.	O

داد	B-PER
خدابخش	I-PER
از	O
:	O
دويچه	B-ORG
وله	I-ORG
EmailPrintTwitterGoogle	O
بالاترين	O
Facebook	O
به	O
کانال	O
تلگرام	O
سايت	O
مليون	O
ايران	B-LOC
بپيونديد	O
