ارسال	O
لايحه	O
اعطاي	O
تسهيلات	O
براي	O
ايجاد	O
اشتغال	O
در	O
روستاها	O
به	O
مجلس	B-ORG

پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
و	I-ORG
خبري	I-ORG
جماران	I-ORG
-	O
تهران	B-LOC
رئيس‌جمهور	O
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
لايحه	O
اعطاي	O
تسهيلات	O
از	O
محل	O
منابع	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
براي	O
ايجاد	O
اشتغال	O
در	O
روستاها	O
با	O
اولويت	O
مناطق	O
کمتر	O
توسعه	O
يافته	O
،	O
عشايري	O
و	O
مرزي	O
را	O
براي	O
طي	O
تشريفات	O
قانوني	O
تصويب	O
به	O
مجلس	B-ORG
فرستاد	O
.	O

به	O
گزارش	O
جماران	B-ORG
،	O
حسينعلي	B-PER
اميري	I-PER
معاون	O
امور	B-ORG
مجلس	I-ORG
رئيس‌جمهور	O
هم‌زمان	O
با	O
تقديم	O
اين	O
لايحه	O
به	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
گفت	O
:	O
توسعه	O
پايدار	O
در	O
روستاها	O
و	O
مناطق	O
کمتر	O
توسعه	O
يافته	O
،	O
عشايري	O
و	O
مرزي	O
يکي	O
از	O
سياست‌هاي	O
اصولي	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
است	O
و	O
تقديم	O
اين	O
لايحه	O
با	O
قيد	O
دو	O
فوريت	O
به	O
مجلس	B-ORG
نيز	O
در	O
راستاي	O
همين	O
سياست	O
اصولي	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
يکي	O
از	O
مشکلات	O
روستا	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
کمبود	O
منابع	O
مالي	O
بوده	O
است	O
که	O
با	O
تصويب	O
اين	O
لايحه	O
بخشي	O
از	O
اين	O
مشکلات	O
از	O
طريق	O
اعطاي	O
تسهيلات	O
از	O
محل	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
حل	O
مي‌شود	O
.	O
O
اميري	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
ايجاد	O
اشتغال	O
در	O
روستاها	O
از	O
طريق	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
کارهاي	O
توليدي	O
و	O
بنگاه	O
کوچک	O
و	O
تعاوني‌هاي	O
محلي	O
مي‌تواند	O
علاوه	O
بر	O
کمک	O
به	O
توسعه	O
مناطق	O
روستايي	O
از	O
مهاجرت	O
روستاييان	O
به	O
شهرها	O
نيز	O
جلوگيري	O
کند	O
.	O

معاون	O
امور	B-ORG
مجلس	I-ORG
رئيس‌جمهور	O
در	O
مورد	O
شرايط	O
بانک‌ها	O
براي	O
پرداخت	O
وام	O
به	O
روستا	O
و	O
درخواست	O
ضامن	O
و	O
ديگر	O
مراحل	O
اداري	O
،	O
اظهار	O
:	O
همه	O
اين	O
شرايط	O
پس	O
از	O
تصويب	O
اين	O
لايحه	O
و	O
در	O
قالب	O
آيين‌نامه	O
اجرايي	O
در	O
هيئت	O
دولت	O
بررسي	O
و	O
تصويب	O
خواهد	O
شد	O
ولي	O
به‌طورکلي	O
نظر	O
دولت	O
بر	O
اين	O
است	O
که	O
پرداخت	O
اين	O
تسهيلات	O
با	O
حداقل	O
موانع	O
بوروکراتيک	O
مواجه	O
شود	O
تا	O
بتوان	O
به‌سرعت	O
اين	O
قانون	O
را	O
اجرايي	O
کرد	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
«	O
»	O
نگاه	O
ما	O
به	O
روستا	O
،	O
نگاه	O
به‌نظام	O
قاعده	O
سکونت	O
است	O
«	O
»	O
،	O
گفت	O
:	O
پيشنهاد	O
دو	O
فوريت	O
براي	O
بررسي	O
اين	O
لايحه	O
نيز	O
با	O
اين	O
هدف	O
بوده	O
است	O
که	O
اين	O
لايحه	O
هرچه	O
زودتر	O
به	O
قانون	O
تبديل	O
شود	O
تا	O
روستا	O
،	O
عشاير	O
و	O
مرزنشينان	O
عزيز	O
بتوانند	O
از	O
مزاياي	O
آن	O
برخوردار	O
شوند	O
.	O
O
اميري	B-PER
ابراز	O
اميدواري	O
کرد	O
که	O
با	O
همکاري	O
نمايندگان	O
محترم	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
لايحه	O
«	O
»	O
اعطاي	O
تسهيلات	O
از	O
محل	O
منابع	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
براي	O
ايجاد	O
اشتغال	O
در	O
روستاها	O
با	O
اولويت	O
مناطق	O
کمتر	O
توسعه‌يافته	O
،	O
عشايري	O
و	O
مرزي	O
«	O
»	O
هر	O
چه	O
سريع‌تر	O
تصويب	O
شود	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
در	O
نامه‌اي	O
به	O
دکتر	O
علي	B-PER
لاريجاني	I-PER
رئيس	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
نوشته	O
است	O
که	O
اين	O
لايحه	O
به	O
پيشنهاد	O
سازمان	B-ORG
برنامه‌وبودجه	I-ORG
کشور	I-ORG
در	O
جلسه	O
23	B-DAT
.	I-DAT
8	I-DAT
.	I-DAT
1395	I-DAT
هيئت‌وزيران	O
با	O
قيد	O
دو	O
فوريت	O
به	O
تصويب	O
رسيده	O
است	O
و	O
براي	O
طي	O
تشريفات	O
قانوني	O
به	O
پيوست	O
تقديم	O
مي‌شود	O
.	O

در	O
ماده‌واحده	O
اين	O
لايحه	O
دوفوريتي	O
آمده	O
است	O
:	O
در	O
راستاي	O
تحقق	O
اهداف	O
سياست‌هاي	O
کلي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
به	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
اجازه	O
داده	O
مي‌شود	O
با	O
هدف	O
توسعه	O
روستاها	O
و	O
ايجاد	O
اشتغال	O
پايدار	O
در	O
مناطق	O
روستايي	O
و	O
عشايري	O
،	O
معادل	O
ريالي	O
يک	B-MON
ميليارد	I-MON
و	I-MON
پانصد	I-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
از	O
منابع	O
صندوق	O
را	O
از	O
طريق	O
بانک‌هاي	O
عامل	O
صرف	O
اعطاي	O
تسهيلات	O
براي	O
ايجاد	O
اشتغال	O
در	O
روستاها	O
با	O
اولويت	O
مناطق	O
کمتر	O
توسعه‌يافته	O
،	O
عشايري	O
و	O
مرزي	O
نمايد	O
.	O

آيين‌نامه	O
اجرايي	O
اين	O
قانون	O
متضمن	O
شرايط	O
مربوط	O
به	O
نحوه	O
پرداخت	O
تسهيلات	O
،	O
نحوه	O
اجرا	O
،	O
زمان	O
و	O
تضمين	O
بازپرداخت	O
تسهيلات	O
با	O
پيشنهاد	O
سازمان	B-ORG
برنامه‌وبودجه	I-ORG
کشور	I-ORG
به	O
تصويب	O
هيئت‌وزيران	O
مي‌رسد	O
.	O

منبع	O
:	O
ايلنا	B-ORG
انتهاي	O
پيام	O
/	O

