چشم	O
صادرات	O
به	O
مشوق‌هاي	O
صادراتي	O
خشک	O
شد	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
پنجم	B-DAT
خردادماه	I-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
بود	O
که	O
بسته	O
حمايت	O
از	O
صادرات	O
غيرنفتي	O
در	O
چهارچوب	O
برنامه	O
ملي	O
پيشبرد	O
برون‌گرای	O
اقتصاد	O
ملي	O
و	O
تحقق	O
اهداف	O
توسعه	O
صادرات	O
غيرنفتي	O
به	O
کليه	O
دستگاه‌هاي	O
اجرايي	O
کشور	O
ابلاغ	O
شد	O
،	O
بااين‌حال	O
پس	O
از	O
گذشت	O
حدود	O
160	O
روز	O
از	O
ابلاغ	O
بسته	O
مذکور	O
مصوبات	O
آن	O
هنوز	O
بر	O
روي	O
ريل	O
اجرا	O
قرار	O
نگرفته‌اند	O
.	O

منابع	O
پيش‌بيني‌شده	O
در	O
دستورالعمل	O
بسته	O
حمايت	O
از	O
توسعه	O
صادرات	O
کالاهاي	O
غيرنفتي	O
منابع	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
،	O
منابع	O
بانکي	O
و	O
منابع	O
بودجه‌اي	O
است	O
که	O
در	O
مورد	O
منابع	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
؛	O
يک	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
سپرده	O
ارزي	O
دوساله	O
در	O
چند	O
بانک	O
عامل	O
که	O
تا	O
سقف	O
دو	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
قابل	O
افزايش	O
است	O
و	O
نيز	O
سپرده‌گذاري	O
مبلغ	O
20	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
ريالي	I-MON
در	O
يک	O
دوره	O
يک‌ساله	O
با	O
نرخ	O
16	B-PCT
درصد	I-PCT
براي	O
بخش	O
صنعت	O
و	O
14	B-PCT
درصد	I-PCT
براي	O
بخش	O
کشاورزي	O
و	O
صنايع	O
دانش‌بنيان	O
از	O
طريق	O
بانک‌هاي	O
عامل	O
شامل	O
بانک	B-ORG
توسعه	I-ORG
صادرات	I-ORG
،	O
بانک	B-ORG
سپه	I-ORG
،	O
بانک	B-ORG
صادرات	I-ORG
،	O
بانک	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
و	O
بانک	B-ORG
صنعت	I-ORG
و	I-ORG
معدن	I-ORG
است	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
اخيراً	O
در	O
مصوبه	O
توسط	O
هيئت‌امناي	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
به	O
رياست	O
دکتر	O
روحاني	B-PER
نرخ	O
سود	O
تسهيلات	O
ريالي	O
از	O
محل	O
اين	O
صندوق	O
براي	O
صادرکنندگان	O
به	O
11	B-PCT
درصد	I-PCT
کاهش	O
يافت	O
که	O
اين	O
نرخ	O
براي	O
مناطق	O
محروم	O
4	O
ديگر	O
کاهش	O
و	O
معادل	O
7	B-PCT
درصد	I-PCT
تعيين	O
شد	O
.	O

دومين	O
مورد	O
قابل	O
اشاره	O
منابع	O
بانکي	O
است	O
که	O
براي	O
حمايت	O
از	O
صادرات	O
غيرنفتي	O
مطابق	O
درصد	O
اعلامي	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
از	O
سرجمع	O
اعطاي	O
تسهيلات	O
مؤسسات	O
مالي	O
و	O
اعتباري	O
که	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
به	O
تفکيک	O
هر	O
يک	O
از	O
بانک‌هاي	O
عامل	O
به‌صورت	O
ارشادي	O
اقدام	O
مي‌کند	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
مي‌شود	O
.	O

سومين	O
مورد	O
در	O
بسته	O
حمايت	O
از	O
توسعه	O
صادرات	O
غيرنفتي	O
منابع	O
پيش‌بيني‌شده	O
در	O
قانون	O
بودجه	O
سال	B-DAT
1395	I-DAT
کل	O
کشور	O
براي	O
حمايت	O
از	O
صادرات	O
کالاهاي	O
غيرنفتي	O
است	O
که	O
شامل	O
مبلغ	O
سه	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
اعتبار	O
براي	O
مشوق‌هاي	O
صادراتي	O
مربوط	O
به	O
صادرات	O
غيرنفتي	O
و	O
غير	O
پتروشيمي	O
با	O
اولويت	O
صادرات	O
دانش‌بنيان	O
،	O
مبلغ	O
1000	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
يارانه	O
تسهيلات	O
واحدهاي	O
توليدي	O
با	O
اولويت	O
توليدات	O
صادراتي	O
و	O
نيز	O
پيش‌بيني	O
مبلغ	O
5000	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
از	O
محل	O
هدفمندسازي	O
يارانه‌ها	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
بسته	O
علاوه	O
بر	O
منابع	O
اعتباري	O
اشاره‌شده	O
جوايز	O
صادراتي	O
کالا	O
و	O
خدمات	O
نيز	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
که	O
در	O
آن	O
صادرکنندگان	O
کالا	O
که	O
موفق	O
به	O
افزايش	O
صادرات	O
خود	O
در	O
سال	B-DAT
1395	I-DAT
نسبت	O
به	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
شده	O
و	O
يا	O
براي	O
اولين	O
بار	O
اقدام	O
به	O
صادرات	O
کرده‌اند	O
متناسب	O
با	O
افزايش	O
ميزان	O
صادرات	O
خود	O
بين	O
0	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
تا	I-PCT
3	I-PCT
درصد	I-PCT
از	O
جوايز	O
صادراتي	O
بهره‌مند	O
خواهند	O
شد	O
.	O

علاوه	O
بر	O
اين	O
در	O
راستاي	O
حمايت	O
از	O
شرکت‌هاي	O
بزرگ	O
صادراتي	O
،	O
صادرکنندگاني	O
که	O
ارزش	O
صادرات	O
آن‌ها	O
در	O
1395	B-DAT
بيش	O
از	O
20	B-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
باشد	O
،	O
درصد	O
جوايز	O
صادراتي	O
آن‌ها	O
1	O
.	O
5	O
برابر	O
افزايش	O
مي‌يابد	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
علي	B-PER
صالح	I-PER
-	O
مديرعامل	O
بانک	B-ORG
توسعه	I-ORG
صادرات	I-ORG
-	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
بانک‌هاي	O
در	O
نظر	O
گرفته‌شده	O
در	O
ارتباط	O
با	O
سپرده‌گذاري	O
مبلغ	O
20	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
ريالي	I-MON
از	O
منابع	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
اعلام	O
کرده	O
که	O
رقم	O
تسهيلات	O
پرداختي	O
به	O
صادرکنندگان	O
به	O
منابع	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
بستگي	O
دارد	O
و	O
قرار	O
بر	O
اين	O
بوده	O
که	O
صندوق	O
20	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
نزد	O
بانک‌هاي	O
مختلف	O
براي	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
صادرات	O
سپرده‌گذاري	O
کند	O
که	O
از	O
ابتداي	B-DAT
امسال	I-DAT
سه	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
آن	O
در	O
اختيار	O
بانک‌ها	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
رقم	O
پرداخت‌شده	O
با	O
نرخ	O
16	B-PCT
درصد	I-PCT
يعني	O
همان	O
نرخ	O
پيش	O
از	O
کاهش	O
سود	O
به	O
11	B-PCT
درصد	I-PCT
در	O
اختيار	O
صادرکنندگان	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
صحبت‌ها	O
يش	O
اعلام	O
کرده	O
که	O
از	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
تقاضا	O
شده	O
که	O
نرخ‌هاي	O
جديد	O
را	O
که	O
در	O
جلسه	O
هيئت‌امناي	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
به	O
تصويب	O
رسيده	O
است	O
در	O
اختيار	O
بانک‌ها	O
قرار	O
دهد	O
.	O

بنا	O
بر	O
فضاي	O
ايجادشده	O
به‌منظور	O
توسعه	O
صادرات	O
کشور	O
پس	O
از	O
برجام	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
بايد	O
تلاش	O
بيشتري	O
در	O
راستاي	O
حمايت	O
از	O
توسعه	O
صادرات	O
غيرنفتي	O
مدنظر	O
قرار	O
گيرد	O
چراکه	O
علي‌رغم	O
مثبت	O
بودن	O
تراز	O
تجاري	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
طبق	O
گفته	O
مسئولان	O
به	O
دليل	O
افت	O
قيمت	O
محصولات	O
پايه	O
نفتي	O
و	O
ميعانات	O
گازي	O
از	O
برنامه	O
صادراتي	O
در	O
نظر	O
گرفته‌شده	O
عقب	O
هستيم	O
.	O

طبق	O
گزارش	O
عملکرد	O
شش	O
ماه	O
صادراتي	O
کشور	O
بر	O
اساس	O
آمار	O
اعلامي	O
21	B-MON
.	I-MON
7	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
صادرات	O
غيرنفتي	O
داشته‌ايم	O
که	O
اين	O
رقم	O
در	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
20	B-MON
.	I-MON
4	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	O
بوده	O
است	O
.	O

طبق	O
اذعان	O
مسئولان	O
از	O
برنامه‌ريزي	O
انجام‌شده	O
در	O
بخش	O
صادرات	O
غيرنفتي	O
عقب	O
هستيم	O
چراکه	O
بر	O
اساس	O
پيش‌بيني‌ها	O
بايد	O
در	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
50	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
صادرات	O
غيرنفتي	O
محقق	O
شود	O
که	O
اين	O
رقم	O
در	O
شش‌ماهه	B-DAT
نخست	I-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
معادل	O
25	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
صادرات	O
مي‌شود	O
،	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
تنها	O
21	B-MON
.	I-MON
7	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
صادرات	O
غيرنفتي	O
طي	O
شش‌ماهه	B-DAT
نخست	I-DAT
سال	I-DAT
عملياتي	O
شده	O
است	O
.	O

نکته	O
قابل‌تأمل	O
ديگر	O
رشد	O
ارزشي	O
شش‌درصدي	B-PCT
در	O
بخش	O
صادرات	O
غيرنفتي	O
بوده	O
که	O
نيازمند	O
تلاش	O
مضاعف	O
مسئولان	O
براي	O
بهبود	O
رشد	O
ارزشي	O
صادرات	O
کشور	O
در	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
است	O
.	O

حال	O
بايد	O
پرسيد	O
که	O
آيا	O
درنگ	O
بيشتر	O
درزمينهٔ	O
ارائه	O
تسهيلات	O
به	O
بخش	O
صادرات	O
به	O
صلاح	O
خواهد	O
بود	O
يا	O
خير	O
؟	O

چراکه	O
تصور	O
مي‌شد	O
با	O
ابلاغ	O
بسته	O
حمايت	O
از	O
صادرات	O
غيرنفتي	O
و	O
تخصيص	O
اعتبارات	O
در	O
نظر	O
گرفته‌شده	O
شاهد	O
جهشي	O
در	O
خور	O
درزمينهٔ	O
صادرات	O
کالاهاي	O
غيرنفتي	O
باشيم	O
که	O
با	O
گذشته	O
پنج	O
ماه	O
از	O
ابلاغيه	O
مذکور	O
کماکان	O
فرآيندهاي	O
اجرايي	O
به	O
مرحله	O
عملياتي	O
نرسيده	O
تا	O
کماکان	O
صادرکنندگان	O
و	O
بخش	O
صادرات	O
کشور	O
چشم‌انتظار	O
اجراي	O
ابلاغيه	O
بسته	O
حمايت	O
از	O
صادرات	O
کالاهاي	O
غيرنفتي	O
و	O
تخصيص	O
اعتبارات	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
باشند	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
