نشاط	O
در	O
اردوي	O
پرسپوليس	B-ORG

ايران	B-ORG
آنلاين	I-ORG
/	O
ديروز	B-DAT
در	O
حاشيه	O
بازي	O
واليبال	O
کري	O
خواني	O
،	O
شوخي‌هاي	O
بازيکنان	O
با	O
هم	O
و	O
مربيان	O
،	O
اعتراض	O
به	O
داوري	O
چون	O
و	O
.	O
.	O
.	O
باعث	O
بالا	O
رفتن	O
روحيه	O
اعضاي	O
تيم	O
شد	O
.	O

جالب	O
اينکه	O
با	O
هماهنگي	O
کادر	O
فني	O
،	O
يکي	O
از	O
اعضاي	O
تيم	O
به‌عنوان	O
جيمي	B-PER
جامپ	I-PER
در	O
ديدار	O
فينال	O
واليبال	O
وارد	O
زمين	O
شد	O
و	O
پس	O
از	O
در	O
آغوش	O
کشيدن	O
کريم	B-PER
باقري	I-PER
،	O
وقفه‌اي	O
در	O
اين	O
بازي	O
ايجاد	O
کرد	O
که	O
با	O
شور	O
و	O
شوق	O
خاصي	O
همراه	O
شد	O
.	O

بعد	O
از	O
اين	O
تمرين	O
جالب	O
و	O
ويژه	O
بازيکنان	O
با	O
هواداران	O
عکس	O
يادگاري	O
گرفتند	O
.	O

استخر	O
و	O
سونا	O
برنامه	O
بعدي	O
قرمزپوشان	O
بود	O
که	O
پس	O
از	O
آن	O
بازيکنان	O
براي	O
صرف	O
ناهار	O
و	O
استراحت	O
راهي	O
هتل	O
شدند	O
.	O

تمرين	O
نوبت	O
بعدازظهر	O
هم	O
از	O
سوي	O
کادر	O
فني	O
تعطيل	O
و	O
بازيکنان	O
براي	O
خريد	O
و	O
استراحت	O
آزاد	O
شدند	O
.	O

تمرينات	O
پرسپوليس	B-ORG
در	O
دبي	O
ادامه	O
دارد	O
.	O

هرچند	O
در	O
حوزه	O
فني	O
و	O
بازي‌هاي	O
تدارکاتي	O
چيزي	O
نصيب	O
برانکو	B-PER
نشده	O
اما	O
تمرينات	O
پرنشاط	O
و	O
فضاي	O
حاکم	O
بر	O
تيم	O
اتفاقات	O
خوبي	O
است	O
که	O
نمي‌توان	O
به‌راحتي	O
از	O
آن	O
عبور	O
کرد	O
.	O

ديروز	O
روز	O
ويژه‌اي	O
در	O
اردوي	O
10	O
روزه	O
پرسپوليس	B-ORG
بود	O
.	O

بعد	O
از	O
تمرينات	O
سنگين	O
روز	B-DAT
جمعه	I-DAT
برانکو	B-PER
در	O
ميز	O
شام	O
از	O
بازيکنان	O
ش	O
تشکر	O
کرد	O
و	O
وعده	O
شنبه	O
متفاوتي	O
را	O
به	O
بازيکنان	O
داد	O
:	O
«	O
براي	O
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
تمرينات	O
شادابي	O
را	O
در	O
نظر	O
داريم	O
و	O
قرار	O
است	O
چندين	O
مسابقه	O
بين	O
بازيکنان	O
در	O
چند	O
گروه	O
چهار	O
يا	O
پنج‌نفره	O
برگزار	O
کنيم	O
تا	O
خستگي	O
تمرينات	O
به	O
شکلي	O
از	O
تن‌ها	O
خارج	O
شود	O
»	O
.	O
اين	O
اتفاق	O
ديروز	B-DAT
افتاد	O
و	O
اردوي	O
پرسپوليس	B-ORG
در	O
ورزشگاه	O
ايرانيان	O
المپيکي	O
راه	O
افتاد	O
که	O
جالب	O
بود	O
.	O

مسابقات	O
واليبال	O
با	O
چند	O
تيم	O
و	O
بسيار	O
حساس	O
دنبال	O
شد	O
،	O
مسابقه	O
طناب‌کشي	O
جذابيت	O
زيادي	O
داشت	O
و	O
بازيکنان	O
در	O
پرتاب	O
دارت	O
خودشان	O
را	O
سنجيدند	O
تا	O
بهترين	O
روز	O
اردو	O
با	O
اتفاقات	O
جالبي	O
همراه	O
باشد	O
.	O

برانکو	B-PER
همان‌طور	O
که	O
قول	O
داده	O
بود	O
شنبه	O
ويژه‌اي	O
براي	O
بازيکنان	O
ساخت	O
تا	O
روحيه	O
آن‌ها	O
را	O
بالا	O
ببرد	O
.	O

تفريحات	O
هم	O
ورزشي	O
بود	O
و	O
در	O
قالب	O
سه	O
رشته	O
برگزار	O
شد	O
.	O

يکي	O
از	O
اين	O
رشته‌ها	O
طناب‌کشي	O
بود	O
که	O
با	O
قضاوت	O
ايوان	B-PER
آغاز	O
شد	O
.	O

در	O
يک‌سوي	O
طناب	O
،	O
کليه	O
بازيکنان	O
تيم	O
قرار	O
گرفتند	O
و	O
در	O
سوي	O
ديگر	O
،	O
اعضاي	O
کادر	O
فني	O
،	O
دکتر	O
زادمهر	B-PER
،	O
محمود	B-PER
خوردبين	I-PER
،	O
پندار	B-PER
خمارلو	I-PER
،	O
محمدعلي	B-PER
ترکاشوند	I-PER
،	O
کادر	O
پزشکي	O
،	O
کادر	O
تدارکات	O
و	O
ديگر	O
عوامل	O
تيم	O
ايستادند	O
که	O
درنهايت	O
تيم	O
کادر	O
فني	O
برنده	O
اين	O
ديدار	O
مهيج	O
و	O
سراسر	O
پرنشاط	O
شد	O
.	O

ضمن	O
اينکه	O
مسابقات	O
دارت	O
نيز	O
يکي	O
از	O
حساس‌ترين	O
اين	O
رقابت‌ها	O
بود	O
که	O
کليه	O
اعضاي	O
پرسپوليس	B-ORG
در	O
آن	O
شرکت	O
کردند	O
و	O
دو	O
بازيکن	O
اوکرايني	O
علاقه	O
شديدي	O
به	O
آن	O
داشتند	O
.	O

اما	O
حساس‌ترين	O
و	O
جذاب‌ترين	O
اتفاق	O
مسابقات	O
واليبال	O
بود	O
.	O

برانکو	B-PER
با	O
همکاري	O
دستياران	O
ش	O
،	O
بازيکنان	O
،	O
کادر	O
فني	O
و	O
ديگر	O
اعضاي	O
تيم	O
را	O
در	O
قالب	O
گروه‌هاي	O
چهار	O
و	O
پنج‌نفره	O
راهي	O
مسابقات	O
دوره‌اي	O
واليبال	O
کرد	O
.	O

داور	O
اين	O
مسابقات	O
سرتن	B-PER
چوک	I-PER
بود	O
و	O
پندار	B-PER
خمارلو	I-PER
وي	O
را	O
به‌عنوان	O
داور	O
خط	O
همراهي	O
مي‌کرد	O
.	O

ابتدا	O
تيم	O
پلي	B-PER
يانکي	I-PER
–	O
رادوشوويچ	B-PER
-	O
آسيموف	B-PER
-	O
رضايي	B-PER
در	O
مقابل	O
تيم	O
عالي	B-PER
شاه	I-PER
–	O
عليپور	B-PER
-	O
نوراللهي	B-PER
-	O
رحمتي	B-PER
قرار	O
گرفت	O
که	O
درنهايت	O
تيم	B-ORG
اميد	I-ORG
با	O
نتيجه	O
15	O
بر	O
6	O
برنده	O
شد	O
.	O

در	O
ديگر	O
ديدار	O
تيم	O
زاهدي	B-PER
-	O
آقايي	B-PER
-	O
محرمي	B-PER
-	O
درويشوند	B-PER
مقابل	O
تيم	O
بيرانوند	B-PER
-	O
آرام	B-PER
طبع	I-PER
-	O
طاهر	B-PER
خاني	I-PER
-	O
عنوان	B-PER
زاده	I-PER
-	O
عارف	B-PER
محمدعليپور	I-PER
قرار	O
گرفتند	O
که	O
در	O
پايان	O
تيم	O
بيرانوند	B-PER
با	O
نتيجه	O
15	O
بر	O
12	O
پيروز	O
شد	O
.	O

تيم	O
فرشاد	B-PER
احمدزاده	I-PER
هم	O
با	O
همراهي	O
مسلمان	B-PER
-	O
کرملاچعب	B-PER
-	O
نيک‌سيرت	B-PER
مقابل	O
تيم	O
آسيموف	B-PER
-	O
رادوشوويچ	B-PER
-	O
پلي	B-PER
يانکي	I-PER
-	O
اجاقي	B-PER
به	O
برتري	O
15	O
بر	O
9	O
رسيدند	O
.	O

کريم	B-PER
باقري	I-PER
هم	O
با	O
همراهي	O
مارکو	B-PER
،	O
ايگور	B-PER
،	O
دکتر	O
زادمهر	B-PER
و	O
خوردبين	B-PER
با	O
برتري	O
17	O
بر	O
15	O
مقابل	O
تيم	O
شهاب	B-PER
زاهدي	I-PER
که	O
وي	O
را	O
آقايي	B-PER
،	O
درويشوند	B-PER
و	O
محرمي	B-PER
همراهي	O
مي‌کردند	O
،	O
به	O
پيروزي	O
رسيد	O
.	O

در	O
بازي	O
بعد	O
تيم	O
عالي	B-PER
شاه	I-PER
-	O
نوراللهي	B-PER
-	O
رحمتي	B-PER
-	O
عليپور	B-PER
مقابل	O
تيم	O
احمدزاده	B-PER
–	O
مسلمان	B-PER
-	O
کرملاچعب	B-PER
-	O
نيک‌سيرت	B-PER
به	O
برتري	O
18	O
بر	O
16	O
دست	O
پيدا	O
کردند	O
.	O

بيرانوند	B-PER
-	O
عنوان	B-PER
زاده	I-PER
-	O
آرام	B-PER
طبع	I-PER
-	O
طاهر	B-PER
خاني	I-PER
-	O
محمدعليپور	B-PER
مقابل	O
تيم	O
باقري	B-PER
-	O
زادمهر	B-PER
-	O
مارکو	B-PER
-	O
ايگور	B-PER
-	O
ترکاشوند	B-PER
با	O
نتيجه	O
15	O
بر	O
12	O
شکست	O
را	O
پذيرا	O
شدند	O
اما	O
رقابت	O
فينال	O
اين	O
مسابقات	O
با	O
برگزاري	O
تيم	O
باقري	B-PER
و	O
اميد	B-PER
عالي	I-PER
شاه	I-PER
به	O
قضاوت	O
چوک	B-PER
و	O
خمارلو	B-PER
انجام	O
شد	O
که	O
درنهايت	O
تيم	O
بازيکنان	O
به	O
قهرماني	O
اين	O
مسابقات	O
پرهيجان	O
رسيدند	O
و	O
جام	O
قهرماني	O
را	O
بالاي	O
سر	O
بردند	O
.	O

/	O
ايران	O
ورزشي	O

