تازه‌ترين	O
آمار	O
مهاجرت	O
نخبگان	O
از	O
کشور	O
/	O
ايران	B-LOC
يازدهمين	O
کشور	O
دنيا	O
ازنظر	O
تعداد	O
دانشجو	O
در	O
آمريکا	B-LOC

به	O
گزارش	O
تهران	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
به	O
نقل	O
از	O
مهر	B-ORG
؛	O
ساماندهي	O
و	O
هدفمند	O
کردن	O
فرآيند	O
ادامه	O
تحصيل	O
صاحبان	O
استعدادهاي	O
برتر	O
ي	O
که	O
ادامه	O
تحصيل	O
در	O
خارج	O
از	O
کشور	O
را	O
انتخاب	O
کرده‌اند	O
ازجمله	O
اولويت‌هاي	O
علم	O
و	O
فناوري	O
کشور	O
به‌حساب	O
مي‌آيد	O
و	O
حفظ	O
ارتباط	O
مستمر	O
آنان	O
با	O
درون	O
کشور	O
در	O
الزامات	O
سند	O
راهبردي	O
کشور	O
در	O
امور	O
نخبگان	O
ديده	O
شده	O
است	O
.	O

هدف	O
از	O
تعريف	O
اين	O
الزام	O
،	O
افزايش	O
انگيزه	O
براي	O
بازگشت	O
و	O
ارائه	O
مشاوره	O
درباره	O
آسيب‌هاي	O
خروج	O
به	O
استعدادهاي	O
برتر	O
و	O
نيز	O
گسترش	O
هدفمند	O
فرصت‌هاي	O
مطالعاتي	O
خارج	O
از	O
کشور	O
براي	O
صاحبان	O
استعداد	O
برتر	O
و	O
نخبگان	O
بر	O
اساس	O
نيازها	O
و	O
اولويت‌هاي	O
ملي	O
است	O
ازاين‌رو	O
فراهم	O
شدن	O
زمينه	O
اجرايي	O
سند	O
راهبردي	O
کشور	O
در	O
امور	O
نخبگان	O
مي‌تواند	O
به	O
سياست‌گذاري	O
صحيح	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
خروج	O
استعدادهاي	O
برتر	O
از	O
کشور	O
کمک	O
کند	O
.	O

ازآنجايي‌که	O
يکي	O
از	O
اقدامات	O
مهم	O
در	O
جهت	O
ساماندهي	O
فرآيند	O
اجراي	O
اين	O
سند	O
،	O
ارائه	O
تحليل	O
آماري	O
از	O
ميزان	O
خروج	O
نخبگان	O
و	O
تلاش	O
براي	O
برقراري	O
ارتباط	O
با	O
اين	O
گروه	O
است	O
،	O
بنياد	B-ORG
ملي	I-ORG
نخبگان	I-ORG
،	O
گزارشي	O
با	O
استناد	O
به	O
تحليل‌هاي	O
آماري	O
از	O
خروج	O
استعدادهاي	O
برتر	O
کشور	O
ارائه	O
کرده	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
گزارش	O
که	O
براي	O
ارائه	O
به	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
انقلاب	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
گردآوري	O
شده	O
است	O
،	O
آمار	O
خروج	O
و	O
ماندگاري	O
نخبگان	O
کشور	O
در	O
بازه‌هاي	O
زماني	O
مشخص	O
ديده	O
مي‌شود	O
.	O

آخرين	O
آماري	O
که	O
از	O
سوي	O
بنياد	B-ORG
ملي	I-ORG
نخبگان	I-ORG
در	O
مورد	O
آمار	O
خروج	O
و	O
ماندگاري	O
نخبگان	O
جمع	O
آوري	O
شده	O
بود	O
به	O
2	O
دوره	O
4	O
ساله	O
تا	O
سال	B-DAT
86	I-DAT
باز	O
مي‌گردد	O
.	O

اما	O
بعد	O
از	O
سال	B-DAT
86	I-DAT
اين	O
موضوع	O
همچنان	O
معلق	O
باقي	O
ماند	O
و	O
از	O
آن	O
زمان	O
تاکنون	O
هيچ	O
آمار	O
و	O
اطلاعاتي	O
از	O
سوي	O
بنياد	B-ORG
نخبگان	I-ORG
در	O
اين	O
زمينه	O
ارائه	O
نشده	O
است	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
آمارگيري	O
از	O
وضعيت	O
نخبگان	O
طبق	O
سند	O
راهبردي	O
کشور	O
در	O
امور	O
نخبگان	O
جزء	O
مطالبات	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
محسوب	O
مي‌شود	O
و	O
علاوه	O
بر	O
آن	O
،	O
ارائه	O
آمار	O
ماندگاري	O
و	O
خروج	O
نخبگان	O
،	O
مي‌تواند	O
امکان	O
سياست‌گذاري	O
و	O
برنامه‌ريزي	O
صحيح	O
در	O
حوزه	O
آموزش	O
عالي	O
را	O
فراهم	O
کند	O
.	O

در	O
گزارشي	O
که	O
اخيراً	O
بنياد	B-ORG
ملي	I-ORG
نخبگان	I-ORG
به	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
انقلاب	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
ارائه	O
داده	O
،	O
بيشترين	O
آمار	O
به	O
وضعيت	O
ماندگاري	O
و	O
خروج	O
نخبگان	O
ايراني	O
در	O
کشور	O
آمريکا	B-LOC
مربوط	O
مي‌شود	O
و	O
در	O
آن	O
به	O
ساير	O
کشورها	O
اشاره‌اي	O
نشده	O
است	O
.	O

تعداد	O
دانشجويان	O
بين‌المللي	O
دنيا	O
2	O
برابر	O
شدند	O
بخشي	O
از	O
گزارش	O
بنياد	B-ORG
ملي	I-ORG
نخبگان	I-ORG
که	O
با	O
استناد	O
به	O
گزارش	O
2015	B-DAT
مؤسسه	B-ORG
آمار	I-ORG
يونسکو	I-ORG
تهيه	O
شده	O
است	O
،	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
بين	B-DAT
سال‌هاي	I-DAT
2000	I-DAT
تا	I-DAT
2013	I-DAT
تعداد	O
دانشجويان	O
بين‌المللي	O
دنيا	O
بيش	O
از	O
2	O
برابر	O
افزايش	O
داشته	O
است	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
2013	I-DAT
بيش	O
از	O
4.1	O
ميليون	O
دانشجو	O
در	O
سراسر	O
جهان	O
براي	O
ادامه	O
تحصيل	O
به	O
خارج	O
از	O
کشور	O
خود	O
رفته‌اند	O
.	O

نسبت	O
تعداد	O
دانشجويان	O
ايراني	O
خارج	O
از	O
کشور	O
به	O
دانشجويان	O
داخل	O
کشور	O
1.1	B-PCT
درصد	I-PCT
است	O
که	O
پايين‌تر	O
از	O
ميانگين	O
جهاني	O
(	O
1.8	B-PCT
درصد	I-PCT
)	O
است	O
.	O

ايران	B-LOC
يازدهمين	O
کشور	O
دنيا	O
ازنظر	O
تعداد	O
دانشجو	O
در	O
آمريکا	B-LOC
بر	O
مبناي	O
گزارش	O
بنياد	B-ORG
ملي	I-ORG
نخبگان	I-ORG
،	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
مجموع	O
دانشجويان	O
خارجي	O
در	O
دانشگاه‌هاي	O
آمريکا	B-LOC
از	O
کشورهاي	O
خاورميانه	B-LOC
هستند	O
که	O
در	O
اين	O
ميان	O
عربستان	B-LOC
در	O
رتبه	O
اول	O
کشورهاي	O
خاورميانه	B-LOC
و	O
در	O
رتبه	O
چهارم	O
کشورهاي	O
جهان	O
بعد	O
از	O
چين	B-LOC
،	O
هند	B-LOC
و	O
کره‌جنوبي	B-LOC
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

درحالي‌که	O
ايران	B-LOC
در	O
تعداد	O
دانشجويان	O
مشغول	O
به	O
تحصيل	O
در	O
آمريکا	B-LOC
در	O
سال	B-DAT
2014	I-DAT
و	I-DAT
2015	I-DAT
در	O
رتبه	O
يازدهم	O
را	O
دارد	O
.	O

در	O
اين	O
رده‌بندي	O
ايران	B-LOC
از	O
بين	O
15	O
کشور	O
اول	O
دنيا	O
ازنظر	O
تعداد	O
دانشجو	O
در	O
امريکا	B-LOC
طي	B-DAT
سال‌هاي	I-DAT
2015	I-DAT
و	I-DAT
2014	I-DAT
،	O
با	O
تعداد	O
10	O
هزار	O
و	O
194	O
نفر	O
بعد	O
از	O
مکزيک	B-LOC
،	O
رتبه	O
يازدهم	O
را	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
داده	O
و	O
کشورهاي	O
چين	B-LOC
و	O
هند	B-LOC
به	O
ترتيب	O
رتبه‌هاي	O
اول	O
و	O
دوم	O
را	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
داده‌اند	O
.	O

بررسي‌ها	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
يک‌سوم	O
از	O
دانشجويان	O
ايراني	O
مقيم	O
آمريکا	B-LOC
را	O
بانوان	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
.	O

همچنين	O
55	B-PCT
درصد	I-PCT
دانشجويان	O
ايراني	O
داراي	O
بورسيه	O
کامل	O
تحصيلي	O
دانشگاه	O
آمريکا	B-LOC
و	O
27	B-PCT
درصد	I-PCT
نيز	O
با	O
پرداخت	O
کامل	O
شهريه	O
تحصيلي	O
توسط	O
خودشان	O
در	O
آمريکا	B-LOC
مشغول	O
به	O
تحصيل	O
هستند	O
.	O

تعداد	O
دانشجويان	O
15	O
کشور	O
اول	O
دنيا	O
در	O
آمريکا	B-LOC
سال	B-DAT
2015	I-DAT
/	I-DAT
2014	I-DAT
نام	O
کشور	O
تعداد	O
درصد	O
1	O
چين	B-LOC
247439	O
31.4	B-PCT
2	O
هند	B-LOC
102673	O
13.6	B-PCT
3	O
کره‌جنوبي	B-LOC
68047	O
6.5	B-PCT
4	O
عربستان	B-LOC
53919	O
6.1	B-PCT
5	O
کانادا	B-LOC
28304	O
2.8	B-PCT
6	O
برزيل	B-LOC
13286	O
2.4	B-PCT
7	O
تايوان	B-LOC
21266	O
2.2	B-PCT
8	O
ژاپن	B-LOC
19334	O
2	B-PCT
9	O
ويتنام	B-LOC
16579	O
1.9	B-PCT
10	O
مکزيک	B-LOC
14779	O
1.7	B-PCT
11	O
ايران	B-LOC
10194	O
1.2	B-PCT
12	O
انگلستان	B-LOC
10191	O
1.1	B-PCT
13	O
ترکيه	B-LOC
10821	O
1.1	B-PCT
14	O
آلمان	B-LOC
10160	O
1	B-PCT
15	O
نيجريه	B-LOC
7921	O
1	B-PCT
15	O
کشور	O
اول	O
مبدأ	O
دانشجويان	O
سيار	O
سال	B-DAT
2015.2014	I-DAT
نام	O
کشور	O
تعداد	O
درصد	O
1	O
چين	B-LOC
712157	O
17	B-PCT
2	O
هند	B-LOC
181872	O
4	B-PCT
3	O
آلمان	B-LOC
119123	O
2.9	B-PCT
4	O
کره‌جنوبي	B-LOC
116942	O
2.8	B-PCT
5	O
فرانسه	B-LOC
84059	O
2	B-PCT
6	O
عربستان	B-LOC
73548	O
1.7	B-PCT
7	O
آمريکا	B-LOC
60292	O
1.4	B-PCT
8	O
مالزي	B-LOC
56260	O
1.3	B-PCT
9	O
ويتنام	B-LOC
53546	O
1.3	B-PCT
10	O
نيجريه	B-LOC
52066	O
1.2	B-PCT
11	O
روسيه	B-LOC
50624	O
1.2	O
12	B-PCT
ايران	B-LOC
50053	O
1.1	B-PCT
13	O
قزاقستان	B-LOC
48875	O
1.1	B-PCT
14	O
ايتاليا	B-LOC
479981	O
1.1	B-PCT
بنياد	B-ORG
ملي	I-ORG
نخبگان	I-ORG
همچنين	O
به	O
گزارش	O
2013	B-ORG
مؤسسه	B-ORG
بروکينگز	I-ORG
استناد	O
و	O
اعلام	O
کرده	O
است	O
که	O
ايران	B-LOC
رتبه	O
اول	O
درصد	O
دانشجويان	O
علوم	O
،	O
فناوري	O
و	O
مهندسي	O
(	O
stem	O
)	O
را	O
نسبت	O
به	O
کل	O
دانشجويان	O
ايراني	O
در	O
آمريکا	B-LOC
بين	O
74	O
کشور	O
دنيا	O
دارا	O
است	O
.	O

علوم	O
مهندسي	O
بيشترين	O
درصد	O
ماندگاري	O
فارغ‌التحصيلان	O
در	O
آمريکا	B-LOC
بر	O
مبناي	O
گزارش	O
مؤسسه	B-ORG
بروکينگز	I-ORG
در	O
سال	B-DAT
2013	I-DAT
ميزان	O
ماندگاري	O
فارغ‌التحصيلان	O
خارجي	O
5	O
سال	O
بعد	O
از	O
فارغ‌التحصيلي	O
،	O
68	B-PCT
درصد	I-PCT
و	O
10	O
سال	O
بعد	O
از	O
فارغ‌التحصيلي	O
،	O
65	B-PCT
درصد	I-PCT
اعلام	O
شده	O
است	O
.	O

بيشترين	O
درصد	O
ماندگاري	O
فارغ‌التحصيلان	O
دکتري	O
در	O
آمريکا	B-LOC
متعلق	O
به	O
دو	O
کشور	O
چين	B-LOC
و	O
هند	B-LOC
است	O
و	O
کشورهاي	O
ايران	B-LOC
،	O
روماني	B-LOC
و	O
بلغارستان	B-LOC
نيز	O
درصد	O
ماندگاري	O
بالاي	O
ميانگين	O
داشته	O
و	O
پايين‌ترين	O
درصد	O
ماندگاري	O
در	O
آمريکا	B-LOC
متعلق	O
به	O
کشورهاي	O
تايلند	B-LOC
،	O
شيلي	B-LOC
و	O
اردن	B-LOC
است	O
.	O

در	O
ميان	O
رشته‌هاي	O
علوم	O
مهندسي	O
،	O
علوم	O
کامپيوتر	O
با	O
بالاترين	O
درصد	O
ماندگاري	O
پنج	O
سال	O
(	O
79	B-PCT
درصد	I-PCT
)	O
در	O
امريکا	B-LOC
در	O
رتبه	O
اول	O
و	O
بعد	O
از	O
آن	O
مهندسي	O
برق	O
و	O
کامپيوتر	O
با	O
درصد	O
ماندگاري	O
(	O
77	B-PCT
درصد	I-PCT
)	O
در	O
رتبه	O
دوم	O
قرار	O
دارد	O
.	O

دانشگاه‌هايي	O
که	O
بيشترين	O
مقاصد	O
دانشجويان	O
ايراني	O
در	O
آمريکا	B-LOC
هستند	O
نام	O
دانشگاه	O
رتبه	O
دانشگاه	O
(	O
QS	O
)	O
مجموع	O
دانشجويان	O
خارجي	O
1	O
کاليفرنياي	B-ORG
شمالي	I-ORG
78	O
2	O
نور	B-ORG
استان	I-ORG
26	O
10559	O
3	O
تگزاس	B-ORG
AM	O
160	O
6690	O
4	O
کاليفرنياي	B-ORG
جنوبي	I-ORG
136	O
12334	O
5	O
پلي	B-ORG
فن	I-ORG
ويرجينيا	I-ORG
361	O
مناطقي	O
که	O
بيشترين	O
مقاصد	O
دانشجويان	O
ايراني	O
در	O
امريکا	B-LOC
هستند	O
نام	O
مناطق	O
تعداد	O
دانشجويان	O
ايراني	O
تعداد	O
دانشجويان	O
خارجي	O
1	O
لس‌آنجلس	B-LOC
645	O
68271	O
2	O
نيويورک	B-LOC
-	O
نيوجرسي	B-LOC
شمالي	I-LOC
470	O
106758	O
3	O
بوستون	B-LOC
434	O
53486	O
4	O
شيکاگو	B-LOC
282	O
35204	O
5	O
واشنگتن	B-LOC
256	O
35459	O
در	O
گزارش	O
بنياد	B-ORG
ملي	I-ORG
نخبگان	I-ORG
لس‌آنجلس	B-LOC
،	O
نيويورک	B-LOC
-	O
نيوجرسي	B-LOC
شمالي	I-LOC
،	O
بوستون	B-LOC
،	O
شيکاگو	B-LOC
و	O
واشنگتن	B-LOC
،	O
مناطقي	O
هستند	O
که	O
بيشترين	O
مقاصد	O
دانشجويان	O
ايراني	O
در	O
امريکا	B-LOC
را	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
مي‌دهند	O
.	O

نگاهي	O
به	O
سند	O
خروج	O
نخبگان	O
از	O
چرخه	O
خدمت	O
ازآنجايي‌که	O
در	O
سند	O
راهبردي	O
کشور	O
در	O
امور	O
نخبگان	O
از	O
واژه	O
«	O
مهاجرت	O
نخبگان	O
»	O
استفاده	O
نشده	O
و	O
عبارت	O
«	O
خروج	O
»	O
به	O
کار	O
گرفته	O
شده	O
اين	O
موضوع	O
در	O
3	O
بخش	O
قابل‌بررسي	O
است	O
.	O

خروج	O
زماني	O
رخ	O
مي‌دهد	O
که	O
نخبه	O
از	O
چرخه	O
خدمت	O
به	O
جامعه	O
و	O
اثرگذاري	O
خارج	O
شود	O
؛	O
خواه	O
داخل	O
کشور	O
باشد	O
(	O
خروج	O
خاموش	O
)	O
يا	O
خارج	O
از	O
کشور	O
.	O

صاحبان	O
استعدادهاي	O
برتر	O
و	O
نخبگان	O
،	O
اغلب	O
با	O
نيت	O
کسب	O
تخصص	O
و	O
بازگشت	O
و	O
خدمت	O
به	O
کشور	O
يا	O
با	O
نيت	O
اقامت	O
در	O
کشور	O
مقصد	O
و	O
کار	O
در	O
آنجا	O
،	O
از	O
کشور	O
خارج	O
مي‌شوند	O
.	O

خروج	O
نخبگان	O
از	O
کشور	O
دربردارنده	O
دو	O
وجه	O
متفاوت	O
فرصت	O
آميز	O
و	O
تهديدآميز	O
است	O
.	O

به‌نحوي‌که	O
تسريع	O
و	O
تسهيل	O
طي	O
مسير	O
نبوي	O
و	O
همچنين	O
توانمندسازي	O
و	O
امکان	O
مشارکت	O
اجتماع	O
نخبگاني	O
در	O
فعاليت‌هاي	O
بين‌المللي	O
جزء	O
وجوه	O
فرصت	O
آميز	O
اين	O
موضوع	O
تلقي	O
مي‌شود	O
؛	O
اما	O
از	O
ديدگاه	O
تهديدآميز	O
،	O
اين	O
پديده	O
سبب	O
از	O
دست	O
رفتن	O
اثرگذاري	O
نخبه	O
در	O
جامعه	O
و	O
هدر	O
رفتن	O
سرمايه‌گذاري‌هاي	O
کشور	O
در	O
توسعه	O
اجتماع	O
نخبگاني	O
مي‌شود	O
.	O

انتهاي	O
متن	O
/	O
