چرا	O
پيکر	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
کنار	O
مزار	O
پيامبر	B-PER
تدفين	O
نشد	O
؟	O

عقيق	B-ORG
:	O
يکي	O
از	O
امامان	O
معصوم	O
و	O
نوه	O
بزرگ	O
پيامبر	B-PER
اعظم	I-PER
حضرت	I-PER
محمد	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
،	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
مجتبي	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
است	O
که	O
مورد	O
ظلم	O
بني‌اميه	O
و	O
ديگر	O
دشمنان	O
واقع	O
شده	O
و	O
با	O
زهر	O
کينه	O
به	O
شهادت	O
رسيده	O
و	O
بعد	O
از	O
شهادت	O
نيز	O
،	O
جنازه	O
مطهر	O
آن	O
حضرت	O
مورد	O
حمله	O
و	O
تيرباران	O
واقع	O
شد	O
.	O

اين	O
دشمنان	O
چه	O
کساني	O
بودند	O
؟	O

و	O
چرا	O
با	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
مجتبي	I-PER
که	O
به	O
گفته	O
پيامبر	B-PER
سيد	O
جوانان	O
اهل	O
بهشت	O
بود	O
اين‌گونه	O
برخورد	O
کردند	O
؟	O

و	O
هدف	O
شان	O
چه	O
بود	O
؟	O

به	O
گفته	O
مورخان	O
يکي	O
از	O
افرادي	O
که	O
در	O
آزار	O
و	O
اذيت	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
،	O
چه	O
در	O
حال	O
حيات	O
و	O
چه	O
بعد	O
از	O
شهادت	O
آن	O
حضرت	O
نقش	O
مؤثري	O
داشت	O
،	O
معاويه	B-PER
پسر	O
ابي	B-PER
سفيان	I-PER
است	O
.	O

او	O
از	O
طرف	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
براي	O
آينده‌ي	O
بني‌اميه	O
احساس	O
خطر	O
مي‌کرد	O
و	O
سرانجام	O
با	O
دروغ	O
و	O
تزوير	O
وعده	O
-	O
که	O
همسر	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
بود	O
-	O
را	O
وادار	O
کرد	O
که	O
آن	O
حضرت	O
را	O
به	O
شهادت	O
برساند	O
.	O

فرد	O
ديگري	O
که	O
عداوت	O
بسياري	O
با	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
مجتبي	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
داشت	O
و	O
حتي	O
در	O
جلوگيري	O
از	O
دفن	O
جنازه	O
ايشان	O
در	O
کنار	O
مرقد	O
پيامبر	B-PER
نقش	O
مؤثري	O
داشت	O
؛	O
مروان	B-PER
پسر	O
حکم	B-PER
بود	O
.	O

همان	O
کسي	O
که	O
پيامبر	B-PER
او	O
و	O
پدر	O
ش	O
را	O
به	O
خاطر	O
کارهاي	O
خلاف	O
و	O
دشمني‌ها	O
يشان	O
نسبت	O
به	O
اسلام	O
از	O
مدينه	B-LOC
بيرون	O
کرده	O
بود	O
،	O
و	O
عمر	B-PER
و	O
ابوبکر	B-PER
از	O
رفع	O
تبعيد	O
آن‌ها	O
امتناع	O
کرده	O
بودند	O
اما	O
عثمان	B-PER
در	O
زمان	O
خلافت	O
ش	O
آن‌ها	O
را	O
به	O
شهر	O
آورد	O
و	O
مروان	B-PER
را	O
داماد	O
خود	O
کرد	O
.	O

مروان	B-PER
نسبت	O
به	O
خاندان	O
پيامبر	B-PER
بغض	O
و	O
کينه‌ي	O
شديدي	O
داشت	O
و	O
هيچ	O
زماني	O
از	O
آزار	O
و	O
اذيت	O
اهل‌بيت	O
دريغ	O
نمي‌کرد	O
.	O

چنانکه	O
مي‌دانيد	O
مسلمان	O
شدن	O
بني‌اميه	O
و	O
آل	O
ابوسفيان	B-PER
از	O
روي	O
ناچاري	O
بود	O
و	O
آن‌ها	O
زماني	O
مسلمان	O
شدند	O
که	O
اسلام	O
قدرت	O
حاکم	O
شده	O
بود	O
و	O
آن‌ها	O
براي	O
حفظ	O
جان	O
خود	O
اسلام	O
آوردند	O
.	O

ازاين‌رو	O
آن‌ها	O
هيچ‌وقت	O
با	O
خلوص	O
نيت	O
مسلمان	O
نشدند	O
و	O
از	O
هر	O
فرصتي	O
براي	O
ضربه	O
زدن	O
به	O
اسلام	O
استفاده	O
مي‌کردند	O
.	O

آن‌ها	O
به	O
گفته‌هاي	O
پيامبر	B-PER
و	O
دستورات	O
حضرت	O
اعتنايي	O
نداشتند	O
.	O

در	O
جريان	O
دفن	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
وقتي‌که	O
ابوسعيد	B-PER
مدري	I-PER
(	O
از	O
اصحاب	O
پيامبر	B-PER
)	O
به	O
مروان	B-PER
گفت	O
:	O
آيا	O
از	O
دفن	O
حسن	B-PER
در	O
کنار	O
جد	O
ش	O
ممانعت	O
مي‌کني	O
درحالي‌که	O
رسول	B-PER
خدا	I-PER
او	O
را	O
سيد	O
جوانان	O
اهل	O
بهشت	O
ناميد	O
؛	O
مروان	B-PER
با	O
تمسخر	O
به	O
او	O
گفت	O
:	O
اگر	O
امثال	O
تو	O
حديث	O
پيامبر	B-PER
را	O
روايت	O
نمي‌کردند	O
ضايع	O
شده	O
و	O
از	O
بين	O
مي‌رفت	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اين	O
روايت	O
مي‌فهميم	O
که	O
مروان	B-PER
و	O
امثال	O
او	O
چقدر	O
به	O
اسلام	O
پاي	O
بند	O
بودند	O
!	O

و	O
حتي	O
سعي	O
داشتند	O
احاديث	O
و	O
سفارشات	O
پيامبر	B-PER
گفته	O
نشود	O
و	O
مردم	O
آن‌ها	O
را	O
فراموش	O
کنند	O
.	O

بني‌اميه	O
از	O
اسلام	O
به‌عنوان	O
سپري	O
براي	O
پيشبرد	O
اهداف	O
خود	O
استفاده	O
مي‌کردند	O
.	O

دليل	O
ديگري	O
که	O
در	O
رابطه	O
با	O
جلوگيري	O
مروان	B-PER
از	O
دفن	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
گفته	O
شده	O
اين	O
است	O
که	O
چون	O
مروان	B-PER
آن	O
زمان	O
از	O
حکومت	O
مدينه	B-LOC
عزل	O
شده	O
بود	O
با	O
اين	O
اقدام	O
مي‌خواست	O
معاويه	B-PER
را	O
از	O
خودش	O
راضي	O
کند	O
و	O
به	O
اين	O
وسيله	O
،	O
خوش‌خدمتي	O
خود	O
را	O
به	O
معاويه	B-PER
نشان	O
دهد	O
و	O
دوباره	O
به	O
حکومت	O
مدينه	B-LOC
برسد	O
و	O
به	O
همين	O
خاطر	O
بعد	O
از	O
اينکه	O
از	O
دفن	O
امام	O
جلوگيري	O
کرد	O
آن	O
را	O
با	O
آب‌وتاب	O
براي	O
معاويه	B-PER
گزارش	O
کرد	O
.	O

فرد	O
ديگري	O
که	O
در	O
جلوگيري	O
از	O
دفن	O
امام	O
در	O
کنار	O
مرقد	O
پيامبر	B-PER
نقش	O
داشت	O
عايشه	B-PER
دختر	O
ابوبکر	B-PER
و	O
همسر	O
پيامبر	B-PER
بود	O
که	O
به	O
تحريک	O
مروان	B-PER
و	O
همچنين	O
به	O
خاطر	O
عداوتي	O
که	O
از	O
امام	B-PER
علي	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
و	O
فرزندان	O
آن	O
حضرت	O
داشت	O
از	O
دفن	O
امام	O
در	O
روضه	O
پيامبر	B-PER
جلوگيري	O
کرد	O
.	O

مروان	B-PER
به‌عنوان	O
سردمدار	O
اين	O
فتنه	O
مي‌گفت	O
که	O
چرا	O
عثمان	B-PER
بايد	O
بيرون	O
مدينه	B-LOC
دفن	O
شود	O
و	O
حسن	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
در	O
کنار	O
پيامبر	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
.	O
در	O
اين	O
ميان	O
نيز	O
آل	O
امير	B-PER
و	O
آل	O
ابوسفيان	B-PER
و	O
فرزندان	O
عثمان	B-PER
با	O
او	O
هم‌صدا	O
شدند	O
و	O
از	O
اين	O
کار	O
جلوگيري	O
کردند	O
.	O

عايشه	B-PER
نيز	O
به	O
فرزندان	O
امام	B-PER
علي	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
مخصوصاً	O
به	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
بدبين	O
بود	O
و	O
نسبت	O
به	O
او	O
کينه	O
داشت	O
.	O

همسر	O
پيامبر	B-PER
در	O
جريان	O
دفن	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
گفت	O
:	O
مي‌خواهيد	O
کسي	O
را	O
که	O
من	O
دوست	O
ندارم	O
به	O
خانه	O
من	O
داخل	O
کنيد	O
.	O

البته	O
ادعاي	O
او	O
هم	O
مانند	O
ادعاي	O
سايرين	O
بهانه	O
بود	O
؛	O
چون	O
از	O
خانه	O
پيامبر	B-PER
سهم	O
کمي	O
داشت	O
و	O
نمي‌توانست	O
ادعا	O
کند	O
که	O
خانه	O
همه‌	O
اش	O
مال	O
او	O
ست	O
اما	O
چون	O
از	O
حضرت	B-PER
علي	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
و	O
فرزندان	O
آن	O
حضرت	O
به	O
خاطر	O
وقايعي	O
که	O
پيش‌ازاين	O
جريان	O
اتفاق	O
افتاده	O
بود	O
کينه	O
و	O
عداوت	O
داشت	O
با	O
اين	O
بهانه	O
از	O
دفن	O
امام	O
جلوگيري	O
کرد	O
.	O

هدف	O
ديگري	O
که	O
مخالفين	O
از	O
اين	O
اقدام	O
خود	O
داشتند	O
دور	O
کردن	O
خاندان	O
پيامبر	B-PER
اکرم	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
از	O
ايشان	O
و	O
جايگزيني	O
وابستگان	O
خود	O
به‌عنوان	O
نزديکان	O
پيامبر	B-PER
بود	O
که	O
البته	O
دررسيدن	O
به	O
اين	O
هدف	O
توفيق	O
چنداني	O
نيافتند	O
.	O

منبع	O
:	O
فارس	B-ORG

