پيام	O
مهم	O
نبرد	O
آزادسازي	O
موصل	B-LOC
/ادعاي	O
طرفداري	O
آل	O
سعود	O
و	O
ترکيه	B-LOC
از	O
اهل	O
سنت	O
عراق	B-LOC
دروغ	O
است	O

به	O
گزارش	O
شستون	B-ORG
،	O
عمليات	O
بزرگ	O
آزادسازي	O
شهر	B-LOC
موصل	I-LOC
از	O
اشغال	O
تروريست‌هاي	O
تکفيري	O
از	O
صبح	B-TIM
روز	I-TIM
دوشنبه	I-TIM
26	I-TIM
مهرماه	I-TIM
95	I-TIM
برابر	O
با	O
هفدهم	B-DAT
اکتبر	I-DAT
2016	I-DAT
به	O
دستور	O
حيدرالعبادي	B-PER
نخست‌وزير	O
و	O
فرمانده	O
کل	O
نيروهاي	B-ORG
مسلح	I-ORG
عراق	I-ORG
آغاز	O
شد	O
،	O
از	O
آن	O
زمان	O
تاکنون	O
بخش‌هاي	O
وسيعي	O
از	O
مناطق	O
اطراف	O
اين	O
شهر	O
از	O
لوث	O
مزدوران	O
موردحمايت	O
ارتجاع	O
عرب	O
و	O
برخي	O
کشورهاي	O
غربي	O
و	O
ترکيه	B-LOC
پاک‌سازي	O
شده	O
است	O
.	O

موصل	B-LOC
از	O
بزرگ‌ترين	O
شهرهاي	O
عراق	B-LOC
،	O
مرکز	O
اداري	O
استان	B-LOC
نينوا	I-LOC
در	O
شمال	O
اين	O
کشور	O
است	O
.	O

اين	O
شهر	O
در	O
جريان	O
پيشروي‌هاي	O
عمده	O
داعش	B-ORG
،	O
در	O
تابستان	B-DAT
2014	I-DAT
به	O
تصرف	O
عناصر	O
اين	O
گروه	O
تروريستي	O
در	O
آمد	O
و	O
به‌عنوان	O
مرکز	O
اصلي	O
حضور	O
تکفيري‌ها	O
در	O
عراق	B-LOC
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
«	O
.	O
رجب	B-PER
طيب	I-PER
اردوغان	I-PER
»	O
رئيس‌جمهوري	O
ترکيه	B-LOC
در	O
اظهارات	O
مداخله‌جويانه	O
گفته	O
بود	O
:	O
«	O
عراق	B-LOC
به‌تنهايي	O
نمي‌تواند	O
عمليات	O
آزادسازي	O
موصل	B-LOC
را	O
پيش	O
ببرد	O
»	O
نيروهاي	O
ارتش	B-ORG
ترکيه	I-ORG
در	O
حال	O
حاضر	O
در	O
پايگاهي	O
در	O
نزديکي	O
موصل	B-LOC
حضور	O
دارند	O
.	O

موضوع	O
حضور	O
ارتش	B-ORG
ترکيه	I-ORG
در	O
شمال	B-LOC
عراق	I-LOC
،	O
به	O
تنش‌هاي	O
لفظي	O
ميان	O
سران	O
دو	O
کشور	O
و	O
اختلافاتي	O
سياسي	O
ميان	O
بغداد	B-LOC
و	O
آنکارا	B-LOC
انجاميده	O
است	O
و	O
باوجود	O
درخواست‌هاي	O
مکرر	O
بغداد	B-LOC
،	O
اين	O
کشور	O
حاضر	O
به	O
خروج	O
نظاميان	O
ش	O
از	O
داخل	O
خاک	O
عراق	B-LOC
نيست	O
و	O
بر	O
ادامه	O
اشغالگري	O
تأکيد	O
مي‌کند	O
.	O

رژيم	B-ORG
آل	I-ORG
سعود	I-ORG
و	O
ترکيه	B-LOC
با	O
اذعان	O
به	O
نقش	O
مهم	O
نيروهاي	O
داوطلب	O
مردمي	O
(	O
حد	B-ORG
شعبي	I-ORG
)	O
در	O
مواضعي	O
مداخله‌جويانه	O
با	O
حضور	O
اين	O
نيروها	O
در	O
نبرد	O
آزادسازي	O
موصل	B-LOC
مخالفت	O
کرده‌اند	O
تا	O
بار	O
ديگر	O
حمايت	O
اين	O
کشورها	O
از	O
تروريست‌هاي	O
تکفيري	O
براي	O
افکار	O
جهان	O
اثبات	O
شود	O
.	O

در	O
اين	O
زمينه	O
يک	O
عضو	O
مطرح	O
مجلس	B-ORG
اعلاي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
عراق	I-ORG
و	O
نماينده	O
سابق	O
پارلمان	O
،	O
عمليات	O
بزرگ	O
نيروهاي	O
ارتش	B-ORG
و	I-ORG
حد	I-ORG
شعبي	I-ORG
عراق	I-ORG
براي	O
آزادسازي	O
شهر	B-LOC
موصل	I-LOC
از	O
اشغال	O
تکفيري‌ها	O
را	O
ضربه	O
کوبنده	O
و	O
ويرانگر	O
به	O
تروريسم	O
قلمداد	O
کرد	O
«	O
.	O
جواد	B-PER
البزوني	I-PER
»	O
نماينده	O
سابق	O
پارلمان	B-ORG
عراق	I-ORG
و	O
عضو	O
مطرح	O
مجلس	B-ORG
اعلاي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
تسنيم	B-ORG
در	O
عراق	B-LOC
گفت	O
عمليات	O
آزادسازي	O
موصل	B-LOC
ضربه	O
کوبنده‌اي	O
به	O
تروريسم	O
و	O
حاميان	O
ش	O
وارد	O
کرده	O
است	O
و	O
اقتدار	O
عراق	B-LOC
را	O
به	O
آن	O
بازگردانده	O
و	O
توانمندي	O
کشور	O
و	O
مردم	O
آن	O
براي	O
وحدت	O
و	O
يکپارچگي	O
و	O
التيام	O
جراحت‌ها	O
را	O
به	O
خاطر	O
حفظ	O
عراق	B-LOC
و	O
تماميت	O
ارضي	O
و	O
حاکميت	O
ملي	O
آن	O
مورد	O
تأکيد	O
قرار	O
داده	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
وي	O
،	O
عمليات	O
آزادسازي	O
موصل	B-LOC
همچنين	O
رؤياهاي	O
توسعه‌طلبانه	O
ترکيه	B-LOC
براي	O
بازيابي	O
امپراتوری	B-ORG
عثماني	I-ORG
را	O
بر	O
باد	O
داده	O
و	O
سبب	O
انزواي	O
آن	O
در	O
صحنه	O
ميداني	O
و	O
در	O
جامعه	O
بين‌الملل	O
شده	O
است	O
.	O

البزوني	B-PER
اظهار	O
داشت	O
:	O
عراق	B-LOC
امروز	O
به	O
همه	O
جهان	O
تأکيد	O
مي‌کند	O
که	O
يک	O
کشور	O
قوي	O
داراي	O
حاکميت	O
و	O
تأثيرگذاري	O
بزرگ	O
درزمينهٔ	O
سياسي	O
و	O
اقتصادي	O
است	O
و	O
با	O
قدرت	O
به	O
صحنه	O
بين‌المللي	O
باز	O
خواهد	O
گشت	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
حد	B-ORG
شعبي	I-ORG
يک	O
نيروي	O
بزرگ	O
و	O
تأثيرگذار	O
در	O
معادلات	O
است	O
که	O
پايبندي	O
و	O
منظم	O
بودن	O
خود	O
را	O
به‌عنوان	O
يک	O
موسسه	O
در	O
چارچوب	O
نيروهاي	O
مسلح	O
عراق	B-LOC
اثبات	O
کرده	O
است	O
.	O

البزوني	B-PER
اظهار	O
داشت	O
عراق	B-LOC
پست	O
داعش	B-ORG
و	O
پس	O
از	O
آزادسازي	O
موصل	B-LOC
بسيار	O
قوي‌تر	O
از	O
قبل	O
خواهد	O
بود	O
و	O
دولت	O
هم	O
دامنه	O
سيطره	O
و	O
نفوذ	O
خود	O
را	O
بر	O
تمام	O
خاک	O
گسترش	O
خواهد	O
داد	O
،	O
و	O
ديگر	O
جايي	O
براي	O
کانون‌هاي	O
تروريسم	O
و	O
خارج	O
از	O
دولت	O
نخواهد	O
بود	O
.	O

عضو	O
مطرح	O
مجلس	B-ORG
اعلاي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
عراق	I-ORG
افزود	O
همه	O
متقاعد	O
شده‌اند	O
که	O
هيچ	O
گزينه‌اي	O
جز	O
اين‌که	O
تحت	O
پرچم	O
عراق	B-LOC
متحد	O
زندگي	O
کنند	O
،	O
وجود	O
ندارد	O
و	O
کشورهايي	O
که	O
از	O
تروريسم	O
حمايت	O
مي‌کنند	O
همچون	O
ترکيه	B-LOC
،	O
رژيم	B-ORG
سعودي	I-ORG
و	O
قطر	B-LOC
هرگز	O
خير	O
اهل	O
سنت	O
عراق	B-LOC
را	O
آن‌گونه	O
که	O
توهم	O
دارند	O
،	O
نمي‌خواهند	O
و	O
فقط	O
به	O
دنبال	O
منافع	O
خود	O
هستند	O
و	O
با	O
ملت	O
عراق	B-LOC
خصومت	O
دارند	O
.	O

منبع	O
:	O
تسنيم	B-ORG

