تهران	B-LOC
در	O
بخش	O
جوانان	O
و	O
بزرگ‌سالان	O
قهرمان	O
شد	O
/	O
معرفي	O
نفرات	O
برتر	O
در	O
مسافت	O
200	O
متر	O

مسابقات	O
فينال	O
مسافت	O
200	O
متر	O
در	O
روز	O
پاياني	O
رقابت‌هاي	O
قهرماني	O
کشور	O
آب‌هاي	O
آرام	O
بانوان	O
برگزار	O
شد	O
.	O

در	O
کنياک	O
يک‌نفره	O
200	O
متر	O
بزرگ‌سالان	O
هديه	B-PER
کاظمي	I-PER
از	O
هرمزگان	B-LOC
،	O
مائده	B-PER
طهماسبي	I-PER
از	O
تهران	B-LOC
و	O
گلناز	B-PER
غضنفريان	I-PER
از	O
مازندران	B-LOC
مقام‌هاي	O
اول	O
تا	O
سوم	O
را	O
به	O
دست	O
آوردند	O
.	O

درکانوي	O
يک‌نفره	O
200	O
متر	O
جوانان	O
زيبا	B-PER
سماک	I-PER
حرفه	I-PER
از	O
گيلان	B-LOC
مدال	O
طلا	O
،	O
پرستو	B-PER
مهنما	I-PER
از	O
آذربايجان	B-LOC
شرقي	I-LOC
مدال	O
نقره	O
و	O
فاطيما	B-PER
کاظمي	I-PER
از	O
تهران	B-LOC
مدال	O
برنز	O
کسب	O
کردند	O
.	O

در	O
کنياک	O
يک‌نفره	O
200	O
متر	O
جوانان	O
الناز	B-PER
شفيعيان	I-PER
از	O
گيلان	B-LOC
مقام	O
اول	O
،	O
راسپينا	B-PER
قوي‌دل	I-PER
از	O
تهران	B-LOC
مقام	O
دوم	O
و	O
ماندانا	B-PER
ميرزاده	I-PER
از	O
کرمانشاه	B-LOC
مقام	O
سوم	O
را	O
به	O
دست	O
آوردند	O
.	O

درکانوي	O
يک‌نفره	O
200	O
متر	O
بزرگ‌سالان	O
هيوا	B-PER
افضلي	I-PER
از	O
کرمانشاه	B-LOC
،	O
آتنا	B-PER
رئوفي	I-PER
از	O
گيلان	B-LOC
و	O
مهسا	B-PER
کهن‌سال	I-PER
از	O
خوزستان	B-LOC
صاحب	O
مدال	O
شدند	O
.	O

در	O
کنياک	O
دونفره	O
200	O
متر	O
بزرگ‌سالان	O
هديه	B-PER
کاظمي	I-PER
و	O
سارا	B-PER
کاظمي	I-PER
از	O
هرمزگان	B-LOC
اول	O
،	O
مونا	B-PER
ابراهيمي	I-PER
و	O
مائده	B-PER
طهماسبي	I-PER
از	O
تهران	B-LOC
دوم	O
و	O
هستي	B-PER
کيانوري	I-PER
و	O
افسانه	B-PER
سپهري	I-PER
از	O
کرمانشاه	B-LOC
سوم	O
شدند	O
.	O

درکانوي	O
دونفره	O
200	O
متر	O
جوانان	O
پريسا	B-PER
محمد	I-PER
زاده	I-PER
و	O
نگين	B-PER
خدمت	I-PER
گذار	I-PER
از	O
گيلان	B-LOC
،	O
فاطيما	B-PER
کاظمي	I-PER
و	O
صبا	B-PER
سينايي	I-PER
از	O
تهران	B-LOC
و	O
پرستو	B-PER
مهنما	I-PER
و	O
سحر	B-PER
عشايري	I-PER
از	O
آذربايجان	B-LOC
شرقي	I-LOC
مقام	O
اول	O
تا	O
سوم	O
را	O
به	O
دست	O
آوردند	O
.	O

در	O
کنياک	O
دونفره	O
200	O
متر	O
جوانان	O
راسپينا	B-PER
قوي‌دل	I-PER
و	O
ساغر	B-PER
خاقاني	I-PER
از	O
تهران	B-LOC
مقام	O
اول	O
،	O
ماندانا	B-PER
ميرزاده	I-PER
و	O
سما	B-PER
ياسمي	I-PER
از	O
کرمانشاه	B-LOC
مقام	O
دوم	O
و	O
نرجس	B-PER
کارگر	I-PER
پور	I-PER
و	O
نازنين	B-PER
الهي‌ها	I-PER
از	O
گيلان	B-LOC
مقام	O
سوم	O
را	O
به	O
دست	O
آوردند	O
.	O

درکانوي	O
دونفره	O
200	O
متر	O
بزرگ‌سالان	O
ناديا	B-PER
تانک	I-PER
و	O
هيوا	B-PER
افضلي	I-PER
از	O
کرمانشاه	B-LOC
اول	O
،	O
آتنا	B-PER
رئوفي	I-PER
و	O
نسترن	B-PER
شفيع‌زاده	I-PER
از	O
گيلان	B-LOC
دوم	O
و	O
مريم	B-PER
شور	I-PER
گشتي	I-PER
و	O
زهرا	B-PER
مطهري	I-PER
از	O
تهران	B-LOC
سوم	O
شدند	O
.	O

در	O
کنياک	O
چهارنفره	O
200	O
متر	O
بزرگ‌سالان	O
تيم	O
تهران	B-LOC
با	O
ترکيب	O
مائده	B-PER
طهماسبي	I-PER
،	O
سمن	B-PER
سلطاني	I-PER
،	O
صدف	B-PER
مقدم	I-PER
پور	I-PER
و	O
مائده	B-PER
شور	I-PER
گشتي	I-PER
مدال	O
طلا	O
،	O
تيم	O
هرمزگان	B-LOC
با	O
ترکيب	O
کيانا	B-PER
کمال	I-PER
زاده	I-PER
،	O
هما	B-PER
نجيبي	I-PER
،	O
فاطمه	B-PER
احمدي	I-PER
و	O
ستاره	B-PER
شريفي	I-PER
مدال	O
نقره	O
و	O
تيم	O
مازندران	B-LOC
با	O
ترکيب	O
مريم	B-PER
رمضان	I-PER
خواه	I-PER
،	O
رؤيا	B-PER
درويش	I-PER
،	O
زمين	B-PER
سعيد	I-PER
پور	I-PER
و	O
مريم	B-PER
منفرد	I-PER
مدال	O
برنز	O
به	O
دست	O
آورند	O
.	O

در	O
کنياک	O
چهارنفره	O
200	O
متر	O
جوانان	O
تيم	O
تهران	B-LOC
با	O
ترکيب	O
پديده	B-PER
پهلوان‌زاده	I-PER
،	O
سارا	B-PER
حسيني	I-PER
،	O
ساقي	B-PER
خاقاني	I-PER
و	O
ساجده	B-PER
تبريزي	I-PER
مقام	O
اول	O
،	O
تيم	O
گيلان	B-LOC
با	O
ترکيب	O
الناز	B-PER
شفيعيان	I-PER
،	O
نرجس	B-PER
کارگر	I-PER
پور	I-PER
،	O
نازنين	B-PER
الهي‌ها	I-PER
سوگند	B-PER
جعفر	I-PER
زاده	I-PER
مقام	O
دوم	O
و	O
تيم	O
تهران	B-LOC
توابع	O
با	O
ترکيب	O
پانيز	B-PER
عيوضي	I-PER
،	O
نازنين	B-PER
فرزانه	I-PER
،	O
ساناز	B-PER
همت	I-PER
زاده	I-PER
و	O
سوگند	B-PER
جعفر	I-PER
زاده	I-PER
مقام	O
سوم	O
را	O
از	O
آن	O
خود	O
کردند	O
.	O

تيم	O
تهران	B-LOC
در	O
بخش	O
جوانان	O
و	O
بزرگ‌سالان	O
قهرمان	O
شديد	O
از	O
رقابت	O
قايقرانان	O
در	O
41	O
مسابقه	O
از	O
26	O
ماده	O
در	O
رده‌هاي	O
سني	O
جوانان	O
و	O
بزرگ‌سالان	O
چهره	O
تيم‌هاي	O
برتر	O
مسابقات	O
قهرماني	O
کشور	O
مشخص	O
شد	O
.	O

بر	O
اين	O
اساس	O
در	O
رده	O
سني	O
بزرگ‌سالان	O
تيم	O
تهران	B-LOC
با	O
196	O
امتياز	O
به‌عنوان	O
قهرماني	O
دست	O
پيدا	O
کرد	O
،	O
هرمزگان	B-LOC
با	O
181	O
امتياز	O
در	O
رده	O
دوم	O
قرار	O
گرفت	O
و	O
همدان	O
با	O
155	O
امتياز	O
سوم	O
شد	O
.	O

در	O
رده	O
سني	O
جوانان	O
تيم	O
تهران	B-LOC
با	O
205	O
امتياز	O
عنوان	O
قهرماني	O
را	O
از	O
آن	O
خود	O
کرد	O
،	O
گيلان	B-LOC
با	O
201	O
امتياز	O
دوم	O
شد	O
و	O
تهران	B-LOC
توابع	O
با	O
176	O
امتياز	O
در	O
جايگاه	O
سوم	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

بر	O
اين	O
اساس	O
رقابت‌هاي	O
قهرماني	O
کشور	O
آب‌هاي	O
آرام	O
بانوان	O
در	O
درياچه	B-LOC
آزادي	I-LOC
به	O
پايان	O
رسيد	O
.	O

منبع	O
:	O
تسنيم	B-LOC

