نگاهي	O
به	O
استراتژي	O
گاليوري	O
آمريکا	B-LOC
+	O
فيلم	O

(	O
بسم	O
الله	O
الرحمن	O
الرحيم	O
)	O
کارتون	O
خاطره‌انگيز	O
«	O
سفرهاي	O
اليور	O
»	O
منبع	O
الهام	O
يک	O
استراتژي	O
سياسي	O
شده	O
که	O
در	O
منطقه	O
غرب	B-LOC
آسيا	I-LOC
و	O
شمال	B-LOC
آفريقا	I-LOC
توسط	O
دولت‌هاي	O
غربي	O
در	O
حال	O
اجرا	O
شدن	O
است	O
.	O

گزارش	O
تصويري	O
يکي	O
از	O
فرم‌هاي	O
رايج	O
توليد	O
محتوا	O
و	O
خبر	O
است	O
که	O
توسط	O
بسياري	O
از	O
رسانه‌هاي	O
دنيا	O
توليد	O
مي‌شود	O
.	O

مشرق	B-ORG
نيز	O
با	O
توجه	O
به	O
روند	O
توسعه	O
رسانه‌اي	O
خود	O
و	O
ذائقه	O
مخاطبان	O
،	O
توليد	O
گزارش‌هاي	O
تصويري	O
را	O
شروع	O
کرده	O
است	O
.	O

استراتژي	O
گالري	O
آمريکا	B-LOC
دانلود	O
متن	O
گزارش	O
مشرق	B-ORG
براي	O
آن	O
دسته	O
از	O
مخاطبان	O
که	O
امکان	O
پخش	O
يا	O
دانلود	O
گزارش	O
تصويري	O
را	O
ندارند	O
،	O
متن	O
اين	O
گزارش	O
را	O
منتشر	O
مي‌کند	O
:	O
براي	O
همه	O
دهه	O
شصتي‌ها	O
کارتون	O
«	O
سفرهاي	O
اليور	B-PER
»	O
پر	O
از	O
حس	O
نوستالژي	O
است	O
؛	O
چون	O
آدم	O
کوچولوها	O
ي	O
اين	O
کارتون	O
براي	O
همه	O
بسيار	O
جذاب	O
بودند	O
،	O
به‌ويژه	O
اين‌که	O
آن‌ها	O
به	O
کمک	O
اليور	B-PER
که	O
فردي	O
با	O
قد	O
و	O
قواره	O
معمولي	O
بود	O
،	O
اما	O
در	O
قياس	O
با	O
آن‌ها	O
شبيه	O
يک	O
غول	O
به	O
نظر	O
مي‌رسيد	O
،	O
سعي	O
در	O
حفظ	O
جزيره‌	O
شان	O
داشتند	O
.	O

جالب	O
آنکه	O
در	O
قرن	O
جديد	O
از	O
اين	O
کارتون	O
خاطره‌انگيز	O
که	O
در	O
قرن	B-DAT
هفدهم	I-DAT
ميلادي	I-DAT
به	O
رشته	O
تحرير	O
درآمده	O
و	O
يکي	O
از	O
مشهورترين	O
داستان‌هاي	O
کودک	O
جهان	O
لقب	O
گرفته	O
است	O
،	O
يک	O
استراتژي	O
سياسي	O
الهام	O
گرفته	O
شده	O
و	O
در	O
منطقه	O
غرب	B-LOC
آسيا	I-LOC
و	O
شمال	B-LOC
آفريقا	I-LOC
توسط	O
دولت‌هاي	O
غربي	O
اجرا	O
گرديده	O
است	O
.	O

براي	O
بهتر	O
فهميدن	O
«	O
استراتژي	O
گاليوري	O
»	O
بايد	O
به	O
حدود	O
يک‌صد	O
سال	O
قبل	O
برگرديم	O
،	O
زماني	O
که	O
غرب	O
به	O
سردمداري	O
انگليس	B-LOC
رأي	O
به	O
تجزيه	O
حکومتي	O
داد	O
که	O
تا	O
پيش	O
از	O
اين	O
به	O
مدت	O
700	O
سال	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
قدرت‌هاي	O
جهاني	O
از	O
جنوب	B-LOC
اروپا	I-LOC
تا	O
غرب	B-LOC
آسيا	I-LOC
و	O
شمال	B-LOC
آفريقا	I-LOC
شناخته	O
مي‌شد	O
:	O
امپراتوري	O
عثماني	O
.	O

کتاب	O
«	O
»	O
صاعقه	O
صحرا	O
«	O
»	O
نوشته	O
«	O
»	O
جيمز	B-PER
بيلکولا	I-PER
«	O
»	O
يکي	O
از	O
استراتژيست‌هاي	O
ارشد	O
آمريکا	B-LOC
هدف	O
اصلي	O
از	O
تجزيه	O
امپراتوري	B-ORG
عثماني	I-ORG
،	O
کاهش	O
قدرت	O
اين	O
ابرقدرت	O
تاريخي	O
بود	O
تا	O
جايي	O
که	O
ديگر	O
هرگز	O
نتواند	O
در	O
معادلات	O
قدرت	O
جهاني	O
جايي	O
براي	O
خود	O
دست‌وپا	O
کند	O
.	O

هدفي	O
که	O
پس	O
از	O
تجزيه	O
به‌خوبي	O
محقق	O
شد	O
تا	O
پس	O
از	O
آن	O
نيز	O
بارها	O
و	O
بارها	O
توسط	O
غرب	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
روش‌هاي	O
تضعيف	O
ديگر	O
کشورها	O
به	O
کار	O
گرفته	O
شود	O
.	O

عملي	O
که	O
بعدها	O
به	O
«	O
»	O
استراتژي	O
گاليوري	O
«	O
»	O
معروف	O
گشت	O
.	O

اما	O
نگاه	O
گاليوري	O
دقيقاً	O
چيست	O
؟	O

«	O
»	O
جيمز	B-PER
بيلکولا	I-PER
«	O
»	O
يکي	O
از	O
استراتژيست‌هاي	O
ارشد	O
آمريکا	B-LOC
در	O
کتاب	O
«	O
»	O
صاعقه	O
صحرا	O
«	O
»	O
نگاه	O
گاليوري	O
را	O
اين‌گونه	O
تعريف	O
مي‌کند	O
:	O
«	O
»	O
اليور	B-PER
شخصي	O
ست	O
که	O
پس	O
از	O
غرق	O
شدن	O
کشتي	O
‌اش	O
در	O
دريا	O
سر	O
از	O
يک	O
جزيره	O
درمي‌آورد	O
.	O

در	O
اين	O
جزيره	O
شهر	O
کوچکي	O
وجود	O
دارد	O
به	O
نام	O
لي‌لي	B-LOC
که	O
مردم	O
آن	O
ريز	O
و	O
کوچک	O
هستند	O
.	O

در	O
اين	O
داستان	O
کاراکتري	O
وجود	O
دارد	O
به	O
نام	O
کاپيتان	O
پيچ	B-PER
که	O
او	O
هم	O
به	O
دنبال	O
نقشه	O
گنج	O
است	O
و	O
اين	O
نقشه	O
گنج	O
بين	O
او	O
و	O
اليور	B-PER
دست‌به‌دست	O
مي‌شود	O
و	O
اهالي	O
لي‌لي	B-LOC
پورت	I-LOC
در	O
اين	O
ماجرا	O
به	O
اليور	O
کمک	O
مي‌کنند	O
«	O
»	O
.	O
از	O
نگاه	O
جيمز	B-PER
بيلکولا	I-PER
،	O
لي‌لي	B-LOC
همان	O
منطقه	O
غرب	B-LOC
آسيا	I-LOC
و	O
گنجي	O
که	O
بر	O
سر	O
آن	O
دعواست	O
،	O
منابع	O
زيرزميني	O
غني	O
اين	O
منطقه	O
و	O
به‌خصوص	O
نفت	O
است	O
که	O
بايد	O
تحت	O
سلطه	O
غرب	O
قرار	O
گيرد	O
.	O

اما	O
اين	O
امر	O
چگونه	O
محقق	O
خواهد	O
شد	O
؟	O

شخصيت‌هاي	O
اين	O
داستان	O
يعني	O
اليور	B-PER
،	O
اي	B-PER
گل	I-PER
و	O
کوتوله‌ها	O
،	O
به‌عنوان	O
مبناي	O
دکترين	O
غرب	O
،	O
براي	O
تجزيه	O
قدرت‌هاي	O
غرب	B-LOC
آسيا	I-LOC
قرار	O
گرفته‌اند	O
در	O
اين	O
داستان	O
،	O
علاوه	O
بر	O
شخصيت	O
اليور	B-PER
که	O
قدرت	O
برتر	O
است	O
،	O
شخصيتي	O
به	O
نام	O
«	O
»	O
اي	B-PER
گل	I-PER
«	O
»	O
نيز	O
حضور	O
دارد	O
که	O
باوجود	O
ضعيف	O
بودن	O
،	O
شخصيتي	O
آرزومند	O
داشته	O
و	O
خود	O
را	O
فردي	O
در	O
حد	O
و	O
اندازه‌هاي	O
اليور	B-PER
مي‌داند	O
و	O
همچنين	O
شخصيت‌هاي	O
کوتوله‌هاي	O
لي‌لي	B-LOC
وجود	O
دارند	O
که	O
هميشه	O
نگران	O
شرايط	O
خود	O
هستند	O
.	O

حال	O
اين	O
سه	O
دسته	O
يعني	O
اليور	B-PER
،	O
اي	B-PER
گل	I-PER
و	O
کوتوله‌ها	O
،	O
به‌عنوان	O
مبناي	O
دکترين	O
غرب	O
،	O
براي	O
تجزيه	O
قدرت‌هاي	O
غرب	B-LOC
آسيا	I-LOC
قرار	O
گرفته‌اند	O
.	O

به	O
اين	O
معنا	O
که	O
بايد	O
گاليورهاي	O
منطقه	O
به	O
کشورهاي	O
آرزومند	O
تجزيه	O
شوند	O
و	O
کشورهاي	O
آرزومند	O
نيز	O
تجزيه	O
و	O
تبديل	O
به	O
کشورهاي	O
نگران	O
شوند	O
تا	O
امنيت	O
اليور	B-PER
اصلي	O
يعني	O
اسرائيل	B-LOC
تضمين	O
شود	O
.	O

بر	O
اساس	O
نگاه	O
جيمز	B-PER
بيلکولا	I-PER
،	O
گاليورهاي	O
کنوني	O
يعني	O
پنج	O
کشور	O
ايران	B-LOC
،	O
عراق	B-LOC
،	O
مصر	B-LOC
،	O
ترکيه	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
بايد	O
به	O
نفع	O
اسراييل	B-LOC
ضعيف	O
و	O
تجزيه	O
شده	O
و	O
تبديل	O
به	O
کوتوله	O
گردند	O
.	O

گام	O
دوم	O
پروژه‌اي	O
که	O
صدسال	B-DAT
قبل	I-DAT
توسط	O
انگليسي‌ها	O
پايه‌گذاري	O
شده	O
،	O
توسط	O
تکفيري‌هايي	O
که	O
به	O
دست	O
غرب	O
و	O
در	O
رأس	O
آنان	O
آمريکا	B-LOC
پرورش	O
پيدا	O
کرده‌اند	O
،	O
آغاز	O
شده	O
و	O
آن	O
تجزيه	O
بيشتر	O
و	O
بيشتر	O
کشورهاي	O
کنوني	O
منطقه	O
است	O
به‌جز	O
گاليورها	O
،	O
کشورهايي	O
همچون	O
عربستان	B-LOC
،	O
ليبي	B-LOC
،	O
يمن	B-LOC
،	O
لبنان	B-LOC
،	O
عمان	B-LOC
و	O
الجزاير	B-LOC
نيز	O
به	O
دليل	O
نگاه	O
آرزومند	O
شان	O
و	O
اينکه	O
خود	O
را	O
در	O
قواره	O
گاليورهاي	O
منطقه	O
مي‌دانند	O
،	O
در	O
اولويت	O
دوم	O
تجزيه	O
و	O
تبديل‌شدن	O
به	O
کوتوله‌هايي	O
نگران	O
قرار	O
دارند	O
.	O

دسته	O
سوم	O
هم	O
کوتوله‌هاي	O
نگران	O
يعني	O
کويت	B-LOC
،	O
امارات	B-LOC
،	O
قطر	B-LOC
،	O
بحرين	B-LOC
و	O
اردن	B-LOC
هستند	O
که	O
هميشه	O
از	O
گاليورها	O
مي‌ترسند	O
.	O

حال	O
در	O
دهه	B-DAT
دوم	I-DAT
قرن	I-DAT
ميلادي	I-DAT
جديد	O
،	O
گام	O
دوم	O
پروژه‌اي	O
که	O
صدسال	B-DAT
قبل	I-DAT
توسط	O
انگليسي‌ها	O
پايه‌گذاري	O
شده	O
،	O
توسط	O
تکفيري‌هايي	O
که	O
به	O
دست	O
غرب	O
و	O
در	O
رأس	O
آنان	O
آمريکا	B-LOC
پرورش	O
پيدا	O
کرده‌اند	O
،	O
آغاز	O
شده	O
و	O
آن	O
تجزيه	O
بيشتر	O
و	O
بيشتر	O
کشورهاي	O
کنوني	O
منطقه	O
است	O
تا	O
با	O
کشتار	O
و	O
خونريزي	O
شبيه	O
صدسال	B-DAT
پيش	I-DAT
،	O
بار	O
ديگر	O
مرزهاي	O
جديد	O
آغشته	O
به	O
خون	O
ميليون‌ها	O
انسان	O
بي‌گناه	O
را	O
بين	O
ملت‌هاي	O
منطقه	O
بکشند	O
.	O

