پاسخ	O
120	O
پزشک	O
به	O
جوابيه	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
:	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
هيچ	O
دستورالعملي	O
براي	O
کاهش	O
آمار	O
سقط‌جنين	O
غيرقانوني	O
ندارد	O

به	O
گزارش	O
سپيد	B-ORG
آنلاين	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
فارس	B-ORG
،	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
در	O
فاصله‌اي	O
اندک	O
پس	O
از	O
انتشار	O
نامه	O
پزشکان	O
به	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
در	O
مورد	O
معضل	O
سقط‌جنين	O
،	O
جوابيه‌اي	O
صادر	O
کرد	O
و	O
120	O
پزشک	O
درباره	O
جوابيه	O
منتشرشده	O
وزارت	O
بهداشت	B-ORG
نامه‌اي	O
صادر	O
کردند	O
.	O

متن	O
نامه	O
پاسخ	O
120	O
پزشک	O
به	O
جوابيه	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
به	O
شرح	O
زير	O
است	O
:	O
«	O
در	O
جوابيه	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
آمار	O
350	O
هزار	O
مورد	O
سقط	O
سالانه	O
،	O
خلاف	O
واقع	O
عنوان	O
شده	O
است	O
درحالي‌که	O
همان‌گونه	O
که	O
در	O
متن	O
نامه	O
مزبور	O
آمده	O
است	O
اين	O
آمار	O
ريشه	O
در	O
اظهارات	O
و	O
مکتوبات	O
مسئولين	O
دفتر	O
سلامت	O
جمعيت	O
،	O
خانواده	O
و	O
مدارس	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
دارد	O
.	O

به‌عنوان	O
نمونه	O
در	O
صفحه	O
ششم	O
از	O
»	O
رويکردهاي	O
پيشنهادي	O
دفتر	O
سلامت	O
جمعيت	O
در	O
برنامه	O
سلامت	O
باروري	O
براي	O
ارتقاي	O
نرخ	O
باروري	O
کلي	O
تعداد	O
سقط‌جنين	O
غيرقانوني	O
و	O
غيرشرعي	O
(	O
جدا	O
از	O
موارد	O
قانوني	O
)	O
تا	O
350	O
هزار	O
مورد	O
برآورد	O
شده	O
است	O
همچنين	O
آقاي	O
دکتر	O
محمد	B-PER
اسلامي	I-PER
رئيس	O
اداره	O
باروري	O
سالم	O
وزارت	O
بهداشت	O
در	O
تاريخ	O
12.05.1394	B-DAT
و	O
در	O
همايش	O
«	O
تبيين	O
سياست‌هاي	O
کلي	O
جمعيت	O
»	O
ضمن	O
بيان	O
اينکه	O
در	O
سال	B-DAT
91	I-DAT
حدود	O
227	O
هزار	O
سقط	O
عمدي	O
در	O
کشور	O
گزارش	O
شده	O
است	O
،	O
اين	O
ميزان	O
را	O
تا	O
350	O
هزار	O
مورد	O
نيز	O
برآورد	O
کرده	O
است	O
.	O

در	O
جوابيه	O
مزبور	O
،	O
سه	O
فعاليت	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
به‌منظور	O
کاهش	O
آمار	O
سقط‌جنين	O
غيرقانوني	O
به‌قرار	O
ذيل	O
شمرده	O
شده	O
است	O
:	O
برگزاري	O
کارگاه‌هايي	O
براي	O
توانمندسازي	O
کارکنان	O
حوزه	O
سلامت	O
و	O
ابلاغ	O
دستورالعملي	O
به‌منظور	O
کاهش	O
موارد	O
سقط‌جنين	O
همچنين	O
دستورالعمل	O
ويژه	O
به	O
ورزان	O
،	O
مراقبان	O
سلامت	O
و	O
ماماهاي	O
شاغل	O
در	O
حوزه	O
بهداشت	O
که	O
در	O
حال	O
تهيه	O
است	O
.	O

اما	O
در	O
مورد	O
اين	O
سه	O
اقدام	O
بايد	O
متذکر	O
شويم	O
که	O
ما	O
پزشکان	O
مشغول	O
به	O
خدمت	O
در	O
مراکز	O
بهداشتي	O
درماني	O
استان‌هاي	O
مختلف	O
کشور	O
،	O
تاکنون	O
شاهد	O
برگزاري	O
کارگاه	O
آموزشي	O
در	O
موضوع	O
سقط‌جنين	O
نبوده‌ايم	O
و	O
به	O
زرس	O
قاطع	O
عرض	O
مي‌کنيم	O
که	O
هيچ	O
کارگاهي	O
با	O
موضوع	O
«	O
آموزش	O
مفاهيم	O
و	O
مهارت‌هاي	O
لازم	O
براي	O
کاهش	O
سقط‌جنين	O
غيرقانوني	O
»	O
براي	O
پزشک	O
،	O
ماما	O
،	O
پرستار	O
و	O
يا	O
مراقبين	O
سلامت	O
برگزار	O
نشده	O
است	O
.	O

مسئولين	O
محترم	O
وزارتخانه	O
مي‌توانند	O
براي	O
اثبات	O
اين	O
ادعا	O
اسناد	O
و	O
شواهد	O
برگزاري	O
اين	O
کارگاه‌ها	O
را	O
در	O
اختيار	O
رسانه‌ها	O
قرار	O
دهند	O
.	O

همچنين	O
ما	O
جمع	O
پزشکان	O
در	O
فاصله	O
انتشار	O
جوابيه	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
تاکنون	O
،	O
هرچه	O
در	O
دستورالعمل‌هاي	O
ارسالي	O
وزارتخانه	O
کنکاش	O
و	O
جستجو	O
کرديم	O
هيچ	O
اثري	O
از	O
«	O
دستورالعمل	O
ويژه	O
براي	O
کاهش	O
سقط‌جنين	O
»	O
نيافتيم	O
.	O

اما	O
اينکه	O
در	O
جوابيه	O
آمده	O
است	O
دستورالعملي	O
براي	O
کاهش	O
آمار	O
سقط‌جنين	O
غيرقانوني	O
در	O
حال	O
تهيه	O
است	O
،	O
خبري	O
مسرت‌بخش	O
است	O
که	O
آن	O
را	O
به	O
فال	O
نيک	O
گرفته	O
و	O
اميدواريم	O
هرچه	O
زودتر	O
آماده	O
و	O
ابلاغ	O
گردد	O
.	O

البته	O
مهرماه	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
نيز	O
آقاي	O
دکتر	O
محمد	B-PER
اسلامي	I-PER
خبر	O
از	O
تهيه	O
«	O
بسته	O
پيش‌نويس	O
مشاوره	O
براي	O
کاهش	O
آمار	O
سقط‌جنين	O
»	O
داده	O
بود	O
که	O
قرار	O
بود	O
همان	O
سال	O
اجرايي	O
شود	O
،	O
ولي	O
چنين	O
نشد	O
.	O

اميد	O
است	O
که	O
دستورالعمل	O
در	O
حال	O
تهيه	O
،	O
به	O
سرنوشت	O
دستورالعمل	O
مذکور	O
دچار	O
نشود	O
.	O

همچنين	O
مردادماه	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
نيز	O
آقاي	O
دکتر	O
محمد	B-PER
اسماعيل	I-PER
مطلق	I-PER
مديرکل	O
دفتر	O
سلامت	O
جمعيت	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
وعده	O
داده	O
بود	O
که	O
به‌منظور	O
«	O
کاهش	O
ميزان	O
سقط	O
کلي	O
به	O
ميزان	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
پايه	O
»	O
،	O
براي	O
حفظ	O
بارداري‌هاي	O
برنامه‌ريزي	O
نشده	O
فرهنگ‌سازي	O
صورت	O
خواهد	O
گرفت	O
؛	O
امري	O
که	O
البته	O
باز	O
در	O
حد	O
شعار	O
و	O
مصاحبه	O
باقي	O
ماند	O
و	O
اجرايي	O
نشد	O
.	O

آقاي	O
دکتر	O
محمدحسين	B-PER
مير	I-PER
دهقان	I-PER
مديرکل	O
نظارت	O
و	O
اعتباربخشي	O
امور	O
درمان	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
در	O
جوابيه	O
منتشرشده	O
گفته‌اند	O
که	O
از	O
طرق	O
متعددي	O
از	O
موارد	O
سقط	O
غيرقانوني	O
مطلع	O
مي‌شوند	O
و	O
با	O
عاملين	O
آن	O
قاطعانه	O
برخورد	O
مي‌کنند	O
.	O

اما	O
يک	O
سؤال	O
:	O
در	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
7125	O
مورد	O
سقط	O
قانوني	O
صورت	O
گرفته	O
و	O
به	O
اذعان	O
وزارتخانه	O
لااقل	O
200	O
هزار	O
مورد	O
سقط	O
غيرقانوني	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
.	O

حال	O
اگر	O
واقعاً	O
نظارت‌ها	O
صحيح	O
و	O
برخوردها	O
قاطع	O
بود	O
،	O
آيا	O
اساساً	O
اين	O
امکان	O
به	O
وجود	O
مي‌آمد	O
که	O
تعداد	O
سقط	O
غيرقانوني	O
بيست‌وهشت	O
برابر	O
سقط	O
قانوني	O
شود	O
؟	O

خوب	O
است	O
که	O
دکتر	O
مير	B-PER
دهقان	I-PER
به‌منظور	O
تنوير	O
افکار	O
عمومي	O
بگويند	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
،	O
پرونده	O
تخلف	O
چند	O
پزشک	O
،	O
ماما	O
يا	O
پرستار	O
متخلف	O
را	O
به	O
دليل	O
ارتکاب	O
به	O
جنايت	O
سقط‌جنين	O
به	O
محاکم	O
قضايي	O
ارسال	O
کرده‌اند	O
؟	O

آقاي	O
دکتر	O
مير	B-PER
دهقان	I-PER
در	O
اظهارات	O
شان	O
سامانه	O
تلفني	O
1590	O
را	O
براي	O
ارائه	O
گزارش‌هاي	O
مردمي	O
درزمينهٔ	O
مراکز	O
غيرقانوني	O
سقط‌جنين	O
اعلام	O
کرده‌اند	O
.	O

امري	O
مهم	O
و	O
مبارک	O
که	O
بايد	O
بابت	O
آن	O
از	O
ايشان	O
تشکر	O
کرد	O
.	O

اميدواريم	O
مردم	O
بزرگوار	O
ميهنمان	O
از	O
طريق	O
اين	O
سامانه	O
،	O
مراکز	O
غيرقانوني	O
سقط‌جنين	O
را	O
به	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
گزارش	O
نمايند	O
.	O

ما	O
پزشکان	O
همچنين	O
از	O
زناني	O
که	O
پيش‌ازاين	O
به	O
هر	O
دليل	O
اقدام	O
به	O
سقط‌جنين	O
غيرقانوني	O
نموده‌اند	O
و	O
عواقب	O
جسمي	O
،	O
روحي	O
و	O
رواني	O
آن	O
را	O
تجربه	O
کرده‌اند	O
،	O
درخواست	O
مي‌کنيم	O
که	O
با	O
گزارش	O
مراکز	O
غيرقانوني	O
سقط‌جنين	O
و	O
يا	O
مراکزي	O
که	O
ابزار	O
سقط	O
را	O
فراهم	O
مي‌کنند	O
،	O
جلوي	O
وقوع	O
اين	O
جنايت	O
را	O
گرفته	O
و	O
از	O
اين	O
طريق	O
اسباب	O
آمرزش	O
گناه	O
بزرگ	O
سقط‌جنين	O
را	O
نيز	O
فراهم	O
آورند	O
.	O

اما	O
نهايتاً	O
به	O
مسئولان	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
متذکر	O
مي‌شويم	O
که	O
آنچه	O
در	O
نامه	O
پيشين	O
به‌عنوان	O
راهکارهايي	O
براي	O
کاستن	O
از	O
آمار	O
بالاي	O
سقط‌جنين	O
غيرقانوني	O
شمرده	O
شد	O
،	O
حاصل	O
خون‌دل	O
و	O
زحمت	O
زياد	O
گروهي	O
از	O
همکاران	O
شان	O
بوده	O
است	O
که	O
دقيقاً	O
معطوف	O
به	O
کاستي‌هاي	O
موجود	O
در	O
نظام	O
سلامت	O
کشور	O
تهيه	O
شده	O
است	O
.	O

اميد	O
است	O
که	O
مسئولين	O
محترم	O
وزارتخانه	O
،	O
ارائه	O
اين	O
راهکارها	O
را	O
غنيمت	O
شمرده	O
؛	O
آن‌ها	O
را	O
به	O
بهترين	O
وجه	O
اجرايي	O
نمايند	O
.	O

همچنين	O
انتقادات	O
صورت	O
گرفته	O
به‌منزله	O
ناديده	O
گرفتن	O
فعاليت‌هاي	O
معدودي	O
نيست	O
که	O
توسط	O
وزارتخانه	O
و	O
به‌منظور	O
کاهش	O
آمار	O
سقط‌جنين	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
؛	O
بلکه	O
ما	O
پزشکان	O
در	O
عين	O
قدرداني	O
از	O
اين	O
فعاليت‌ها	O
معتقديم	O
که	O
اين	O
ميزان	O
فعاليت	O
،	O
ابداً	O
متناسب	O
با	O
آمار	O
فاجعه‌بار	O
اين	O
معضل	O
نيست	O
.	O

عدم	O
وجود	O
آموزش	O
صحيح	O
،	O
نظارت	O
مسئولانه	O
و	O
برخورد	O
قاطع	O
در	O
مورد	O
معضل	O
سقط‌جنين	O
،	O
حلقه	O
گمشده	O
سلامت	O
زنان	O
کشور	O
است	O
.	O

معضلي	O
مديريتي	O
که	O
تن	O
نحيف	O
هزاران	O
جنين	O
مظلوم	O
را	O
به	O
تيغ	O
جنايتکاراني	O
مي‌سپارد	O
که	O
براي	O
صنعت	O
پرسود	O
و	O
کم‌خطر	O
سقط‌جنين	O
سرمايه‌گذاري	O
کرده‌اند	O
.	O

در	O
پايان	O
از	O
رسانه‌هاي	O
متعددي	O
که	O
از	O
افکار	O
و	O
جناح‌هاي	O
مختلف	O
سياسي	O
،	O
نامه	O
پيشين	O
را	O
پوشش	O
دادند	O
و	O
به‌دوراز	O
دعواهاي	O
سياسي	O
رايج	O
،	O
براي	O
ده‌ها	O
هزار	O
جنين	O
مظلوم	O
دل	O
سوزاندند	O
به‌غايت	O
تشکر	O
مي‌کنيم	O
و	O
توفيق	O
مسئولين	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
در	O
مسير	O
غلبه	O
بر	O
معضل	O
سقط‌جنين	O
غيرقانوني	O
را	O
از	O
خداوند	O
متعال	O
مسئله	O
داريم	O
.	O
