باند	O
«	O
سارقان	O
نقاب‌دار	O
»	O
در	O
اصفهان	B-LOC
متلاشي	O
شد	O
/	O
کشف	O
1	B-MON
.	I-MON
2	I-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
اموال	O
مسروقه	O
از	O
مخفيگاه	O
اين	O
باند	O

به	O
گزارش	O
سفير	B-PER
خور	I-PER
رئيس	O
پليس	B-ORG
آگاهي	I-ORG
فرماندهي	I-ORG
انتظامي	I-ORG
استان	I-ORG
اصفهان	I-ORG
اظهار	O
کرد	O
:	O
در	O
پي	O
شکايت	O
تعدادي	O
از	O
شهروندان	O
در	O
منطقه	B-LOC
جنوب	I-LOC
و	I-LOC
مرکز	I-LOC
شهر	I-LOC
اصفهان	I-LOC
در	O
خصوص	O
سرقت	O
وجوه	O
نقد	O
و	O
گوشي	O
تلفن	O
همراه	O
از	O
آنان	O
توسط	O
دو	O
موتورسوار	O
مسلح	O
به	O
سلاح	O
سرد	O
،	O
موضوع	O
در	O
دستور	O
کار	O
ويژه	O
کارآگاهان	O
اداره	B-ORG
مبارزه	I-ORG
با	I-ORG
سرقت	I-ORG
اين	O
پليس	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

سرهنگ	O
ستار	B-PER
خسروي	I-PER
در	O
همين	O
رابطه	O
گفت	O
:	O
در	O
تحقيقات	O
صورت	O
گرفته	O
مشخص	O
شد	O
که	O
سارقان	O
در	O
قالب	O
موتورسيکلت‌سوارهاي	O
دونفره	O
و	O
سه‌نفره	O
در	O
ساعات	O
پاياني	O
شب	O
درحالي‌که	O
از	O
نقاب	O
استفاده	O
مي‌کردند	O
در	O
مکان‌هاي	O
کم	O
تردد	O
جلوي	O
افراد	O
کم	O
سن	O
و	O
سال	O
را	O
گرفته	O
و	O
با	O
تهديد	O
قمه	O
و	O
قداره	O
وجوه	O
نقد	O
و	O
گوشي	O
تلفن	O
همراه	O
و	O
تبلت	O
آنان	O
را	O
سرقت	O
کرده	O
و	O
در	O
برخي	O
مواقع	O
نيز	O
باعث	O
به	O
وجود	O
آمدن	O
صدماتي	O
براي	O
مالباختگان	O
مي‌شدند	O
.	O

اين	O
مقام	O
مسئول	O
عنوان	O
داشت	O
:	O
در	O
اين	O
زمينه	O
بلافاصله	O
گشت‌هاي	O
کمين	O
و	O
شکار	O
پليس	B-ORG
آگاهي	I-ORG
استان	O
در	O
سطح	O
شهر	O
اصفهان	B-LOC
فعال‌شده	O
و	O
تمام	O
اقدامات	O
و	O
ملاحظات	O
لازم	O
براي	O
دستگيري	O
متهمان	O
را	O
انجام	O
دادند	O
و	O
نهايتاً	O
پس	O
از	O
اقدامات	O
علمي	O
و	O
تخصصي	O
صورت	O
گرفته	O
مخفيگاه	O
آنان	O
در	O
يکي	O
از	O
حاشيه‌هاي	O
شهر	B-LOC
اصفهان	I-LOC
شناسايي	O
و	O
در	O
يک	O
عمليات	O
هم‌زمان	O
و	O
دقيق	O
با	O
هماهنگي	O
مقام	O
قضائي	O
اعضاي	O
باند	O
که	O
شش	O
نفر	O
بودند	O
دستگير	O
شدند	O
.	O

سرهنگ	O
خسروي	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
متهمان	O
پس	O
از	O
دستگيري	O
به	O
ده‌ها	O
فقره	O
سرقت	O
به	O
عنف	O
و	O
عادي	O
در	O
شهر	B-LOC
اصفهان	I-LOC
اقرار	O
کردند	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
بازرسي	O
از	O
مخفيگاه	O
اين	O
افراد	O
يک	B-MON
ميليارد	I-MON
و	I-MON
200	I-MON
ميليون	I-MON
ريال	I-MON
اموال	O
مسروقه	O
شامل	O
وجوه	O
نقد	O
،	O
گوشي	O
تلفن	O
همراه	O
و	O
تبلت	O
مسروقه	O
کشف	O
شد	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
همچنين	O
سه	O
دستگاه	O
موتورسيکلت	O
ي	O
که	O
متهمان	O
براي	O
انجام	O
عمل	O
مجرمانه	O
خود	O
از	O
آن‌ها	O
استفاده	O
مي‌کردند	O
نيز	O
کشف	O
و	O
طي	O
استعلام‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
مشخص	O
شد	O
که	O
اين	O
موتورسيکلت‌ها	O
نيز	O
مسروقه	O
هستند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
بررسي	O
و	O
تحقيقات	O
صورت	O
گرفته	O
مشخص	O
شد	O
متهمان	O
از	O
سن	O
و	O
سال	O
کمي	O
برخوردار	O
هستند	O
،	O
اعتياد	O
شديدي	O
به	O
مواد	O
مخدر	O
دارند	O
،	O
افراد	O
ترک	O
تحصيل‌کرده	O
و	O
تحصيلات	O
شان	O
زير	O
ديپلم	O
است	O
و	O
محصول	O
خانواده‌هاي	O
ازهم‌گسيخته	O
و	O
بزه‌کار	O
و	O
هيچ‌گونه	O
نظارتي	O
از	O
سوي	O
والدين	O
بر	O
روي	O
آنان	O
نبوده	O
است	O
.	O

رئيس	O
پليس	B-ORG
آگاهي	I-ORG
استان	O
بابيان	O
اينکه	O
فرزندان	O
طلاق	O
و	O
خانواده‌هاي	O
بدسرپرست	O
بيشتر	O
از	O
هر	O
کس	O
ديگري	O
در	O
معرض	O
آسيب	O
و	O
جرم	O
قرار	O
دارند	O
بر	O
لزوم	O
حمايت	O
از	O
اين	O
افراد	O
توسط	O
سازمان‌هاي	O
حمايتي	O
،	O
مراکز	O
مشاوره	O
،	O
آموزش	O
و	O
موسسه‌هاي	O
خيريه	O
تأکيد	O
کرد	O
.	O

وي	O
نظارت	O
و	O
کنترل	O
بر	O
روحيات	O
و	O
حالات	O
رواني	O
و	O
اجتماعي	O
نوجوانان	O
و	O
پيگيري	O
مشکلات	O
خانوادگي	O
آنان	O
را	O
باعث	O
جلوگيري	O
از	O
بروز	O
بزه‌کاران	O
کم	O
سن	O
و	O
سال	O
عنوان	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
تربيت	O
صحيح	O
فرزندان	O
،	O
نظارت	O
و	O
کنترل	O
بر	O
اعمال	O
و	O
رفتارها	O
و	O
برآورده	O
کردن	O
نيازهاي	O
عاطفي	O
آنان	O
و	O
رسيدگي	O
به	O
مشکلات	O
روحي	O
و	O
رواني	O
‌شان	O
جامعه‌اي	O
سالم	O
و	O
امن	O
را	O
رقم	O
خواهد	O
زد	O
.	O
سرهنگ	O
خسروي	B-PER
در	O
خصوص	O
نگهداري	O
از	O
اموال	O
و	O
اشياي	O
با	O
ارزش	O
نيز	O
به	O
شهروندان	O
توصيه	O
کرد	O
:	O
از	O
خانواده‌ها	O
تقاضا	O
داريم	O
از	O
ارائه	O
گوشي‌هاي	O
گران‌قيمت	O
به	O
نوجوانان	O
خودداري	O
کنند	O
و	O
بر	O
رفت‌وروب	O
آن‌ها	O
نظارت	O
کافي	O
داشته	O
باشند	O
.	O

