هزينه	O
سنگين	O
دموکراسي	O
براي	O
شورشي	O
دموکراتيک	O

متين	B-PER
مسلم	I-PER
:	O
«	O
آقاي	O
برنشتاين	B-PER
!	O

نمي‌توانيد	O
من	O
را	O
مقصر	O
بدانيد	O
.	O

اروپايي‌ها	O
دو	O
هزار	O
سال	O
است	O
مجسمه	O
مي‌سازند	O
درحالي‌که	O
من	O
فقط	O
5	O
سال	O
است	O
که	O
دارم	O
آن‌ها	O
را	O
مي‌خرم	O
!	O

»	O
(	O
اورسن	B-PER
ولز	I-PER
-	O
همشهري	O
کين	B-PER
)	O
.	O
احتمالاً	O
هيچ‌کس	O
تصور	O
نمي‌کرد	O
رؤياي	O
همشهري	O
روزي	O
تحقق	O
يابد	O
.	O

نه	O
به	O
اين	O
دليل	O
که	O
تصور	O
مي‌کرديم	O
جامعه	O
آمريکا	B-LOC
زمينه	O
ظهور	O
امثال	O
کين	B-PER
را	O
ندارد	O
.	O

بلکه	O
عمدتاً	O
به‌اين‌علت	O
که	O
فکر	O
مي‌کرديم	O
جامعه	O
با	O
معيارهايي	O
جديد	O
و	O
خودخواسته	O
،	O
زمينه‌هاي	O
ايدئولوژيک	O
بازگشت	O
به	O
گذشته	O
و	O
ظهور	O
امثال	O
کين	B-PER
را	O
از	O
خود	O
دور	O
کرده	O
است	O
.	O

انتخاب	O
آقاي	O
اوباما	B-PER
به	O
رياست	O
جمهوري	O
ايالات‌متحده	B-LOC
در	O
ژانويه	B-DAT
2009	I-DAT
،	O
در	O
تقويت	O
اين	O
ديدگاه	O
تأثير	O
زيادي	O
داشت	O
.	O

با	O
هر	O
معياري	O
باراک	B-PER
براي	O
ما	O
نمادي	O
انقلابي	O
در	O
جامعه	O
محافظه‌کار	O
تلقي	O
مي‌شد	O
که	O
وجه	O
تمايز	O
او	O
تنها	O
رنگ	O
پوست	O
ش	O
نبود	O
.	O

آنچه	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
را	O
به	O
سياستمداري	O
متفاوت	O
براي	O
مردم	O
و	O
جامعه	O
جهاني	O
تبديل	O
کرد	O
،	O
نگاه	O
تازه	O
يک	O
دموکرات	O
به	O
عرصه	O
ديپلماسي	O
جهاني	O
و	O
نيز	O
برنامه‌هاي	O
شبه	O
اجتماعي	O
سوسياليستي	O
داخلي	O
‌اش	O
بود	O
.	O

ابتدا	O
قدري	O
متعجب	O
و	O
سپس	O
شايد	O
خوشحال	O
شديم	O
،	O
که	O
جامعه	O
جهاني	O
بلافاصله	O
به	O
«	O
صداي	O
ملي	O
تمايل	O
به	O
تفاوت	O
و	O
اعمال	O
تغيير	O
»	O
با	O
اعطاي	O
جايزه	O
صلح	O
نوبل	O
2009	B-DAT
به	O
آقاي	O
رئيس‌جمهور	O
از	O
راه	O
نرسيده	O
پاسخ	O
داد	O
.	O

اما	O
آيا	O
با	O
اتفاق	O
9	B-DAT
نوامبر	I-DAT
2106	I-DAT
به	O
عقب	O
بازگشته‌ايم	O
؟	O

شايد	O
؛	O
اما	O
اگر	O
درست	O
باشد	O
کدام	O
گزينه	O
جامعه	O
را	O
به	O
تجديدنظر	O
در	O
ديدگاه	O
ش	O
ناگزير	O
کرد	O
؟	O

:	O
نمرات	O
کارنامه	O
نه‌چندان	O
قابل	O
قبول	O
آقاي	O
رئيس‌جمهور	O
يا	O
حس	O
نوستالژيک	O
بازگشت	O
به	O
رؤياهاي	O
فراموش‌شده	O
که	O
يک	O
شورشي	O
آرمان‌خواه	O
جاه‌طلب	O
و	O
کج‌انديش	O
مروج	O
آن	O
شد	O
!	O

به‌درستي	O
مشخص	O
نيست	O
.	O

اما	O
هرکدام	O
که	O
باشد	O
،	O
انتخاب	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
به‌وضوح	O
نشان	O
مي‌دهد	O
با	O
يک	O
گسست	O
اجتماعي	O
،	O
معيارهاي	O
75	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
که	O
ظهور	O
امثال	O
همشهري	O
کين	B-PER
آقاي	O
ولز	B-PER
را	O
توجيه	O
و	O
مشروع	O
کرده	O
بود	O
دوباره	O
زنده	O
شده‌اند	O
.	O

با	O
اين	O
تفاوت	O
که	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
برخلاف	O
کين	B-PER
از	O
او	O
درس	O
گرفت	O
و	O
بيش	O
از	O
مشاوران	O
ش	O
و	O
يا	O
اعتماد	O
به	O
رسانه‌ها	O
،	O
به	O
خود	O
متکي	O
شد	O
.	O

او	O
به	O
همه	O
گفت	O
:	O
«	O
فقط	O
من	O
به	O
کسي	O
اعتماد	O
ندارم	O
،	O
شما	O
هم	O
به	O
کسي	O
اعتماد	O
نکنيد	O
»	O
.	O
از	O
نگاه	O
جامعه‌شناختي	O
سياسي	O
او	O
فاصله	O
ميان	O
خود	O
و	O
مردم	O
را	O
از	O
بين	O
برد	O
و	O
به	O
زبان	O
و	O
خواست	O
آن‌ها	O
سخن	O
گفت	O
.	O

طي	B-DAT
18	I-DAT
ماه	I-DAT
گذشته	I-DAT
کمتر	O
کسي	O
متوجه	O
اين	O
نکته	O
روانشناسي	O
حيرت‌آور	O
او	O
شد	O
(	O
حتي	O
با	O
معيارهاي	O
يک	O
تاجر	O
پول‌ساز	O
که	O
مي‌تواند	O
فقرا	O
را	O
سرکيسه	O
کند	O
!	O

)	O
.	O
فقط	O
خود	O
را	O
گول	O
زديم	O
.	O

اما	O
بي‌آنکه	O
متوجه	O
شويم	O
،	O
از	O
نگاه	O
مردم	O
او	O
صادقانه	O
برخورد	O
مي‌کرد	O
و	O
خواهان	O
جراحي	O
واشنگتن	B-LOC
و	O
قطع	O
اين	O
عضو	O
به	O
قول	O
او	O
فاسد	O
از	O
بدنه	O
کشور	O
به	O
دليل	O
قانقارياي	O
سياسي	O
شد	O
.	O

براي	O
شناخت	O
علت‌هاي	O
انتخاب	O
مردمي	O
يک	O
شورشي	O
آرمان‌خواه	O
،	O
بررسي	O
و	O
تأثير	O
کارنامه	O
8	O
ساله	O
سياست	O
خارجي	O
دولت	B-ORG
آقاي	I-ORG
اوباما	I-ORG
و	O
حتي	O
قبل‌تر	O
از	O
او	O
در	O
دولت‌هاي	O
آقايان	O
بوش	B-PER
و	O
کلينتون	B-PER
،	O
البته	O
موضوعي	O
فرعي	O
است	O
و	O
کمکي	O
هم	O
به	O
ما	O
در	O
فهم	O
چرايي	O
مسئله	O
نمي‌کند	O
.	O

برخلاف	O
تصور	O
سياست	O
خارجي	O
آقاي	O
اوباما	B-PER
تأثير	O
و	O
نقش	O
تعيين‌کننده‌اي	O
در	O
گرايش	O
مردم	O
به	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
ايفا	O
نکرد	O
.	O

آنچه	O
در	O
اين	O
مدت	O
موردتوجه	O
قرار	O
نگرفت	O
عملکرد	O
ناموفق	O
داخلي	O
دولت‌هاي	O
پيشين	O
و	O
کنوني	O
بود	O
که	O
زمينه	O
نارضايتي‌هاي	O
عمومي	O
را	O
فراهم	O
و	O
ديوار	O
را	O
بر	O
سر	O
ساکنان	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
و	O
بخش‌هاي	O
دو	O
حزب	B-ORG
دمکرات	I-ORG
و	I-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
خراب	O
کرد	O
.	O

قضاوت	O
ملي	O
از	O
نوع	O
سخت	O
و	O
پنهاني	O
آن	O
عملاً	O
جامعه	O
را	O
متقاعد	O
نمود	O
که	O
سياستمداران	O
سنتي	O
ديگر	O
قابل‌اعتماد	O
نيستند	O
.	O

در	O
يک	O
نمونه	O
مثالي	O
صرف	O
صدها	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
در	O
جنگ‌هاي	O
بي‌حاصل	O
افغانستان	B-LOC
،	O
عراق	B-LOC
و	O
ديگر	O
بحران‌هاي	O
بين‌المللي	O
خصوصاً	O
در	O
خاورميانه	B-LOC
و	O
تمرکز	O
بيش‌ازحد	O
بر	O
سياست	O
خارجي	O
(	O
که	O
قرار	O
بود	O
آقاي	O
اوباما	B-PER
به	O
آن‌ها	O
خاتمه	O
دهد	O
)	O
سياست‌هايي	O
بودند	O
که	O
تاوان	O
بي‌حاصلي	O
آن‌ها	O
در	O
داخل	O
به	O
قيمت	O
سقوط	O
شاخص‌هاي	O
اقتصادي	O
،	O
رفاهي	O
،	O
اجتماعي	O
،	O
افزايش	O
تضادهاي	O
اجتماعي	O
و	O
نژادي	O
و	O
نهايتاً	O
رشد	O
فقر	O
و	O
بيکاري	O
توسط	O
مردم	O
پرداخته	O
شد	O
.	O

تفسير	O
چرايي	O
رفتار	O
جامعه	O
،	O
فارغ	O
از	O
مسئوليت	O
و	O
کارنامه	O
دولت‌ها	O
و	O
سياستمداران	O
در	O
واشنگتن	B-LOC
و	O
در	O
اندازه	O
کوچک‌تر	O
دولت‌هاي	O
ايالتي	O
،	O
نه‌تنها	O
تفسيري	O
ناقص	O
از	O
شرايط	O
،	O
که	O
به‌غايت	O
اشتباه	O
خواهد	O
بود	O
که	O
نابخردانه	O
مسئوليت	O
ضعف	O
چرايي	O
انتخاب	O
کنوني	O
را	O
به	O
مردم	O
بازمي‌گرداند	O
.	O

نوعي	O
شرارت	O
موضعي	O
سياستمداران	O
،	O
درحالي‌که	O
آن‌ها	O
بايد	O
خود	O
پاسخگو	O
باشند	O
:	O
«	O
چرا	O
مردم	O
يک‌	O
شورشي	O
ماجراجو	O
را	O
رابين‌هود	O
رؤياها	O
و	O
تحقق‌بخش	O
آرمان‌ها	O
يشان	O
ديدند	O
؟	O

»	O
.	O
اما	O
به‌صرف	O
انتخاب	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
مي‌توان	O
نتيجه	O
گرفت	O
همه‌چيز	O
به	O
انتها	O
و	O
دموکراسي	O
تاريخي	O
تسليم	O
عوام‌گرايي	O
مدرن	O
شده	O
است	O
؟	O

بسته	O
به	O
اينکه	O
از	O
نگاهي	O
تاريخي	O
و	O
ريشه‌دار	O
يا	O
سياسي	O
و	O
گذرا	O
به	O
موضوع	O
نگاه	O
کنيم	O
پاسخ	O
متفاوت	O
است	O
.	O

در	O
تحليل	O
نهايي	O
و	O
از	O
نگاه	O
تاريخي	O
با	O
رويکرد	O
اجتماعي	O
،	O
مشکل	O
بتوان	O
پذيرفت	O
جامعه	O
تسليم	O
«	O
يک	O
شورشي	O
سوار	O
بر	O
ماشين	O
زمان	O
تحقق	O
رؤياها	O
»	O
شده	O
است	O
.	O

9	B-DAT
نوامبر	I-DAT
2016	I-DAT
به	O
باور	O
من	O
،	O
بيشتر	O
يک	O
گذر	O
تاريخي	O
است	O
که	O
در	O
تقويم	O
به‌عنوان	O
«	O
روز	O
شورش	O
پرهزينه	O
دموکراسي	O
عليه	O
قدرت	O
ذاتي	O
دموکراسي	O
»	O
ثبت	O
خواهد	O
شد	O
.	O

شايد	O
بيش‌ازاندازه	O
خوش‌بينانه	O
به	O
نظر	O
برسد	O
،	O
اما	O
واقعيت	O
همين	O
است	O
.	O

تحليلگر	O
روابط	O
بين‌الملل	O
منبع	O
:	O
روزنامه	B-ORG
آرمان	I-ORG
امروز	I-ORG

