نهاونديان	B-PER
:	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
امروز	O
پيام	O
آباداني	O
دارد	O

رئيس	O
دفتر	O
رئيس‌جمهوري	O
و	O
سرپرست	O
نهاد	O
رياست	O
جمهوري	O
گفت	O
:	O
اقتصاد	O
امروز	O
ايران	B-LOC
پيام	O
آباداني	O
دارد	O
و	O
اين	O
پيام	O
را	O
به	O
جهانيان	O
نيز	O
مي‌دهد	O
.	O

محمد	B-PER
نهاونديان	I-PER
عصر	B-TIM
چهارشنبه	I-TIM
در	O
جلسه	O
سرمايه‌گذاري	O
و	O
توسعه	O
استان	B-LOC
البرز	I-LOC
که	O
در	O
آخرين	O
سفر	O
دور	O
اول	O
سفرهاي	O
استاني	O
کاروان	O
تدبير	O
و	O
اميد	O
با	O
حضور	O
رئيس‌جمهوري	O
در	O
سالن	B-LOC
اصلاح	I-LOC
و	I-LOC
تهيه	I-LOC
نهال	I-LOC
و	I-LOC
بذر	I-LOC
کشور	O
واقع	O
در	O
کرج	B-LOC
برگزار	O
شد	O
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
برگزاري	O
چنين	O
جلساتي	O
که	O
با	O
ابتکار	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
انجام	O
مي‌شود	O
،	O
افزود	O
:	O
اين	O
ابتکار	O
به	O
ثمرات	O
بسيار	O
ملموسي	O
منجر	O
شد	O
و	O
توانست	O
فضاي	O
کسب‌وکار	O
و	O
تعامل	O
بين	O
سياست‌گذاران	O
و	O
فعالان	O
اقتصادي	O
را	O
در	O
يک	O
شرايط	O
جديد	O
در	O
کشور	O
قرار	O
دهد	O
.	O

وي	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
اين	O
پيام	O
آباداني	O
از	O
جامعه	O
و	O
کشور	O
ما	O
به	O
جهان	O
و	O
جهانيان	O
منعکس‌شده	O
که	O
همان	O
عرصه	O
اقتصادي	O
است	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
مردمي	O
که	O
در	O
عرصه	O
دفاع	O
مقدس	O
ايستادگي	O
کردند	O
همان	O
مردم	O
هستند	O
و	O
جوانان	O
آن‌ها	O
هستند	O
که	O
اکنون	O
در	O
عرصه	O
اقتصادي	O
حماسه‌آفريني	O
مي‌کنند	O
.	O

نهاونديان	B-PER
افزود	O
:	O
اقتصاد	O
ما	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
پيام	O
ايستادگي	O
و	O
مقاومت	O
در	O
مقابل	O
تحريم‌ها	O
و	O
محدوديت‌ها	O
را	O
دارد	O
و	O
ملت	O
ما	O
ايستادند	O
و	O
موانع	O
را	O
عزتمندانه	O
برداشتند	O
و	O
زنجيرهاي	O
ظالمانه	O
را	O
شکستند	O
و	O
پس	O
از	O
رفع	O
آن	O
موانع	O
مرحله	O
خيزش	O
و	O
رشد	O
دوباره	O
است	O
که	O
به‌سرعت	O
آغاز	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
بيان	O
داشت	O
:	O
کساني	O
که	O
گمان	O
مي‌کردند	O
با	O
تحريم‌هاي	O
فلج‌کننده	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
را	O
به	O
رکود	O
کشيده‌اند	O
ولي	O
اقتصاد	O
دوباره	O
حرکت	O
کرد	O
و	O
رشد	O
منفي	O
متوقف	O
شد	O
و	O
در	O
مسير	O
رشد	O
پايدار	O
قرار	O
گرفته	O
که	O
بايد	O
اين	O
حرکت	O
ادامه	O
يابد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
هرکسي	O
در	O
اين	O
مسير	O
وظيفه‌اي	O
دارد	O
و	O
دولت	O
در	O
اين	O
مسير	O
سه	O
وظيفه	O
مشخص	O
دارد	O
که	O
اولين	O
آن	O
ايجاد	O
فضاي	O
ثبات	O
اقتصادي	O
و	O
برنامه‌ريزي	O
است	O
.	O

رئيس	O
دفتر	O
رئيس‌جمهوري	O
دومين	O
وظيفه	O
دولت	O
را	O
بهبود	O
محيط	O
کسب‌وکار	O
دانست	O
و	O
افزود	O
:	O
در	O
اين	O
مسير	O
بايستي	O
هزينه	O
محيط	O
را	O
براي	O
فعالان	O
اقتصادي	O
کم	O
کنيم	O
و	O
مقررات	O
زدايي	O
کنيم	O
و	O
وظيفه	O
سوم	O
نيز	O
فراهم‌سازي	O
زيرساخت‌ها	O
است	O
.	O

وي	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
در	O
هر	O
سه	O
اين	O
حيطه‌ها	O
گام‌هاي	O
مؤثري	O
برداشته	O
شده	O
و	O
کسي	O
نمي‌تواند	O
ادعا	O
کند	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
با	O
ثبات	O
است	O
.	O

نهاونديان	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
بازار	O
کالا	O
و	O
خدمات	O
از	O
شرايط	O
ملتهب	O
قيمت‌ها	O
فاصله	O
گرفته‌ايم	O
و	O
فعالان	O
اقتصادي	O
داخلي	O
و	O
خارجي	O
باور	O
کرده‌اند	O
حرکت	O
کاهش	O
تورم	O
حرکتي	O
است	O
که	O
آمده	O
تا	O
بماند	O
و	O
قرار	O
نيست	O
التهابات	O
تکرار	O
شود	O
و	O
اين	O
بزرگ‌ترين	O
هديه‌اي	O
است	O
که	O
برنامه‌ريزي	O
بلندمدت	O
مي‌دهد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
فعال	O
اقتصادي	O
مي‌خواهد	O
با	O
امکان‌سنجي	O
طرح	O
ش	O
را	O
موردمطالعه	O
قرار	O
بدهد	O
و	O
اين	O
عوامل	O
بيروني	O
را	O
موردتوجه	O
قرار	O
دهد	O
و	O
اين‌ها	O
سواد	O
اقتصادي	O
است	O
.	O

اين	O
مسئول	O
بيان	O
داشت	O
:	O
در	O
بهبود	O
محيط	O
کسب‌وکار	O
راه	O
بلندي	O
داريم	O
و	O
اين	O
ميراث	O
متراکم	O
بروکراسي	O
اقتصادي	O
مشکلات	O
زيادي	O
دارد	O
اما	O
همين	O
چند	O
تصميم	O
که	O
سه	B-DAT
سال	I-DAT
قبل	I-DAT
گرفته	O
شده	O
آثارش	O
در	O
همين	O
شاخص	O
بهبود	O
محيط	O
کسب‌وکار	O
نشان	O
داده	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
در	O
امنيت	O
اقتصادي	O
بايد	O
گام‌هاي	O
جدي	O
برداشته	O
شود	O
اظهار	O
اميدواري	O
کرد	O
که	O
در	O
اين	O
دوره	O
با	O
همکاري	O
که	O
در	O
دولت	O
و	O
مجلس	B-ORG
وجود	O
دارد	O
در	O
بحث	O
مقررات	O
زدايي	O
گام‌هاي	O
بلندتري	O
برداريم	O
.	O

نهاونديان	B-PER
گفت	O
:	O
در	O
زيرساخت‌ها	O
از	O
موجبات	O
افتخار	O
امت	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
است	O
که	O
پس	O
از	O
انقلاب	O
کار	O
جدي	O
شده	O
و	O
کمتر	O
کشوري	O
در	O
منطقه	O
ما	O
و	O
در	O
آسيا	B-LOC
وجود	O
دارد	O
که	O
اين	O
مقدار	O
اهتمام	O
به	O
زيرساخت‌ها	O
در	O
سطح	O
روستاها	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
سرمايه‌گذاري	O
عظيمي	O
در	O
راه	O
،	O
گاز	O
و	O
برق	O
کشور	O
شده	O
غيرقابل‌انکار	O
است	O
و	O
هدف	O
گازرساني	O
به	O
اکثر	O
قريب	O
به‌اتفاق	O
روستاها	O
اتفاق	O
مهمي	O
است	O
به‌طوري‌که	O
در	O
اين	O
سه	O
سال	O
يک	O
اهتمام	O
بيش‌ازپيش	O
روي	O
زيرساخت	O
ارتباطات	O
و	O
اتصالات	O
و	O
هم	O
صنعت	O
ريلي	O
با	O
کشورهاي	O
همسايه	O
به‌صورت	O
جدي	O
دنبال	O
شده	O
است	O
.	O

نهاونديان	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
ايران	B-LOC
به	O
قطب	O
اتصال	O
ريلي	O
تبديل	O
مي‌شود	O
گفت	O
:	O
در	O
صنعت	O
هواپيمايي	O
با	O
رفع	O
تحريم	O
مقدمات	O
بازگشت	O
ايران	B-LOC
به	O
جايگاهي	O
که	O
داشته	O
پيش	O
روست	O
به‌طوري‌که	O
با	O
نوسازي	O
ناوگان	O
هوايي	O
مجدداً	O
پروازها	O
رشد	O
يابد	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
در	O
کنار	O
وظايف	O
دولت	O
واحدهاي	O
صنعتي	O
نيز	O
وظايف	O
بزرگي	O
بر	O
دوش	O
دارند	O
که	O
در	O
بايستي	O
در	O
اين	O
مسابقه	O
توانمندي	O
اقتصادي	O
موانع	O
برداشته	O
شود	O
و	O
هر	O
گاه	O
يک	O
بنگاه	O
خود	O
را	O
بازيگر	O
ميدان	O
ببيند	O
و	O
خود	O
را	O
در	O
يک	O
اقتصاد	O
رقابتي	O
ببيند	O
موفقيت	O
محقق	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
در	O
يک	O
رقابت	O
اقتصادي	O
سالم	O
با	O
کالاهاي	O
خارجي	O
بايد	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
و	O
خارجي	O
رقابت	O
کنند	O
و	O
به	O
فروش	O
برسانند	O
و	O
اين	O
واحدهاي	O
اقتصادي	O
ما	O
هستند	O
که	O
هدف	O
تراز	O
مثبت	O
تجاري	O
و	O
عدم	O
اتکا	O
به	O
نفت	O
را	O
تحقق	O
مي‌بخشند	O
به‌طوري‌که	O
در	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
به	O
اين	O
آرزو	O
دست	O
يافتيم	O
و	O
صادرات	O
نفتي	O
پيشي	O
گرفت	O
نهاونديان	B-PER
افزود	O
:	O
بايستي	O
فرآورده‌هايي	O
غير	O
از	O
نفت	O
و	O
گاز	O
مجموع	O
نيازهاي	O
وارداتي	O
کشور	O
را	O
در	O
بخش	O
خدماتي	O
و	O
کالايي	O
تأمين	O
کنند	O
که	O
آن	O
روز	O
استقلال	O
اقتصادي	O
است	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
البرز	B-LOC
به‌عنوان	O
نه	O
بخشي	O
از	O
تهران	B-LOC
بلکه	O
همسايه	O
بزرگ	O
تهران	B-LOC
جايگاه	O
بزرگي	O
در	O
صنعت	O
و	O
اقتصاد	O
نوين	O
دارد	O
،	O
بيان	O
داشت	O
:	O
پيش‌بيني	O
جلسه‌هاي	O
سفر	O
آينده	O
خوبي	O
را	O
بري	O
البرز	B-LOC
رقم	O
مي‌زند	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
نيازهاي	O
زيرساختي	O
را	O
استاندار	O
بيان	O
کرده	O
و	O
امروز	O
در	O
همين	O
جلسه	O
قسمت‌هايي	O
اشاره	O
مي‌شود	O
و	O
بيشتر	O
در	O
جلسه	O
شوراي	B-ORG
اداري	I-ORG
استان	I-ORG
البرز	I-ORG
مطرح	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
سخنان	O
خود	O
گفت	O
:	O
اکنون	O
کشور	O
ما	O
خود	O
را	O
آماده	O
برگزاري	O
چهلمين	O
روز	O
شهادت	O
سرور	O
و	O
سالار	O
شهيدان	O
و	O
ياران	O
باوفا	O
يش	O
مي‌کند	O
و	O
ميليون‌ها	O
نفر	O
از	O
مردم	O
کشور	O
ما	O
و	O
ديگر	O
کشورها	O
در	O
ابعاد	O
بي‌نظيري	O
اين	O
سنت	O
درخشان	O
زيارت	O
را	O
در	O
حماسه	O
پياده‌روي	O
اربعين	B-DAT
به	O
نمايش	O
مي‌گذارند	O
.	O

سرپرست	O
نهاد	O
رياست	O
جمهوري	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اين	O
همايش	O
يک	O
پديده	O
بي‌نظيري	O
است	O
که	O
در	O
شرايطي	O
که	O
دنيا	O
در	O
مقابل	O
تروريسم	O
تکفيري	O
که	O
پيامي	O
جز	O
ويراني	O
،	O
کشتار	O
و	O
نابودي	O
ندارد	O
پيام	O
واقعي	O
اسلام	O
را	O
که	O
اسلام	O
نبوي	O
و	O
علوي	O
است	O
در	O
يک	O
پياده‌روي	O
حق‌طلبانه	O
و	O
درعين‌حال	O
مسالمت‌آميز	O
مي‌بينند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
بعد	O
از	O
14	O
قرن	O
عاشقان	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
دست	O
از	O
حق‌خواهي	O
اين	O
حماسه	O
مظلومانه	O
برنداشته	O
يعني	O
هيچ‌وقت	O
از	O
حق‌خواهي	O
دست	O
برنمي‌داريم	O
و	O
مسير	O
ما	O
مسير	O
فرهنگي	O
و	O
معنوي	O
و	O
صلح	O
دوستانه	O
است	O
و	O
تا	O
زماني	O
که	O
کسي	O
به	O
ما	O
حمله	O
نکند	O
به	O
ديگري	O
تعرض	O
و	O
تجاوز	O
نمي‌کنيم	O
.	O

نهاونديان	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
اين	O
ابلاغ	O
عملي	O
پيام	O
اباعبدالله	B-PER
الحسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
است	O
و	O
اين	O
رشد	O
فرهنگي	O
و	O
اجتماعي	O
را	O
بايد	O
ستود	O
.	O

در	O
اين	O
نشست	O
نمايندگاني	O
از	O
بخش	O
خصوصي	O
و	O
فعالان	O
اقتصادي	O
و	O
تعاوني‌ه	O
ا	O
به	O
بيان	O
ديدگاه	O
و	O
نظرات	O
و	O
مشکلات	O
خود	O
پرداختند	O
.
O
