احتمال	O
توافق	O
اعضاي	O
اوپک	B-ORG
در	O
نشست	O
ماه	B-DAT
آينده	I-DAT
احتمال	O
توافق	O
اعضاي	O
اوپک	B-ORG
در	O
نشست	O
ماه	B-DAT
آينده	I-DAT

دبير	O
کل	O
اوپک	B-ORG
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
(	O
شنبه	B-DAT
)	O
براي	O
ديدار	O
و	O
مذاکره	O
با	O
وزير	O
نفت	O
کشورمان	O
درباره	O
نشست	O
آتي	O
اين	O
سازمان	O
،	O
بررسي	O
تحولات	O
بازار	O
انرژي	O
و	O
اجراي	O
فريز	O
نفتي	O
به	O
تهران	B-LOC
آمد	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايرنا	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
وزارت	B-ORG
نفت	I-ORG
،	O
بيژن	B-PER
زنگنه	I-PER
پس	O
از	O
ديدار	O
با	O
«	O
محمد	B-PER
زانوسي	I-PER
بار	I-PER
کين	I-PER
دو	I-PER
»	O
،	O
افزود	O
:	O
دبير	O
کل	O
در	O
اين	O
ديدار	O
،	O
گزارش	O
مفصلي	O
از	O
فعاليت‌هاي	O
انجام	O
شده	O
پس	O
از	O
نشست	O
فوق‌العاده	O
اوپک	B-ORG
در	O
الجزاير	B-LOC
و	O
مذاکراتي	O
که	O
با	O
مقام‌هاي	O
کشورهاي	O
عضو	O
و	O
غير	O
عضو	O
اين	O
سازمان	O
از	O
جمله	O
ونزوئلا	B-LOC
،	O
عراق	B-LOC
،	O
کويت	B-LOC
،	O
امارات	B-LOC
،	O
عربستان	B-LOC
،	O
روسيه	B-LOC
و	O
.	O
.	O
.	O
در	O
جريان	O
سفرها	O
يا	O
در	O
حاشيه	O
نشست‌هاي	O
بين	O
المللي	O
داشته	O
است	O
،	O
ارايه	O
کرد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
کشورهاي	O
عضو	O
و	O
غير	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
در	O
تلاش	O
هستند	O
در	O
نشست	O
عادي	O
آذرماه	O
اين	O
سازمان	O
در	O
وين	B-LOC
به	O
تصميمي	O
جامع	O
برسند	O
و	O
اطلاعاتي	O
که	O
دبير	O
کل	O
امروز	O
به	O
من	O
دادند	O
،	O
دلگرم	O
کننده	O
است	O
.	O

زنگنه	B-PER
تحولات	O
پيش	O
روي	O
بازار	O
نفت	O
را	O
مثبت	O
پيش	O
بيني	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
نگاه	O
مثبتي	O
به	O
تحولات	O
آينده	O
دارم	O
و	O
فکر	O
مي‌کنم	O
در	O
آينده	O
وضع	O
بهتري	O
خواهيم	O
داشت	O
.	O

به	O
گفته	O
وي	O
،	O
احتمال	O
اين	O
که	O
اعضاي	O
اوپک	B-ORG
در	O
نشست	O
ماه	O
نوامبر	O
به	O
توافق	O
برسند	O
،	O
زياد	O
است	O
.	O

وزير	O
نفت	B-ORG
يادآور	O
شد	O
:	O
کشورهايي	O
که	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
توليد	O
بيشتري	O
داشته‌اند	O
،	O
براي	O
بهبود	O
وضع	O
بازار	O
مسووليت	O
بيشتري	O
هم	O
دارند	O
.	O

زنگنه	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
امروز	B-DAT
اقتصاد	O
غرب	O
هم	O
براي	O
خروج	O
از	O
رکود	O
،	O
انتظار	O
دارد	O
قيمت	O
نفت	O
به	O
سطح	O
بالاتري	O
از	O
قيمت‌هاي	O
کنوني	O
برسد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
همه	O
نگران	O
کاهش	O
سرمايه	O
گذاري	O
در	O
صنعت	O
نفت	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
هستند	O
؛	O
روندي	O
که	O
آثار	O
منفي	O
آن	O
بر	O
بازار	O
نفت	O
در	O
سال‌هاي	O
آينده	O
نمود	O
پيدا	O
مي‌کند	O
.	O

وزير	O
نفت	B-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سوال	O
که	O
آيا	O
فکر	O
مي‌کنيد	O
اعضاي	O
اوپک	B-ORG
به	O
توافق	O
نشست	O
الجزاير	B-LOC
پايبند	O
هستند	O
يا	O
خير	O
؟	O

،	O
گفت	O
:	O
فکر	O
مي‌کنم	O
اعضاي	O
اوپک	B-ORG
به	O
اين	O
توافق	O
پايبند	O
هستند	O
و	O
براي	O
عملياتي	O
کردن	O
آن	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
.	O

وي	O
همچنين	O
در	O
پاسخ	O
به	O
پرسشي	O
درباره	O
احتمال	O
همراهي	O
نکردن	O
عراق	B-LOC
در	O
مذاکرات	O
پيش	O
رو	O
،	O
اين	O
احتمال	O
را	O
رد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
دبير	O
کل	O
اوپک	B-ORG
با	O
مقام‌هاي	O
بلندپايه	O
عراق	B-LOC
ديدار	O
داشته	O
و	O
نتايج	O
آن	O
دلگرم	O
کننده	O
بوده	O
است	O
.	O

زنگنه	B-PER
همچنين	O
در	O
پاسخ	O
به	O
سو	O
والي	O
درباره	O
نتايج	O
عملکرد	O
کميته	O
تعيين	O
سقف	O
توليد	O
اعضاي	O
اوپک	B-ORG
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
اين	O
کميته	O
ايجاد	O
شده	O
و	O
تشکيل	O
جلسه	O
داده	O
است	O
؛	O
اما	O
اين	O
کميته‌ها	O
بيشتر	O
ماهيت	O
کارشناسي	O
و	O
فني	O
دارند	O
و	O
به	O
طور	O
معمول	O
چنين	O
تصميم‌هايي	O
(	O
تعيين	O
سقف	O
توليد	O
)	O
در	O
نشست	O
وزيران	O
گرفته	O
مي‌شود	O
.	O

وزير	O
نفت	B-ORG
با	O
بيان	O
اين	O
که	O
کميته	O
کارشناسي	O
مي‌توانند	O
سناريوهاي	O
مختلف	O
توليد	O
را	O
ارايه	O
دهند	O
،	O
درباره	O
سناريوي	O
مقدار	O
توليد	O
نفت	O
خام	O
ايران	B-LOC
گفت	O
:	O
ايران	B-LOC
پيش	O
از	O
اين	O
ديدگاه	O
خود	O
را	O
در	O
اين	O
باره	O
اعلام	O
کرده	O
است	O
و	O
بر	O
ديدگاه	O
پيشين	O
خود	O
اصرار	O
دارد	O
.	O

زنگنه	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش	O
که	O
از	O
ديد	O
شما	O
قيمت	O
منصفانه	O
و	O
عادلانه	O
نفت	O
چقدر	O
بايد	O
باشد	O
،	O
اين	O
قيمت	O
را	O
نسبي	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
قيمت	O
مناسب	O
،	O
قيمتي	O
است	O
که	O
منافع	O
توليدکننده	O
و	O
مصرف	O
کننده	O
را	O
بدن	O
بال	O
داشته	O
باشد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اعضاي	O
اوپک	B-ORG
نفت	O
با	O
قيمت	O
55	B-MON
تا	I-MON
60	I-MON
دلار	I-MON
را	O
هدف‌گذاري	O
کرده‌اند	O
.	O

نشست	O
الجزاير	B-LOC
که	O
در	O
اوايل	O
مهرماه	O
برگزار	O
شد	O
،	O
موافقت	O
اعضاي	O
اوپک	O
را	O
با	O
اجراي	O
فريز	O
نفتي	O
در	O
برداشت	O
و	O
قرار	O
شد	O
که	O
در	O
نشست	O
وين	B-LOC
(	O
10	B-DAT
آذر	I-DAT
)	O
،	O
درباره	O
جزييات	O
آن	O
تصميم‌گيري	O
کنند	O
.	O

مهم	O
ترين	O
دستور	O
جلسه	O
نشست	O
آتي	O
اوپک	B-ORG
،	O
تصميم‌گيري	O
درباره	O
اجراي	O
فريز	O
نفتي	O
است	O
.	O

بر	O
اساس	O
توافق	O
اوليه	O
،	O
ايران	B-LOC
،	O
ليبي	B-LOC
و	O
نيجريه	B-LOC
از	O
مشارکت	O
در	O
اجراي	O
فريز	O
نفتي	O
معاف	O
شده‌اند	O
.	O

چنانچه	O
طرح	O
فريز	O
نفتي	O
شکل	O
اجرايي	O
به	O
خود	O
گيرد	O
،	O
روند	O
افزايش	O
توليد	O
نفت	O
تثبيت	O
شده	O
و	O
برخي	O
کشورها	O
مانند	O
عربستان	B-LOC
نيز	O
ناچار	O
به	O
کاهش	O
توليد	O
خواهند	O
شد	O
.	O

اعضاي	O
اوپک	B-ORG
شامل	O
الجزاير	B-LOC
،	O
آنگولا	B-LOC
،	O
اکوادور	B-LOC
،	O
ابن	B-LOC
،	O
اندونزي	B-LOC
،	O
ايران	B-LOC
،	O
عراق	B-LOC
،	O
کويت	B-LOC
،	O
ليبي	B-LOC
،	O
قطر	B-LOC
،	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
،	O
امارات	B-LOC
متحده	I-LOC
عربي	I-LOC
،	O
ونزوئلا	B-LOC
و	O
نيجريه	B-LOC
حدود	O
40	B-PCT
درصد	I-PCT
نفت	O
خام	O
جهان	O
را	O
تامين	O
مي‌کنند	O
.	O

