دريافت	O
12	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
از	O
حساب‌هاي	O
مصادره‌اي	O
مديران	O
سابق	O

احمد	B-PER
نوروزي	I-PER
،	O
رئيس	O
هيئت‌مديره	O
پديده	B-ORG
شانديز	I-ORG
در	O
گفتگو	O
با	O
شهرآرا	B-PER
گفت	O
:	O
در	O
خصوص	O
رقم	O
اختصاص‌يافته	O
اطلاع	O
نداشته	O
و	O
بهتر	O
است	O
که	O
اطلاعات	O
موردنياز	O
را	O
از	O
روابط	O
دريافت	O
کنيم	O
.	O

حدود	O
12	O
ميليارد	O
دريافتي	O
داشته‌ايم	O
مديرکل	O
روابط	O
و	O
امور	O
بين‌الملل	O
گروه	O
شرکت‌هاي	O
پديده	B-ORG
شانديز	I-ORG
نيز	O
در	O
گفتگو	O
با	O
شهرآرا	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
تاکنون	O
حدود	O
12	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
از	O
حساب‌هاي	O
مصادره‌اي	O
مديران	O
سابق	O
به	O
پديده	O
پرداخت	O
شده	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
هنوز	O
به	O
ما	O
اعلام	O
نشده	O
که	O
مابقي	O
مبلغ	O
را	O
تا	O
چه	O
زماني	O
به	O
پديده	O
خواهند	O
داد	O
.	O

علي	B-PER
حامدمقدم	I-PER
افزود	O
:	O
اولويت	O
هزينه	O
مبالغ	O
،	O
تکميل	O
پروژه‌هاي	O
پديده	O
خواهد	O
بود	O
؛	O
ازاين‌رو	O
بخشي	O
از	O
اين	O
مبلغ	O
به	O
پروژه	O
مشهد	B-LOC
و	O
بخشي	O
نيز	O
به	O
پروژه	O
کيش	B-LOC
اختصاص	O
مي‌يابد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
به‌طور	O
حتم	O
هر	O
چه	O
روند	O
اتمام	O
پروژه‌هاي	O
پديده	O
سرعت	O
بيشتري	O
بگيرد	O
،	O
امکان	O
بهره‌برداري	O
از	O
پروژه	O
افزايش	O
يافته	O
و	O
منافع	O
سهام‌داران	O
بيشتر	O
تأمين	O
خواهد	O
شد	O
؛	O
ازاين‌رو	O
ما	O
اين	O
مبالغ	O
را	O
براي	O
اتمام	O
پروژه	O
اختصاص	O
داده‌ايم	O
.	O

سهام‌داران	O
بايد	O
تعريف	O
شوند	O
وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
به	O
گفته	O
استاندار	O
،	O
بخشي	O
از	O
اين	O
مبلغ	O
به	O
سهام‌داران	O
ميسر	O
تعلق	O
مي‌گيرد	O
،	O
گفت	O
:	O
اين	O
کار	O
نيازمند	O
تدوين	O
سازوکار	O
دقيق	O
است	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
پديده	B-ORG
،	O
سهام‌داران	O
زيادي	O
دارد	O
،	O
نمي‌توانيم	O
بدون	O
معيار	O
اعلام	O
کنيم	O
که	O
هر	O
فردي	O
که	O
ميسر	O
است	O
،	O
مشمول	O
پرداخت	O
مي‌شود	O
.	O

مديرکل	O
روابط	O
و	O
امور	O
بين‌الملل	O
گروه	O
شرکت‌هاي	O
پديده	B-ORG
شانديز	I-ORG
افزود	O
:	O
به‌عنوان‌مثال	O
اگر	O
ملاک	O
،	O
بستري	O
بودن	O
در	O
بيمارستان	O
باشد	O
،	O
اين	O
سؤال	O
به	O
وجود	O
مي‌آيد	O
که	O
معيار	O
پرداخت	O
به	O
چه	O
بيماري‌هايي	O
و	O
تا	O
چه	O
هزينه‌هايي	O
باشد	O
و	O
اينکه	O
آيا	O
هر	O
فردي	O
که	O
گواهي	O
آورد	O
،	O
مشمول	O
مي‌شود	O
؟	O

يا	O
اينکه	O
آيا	O
هر	O
فردي	O
از	O
کميته	B-ORG
امداد	I-ORG
نامه	O
آورد	O
،	O
مي‌شود	O
او	O
را	O
جزو	O
سهام‌داران	O
قرار	O
داد	O
؟	O

يا	O
اينکه	O
معيارها	O
را	O
بايد	O
دقيق	O
مشخص	O
کرد	O
.	O

حامدمقدم	B-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
براي	O
همين	O
ما	O
تأکيد	O
داريم	O
که	O
حل	O
مشکل	O
تمامي	O
سهام‌داران	O
با	O
کارهاي	O
زيربنايي	O
مانند	O
افزايش	O
سرعت	O
پروژه‌ها	O
امکان‌پذير	O
است	O
و	O
اين	O
کار	O
نيز	O
بخشي	O
از	O
طريق	O
تزريق	O
نقدينگي	O
امکان‌پذير	O
است	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
براي	O
حل	O
مشکل	O
سهام‌داران	O
بايد	O
اتاق	O
تبادل	O
سهام	O
راه‌اندازي	O
شود	O
.	O

مديرکل	O
روابط	O
و	O
امور	O
بين‌الملل	O
گروه	O
شرکت‌هاي	O
پديده	B-ORG
شانديز	I-ORG
افزود	O
:	O
بر	O
اين	O
‌اساس	O
اگر	O
اين	O
کار	O
اتفاق	O
بيفتد	O
،	O
سهام‌داران	O
نيز	O
مي‌توانند	O
سهام	O
خود	O
را	O
عرضه	O
و	O
پول	O
شان	O
را	O
دريافت	O
کنند	O
.	O

اين	O
روش	O
به‌طور	O
حتم	O
منفعت	O
بيشتري	O
براي	O
همه	O
سهام‌داران	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

بخشي	O
از	O
پول	O
به	O
سهام‌داران	O
تعلق	O
مي‌گيرد	O
بااين‌حال	O
مديرکل	O
دفتر	O
هماهنگي	O
امور	O
اقتصادي	O
و	O
بين‌الملل	O
استانداري	B-ORG
خراسان	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
دادن	O
بخشي	O
از	O
مبالغ	O
مصادره	O
شده	O
مديران	O
قبلي	O
به	O
پديده	B-ORG
شانديز	I-ORG
،	O
گفت	O
:	O
بخشي	O
از	O
اين	O
مبلغ	O
صرف	O
اتمام	O
پروژه‌هاي	O
پديده	B-ORG
شانديز	I-ORG
شده	O
و	O
بخشي	O
هم	O
به	O
سهام‌داران	O
ميسر	O
تعلق	O
مي‌گيرد	O
.	O

رسوليان	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
اين	O
مسئله	O
در	O
خصوص	O
سپرده‌گذاران	O
ميزان	O
هم	O
اجرايي	O
شده	O
بود	O
،	O
افزود	O
:	O
بااين‌حال	O
نيازمند	O
تعريف	O
سازوکارهاي	O
دقيق	O
براي	O
مشخص	O
کردن	O
افراد	O
ميسر	O
است	O
تا	O
به	O
گروه‌هاي	O
هدف	O
پرداخت	O
صورت	O
بگيرد	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
به‌عنوان‌مثال	O
ملاک‌هايي	O
مانند	O
بستري	O
بودن	O
در	O
بيمارستان	O
مي‌تواند	O
مدنظر	O
قرار	O
بگيرد	O
؛	O
اما	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
اين	O
مسئله	O
تازه	O
مطرح	O
شده	O
،	O
نيازمند	O
تدوين	O
سازوکارهاي	O
مربوطه	O
است	O
.	O

مديرکل	O
دفتر	O
هماهنگي	O
امور	O
اقتصادي	O
و	O
بين‌الملل	O
استانداري	B-ORG
خراسان	I-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
در	O
خصوص	O
حل	O
مشکل	O
سنددار	O
شدن	O
پديده	B-ORG
گفت	O
:	O
اين	O
موضوع	O
در	O
حال	O
پيگيري	O
است	O
و	O
انتظار	O
مي‌رود	O
به‌زودي	O
با	O
پيگيري‌هاي	O
انجام‌شده	O
به	O
نتيجه	O
برسد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
تحقق	O
اين	O
کار	O
مي‌تواند	O
دست	O
پديده	B-ORG
را	O
در	O
اخذ	O
تسهيلات	O
بانکي	O
باز	O
کند	O
.	O

رسوليان	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
تاکنون	O
چند	O
پروژه	O
پديده	O
فعاليت‌ها	O
يشان	O
شروع	O
شده	O
،	O
گفت	O
:	O
پروژه	O
کيش	B-LOC
پيشرفت‌هاي	O
خوبي	O
داشته	O
است	O
؛	O
همچنين	O
ساير	O
پروژه‌ها	O
نيز	O
ميسر	O
خوبي	O
را	O
طي	O
مي‌کنند	O
.	O

ازاين‌رو	O
انتظار	O
مي‌رود	O
در	O
ماه‌هاي	O
آتي	O
شاهد	O
روند	O
روبه‌رو	O
در	O
پديده	B-ORG
شانديز	I-ORG
باشيم	O
.	O

سؤال	O
از	O
وزير	O
کشور	B-ORG
درباره	O
پديده	O
عضو	O
هيئت‌رئيسه	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
با	O
اعلام	O
اين	O
خبر	O
که	O
هفته	B-DAT
آينده	I-DAT
سؤال	O
از	O
سه	O
وزير	O
در	O
دستور	O
کار	O
مجلس	B-ORG
است	O
،	O
گفت	O
:	O
محور	O
اين	O
سؤال	O
که	O
توسط	O
سه	O
نماينده	O
آقايان	O
کواکبيان	B-PER
،	O
مقصودي	B-PER
و	O
حسن‌پور	B-PER
بيگلري	I-PER
از	O
وزير	O
کشور	B-ORG
مطرح	O
شده	O
،	O
ضرورت	O
تعيين	O
سهام‌داران	O
پديده	B-ORG
شانديز	I-ORG
است	O
.	O

غلامرضا	B-PER
کاتب	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
هفته	B-DAT
آينده	I-DAT
سؤال	O
از	O
سه	O
وزير	O
اقتصاد	B-ORG
،	O
کشور	B-ORG
و	O
تعاون	B-ORG
،	I-ORG
کار	I-ORG
و	I-ORG
رفاه	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
در	O
دستور	O
کار	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
است	O
،	O
گفت	O
:	O
سؤال	O
از	O
وزير	O
درباره	O
ضرورت	O
تعيين	O
وضعيت	O
سهام‌داران	O
پديده	B-ORG
شانديز	I-ORG
است	O
که	O
بايد	O
هرچه	O
تعيين	O
شود	O
.	O

حضور	O
سهام‌داران	O
مقابل	O
بورس	O
تعدادي	O
از	O
سهام‌داران	O
شرکت	B-ORG
پديده	I-ORG
شانديز	I-ORG
براي	O
رسيدگي	O
به‌صورت	O
حساب‌هاي	O
مالي	O
خود	O
،	O
مقابل	O
سازمان	B-ORG
بورس	I-ORG
و	I-ORG
اوراق	I-ORG
بهادار	I-ORG
خيابان	B-LOC
ملاصدرا	I-LOC
حضور	O
يافتند	O
.	O

بر	O
اساس	O
اين	O
گزارش	O
،	O
سهام‌داران	O
شرکت	B-ORG
پديده	I-ORG
شانديز	I-ORG
،	O
خواهان	O
سود	O
سهام	O
خود	O
بوده‌اند	O
.	O

خبرنگار	O
:	O
موسوي	B-PER
زاده	I-PER

