ترک	O
تحصيل	O
دانش‌آموزان	O
در	O
بيخ	O
گوش	O
پايتخت	O
!	O

شهرستان	B-LOC
پرديس	I-LOC
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
مناطق	O
توسعه	O
شهرسازي	O
و	O
مرکز	O
اجراي	O
طرح‌هاي	O
مسکن	O
مهر	O
،	O
با	O
کمبود	O
فضاي	O
آموزشي	O
روبروست	O
و	O
رفع	O
اين	O
مهم	O
توجه	O
بيش‌ازپيش	O
مسئولان	O
اين	O
دولت	O
و	O
دولت	O
آينده	O
را	O
مي‌طلبد	O
؛	O
چراکه	O
خطر	O
ترک	O
تحصيل	O
دانش‌آموزان	O
به	O
دليل	O
کمبود	O
مدارس	O
در	O
بيخ	O
گوش	O
پايتخت	O
محسوس	O
است	O
.	O

شهرستان	B-LOC
پرديس	I-LOC
چندي	O
پيش	O
با	O
مصوبه	O
هيئت	O
دولت	O
به‌عنوان	O
شهرستاني	O
مجزا	O
در	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
معرفي	O
شد	O
،	O
هرچند	O
اين	O
مناطق	O
با	O
شهرهايي	O
نظير	O
پرديس	B-LOC
به‌عنوان	O
مرکز	O
ساخت‌وسازهاي	O
متعدد	O
واحدهاي	O
مسکوني	O
و	O
طرح	O
ملي	O
مسکن	O
مهر	O
،	O
بومهن	B-LOC
به	O
دليل	O
قدمتي	O
طولاني	O
و	O
جاجرود	B-LOC
به‌عنوان	O
نقطه‌اي	O
تفرجگاهي	O
براي	O
اغلب	O
هم‌وطنان	O
به‌ويژه	O
اهالي	O
پايتخت	O
نقاطي	O
شناخته	O
شده	O
هستند	O
.	O

اما	O
اين	O
نواحي	O
نسبتاً	O
شهير	O
با	O
مشکلات	O
و	O
کاستي‌هايي	O
مانند	O
کمبود	O
کلاس	O
درس	O
و	O
مدرسه	O
در	O
نقاط	O
مختلف	O
خود	O
و	O
عدم	O
تناسب	O
ميان	O
رشد	O
قابل‌توجه	O
جمعيت	O
و	O
فضاهاي	O
آموزشي	O
دست‌وپنجه	O
نرم	O
مي‌کنند	O
.	O

اين	O
معضل	O
در	O
خلال	O
برگزاري	O
آيين	O
کلنگ	O
زني	O
مدرسه	O
راهنمايي	O
روستاي	B-LOC
«	I-LOC
»	I-LOC
کشت	I-LOC
«	O
»	O
از	O
شهرستان	B-LOC
پرديس	I-LOC
که	O
عصر	B-TIM
پنجشنبه	I-TIM
با	O
حضور	O
عبدالرضا	B-PER
عابد	I-PER
،	O
قائم‌مقام	O
سازمان	B-ORG
اوقاف	I-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
خيريه	I-ORG
کشور	O
،	O
حجت‌الاسلام	O
حسين	B-PER
توسلي	I-PER
،	O
امام‌جمعه	O
شهرهاي	O
پرديس	B-LOC
،	O
بومهن	B-LOC
،	O
رودهن	B-LOC
و	O
آبعلي	B-LOC
،	O
طاهري	B-PER
نسب	I-PER
،	O
شهردار	O
بومهن	B-LOC
،	O
سليماني	B-PER
فر	I-PER
،	O
رئيس	O
اداره	B-ORG
آموزش‌وپرورش	I-ORG
شهرستان	I-ORG
پرديس	I-ORG
و	O
ساير	O
مسئولان	O
کشوري	O
و	O
محلي	O
در	O
روستاي	B-LOC
کشت	I-LOC
برگزار	O
شد	O
نيز	O
از	O
سوي	O
مسئولان	O
مورد	O
اشاره	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

اختلاط	O
دانش‌آموزان	O
پسر	O
و	O
دختر	O
در	O
يک	O
کلاس	O
رئيس	O
اداره	B-ORG
آموزش‌وپرورش	I-ORG
شهرستان	I-ORG
پرديس	I-ORG
در	O
اين	O
مراسم	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
قبل	O
از	O
هر	O
سخني	O
بايد	O
از	O
مسئولان	O
سازمان	B-ORG
اوقاف	I-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
خيريه	I-ORG
به	O
دليل	O
توجه	O
ويژه	O
براي	O
رفع	O
کاستي	O
روستاي	B-LOC
کشت	I-LOC
درزمينهٔ	O
فضاي	O
آموزشي	O
تقدير	O
و	O
تشکر	O
کرد	O
.	O

حسينعلي	B-PER
سليماني	I-PER
فر	I-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
روستاي	B-LOC
کشت	I-LOC
داراي	O
198	O
دانش‌آموز	O
در	O
حال	O
تحصيل	O
است	O
،	O
اما	O
دليل	O
کمبود	O
فضاي	O
آموزشي	O
اين	O
آتيه	O
سازان	O
به‌صورت	O
مختلط	O
ادامه	O
تحصيل	O
مي‌دهند	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
شايد	O
اين	O
وضع	O
در	O
گذشته	O
مشکل	O
خاصي	O
تلقي	O
نمي‌شد	O
،	O
اما	O
اين	O
روزها	O
دليل	O
وجود	O
برخي	O
مسائل	O
بايد	O
در	O
اين	O
تصميمات	O
تجديدنظر	O
صورت	O
گيرد	O
،	O
مسئولان	O
اداره	B-ORG
آموزش‌وپرورش	I-ORG
شهرستان	I-ORG
پرديس	I-ORG
براي	O
رفع	O
اين	O
ايراد	O
نسبت	O
به	O
جداسازي	O
دانش‌آموزان	O
دختر	O
و	O
پسر	O
اقدام	O
کردند	O
،	O
اما	O
اين	O
امر	O
روستاي	B-LOC
کشت	I-LOC
امکان‌پذير	O
نيست	O
.	O

اين	O
مسئول	O
افزود	O
:	O
اگر	O
قرار	O
باشد	O
توازني	O
بين	O
روند	O
رو	O
به	O
رشد	O
جمعيت	O
کشت	O
و	O
فضاهاي	O
آموزشي	O
اين	O
روستا	O
برقرار	O
شود	O
بايد	O
چهار	O
مدرسه	O
در	O
آن	O
احداث	O
کرد	O
،	O
اين	O
شرايط	O
در	O
برخي	O
ديگر	O
از	O
روستاهاي	O
شهرستان	B-LOC
پرديس	I-LOC
نيز	O
صدق	O
مي‌کند	O
.	O

سليماني	B-PER
فر	I-PER
از	O
حضور	O
نيروي	O
آموزي	O
کارآمد	O
در	O
مدرسه	O
راهنمايي	O
کشت	B-LOC
خبر	O
داد	O
و	O
افزود	O
:	O
خوشبختانه	O
نيروهاي	O
آموزشي	O
زبده‌اي	O
در	O
منطقه	O
حضور	O
دارند	O
که	O
از	O
توان	O
بالاي	O
آن‌ها	O
براي	O
ارتقاي	O
سطح	O
علمي	O
و	O
فرهنگي	O
دانش‌آموزان	O
اين	O
روستا	O
استفاده	O
خواهيم	O
کرد	O
.	O

ترک	O
تحصيل	O
دانش‌آموزان	O
به	O
دليل	O
کمبود	O
مدارس	O
رئيس	O
اداره	B-ORG
آموزش‌وپرورش	I-ORG
شهرستان	I-ORG
پرديس	I-ORG
از	O
ترک	O
تحصيل	O
برخي	O
دانش‌آموزان	O
به	O
دليل	O
کمبود	O
مدارس	O
در	O
برخي	O
مناطق	O
روستايي	O
اين	O
شهرستان	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
تجربيات	O
گذشته	O
مي‌توان	O
در	O
محدوده	O
زماني	O
سه‌ماهه	O
در	O
فصول	O
مناسب	O
کاري	O
پيش	O
روي	O
يک	O
مدرسه	O
9	O
کلاسه	O
را	O
آماده	O
بهره‌برداري	O
کرد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اگر	O
اين	O
مهم	O
تحقق	O
يابد	O
خدمت	O
بزرگي	O
به	O
مردم	O
روستاي	B-LOC
کشت	I-LOC
خواهد	O
بود	O
،	O
متأسفانه	O
سالانه	O
شاهد	O
هستيم	O
که	O
تعدادي	O
از	O
دانش‌آموزان	O
روستاي	B-LOC
کشت	I-LOC
ترک	O
تحصيل	O
مي‌کنند	O
،	O
درحالي‌که	O
خانواده	O
داراي	O
تمکن	O
مالي	O
فرزندان	O
خود	O
را	O
به	O
مدارس	O
پرديس	B-LOC
و	O
بومهن	B-LOC
مي‌فرستند	O
.	O

اين	O
مسئول	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
اين	O
ترک	O
تحصيل	O
براي	O
مجموعه	O
اداره	B-ORG
آموزش‌وپرورش	I-ORG
شهرستان	I-ORG
پرديس	I-ORG
امري	O
ناخوشايند	O
است	O
،	O
حال‌آنکه	O
روستاي	B-LOC
کشت	I-LOC
در	O
چند	O
کيلومتري	O
پايتخت	O
قرار	O
دارد	O
و	O
اين	O
امر	O
هرگز	O
شايسته	O
منطقه	O
نيست	O
.	O

پيگيري	O
مردم	O
عاملي	O
براي	O
اشتياق	O
بيشتر	O
در	O
مسئول	O
قائم‌مقام	O
سازمان	B-ORG
اوقاف	I-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
خيريه	I-ORG
کشور	O
در	O
ادامه	O
اين	O
مراسم	O
طي	O
سخناني	O
پيگيري	O
مردم	O
را	O
عاملي	O
براي	O
اشتياق	O
بيشتر	O
در	O
مسئولان	O
اين	O
سازمان	O
خواند	O
و	O
افزود	O
:	O
مردم	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
در	O
سايه	O
رهبري	O
ماهيانه	O
امام	B-PER
راحل	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
و	O
رهبر	O
فرزانه	O
انقلاب	O
توطئه	O
دشمنان	O
را	O
خنثي	O
کرده	O
و	O
دسيسه	O
آن‌ها	O
را	O
به	O
فرصتي	O
براي	O
پيشرفت	O
و	O
توسعه	O
بدل	O
ساخته	O
و	O
مي‌سازند	O
.	O

عبدالرضا	B-PER
عابد	I-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
فردا	O
نيز	O
اين	O
اصل	O
ولايت	O
مردم	O
شريف	O
و	O
شهيدپرور	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
پاي	O
صندوق	O
رأي	O
به	O
منصه	O
ظهور	O
گذاشته	O
شده	O
و	O
حماسه	O
سياسي	O
مدنظر	O
رهبري	O
خلق	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
بايد	O
خدا	O
را	O
شاکر	O
بود	O
که	O
عوايد	O
اين	O
موقوفه	O
متبرک	O
به	O
نام	O
سيد	O
و	O
سالار	O
شهيدان	O
،	O
حضرت	B-PER
اباعبدالله	I-PER
الحسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
در	O
راستاي	O
تحقق	O
اهداف	O
خيري	O
و	O
بزرگ	O
علمي	O
و	O
فرهنگي	O
نظام	B-ORG
مقدس	I-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
به	O
ساخت	O
و	O
توسعه	O
مدرسه	O
اختصاص	O
يافته	O
است	O
.	O

عابد	B-PER
افزود	O
:	O
اين	O
اراضي	O
،	O
موقوفه‌اي	O
خاص	O
و	O
ويژه	O
محسوب	O
مي‌شود	O
،	O
چراکه	O
به	O
شکلي	O
مستقيم	O
زير	O
نظر	O
ولي‌فقيه	O
قرار	O
دارند	O
،	O
ازاين‌رو	O
برخي	O
مشکلات	O
در	O
اين	O
روستا	O
نظير	O
فقدان	O
راه	O
مواصلاتي	O
مناسب	O
با	O
همکاري	O
مسئولان	O
امر	O
و	O
پيگيري‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
،	O
رفع	O
شد	O
.	O

به	O
گفته	O
اين	O
مسئول	O
بايد	O
براي	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
فرزندان	O
و	O
آتيه	O
سازان	O
اين	O
مرزوبوم	O
اسلامي	O
ارزشي	O
ويژه	O
قائل	O
بود	O
،	O
بنابراين	O
مسئولان	O
بايد	O
در	O
ساخت	O
پرشتاب	O
اين	O
مدرسه	O
همه	O
تلاش	O
خود	O
را	O
به	O
کار	O
گيرند	O
تا	O
مشکلات	O
مردم	O
منطقه	O
در	O
اين	O
زمينه	O
برطرف	O
شود	O
.	O

لزوم	O
پشتکار	O
در	O
اجراي	O
امور	O
قائم‌مقام	O
سازمان	B-ORG
اوقاف	I-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
خيريه	I-ORG
کشور	O
ادامه	O
داد	O
:	O
بايد	O
کارها	O
را	O
با	O
پشتکار	O
بسيار	O
انجام	O
داد	O
و	O
رهاسازي	O
امور	O
عمراني	O
در	O
خلال	O
اجرا	O
،	O
هدرروي	O
سرمايه	O
و	O
وقت	O
مردم	O
است	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
خوشبختانه	O
مردم	O
درزمينهٔ	O
اجراي	O
امور	O
خيريه	O
يار	O
و	O
ياور	O
مسئولان	O
هستند	O
و	O
به	O
روش‌هاي	O
مختلف	O
خود	O
را	O
در	O
اين	O
بخش	O
خداپسندانه	O
دخيل	O
کرده	O
و	O
سهيم	O
مي‌دانند	O
.	O

عابد	B-PER
ايجاد	O
مراکز	O
آموزشي	O
را	O
نوعي	O
سرمايه‌گذاري	O
براي	O
آينده	O
کشور	O
دانست	O
و	O
افزود	O
:	O
يک	O
مدرسه	O
را	O
نبايد	O
صرفاً	O
سازه‌اي	O
متشکل	O
از	O
سنگ	O
و	O
آجر	O
و	O
آهن	O
دانست	O
بلکه	O
از	O
اين	O
مراکز	O
بزرگان	O
و	O
نخبگان	O
به	O
آينده	O
علمي	O
،	O
فني	O
و	O
ورزشي	O
کشور	O
معرفي	O
مي‌شوند	O
که	O
در	O
هر	O
يک	O
درزمينهٔ	O
تخصصي	O
خود	O
به	O
افتخارآفريني	O
مي‌پردازند	O
.	O

وجود	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
موقوفات	O
تهران	B-LOC
در	O
جنوب	O
استان	O
به	O
گفته	O
اين	O
مسئول	O
،	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
موقوفات	O
تهران	B-LOC
در	O
جنوب	O
اين	O
استان	O
استقرار	O
يافته‌اند	O
،	O
بنابراين	O
اين	O
نواحي	O
و	O
همچنين	O
شرق	B-LOC
استان	I-LOC
تهران	I-LOC
را	O
بايد	O
به‌نوعي	O
مهم‌ترين	O
نقاط	O
در	O
بخش	O
موقوفات	O
قلمداد	O
کرد	O
.	O

قائم‌مقام	O
سازمان	B-ORG
اوقاف	I-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
خيريه	I-ORG
کشور	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
خوشبختانه	O
بعد	O
از	O
واگذاري	O
منطقه	O
جنوب	O
به	O
حجت‌الاسلام	O
کيا	B-PER
،	O
مسئول	O
سازمان	B-ORG
اوقاف	I-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
خيريه	I-ORG
شرق	I-ORG
استان	I-ORG
تهران	I-ORG
تحولي	O
شگرف	O
در	O
نواحي	O
يادشده	O
واقع	O
شد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اگر	O
پيگيري‌هاي	O
اين	O
مسئول	O
گرامي	O
نبود	O
شايد	O
امروز	O
مردم	O
و	O
مسئولان	O
شاهد	O
ثمر	O
دهي	O
خدمت	O
آغاز	O
ساخت	O
اين	O
مدرسه	O
نبودند	O
.	O

ساخت	O
مدرسه	O
ابتدايي	O
و	O
کلنگ	O
زني	O
مدرسه	O
راهنمايي	O
در	O
کشت	B-LOC
عضو	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
روستاي	I-ORG
کشت	I-ORG
نيز	O
ساخت	O
مدرسه	O
ابتدايي	O
و	O
کلنگ	O
زني	O
مدرسه	O
راهنمايي	O
در	O
اين	O
روستا	O
را	O
افتخاري	O
بزرگ	O
براي	O
اين	O
دوره	O
از	O
شورا	O
دانست	O
و	O
افزود	O
:	O
قبل	O
از	O
هر	O
بياني	O
بايد	O
از	O
مسئولان	O
سازمان	B-ORG
اوقاف	I-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
خيريه	I-ORG
کشور	O
براي	O
ارائه	O
چنين	O
خدمتي	O
به	O
مردم	O
روستاي	B-LOC
کشت	I-LOC
قدرداني	O
کرد	O
.	O

سردار	O
شکاري	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
مطالبه	O
امروز	O
مردم	O
روستاي	B-LOC
کشت	I-LOC
تجهيز	O
و	O
ساماندهي	O
مدرسه	O
اين	O
روستا	O
بلافاصله	O
بعد	O
از	O
اتمام	O
مراحل	O
احداث	O
است	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
با	O
وجود	O
چنين	O
امکاني	O
ديگر	O
نيازي	O
براي	O
حضور	O
دانش‌آموزان	O
روستاي	B-LOC
کشت	I-LOC
در	O
مدارس	O
ساير	O
نقاط	O
شرق	B-LOC
استان	I-LOC
تهران	I-LOC
نيست	O
.	O

شکاري	B-PER
افزود	O
:	O
پس	O
از	O
اين	O
مراسم	O
کلنگ	O
زني	O
،	O
مردم	O
و	O
دانش‌آموزان	O
روستاي	B-LOC
کشت	I-LOC
براي	O
اتمام	O
مراحل	O
اجرايي	O
مدرسه	O
خود	O
لحظه‌شماري	O
خواهند	O
کرد	O
تا	O
با	O
اين	O
خدمت	O
بزرگ	O
،	O
مشکلات	O
آن‌ها	O
درزمينهٔ	O
کمبود	O
فضاهاي	O
آموزشي	O
کاهش	O
يابد	O
.	O

عضو	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
روستاي	I-ORG
کشت	I-ORG
ضمن	O
تبريک	O
ايام	O
شعبانيه	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
طي	O
روزهاي	O
گذشته	O
و	O
آتي	O
ولادت	O
بزرگاني	O
همچون	O
سيد	O
و	O
سالار	O
شهيدان	O
،	O
حضرت	B-PER
اباعبدالله	I-PER
الحسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
را	O
جشن	O
مي‌گيريم	O
و	O
اين	O
مردم	O
به‌خوبي	O
شاهد	O
الطاف	O
مادي	O
و	O
معنوي	O
اين	O
اختر	O
تابناک	O
امامت	O
و	O
ولايت	O
هستند	O
،	O
چراکه	O
نام	O
موقوفه	O
اين	O
روستا	O
به	O
نام	O
آن	O
بزرگوار	O
متبرک	O
و	O
مزين	O
است	O
.	O

