اف‌بي‌آي	B-ORG
کلينتون	B-PER
را	O
از	O
اتهامات	O
تبرئه	O
کرد	O

آفتاب	B-ORG
:	O
به	O
نقل	O
از	O
شبکه	B-ORG
خبري	I-ORG
سي	I-ORG
ان	I-ORG
ان	I-ORG
،	O
جيمز	B-PER
کومي	I-PER
،	O
مدير	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
در	O
نامه‌اي	O
جديد	O
به	O
رئيس	O
کميته	O
تحقيقات	O
کنگره	B-ORG
آمريکا	I-ORG
نوشت	O
:	O
بر	O
اساس	O
بررسي‌هاي	O
جديد	O
ما	O
،	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
نتايج	O
تحقيقات	O
خود	O
را	O
درباره	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
،	O
کانديداي	O
دموکرات‌ها	O
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
2016	B-DAT
ايالات‌متحده	B-LOC
تغيير	O
نمي‌دهد	O
و	O
نظر	O
ما	O
هماني	O
است	O
که	O
در	O
ژوئيه	B-DAT
2016	I-DAT
اعلام	O
کرديم	O
.	O

به	O
گزارش	O
آفتاب	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
ايسنا	B-ORG
،	O
کومي	B-PER
ماه	B-DAT
گذشته	I-DAT
ميلادي	I-DAT
و	O
در	O
جريان	O
ارسال	O
نامه‌اي	O
به	O
کنگره	B-ORG
اعلام	O
کرد	O
:	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
ايميل‌هايي	O
را	O
در	O
تحقيقات	O
جداگانه‌اي	O
کشف	O
کرده	O
که	O
مرتبط	O
با	O
رسوايي	O
«	O
»	O
انتشار	O
غير	O
مسولانه	O
اطلاعات	O
محرمانه	O
«	O
»	O
از	O
سوي	O
کلينتون	B-PER
است	O
؛	O
اقدامي	O
که	O
باعث	O
تنش	O
در	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
شد	O
.	O

نامه	O
جديد	O
مدير	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
به	O
کميته	O
تحقيقات	O
کنگره	B-ORG
آمريکا	I-ORG
مي‌تواند	O
به	O
کلينتون	B-PER
کمک	O
کند	O
تا	O
در	O
روزهاي	O
پاياني	O
کمپين	O
انتخاباتي‌	O
اش	O
بار	O
ديگر	O
قوت	O
بگيرد	O
و	O
از	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
،	O
کانديداي	O
رقيب	O
جمهوري‌خواه	O
جلو	O
بيفتد	O
.	O

ترامپ	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اقدامات	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
و	O
رسيدگي	O
اين	O
اداره	O
به	O
پرونده	O
رسوايي	O
کلينتون	B-PER
در	O
کمپين	O
انتخاباتي	O
‌اش	O
در	O
ميشيگان	B-LOC
گفت	O
:	O
شما	O
نمي‌توانيد	O
در	O
هشت	O
روز	O
650	O
هزار	O
ايميل	O
جديد	O
را	O
بررسي	O
کنيد	O
.	O

هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
گناهکار	O
است	O
،	O
او	O
آن	O
را	O
مي‌داند	O
،	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
اين	O
مسئله	O
را	O
مي‌داند	O
و	O
مردم	O
نيز	O
از	O
اين	O
مسئله	O
آگاه	O
هستند	O
،	O
حالا	O
اين	O
بر	O
عهده	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
ست	O
که	O
در	O
روز	O
انتخابات	O
که	O
هشتم	B-DAT
نوامبر	I-DAT
است	O
آراء	O
خود	O
را	O
به‌صورت	O
عادلانه	O
در	O
صندوق‌ها	O
بي	O
اندازند	O
.	O

پايان	B-PER
خان	I-PER
استان	I-PER
،	O
يکي	O
از	O
اعضاي	O
ارشد	O
دموکرات	O
در	O
کميته	O
تحقيقات	O
سناي	B-ORG
آمريکا	I-ORG
نوع	O
رسيدگي	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
به	O
اين	O
پرونده	O
را	O
موردانتقاد	O
قرار	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
نامه	O
جديد	O
جيمز	B-PER
کومي	I-PER
،	O
بيش	O
از	O
نامه	O
قبلي	O
دردسرآفرين	O
است	O
.	O

هيچ	O
شکي	O
در	O
آن	O
وجود	O
ندارد	O
که	O
در	O
ماهيت	O
تحقيقات	O
آژانس	O
رويکرد	O
اشتباهي	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
.	O

وزارت	B-ORG
دادگستري	I-ORG
آمريکا	I-ORG
بايد	O
بر	O
اين	O
روند	O
نظارت	O
داشته	O
باشد	O
تا	O
از	O
اقدامات	O
اشتباه	O
که	O
مي‌تواند	O
بر	O
انتخابات	O
آتي	O
آمريکا	B-LOC
اثر	O
بگذارد	O
جلوگيري	O
به	O
عمل	O
آورد	O
.	O

ايميل‌هاي	O
تازه	O
زماني	O
کشف	O
شدند	O
که	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
مشغول	O
تحقيق	O
درباره	O
آنتوني	B-PER
وينر	I-PER
،	O
شوهر	O
سابق	O
هما	B-PER
عابدين	I-PER
،	O
دستيار	O
ارشد	O
خانم	O
کلينتون	B-PER
،	O
بود	O
که	O
متهم	O
است	O
عکس‌هايي	O
با	O
محتواي	O
جنسي	O
براي	O
دختري	O
زير	O
سن	O
قانوني	O
فرستاده	O
است	O
.	O

در	O
ماه	B-DAT
مارس	I-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
مشخص	O
شد	O
کلينتون	B-PER
به	O
دليل	O
استفاده	O
از	O
سرور	O
شخصي	O
براي	O
ايميل‌هاي	O
کاري	O
در	O
زماني	O
که	O
وزير	O
خارجه	B-ORG
آمريکا	I-ORG
بود	O
قانون	O
فدرال	O
آمريکا	B-LOC
را	O
نقض	O
کرده	O
است	O
.	O

اف‌بي‌آي	B-ORG
پس	O
از	O
تحقيق	O
دراين‌باره	O
در	O
ماه	B-DAT
ژوئيه	I-DAT
اعلام	O
کرد	O
به	O
اين	O
نتيجه	O
رسيد	O
که	O
کلينتون	B-PER
بااينکه	O
در	O
مورد	O
اطلاعات	O
طبقه‌بندي‌شده	O
«	O
»	O
بي‌اندازه	O
بي‌احتياط	O
«	O
»	O
بوده	O
اما	O
مبنايي	O
براي	O
جرم	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

کلينتون	B-PER
پس	O
از	O
اين‌که	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
از	O
تحقيقات	O
تازه	O
خبر	O
داد	O
گفته	O
بود	O
:	O
«	O
»	O
آن‌ها	O
بايد	O
ايميل‌ها	O
را	O
بررسي	O
کنند	O
و	O
من	O
مطمئنم	O
که	O
به	O
همان	O
نتيجه‌اي	O
مي‌رسند	O
که	O
در	O
بررسي‌هاي	O
ايميل‌هاي	O
من	O
در	O
يک	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
رسيدند	O
،	O
اين‌که	O
مشکلي	O
وجود	O
ندارد	O
«	O
»	O
.	O
باوجوداين	O
،	O
در	O
چند	O
روز	O
گذشته	O
جمهوري‌خواهان	O
با	O
استناد	O
به	O
تحقيقات	O
دوباره	O
اف	B-ORG
.	I-ORG
بي	I-ORG
.	I-ORG
آي	I-ORG
از	O
پرونده	O
کلينتون	B-PER
،	O
بارها	O
بر	O
«	O
»	O
بي‌کفايتي	O
«	O
»	O
نامزد	O
دموکرات‌ها	O
براي	O
ورود	O
به	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
مانور	O
داده	O
بودند	O
.	O

اکنون	O
با	O
اعلام	O
دوباره	O
اف	B-ORG
.	I-ORG
بي	I-ORG
.	I-ORG
آي	I-ORG
مبني	O
بر	O
مجرمانه	O
نبودن	O
عملکرد	O
کلينتون	B-PER
،	O
ممکن	O
است	O
اين	O
خبر	O
آن	O
هم	O
تنها	O
دو	O
شب	O
مانده	O
به	O
آغاز	O
زمان	O
رأي‌گيري	O
،	O
به	O
ياري	O
خانم	O
کلينتون	B-PER
بيايد	O
.	O

به	O
گزارش	O
بي	B-ORG
.	I-ORG
بي	I-ORG
.	I-ORG
سي	I-ORG
هم‌زمان	O
پل	B-PER
رايان	I-PER
،	O
رئيس	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
با	O
انتشار	O
بيانيه‌اي	O
به	O
خبر	O
امروز	B-DAT
واکنش	O
نشان	O
داده	O
است	O
.	O

رايان	B-PER
اکنون	O
برجسته‌ترين	O
چهره	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

پل	B-PER
رايان	I-PER
که	O
حمايت	O
او	O
از	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
هم	O
بدون	O
حاشيه	O
نبوده	O
،	O
امروز	B-DAT
در	O
بيانيه	O
خود	O
نوشت	O
:	O
«	O
»	O
جدا	O
از	O
آنچه	O
امروز	O
مشخص	O
شده	O
،	O
نکته	O
اصلي	O
غيرقابل‌انکار	O
اين	O
پرونده	O
در	O
آن	O
است	O
که	O
نشان	O
مي‌دهد	O
چه	O
طور	O
خانم	O
کلينتون	B-PER
در	O
ارتباط	O
با	O
اسناد	O
محرمانه	O
،	O
بي‌مبالاتي	O
کرده	O
و	O
چه	O
طور	O
بي‌دقتي	O
او	O
امنيت	O
ملي	O
ما	O
را	O
به	O
خطر	O
انداخته	O
است	O
.	O

او	O
خيلي	O
راحت	O
مي‌پندارد	O
که	O
فراتر	O
از	O
قانون	O
است	O
و	O
هميشه	O
همان‌طور	O
که	O
خودش	O
صلاح	O
مي‌داند	O
رفتار	O
مي‌کند	O
.	O

اين	O
الگوي	O
رفتاري	O
کلينتون‌ها	O
است	O
و	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
نبايد	O
اجازه	O
دهند	O
براي	O
چهار	O
سال	O
ديگر	O
دوباره	O
با	O
رسوايي‌ها	O
و	O
دردسرهاي	O
کلينتون‌ها	O
روبرو	O
شويم	O
.	O

خوشبختانه	O
،	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
فرصت	O
دارند	O
که	O
جلوي	O
دسترسي	O
دوباره	O
خانم	O
کلينتون	B-PER
به	O
اسناد	O
محرمانه	O
را	O
بگيرند	O
.	O

«	O
»	O
در	O
تحولي	O
ديگر	O
،	O
يک	O
جمهوري‌خواه	O
برجسته	O
ديگر	O
اعلام	O
کرد	O
به	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
رأي	O
خواهد	O
داد	O
.	O

سناتور	O
گردون	B-PER
هم	I-PER
فري	I-PER
،	O
که	O
به‌عنوان	O
يک	O
جمهوري‌خواه	O
اصيل	O
شناخته	O
مي‌شود	O
و	O
در	O
دهه	B-DAT
80	I-DAT
ميلادي	I-DAT
از	O
ايالت	O
نيوهمپشابر	B-LOC
به	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
راه	O
يافته	O
بود	O
،	O
گفته	O
در	O
رأي‌گيري	O
فردا	O
،	O
به	O
نامزد	O
دموکرات‌ها	O
رأي	O
خواهد	O
داد	O
.	O

او	O
در	O
دور	O
مقدماتي	O
انتخابات	O
درون‌حزبي	O
هم	O
از	O
جان	B-PER
کلاسيک	I-PER
،	O
براي	O
نامزدي	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
حمايت	O
کرده	O
بود	O
و	O
بارها	O
مخالفت	O
خود	O
را	O
با	O
سپردن	O
سکان	O
جمهوري‌خواهان	O
به	O
دست	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
اعلام	O
کرده	O
بود	O
.	O

گردون	B-PER
هم	I-PER
فري	I-PER
،	O
در	O
پايان	O
ويدئويي	O
که	O
امروز	B-DAT
منتشر	O
شد	O
ضمن	O
حمايت	O
از	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
،	O
رأي	O
دادن	O
به	O
او	O
را	O
يک	O
«	O
»	O
مسئوليت	O
«	O
»	O
تفسير	O
مي‌کند	O
.	O
