الهام	B-PER
:	O
هجوم	O
به	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
ايرادات	O
قانوني	O
دارد	O

سخنگوي	O
دولت	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
دولت	O
جاي	O
کار	O
حزبي	O
نيست	O
بلکه	O
محل	O
کار	O
اجرايي	O
و	O
خدمت	O
به	O
مردم	O
است	O
.	O

غلامحسين	B-PER
الهام	I-PER
در	O
حاشيه	O
جلسه	O
امروز	B-DAT
هيئت	O
دولت	O
در	O
جمع	O
خبرنگاران	O
،	O
درباره	O
اخبار	O
منتشرشده	O
مبني	O
بر	O
ارائه	O
پيشنهاد	O
کانديداتوري	O
به	O
الهام	B-PER
در	O
دولت	O
گفت	O
:	O
برخي	O
فکر	O
مي‌کنند	O
دولت	O
حزب	O
است	O
و	O
مسائل	O
حزبي	O
در	O
آن	O
مطرح	O
مي‌شود	O
درحالي‌که	O
اصلاً	O
اين‌طور	O
نيست	O
و	O
ما	O
به	O
دنبال	O
برگزاري	O
انتخابات	O
پرشور	O
و	O
قانون‌مند	O
هستيم	O
و	O
ان‌شاءالله	O
حماسه	O
و	O
حرکتي	O
ماندگار	O
باشد	O
و	O
در	O
چارچوب	O
وظايف	O
اجرايي	O
دولت	O
انجام	O
شود	O
.	O

وي	O
در	O
رابطه	O
با	O
مسائل	O
مطرح‌شده	O
مبني	O
بر	O
تلاش	O
مجلس	B-ORG
براي	O
کاهش	O
اختيارات	O
رئيس‌جمهور	O
نيز	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
متأسفانه	O
اين	O
مسائل	O
هرروز	O
وجود	O
دارد	O
و	O
برخلاف	O
چارچوب	O
اداره	O
کشور	O
و	O
قانون	O
است	O
چراکه	O
قانون	O
مشخص	O
است	O
و	O
قوا	O
نمي‌توانند	O
در	O
روند	O
اقدامات	O
يکديگر	O
مشکل	O
ايجاد	O
کنند	O
.	O

سخنگوي	O
دولت	O
همچنين	O
درباره	O
سفر	O
رئيس‌جمهور	O
به	B-LOC
قاهره	I-LOC
در	O
هجدهم	B-DAT
و	I-DAT
نوزدهم	I-DAT
بهمن	I-DAT
و	O
پيشنهاد	O
برگزاري	O
نشست	O
1+5	O
گفت	O
:	O
بررسي‌ها	O
در	O
حال	O
انجام	O
است	O
.	O

وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
و	O
مجموعه	O
دولت	O
در	O
اين	O
ارتباط	O
با	O
مذاکرات	O
راجع	O
به	O
محل	O
گفت‌وگو	O
به	O
نتيجه	O
خواهند	O
رسيد	O
و	O
جمع‌بندي‌هاي	O
نهايي	O
مي‌شود	O
.	O

در	O
مورد	O
سفر	O
رئيس‌جمهور	O
به	O
قاهره	B-LOC
نيز	O
در	O
زمان	O
مناسب	O
اطلاع‌رساني	O
خواهد	O
شد	O
.	O

در	O
جنگ	O
اقتصادي	O
،	O
خاک‌ريز	O
اول	O
،	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
است	O
الهام	B-PER
در	O
ادامه	O
به	O
ارائه	O
توضيحاتي	O
درباره	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
پرداخت	O
و	O
افزود	O
:	O
در	O
شرايط	O
سخت	O
اقتصادي	O
،	O
بحث	O
تحريم‌ها	O
و	O
جنگ	O
اقتصادي	O
،	O
خاک‌ريز	O
اول	O
بحث	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
است	O
و	O
اين	O
نوع	O
هجوم	O
غيرقانوني	O
به	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
خلاف	O
مباني	O
قانوني	O
است	O
و	O
نمي‌دانم	O
چه	O
توجيهي	O
دارد	O
و	O
چطور	O
بايد	O
از	O
آن	O
دفاع	O
کرد	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
«	O
»	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
يک	O
اقدام	O
قانوني	O
انجام	O
داده	O
است	O
«	O
»	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
در	O
اجراي	O
مصوبات	O
دولت	O
و	O
بازگرداندن	O
مطالبات	O
مردم	O
به	O
خزانه	O
عمل	O
کرده	O
و	O
خواهان	O
گزارشي	O
از	O
عملکرد	O
ارزي	O
بانک‌ها	O
بوده	O
است	O
تا	O
تکليف	O
ش	O
معلوم	O
شود	O
و	O
مابه‌التفاوت	O
ارز	O
پرداخت‌شده	O
به	O
بانک‌ها	O
،	O
به	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
و	O
خزانه	O
برگردد	O
و	O
سؤال	O
من	O
اين	O
است	O
که	O
آيا	O
اين	O
اقدام	O
تشويق	O
دارد	O
يا	O
تنبيه	O
؟	O

سخنگوي	O
دولت	O
بابيان	O
اينکه	O
«	O
»	O
اقدام	O
انجام‌شده	O
در	O
مورد	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
از	O
سوي	O
ديوان	B-ORG
محاسبات	I-ORG
،	O
ايرادات	O
قانوني	O
دارد	O
«	O
»	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اينکه	O
دستگاهي	O
وابسته	O
به	O
قوه	B-ORG
مقننه	I-ORG
،	O
مقامات	O
عالي	O
اجرايي	O
را	O
برکنار	O
و	O
آن	O
هم	O
بر	O
اساس	O
تصميم	O
بدوي	O
و	O
در	O
جامعه	O
منتشر	O
کند	O
و	O
حيثيت	O
افراد	O
را	O
زير	O
سؤال	O
ببرد	O
،	O
توجيه	O
عقلاني	O
در	O
اين	O
شرايط	O
ندارد	O
و	O
اقدامي	O
غيرقانوني	O
است	O
پس	O
اميدواريم	O
همه	O
در	O
چارچوب	O
قانون	O
حرکت	O
کنيم	O
تا	O
مشکلات	O
مردم	O
حل	O
شود	O
.	O

تلاش	O
مي‌شود	O
هفته	B-DAT
آينده	I-DAT
جلسات	O
دولت	O
و	O
مجلس	B-ORG
به	O
جمع‌بندي	O
برسد	O
سخنگوي	O
دولت	O
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به	O
برگزاري	O
نشست‌هاي	O
مشترک	O
دولت	O
و	O
مجلس	B-ORG
گفت	O
:	O
تلاش	O
مي‌شود	O
که	O
در	O
اين	O
جلسات	O
بين	O
دولت	O
و	O
مجلس	B-ORG
در	O
مورد	O
بحث	O
هدفمند	O
کردن	O
يارانه‌ها	O
و	O
بودجه	O
تفاهم	O
حاصل	O
شود	O
.	O

الهام	B-PER
در	O
حاشيه	O
جلسه	O
امروز	B-DAT
هيئت	O
دولت	O
در	O
جمع	O
خبرنگاران	O
بابيان	O
اينکه	O
«	O
»	O
دولت	O
مصر	O
است	O
که	O
به	O
مردم	O
کمک	O
شود	O
«	O
»	O
،	O
افزود	O
:	O
در	O
اين	O
شرايط	O
و	O
مشکلاتي	O
که	O
ايجاد	O
شده	O
،	O
دولت	O
درصدد	O
است	O
که	O
با	O
کمک	O
به	O
مردم	O
قسمتي	O
از	O
اين	O
مشکلات	O
حل	O
شود	O
و	O
قدرت	O
خريد	O
مردم	O
افزايش	O
پيدا	O
کند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
«	O
»	O
بحث‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
بين	O
دولت	O
و	O
مجلس	B-ORG
بحث‌هاي	O
سنگيني	O
است	O
و	O
وقت	O
مي‌گيرد	O
«	O
»	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
اين	O
عزم	O
و	O
تلاش	O
وجود	O
دارد	O
که	O
بين	O
دولت	O
و	O
مجلس	B-ORG
در	O
مورد	O
اين	O
مسائل	O
تفاهم	O
شکل	O
بگيرد	O
.	O

الهام	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
«	O
»	O
تلاش	O
داريم	O
که	O
در	O
اين	O
جلسات	O
در	O
هفته	B-DAT
آينده	I-DAT
به	O
جمع‌بندي	O
برسيم	O
و	O
نتيجه‌گيري	O
انجام	O
شود	O
«	O
»	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
ما	O
در	O
واقع	O
درصدد	O
هستيم	O
با	O
تصميماتي	O
که	O
اتخاذ	O
مي‌شود	O
مقداري	O
از	O
مشکلاتي	O
را	O
که	O
براي	O
مردم	O
پيش	O
آمده	O
حل	O
کنيم	O
؛	O
البته	O
هيچ	O
عدد	O
و	O
رقمي	O
در	O
اين	O
ارتباط	O
تصويب	O
نشده	O
و	O
امسال	B-DAT
صحبت‌هايي	O
که	O
در	O
اين	O
ارتباط	O
برخي	O
افراد	O
بابيان	O
عدد	O
و	O
ارقام	O
انجام	O
مي‌دهند	O
کارشناسي	O
و	O
دقيق	O
نيست	O
و	O
پايه‌اي	O
ندارد	O
.	O

هدف	O
دولت	O
،	O
جبران	O
مشکلات	O
مردم	O
است	O
سخنگوي	O
دولت	O
بابيان	O
اينکه	O
«	O
»	O
تلاش	O
مي‌شود	O
هرچه	O
زودتر	O
در	O
اين	O
ارتباط	O
بين	O
دولت	O
و	O
مجلس	B-ORG
جمع‌بندي	O
انجام	O
شود	O
و	O
به	O
نتيجه	O
مطلوب	O
برسيم	O
«	O
»	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
اين	O
جلسات	O
در	O
ارتباط	O
با	O
بحث	O
بودجه	O
و	O
هدفمندي	O
يارانه‌ها	O
بحث	O
و	O
گفت‌وگو	O
مي‌شود	O
و	O
مطالبي	O
که	O
در	O
اين	O
زمينه	O
در	O
برخي	O
رسانه‌ها	O
مطرح‌شده	O
قطعي	O
نيست	O
و	O
تحليل	O
و	O
اظهار	O
نظرات	O
شخصي	O
است	O
.	O

هدف	O
دولت	O
،	O
جبران	O
مشکلات	O
مردم	O
است	O
و	O
تلاش	O
دارد	O
که	O
قسمتي	O
از	O
اين	O
مشکلات	O
حل	O
شود	O
و	O
تلاش	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
تا	O
پيش	O
از	O
عيد	O
اين	O
کمک‌ها	O
انجام	O
شود	O
و	O
وقتي	O
به	O
تصميم	O
قطعي	O
رسيد	O
آن	O
را	O
اعلام	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
همچنين	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
بحث‌ها	O
بايد	O
در	O
هفته	B-DAT
آينده	I-DAT
با	O
مشي	O
تعيين‌شده	O
از	O
سوي	O
رهبر	O
انقلاب	O
انجام	O
شود	O
و	O
در	O
اين	O
راستا	O
به	O
جمع‌بندي	O
برسد	O
.	O

الهام	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اينکه	O
«	O
»	O
برخي	O
رسانه‌ها	O
اعلام	O
کرده‌اند	O
دولت	O
قصد	O
دارد	O
در	O
راستاي	O
حل	O
مشکلات	O
مردم	O
به	O
دو	O
دهک	O
پايين	O
جامعه	O
کمک‌هايي	O
را	O
به‌صورت	O
نقدي	O
يا	O
سبد	O
کالا	O
ارائه	O
کند	O
«	O
»	O
،	O
افزود	O
:	O
وقتي	O
از	O
اين	O
جلسات	O
جمع‌بندي	O
حاصل	O
شد	O
،	O
دولت	O
تصميمات	O
اتخاذشده	O
را	O
به	O
اطلاع	O
مردم	O
مي‌رساند	O
و	O
برخي	O
از	O
صحبت‌هايي	O
که	O
در	O
مورد	O
تصميمات	O
جلسات	O
مشترک	O
مطرح	O
مي‌شود	O
پايه	O
چنداني	O
ندارد	O
و	O
دولت	O
خود	O
نتايج	O
حاصله	O
را	O
به	O
اطلاع	O
مردم	O
خواهد	O
رساند	O
.	O

