ستايش	O
فدراسيون	B-ORG
جهاني	I-ORG
تکواندو	I-ORG
از	O
دختر	O
15	O
ساله	O
ايراني	O
O
مبينا	B-PER
نژاد	I-PER
در	O
نخستين	O
روز	O
از	O
رقابت‌هاي	O
جهاني	O
تکواندو	O
/	O
عکس	O
از	O
فدراسيون	B-ORG
جهاني	I-ORG
تکواندو	I-ORG
درخشش	O
دختر	O
15	O
ساله	O
ايراني	O
در	O
مسابقات	O
تکواندوي	O
نوجوانان	O
جهان	O
،	O
بازتاب	O
متفاوتي	O
نسبت	O
به	O
ساير	O
قهرمانان	O
اين	O
مسابقات	O
داشته	O
است	O
.	O

در	O
اولين	O
روز	O
مسابقات	O
به	O
ميزباني	O
بارنابي	B-LOC
در	O
کانادا	B-LOC
،	O
مبينا	B-PER
نژاد	I-PER
ابتدا	O
آندرا	B-PER
گارسيا	I-PER
از	O
مکزيک	B-LOC
را	O
20	O
بر	O
صفر	O
شکست	O
داد	O
و	O
سپس	O
حريف	O
فيليپيني	O
را	O
15	O
بر	O
صفر	O
مغلوب	O
کرد	O
.	O

ياهاننا	B-PER
از	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
با	O
نتيجه	O
14	O
بر	O
صفر	O
مغلوب	O
دختر	O
گيلاني	O
تيم	B-ORG
ملي	I-ORG
ايران	I-ORG
شد	O
.	O
O
مبينا	B-PER
در	O
نيمه‌نهايي	O
هم	O
16	O
امتياز	O
از	O
نماينده	O
روسيه	B-LOC
گرفت	O
و	O
امتيازي	O
از	O
دست	O
نداد	O
.	O

آخرين	O
لاگو	B-PER
نا	I-PER
پرز	I-PER
از	O
اسپانيا	B-LOC
در	O
فينال	O
هم	O
موفق	O
نشد	O
امتياز	O
بگيرد	O
و	O
در	O
عوض	O
،	O
هشت	O
امتياز	O
به	O
مبينا	B-PER
داد	O
تا	O
او	O
با	O
اقتدار	O
کامل	O
روي	O
سکوي	O
قهرماني	O
جهان	O
بايستد	O
.	O

سايت	O
فدراسيون	B-PER
جهاني	I-PER
تکواندو	I-PER
،	O
در	O
گزارشي	O
با	O
عنوان	O
«	O
ستاره‌اي	O
براي	O
فردا	O
»	O
به	O
معرفي	O
اين	O
قهرمان	O
نوجوان	O
ايراني	O
پرداخته	O
است	O
.	O

در	O
آغاز	O
گزارش	O
آمده	O
:	O
«	O
کسي	O
نمي‌تواند	O
تأييد	O
کند	O
اين	O
رکورد	O
،	O
جهاني	O
است	O
يا	O
نه	O
.	O

اما	O
همه	O
در	O
بارنابي	B-LOC
درباره	O
‌اش	O
صحبت	O
مي‌کنند	O
.	O

کسب	O
73	O
امتياز	O
بدون	O
از	O
دست	O
دادن	O
امتياز	O
.	O

بله	O
درست	O
خوانديد	O
.	O

پنج	O
حريفي	O
که	O
در	O
برابر	O
او	O
قرار	O
گرفتند	O
،	O
هيچ	O
امتيازي	O
به	O
دست	O
نياورند	O
!	O

»	O
جنگ	B-PER
کوک	I-PER
شيون	I-PER
رئيس	O
کميته	O
فني	O
فدراسيون	O
جهاني	O
مي‌گويد	O
:	O
فکر	O
کنم	O
اين	O
مي‌تواند	O
يک	O
رکورد	O
باشد	O
.	O
O
پيتر	B-PER
به	I-PER
ولز	I-PER
متصدي	O
سايت	B-ORG
تکواندو	I-ORG
ديتا	I-ORG
هم	O
به	O
پايگاه	O
خبري	O
فدراسيون	O
جهاني	O
گفته	O
است	O
:	O
«	O
نمي‌دانم	O
.	O

نمي‌توانم	O
بگويم	O
،	O
اما	O
فکر	O
مي‌کنم	O
رکورد	O
باشد	O
»	O
.	O
شيوه	O
مبارزه	O
مبينا	B-PER
از	O
نگاه	O
سايت	O
فدراسيون	O
جهاني	O
،	O
يادآور	O
«	O
ماشين	O
جنگي	O
شکست‌ناپذير	O
»	O
است	O
.	O

نويسنده	O
،	O
او	O
را	O
آرام	O
و	O
خجول	O
معرفي	O
کرده	O
.	O

دختري	O
کوتاه‌تر	O
از	O
رقباي	O
هم‌نسل	O
که	O
در	O
برابر	O
او	O
مانند	O
برج	O
هستند	O
اما	O
مبينا	B-PER
با	O
اعتمادبه‌نفس	O
و	O
شکوه	O
فيزيکي	O
خاص	O
خود	O
مي‌جنگد	O
.	O

او	O
خود	O
به	O
سايت	O
فدراسيون	O
جهاني	O
گفته	O
است	O
:	O
«	O
تکواندو	O
به	O
قامت	O
نيست	O
،	O
تکنيک	O
است	O
و	O
ذهن	O
.	O

استقامت	O
و	O
توانايي	O
مهم	O
است	O
و	O
از	O
همه	O
مهم‌تر	O
،	O
تلاش	O
خستگي‌ناپذير	O
،	O
بارها	O
و	O
بارها	O
»	O
.	O
مبينا	B-PER
نژاد	I-PER
در	O
اين	O
گفتگو	O
،	O
از	O
مربي‌	O
اش	O
ندا	B-PER
راستاد	I-PER
صحبت	O
کرده	O
که	O
از	O
سن	O
چهارسالگي	O
نزد	O
او	O
تمرين	O
کرده	O
و	O
درس‌هاي	O
فراواني	O
از	O
او	O
آموخته	O
.	O

قهرمان	O
نوجوانان	O
جهان	O
،	O
به	O
انگيزه	O
فوق‌العاده‌اي	O
که	O
«	O
کيميا	B-PER
عليزاده	I-PER
به	O
دختران	O
ايراني	O
داد	O
»	O
نيز	O
اشاره	O
کرده	O
و	O
در	O
پايان	O
صحبت‌ها	O
يش	O
،	O
تأکيد	O
کرده	O
است	O
که	O
خودش	O
نيز	O
مي‌تواند	O
تاريخ‌ساز	O
شود	O
.	O

در	O
ادامه	O
مسابقات	O
و	O
در	O
گروه	O
پسران	O
،	O
اميرمحمد	B-PER
بخشي	I-PER
با	O
شکست	O
حريفان	O
ش	O
به	O
مدال	O
طلا	O
دست	O
يافت	O
.	O

در	O
گروه	O
دختران	O
نيز	O
مبينا	B-PER
بابالو	I-PER
موفق	O
به	O
کسب	O
مدال	O
برنز	O
شد	O
.	O

ابراهيم	B-PER
صفري	I-PER
نقره	O
گرفت	O
و	O
علي	B-PER
باري	I-PER
روي	O
سکوي	O
سوم	O
ايستاد	O
.	O

سفارت	B-ORG
کانادا	I-ORG
در	O
ترکيه	B-LOC
براي	O
محمدرضا	B-PER
زوار	I-PER
مدير	O
فني	O
تيم	O
ملي	O
،	O
وحيد	B-PER
عبداللهي	I-PER
سرمربي	O
تيم	O
نوجوانان	O
،	O
شهرام	B-PER
اربابي	I-PER
(	O
داور	O
)	O
و	O
صدرالدين	B-PER
آقاخاني	I-PER
پزشک	O
تيم	B-ORG
ملي	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
رواديد	O
صادر	O
نکرد	O
.	O

در	O
تيم	B-ORG
دختران	I-ORG
ايران	I-ORG
غير	O
از	O
دو	O
مبينا	O
که	O
طلا	O
و	O
برنز	O
گرفتند	O
،	O
يک	O
مبيناي	O
ديگر	O
هم	O
عضويت	O
داشت	O
؛	O
مبينا	B-PER
شاکري	I-PER
که	O
در	O
52	O
کيلوگرم	O
مبارزه	O
کرد	O
.	O

کوثر	B-PER
حسيني	I-PER
در	O
44	O
کيلوگرم	O
به	O
روي	O
شياف	O
چنگ	O
رفت	O
.	O

ستاره	B-PER
چابکي	I-PER
در	O
46	O
کيلوگرم	O
پس	O
از	O
پيروزي	O
بر	O
رقيب	O
ژاپني	O
،	O
به	O
خاطر	O
قرعه	O
اسرائيل	B-LOC
و	O
عدم	O
انجام	O
مبارزه	O
از	O
دور	O
مسابقات	O
حذف	O
شد	O
.	O

فاطمه	B-PER
جعفري	I-PER
،	O
زهرا	B-PER
شجاعي	I-PER
،	O
پريسا	B-PER
جوادي	I-PER
،	O
زهرا	B-PER
شيدايي	I-PER
و	O
زهرا	B-PER
پور	I-PER
اسماعيل	I-PER
ساير	O
نفرات	O
ايران	B-LOC
در	O
اين	O
مسابقات	O
هستند	O
.	O

از	O
:	O
راديو	B-ORG
فردا	I-ORG
EmailPrintTwitterGoogle	O
بالاترين	O
Facebook	O
به	O
کانال	O
تلگرام	O
سايت	O
ميليون	O
ايران	O
بپيونديد	O

