رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
؛	O
پاياني	O
بر	O
اقتدار	O
آمريکا	B-LOC

دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
و	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
غير	O
محبوب‌ترين	O
نامزدهاي	O
رياست	O
جمهوري	O
در	O
تاريخ	O
آمريکا	B-LOC
هستند	O
که	O
انتخاب	O
هر	O
يک	O
از	O
آن‌ها	O
با	O
اماواگرهاي	O
فراواني	O
مواجه	O
است	O
.	O

دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
از	O
بسياري	O
جهات	O
با	O
نامزدهاي	O
رياست‌جمهوري	O
پيشين	O
فرق	O
دارد	O
و	O
ايده‌هاي	O
جنجالي	O
بسياري	O
را	O
مطرح	O
نموده	O
است	O
.	O

او	O
که	O
تاجري	O
ميلياردر	O
است	O
خود	O
را	O
اهل	O
کسب‌وکار	O
مي‌داند	O
و	O
مدعي	O
است	O
در	O
عرصه	O
رياست	O
جمهوري	O
نيز	O
مثل	O
مديرعامل	O
آمريکا	B-LOC
و	O
دولت	O
فدرال	O
عمل	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

او	O
در	O
برخي	O
موارد	O
گسترش	O
تسليحات	O
هسته‌اي	O
را	O
جايز	O
مي‌داند	O
و	O
به‌عنوان	O
نمونه	O
گفته	O
«	O
»	O
بد	O
نيست	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
در	O
مورد	O
داشتن	O
سلاح	O
هسته‌اي	O
تجديدنظر	O
کند	O
«	O
»	O
.	O
ترامپ	B-PER
توافق	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
و	O
گروه	O
1+5	O
را	O
نيز	O
توافقي	O
ضعيف	O
و	O
اشتباه	O
مي‌داند	O
و	O
گفته	O
در	O
صورت	O
رياست	O
جمهوري	O
،	O
اين	O
توافق	O
را	O
پاره	O
مي‌کند	O
.	O

اما	O
تکان‌دهنده‌تر	O
از	O
همه	O
اين	O
ادعا	O
،	O
فاش	O
شدن	O
اظهارات	O
ترامپ	B-PER
در	O
مورد	O
زنان	O
و	O
طرح	O
ادعاهايي	O
متعدد	O
از	O
سوء	O
رفتار	O
جنسي	O
وي	O
با	O
زنان	O
بود	O
که	O
حتي	O
سردمداران	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
را	O
به	O
دوري	O
و	O
تبري	O
جستن	O
از	O
وي	O
وادار	O
نمود	O
.	O

خانم	O
کلينتون	B-PER
هم	O
هرچند	O
در	O
تبليغات	O
رياست‌جمهوري	O
‌اش	O
مواضع	O
منطقي‌تري	O
اتخاذ	O
کرده	O
و	O
ازنظر	O
تجربه	O
و	O
سابقه	O
کاري	O
وضعيت	O
بهتري	O
نسبت	O
به	O
ترامپ	B-PER
دارد	O
؛	O
اما	O
با	O
برخي	O
انتقادات	O
جدي	O
مواجهه	O
است	O
.	O

او	O
به	O
هنگام	O
تصدي	O
پست	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
آمريکا	I-ORG
،	O
براي	O
بعضي	O
از	O
کارهاي	O
اداري	O
،	O
از	O
ايميل	O
شخصي	O
خود	O
استفاده	O
کرده	O
بود	O
که	O
به‌آساني	O
مي‌توانست	O
قابل‌دسترسي	O
باشد	O
و	O
اين	O
امر	O
صلاحيت	O
او	O
براي	O
تصدي	O
مناصب	O
دولتي	O
را	O
به‌شدت	O
زير	O
سؤال	O
برد	O
.	O

اتهام	O
تخلف	O
و	O
برخي	O
اعمال	O
غيرقانوني	O
در	O
پوشش	O
«	O
بنياد	B-ORG
نيکوکاري	I-ORG
کلينتون	I-ORG
»	O
که	O
رياست	O
عاليه	O
‌اش	O
بر	O
عهده	O
بيل	B-PER
کلينتون	I-PER
رئيس‌جمهوري	O
پيشين	O
و	O
همسر	O
هيلاري	B-PER
است	O
و	O
نيز	O
ميزان	O
تندرستي	O
خانم	O
کلينتون	B-PER
68	O
ساله	O
از	O
ديگر	O
سوژه‌هاي	O
تبليغات	O
انتخاباتي	O
جمهوري‌خواهان	O
شده	O
که	O
مي‌گويند	O
او	O
براي	O
انجام	O
وظايف	O
سنگين	O
رياست	O
جمهوري	O
از	O
سلامت	O
کافي	O
برخوردار	O
نيست	O
.	O

بدين	O
ترتيب	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
هم‌اکنون	O
در	O
وضعيتي	O
قرار	O
گرفته‌اند	O
که	O
هيچ	O
مشروعيت	O
و	O
نکته	O
احترام‌آميزي	O
در	O
دو	O
نامزد	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
نمي‌يابند	O
و	O
ناچارند	O
بين	O
بد	O
و	O
بدتر	O
يکي	O
را	O
انتخاب	O
کنند	O
.	O

بااين‌وجود	O
فراتر	O
از	O
احساس	O
يأس	O
و	O
سرخوردگي	O
فراگير	O
در	O
آمريکا	B-LOC
،	O
وضعيت	O
رقابت‌هاي	O
رياست	O
جمهوري	O
حاوي	O
برخي	O
نکات	O
اساسي	O
در	O
رابطه	O
با	O
ماهيت	O
رقابت‌هاي	O
سياسي	O
به‌طورکلي	O
و	O
سياست‌هاي	O
آمريکا	B-LOC
به‌طور	O
خاص	O
است	O
.	O

در	O
رابطه	O
با	O
رقابت‌هاي	O
سياسي	O
در	O
عصر	O
جديد	O
بايد	O
گفت	O
برخلاف	O
گذشته	O
که	O
سياستمداران	O
و	O
کانديداهاي	O
انتخابات	O
در	O
سراسر	O
دنيا	O
همواره	O
با	O
عوام‌فريبي	O
،	O
دروغ	O
و	O
تغيير	O
چهره	O
واقعيات	O
،	O
خود	O
را	O
افرادي	O
صالح	O
و	O
شايسته	O
،	O
مدير	O
و	O
مدبر	O
و	O
فارغ	O
از	O
هر	O
عيب	O
و	O
ايراد	O
اخلاقي	O
معرفي	O
مي‌نمودند	O
و	O
بدين	O
واسطه	O
هواداراني	O
براي	O
خود	O
مهيا	O
مي‌کردند	O
،	O
امروزه	O
در	O
عصر	O
فراگير	O
شدن	O
رسانه	O
ارتباطي	O
،	O
ديگر	O
امکان	O
ظاهرسازي	O
عوام‌فريبانه	O
باقي	O
نمانده	O
است	O
.	O

در	O
دوران	O
کنوني	O
که	O
هر	O
لحظه	O
دوربين	O
موبايل	O
يا	O
ميکروفون‌هاي	O
مخفي	O
،	O
افراد	O
معروف	O
و	O
سرشناس	O
را	O
دنبال	O
مي‌کند	O
و	O
تک‌تک	O
اقدامات	O
آن‌ها	O
ضبط	O
و	O
ثبت	O
مي‌کند	O
،	O
ديگر	O
نه	O
امثال	O
کلينتون	B-PER
مي‌توانند	O
ضعف	O
جسمي	O
و	O
از	O
هوش	O
رفتن	O
شان	O
بعد	O
از	O
يک	O
سخنراني	O
را	O
پنهان	O
کنند	O
و	O
نه	O
امثال	O
ترامپ	B-PER
افتضاحات	O
جنسي‌	O
شان	O
را	O
!	O

بدين	O
ترتيب	O
عصر	O
ارتباطات	O
نه‌فقط	O
در	O
آمريکا	B-LOC
بلکه	O
در	O
کل	O
جهان	O
عصر	O
آشنايي	O
با	O
چهره	O
واقعي	O
سياستمداران	O
است	O
.	O

اما	O
در	O
خصوص	O
تأثيرات	O
داخلي	O
و	O
بين‌المللي	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
در	O
آمريکا	B-LOC
بايد	O
گفت	O
در	O
درجه	O
نخست	O
مسائلي	O
که	O
در	O
رابطه	O
با	O
نامزدهاي	O
رياست	O
جمهوري	O
در	O
آمريکا	B-LOC
مطرح	O
و	O
فاش	O
گرديده	O
،	O
علاوه	O
بر	O
سرگشتگي	O
و	O
نااميدي	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
،	O
تا	O
حد	O
زيادي	O
ابهت	O
و	O
اقتدار	O
بين‌المللي	O
ايالات‌متحده	B-LOC
را	O
نيز	O
زير	O
سؤال	O
برده	O
است	O
.	O

در	O
شرايط	O
کنوني	O
چه	O
کلينتون	B-PER
رئيس‌جمهور	O
شود	O
چه	O
ترامپ	B-PER
،	O
از	O
ديد	O
مردم	O
و	O
سياستمداران	O
ساير	O
کشورها	O
که	O
از	O
نقاط	O
ضعف	O
و	O
افتضاحات	O
به	O
بار	O
آمده	O
از	O
سوي	O
هر	O
دو	O
کانديد	O
آگاه	O
شده‌اند	O
،	O
ديگر	O
ايالات‌متحده	B-LOC
آن	O
ابهت	O
و	O
بزرگي	O
سابق	O
را	O
نخواهد	O
داشت	O
و	O
کشوري	O
خواهد	O
بود	O
که	O
به	O
دست	O
فردي	O
متوسط	O
و	O
حتي	O
پايين‌تر	O
از	O
آن	O
اداره	O
مي‌شود	O
.	O

اما	O
از	O
منظر	O
تأثيرات	O
سياسي	O
انتخاب	O
هر	O
يک	O
از	O
دو	O
نامزد	O
،	O
بايد	O
گفت	O
هرچند	O
دو	O
حزب	O
رقيب	O
با	O
ابزار	O
و	O
ترفندهاي	O
گوناگون	O
مي‌کوشند	O
تصويري	O
منفي	O
و	O
وحشتناک	O
از	O
انتخاب	O
نامزد	O
حزب	O
ديگر	O
به	O
نمايش	O
بگذارند	O
؛	O
اما	O
واقعيت	O
آن	O
است	O
که	O
در	O
ايالات‌متحده	B-LOC
آمريکا	I-LOC
برخي	O
ساختارها	O
و	O
اصول	O
ثابت	O
حکم‌فرما	O
هستند	O
که	O
هر	O
رئيس‌جمهوري	O
از	O
هر	O
حزبي	O
که	O
بيايد	O
آن‌ها	O
را	O
پيگيري	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

حمايت	O
از	O
اسرائيل	B-LOC
،	O
تقويت	O
قدرت	O
و	O
نفوذ	O
بين‌المللي	O
آمريکا	B-LOC
در	O
مناطق	O
گوناگون	O
و	O
مقابله	O
با	O
کشورهاي	O
تجديدنظرطلب	O
،	O
ازجمله	O
اين	O
اصول	O
ثابت	O
هستند	O
.	O

بااين‌وجود	O
در	O
پيگيري	O
اين	O
اصول	O
ثابت	O
،	O
محافظه‌کاراني	O
همچون	O
ترامپ	B-PER
تمايل	O
بيشتري	O
به	O
استفاده	O
از	O
ابزارهاي	O
قدرت	O
سخت	O
به	O
جاي	O
گفتگو	O
و	O
ديپلماسي	O
دارند	O
،	O
حال‌آنکه	O
کلينتون	B-PER
دموکرات	O
آرمان‌هاي	O
آمريکايي	O
را	O
بيشتر	O
با	O
تحريم	O
و	O
گفتگو	O
پيش	O
خواهد	O
برد	O
.	O

بدين	O
ترتيب	O
هرچند	O
تغيير	O
رئيس‌جمهور	O
تأثيري	O
بر	O
آرمان‌ها	O
و	O
اصول	O
ثابت	O
آمريکايي	O
نخواهد	O
داشت	O
؛	O
اما	O
بي‌شک	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
،	O
تصويري	O
متفاوت	O
از	O
آمريکا	B-LOC
را	O
در	O
ذهن	O
جهانيان	O
ايجاد	O
خواهد	O
نمود	O
؛	O
تصويري	O
از	O
ناتواني	O
،	O
ناکارآمدي	O
و	O
بي‌اخلاقي	O
!	O
