گشايش	O
قفل	O
آلودگي	O
هوا	O
با	O
کليد	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
/	O
سهم	O
8	O
ماهه	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
،	O
بيش	O
از	O
200	O
روز	O
هواي	O
سالم	O
و	O
پاک	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
اجتماعي	O
خبرگزاري	B-ORG
آنا	I-ORG
،	O
بر	O
اساس	O
گزارش	O
رسمي	O
موجود	O
در	O
پايگاه	O
شرکت	B-ORG
کنترل	I-ORG
کيفيت	I-ORG
هواي	I-ORG
تهران	I-ORG
،	O
در	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
،	O
شمار	O
روزهاي	O
پاک	O
و	O
سالم	O
پايتخت	O
در	O
مجموع	O
205	O
روز	O
بوده	O
که	O
اين	O
آمار	O
در	O
سال‌هاي	B-DAT
93	I-DAT
و	I-DAT
94	I-DAT
به	O
ترتيب	O
به	O
249	O
و	O
254	O
روز	O
رسيده	O
است	O
.	O

همچنين	O
از	O
ابتداي	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
تاکنون	O
194	O
روز	O
سالم	O
و	O
11	O
روز	O
پاک	O
و	O
35	O
روز	O
ناسالم	O
داشته‌ايم	O
که	O
به	O
طور	O
کلي	O
تعداد	O
روزهاي	O
سالم	O
و	O
پاک	O
به	O
205	O
روز	O
رسيده	O
است	O
.	O

در	O
حالي	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
،	O
233	O
روز	O
سالم	O
و	O
21	O
روز	O
پاک	O
،	O
در	O
سال	B-DAT
93	I-DAT
،	O
233	O
روز	O
سالم	O
و	O
16	O
روز	O
پاک	O
و	O
در	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
،	O
202	O
روز	O
سالم	O
و	O
سه	O
روز	O
پاک	O
داشته‌ايم	O
.	O

همچنين	O
بر	O
اساس	O
گزارش	O
اين	O
سامانه	O
،	O
پاييز	B-DAT
امسال	I-DAT
15	O
روز	O
ناسالم	O
براي	O
گروه‌هاي	O
حساس	O
در	O
تهران	B-LOC
به	O
ثبت	O
رسيده	O
و	O
تا	O
پايان	O
آبان	O
ماه	O
تنها	O
شاهد	O
يک	O
روز	O
هواي	O
پاک	O
در	O
تهران	B-LOC
بوديم	O
.	O

سنجش	O
ميزان	O
آلودگي	O
هوا	O
بر	O
اساس	O
شاخص‌هاي	O
مختلفي	O
از	O
جمله	O
ميزان	O
ازن	O
،	O
منواکسيد	O
کردن	O
،	O
دي	O
اکسيد	O
نيتروژن	O
،	O
دي	O
اکسيد	O
گوگرد	O
و	O
غيره	O
اندازه‌گيري	O
و	O
کيفيت	O
هوا	O
با	O
وضعيت‌هاي	O
پاک	O
،	O
سالم	O
،	O
هشدار	O
،	O
ناسالم	O
و	O
بسيار	O
ناسالم	O
تعريف	O
مي‌شود	O
.	O

يکي	O
ديگر	O
از	O
شاخص‌هاي	O
کنترل	O
کيفيت	O
هوا	O
اندازه‌گيري	O
ميزان	O
ذرات	O
معلق	O
کمتر	O
از	O
5	O
.	O
2	O
ميکرون	O
است	O
که	O
در	O
صورت	O
عبور	O
از	O
مرز	O
100	O
واحد	O
،	O
خبر	O
از	O
ناسالم	O
بودن	O
هوا	O
و	O
وضعيت	O
هشدار	O
براي	O
گروه‌هاي	O
حساس	O
مي‌دهد	O
.	O

بنابراين	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
تعداد	O
روزهاي	O
سال	O
ثابت	O
است	O
بايد	O
کاهش	O
روزهاي	O
ناسالم	O
(	O
براي	O
گروه‌هاي	O
حساس	O
و	O
همه	O
افراد	O
)	O
را	O
در	O
اقدامات	O
و	O
برنامه‌هاي	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
جستجو	O
کرد	O
.	O

علت	O
بروز	O
آلودگي	O
هواي	O
تهران	B-LOC
متصدي	O
،	O
معاون	O
محيط	O
زيست	O
انساني	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط	I-ORG
زيست	I-ORG
علت	O
آلودي	O
هواي	O
تهران	B-LOC
را	O
سوخت	O
و	O
بارگذاري	O
بيش	O
از	O
ظرفيت	O
جمعيتي	O
آن	O
مي‌داند	O
و	O
مي‌گويد	O
:	O
اولين	O
برنامه	O
کاهش	O
آلودگي	O
هوا	O
در	O
سال	B-DAT
79	I-DAT
آغاز	O
،	O
در	O
سال	B-DAT
93	I-DAT
راهکارهاي	O
اجرايي	O
کاهش	O
آلودگي	O
هوا	O
پيشنهاد	O
و	O
در	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
مصوبه	O
دولت	O
در	O
زمينه	O
کاهش	O
آلودگي	O
هوا	O
اجرايي	O
شده	O
است	O
اما	O
کاهش	O
آلودگي	O
هوا	O
برنامه‌اي	O
زمان‌بر	O
و	O
طولاني	O
مدت	O
است	O
.	O

محمد	B-PER
مهدي	I-PER
گلم	I-PER
کاني	I-PER
،	O
رئيس	O
محيط	O
زيست	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
نيز	O
منها	O
80	B-PCT
درصد	I-PCT
آلودگي	O
هواي	O
تهران	B-LOC
]را	O
توليد	O
و	O
تردد	O
خودروهاي	O
بي‌کيفيت	O
مي‌داند	O
و	O
معتقد	O
است	O
:	O
تردد	O
خودروها	O
بيش	O
از	O
توان	O
و	O
ظرفيت	O
شهر	O
منجر	O
به	O
خسران	O
و	O
ضرر	O
است	O
و	O
به	O
عنوان	O
تهديد	O
سلامتي	O
مردم	O
تلقي	O
مي‌شود	O
.	O

متاسفانه	O
به	O
صورت	O
روزانه	O
خودروهاي	O
بي‌کيفيت	O
بسياري	O
در	O
سطح	O
شهر	O
تردد	O
مي‌کنند	O
و	O
علي‌رغم	O
تعهدات	O
دولت	O
مبني	O
بر	O
تامين	O
مالي	O
50	B-PCT
درصدي	I-PCT
در	O
توسعه	O
مترو	O
،	O
دولت	O
تاکنون	O
اين	O
زمينه	O
کمک	O
چنداني	O
نکرده	O
است	O
.	O

علت	O
کاهش	O
آلودگي	O
هوا	O
نسبت	O
به	O
سال	O
گذشته	O
علي	B-PER
اصغر	I-PER
رجبي	I-PER
،	O
رئيس	O
مرکز	O
هوا	O
و	O
تغيير	O
اقليم	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط	I-ORG
زيست	I-ORG
علت	O
کاهش	O
آلودگي	O
هوا	O
را	O
نسبت	O
به	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
اجراي	O
مصوبات	O
دولت	O
مي‌داند	O
و	O
مي‌گويد	O
:	O
ارتقاء	O
کيفيت	O
توليد	O
خودروها	O
،	O
عرضه	O
سوخت	O
يورو	O
4	O
،	O
حذف	O
بنزين	O
آلوده	O
پتروشيمي	O
از	O
چرخه	O
توليد	O
،	O
اجباري	O
کردن	O
سوخت	O
يورو	O
4	O
،	O
اجباري	O
کردن	O
استفاده	O
از	O
گازوئيل	O
يورو	O
4	O
و	O
گاز	O
رساني	O
به	O
نيروگاه‌ها	O
از	O
جمله	O
اقداماتي	O
بوده	O
که	O
در	O
کاهش	O
ميزان	O
آلودگي	O
هوا	O
نقش	O
بسيار	O
موثري	O
داشته	O
است	O
.	O

همچنين	O
معصومه	B-PER
ابتکار	I-PER
،	O
رييس	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
نيز	O
در	O
صفحه	O
اين	O
ستا	O
گرامش	O
،	O
موضوع	O
کنترل	O
و	O
کاهش	O
آلودگي	O
هوا	O
جزو	O
نخستين	O
مصوبات	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
بوده	O
و	O
45	O
محور	O
در	O
اين	O
زمينه	O
تدوين	O
و	O
وارد	O
فاز	O
اجرايي	O
شد	O
که	O
از	O
جمله	O
نتايج	O
آن	O
به	O
شرح	O
زير	O
است	O
:	O
حذف	O
بنزين	O
پتروشيمي	O
يعني	O
حذف	O
آروماتيک‌ها	O
و	O
بنزن	O
از	O
سوخت	O
خودروهاست	O
که	O
در	O
شرايط	O
تحريم	O
کار	O
ساده‌اي	O
نبود	O
.	O

اکنون	O
بيست	O
و	O
شش	O
ميليون	O
ليتر	O
بنزين	O
يورو	O
چهار	O
در	O
داخل	O
کشور	O
توليد	O
مي‌شود	O
.	O

همچنين	O
در	O
سال	B-DAT
نود	I-DAT
و	I-DAT
دو	I-DAT
،	O
ميزان	O
گوگرد	O
در	O
گازوييل	O
127	O
PPM	O
بود	O
،	O
در	O
حالي	O
که	O
امروز	O
در	O
25	O
ميليون	O
ليتر	O
گازوييلي	O
که	O
روزانه	O
در	O
کشور	O
توزيع	O
مي‌شود	O
ميزان	O
گوگرد	O
زير	O
50	O
PPM	O
است	O
.	O

با	O
اتصال	O
چهارصد	O
و	O
چهل	O
مرکز	O
معاينه	O
فني	O
کشور	O
به	O
سيستم	O
الکترونيک	O
معاينه	O
فني	O
،	O
مانع	O
از	O
صدور	O
برگه‌هاي	O
معاينه	O
تقلبي	O
شديم	O
.	O

به	O
گفته	O
او	O
از	O
اول	B-DAT
آبان	I-DAT
امسال	I-DAT
شماره	O
گذاري	O
موتورسيکلت‌هاي	O
کاربراتوري	O
با	O
ايجاد	O
زيرساخت	O
براي	O
موتورسيکلت‌هاي	O
انژکتوري	O
،	O
متوقف	O
شده	O
تا	O
با	O
ميزان	O
آلودگي	O
5	O
خودرو	O
به	O
تدريج	O
از	O
خيابان‌ها	O
حذف	O
شوند	O
.	O

فقط	O
در	O
سال	B-DAT
نود	I-DAT
و	I-DAT
سه	I-DAT
سيصد	O
و	O
بيست	O
و	O
پنج	O
هزار	O
خودروي	O
فرسوده	O
از	O
رده	O
خارج	O
شد	O
،	O
در	O
حالي	O
که	O
در	O
سال	O
نود	B-DAT
و	I-DAT
دو	I-DAT
اين	O
تعداد	O
هفتاد	O
و	O
شش	O
هزار	O
بود	O
.	O

سي	B-PCT
و	I-PCT
چهار	I-PCT
درصد	I-PCT
گاز	O
نيروگاه‌ها	O
به	O
عنوان	O
سوخت	O
افزايش	O
و	O
در	O
نيروگاه‌هاي	O
تبريز	B-LOC
،	O
منتظر	O
قائم	O
و	O
بعثت	O
به	O
حدود	O
نود	B-PCT
درصد	I-PCT
رسيده	O
است	O
.	O

استاندارد	O
خودروهاي	O
داخل	O
به	O
يورو	O
چهار	O
رسيده	O
و	O
عدم	O
رعايت	O
آن	O
مانع	O
از	O
شماره	O
گذاري	O
مي‌شود	O
.	O

خودروهايي	O
اجازه	O
ورود	O
به	O
کشور	O
دارند	O
که	O
داراي	O
استاندارد	O
يورو	O
پنج	O
باشند	O
.	O

براي	O
اولين	O
بار	O
خروج	O
خودروهاي	O
فرسوده	O
ديزلي	O
در	O
شرف	O
وقوع	O
است	O
.	O

آلاينده‌هاي	O
عمده	O
و	O
خطرناک	O
هوا	O
رجبي	B-PER
،	O
رئيس	O
مرکز	O
هوا	O
و	O
تغيير	O
اقليم	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط	I-ORG
زيست	I-ORG
آلاينده‌هاي	O
هوا	O
را	O
به	O
دو	O
دسته	O
عمده	O
و	O
خطرناک	O
تقسيم	O
کرده	O
و	O
مي‌گويد	O
:	O
آلاينده	O
هواي	O
تهران	B-LOC
شامل	O
گوگرد	O
،	O
ازن	O
و	O
منو	O
اکسيد	O
کربن	O
است	O
که	O
پيامدهاي	O
بسياري	O
بر	O
سلامتي	O
افراد	O
برجاي	O
مي‌گذارد	O
همچنين	O
بنزن	O
يکي	O
از	O
آلاينده‌هايي	O
محسوب	O
مي‌شود	O
که	O
در	O
صورت	O
مواجه	O
مستقيم	O
بروز	O
بيماري‌هاي	O
ريوي	O
و	O
تنفسي	O
را	O
در	O
پي	O
دارد	O
.	O

همچنين	O
ذرات	O
معلق	O
کمتر	O
از	O
2	O
.	O
5	O
ميکرون	O
ناشي	O
از	O
احتراق	O
کارخانه‌ها	O
،	O
موتورخانه‌هاي	O
منازل	O
و	O
خودروهاي	O
ديزلي	O
شهري	O
منجر	O
به	O
بروز	O
پديده	O
آلودگي	O
هوا	O
مي‌شود	O
،	O
بر	O
همين	O
اساس	O
معاينه	O
فني	O
خودروها	O
در	O
کاهش	O
آلودگي	O
هوا	O
بسيار	O
تاثير	O
گذار	O
است	O
بنابراين	O
بايد	O
نقش	O
معاينه	O
فني	O
خودروها	O
در	O
شهر	O
جدي	O
گرفته	O
شود	O
.	O

به	O
گزارش	O
آنا	B-ORG
،	O
با	O
وجود	O
بهبود	O
کيفيت	O
هواي	O
تهران	B-LOC
در	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
نبايد	O
نقش	O
و	O
مسئوليت	O
دستگاه‌هاي	O
مرتبط	O
با	O
کاهش	O
آلودگي	O
هوا	O
از	O
جمله	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
،	O
پليس	B-ORG
راهنمايي	I-ORG
و	I-ORG
رانندگي	I-ORG
و	O
وزارت	B-ORG
نيرو	I-ORG
را	O
ناديده	O
گرفت	O
زيرا	O
ضرورت	O
توسعه	O
ناوگان	O
حمل	O
و	O
نقل	O
عمومي	O
،	O
ارتقاء	O
سوخت	O
مصرفي	O
،	O
تعطيلي	O
معاون	O
شن	O
و	O
ماسه	O
در	O
حاشيه	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
و	O
توليد	O
خودروهاي	O
با	O
کيفيت	O
و	O
استاندارد	O
بخشي	O
از	O
برنامه‌هايي	O
است	O
که	O
مي‌تواند	O
روز	O
به	O
روز	O
بر	O
بهبود	O
کيفيت	O
هواي	O
پايتخت	O
بي	O
افزايد	O
.	O

