ترامپ	B-PER
حالا	O
خانواده	O
کلينتون	B-PER
را	O
تحسين	O
مي‌کند	O
!	O

به	O
گزارش	O
عصر	B-ORG
امروز	I-ORG
،	O
به	O
نقل	O
از	O
روزنامه	B-ORG
تلگراف	I-ORG
،	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
که	O
اکنون	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
آمريکا	B-LOC
محسوب	O
مي‌شود	O
در	O
تمام	O
طول	O
تبليغات	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
در	O
طول	O
يک	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
همواره	O
از	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
به‌عنوان	O
«	O
»	O
هيلاري	B-PER
فريبکار	O
«	O
»	O
ياد	O
مي‌کرد	O
.	O

او	O
در	O
صحبت‌هاي	O
يک	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
‌	O
اش	O
تلويحاً	O
کلينتون	B-PER
را	O
«	O
»	O
دوپينگي	O
«	O
»	O
خوانده	O
و	O
حتي	O
از	O
احتمال	O
کشته	O
شدن	O
او	O
حرف	O
زده	O
بود	O
اما	O
در	O
مصاحبه‌اي	O
که	O
روز	B-DAT
جمعه	I-DAT
با	O
برنامه	O
«	O
»	O
60	O
دقيقه	O
«	O
»	O
در	O
شبکه	B-ORG
سي‌بي‌اس‌اس	I-ORG
انجام	O
داد	O
و	O
قرار	O
است	O
روز	B-DAT
يکشنبه	I-DAT
به‌طور	O
کامل	O
منتشر	O
شود	O
،	O
گفت	O
:	O
تحت	O
تأثير	O
«	O
»	O
شرافت	O
«	O
»	O
کلينتون	B-PER
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
درباره	O
گفت‌وگوي	O
تلفني	O
کلينتون	B-PER
با	O
وي	O
به‌منظور	O
اذعان	O
به	O
شکست	O
در	O
انتخابات	O
گفت	O
:	O
هيلاري	B-PER
با	O
من	O
تماس	O
گرفت	O
و	O
اين	O
واقعاً	O
يک	O
گفت‌وگوي	O
دوست‌داشتني	O
بود	O
،	O
هرچند	O
که	O
من	O
مي‌توانم	O
تصور	O
کنم	O
اين	O
يک	O
تماس	O
دشوار	O
براي	O
او	O
بود	O
.	O

اين	O
تماس	O
براي	O
او	O
دشوارتر	O
بود	O
تا	O
براي	O
من	O
.	O

منظور	O
من	O
اين	O
است	O
که	O
البته	O
براي	O
من	O
هم	O
بسيار	O
سخت	O
بود	O
.	O

ترامپ	B-PER
در	O
اين	O
مصاحبه	O
که	O
به	O
همراه	O
همسر	O
ش	O
ملینا	B-PER
و	O
چهار	O
فرزند	O
بزرگ‌تر	O
ش	O
انجام	O
داد	O
،	O
از	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
تحسين	O
کرد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
او	O
نمي‌توانست	O
از	O
اين	O
مهربان‌تر	O
باشد	O
.	O

او	O
به	O
من	O
گفت	O
:	O
دونالد	B-PER
به	O
تو	O
تبريک	O
مي‌گويم	O
،	O
آفرين	O
.	O

ترامپ	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
من	O
هم	O
خطاب	O
به	O
کلينتون	B-PER
گفتم	O
مي‌خواهم	O
خيلي	O
زياد	O
از	O
تو	O
تشکر	O
کنم	O
و	O
تو	O
يک	O
رقيب	O
بزرگ	O
بودي	O
.	O

هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
بسيار	O
قدرتمند	O
و	O
بسيار	O
باهوش	O
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
در	O
ادامه	O
درباره	O
گفت‌وگو	O
يش	O
با	O
بيل	B-PER
کلينتون	I-PER
،	O
همسر	O
هيلاري	B-PER
يک	O
روز	O
بعد	O
از	O
انتخابات	O
حرف	O
زد	O
.	O
ترامپ	B-PER
دراين‌باره	O
گفت	O
:	O
بيل	B-PER
کلينتون	I-PER
نيز	O
نمي‌توانست	O
خوش‌رفتارتر	O
از	O
اين	O
باشد	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
اين	O
يک	O
رقابت	O
شگفت‌انگيز	O
بود	O
و	O
اين	O
يکي	O
از	O
شگفت‌انگيزترين	O
رقابت‌هاي	O
رياست	O
جمهوري	O
بود	O
که	O
تاکنون	O
ديده	O
است	O
.	O

او	O
واقعاً	O
بسيار	O
مهربان	O
بود	O
.	O

ترامپ	B-PER
که	O
پيش	O
از	O
اين	O
نسبت	O
به	O
بيل	B-PER
کلينتون	I-PER
انزجار	O
داشته	O
به‌نحوي‌که	O
در	O
يک	O
مناظره	O
انتخاباتي	O
در	O
جلوي	O
مردم	O
و	O
جلوي	O
خود	O
او	O
،	O
معشوقه‌هاي	O
سابق	O
او	O
را	O
آورده	O
بود	O
،	O
او	O
را	O
يک	O
فرد	O
«	O
»	O
بسيار	O
بااستعداد	O
«	O
»	O
توصيف	O
کرد	O
.	O

ترامپ	B-PER
گفت	O
:	O
ممکن	O
است	O
در	O
آينده	O
به	O
دنبال	O
مشاوره	O
خواهي	O
از	O
بيل	B-PER
کلينتون	I-PER
باشد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
من	O
منظورم	O
اين	O
است	O
که	O
اين	O
خانواده	O
يک	O
خانواده	O
بسيار	O
بااستعداد	O
هستند	O
و	O
من	O
مطمئناً	O
درباره	O
نظرخواهي	O
از	O
آن‌ها	O
فکر	O
خواهم	O
کرد	O
.	O

ترامپ	B-PER
از	O
روز	B-DAT
چهارشنبه	I-DAT
تاکنون	O
با	O
قطعي	O
شدن	O
پيروزي	O
‌اش	O
در	O
انتخابات	O
شديداً	O
تلاش	O
داشته	O
تا	O
ژست	O
يک	O
رئيس‌جمهور	O
را	O
به	O
خود	O
بگيرد	O
و	O
لحني	O
آشتي‌جويانه	O
در	O
پيش	O
گرفته	O
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
در	O
مصاحبه	O
با	O
سي‌بي‌اس‌اس	B-ORG
درباره	O
طرح	O
بيمه	O
بهداشت	O
و	O
درمان	O
اوباما	B-PER
موسوم	O
به	O
«	O
»	O
اوباما	O
کر	O
«	O
»	O
نيز	O
گفت	O
:	O
اوباما	B-PER
در	O
ديدار	O
با	O
من	O
در	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
اين	O
سيستم	O
را	O
به	O
من	O
توضيح	O
داد	O
و	O
يکسري	O
عناصر	O
در	O
اين	O
سيستم	O
هست	O
که	O
من	O
مي‌خواهم	O
حفظ	O
کنم	O
.	O

او	O
در	O
اين	O
مصاحبه	O
گفت	O
که	O
حامي	O
دو	O
عنصر	O
اصلي	O
طرح	O
بيمه	O
اوباما	B-PER
يعني	O
ممنوع	O
کردن	O
عدم	O
پوشش	O
بيمه	O
از	O
بيمه‌شدگان	O
بيمار	O
به	O
خاطر	O
شرايط	O
موجود	O
بيماران	O
و	O
همچنين	O
اجازه	O
به	O
والدين	O
براي	O
پوشش	O
بيمه	O
بيشتر	O
فرزانه	O
بعد	O
از	O
بلوغ	O
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
ما	O
مي‌خواهيم	O
کارها	O
را	O
به‌صورت	O
هم‌زمان	O
انجام	O
دهيم	O
.	O

وضعيت	O
خوب	O
خواهد	O
بود	O
و	O
من	O
مي‌خواهم	O
کار	O
بزرگي	O
انجام	O
دهم	O
.	O

شما	O
مي‌دانيد	O
که	O
من	O
بلدم	O
چطور	O
اين‌جور	O
کارها	O
را	O
انجام	O
دهم	O
و	O
ما	O
مي‌خواهيم	O
اين	O
(	O
طرح	O
بيمه	O
)	O
را	O
لغو	O
کرده	O
و	O
آن	O
را	O
با	O
طرحي	O
ديگر	O
جايگزين	O
کنيم	O
.	O

ديگر	O
خبري	O
از	O
دوره‌هاي	O
دوروزه	O
يا	O
دوساله	O
نخواهد	O
بود	O
و	O
اين	O
طرح	O
لغو	O
شده	O
و	O
طرح	O
بيمه	O
ديگري	O
جاي	O
آن	O
را	O
خواهد	O
گرفت	O
.	O

ترامپ	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
منظور	O
من	O
اين	O
است	O
که	O
بدانيد	O
طرح	O
بيمه	O
من	O
يک	O
طرح	O
بهداشت	O
و	O
درمان	O
بزرگ	O
با	O
هزينه‌هاي	O
خيلي	O
کمتر	O
خواهد	O
بود	O
.	O
