ايران	B-LOC
2	O
برزيل	B-LOC
6	O
/	O
ايران	B-LOC
نايب‌قهرمان	O
شد	O
+	O
فيلم	O
دکتراي	O
زلزله	O
و	O
فعال	O
فتنه	O
در	O
راه	O
وزارت	B-ORG
آموزش	I-ORG
،	O
سياسيون	O
و	O
امنيتي‌ها	O
در	O
راه	O
وزارتخانه	B-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	O
ورزش	B-ORG
هيچ‌وقت	O
به	O
انتهاي	O
مسير	O
ورزش	O
حرفه‌اي	O
فکر	O
نکردم	O
/	O
«	O
با	O
روس	O
»	O
فيلم	O
بازي	O
مي‌کند	O
/	O
نمي‌خواهم	O
با	O
يک	O
مدال	O
المپيک	O
از	O
کشتي	O
بروم	O
تصاوير	O
/	O
تمرين	O
مختلط	O
اسکيت‌بازان	O
تيم	O
ملي	O
زير	O
نظر	O
مربي	O
ايتاليايي	O
!	O

ايران	B-LOC
3	O
-	O
چين	B-LOC
يک	O
/	O
بلندقامتان	O
واليبال	O
روي	O
سکو	O
نخست	O
AVC	O
کاپ	O
حسينيه	O
عاشورايي	O
100	O
هزارنفري	O
در	O
شب	O
ديدار	O
ايران	B-LOC
-	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
حسينيه	O
عاشورايي	O
100	O
هزارنفري	O
در	O
شب	O
ديدار	O
ايران	B-LOC
-	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
رؤياي	O
شيرين	O
نيمه‌تمام	O
ماند	O
/	O
فوتسال	O
ايران	B-LOC
به	O
فينال	O
جام	O
جهاني	O
نرسيد	O
ايران	B-LOC
4	O
-	O
پاراگوئه	B-LOC
3	O
؛	O
صعود	O
تاريخي	O
به	O
جمع	O
4	O
تيم	O
بعد	O
از	O
24	O
سال	O
استقبال	O
باشکوه	O
از	O
کاروان	O
شهداي	O
منا	B-LOC
+	O
تصاوير	O

تعداد	O
بازديد	O
:	O
41	O
تاريخ	O
ارسال	O
:	O
ساعت	B-TIM
8	I-TIM
:	I-TIM
20	I-TIM
ق	I-TIM
.	I-TIM
ظ	I-TIM
،	I-TIM
يکشنبه	I-TIM
،	I-TIM
16	I-TIM
آبان	I-TIM
،	I-TIM
سال	I-TIM
1395	I-TIM
بدون	O
نظر	O
در	O
فينال	O
رقابت‌هاي	O
فوتبال	O
ساحلي	O
جام	O
بين‌قاره‌اي	O
تيم‌هاي	O
ايران	B-LOC
با	O
شکست	O
از	O
برزيل	B-LOC
به‌عنوان	O
نايب‌قهرماني	O
رسيد	O
.	O
ادامه	O
.	O

تعداد	O
بازديد	O
:	O
75	O
تاريخ	O
ارسال	O
:	O
ساعت	B-TIM
8	I-TIM
:	I-TIM
59	I-TIM
ق	I-TIM
.	I-TIM
ظ	I-TIM
،	I-TIM
يکشنبه	I-TIM
،	I-TIM
9	I-TIM
آبان	I-TIM
،	I-TIM
سال	I-TIM
1395	I-TIM
بدون	O
نظر	O
با	O
گذشت	O
قريب	O
به	O
سه	O
سال	O
ونيم	O
از	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
،	O
هنوز	O
جريان	O
فرهنگي	O
استحاله	O
گر	O
وابسته	O
به	O
طيف	O
براندازان	O
اصلاح‌طلب	O
،	O
بر	O
سهم	O
خواهي	O
از	O
دولت	O
روحاني	B-PER
و	O
گرفتن	O
وزارتخانه	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
دولت	O
مصر	O
بوده	O
و	O
به	O
دنبال	O
استفاده	O
سياسي	O
از	O
اين	O
وزارتخانه	O
حساس	O
است	O
.	O

ادامه	O
.	O

تعداد	O
بازديد	O
:	O
75	O
تاريخ	O
ارسال	O
:	O
ساعت	B-TIM
9	I-TIM
:	I-TIM
25	I-TIM
ق	I-TIM
.	I-TIM
ظ	I-TIM
،	I-TIM
يکشنبه	I-TIM
،	I-TIM
2	I-TIM
آبان	I-TIM
،	I-TIM
سال	I-TIM
1395	I-TIM
بدون	O
نظر	O
طلسم	O
شکن	O
کشتي	O
آزاد	O
ايران	B-LOC
در	O
بازي‌هاي	O
المپيک	O
مي‌گويد	O
هيچ‌وقت	O
به	O
انتهاي	O
مسير	O
در	O
ورزش	O
حرفه‌اي	O
فکر	O
نکرده	O
زيرا	O
معتقد	O
است	O
اين	O
مسير	O
انتها	O
ندارد	O
.	O

ادامه	O
.	O

تعداد	O
بازديد	O
:	O
134	O
تاريخ	O
ارسال	O
:	O
ساعت	B-TIM
8	I-TIM
:	I-TIM
38	I-TIM
ق	I-TIM
.	I-TIM
ظ	I-TIM
،	I-TIM
چهارشنبه	I-TIM
،	I-TIM
28	I-TIM
مهر	I-TIM
،	I-TIM
سال	I-TIM
1395	I-TIM
بدون	O
نظر	O
تمرينات	O
اسکيت‌بازان	O
مرد	O
و	O
زن	O
به‌صورت	O
مختلط	O
زير	O
نظر	O
مربي	O
ايتاليايي	O
انجام	O
مي‌شود	O
.	O

ادامه	O
.	O

تعداد	O
بازديد	O
:	O
78	O
تاريخ	O
ارسال	O
:	O
ساعت	B-TIM
7	I-TIM
:	I-TIM
08	I-TIM
ب	I-TIM
.	I-TIM
ظ	I-TIM
،	I-TIM
چهارشنبه	I-TIM
،	I-TIM
7	I-TIM
مهر	I-TIM
،	I-TIM
سال	I-TIM
1395	I-TIM
بدون	O
نظر	O
تيم	O
ملي	O
ب	O
واليبال	O
ايران	B-LOC
با	O
پيروزي	O
مقابل	O
چين	B-LOC
در	O
ديدار	O
فينال	O
مسابقات	O
کنفدراسيون	O
مردان	O
آسيا	B-LOC
به	O
مقام	O
قهرماني	O
اين	O
رقابت‌ها	O
دست	O
پيدا	O
کرد	O
.	O

ادامه	O
.	O

تعداد	O
بازديد	O
:	O
80	O
تاريخ	O
ارسال	O
:	O
ساعت	B-TIM
12	I-TIM
:	I-TIM
47	I-TIM
ب	I-TIM
.	I-TIM
ظ	I-TIM
،	I-TIM
چهارشنبه	I-TIM
،	I-TIM
7	I-TIM
مهر	I-TIM
،	I-TIM
سال	I-TIM
1395	I-TIM
بدون	O
نظر	O
روزنامه‌نگار	O
گلستاني	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
هم‌زماني	O
شب	B-TIM
تاسوعاي	I-TIM
امسال	I-TIM
با	O
ديدار	O
ايران	B-LOC
-	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
و	O
تشکيل	O
حسينیه	O
عاشورايي	O
100	O
هزارنفري	O
،	O
فرصت	O
مناسبي	O
براي	O
انتقال	O
پيام	O
عاشورا	O
به	O
ميليون‌ها	O
بيننده	O
تلويزيوني	O
سراسر	O
دنياست	O
.	O
ادامه	O
.	O

تعداد	O
بازديد	O
:	O
65	O
تاريخ	O
ارسال	O
:	O
ساعت	B-TIM
10	I-TIM
:	I-TIM
06	I-TIM
ق	I-TIM
.	I-TIM
ظ	I-TIM
،	I-TIM
چهارشنبه	I-TIM
،	I-TIM
7	I-TIM
مهر	I-TIM
،	I-TIM
سال	I-TIM
1395	I-TIM
بدون	O
نظر	O
روزنامه‌نگار	O
گلستاني	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
هم‌زماني	O
شب	O
تاسوعاي	O
امسال	O
با	O
ديدار	O
ايران	B-LOC
-	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
و	O
تشکيل	O
حسينیه	O
عاشورايي	O
100	O
هزارنفري	O
،	O
فرصت	O
مناسبي	O
براي	O
انتقال	O
پيام	O
عاشورا	O
به	O
ميليون‌ها	O
بيننده	O
تلويزيوني	O
سراسر	O
دنياست	O
.	O
ادامه	O
.	O

تعداد	O
بازديد	O
:	O
46	O
تاريخ	O
ارسال	O
:	O
ساعت	B-TIM
8	I-TIM
:	I-TIM
06	I-TIM
ق	I-TIM
.	I-TIM
ظ	I-TIM
،	I-TIM
چهارشنبه	I-TIM
،	I-TIM
7	I-TIM
مهر	I-TIM
،	I-TIM
سال	I-TIM
1395	I-TIM
بدون	O
نظر	O
تيم	O
ملي	O
فوتسال	O
ايران	B-LOC
که	O
با	O
نمايش	O
فوق‌العاده	O
و	O
شکست	O
تيم‌هاي	O
برزيل	B-LOC
و	O
کلمبيا	B-LOC
به	O
مرحله	O
نيمه‌نهايي	O
جام	O
جهاني	O
راه	O
پيدا	O
کرده	O
بود	O
مقابل	O
روسيه	B-LOC
شکست	O
خورد	O
تا	O
رؤياي	O
شيرين	O
فينال	O
ناتمام	O
بماند	O
.	O

ادامه	O
.	O

تعداد	O
بازديد	O
:	O
64	O
تاريخ	O
ارسال	O
:	O
ساعت	B-TIM
9	I-TIM
:	I-TIM
04	I-TIM
ق	I-TIM
.	I-TIM
ظ	I-TIM
،	I-TIM
يکشنبه	I-TIM
،	I-TIM
4	I-TIM
مهر	I-TIM
،	I-TIM
سال	I-TIM
1395	I-TIM
بدون	O
نظر	O
تيم	O
ملي	O
فوتسال	O
ايران	B-LOC
که	O
با	O
پيروزي	O
برابر	O
برزيل	B-LOC
حماسه	O
خلق	O
کرده	O
بود	O
،	O
در	O
مرحله	O
يک‌هشتم	O
نهايي	O
رقابت‌هاي	O
جام	O
جهاني	O
برابر	O
پاراگوئه	B-LOC
به	O
پيروزي	O
رسيد	O
تا	O
به	O
جمع	O
چهار	O
تيم	O
برتر	O
جهان	O
راه	O
پيدا	O
کند	O
.	O

ادامه	O
.	O

تعداد	O
بازديد	O
:	O
77	O
تاريخ	O
ارسال	O
:	O
ساعت	B-TIM
5	I-TIM
:	I-TIM
11	I-TIM
ب	I-TIM
.	I-TIM
ظ	I-TIM
،	I-TIM
دوشنبه	I-TIM
،	I-TIM
29	I-TIM
شهريور	I-TIM
،	I-TIM
سال	I-TIM
1395	I-TIM
بدون	O
نظر	O
رقابت‌هاي	O
پارالمپيک	O
سال	B-DAT
2016	I-DAT
به	O
پايان	O
رسيد	O
و	O
جمعي	O
از	O
پيشکسوتان	O
کشورمان	O
با	O
آغوشي	O
گرم	O
از	O
ورزشکاران	O
و	O
اهالي	O
ورزش	O
استقبال	O
کردند	O
.	O

ادامه	O
.	O

