حاشيه‌نشين‌ها	O
قرباني	O
جرائم	O
يقه‌سفيدها	O

در	O
اين	O
گزارش	O
که	O
در	O
شماره	O
سه‌شنبه	B-DAT
18	I-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
هجري	I-DAT
خورشيدي	I-DAT
به	O
قلم	O
زهرا	B-PER
سليماني	I-PER
منتشر	O
شد	O
،	O
آمده	O
است	O
:	O
يک	O
مقام	O
مسئول	O
در	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
در	O
گفت‌وگويي	O
مفصل	O
به	O
تشريح	O
وضعيت	O
مناطق	O
حاشيه‌اي	O
ازنظر	O
بزه‌کاري	O
و	O
آسيب‌هاي	O
اجتماعي	O
پرداخته	O
و	O
علاوه	O
بر	O
ذکر	O
دلايل	O
شکل‌گيري	O
اين	O
مناطق	O
،	O
جرم‌هاي	O
تکرارشونده	O
در	O
مناطق	O
حاشيه‌اي	O
را	O
نيز	O
نام	O
برده	O
است	O
.	O

ازنظر	O
مديرکل	O
پيشگيري‌هاي	O
وضعي	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
جرائم	O
«	O
يقه‌سفيدها	O
»	O
به	O
شکل‌گيري	O
مناطق	O
حاشيه‌اي	O
با	O
ساکنان	O
يقه‌چرکيني	O
منجر	O
شده	O
است	O
که	O
گرفتار	O
جرائمي	O
نظير	O
حمل	O
مواد	O
مخدر	O
،	O
فحشا	O
،	O
جعل	O
و	O
.	O
.	O
.	O
هستند	O
.	O

اصطلاح	O
«	O
حاشيه‌نشين	O
»	O
که	O
گاهي	O
با	O
نام‌هايي	O
همچون	O
«	O
زاغه‌نشين	O
»	O
،	O
«	O
آلونک	O
»	O
،	O
«	O
حلبي‌آباد	O
نشين	O
»	O
،	O
«	O
گودنشين	O
»	O
و	O
«	O
کپرنشين	O
»	O
هم	O
شناخته	O
مي‌شود	O
،	O
براي	O
نخستين	O
بار	O
توسط	O
رابرت	B-PER
پارک	I-PER
،	O
جامعه‌شناس	O
آمريکايي	O
به	O
کار	O
برده	O
شد	O
.	O

حاشيه‌نشيني	O
در	O
ايران	B-LOC
از	O
سال	B-DAT
1340	I-DAT
و	O
پس	O
از	O
پايان	O
اصلاحات	O
ارضي	O
و	O
برهم	O
خوردن	O
نظام	O
زراعتي	O
ايجاد	O
شد	O
.	O

هم‌اکنون	O
11	O
ميليون	O
ايراني	O
،	O
در	O
مناطق	O
حاشيه	O
شهرها	O
و	O
روستاها	O
زندگي	O
مي‌کنند	O
و	O
آمارها	O
خبر	O
از	O
افزايش	O
مناطق	O
حاشيه‌نشين	O
در	O
کشور	O
دارد	O
،	O
به‌طوري‌که	O
77	O
هزار	O
هکتار	O
از	O
اين	O
آب‌وخاک	O
به‌عنوان	O
مناطق	O
حاشيه‌نشين	O
محسوب	O
مي‌شوند	O
.	O

دو	O
هزار	O
و	O
800	O
محله‌اي	O
که	O
حاشيه‌نشين‌ها	O
در	O
آن	O
سکونت	O
دارند	O
،	O
هر	O
روز	O
با	O
آسيب‌هاي	O
جدي	O
و	O
پرخطري	O
روبه‌رو	O
هستند	O
.	O

10	O
جرم	O
پرتکرار	O
در	O
مناطق	O
حاشيه	O
مديرکل	O
پيشگيري‌هاي	O
وضعي	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
حاشيه‌نشيني	O
يکي	O
از	O
چهار	O
آسيب	O
جدي	O
و	O
اولويت	O
در	O
کشور	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
در	O
بيانات	O
رهبري	O
هم	O
از	O
آن	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
موضوعات	O
مهم	O
ياد	O
شده	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
عليرضا	B-PER
ساري	I-PER
ازجمله	O
علل	O
دور	O
پديده	O
حاشيه‌نشيني	O
مي‌توان	O
به	O
فقر	O
،	O
بي‌سوادي	O
،	O
جمعيت	O
جوان	O
بيکار	O
،	O
توزيع	O
نامناسب	O
ثروت	O
،	O
عدم	O
توليد	O
متازان	O
ثروت	O
و	O
عدم	O
ايجاد	O
اشتغال	O
پايدار	O
،	O
مهاجرت	O
،	O
خشکسالي	O
و	O
پديده	O
کم‌آبي	O
اشاره	O
کرد	O
.	O

او	O
درباره	O
علل	O
و	O
عوامل	O
ايجاد	O
حاشيه‌نشيني	O
تأکيد	O
:	O
حاشيه‌نشيني	O
داراي	O
علل	O
و	O
عوامل	O
متعددي	O
است	O
که	O
از	O
آن	O
مي‌توان	O
به‌عنوان	O
علل	O
دور	O
و	O
نزديک	O
نام	O
برد	O
.	O

علل	O
دور	O
پديده	O
حاشيه‌نشيني	O
به	O
گذشته‌ها	O
مربوط	O
مي‌شود	O
که	O
حل‌وفصل	O
آن‌ها	O
هم	O
زمان‌بر	O
بوده	O
و	O
نياز	O
به	O
تلاش	O
مضاعف	O
دارد	O
.	O

جرائم	O
يقه‌سفيدها	O
از	O
علل	O
بروز	O
حاشيه	O
مديرکل	O
پيشگيري‌هاي	O
وضعي	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
درباره	O
علل	O
پديده	O
حاشيه‌نشيني	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
زمين‌خواري	O
،	O
عدم	O
الزام	O
دستگاه‌ها	O
به	O
حفظ	O
و	O
صيانت	O
از	O
اراضي	O
،	O
تغيير	O
کاربري‌هاي	O
غيرمجاز	O
و	O
غيرقانوني	O
،	O
تفکيک	O
غيرقانوني	O
اراضي	O
و	O
املاک	O
،	O
فعاليت	O
مشاوران	O
املاک	O
به‌صورت	O
غيرقانوني	O
،	O
فساد	O
برخي	O
از	O
کارکنان	O
نهادها	O
و	O
دستگاه‌هاي	O
دولتي	O
و	O
فعاليت	O
عوامل	O
و	O
عناصر	O
تسهيل‌کننده	O
جرم	O
زمين‌خواري	O
از	O
علل	O
در	O
آستانه	O
شکل‌گيري	O
حاشيه‌نشيني	O
است	O
.	O

او	O
به	O
راهبردهاي	O
پيشگيري	O
از	O
حاشيه‌نشيني	O
اشاره	O
و	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
براي	O
رسيدگي	O
به	O
علل	O
و	O
عوامل	O
پديده	O
حاشيه‌نشيني	O
نيازمند	O
بهره‌گيري	O
از	O
دو	O
دسته	O
راهبرد	O
و	O
سياست‌هاي	O
کلان	O
در	O
اين	O
زمينه	O
هستيم	O
که	O
عمدتاً	O
تمرکز	O
آن‌ها	O
بر	O
توانمندسازي	O
سکونتگاه‌هاي	O
غيررسمي	O
فعلي	O
و	O
موجود	O
و	O
همچنين	O
جلوگيري	O
از	O
رشد	O
و	O
گسترش	O
مناطق	O
جديد	O
حاشيه‌نشيني	O
است	O
.	O

ساري	B-PER
افزود	O
:	O
اجراي	O
هم‌زمان	O
و	O
توأمان	O
دو	O
راهبرد	O
فوق‌الذکر	O
منجر	O
به	O
اثربخشي	O
و	O
رسيدن	O
به	O
اهداف	O
و	O
مقاصد	O
تضميني	O
خواهد	O
شد	O
.	O

او	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
راهبردهاي	O
فوق	O
،	O
نيازمند	O
هماهنگي	O
،	O
همکاري	O
و	O
هم	O
سويي	O
ظرفيت‌ها	O
،	O
پتانسيل‌ها	O
و	O
قابليت‌هاي	O
مختلف	O
دستگاه‌ها	O
هستيم	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
ستاد	B-ORG
ملي	I-ORG
بازآفريني	I-ORG
بافت‌هاي	I-ORG
ناکارآمد	I-ORG
شهري	I-ORG
،	O
از	O
طريق	O
تصويب	O
دستورالعمل‌ها	O
،	O
ابلاغيه‌ها	O
و	O
بخشنامه‌هاي	O
متعدد	O
نسبت	O
به	O
پيگيري	O
سياست‌هاي	O
فوق	O
اقدام	O
مي‌کند	O
.	O

ابلاغ	O
دستورالعمل	O
به	O
16	O
دستگاه	O
و	O
نهاد	O
اجرايي	O
اين	O
مسئول	O
قضائي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اجراي	O
اين	O
تصميم	O
به‌صورت	O
مرحله‌اي	O
،	O
تدريجي	O
و	O
در	O
يک	O
فرايند	O
زماني	O
معقول	O
و	O
منطقي	O
ابتدا	O
در	O
6	O
استان	O
کشور	O
شامل	O
تهران	B-LOC
،	O
البرز	B-LOC
،	O
خوزستان	B-LOC
،	O
خراسان	B-LOC
رضوي	I-LOC
،	O
فارس	B-LOC
و	O
اصفهان	B-LOC
به	O
مرحله	O
اجرا	O
درخواهد	O
آمد	O
و	O
طي	O
آن	O
مرکز	O
استان	O
و	O
شهرهاي	O
بزرگ	O
آن‌ها	O
از	O
مزاياي	O
اين	O
تصميم	O
برخوردار	O
خواهند	O
شد	O
.	O

علاوه	O
بر	O
آن	O
طي	O
دستورالعملي	O
در	O
17	O
بند	O
وظايف	O
و	O
تکاليف	O
دستگاه‌هاي	O
16	O
گانه	O
در	O
حفظ	O
و	O
صيانت	O
از	O
اراضي	O
تحت	O
مالکيت	O
آن‌ها	O
،	O
اجراي	O
طرح	O
نگار	O
،	O
محدودسازي	O
فعاليت	O
عوامل	O
و	O
عناصر	O
تسهيل‌کننده	O
جرائم	O
مرتبط	O
با	O
زمين‌خواري	O
،	O
اجراي	O
طرح	O
کمربند	O
سبز	O
در	O
مناطقي	O
که	O
در	O
خطر	O
تخريب	O
يا	O
تصرف	O
اموال	O
و	O
املاک	O
دولتي	O
قرار	O
دارند	O
،	O
با	O
هدف	O
پيشگيري	O
از	O
گسترش	O
مناطق	O
جديد	O
حاشيه‌نشيني	O
و	O
نظاير	O
آن	O
تعيين	O
شده	O
است	O
.	O

حاشيه‌نشيني	O
و	O
موقعيت	O
بروز	O
جرم	O
مديرکل	O
پيشگيري‌هاي	O
وضعي	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
درباره	O
پيشگيري	O
از	O
جرائم	O
و	O
آسيب‌ها	O
در	O
مناطق	O
حاشيه‌نشين	O
،	O
به	O
ارتباط	O
بين	O
وقوع	O
جرم	O
و	O
حاشيه‌نشيني	O
اشاره	O
و	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
کارکردها	O
و	O
رفتارهاي	O
موجود	O
در	O
حاشيه‌نشيني	O
جرم‌زاست	O
و	O
زمينه	O
ايجاد	O
و	O
افزايش	O
جرائم	O
را	O
فراهم	O
مي‌کند	O
.	O

بنابراين	O
از	O
اين	O
حيث	O
بررسي	O
اين	O
پديده	O
بسيار	O
مهم	O
و	O
حائز	O
اهميت	O
است	O
.	O

حاشيه‌نشيني	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
محيط‌ها	O
و	O
موقعيت‌هاي	O
بروز	O
ارتکاب	O
جرم	O
تلقي	O
مي‌شود	O
و	O
زمينه	O
،	O
بستر	O
و	O
فرصت‌ها	O
در	O
ارتکاب	O
جرم	O
را	O
براي	O
عوامل	O
و	O
عناصر	O
دخيل	O
در	O
بروز	O
جرائم	O
فراهم	O
مي‌کند	O
.	O

او	O
درباره	O
جرائم	O
پرتکرار	O
در	O
مناطق	O
حاشيه	O
شهرها	O
گفت	O
:	O
جرائمي	O
نظير	O
حمل‌ونقل	O
و	O
نگهداري	O
مواد	O
مخدر	O
،	O
مکان‌هاي	O
مستعد	O
فقر	O
و	O
فحشا	O
،	O
نگهداري	O
اشياي	O
مسروقه	O
در	O
اين	O
قبيل	O
مکان‌ها	O
،	O
استفاده	O
از	O
آن	O
به‌عنوان	O
مآمن	O
و	O
پناهگاه	O
مجرمان	O
و	O
افرادي	O
که	O
دخيل	O
در	O
بروز	O
و	O
ارتکاب	O
جرم	O
هستند	O
،	O
جرائمي	O
نظير	O
جعل	O
،	O
کلاه‌برداري	O
و	O
رفتارهاي	O
مجرمانه	O
براي	O
اراذل‌واوباش	O
و	O
متخلفين	O
نظم	O
و	O
امنيت	O
عمومي	O
تلقي	O
شود	O
.	O

افزايش	O
حاشيه‌نشيني	O
به	O
دليل	O
عدم	O
وجود	O
منابعکب	O
پايدار	O
رئيس	O
کميسيون	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
مجلس	I-ORG
درباره	O
وضعيت	O
حاشيه‌نشيني	O
در	O
کشور	O
به	O
«	O
آرمان	B-ORG
امروز	I-ORG
»	O
مي‌گويد	O
:	O
در	O
کشور	O
ما	O
18	O
ميليون	O
نفر	O
به	O
شکل	O
حاشيه‌نشيني	O
زندگي	O
مي‌کنند	O
.	O

حاشيه‌نشيني	O
هيچ	O
تقسيم‌بندي	O
جغرافيايي	O
ندارد	O
و	O
در	O
تعريف	O
آن	O
بافت	O
فرسوده	O
نيز	O
به‌عنوان	O
حاشيه	O
شهرها	O
تلقي	O
مي‌شود	O
.	O

با	O
اين	O
تفاسير	O
افراد	O
ساکن	O
در	O
حاشيه	O
شهرها	O
در	O
بطن	O
شهر	O
زندگي	O
مي‌کنند	O
.	O

در	O
ضمن	O
افراد	O
ساکن	O
در	O
بافت	O
فرسوده	O
در	O
برخي	O
مواقع	O
شرايط	O
شان	O
بحراني‌تر	O
از	O
افراد	O
ساکن	O
در	O
حاشيه	O
شهرهاست	O
.	O

سلمان	B-PER
خدادادي	I-PER
مي‌افزايد	O
:	O
در	O
کشور	O
ما	O
30	B-PCT
درصد	I-PCT
جمعيت	O
در	O
شهرها	O
حاشيه‌نشين	O
هستند	O
.	O

به	O
گفته	O
او	O
علت	O
اصلي	O
حاشيه‌نشيني	O
عدم	O
وجود	O
منابع	O
اقتصادي	O
پايدار	O
در	O
روستاهاست	O
.	O

از	O
ديگر	O
علل	O
بروز	O
حاشيه‌نشيني	O
و	O
شدت	O
گرفتن	O
آن	O
در	O
جوامع	O
عدم	O
وجود	O
اشتغال	O
مناسب	O
است	O
که	O
در	O
اين	O
شرايط	O
افراد	O
مجبور	O
به	O
مهاجرت	O
هستند	O
.	O

افراد	O
در	O
مهاجرت	O
شهرهاي	O
بزرگ	O
و	O
کلان‌شهرها	O
را	O
براي	O
زندگي	O
انتخاب	O
مي‌کنند	O
و	O
به	O
اين	O
ترتيب	O
با	O
مشاغل	O
کاذب	O
امورات	O
خود	O
را	O
مي‌گذرانند	O
.	O

افراد	O
مهاجر	O
در	O
کلان‌شهرها	O
به	O
دليل	O
گراني	O
قيمت	O
زمين	O
و	O
مسکن	O
حاشيه	O
شهرها	O
و	O
بافت	O
فرسوده	O
را	O
براي	O
اسکان	O
خود	O
انتخاب	O
مي‌کنند	O
.	O

رئيس	O
کميسيون	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
مجلس	I-ORG
درباره	O
بزه‌ها	O
و	O
آسيب‌هاي	O
تهديدکننده	O
در	O
حاشيه	O
شهرها	O
مي‌گويد	O
:	O
حاشيه‌نشيني	O
با	O
معضلات	O
متعددي	O
همراه	O
است	O
.	O

هرچند	O
در	O
بين	O
حاشيه‌نشين‌ها	O
افراد	O
موجه	O
هم	O
وجود	O
دارند	O
،	O
اما	O
به	O
دليل	O
وضعيت	O
حاکم	O
در	O
حاشيه‌ها	O
افراد	O
ساکن	O
در	O
آن	O
مناطق	O
در	O
معرض	O
آسيب‌هاي	O
اجتماعي	O
متعدد	O
ازجمله	O
اعتياد	O
،	O
سرقت	O
،	O
خشونت	O
و	O
.	O
.	O
.	O
هستند	O
.	O

به‌صراحت	O
عرض	O
مي‌کنم	O
که	O
تنها	O
دليل	O
بروز	O
حاشيه‌نشيني	O
و	O
وضعيت	O
موجود	O
عدم	O
تخصيص	O
درآمد	O
پايدار	O
به	O
روستاهاست	O
.	O

هرچقدر	O
اقدامات	O
اصلاحي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
به	O
تأخير	O
بيفتد	O
افزايش	O
حاشيه‌نشيني	O
را	O
به	O
دنبال	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

هم‌اکنون	O
30	B-PCT
درصد	I-PCT
جمعيت	O
کشور	O
در	O
روستاها	O
ساکن	O
هستند	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
در	O
کشورهاي	O
پيشرفته	O
30	B-PCT
درصد	I-PCT
افراد	O
شهرنشين	O
و	O
70	B-PCT
درصد	I-PCT
ساکن	O
در	O
روستاها	O
هستند	O
.	O

هرچقدر	O
اين	O
روند	O
افزايش	O
يابد	O
،	O
به	O
نسبت	O
بر	O
شدت	O
آسيب‌هاي	O
اجتماعي	O
در	O
کشور	O
افزوده	O
مي‌شود	O
.	O

اميد	O
است	O
با	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
مناسب	O
سازمان‌هاي	O
مربوطه	O
بتوانند	O
به	O
معضل	O
حاشيه‌نشيني	O
در	O
کشور	O
توجه	O
کنند	O
.	O

منبع	O
:	O
روزنامه	B-ORG
آرمان	I-ORG
گروه	O
اطلاع‌رساني	O
93689131	O
انتشاردهنده	O
:	O
شهربانو	B-PER
جمعه	I-PER
