علي	B_PER
مطهري	I-PER
:	O
اختلافات	O
ما	O
و	O
اروپايي‌ها	O
در	O
مورد	O
احکام	O
شرعي	O
قابل‌حل	O
نيست	O
/	O
رصد	O
حقوق	O
بشر	O
بايد	O
دوطرفه	O
باشد	O

پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
و	I-ORG
خبري	I-ORG
جماران	I-ORG
تهران	I-ORG
نايب‌رئيس	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
نبايد	O
از	O
بازگشايي	O
دفتر	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
در	O
ايران	B-LOC
ترسي	O
داشته	O
باشيم	O
،	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
حکومتي	O
که	O
پايگاه	O
مردمي	O
خوبي	O
دارد	O
،	O
از	O
ايجاد	O
اين	O
دفترها	O
نبايد	O
نگران	O
باشد	O
.	O

به	O
گزارش	O
جماران	B-ORG
،	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
ايلنا	B-ORG
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
مسائل	O
مطرح‌شده	O
درباره	O
بازگشايي	O
دفتر	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
در	O
ايران	B-LOC
عنوان	O
کرد	O
:	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
در	O
مذاکرات	O
ايران	O
و	O
1+5	O
و	O
اجراي	O
برجام	O
درمجموع	O
خوب	O
عمل	O
کرده	O
است	O
.	O

ضمن	O
اينکه	O
دفتر	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
در	O
ايران	B-LOC
هم	O
چيزي	O
نيست	O
که	O
منحصر	O
به	O
کشور	O
ما	O
باشد	O
.	O

احکام	O
شرعي	O
در	O
مذاکرات	O
حقوق	O
بشري	O
قابل‌بحث	O
نيست	O
او	O
بابيان	O
اينکه	O
در	O
بسياري	O
از	O
کشورها	O
دفتر	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
وجود	O
دارد	O
و	O
البته	O
ما	O
هم	O
مي‌توانيم	O
در	O
اروپا	B-LOC
دفتر	O
داشته	O
باشيم	O
،	O
به	O
نگراني‌هاي	O
ايجادشده	O
دراين‌باره	O
اشاره	O
و	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
نگراني	O
که	O
در	O
اين	O
خصوص	O
وجود	O
دارد	O
،	O
در	O
مورد	O
احتمال	O
دخالت	O
آن‌ها	O
در	O
موضوع	O
حقوق	O
بشر	O
است	O
.	O

بحث	O
حقوق	O
بشر	O
دو	O
بخش	O
دارد	O
؛	O
يک	O
بخش	O
مربوط	O
به	O
احکام	O
اسلام	O
است	O
که	O
قابل‌بحث	O
نيست	O
و	O
براي	O
آن‌ها	O
هم	O
قابل	O
فهم	O
نيست	O
.	O

بخش	O
دوم	O
مربوط	O
به	O
امور	O
مشترک	O
بشري	O
است	O
که	O
ربطي	O
به	O
يک	O
ايدئولوژي	O
خاص	O
ندارد	O
.	O

نسبت	O
به	O
انتقادهاي	O
درست	O
حقوق	O
بشري	O
لجاجت	O
نداشته	O
باشيم	O
نايب‌رئيس	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
کشورمان	O
يادآور	O
شد	O
:	O
در	O
اين	O
بخش	O
ممکن	O
است	O
اروپايي‌ها	O
انتقادهايي	O
نسبت	O
به	O
رعايت	O
حقوق	O
بشر	O
در	O
ايران	B-LOC
داشته	O
باشند	O
که	O
به	O
اعتقاد	O
من	O
برخي	O
از	O
آن‌ها	O
درست	O
است	O
.	O

مطهري	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
ما	O
بايد	O
انتقادهاي	O
حقوق	O
بشري	O
درست	O
را	O
بپذيريم	O
.	O

ضمن	O
اينکه	O
ما	O
نيز	O
بايد	O
رعايت	O
حقوق	O
بشر	O
در	O
اروپا	B-LOC
را	O
مرتباً	O
رصد	O
کنيم	O
.	O

چون	O
در	O
اروپا	B-LOC
هم	O
موارد	O
نقض	O
حقوق	O
بشر	O
خيلي	O
زياد	O
است	O
.	O

بنابراين	O
رصد	O
حقوق	O
بشر	O
مي‌بايست	O
رفتاري	O
دوطرفه	O
باشد	O
؛	O
بدين	O
معني	O
که	O
همان‌طور	O
که	O
آن‌ها	O
ما	O
را	O
رصد	O
مي‌کنند	O
،	O
ما	O
هم	O
آن‌ها	O
را	O
رصد	O
کنيم	O
و	O
اعتراض‌هاي	O
خود	O
را	O
اعلام	O
کنيم	O
.	O

آنچه	O
اهميت	O
دارد	O
اين	O
است	O
که	O
اگر	O
انتقاد	O
درستي	O
وجود	O
دارد	O
،	O
ما	O
بايد	O
قبول	O
کنيم	O
و	O
لجاجت	O
نداشته	O
باشيم	O
.	O

هيچ	O
کشوري	O
دخالت	O
در	O
امور	O
داخلي	O
خود	O
را	O
نمي‌پذيرد	O
نماينده	O
مردم	O
تهران	B-LOC
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
از	O
هم‌اکنون	O
با	O
اين	O
استدلال	O
که	O
«	O
دفتر	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
لانه	B-ORG
جاسوسي	I-ORG
در	O
ايران	B-LOC
خواهد	O
شد	O
»	O
با	O
اين	O
اقدام	O
مخالفت	O
مي‌کنند	O
،	O
آيا	O
چنين	O
چيزي	O
امکان	O
دارد	O
؟	O

گفت	O
:	O
بايد	O
ببينيم	O
رفتار	O
آن‌ها	O
چگونه	O
است	O
.	O

پيش	O
از	O
بازگشايي	O
دفتر	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
در	O
ايران	B-LOC
،	O
نمي‌توانيم	O
پيش‌داوري	O
کنيم	O
.	O

اگر	O
بازگشايي	O
به	O
معني	O
دخالت	O
در	O
کارهاي	O
اجرايي	O
کشور	O
باشد	O
،	O
طبيعي	O
است	O
که	O
هيچ	O
کشوري	O
اين	O
مسئله	O
را	O
نمي‌پذيرد	O
اما	O
اگر	O
قرار	O
باشد	O
در	O
مسائل	O
حقوق	O
بشر	O
اظهارنظر	O
کنند	O
،	O
همان‌طور	O
که	O
تأکيد	O
کردم	O
ما	O
نيز	O
بايد	O
اين	O
کار	O
را	O
در	O
قبال	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
انجام	O
دهيم	O
.	O

حکومتي	O
که	O
پايگاه	O
مردمي	O
خوبي	O
دارد	O
،	O
ترسي	O
از	O
دفاتر	O
حقوق	O
بشر	O
ندارد	O
او	O
بابيان	O
اينکه	O
نبايد	O
از	O
بازگشايي	O
دفتر	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
در	O
ايران	B-LOC
ترسي	O
داشته	O
باشيم	O
،	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
حکومتي	O
که	O
پايگاه	O
مردمي	O
خوبي	O
دارد	O
،	O
از	O
ايجاد	O
اين	O
دفترها	O
نبايد	O
نگران	O
باشد	O
.	O

مطهري	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
پيش‌بيني	O
‌اش	O
از	O
مذاکرات	O
حقوق	O
بشري	O
در	O
بروکسل	B-LOC
که	O
با	O
حضور	O
تيم	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
و	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
برگزار	O
شده	O
است	O
،	O
چيست	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
ما	O
اختلاف	O
مباني	O
در	O
بحث	O
حقوق	O
بشر	O
با	O
دنياي	O
غرب	O
داريم	O
.	O

آنجا	O
که	O
اختلاف	O
مباني	O
داريم	O
،	O
قابل‌حل	O
نيست	O
؛	O
مثل	O
حکم	O
قصاص	O
و	O
به‌طورکلي	O
احکام	O
شرعي	O
.	O

مذاکرات	O
حقوق	O
بشري	O
فرصتي	O
براي	O
تبليغ	O
اسلام	O
در	O
غرب	O
است	O
نايب‌رئيس	O
مجلس	B-ORG
اضافه	O
کرد	O
:	O
البته	O
ما	O
آماده	O
بحث	O
هستيم	O
و	O
مي‌توانيم	O
اين	O
مباني	O
را	O
براي	O
طرف	O
مقابل	O
توضيح	O
دهيم	O
و	O
فلسفه	O
بسياري	O
از	O
احکام	O
را	O
تشريح	O
کنيم	O
ولي	O
کمتر	O
براي	O
آن‌ها	O
قابل‌پذيرش	O
است	O
.	O

اتفاقاً	O
اين	O
موضوع	O
مي‌تواند	O
فرصتي	O
براي	O
تبليغ	O
اسلام	O
ميان	O
غربي‌ها	O
باشد	O
.	O

اما	O
بحث‌هايي	O
هم	O
هست	O
که	O
صرفاً	O
اجتماعي	O
بوده	O
و	O
امور	O
مشترک	O
بين	O
همه	O
انسان‌هاست	O
.	O

اگر	O
آن‌ها	O
در	O
اين	O
موارد	O
حرفي	O
دارند	O
،	O
بايد	O
جواب	O
بدهيم	O
و	O
اگر	O
انتقاد	O
واردي	O
دارند	O
،	O
بايد	O
بپذيريم	O
.	O

همان‌طور	O
که	O
ما	O
هم	O
بايد	O
موارد	O
نقض	O
حقوق	O
بشر	O
در	O
اروپا	B-LOC
را	O
اعلام	O
کنيم	O
و	O
آن‌ها	O
هم	O
بايد	O
پاسخ	O
بدهند	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

