آيا	O
تورم	O
دورقمي	O
در	O
راه	O
است	O
؟	O

گروه	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
:	O
هرچند	O
نرخ	O
تورم	O
آبان	B-DAT
ماه	I-DAT
از	O
سوي	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
و	O
مرکز	B-ORG
آمار	I-ORG
ايران	I-ORG
تک‌رقمي	O
اعلام‌شده	O
است	O
اما	O
تغييرات	O
رخ‌داده	O
در	O
آخرين	O
روزهاي	O
آن	O
و	O
اولين	O
روزهاي	O
آذرماه	O
زنگ	O
خطر	O
براي	O
بازگشت	O
تورم	O
به	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
را	O
به	O
صدا	O
درآورده	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
بولتن	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
از	O
اولين	O
روزهاي	O
آذرماه	O
بازارهاي	O
مهم	O
سرمايه	O
پذير	O
در	O
ايران	B-LOC
شاهد	O
رشد	O
خزنده	O
و	O
مداوم	O
قيمت‌ها	O
بوده‌اند	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اهميت	O
بازارهايي	O
چون	O
طلا	O
،	O
سکه	O
،	O
ارز	O
،	O
مسکن	O
و	O
خودرو	O
در	O
ساير	O
بازارهاي	O
ايران	B-LOC
،	O
مي‌توان	O
خطر	O
بازگشت	O
تورم	O
دورقمي	O
به	O
اقتصاد	O
را	O
دوباره	O
احساس	O
کرد	O
.	O

دلار	O
روي	O
خطر	O
گراني	O
طي	O
روزهاي	O
اخير	O
قيمت	O
دلار	O
در	O
بازارهاي	O
ايران	B-LOC
افزايش‌يافته	O
است	O
.	O

درحالي‌که	O
تا	O
دو	B-DAT
هفته	I-DAT
قبل	I-DAT
هر	O
دلار	O
در	O
حدود	O
3650	B-MON
تا	I-MON
3680	I-MON
تومان	I-MON
به	O
فروش	O
مي‌رسيد	O
،	O
در	O
آخرين	O
روزهاي	O
ماه	O
صفر	O
،	O
بهاي	O
هر	O
دلار	O
به	O
حدود	O
3800	B-MON
تومان	I-MON
رسيده	O
و	O
پيش‌بيني	O
دست‌اندرکاران	O
بازار	O
تداوم	O
رشد	O
قيمت‌ها	O
در	O
صورت	O
تداوم	O
سياست‌هاي	O
کنوني	O
دولت	O
و	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
در	O
قبال	O
قيمت	O
ارز	O
در	O
بازار	O
است	O
.	O

بسياري	O
از	O
صرافان	O
اين	O
اتفاق	O
را	O
ناشي	O
از	O
نزديکي	O
اجراي	O
برنامه	O
يکسان‌سازي	O
نرخ	O
ارز	O
مي‌دانند	O
و	O
برخي	O
نيز	O
معتقدند	O
انتخاب	O
ترامپ	B-PER
بازار	O
ارز	O
ايران	B-LOC
را	O
به	O
واکنشي	O
اين‌چنين	O
وادار	O
کرده	O
است	O
چراکه	O
رئيس‌جمهور	O
تازه	O
آمريکا	B-LOC
پيش‌ازاين	O
مطالبي	O
را	O
در	O
خصوص	O
عدم	O
موافقت	O
ش	O
با	O
برجام	O
و	O
.	O
.	O
.	O
اعلام	O
کرده	O
بود	O
.	O

رشد	O
قيمت	O
ارز	O
در	O
بازارها	O
مي‌تواند	O
در	O
آينده‌اي	O
نزديک	O
افزايش	O
قيمت‌ها	O
را	O
به	O
دنبال	O
داشته	O
باشد	O
.	O

توليد	O
در	O
ايران	B-LOC
نيازمند	O
واردات	O
مواد	O
اوليه‌اي	O
است	O
که	O
با	O
دلار	O
خريداري	O
مي‌شود	O
و	O
همين	O
امر	O
مي‌تواند	O
رشد	O
قيمت	O
کالاهاي	O
داخلي	O
و	O
کالاهاي	O
خارجي	O
را	O
در	O
آينده	O
نزديک	O
در	O
اثر	O
رشد	O
قيمت	O
دلار	O
به	O
همراه	O
داشته	O
باشد	O
.	O

حساسيت	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
به	O
تغييرات	O
قيمتي	O
دلار	O
بسيار	O
بالاست	O
ازاين‌رو	O
همواره	O
کوچک‌ترين	O
تحرکي	O
در	O
بازارهاي	O
جهاني	O
و	O
داخلي	O
مي‌تواند	O
رشد	O
قيمت‌ها	O
را	O
سبب	O
شود	O
اما	O
سابقه	O
تورمي	O
سبب	O
ايجاد	O
پديده	O
چسبندگي	O
قيمت‌ها	O
در	O
بازار	O
شده	O
و	O
مانع	O
از	O
آن	O
مي‌شود	O
که	O
به‌سادگي	O
قيمت‌ها	O
در	O
اثر	O
اتخاذ	O
سياست‌هايي	O
معکوس	O
کاهش	O
يابد	O
.	O

بسياري	O
از	O
کارشناسان	O
معتقدند	O
تداوم	O
اين	O
روند	O
مي‌تواند	O
موجي	O
از	O
افزايش	O
قيمت‌ها	O
را	O
در	O
ايران	B-LOC
به	O
همراه	O
داشته	O
باشد	O
و	O
ازاين‌رو	O
لازم	O
است	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
سياستي	O
شفاف‌تر	O
را	O
در	O
قبال	O
رشد	O
قيمت	O
دلار	O
در	O
پيش	O
گيرد	O
.	O

رئيس‌کل	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
هنوز	O
سکوت	O
خود	O
را	O
در	O
قبال	O
وقايع	O
اخير	O
نشکسته	O
است	O
.	O

بازار	O
سکه	O
سکه	O
شد	O
رشد	O
قيمت	O
دلار	O
از	O
يک‌سو	O
و	O
نوسانات	O
قيمت	O
طلا	O
در	O
بازارهاي	O
جهاني	O
سبب	O
شده	O
است	O
بازار	O
طلا	O
و	O
سکه	O
در	O
ايران	B-LOC
نيز	O
از	O
افزايش	O
قيمت‌ها	O
بي‌نصيب	O
نماند	O
.	O

قيمت	O
هر	O
قطعه	O
سکه	O
بهار	O
آزادي	O
از	O
يک‌ميليون	B-MON
و	I-MON
115	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
فراتر	O
رفته	O
و	O
برخي	O
بر	O
اين	O
عقيده‌اند	O
تداوم	O
اين	O
روند	O
،	O
در	O
بازار	O
دلار	O
مي‌تواند	O
بازار	O
سکه	O
را	O
تحت	O
تأثير	O
خود	O
قرار	O
دهد	O
.	O

هر	O
گرم	O
طلاي	O
18	O
عيار	O
خام	O
نيز	O
در	O
بازار	O
تهران	B-LOC
111	B-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
900	I-MON
تومان	I-MON
فروخته	O
مي‌شود	O
.	O

بازار	O
طلا	O
و	O
سکه	O
در	O
چهار	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
ثباتي	O
نسبي	O
را	O
شاهد	O
بوده	O
است	O
اما	O
بررسي‌ها	O
نشان	O
مي‌دهد	O
اين	O
بازار	O
مترصد	O
خيزي	O
دوباره	O
است	O
و	O
هر	O
اتفاقي	O
که	O
منجر	O
به	O
رشد	O
قيمت‌ها	O
شود	O
،	O
اين	O
بازار	O
را	O
از	O
حالت	O
عادي	O
خارج	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

افزايش	O
قابل‌توجه	O
قيمت	O
طلا	O
در	O
بازار	O
ايران	B-LOC
در	O
سال‌هاي	O
ابتدايي	O
دهه	O
نود	O
سبب	O
شد	O
ميزان	O
خريد	O
طلا	O
در	O
ايران	O
کاهشي	O
قابل‌توجه	O
را	O
تجربه	O
کند	O
.	O

طلا	O
و	O
سکه	O
محل	O
پس‌اندازي	O
براي	O
بسياري	O
از	O
خانواده‌هاي	O
متوسط	O
ايراني	O
است	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
بايد	O
توجه	O
داشت	O
با	O
پايان	O
صفر	O
و	O
آغاز	O
مراسم‌هاي	O
عروسي	O
تقاضا	O
براي	O
خريد	O
طلا	O
و	O
سکه	O
افزايش	O
مي‌يابد	O
و	O
همين	O
امر	O
خود	O
مي‌تواند	O
در	O
بالا	O
رفتن	O
قيمت‌ها	O
مؤثر	O
باشد	O
.	O

مسکن	O
،	O
رکود	O
با	O
طعم	O
گراني	O
قيمت	O
مسکن	O
در	O
بازار	O
ايران	B-LOC
افزايش‌يافته	O
است	O
.	O

اين	O
افزايش	O
قيمت	O
در	O
حالي	O
رخ‌داده	O
است	O
که	O
بازار	O
ايران	B-LOC
دست‌خوش	O
رکودي	O
سخت	O
و	O
سنگين	O
است	O
.	O

بايد	O
توجه	O
داشت	O
که	O
اين	O
رکود	O
حجم	O
سرمايه‌گذاري‌ها	O
را	O
به‌شدت	O
کاهش	O
داده	O
است	O
.	O

افزايش	O
نرخ‌ها	O
در	O
بازار	O
طلا	O
و	O
سکه	O
در	O
مرحله	O
بعدي	O
بازار	O
مسکن	O
را	O
تحت	O
تأثير	O
قرار	O
مي‌دهد	O
چرا	O
که	O
بسياري	O
از	O
سرمايه‌هايي	O
که	O
در	O
غالب	O
طلا	O
و	O
سکه	O
اندوخته	O
شده	O
است	O
،	O
با	O
افزايش	O
قيمت	O
وارد	O
بازار	O
مي‌شود	O
تا	O
به	O
مسکن	O
و	O
ديگر	O
اقلام	O
موردنياز	O
خانوار	O
تبديل	O
شود	O
.	O

همين	O
امر	O
مي‌تواند	O
زمينه‌ساز	O
افزايش	O
قيمت‌ها	O
در	O
بازار	O
مسکن	O
شود	O
ازاين‌رو	O
مراقبت	O
از	O
بازارهاي	O
جايگزين	O
مسکن	O
براي	O
پيشگيري	O
از	O
نفوذ	O
تورم	O
به	O
اين	O
بازار	O
ضروري	O
است	O
.	O

خودرو	O
،	O
آستانه	O
افزايش	O
قيمت	O
خودرو	O
مدت‌هاست	O
به	O
دليل	O
افزايش	O
قيمت	O
نگاه	O
ملامت	O
باز	O
جامعه	O
ايراني	O
را	O
به	O
خود	O
معطوف	O
کرده	O
است	O
.	O

قيمت	O
خودرو	O
در	O
بازار	O
افزايشي	O
چنان	O
برق‌آسا	O
را	O
در	O
سال	B-DAT
1391	I-DAT
و	I-DAT
1392	I-DAT
تجربه	O
کرد	O
که	O
بخش	O
عمده‌اي	O
از	O
تقاضاي	O
بالفعل	O
جامعه	O
از	O
اين	O
بازار	O
خارج	O
شد	O
و	O
رکودي	O
سنگين	O
را	O
در	O
آن	O
رقم	O
زد	O
.	O
ريشه‌هاي	O
رکود	O
در	O
بازار	O
خودرو	O
به	O
نارضايتي	O
مردم	O
از	O
قيمت‌ها	O
بازمي‌گردد	O
.	O

افزايش	O
قيمت	O
دلار	O
به	O
دليل	O
افزايش	O
هزينه	O
واردات	O
قطعات	O
مي‌تواند	O
منجر	O
به	O
رشد	O
دوباره	O
قيمت	O
خودرو	O
شود	O
که	O
اين	O
اتفاق	O
در	O
شرايط	O
کنوني	O
به	O
صلاح	O
اين	O
صنعت	O
و	O
کليت	O
اقتصاد	O
نيست	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
اتخاذ	O
تدابيري	O
خاص	O
براي	O
ممانعت	O
از	O
رشد	O
دوباره	O
تورم	O
لازم	O
است	O
در	O
آخرين	O
سال	O
فعاليت	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
گيرد	O
.	O

