بدهي	O
120	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
دولت	O
به	O
تأمين	B-ORG
اجتماعي	I-ORG

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
ابوالفضل	B-PER
پور	I-PER
وفايي	I-PER
امروز	B-DAT
19	I-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
در	O
حاشيه	O
همايش	O
شوراهاي	O
اسلامي	O
کار	O
و	O
تشکل‌هاي	O
کارگري	O
با	O
مسئولان	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
در	O
جمع	O
خبرنگاران	O
،	O
بابيان	O
اينکه	O
اگر	O
موضوع	O
ادغام	O
تأمين	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
و	O
بيمه	B-ORG
سلامت	I-ORG
در	O
مجلس	B-ORG
مطرح	O
شود	O
مواردي	O
قانوني	O
را	O
مطرح	O
مي‌کنيم	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
اين	O
سازمان	O
ملک	O
خصوصي	O
بيمه‌شدگان	O
است	O
و	O
فردي	O
بدون	O
اجازه	O
نمي‌تواند	O
به	O
آن	O
راه	O
پيدا	O
کند	O
و	O
منابع	O
سازمان	O
را	O
در	O
جاهاي	O
ديگر	O
استفاده	O
کند	O
.	O

وي	O
با	O
اعلام	O
اينکه	O
به	O
دليل	O
مشکلاتي	O
که	O
در	O
بيمه	B-ORG
سلامت	I-ORG
به	O
وجود	O
آمده	O
است	O
دولت	O
سعي	O
مي‌کند	O
منابع	O
آن	O
را	O
از	O
تأمين	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
دريافت	O
کند	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
ما	O
با	O
مواردي	O
که	O
به	O
ضرر	O
کارگران	O
است	O
مخالف	O
هستيم	O
و	O
از	O
دولت	O
تقاضايي	O
نداريم	O
تنها	O
خواسته	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
داشته‌هاي	O
سازمان	O
را	O
صاحب	O
نشوند	O
.	O

نائب	O
رئيس	O
کانون	B-ORG
عالي	I-ORG
شوراهاي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
کار	I-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
پرداخت	O
سرانه	O
بهداشت	O
در	O
قانون	O
اساسي	O
مطرح	O
شده	O
،	O
اما	O
دولت	O
در	O
اين	O
مورد	O
هيچ	O
هزينه‌اي	O
براي	O
بيمه‌شدگان	O
پرداخت	O
نمي‌کند	O
.	O

پور	B-PER
وفايي	I-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
ورودي‌هاي	O
اين	O
سازمان	O
کاهش	O
پيدا	O
کرده	O
،	O
اما	O
خروجي‌ها	O
بيشتر	O
شده	O
است	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
تأخير	O
در	O
پرداخت‌ها	O
نيز	O
به	O
همين	O
دليل	O
است	O
.	O

گاهي	O
افراد	O
در	O
گروه‌هاي	O
مختلف	O
مانند	O
کارگري	O
،	O
قاليبافي	O
و	O
.	O
.	O
.	O
براي	O
بيمه	O
به	O
سازمان	O
تحميل	O
مي‌شوند	O
،	O
اما	O
هيچ	O
هزينه‌اي	O
از	O
طرف	O
دولت	O
براي	O
آنان	O
پرداخت	O
نمي‌شود	O
و	O
سازمان	O
مجبور	O
است	O
بدون	O
پرداخت	O
حق	O
بيمه	O
،	O
خدمات	O
پرداخت	O
کند	O
.	O

وي	O
با	O
اعلام	O
اينکه	O
که	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
در	O
وصول	O
درآمدهاي	O
خود	O
ناتوان	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
دولت	O
120	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
به	O
تأمين	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
بدهي	O
دارد	O
و	O
مقرر	O
شده	O
تا	O
پايان	O
برنامه	O
ششم	O
توسعه	O
اين	O
مبلغ	O
به‌طور	O
کامل	O
به	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
پرداخت	O
شود	O
.	O

پور	B-PER
وفايي	I-PER
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
را	O
يک	O
سازمان	O
غيردولتي	O
دانست	O
و	O
افزود	O
:	O
يکي	O
از	O
بزرگ‌ترين	O
مشکلات	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
تصميم‌گيري	O
در	O
داخل	O
خود	O
سازمان	O
انجام	O
نمي‌شود	O
و	O
مديرعامل	O
،	O
هيئت‌مديره	O
و	O
.	O
.	O
.	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
از	O
دولتمردان	O
هستند	O
و	O
ما	O
به	O
اين	O
موضوع	O
اعتراض	O
داريم	O
.	O

نائب	O
رئيس	O
کانون	B-ORG
عالي	I-ORG
شوراهاي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
کار	I-ORG
به	O
تلاش‌هاي	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
براي	O
تجميع	O
اين	O
سازمان	O
با	O
بيمه	B-ORG
سلامت	I-ORG
اشاره	O
و	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
منظور	O
از	O
تجميع	O
،	O
يکي	O
شدن	O
بخش	O
درمان	O
اين	O
سازمان	O
با	O
بيمه	B-ORG
سلامت	I-ORG
است	O
،	O
اما	O
در	O
حال	O
حاضر	O
ما	O
بدون	O
دريافت	O
منابع	O
هزينه	O
مي‌کنيم	O
دولت	O
نيز	O
در	O
پرداخت	O
يارانه	O
بيمه‌شدگان	O
وظايفي	O
دارد	O
که	O
متأسفانه	O
سهم	O
خود	O
از	O
اين	O
موضوع	O
را	O
پرداخت	O
نمي‌کند	O
به	O
همين	O
دليل	O
سازمان	O
نمي‌تواند	O
بدهي‌هاي	O
خود	O
را	O
به	O
پزشکان	O
،	O
بيمارستان‌ها	O
و	O
.	O
.	O
.	O
را	O
در	O
موعد	O
مقرر	O
پرداخت	O
کند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
اگر	O
در	O
حال	O
حاضر	O
تأمين	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
فعاليت	O
مي‌کند	O
به	O
دليل	O
سرمايه‌گذاري‌هايي	O
است	O
که	O
از	O
چند	O
سال	O
گذشته	O
انجام	O
شده	O
است	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
اين	O
سازمان	O
در	O
سال‌هاي	O
دور	O
تنها	O
ورودي	O
داشته	O
و	O
هيچ	O
خروجي	O
نداشته	O
است	O
به	O
همين	O
دليل	O
توانسته	O
سرمايه‌گذاري‌هايي	O
را	O
در	O
شرکت‌هاي	O
تابع	O
،	O
نفت	O
و	O
ساختمان	O
انجام	O
دهد	O
،	O
اگر	O
اين	O
سرمايه‌گذاري‌ها	O
نبودند	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
پنج	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	O
منحل	O
مي‌شد	O
ما	O
با	O
همين	O
سرمايه‌گذاري‌ها	O
جوابگوي	O
بيمه‌شدگان	O
هستيم	O
.	O

پور	B-PER
وفايي	I-PER
با	O
اعلام	O
اينکه	O
که	O
دو	O
نوع	O
مشاغل	O
سخت	O
داريم	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
گروه	O
اول	O
مشاغل	O
سخت	O
شامل	O
شرايط	O
کار	O
سخت	O
و	O
زيان‌آور	O
است	O
که	O
کارفرمايان	O
موظف	O
هستند	O
حداکثر	O
در	O
ظرف	O
دو	O
سال	O
شرايط	O
را	O
براي	O
کارگران	O
خود	O
مهيا	O
کنند	O
،	O
اما	O
گروه	O
دوم	O
بيمه‌شدگان	O
کارهاي	O
سخت	O
و	O
زيان‌آور	O
مربوط	O
به	O
ماهيت	O
شغل	O
آنان	O
است	O
و	O
به	O
همين	O
دليل	O
در	O
تمام	O
زمان‌ها	O
اين	O
افراد	O
شامل	O
شرايط	O
سخت	O
خواهند	O
شد	O
.	O

وي	O
خبرنگاري	O
را	O
جزو	O
مشاغل	O
سخت	O
و	O
زيان‌آور	O
از	O
نوع	O
گروه	O
دوم	O
دانست	O
و	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
ماهيت	O
شغل	O
خبرنگاري	O
سخت	O
و	O
زيان‌آور	O
است	O
.	O

به‌طورکلي	O
تمام	O
افرادي	O
که	O
شرايط	O
کار	O
آنان	O
سخت	O
و	O
زيان‌آور	O
است	O
مي‌توانند	O
با	O
سابقه	O
کاري	O
20	O
سال	O
بازنشسته	O
شوند	O
.	O

نائب	O
رئيس	O
کانون	B-ORG
عالي	I-ORG
شوراهاي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
کار	I-ORG
کشور	I-ORG
يادآور	O
شد	O
:	O
برخي	O
از	O
پرستاران	O
به	O
دليل	O
نوع	O
شغل	O
خود	O
که	O
با	O
مواد	O
آلاينده	O
بيمارستاني	O
و	O
.	O
.	O
.	O
برخورد	O
دارند	O
جزء	O
مشاغل	O
سخت	O
حساب	O
مي‌شوند	O
.	O

وي	O
در	O
خصوص	O
نظارت	O
اين	O
سازمان	O
بر	O
کارفرمايان	O
،	O
گفت	O
:	O
از	O
کارگاه‌هاي	O
بالاي	O
50	O
نفر	O
هيچ	O
بازرسي	O
صورت	O
نمي‌گيرد	O
،	O
اما	O
از	O
کارگاه‌هاي	O
کوچک	O
بازرسي‌هايي	O
را	O
انجام	O
مي‌دهيم	O
،	O
اين	O
بازرسي‌ها	O
در	O
صورتي	O
انجام	O
مي‌شود	O
که	O
فرد	O
بيمه‌شده	O
به	O
بازرسي	O
سازمان	O
مراجعه	O
و	O
شکايتي	O
داشته	O
باشد	O
.	O

پور	B-PER
وفايي	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
تعاملات	O
اين	O
سازمان	O
و	O
خانه	B-ORG
کارگر	I-ORG
،	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
خوشبختانه	O
تعاملات	O
خوبي	O
با	O
اين	O
نهاد	O
مردمي	O
داريم	O
،	O
در	O
نامه‌هايي	O
که	O
به	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
نوشته	O
شده	O
است	O
درخواست	O
کرده‌ايم	O
امنيت	O
افرادي	O
که	O
در	O
اجتماع‌هاي	O
کارگري	O
شرکت	O
مي‌کنند	O
تأمين	O
شوند	O
زيرا	O
اين	O
افراد	O
شامل	O
موضوعات	O
صنفي	O
مي‌شوند	O
و	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
بايد	O
حداقل‌هاي	O
قانوني	O
را	O
براي	O
آنان	O
در	O
نظر	O
گيرند	O
.	O

نائب	O
رئيس	O
کانون	B-ORG
عالي	I-ORG
شوراهاي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
کار	I-ORG
کشور	I-ORG
به	O
موضوع	O
اصلاح	O
قانون	O
کار	O
اشاره	O
و	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اميدواريم	O
بتوانيم	O
با	O
جلب	O
نظر	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
به‌خصوص	O
اعضاي	O
کميسيون	O
اجتماعي	O
اين	O
قانون	O
را	O
اصلاح	O
کنيم	O
براي	O
بررسي	O
اين	O
موضوع	O
بايد	O
فضاي	O
کارشناسي	O
در	O
وزارت	B-ORG
کار	I-ORG
تصويب	O
شود	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
