دماي	O
تهران	B-LOC
به	O
زير	O
صفر	O
مي‌رود	O

مديرکل	O
پيش‌بيني	O
و	O
هشدار	O
سريع	O
سازمان	B-ORG
هواشناسي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
ادامه	O
روند	O
کاهش	O
دما	O
در	O
اغلب	O
مناطق	O
کشور	O
از	O
سرد	O
شدن	O
هواي	O
پايتخت	O
خبر	O
داد	O
.	O

Print	O
E	O
-	O
Mail	O
لينک	O
کوتاه	O
A	O
به	O
گزارش	O
پارس	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
احد	B-PER
وظيفه	I-PER
:	O
با	O
استقرار	O
توده‌هواي	O
سرد	O
بر	O
روي	O
کشور	O
روند	O
کاهش	O
دما	O
در	O
اغلب	O
مناطق	O
کشور	O
تا	O
روزهاي	O
پاياني	O
هفته	O
ادامه	O
دارد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اين	O
کاهش	O
دما	O
در	O
شمال	O
شرق	O
و	O
نوار	O
شمالي	O
کشور	O
بيشتر	O
خواهد	O
بود	O
،	O
همچنين	O
بارش	O
باران	O
و	O
برف	O
طي	O
سه	O
روز	O
آينده	O
در	O
استان‌هاي	O
حاشيه	O
درياي	B-LOC
خزر	I-LOC
و	O
به‌صورت	O
خفيف‌تر	O
در	O
شمال	O
شرق	O
کشور	O
ادامه	O
مي‌يابد	O
و	O
بر	O
وسعت	O
نواحي	O
با	O
بارش	O
برف	O
در	O
اين	O
مناطق	O
افزوده	O
خواهد	O
شد	O
.	O
O
وظيفه	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
در	O
روز	B-DAT
يکشنبه	I-DAT
و	I-DAT
دوشنبه	I-DAT
انتظار	O
بارش	O
پراکنده	O
وجود	O
دارد	O
گفت	O
:	O
در	O
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
بارش	O
پراکنده	O
در	O
مرکز	O
کشور	O
پيش‌بيني	O
شده	O
و	O
درياي	B-LOC
خزر	I-LOC
از	B-DAT
روز	I-DAT
يکشنبه	I-DAT
تا	I-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
و	O
خليج‌فارس	B-LOC
در	O
روز	B-DAT
يکشنبه	I-DAT
مواج	O
است	O
.	O

مديرکل	O
پيش‌بيني	O
و	O
هشدار	O
سريع	O
سازمان	B-ORG
هواشناسي	I-ORG
در	O
پايان	O
درباره	O
وضعيت	O
آسمان	O
تهران	B-LOC
طي	B-DAT
دو	I-DAT
روز	I-DAT
آينده	I-DAT
نيز	O
گفت	O
:	O
آسمان	O
تهران	B-LOC
در	O
اولين	B-DAT
روز	I-DAT
آذر	I-DAT
با	O
بارش	O
پراکنده	O
و	O
در	O
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
نيمه‌ابري	O
تا	O
ابري	O
پيش‌بيني	O
مي‌شود	O
.	O

همچنين	O
حداقل	O
دما	O
در	O
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
2	O
-	O
درجه	O
و	O
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
3	O
-	O
درجه	O
سانتي‌گراد	O
خواهد	O
بود	O
و	O
حداکثر	O
دما	O
در	O
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
و	I-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
5	O
درجه	O
سانتي‌گراد	O
است	O
.	O

وظيفه	O
درباره	O
وضعيت	O
آب‌وهواي	O
شهرهاي	O
مرزي	O
کشور	O
نيز	O
گفت	O
:	O
استان	B-LOC
اهواز	I-LOC
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
و	I-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
قسمتي	O
ابري	O
همراه	O
با	O
غبار	O
محلي	O
خواهد	O
بود	O
و	O
حداقل	O
دما	O
در	O
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
و	I-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
12	O
و	O
11	O
درجه	O
و	O
حداکثر	O
دما	O
در	O
اين	O
دو	O
روز	O
25	O
درجه	O
سانتي‌گراد	O
پيش‌بيني	O
مي‌شود	O
و	O
استان	B-LOC
ايلام	I-LOC
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
کمي	O
ابري	O
تا	O
نيمه‌ابري	O
گاهي	O
وزش	O
باد	O
با	O
احتمال	O
بارش	O
پراکنده	O
با	O
حداقل	O
دماي	O
3	O
و	O
حداکثر	O
دماي	O
14	O
درجه	O
سانتي‌گراد	O
و	O
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
صاف	O
با	O
حداقل	O
دماي	O
4	O
و	O
حداکثر	O
دماي	O
14	O
درجه	O
سانتي‌گراد	O
پيش‌بيني	O
مي‌شود	O
.	O

براي	O
دريافت	O
آخرين	O
اخبار	O
در	O
کانال	O
پارس	B-ORG
نيوز	I-ORG
عضو	O
شويد	O

