واکنش‌هاي	O
جهاني	O
به	O
مرگ	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
واکنش‌هاي	O
جهاني	O
به	O
مرگ	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER

مرگ	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
،	O
رهبر	O
سابق	O
کوبا	B-LOC
با	O
واکنش‌هاي	O
گسترده‌اي	O
در	O
جهان	O
روبرو	O
شده	O
است	O
.	O

بسياري	O
از	O
رهبران	O
جهان	O
از	O
او	O
به	O
عنوان	O
يکي	O
از	O
شخصيت‌هاي	O
برجسته	O
قرن	O
نام	O
برده‌اند	O
.	O

هم‌زمان	O
شمار	O
زيادي	O
از	O
کوبايي‌هاي	O
ساکن	O
آمريکا	B-LOC
پس	O
از	O
شنيدن	O
خبر	O
مرگ	O
او	O
با	O
شادماني	O
به	O
خيابان‌ها	O
رفتند	O
.	O

جواد	B-PER
ظريف	I-PER
،	O
وزير	O
خارجه	B-ORG
ايران	I-ORG
در	O
پيامي	O
درگذشت	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
را	O
تسليت	O
گفت	O
.	O

ظريف	B-PER
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
را	O
«	O
»	O
شخصيتي	O
کم	O
نظير	O
در	O
مبارزه	O
عليه	O
استعمار	O
و	O
استثمار	O
و	O
الگوي	O
مبارزات	O
استقلال‌طلبانه	O
ملت‌هاي	O
ستمديده	O
در	O
آمريکاي	B-LOC
لاتين	I-LOC
«	O
»	O
دانست	O
.	O

سخنگوي	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
ايران	I-ORG
هم	O
گفته	O
است	O
که	O
حياتي	B-PER
از	O
طرف	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
براي	O
شرکت	O
در	O
مراسم	O
گراميداشت	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
به	O
کوبا	B-LOC
سفر	O
مي‌کند	O
.	O

ولاديمير	B-PER
پوتين	I-PER
،	O
رئيس	O
جمهور	O
روسيه	B-LOC
از	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
به	O
عنوان	O
«	O
»	O
نماد	O
يک	O
دوران	O
«	O
»	O
و	O
دوستي	O
صميمي	O
و	O
قابل	O
اعتماد	O
براي	O
روسيه	B-LOC
نام	O
برد	O
.	O

فرانسوا	B-PER
اولاند	I-PER
،	O
رئيس	O
جمهور	O
فرانسه	B-LOC
در	O
بيانيه‌اي	O
درباره	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
گفت	O
:	O
«	O
»	O
بازيگر	O
دوران	O
جنگ	O
سرد	O
.	O

او	O
براي	O
مردم	O
کوبا	B-LOC
مظهر	O
غرور	O
و	O
نپذيرفتن	O
نفوذ	O
و	O
تسلط	O
خارجي	O
بود	O
«	O
»	O
.	O
اولاند	B-PER
در	O
سال	B-DAT
2015	I-DAT
در	O
سفري	O
به	O
کوبا	B-LOC
با	O
فيدلورائول	B-PER
کاسترو	I-PER
ديدار	O
کرد	O
.	O

او	O
اولين	O
رئيس	O
جمهور	O
فرانسه	B-LOC
از	O
سال	B-DAT
1898	I-DAT
بود	O
که	O
از	O
اين	O
کشور	O
ديدار	O
کرد	O
.	O

شي	B-PER
جين	I-PER
پلنگ	I-PER
،	O
رئيس	O
جمهور	O
چين	B-LOC
ضمن	O
اداي	O
احترام	O
به	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
،	O
گفته	O
است	O
که	O
مردم	O
چين	B-LOC
يک	O
رفيق	O
خوب	O
و	O
واقعي	O
را	O
از	O
دست	O
دادند	O
.	O

نارندرا	B-PER
مودي	I-PER
،	O
نخست‌وزير	O
هند	B-LOC
در	O
واکنش	O
به	O
مرگ	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
توييتر	O
از	O
او	O
به	O
عنوان	O
«	O
»	O
يکي	O
از	O
شخصيت‌هاي	O
برجسته	O
قرن	B-DAT
بيستم	I-DAT
«	O
»	O
نام	O
برده	O
است	O
.	O

انريکو	B-PER
پنياني	I-PER
تو	I-PER
،	O
رئيس	O
جمهور	O
مکزيک	B-LOC
هم	O
او	O
را	O
يکي	O
از	O
شخصيت‌هاي	O
نمادين	O
قرن	B-DAT
گذشته	I-DAT
و	O
دوست	O
بزرگ	O
مکزيک	B-LOC
ناميد	O
.	O

نيکلاس	B-PER
مادورو	I-PER
،	O
رئيس	O
جمهور	O
ونزوئلا	B-LOC
که	O
از	O
متحدان	O
اصلي	O
کوبا	B-LOC
در	O
منطقه	O
بشمار	O
مي‌رود	O
،	O
از	O
مردم	O
ونزوئلا	B-LOC
خواسته	O
است	O
تا	O
ميراث	O
باارزش	O
کاسترو	B-PER
را	O
حفظ	O
کنند	O
.	O

جاکوب	B-PER
زوما	I-PER
،	O
رئيس	O
جمهور	O
آفريقاي	B-LOC
جنوبي	I-LOC
گفته	O
است	O
که	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
براي	O
کسب	O
استقلال	O
و	O
تماميت	O
ارضي	O
کوبا	B-LOC
زندگي	O
اش	O
را	O
وقف	O
کرد	O
.	O

او	O
همچنين	O
براي	O
آزادي	O
مردمي	O
که	O
در	O
ساير	O
کشورها	O
سرکوب	O
شده‌اند	O
،	O
تلاش	O
کرد	O
.	O

ميخائيل	B-PER
گورباچف	I-PER
،	O
رهبر	O
شوروي	B-LOC
سابق	I-LOC
ضمن	O
اداي	O
احترام	O
به	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
گفت	O
:	O
«	O
»	O
فيدل	B-PER
در	O
جريان	O
دوران	O
سخت	O
تحريم	O
آمريکا	B-LOC
و	O
در	O
زماني	O
که	O
زير	O
فشار	O
بود	O
،	O
ايستاد	O
و	O
کشور	O
ش	O
را	O
به	O
سوی	O
مسیر	O
استقلال	O
پیش	O
برد	O
.	O

ما	O
دوستان	O
خوبي	O
شديم	O
«	O
»	O
.	O
گورباچف	B-PER
افزود	O
:	O
«	O
»	O
من	O
واقعا	O
از	O
اين	O
که	O
دوران	O
فيدل	B-PER
به	O
پايان	O
رسيده	O
،	O
اندوهگين	O
هستم	O
.	O

او	O
به	O
عنوان	O
سياستمدار	O
و	O
مردي	O
برجسته	O
و	O
دوست	O
ما	O
باقي	O
خواهد	O
ماند	O
«	O
»	O
.	O
اورلاندورويترز	B-PER
،	O
رييس	O
سازمان	B-ORG
غيرانتفاعي	I-ORG
کوبا	I-ORG
که	O
از	O
جنبش‌هاي	O
حقوق	O
بشري	O
در	O
اين	O
کشور	O
حمايت	O
مي‌کند	O
گفته	O
است	O
که	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
رژيم	O
استبدادي	O
خودکامه‌اي	O
را	O
بنا	O
نهاد	O
که	O
در	O
آن	O
مردم	O
به	O
خاطر	O
اندک	O
انحرافي	O
از	O
سياست‌هاي	O
رسمي	O
محاکمه	O
مي‌شوند	O
.	O

ايوومهراس	B-PER
،	O
رئيس	O
جمهور	O
چپ‌گراي	O
بوليوي	B-PER
در	O
توييتر	O
از	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
به	O
عنوان	O
«	O
»	O
بزرگ‌مرد	O
تاريخ	O
بشريت	O
«	O
»	O
ياد	O
کرده	O
است	O
.	O

مهراس	B-PER
در	O
ماه	B-DAT
اوت	I-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
با	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
ديدار	O
کرد	O
.	O

رئيس	O
جمهور	O
بوليوي	B-LOC
همچنين	O
در	O
توييتر	O
نسبت	O
به	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
اداي	O
احترام	O
کرد	O
و	O
او	O
را	O
رهبري	O
دانست	O
که	O
جنگ	O
براي	O
کسب	O
استقلال	O
و	O
تماميت	O
ارضي	O
را	O
به	O
مردم	O
جهان	O
آموخت	O
.	O

