ايران	B-LOC
،	O
ذائقه	O
فکري	O
فلین	O

نويسنده	O
:	O
جيم	B-PER
لوب	I-PER
ديپلماسي	B-ORG
ايراني	I-ORG
:	O
در	O
خبرها	O
آمده	O
که	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
از	O
ژنرال	O
مايکل	B-PER
فلین	I-PER
خواسته	O
است	O
تا	O
مشاور	O
امنيت	O
ملي	O
او	O
باشد	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
تصميم	O
گرفتم	O
که	O
اظهارات	O
فلین	B-PER
درباره	O
ايران	B-LOC
تا	O
يک	O
ماه	O
قبل	O
از	O
توافق	O
هسته‌اي	O
1+5	O
با	O
ايران	B-LOC
که	O
منجر	O
به	O
امضاي	O
برجام	O
شد	O
،	O
را	O
جمع	O
کنم	O
.	O

چيزي	O
که	O
يافتم	O
تکان	O
دهنده	O
است	O
.	O

فلین	B-PER
به	O
اسلام	O
هراسي	O
معروف	O
است	O
اما	O
به	O
نظر	O
نمي‌رسيد	O
تا	O
اين	O
حد	O
اسلام	O
هراس	O
باشد	O
.	O

اين	O
نوشته	O
گزيده‌اي	O
از	O
صحبت‌هاي	O
او	O
ست	O
و	O
مي‌تواند	O
شمايي	O
کامل	O
از	O
چيزي	O
را	O
که	O
در	O
ذهن	O
دولت	O
بعدي	O
خواهد	O
گذشت	O
،	O
نشان	O
دهد	O
:	O
«	O
ايده‌ها	O
در	O
مورد	O
راه‌هاي	O
ديگر	O
به	O
راه	O
انداختن	O
جنگ	O
ناديده	O
گرفته	O
مي‌شود	O
چراکه	O
با	O
پاراديم	O
نسل	O
دومي	O
فعلي	O
همخوان	O
نيست	O
.	O

درحالي‌که	O
،	O
واشنگتن	B-LOC
مي‌تواند	O
جايگزين‌هاي	O
مناسب	O
ديگري	O
براي	O
سياست	O
خارجي	O
فعلي	O
خود	O
يا	O
استراتژي	O
بزرگ	O
ش	O
پيدا	O
کند	O
»	O
«	O
.	O
ايران	B-LOC
به‌شدت	O
به	O
دنبال	O
ساخت	O
سلاح	O
هسته‌اي	O
است	O
.	O

آن‌ها	O
اين	O
را	O
چندين	O
بار	O
اعلام	O
کرده‌اند	O
.	O

براي	O
دهه‌ها	O
براي	O
آن	O
تلاش	O
کرده‌اند	O
تا	O
قابليت‌هاي	O
هسته‌اي	O
خود	O
را	O
سرعت	O
ببخشند	O
.	O

قابليت	O
غني‌سازي	O
تا	O
20	B-PCT
درصد	I-PCT
و	O
حرکت	O
سريع	O
براي	O
توسعه	O
برنامه	O
موشک‌هاي	O
بالستيک	O
،	O
نمونه‌هايي	O
هستند	O
که	O
از	O
آمادگي	O
آن‌ها	O
براي	O
داشتن	O
موشک‌ها	O
با	O
قابليت	O
حمل	O
سلاح	O
هسته‌اي	O
خبر	O
مي‌دهند	O
»	O
«	O
.	O
ايران	B-LOC
تمايل	O
خود	O
به	O
از	O
بين	O
بردن	O
اسرائيل	B-LOC
را	O
خيلي	O
واقعي	O
نشان	O
داده	O
است	O
.	O

ايران	B-LOC
حتي	O
يک‌بار	O
هم	O
به	O
ايجاد	O
امنيت	O
در	O
منطقه	O
و	O
حفاظت	O
از	O
امنيت	O
مردم	O
منطقه	O
کمک	O
نکرده	O
است	O
.	O

به‌جاي	O
اين	O
،	O
براي	O
دهه‌ها	O
ناامني	O
و	O
بي‌ثباتي	O
در	O
منطقه	O
را	O
تشديد	O
کرده	O
است	O
به‌ويژه	O
در	O
منطقه	B-LOC
شام	I-LOC
در	O
اطراف	O
اسرائيل	B-LOC
(	O
يعني	O
جنوب	B-LOC
لبنان	I-LOC
،	O
غزه	B-LOC
و	O
منطقه	B-LOC
مرزي	I-LOC
در	I-LOC
امتداد	I-LOC
بلندي‌هاي	I-LOC
جولان	I-LOC
)	O
»	O
«	O
.	O
روشن	O
است	O
که	O
معامله	O
هسته‌اي	O
يک	O
ثبات	O
دائمي	O
را	O
به	O
ارمغان	O
نمي‌آورد	O
بلکه	O
صرفاً	O
يک	O
حفره	O
است	O
.	O

در	O
يک	O
بازه	O
زماني	O
ده‌ساله	O
دولت	O
فکر	O
مي‌کند	O
که	O
يک	O
آشتي	O
گسترده	O
و	O
حقيقي	O
با	O
ايران	B-LOC
رخ	O
خواهد	O
داد	O
و	O
باعث	O
مي‌شود	O
که	O
براي	O
رژيم	B-MON
ايران	I-MON
يک	O
تغيير	O
استراتژيک	O
امکان‌پذير	O
شود	O
.	O

اين	O
افکاري	O
پوچ	O
و	O
واهي	O
است	O
»	O
«	O
.	O
من	O
معتقدم	O
که	O
ايران	B-LOC
يک	O
خطر	O
واضح	O
و	O
روشن	O
براي	O
منطقه	O
و	O
درنهايت	O
براي	O
جهان	O
است	O
.	O

آن‌ها	O
حامي	O
داعش	B-ORG
و	O
تروريسم	O
هستند	O
.	O

آن‌ها	O
همچنان	O
به	O
نقض	O
تحريم‌هاي	O
بين‌المللي	O
ادامه	O
مي‌دهند	O
»	O
«	O
.	O
آنچه	O
نمي‌دانيم	O
،	O
دامنه	O
کامل	O
تلاش‌هاي	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

جوامع	O
اطلاعاتي	O
جهان	O
بايد	O
به‌طور	O
کامل	O
حواس	O
خود	O
را	O
معطوف	O
برنامه	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
کنند	O
در	O
غير	O
اين	O
صورت	O
نمي‌توانيم	O
فرآيندهاي	O
برنامه	O
هسته‌اي	O
و	O
تأسيسات	O
ايران	B-LOC
را	O
به‌طور	O
کامل	O
شناسايي	O
کنيم	O
.	O

علاوه	O
بر	O
اين	O
تاريخ	O
به	O
ما	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
عاقلانه	O
است	O
تا	O
نتيجه	O
بگيريم	O
عناصر	O
برنامه	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
پنهان	O
از	O
ديد	O
باقي	O
مي‌مانند	O
.	O

ايران	B-LOC
اين	O
را	O
با	O
اعمال	O
خود	O
نشان	O
داده	O
است	O
که	O
قابل‌اعتماد	O
نيست	O
»	O
«	O
.	O
همان‌طور	O
که	O
سرمقاله	O
واشنگتن‌پست	B-ORG
گفته	O
است	O
،	O
تغيير	O
رژيم	O
در	O
ايران	B-LOC
بهترين	O
راه	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
برنامه	O
هسته‌اي	O
اين	O
کشور	O
است	O
.	O

حرکتي	O
مشابه	O
باعث	O
مي‌شود	O
که	O
از	O
بالا	O
بردن	O
کيفيت	O
و	O
رشد	O
زرادخانه	O
موشکي	O
ايران	B-LOC
جلوگيري	O
شود	O
»	O
«	O
.	O
فقط	O
به	O
همکاري	O
آن‌ها	O
با	O
کره	B-LOC
شمالي	I-LOC
،	O
چين	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
نگاه	O
کنيد	O
.	O

اتصال	O
با	O
چنين	O
نقاطي	O
به	O
شما	O
يک	O
طرح	O
کلي	O
مي‌دهد	O
که	O
بايد	O
توسط	O
ايالات‌متحده	B-LOC
و	O
دوستان	O
ما	O
درک	O
شود	O
»	O
«	O
.	O
همکاري	O
آن‌ها	O
با	O
کره	B-LOC
شمالي	I-LOC
بسيار	O
قابل‌توجه	O
است	O
.	O

اين	O
دو	O
کشور	O
به	O
مدت	O
طولاني	O
در	O
مورد	O
مسائل	O
هسته‌اي	O
و	O
احتمالاً	O
سلاح	O
هسته‌اي	O
دادوستد	O
داشته‌اند	O
»	O
«	O
.	O
بلافاصله	O
بايد	O
از	O
ايران	B-LOC
خواسته	O
شود	O
تا	O
تمام	O
امکانات	O
علمي	O
،	O
نظامي	O
و	O
تأسيسات	O
هسته‌اي	O
فعلي	O
خود	O
را	O
براي	O
بازرسي	O
بين‌المللي	O
باز	O
کند	O
»	O
«	O
.	O
آمريکا	B-LOC
بايد	O
نقش	O
فعالانه‌تري	O
در	O
منطقه	O
را	O
بپذيرد	O
تا	O
يک	O
مسابقه	O
هسته‌اي	O
ايجاد	O
نشده	O
و	O
توسعه	O
سلاح	O
به	O
توسعه	O
انرژي	O
ترجيح	O
داده	O
نشود	O
»	O
«	O
.	O
واضح	O
و	O
مشخص	O
است	O
که	O
ما	O
با	O
يک	O
دشمن	O
اسلامي	O
بسيار	O
راديکال	O
و	O
افراطي	O
مواجه	O
هستيم	O
.	O

خودداري	O
دولت	B-ORG
ايالات‌متحده	I-ORG
از	O
پذيرش	O
اين	O
مسئله	O
به‌سادگي	O
فراتر	O
از	O
غيرمسئولانه	O
بودن	O
است	O
و	O
ايالات‌متحده	B-LOC
را	O
به	O
محدوده	O
امنيتي	O
خطرناک	O
خواهد	O
رساند	O
.	O

رهبري	O
بايد	O
به	O
مقاماتي	O
داده	O
شود	O
که	O
درواقع	O
مي‌توانند	O
ما	O
را	O
در	O
رسيدن	O
اهداف	O
استراتژيک	O
،	O
هدايت	O
کنند	O
»	O
«	O
.	O
ما	O
بايد	O
در	O
برابر	O
ايران	B-LOC
بسيار	O
تهاجمي‌تر	O
برخورد	O
کنيم	O
به‌خصوص	O
وقتي	O
در	O
رابطه	O
با	O
خليج‌فارس	B-LOC
صحبت	O
مي‌کنيم	O
.	O

حمايت	O
ايران	B-LOC
از	O
بحران‌ها	O
در	O
منطقه	B-LOC
شام	I-LOC
قابل	O
پيش‌بيني	O
است	O
و	O
ما	O
همچين	O
چيزي	O
را	O
در	O
بحرين	B-LOC
و	O
به‌احتمال‌قوي	O
در	O
شرق	B-LOC
عربستان	I-LOC
سعودي	I-LOC
هم	O
بايد	O
انتظار	O
داشته	O
باشيم	O
»	O
«	O
.	O
همان‌طور	O
که	O
گفتم	O
ما	O
به‌عنوان	O
ايالات‌متحده	B-LOC
بايد	O
درک	O
کنيم	O
که	O
ايران	B-LOC
ديپلماسي	O
را	O
به	O
رسميت	O
نمي‌شناسد	O
و	O
همچنان	O
قصد	O
دستيابي	O
به	O
سلاح‌هاي	O
هسته‌اي	O
را	O
دارد	O
»	O
«	O
.	O
مشکل	O
است	O
که	O
ريسک	O
مجهز	O
شدن	O
ايران	B-LOC
به	O
سلاح‌هاي	O
بالستيک	O
و	O
هسته‌اي	O
را	O
دست‌کم	O
بگيريم	O
.	O

جاه‌طلبي‌هاي	O
ايران	B-LOC
به	O
مدت	O
30	O
سال	O
است	O
که	O
ادامه	O
دارد	O
.	O

آن‌ها	O
همچنان	O
مسئوليت	O
صدور	O
انقلاب	O
را	O
بر	O
عهده	O
دارند	O
»	O
.	O
دوباره	O
بايد	O
اشاره	O
کرد	O
که	O
اين‌ها	O
فقط	O
گزيده‌اي	O
از	O
سخنراني‌هاي	O
منسجم	O
و	O
طولاني	O
فلین	B-PER
درباره	O
ايران	B-LOC
هراسي	O
و	O
اسلام	O
هراسي	O
است	O
تا	O
به	O
اين	O
حس	O
برسيد	O
که	O
او	O
واقعاً	O
چطور	O
فکر	O
مي‌کند	O
،	O
اگر	O
بتوانيم	O
اين	O
را	O
فکر	O
کردن	O
نام	O
بگذاريم	O
.	O

بااين‌حال	O
هنوز	O
اين	O
امکان	O
وجود	O
دارد	O
که	O
او	O
ديدگاه‌ها	O
يش	O
را	O
تغيير	O
داده	O
باشد	O
.	O

بعد	O
از	O
گذشت	O
يک	O
سال	O
از	O
اجراي	O
واقعي	O
برجام	O
،	O
او	O
مي‌تواند	O
شرايط	O
اثرگذاري	O
مؤثر	O
برجام	O
را	O
در	O
حالتي	O
واقع	O
بينانه	O
ببيند	O
و	O
در	O
برابر	O
سناريوهاي	O
وحشتناکي	O
بگذارد	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
2015	I-DAT
در	O
سر	O
داشت	O
.	O

اما	O
من	O
روي	O
اين	O
تغيير	O
زياد	O
حساب	O
باز	O
نمي‌کنم	O
.	O

منبع	O
:	O
لوبلا	B-ORG
/	O
تحريريه	O
ديپلماسي	B-ORG
ايراني	I-ORG
/	O
32	O
