برانکو	B-PER
:	O
شايد	O
طارمي	B-PER
به	O
خاطر	O
گل	O
نزدن	O
نيمکت	O
شود	O

تسنيم	B-ORG
:	O
برانکو	B-PER
ايوان	I-PER
در	O
پايان	O
تمرين	O
امروز	B-DAT
(	O
شنبه	B-DAT
)	O
پرسپوليس	B-ORG
در	O
خصوص	O
تساوي	O
تيم	O
ش	O
مقابل	O
پيکان	B-ORG
در	O
ديدار	O
هفته	O
يازدهم	O
و	O
مشکلاتي	O
که	O
اين	O
تيم	O
در	O
نحوه	O
بازي	O
‌اش	O
داشت	O
،	O
گفت	O
:	O
اين	O
چهارمين	O
شروع	O
ما	O
در	O
ليگ	O
بعد	O
از	O
تعطيلات	O
بود	O
و	O
طبيعي	O
است	O
که	O
با	O
مشکلات	O
خاصي	O
مواجه	O
باشيم	O
.	O

ما	O
در	O
اين	O
چند	O
ماه	O
همه	O
روزها	O
را	O
باهم	O
نبوديم	O
،	O
اما	O
به	O
بازيکنان	O
م	O
تبريک	O
مي‌گويم	O
که	O
مقابل	O
يک	O
تيم	O
قدرتمند	O
بازي	O
خوبي	O
به	O
نمايش	O
گذاشتند	O
.	O

پيکان	O
تيم	O
ضعيفي	O
نيست	O
.	O

آن‌ها	O
تيم	O
چهارم	O
جدول	O
هستند	O
.	O

ما	O
30	O
دقيقه	O
يک	O
يار	O
کمتر	O
از	O
پيکان	O
داشتيم	O
،	O
اما	O
شانس	O
گل‌ها	O
يمان	O
بيشتر	O
از	O
حريف	O
بود	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
افزود	O
:	O
در	O
بازي	O
برابر	O
پيکان	O
مشکل	O
ما	O
باز	O
هم	O
عدم	O
استفاده	O
از	O
فرصت‌هاي	O
گلابي	O
بود	O
و	O
مهدي	B-PER
طارمي	I-PER
موقعيت‌هاي	O
زيادي	O
را	O
از	O
دست	O
داد	O
.	O

اگر	O
بخواهيم	O
به	O
نکته	O
مثبت	O
بازي	O
اشاره	O
کنيم	O
چهار	O
موقعيت	O
درصد	O
گلي	O
بود	O
که	O
روي	O
دروازه	O
حريف	O
مان	O
ايجاد	O
کرديم	O
.	O

سرمربي	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
پرسپوليس	I-ORG
همچنين	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
طبيعي	O
است	O
که	O
ما	O
دوست	O
داشته	O
باشيم	O
همه	O
بازي‌هاي	O
را	O
ببريم	O
،	O
اما	O
بايد	O
شرايط	O
تيم	O
حريف	O
را	O
هم	O
در	O
نظر	O
بگيريم	O
.	O

لازم	O
مي‌دانم	O
در	O
اينجا	O
از	O
ميزباني	O
ورزشگاه	B-LOC
شهداي	I-LOC
قدس	I-LOC
هم	O
تشکري	O
داشته	O
باشم	O
،	O
چراکه	O
واقعاً	O
زمين	O
مسابقه	O
عالي	O
بود	O
و	O
فکر	O
نمي‌کنم	O
در	O
جاي	O
ديگر	O
در	O
ايران	B-LOC
چنين	O
زمين	O
خوبي	O
پيدا	O
شود	O
.	O

به	O
خاطر	O
همين	O
زمين	O
خوب	O
بود	O
که	O
دو	O
تيم	O
بازي	O
زيبايي	O
را	O
به	O
نمايش	O
گذاشتند	O
و	O
فوتبال	O
خوبي	O
را	O
شاهد	O
بوديم	O
.	O

اين	O
مربي	O
کروات	O
در	O
واکنش	O
به	O
طرح	O
اين	O
مسئله	O
که	O
نتايج	O
پرسپوليس	B-ORG
نوسان	O
دارد	O
و	O
اين	O
نوسان	O
چقدر	O
به	O
مسائل	O
داوري	O
مربوط	O
مي‌شود	O
و	O
بااين‌حال	O
بازيکنان	O
ش	O
هم	O
موقعيت‌هاي	O
زيادي	O
از	O
دست	O
مي‌دهند	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اين	O
موقعيت	O
هدر	O
رفتن‌ها	O
متأسفانه	O
هست	O
.	O

بااين‌حال	O
بنده	O
معتقدم	O
نيت	O
داور	O
هميشه	O
خوب	O
است	O
و	O
ما	O
هم	O
دنبال	O
بهانه	O
يا	O
کمکي	O
نيستيم	O
.	O

به‌هرحال	O
در	O
اين	O
بازي‌ها	O
هميشه	O
اتفاقاتي	O
عليه	O
ما	O
بوده	O
و	O
از	O
طرف	O
ديگر	O
نزدن	O
گل‌ها	O
مشکل	O
ديگر	O
ما	O
ست	O
.	O

طبيعي	O
است	O
دنبال	O
راه‌حل	O
باشيم	O
و	O
بايد	O
ببينيم	O
در	O
آخر	O
به	O
کجا	O
مي‌رسيم	O
.	O

برانکو	B-PER
در	O
خصوص	O
عدم	O
تمرکز	O
مهدي	B-PER
طارمي	I-PER
در	O
گلابي	O
و	O
اينکه	O
تمرکز	O
اين	O
بازيکن	O
در	O
تيم	B-ORG
ملي	I-ORG
و	O
پرسپوليس	B-ORG
متفاوت	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
اين	O
نمي‌تواند	O
دليل	O
محکمي	O
باشد	O
.	O

اين	O
بازيکن	O
در	O
تيم	B-ORG
ملي	I-ORG
يک	O
پست	O
ديگر	O
بازي	O
مي‌کند	O
و	O
در	O
بازي‌هاي	O
تيم	B-ORG
ملي	I-ORG
که	O
از	O
او	O
ديدم	O
،	O
شانس	O
گلي	O
نداشته	O
،	O
اما	O
در	O
بازي‌هاي	O
پرسپوليس	B-ORG
10	O
موقعيت	O
گلابي	O
دارد	O
.	O

براي	O
اينکه	O
تيم	O
مهاجم	O
بهتر	O
شود	O
،	O
بايد	O
صبر	O
کرد	O
.	O

مهاجم	O
هميشه	O
نمي‌تواند	O
موقعيت‌ها	O
را	O
تبديل	O
به	O
گل	O
کند	O
و	O
برخي	O
مواقع	O
هم	O
تمرکز	O
ندارد	O
که	O
بايد	O
بهتر	O
شود	O
.	O

وي	O
درباره	O
اينکه	O
آيا	O
مهدي	B-PER
طارمي	I-PER
به	O
خاطر	O
گل	O
نزدن	O
به	O
کميته	O
انضباطي	O
باشگاه	O
دعوت	O
شده	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
نه	O
،	O
به	O
خاطر	O
گل	O
نزدن	O
نيست	O
.	O

طارمي	B-PER
به	O
خاطر	O
اينکه	O
شانس	O
گل	O
را	O
از	O
دست	O
داده	O
که	O
به	O
کميته	O
انضباطي	O
نمي‌رود	O
.	O

به	O
خاطر	O
اين	O
مسئله	O
شايد	O
بازيکن	O
بايد	O
روي	O
نيمکت	O
بنشيند	O
.	O

سرمربي	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
پرسپوليس	I-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
پس	O
چرا	O
طارمي	B-PER
به	O
کميته	O
انضباطي	O
رفته	O
است	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
ما	O
نمي‌توانيم	O
در	O
اين	O
خصوص	O
صحبت	O
کنيم	O
.	O

برانکو	B-PER
در	O
واکنش	O
به	O
اين	O
مسئله	O
که	O
چرا	O
بازيکنان	O
40	O
ساله	O
ليگ	O
گلابي	O
مي‌کنند	O
،	O
اما	O
بازيکنان	O
جوان	O
پرسپوليس	B-ORG
گل	O
نمي‌زنند	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
جواب	O
ساده	O
است	O
،	O
چون	O
بازيکن	O
مسن‌تر	O
آرامش	O
و	O
ثبات	O
دارد	O
،	O
اما	O
بازيکن	O
جوان	O
در	O
حال	O
رشد	O
و	O
تکامل	O
است	O
.	O

چيزي	O
که	O
شما	O
در	O
20	O
سالگي	O
نمي‌توانيد	O
ببينيد	O
در	O
30	O
سالگي	O
به‌سادگي	O
مي‌بينيد	O
و	O
به	O
همين	O
دليل	O
ما	O
مي‌گوييم	O
تجربه	O
خوب	O
است	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
ترکيب	O
بازيکنان	O
جوان	O
و	O
باتجربه	O
خوب	O
است	O
.	O

علي	B-PER
پور	I-PER
تازه	O
از	O
20	O
سالگي	O
عبور	O
کرده	O
و	O
طارمي	B-PER
هم	O
تازه	O
سومين	O
فصل	O
ش	O
در	O
تيم	O
است	O
.	O

آن‌ها	O
به‌عنوان	O
يک	O
شخص	O
و	O
يک	O
انسان	O
هم	O
نياز	O
به	O
زمان	O
دارند	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
اين	O
گل	O
نزدن‌ها	O
و	O
موقعيت	O
هدر	O
رفتن‌ها	O
باعث	O
تغيير	O
در	O
ترکيب	O
پرسپوليس	B-ORG
براي	O
ديدارهاي	O
آينده	O
خواهد	O
بود	O
يا	O
نه	O
،	O
گفت	O
:	O
بله	O
،	O
اين	O
تغييرات	O
هميشه	O
هست	O
.	O

درست	O
است	O
.	O

سرمربي	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
پرسپوليس	I-ORG
درباره	O
اينکه	O
چرا	O
يک	O
روز	O
پس	O
از	O
بازي‌ها	O
تمرينات	O
اين	O
تيم	O
باز	O
است	O
و	O
پس	O
‌از	O
آن	O
تا	O
بازي	O
بعدي	O
پشت	O
درهاي	O
بسته	O
برگزار	O
مي‌شود	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
به	O
اين	O
دليل	O
که	O
روش	O
عادي	O
و	O
نرمال	O
هر	O
باشگاهي	O
مي‌تواند	O
همين	O
باشد	O
.	O

من	O
اينجا	O
در	O
خدمت	O
شما	O
باشم	O
،	O
اما	O
اگر	O
اطلاعات	O
ديگري	O
خواستيد	O
مي‌توانيد	O
از	O
روي	O
سايت	O
ما	O
برداريد	O
يا	O
با	O
باشگاه	O
صحبت	O
کنيد	O
يا	O
مصاحبه	O
کرده	O
و	O
اطلاع	O
بگيريد	O
.	O

اگر	O
اين	O
مسائل	O
را	O
با	O
باشگاه	O
در	O
ميان	O
بگذاريد	O
،	O
مشکلي	O
نخواهد	O
داشت	O
.	O

برانکو	B-PER
در	O
خصوص	O
اينکه	O
پرسپوليس	B-ORG
بدون	O
عليرضا	B-PER
بيرانوند	I-PER
و	O
با	O
بيدار	O
رادوشوويچ	B-PER
هم	O
دروازه‌	O
اش	O
را	O
بسته	O
نگه	O
داشته	O
و	O
آيا	O
از	O
عملکرد	O
اين	O
دروازه‌بان	O
رضايت	O
دارد	O
يا	O
نه	O
،	O
گفت	O
:	O
من	O
هم	O
خوشحالم	O
توانستيم	O
بدون	O
اينکه	O
کار	O
خاصي	O
کرده	O
،	O
عملکرد	O
مان	O
را	O
به	O
اين	O
شکل	O
حفظ	O
کنيم	O
.	O

ما	O
کسي	O
را	O
آورديم	O
که	O
بتواند	O
با	O
بيرانوند	B-PER
به‌خوبي	O
رقابت	O
کند	O
.	O

ما	O
بيرانوند	B-PER
را	O
آورديم	O
که	O
به‌عنوان	O
بازيکن	O
ملي‌پوش	O
به	O
پرسپوليس	B-ORG
آمده	O
و	O
اين	O
بازيکن	O
تعويض	O
بي‌چون‌وچراي	O
بيرانوند	B-PER
است	O
.	O

ان‌شاءالله	O
بيرانوند	B-PER
که	O
گچ	O
دست	O
ش	O
را	O
باز	O
کند	O
وضعيت	O
او	O
را	O
خواهيم	O
ديد	O
،	O
اما	O
بيرانوند	B-PER
دروازه‌بان	O
اول	O
ما	O
ست	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش	O
که	O
چرا	O
بعد	O
از	O
اخراج	O
محمد	B-PER
انصاري	I-PER
از	O
پلي	B-PER
يانکي	I-PER
استفاده	O
نکرد	O
،	O
گفت	O
:	O
رضاييان	B-PER
را	O
به	O
ميدان	O
فرستاديم	O
تا	O
تهاجمي‌تر	O
شويم	O
.	O

البته	O
در	O
فکر	O
م	O
بود	O
که	O
کاميابي	B-PER
نيا	I-PER
را	O
به	O
دفاع	O
آخر	O
ببرم	O
.	O

سرمربي	O
پرسپوليس	B-ORG
همچنين	O
راجع	O
افت	O
شديد	O
علي	B-PER
علي	I-PER
پور	I-PER
نيز	O
يادآور	O
شد	O
:	O
هر	O
بازيکني	O
در	O
مقطعي	O
دچار	O
بحران	O
مي‌شود	O
،	O
مخصوصاً	O
مهاجمان	O
که	O
بيشتر	O
دچار	O
چنين	O
مشکلاتي	O
مي‌شوند	O
.	O

اين	O
را	O
هم	O
در	O
نظر	O
بگيريد	O
که	O
تيم‌هاي	O
ديگر	O
مقابل	O
پرسپوليس	B-ORG
متفاوت	O
با	O
بازي‌هاي	O
ديگر	O
خود	O
ظاهر	O
مي‌شوند	O
و	O
اين	O
مسئله	O
کار	O
ما	O
را	O
سخت‌تر	O
مي‌کند	O
.	O

در	O
ابتداي	O
فصل	O
هم	O
گفتم	O
که	O
سال	O
سختي	O
در	O
انتظار	O
مان	O
است	O
از	O
اين‌	O
جهت	O
که	O
تيم‌ها	O
با	O
انگيزه	O
متفاوتي	O
به	O
مصاف	O
مان	O
مي‌آيند	O
.	O

البته	O
من	O
از	O
نتايجي	O
که	O
تيم	O
م	O
تا	O
اينجاي	O
فصل	O
کسب	O
کرده	O
راضي‌ام	O
و	O
اعتقادم	O
اين	O
است	O
که	O
بازيکنان	O
نهايت	O
تلاش	O
خود	O
را	O
انجام	O
مي‌دهند	O
.	O

برانکو	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش	O
که	O
در	O
بازي	O
با	O
ماشين‌سازي	B-ORG
به‌جاي	O
انصاري	B-PER
از	O
چه	O
بازيکني	O
استفاده	O
خواهد	O
کرد	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
اين	O
مورد	O
حتماً	O
يک	O
فکري	O
خواهيم	O
کرد	O
.	O

وي	O
در	O
واکنش	O
به	O
اين	O
موضوع	O
که	O
نگران	O
تهديد	O
جدي	O
از	O
سوي	O
تيم	B-ORG
تراکتورسازي	I-ORG
نيست	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
نبايد	O
انتظار	O
داشته	O
باشيد	O
که	O
ما	O
هيچ	O
رقيبي	O
نداشته	O
باشيم	O
.	O

ليگ	O
طولاني	O
است	O
و	O
ممکن	O
است	O
تا	O
پايان	O
فصل	O
اتفاقات	O
زيادي	O
رخ	O
دهد	O
.	O

آينده	O
نامعلوم	O
است	O
و	O
تيم‌هاي	O
ديگر	O
را	O
هم	O
نبايد	O
ناديده	O
گرفت	O
.	O

پيکان	B-ORG
تيم	O
خوبي	O
است	O
و	O
روند	O
خوبي	O
در	O
پيش	O
گرفته	O
است	O
.	O

سپاهان	B-ORG
هم	O
شرايط	O
ش	O
بهتر	O
شده	O
و	O
تيمي	O
مثل	O
نفت	B-ORG
آبادان	I-ORG
در	O
بهترين	O
شرايط	O
خود	O
به	O
مصاف	O
ما	O
آمد	O
.	O

ذوب‌آهن	B-ORG
و	O
نفت	B-ORG
تهران	I-ORG
هم	O
شرايط	O
خوبي	O
دارند	O
و	O
تأکيد	O
مي‌کنم	O
که	O
روزهاي	O
سختي	O
در	O
انتظار	O
ما	O
ست	O
.	O

بدون	O
شک	O
تا	O
پايان	O
ليگ	O
ممکن	O
است	O
اتفاقات	O
زيادي	O
رخ	O
دهد	O
.	O

سرمربي	O
پرسپوليس	B-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
اميد	B-PER
عالي	I-PER
شاه	I-PER
و	O
احمد	B-PER
نوراللهي	I-PER
در	O
نيم‌فصل	O
از	O
پرسپوليس	B-ORG
رفتني	O
هستند	O
يا	O
نه	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
خصوص	O
جدايي	O
اين	O
بازيکنان	O
خود	O
شما	O
خبرنگاران	O
مطلب	O
مي‌نويسيد	O
و	O
من	O
چيزي	O
نگفته‌ام	O
.	O

به‌هرحال	O
اگر	O
قرار	O
باشد	O
عالي	B-PER
شاه	I-PER
و	O
نوراللهي	B-PER
به	O
سربازي	O
بروند	O
من	O
نمي‌توانم	O
مانع	O
آن‌ها	O
شوم	O
،	O
چون	O
طبق	O
قانون	O
اين	O
کار	O
را	O
انجام	O
خواهند	O
داد	O
.	O

خدمت	O
سربازي	O
وظيفه‌اي	O
است	O
که	O
بر	O
دوش	O
همه	O
جوانان	O
است	O
و	O
بايد	O
به	O
اين	O
قانون	O
کشور	O
احترام	O
گذاشت	O
،	O
اما	O
اينکه	O
اين	O
دو	O
بازيکن	O
چه	O
موقع	O
راهي	O
سربازي	O
شوند	O
خودشان	O
تشخيص	O
مي‌دهند	O
.	O

