اگر	O
شهردار	O
توانايي	O
مديريت	O
شهرداري	B-ORG
را	O
ندارد	O
هرچه	O
سريعتر	O
استعفا	O
دهد	O
!	O

به	O
گزارش	O
خزر	B-ORG
،	O
صد	O
و	O
شصت	O
و	O
ششمين	O
جلسه	O
علني	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
رشت	I-ORG
با	O
قرائت	O
آياتي	O
چند	O
از	O
کلام	O
الله	O
مجيد	O
و	O
سرود	O
ملي	O
آغاز	O
شد	O
.	O

10	B-TIM
:	I-TIM
06	I-TIM
؛	O
مسعود	B-PER
،	O
رئيس	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
رشت	I-ORG
ضمن	O
گراميداشت	O
هفته	O
وقف	O
و	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
،	O
7	B-DAT
آذر	I-DAT
روز	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
را	O
تبريک	O
و	O
رحلت	O
رسول	B-PER
اکرم	I-PER
،	O
شهادت	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
مجتبي	I-PER
و	O
شهادت	O
امام	B-PER
رضا	I-PER
را	O
تسليت	O
گفت	O
.	O

رئيس	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
رشت	I-ORG
همچنين	O
درگذشت	O
آيت‌الله	O
موسوي	B-PER
اردبيلي	I-PER
را	O
نيز	O
تسليت	O
گفت	O
.	O

کاظمي	B-PER
فرا	O
رسيدن	O
11	B-DAT
آذر	I-DAT
،	O
شهادت	O
ميرزا	B-PER
کوچک	I-PER
خان	I-PER
جنگلي	I-PER
را	O
گرامي	O
داشت	O
و	O
در	O
تذکري	O
به	O
شهردار	O
رشت	B-LOC
گفت	O
:	O
آقاي	O
شهردار	O
پاسخ	O
دهند	O
که	O
چرا	O
اين	O
روزها	O
خانه	O
ميرزا	B-PER
ميزبان	O
اسناد	O
تاريخي	O
نهضت	O
جنگل	O
نيست	O
؟	O

وي	O
به	O
بارش	O
برف	O
،	O
ترافيک	O
سنگين	O
شهر	O
و	O
وضعيت	O
اسفناج	O
آسفالت	O
شهر	O
اشاره	O
و	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
مگر	O
جمعيت	O
رشت	B-LOC
چقدر	O
زياد	O
شده	O
که	O
اين	O
همه	O
بار	O
ترافيکي	O
شهر	O
افزايش	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
!	O
؟	O

عضو	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
رشت	I-ORG
از	O
شهردار	O
خواست	O
تا	O
از	O
رسانه‌اي	O
کردن	O
تذکرات	O
عاشورائيان	O
و	O
جارو	O
جنجال	O
بپرهيز	O
.	O

کاظمي	B-PER
همچنين	O
از	O
شهردار	O
خواست	O
تا	O
از	O
عقد	O
قراردادهايي	O
که	O
بار	O
حقوقي	O
دارد	O
بدون	O
اطلاع	O
اعضاء	O
شورا	O
پرهيز	O
کند	O
.	O

10	B-DAT
:	I-DAT
24	I-DAT
؛	O
حجت	B-PER
جذب	I-PER
به	O
عنوان	O
اولين	O
ناطق	O
پيش	O
از	O
دستور	O
اين	O
جلسه	O
از	O
عدم	O
رعايت	O
سلسله	O
مراتب	O
در	O
شهرداري	B-ORG
رشت	I-ORG
و	O
شهرداري‌هاي	O
مناطق	O
انتقاد	O
کرد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
؛	O
شهرداران	O
مناطق	O
از	O
صدور	O
بيانيه	O
توهين	O
آميز	O
و	O
تضعيف	O
جايگاه	O
شورا	O
خودداري	O
کنند	O
.	O

جذب	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
شهرداري	B-ORG
رشت	I-ORG
،	O
جولانگاهي	O
براي	O
منافع	O
شخصي	O
شده	O
است	O
،	O
تاکيد	O
کرد	O
:	O
آيا	O
افتتاح	O
پروژه	O
نيمه	O
تمام	O
و	O
نمايشي	O
آنقدر	O
حائز	O
اهميت	O
است	O
که	O
به	O
اقليتي	O
5	O
نفره	O
از	O
اعضاء	O
شورا	O
که	O
هر	O
کدام	O
9	O
هزار	O
راي	O
داشته‌اند	O
توهين	O
کنند	O
؟	O

آيا	O
اين	O
توهين	O
به	O
خيل	O
عظيمي	O
از	O
شهروندان	O
رشت	B-LOC
نيست	O
؟	O

عضو	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
رشت	I-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
آن	O
از	O
نماينده	O
حامي	O
فتنه	O
رشت	B-LOC
که	O
به	O
نماينده	O
گيلان	B-LOC
در	O
خبرگان	B-ORG
توهين	O
مي‌کند	O
و	O
در	O
توهين‌هايش	O
از	O
بيانات	O
رهبري	O
هم	O
استفاده	O
مي‌کند	O
!	O

اين	O
از	O
شما	O
مديران	O
شهرداري	O
!	O

واقعا	O
که	O
رهبر	O
چقدر	O
مظلوم	O
است	O
!	O

چه	O
زياد	O
بودند	O
کساني	O
که	O
لاف	O
ولايت	O
زدند	O
و	O
اما	O
گونه	O
ديگري	O
عمل	O
کردند	O
.	O

کجاي	O
قانون	O
گفته	O
که	O
يک	O
چهارم	O
بدهي	O
ماده	O
100	O
را	O
بايد	O
داد	O
تا	O
بتوان	O
اعتراض	O
کرد	O
!	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
حقوق	O
رانندگان	O
،	O
کارگران	O
حجمي	O
،	O
رفتگران	O
و	O
.	O
.	O
.	O
چرا	O
با	O
تاخير	O
پرداخت	O
مي‌شود	O
؟	O

مردم	O
مي‌دانند	O
شرکت‌هاي	O
حجمي	O
چه	O
ظلمي	O
به	O
پرسنل	O
خود	O
مي‌کنند	O
؟	O

پارک	O
عينک	O
،	O
سبزه	O
ميدان	O
و	O
.	O
.	O
.	O
چندين	O
ماه	O
پيش	O
افتتاح	O
شد	O
هنوز	O
به	O
بهره	O
برداري	O
نرسيده	O
است	O
.	O

مردم	O
مي‌دانند	O
چرا	O
برداشت	O
شن	O
و	O
ماسه	O
از	O
معدن	O
شهرداري	B-ORG
از	O
سالي	O
400	O
تن	O
به	O
روزي	O
400	O
تن	O
رسيده	O
است	O
؟	O

حجت	B-PER
جذب	I-PER
با	O
بيان	O
اينکه	O
مردم	O
مي‌دانند	O
که	O
بعد	O
از	O
بحران	O
سراوان	B-LOC
،	O
شاهد	O
بحران	O
موش	O
خواهند	O
بود	O
!	O
؟	O

تصريح	O
کرد	O
:	O
بنده	O
اجازه	O
نمي‌دهم	O
که	O
شهردار	O
و	O
شهرداران	O
مناطق	O
جايگاه	O
شورا	O
و	O
شان	O
اعضاء	O
شورا	O
را	O
پايين	O
بياورند	O
.	O

جذب	B-PER
در	O
خاتمه	O
گفت	O
؛	O
متاسفم	O
براي	O
برخي	O
از	O
اعضاء	O
شورا	O
که	O
با	O
رفتارشان	O
باعث	O
اين	O
اتفاقات	O
شده‌اند	O
،	O
کساني	O
که	O
در	O
ظاهر	O
مخالفت	O
مي‌کنند	O
و	O
براي	O
منافع	O
شخصي	O
به	O
گونه	O
ديگري	O
عمل	O
مي‌کنند	O
.	O

10	B-TIM
:	I-TIM
46	I-TIM
؛	O
فرهاد	B-PER
شوقي	I-PER
ديگر	O
ناطق	O
اين	O
جلسه	O
از	O
وضعيت	O
اسفناج	O
آسفالت	O
شهر	B-LOC
رشت	I-LOC
و	O
روند	O
کند	O
پروژه‌ها	O
به	O
شدت	O
انتقاد	O
کرد	O
.	O

وي	O
به	O
وعده‌هاي	O
شهردار	O
رشت	B-LOC
در	O
روز	O
استيضاح	O
اشاره	O
و	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اگر	O
شهردار	O
توانايي	O
مديريت	O
شهرداري	B-ORG
و	O
پرداخت	O
حقوق	O
پرسنل	O
خود	O
را	O
ندارد	O
،	O
هرچه	O
سريعتر	O
استعفا	O
دهد	O
.	O

عضو	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
رشت	I-ORG
تاکيد	O
کرد	O
:	O
اگر	O
شهردار	O
استعفا	O
نمي‌دهد	O
از	O
اعضاء	O
شورا	O
درخواست	O
دارم	O
تا	O
طرح	O
سوال	O
شهردار	O
را	O
کليد	O
بزنند	O
و	O
حتي	O
اگر	O
لازم	O
شد	O
استيضاح	O
شوند	O
.	O

شوقي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
از	O
اعضاء	O
فعلي	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
رشت	I-ORG
برخي	O
در	O
دوره	O
آتي	O
قصد	O
کانديداتوري	O
ندارند	O
و	O
تهمت	O
استفاده	O
تبليغي	O
هم	O
نمي‌توان	O
به	O
آن‌ها	O
زد	O
.	O
برخي	O
هم	O
که	O
دوره	O
بعد	O
کانديدا	O
هستند	O
مي‌گويند	O
؛	O
ممکن	O
است	O
استيضاح	O
هزينه	O
بردار	O
باشد	O
!	O

هيچ	O
چيز	O
مهمتر	O
از	O
منافع	O
مردم	O
نيست	O
و	O
منافع	O
مردم	O
را	O
نبايد	O
فداي	O
منافع	O
شخصي	O
کرد	O
.	O

