مجلس	B-ORG
روي	O
موج	O
املاک	O
شهرداري	O

با	O
اين	O
اوصاف	O
اينکه	O
در	O
صورت	O
انجام	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
اعلام	O
نتيجه	O
به	O
بن‌بست	O
نخورد	O
هم	O
قابل‌تأمل	O
است	O
.	O

از	O
ابتداي	O
انتشار	O
برخي	O
تخلفات	O
شهرداري	O
مجلس	B-ORG
تمايل	O
زيادي	O
به	O
بررسي	O
آنچه	O
در	O
اين	O
پرونده	O
رخ	O
داده	O
،	O
نشان	O
داده	O
بود	O
.	O

موضوع	O
تخلفات	O
شهرداري	O
هر	O
سه	O
قوه	O
را	O
درگير	O
کرده	O
است	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
محمدجعفر	B-PER
منتظري	I-PER
دادستان	O
کشور	O
در	O
همين	O
زمينه	O
ماه	B-DAT
پيش	I-DAT
گفت	O
:	O
«	O
در	O
بررسي‌هاي	O
ما	O
مشخص	O
شد	O
که	O
حدود	O
29	O
نفر	O
کساني	O
هستند	O
که	O
خارج	O
از	O
شهرداري	O
بوده	O
و	O
با	O
معرفي	O
برخي	O
،	O
آپارتمان‌هايي	O
به	O
آن‌ها	O
واگذار	O
شده	O
که	O
طبق	O
مقررات	O
قانوني	O
تخلف	O
قطعي	O
است	O
و	O
بايد	O
رسيدگي	O
شود	O
و	O
معامله	O
باطل	O
است	O
»	O
.	O
درحالي‌که	O
مجلس	B-ORG
دهم	I-ORG
آماده	O
بود	O
حضوري	O
فعال	O
در	O
روشن	O
شدن	O
تخلفات	O
در	O
شهرداري	O
نشان	O
دهد	O
؛	O
اما	O
حدود	O
ده	O
روز	O
قبل	O
محمدمهدي	B-PER
افتخاري	I-PER
نماينده	O
فومن	B-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
جلسه	O
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
و	I-ORG
بررسي	I-ORG
طرح	I-ORG
تحقيق	I-ORG
و	I-ORG
تفحص	I-ORG
از	I-ORG
شهرداري	I-ORG
تهران	I-ORG
که	O
با	O
حضور	O
محمدباقر	B-PER
قاليباف	I-PER
شهردار	O
تهران	B-LOC
برگزار	O
شد	O
،	O
گفت	O
:	O
«	O
برخي	O
همکاران	O
ما	O
در	O
اين	O
جلسه	O
بر	O
اين	O
نکته	O
اشاره	O
کردند	O
که	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
پرونده	O
رسيدگي	O
به	O
واگذاري	O
املاک	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
در	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
در	O
حال	O
بررسي	O
است	O
،	O
بر	O
اساس	O
آيين‌نامه	O
داخلي	O
مجلس	B-ORG
امکان	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
در	O
مجلس	B-ORG
مقدور	O
نيست	O
»	O
.	O
اما	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
مجلس	B-ORG
از	O
حق	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
خود	O
نخواهد	O
گذشت	O
.	O

ديروز	B-DAT
مسعود	B-PER
پزشکيان	I-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
تذکر	O
نماينده	O
تهران	B-LOC
درباره	O
تعلل	O
کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
براي	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
از	O
واگذاري	O
املاک	O
نجومي	O
در	O
شهرداري	O
گفت	O
:	O
اين	O
موضوع	O
در	O
حال	O
پيگيري	O
است	O
و	O
هيئت‌رئيسه	O
جلساتي	O
را	O
دراين‌باره	O
داشته	O
است	O
و	O
به‌زودي	O
در	O
جريان	O
خواهد	O
افتاد	O
.	O

کواکبيان	B-PER
در	O
جريان	O
بررسي	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
از	O
روند	O
مبارزه	O
با	O
قاچاق	O
کالا	O
و	O
ارز	O
در	O
جلسه	O
علني	O
ديروز	O
مجلس	B-ORG
طي	O
سخناني	O
با	O
انتقاد	O
از	O
اينکه	O
با	O
گذشت	O
سه	O
هفته	O
از	O
جلسه	O
کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
با	O
شهردار	O
تهران	B-LOC
هنوز	O
موضوع	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
آغاز	O
نشده	O
است	O
،	O
خواستار	O
رسيدگي	O
به	O
اين	O
موضوع	O
شد	O
.	O

علي	B-PER
مطهري	I-PER
هم	O
ديروز	B-DAT
در	O
مجلس	B-ORG
گفت	O
:	O
«	O
نامه‌اي	O
از	O
سوي	O
هيئت‌رئيسه	O
کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
به	O
ما	O
رسيده	O
که	O
در	O
آن	O
اعلام	O
شده	O
اين	O
کميسيون	O
با	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
از	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
مخالفتي	O
نداشته	O
است	O
»	O
.	O
وي	O
افزود	O
:	O
«	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
چند	O
بار	O
اين	O
مطلب	O
در	O
نطق	O
نمايندگان	O
بيان	O
شده	O
،	O
اين	O
تذکر	O
از	O
سوي	O
کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
مطرح	O
شد	O
»	O
.	O
واکنش	O
شوراي	O
شهر	O
به	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
شوراي	O
شهر	O
هم	O
خود	O
را	O
در	O
قبال	O
اين	O
موضوع	O
داراي	O
مسئوليت	O
مي‌داند	O
،	O
چنان‌که	O
رئيس	O
کميسيون	B-ORG
شهرسازي	I-ORG
شوراي	I-ORG
شهر	I-ORG
تهران	I-ORG
با	O
اعلام	O
استقبال	O
شورا	O
از	O
به	O
جريان	O
افتادن	O
طرح	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
از	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
در	O
مجلس	B-ORG
گفت	O
:	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
بايد	O
به‌دوراز	O
حاشيه‌سازي‌هاي	O
سياسي	O
و	O
در	O
مسير	O
کارشناسي	O
باشد	O
.	O

محمد	B-PER
سالاري	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
اساساً	O
انجام	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
با	O
استفاده	O
از	O
خبرگان	O
،	O
صاحب‌نظران	O
،	O
کارشناسان	O
و	O
.	O
.	O
.	O
ازجمله	O
رويکردهايي	O
است	O
که	O
موجب	O
شفاف‌سازي	O
در	O
فرآيند	O
عمليات	O
مالي	O
و	O
تصميم‌گيري‌ها	O
در	O
کشور	O
مي‌شود	O
،	O
گفت	O
:	O
نبايد	O
نسبت	O
به	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
از	O
سازماني	O
مخالفتي	O
صورت	O
گيرد	O
.	O

همچنين	O
رحمت	B-PER
حافظي	I-PER
که	O
در	O
جريان	O
تخلفات	O
شهرداري	O
خبرساز	O
شده	O
بود	O
و	O
اتهاماتي	O
را	O
متوجه	O
شهرداري	O
کرده	O
بود	O
از	O
روند	O
کند	O
تحقيق	O
تفحص	O
گلايه	O
کرد	O
.	O

اين	O
عضو	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
تهران	I-ORG
ديروز	B-DAT
گفت	O
:	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
از	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
که	O
توسط	O
تعدادي	O
از	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
امضا	O
شد	O
،	O
سه	O
محور	O
داشت	O
.	O

کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
به	O
بهانه	O
اينکه	O
موضوع	O
واگذاري	O
املاک	O
در	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
در	O
حال	O
پيگيري	O
است	O
،	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
را	O
متوقف	O
کرد	O
،	O
اما	O
بايد	O
يادآور	O
شويم	O
که	O
تنها	O
يکي	O
از	O
محورهاي	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
،	O
واگذاري	O
املاک	O
بوده	O
و	O
لازم	O
است	O
درباره	O
دو	O
سؤال	O
ديگر	O
که	O
مربوط	O
به	O
نحوه	O
قيمت‌گذاري	O
املاک	O
و	O
مشارکت	O
شهرداري	O
در	O
پروژه‌ها	O
بوده	O
است	O
نيز	O
اين	O
موضوع	O
جريان	O
يابد	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
هم‌زمان	O
با	O
موضوع	O
واگذاري	O
املاک	O
،	O
پرونده	O
مشابهي	O
در	O
صندوق	B-ORG
ذخيره	I-ORG
فرهنگيان	I-ORG
مطرح	O
شد	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
باوجودآنکه	O
پرونده	O
اين	O
موضوع	O
در	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
در	O
حال	O
پيگيري	O
بود	O
،	O
اما	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
نيز	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
را	O
متوقف	O
نکردند	O
و	O
جاي	O
سؤال	O
است	O
که	O
چرا	O
تحقيق	O
از	O
شهرداري	O
متوقف	O
شده	O
است	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
پس	O
از	O
فراز	O
و	O
نشيب‌هاي	O
فراوان	O
مجلس	B-ORG
مي‌خواهد	O
محکم	O
پاي	O
بررسي	O
از	O
پرونده	O
شهرداري	O
بايستد	O
.	O

