نشست	O
هفته	O
آينده	O
اوپک	B-ORG
چه	O
ارمغاني	O
براي	O
بازار	O
نفت	O
دارد	O
؟	O

به	O
گزارش	O
مشرق	B-ORG
،	O
بازار	O
جهاني	O
نفت	O
طي	O
چند	O
سال	O
اخير	O
با	O
نوساناتي	O
مواجه	O
بود	O
؛	O
بي‌ثباتي	O
بازار	O
و	O
نبود	O
مديريت	O
صحيح	O
بر	O
روند	O
معاملات	O
،	O
براي	O
بسياري	O
از	O
کشورهاي	O
نفتي	O
ازجمله	O
ايران	B-LOC
مشکلاتي	O
را	O
به	O
همراه	O
داشت	O
و	O
قيمت	O
اين	O
محصول	O
را	O
تا	O
حد	O
دور	O
از	O
انتظاري	O
کاهش	O
داد	O
اما	O
در	O
چند	O
ماه	O
گذشته	O
اعضاي	O
اوپک	B-ORG
و	O
غير	O
اوپک	B-ORG
بر	O
آن	O
شدند	O
تا	O
بار	O
ديگر	O
مديريت	O
مناسب	O
را	O
اعمال	O
کنند	O
،	O
مديريتي	O
که	O
افزايش	O
قيمت	O
نفت	O
درگرو	O
آن	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

بر	O
اين	O
اساس	O
در	O
اين	O
مدت	O
دو	O
نشست	O
بسيار	O
مهم	O
در	O
حوزه	O
نفت	O
برگزار	O
شده	O
که	O
در	O
نشست	O
ابتدايي	O
که	O
هفت	B-DAT
آوريل	I-DAT
2016	I-DAT
(	O
بيست	B-DAT
و	I-DAT
نهم	I-DAT
فروردين‌ماه	I-DAT
1395	I-DAT
)	O
بدون	O
حضور	O
ايران	B-LOC
در	O
دوحه	B-LOC
قطر	I-LOC
برگزار	O
شد	O
قرار	O
بر	O
آن	O
بود	O
تا	O
فريز	O
نفتي	O
صورت	O
بگيرد	O
اما	O
به	O
دليل	O
برخي	O
اختلاف‌نظرها	O
نتيجه	O
نهايي	O
حاصل	O
نشد	O
و	O
به	O
دنبال	O
آن	O
قيمت	O
نفت	O
روند	O
نزولي	O
به	O
خود	O
گرفت	O
.	O

اما	O
در	O
نشست	O
دوم	O
که	O
28	B-DAT
سپتامبر	I-DAT
(	O
هفتم	B-DAT
مهرماه	I-DAT
)	O
در	O
الجزيره	B-LOC
برگزار	O
شد	O
و	O
ايران	B-LOC
در	O
سطح	O
وزير	O
در	O
آن	O
شرکت	O
کرد	O
قرار	O
بر	O
آن	O
شد	O
تا	O
فريز	O
نفتي	O
در	O
جهان	O
نفت	O
عملي	O
شود	O
و	O
اعضاي	O
اوپک	B-ORG
درباره	O
کاهش	O
توليد	O
از	O
حدود	O
33	O
ميليون	O
و	O
640	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
کنوني	O
و	O
رساندن	O
سطح	O
آن	O
به	O
32	O
ميليون	O
و	O
500	O
هزارتا	O
33	O
ميليون	O
بشکه	O
در	O
روز	O
به‌منظور	O
بهبود	O
قيمت‌ها	O
توافق	O
کردند	O
.	O

در	O
اين	O
توافق	O
،	O
ايران	B-LOC
،	O
ليبي	B-LOC
و	O
نيجريه	B-LOC
از	O
کاهش	O
توليد	O
معاف	O
شدند	O
.	O

بر	O
اين	O
اساس	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
حاشيه	O
نشست	O
گازي	O
دوحه	B-LOC
قطر	I-LOC
وزير	O
انرژي	B-ORG
عربستان	I-ORG
نسبت	O
به	O
نهايي	O
شدن	O
توافق	O
28	B-DAT
سپتامبر	I-DAT
اوپک	B-ORG
اطمينان	O
داد	O
و	O
وزير	O
انرژي	B-ORG
روسيه	I-ORG
نيز	O
اين	O
اظهارات	O
را	O
تائيد	O
کرد	O
.	O

با	O
نزديک	O
شدن	O
به	O
زمان	O
برگزاري	O
نشست	O
30	B-DAT
نوامبر	I-DAT
(	O
10	B-DAT
آذر	I-DAT
)	O
گمانه‌زني‌ها	O
در	O
خصوص	O
پيش‌بيني	O
نتيجه	O
نشست	O
شدت	O
گرفته	O
است	O
؛	O
بسياري	O
از	O
کارشناسان	O
به	O
توافق	O
اعضاي	O
اوپک	B-ORG
به‌منظور	O
فريز	O
نفتي	O
اميدوارند	O
و	O
اين	O
خوش‌بيني	O
سرمايه‌گذاران	O
به	O
برنامه	O
کاهش	O
توليد	O
اوپک	B-ORG
،	O
قيمت	O
نفت	O
را	O
به	O
بالاترين	O
سطح	O
خود	O
از	O
ماه	B-DAT
اکتبر	I-DAT
2016	I-DAT
(	O
مهر	B-DAT
-	I-DAT
آبان	I-DAT
)	O
رسانده	O
است	O
.	O

بااين‌حال	O
،	O
تحليلگران	O
هشدار	O
داده‌اند	O
،	O
ناکامي	O
اوپک	B-ORG
در	O
دستيابي	O
به	O
توافق	O
ممکن	O
است	O
به	O
افزايش	O
چشمگير	O
مازاد	O
عرضه	O
در	O
اوايل	B-DAT
سال	I-DAT
2017	I-DAT
منجر	O
شود	O
.	O

سازمان	B-ORG
کشورهاي	I-ORG
صادرکننده	I-ORG
نفت	I-ORG
(	O
اوپک	B-ORG
)	O
مي‌کوشد	O
در	O
اين	O
نشست	O
موافقت	O
14	O
کشور	O
عضو	O
اين	O
سازمان	O
و	O
برخي	O
توليدکنندگان	O
غير	O
اوپک	B-ORG
ازجمله	O
روسيه	B-LOC
را	O
درزمينهٔ	O
همکاري	O
براي	O
کاهش	O
توليد	O
نفت	O
،	O
ايجاد	O
تعادل	O
ميان	O
عرضه	O
و	O
تقاضا	O
و	O
بالا	O
بردن	O
سطح	O
قيمت‌ها	O
به	O
دست	O
آورد	O
.	O

احتمال	O
توافق	O
زياد	O
است	O
بر	O
اساس	O
اين	O
گزارش	O
صحبت‌هاي	O
زنگنه	B-PER
در	O
اين	O
خصوص	O
اين	O
اميد	O
را	O
در	O
دل	O
زنده	O
مي‌کند	O
که	O
فريز	O
نفتي	O
به‌طور	O
حتم	O
اجرايي	O
خواهد	O
شد	O
زيرا	O
وضعيت	O
اقتصادي	O
جهان	O
به	O
سمتي	O
سوق	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
که	O
درآمد	O
بيشتر	O
نفتي	O
کشورها	O
برخي	O
از	O
مشکلات	O
اقتصادي	O
دولت‌ها	O
را	O
رفع	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

وزير	O
نفت	B-ORG
پس	O
از	O
ديدار	O
با	O
محمد	B-PER
زانوسي	I-PER
بارکيندو	I-PER
دبير	O
کل	O
اوپک	B-ORG
اظهار	O
داشت	O
احتمال	O
اين‌که	O
در	O
نشست	O
نوامبر	B-DAT
وزيران	O
نفت	O
و	O
انرژي	O
اوپک	B-ORG
به	O
توافق	O
برسند	O
زياد	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
کشورهاي	O
عضو	O
و	O
غير	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
در	O
تلاش‌اند	O
که	O
در	O
نشست	O
عادي	O
آذرماه	B-DAT
اين	O
سازمان	O
در	O
وين	B-LOC
به	O
تصميمي	O
جامع	O
برسند	O
و	O
اطلاعاتي	O
که	O
دبير	O
کل	O
به	O
من	O
دادند	O
،	O
دلگرم‌کننده	O
است	O
.	O

زنگنه	B-PER
تحولات	O
پيش	O
روي	O
بازار	O
نفت	O
را	O
مثبت	O
پيش‌بيني	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
نگاه	O
مثبتي	O
به	O
تحولات	O
آينده	O
دارم	O
و	O
فکر	O
مي‌کنم	O
در	O
آينده	O
وضع	O
بهتري	O
خواهيم	O
داشت	O
.	O

حرف	O
ايران	B-LOC
در	O
اوپک	B-ORG
به	O
کرسي	O
مي‌نشيند	O
؟	O

دراين‌ارتباط	O
علي	B-PER
گل	I-PER
مرادي	I-PER
عضو	O
کميسيون	B-ORG
انرژي	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
گفتگو	O
با	O
خبرنگار	O
اقتصاد	O
و	O
انرژي	O
گروه	O
اقتصادي	O
باشگاه	B-ORG
خبرنگاران	I-ORG
جوان	I-ORG
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
مذاکرات	O
قبلي	O
و	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
انتظار	O
مي‌رود	O
که	O
در	O
نشست	O
اوپک	B-ORG
آنچه	O
به	O
نفع	O
صنعت	O
نفت	O
است	O
،	O
محقق	O
شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
تمامي	O
کشورهاي	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
بايد	O
بدانند	O
که	O
تنها	O
همگرايي	O
و	O
هم‌انديشي	O
مي‌تواند	O
علاوه	O
بر	O
رفع	O
مسائل	O
و	O
مشکلات	O
به	O
بهره‌گيري	O
هر	O
چه	O
بيشتر	O
از	O
منافع	O
بازار	O
نيز	O
بينجامد	O
.	O

گل	B-PER
مرادي	I-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
بر	O
اساس	O
جلسات	O
کميسيون	B-ORG
انرژي	I-ORG
با	O
وزارت	B-ORG
نفت	I-ORG
،	O
وزير	O
نفت	B-ORG
اظهاراتي	O
مبني	O
بر	O
نتايج	O
مثبت	O
اين	O
نشست	O
براي	O
کشور	O
دارد	O
اما	O
باوجودآنکه	O
تا	O
فاصله	O
برگزاري	O
نشست	O
رايزني‌هاي	O
بين	O
اعضا	O
اوپک	B-ORG
در	O
جهت	O
حفظ	O
منافع	O
کشور	O
شان	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
نمي‌توان	O
پيش‌بيني	O
قطعي	O
دراين‌باره	O
داشت	O
.	O

عضو	O
کميسيون	B-ORG
انرژي	I-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
نشست	O
اوپک	B-ORG
به	O
نفع	O
و	O
ضرر	O
کدام	O
کشورها	O
تمام	O
مي‌شود	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
نبود	O
ثبات	O
مذاکرات	O
و	O
احتمال	O
مداخله	O
ديگر	O
کشورها	O
تا	O
اعلام	O
نتايج	O
حاصل	O
از	O
اين	O
نشست	O
بايد	O
منتظر	O
ماند	O
،	O
اما	O
پيش‌بيني	O
مي‌شود	O
که	O
اين	O
نشست	O
نتايج	O
مثبتي	O
براي	O
کشور	O
به	O
ارمغان	O
بياورد	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
افزود	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
آنکه	O
نفت	O
سرمايه	O
اين	O
کشورها	O
است	O
ازاين‌رو	O
نبايد	O
با	O
برخي	O
تصميمات	O
عجولانه	O
،	O
اين	O
صنعت	O
متحمل	O
ضرر	O
و	O
زيان	O
شود	O
.	O

گل	B-PER
مرادي	I-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
آنکه	O
وزير	O
نفت	B-ORG
قصد	O
دارد	O
ايران	B-LOC
سهم	O
13	B-PCT
درصدي	I-PCT
خود	O
از	O
مجموع	O
توليد	O
نفت	O
اوپک	B-ORG
در	O
دوران	O
پيش	O
از	O
تحريم	O
بازگردد	O
انتظار	O
مي‌رود	O
که	O
با	O
برگزاري	O
نشست	O
اوپک	B-ORG
اين	O
امر	O
مهم	O
محقق	O
شود	O
.	O

بر	O
اساس	O
اين	O
گزارش	O
حال	O
با	O
اين	O
تفاسير	O
بايد	O
ديد	O
که	O
کشورهاي	O
عضو	O
و	O
غير	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
تا	O
چه	O
ميزان	O
در	O
بازار	O
جهاني	O
نفت	O
با	O
يکديگر	O
همراه	O
خواهند	O
شد	O
و	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
آيا	O
کشورهايي	O
که	O
تنها	O
به	O
دنبال	O
منافع	O
خود	O
هستند	O
در	O
عمل	O
به	O
فريز	O
نفتي	O
مي‌پيوندند	O
.	O

