تهديد	O
رشد	O
قارچ	O
گونه	O
و	O
بي‌ضابطه	O
مؤسسات	O
حقوقي	O
براي	O
مردم	O

به	O
گزارش	O
بولتن	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
احمد	B-PER
فاضليان	I-PER
رئيس‌کل	O
دادگستري	B-ORG
استان	I-ORG
البرز	I-ORG
در	O
بيست	O
و	O
هفتمين	O
همايش	O
اتحاديه	B-ORG
سراسري	I-ORG
کانون‌هاي	I-ORG
وکلاي	I-ORG
دادگستري	I-ORG
ايران	I-ORG
که	O
به	O
ميزباني	O
کرج	B-LOC
و	O
با	O
حضور	O
مسئولان	O
کشوري	O
و	O
استاني	O
برگزار	O
شد	O
با	O
اشاره	O
به	O
رابطه‌اي	O
که	O
بين	O
کانون	B-ORG
وکلا	I-ORG
و	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
وجود	O
دارد	O
و	O
تأکيد	O
براي	O
پرهيز	O
از	O
هر	O
نوع	O
رفتاري	O
که	O
بين	O
اين	O
دو	O
نهاد	O
ايجاد	O
تنش	O
کند	O
گفت	O
:	O
ممکن	O
است	O
در	O
دو	O
مجموعه	O
کساني	O
باشند	O
که	O
منافع	O
شان	O
در	O
اين	O
نزديکي	O
نباشد	O
ولي	O
بايد	O
با	O
اين	O
نوع	O
انديشه‌هاي	O
تفرقه‌انگيز	O
مقابله	O
کرد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
شرايط	O
پرتنش	O
بين	O
اين	O
دو	O
مجموعه	O
،	O
منجر	O
به	O
بلندتر	O
شدن	O
ديوار	O
بي‌اعتمادي	O
مي‌شود	O
بنابراين	O
بهترين	O
راه	O
،	O
گفت‌وگو	O
و	O
مفاهمه	O
است	O
و	O
بايد	O
با	O
همکاري	O
و	O
تعامل	O
سازنده	O
مجادلات	O
را	O
ناکارآمد	O
کنيم	O
.	O

عالي‌ترين	O
مقام	O
قضايي	O
استان	O
با	O
اشاره	O
به	O
تعاملاتي	O
که	O
بين	O
کانون	B-ORG
وکلا	I-ORG
و	I-ORG
دادگستري	I-ORG
استان	I-ORG
البرز	I-ORG
وجود	O
دارد	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
چنين	O
نگرشي	O
در	O
سطوح	O
عالي	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
نيز	O
وجود	O
دارد	O
و	O
حضرت	O
آيت‌الله	O
آملي	B-PER
لاريجاني	I-PER
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
به‌صراحت	O
بيان	O
کرده	O
که	O
وکلا	O
بخشي	O
از	O
خانواده	O
بزرگ	O
قضايي	O
هستند	O
،	O
البته	O
اين	O
اعتقاد	O
از	O
قبل	O
هم	O
در	O
دستگاه	O
قضايي	O
وجود	O
داشته	O
است	O
.	O

وي	O
متذکر	O
شد	O
:	O
وکلا	O
و	O
قضات	O
دو	O
بال	O
فرشته	O
عدالت	O
هستند	O
و	O
هر	O
دو	O
يک	O
هدف	O
دارند	O
که	O
چيزي	O
جز	O
احقاق	O
حق	O
نيست	O
؛	O
وکالت	O
يک	O
شغل	O
و	O
وظيفه	O
نيست	O
بلکه	O
يک	O
تکليف	O
و	O
وظيفه	O
مقدس	O
است	O
که	O
عقلا	O
و	O
فرهيختگان	O
دو	O
نهاد	O
بر	O
اين	O
جايگاه	O
تأکيد	O
دارند	O
.	O

فاضليان	B-PER
اختلاف	O
را	O
امري	O
طبيعي	O
دانسته	O
و	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اختلافات	O
بين	O
وکلا	O
و	O
قضات	O
،	O
درون	O
خانوادگي	O
است	O
تا	O
فرصتي	O
براي	O
نقد	O
باشد	O
و	O
قطعاً	O
نبايد	O
با	O
هدف	O
تخريب	O
يکديگر	O
باشد	O
.	O

وي	O
استقلال	O
کانون	B-ORG
وکلا	I-ORG
را	O
موضوعي	O
مورد	O
تأييد	O
و	O
تأکيد	O
شده	O
توسط	O
مسئولان	O
قضايي	O
عنوان	O
کرده	O
و	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
اين	O
استقلال	O
از	O
دو	O
بعد	O
مستقل	O
بودن	O
کانون	B-ORG
وکلا	I-ORG
به‌عنوان	O
نهاد	O
متولي	O
وکلا	O
و	O
استقلال	O
در	O
حوزه	O
موضوعات	O
تحت	O
وکالت	O
وي	O
مورد	O
تأکيد	O
است	O
هرچند	O
ممکن	O
است	O
تعريف‌ها	O
از	O
استقلال	O
،	O
داراي	O
تفاوت‌هايي	O
باشد	O
.	O

رئيس‌کل	O
دادگستري	B-ORG
استان	I-ORG
البرز	I-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
وکيل	O
بايد	O
آن‌چنان	O
داراي	O
امنيت	O
شغلي	O
باشد	O
که	O
در	O
انتخاب	O
نوع	O
دعوا	O
و	O
تدارک	O
دفاع	O
هيچ	O
نوع	O
دغدغه‌اي	O
نداشته	O
باشد	O
؛	O
در	O
دستگاه	O
قضايي	O
نيز	O
چنين	O
رويکردي	O
وجود	O
دارد	O
و	O
باوجوداينکه	O
بخشي	O
از	O
حاکميت	O
است	O
ولي	O
در	O
بسياري	O
از	O
پرونده‌ها	O
که	O
حتي	O
پاي	O
حاکميت	O
در	O
ميان	O
بوده	O
با	O
اقتدار	O
برخورد	O
کرده	O
و	O
قضات	O
سربلند	O
بيرون	O
آمده‌اند	O
.	O

وي	O
توجه	O
به	O
اخلاق	O
حرفه‌اي	O
توسط	O
وکلا	O
را	O
امري	O
ضروري	O
دانسته	O
و	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
جريان	O
عمده	O
فعاليت	O
وکلا	O
در	O
ارتباط	O
با	O
مردم	O
است	O
و	O
بايد	O
نوع	O
رفتار	O
،	O
منش	O
و	O
کردار	O
وکيل	O
به‌گونه‌اي	O
نباشد	O
که	O
به	O
اعتماد	O
مردم	O
به	O
اين	O
نهاد	O
لطمه	O
بزند	O
،	O
چون	O
وکالت	O
صرفاً	O
يک	O
شغل	O
و	O
حرفه	O
نيست	O
بلکه	O
يک	O
تکليف	O
الهي	O
است	O
به	O
همين	O
دليل	O
از	O
مؤثرترين	O
و	O
مهم‌ترين	O
نقش‌آفرينان	O
در	O
صحنه	O
توسعه	O
اجتماعي	O
کشور	O
هستند	O
ازاين‌رو	O
بايد	O
وکيل	O
علاوه	O
بر	O
دانش	O
و	O
تخصص	O
حقوقي	O
از	O
اخلاق	O
حسنه	O
نيز	O
برخوردار	O
باشد	O
.	O

وي	O
بر	O
نقش	O
کانون‌هاي	O
وکلا	O
در	O
ارتقاي	O
فرهنگ	O
حقوقي	O
،	O
پيشگيري	O
از	O
وقوع	O
جرم	O
،	O
کاهش	O
ورودي	O
پرونده‌ها	O
،	O
دفاع	O
از	O
حقوق	O
شهروندي	O
و	O
ترويج	O
فرهنگ	O
قانون	O
تأکيد	O
کرد	O
.	O

عالي‌ترين	O
مقام	O
قضايي	O
استان	O
در	O
پايان	O
،	O
رشد	O
قارچ	O
گونه	O
مؤسسات	O
حقوقي	O
را	O
معضلي	O
بزرگ	O
دانسته	O
و	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
اين	O
مؤسسات	O
بدون	O
اينکه	O
ضابطه	O
و	O
قانوني	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
قارچ	O
گونه	O
توسعه	O
مي‌يابند	O
و	O
مشکلاتي	O
را	O
براي	O
مردم	O
ايجاد	O
کرده‌اند	O
لذا	O
از	O
مردم	O
،	O
وکلا	O
و	O
مسئولان	O
انتظار	O
است	O
که	O
با	O
اين	O
مؤسسات	O
همکاري	O
نکنند	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

