روايت	O
بهرام	B-PER
عظيمي	I-PER
از	O
سفر	O
هنرمندان	O
به	O
کربلا	B-LOC

به	O
گزارش	O
شفاف	B-ORG
:	O
بهرام	B-PER
عظيمي	I-PER
انيميشن‌ساز	O
و	O
کاريکاتوريست	O
،	O
در	O
گفتگو	O
با	O
ستاد	O
خبري	O
نخستين	O
جشنواره	O
مردمي	O
فيلم	O
و	O
عکس	O
«	O
چهل‌چراغ	O
»	O
؛	O
گفت	O
:	O
حدوداً	O
بيست	O
روز	O
قبل	O
از	O
اينکه	O
به	O
اين	O
سفر	O
مشرف	O
شوم	O
با	O
خانواده	O
نشسته	O
بوديم	O
و	O
براي	O
رفتن	O
به	O
سفر	O
کربلا	B-LOC
برنامه‌ريزي	O
مي‌کرديم	O
تا	O
اينکه	O
فرداي	O
آن	O
روز	O
از	O
طرف	O
دبير	O
جشنواره	O
«	O
چهل‌چراغ	O
»	O
به	O
من	O
پيغام	O
دادند	O
که	O
شما	O
دعوت	O
شديد	O
که	O
به	O
سفر	O
کربلا	B-LOC
برويد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
من	O
در	O
اين	O
جشنواره	O
که	O
با	O
موضوعيت	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
برگزار	O
شد	O
،	O
به‌عنوان	O
داور	O
حضور	O
داشتم	O
و	O
در	O
کل	O
به	O
همراه	O
46	O
نفر	O
ديگر	O
از	O
دست‌اندرکاران	O
اين	O
جشنواره	O
راهي	O
سفري	O
شدم	O
که	O
تابه‌حال	O
آن	O
را	O
تجربه	O
نکرده	O
بودم	O
.	O

در	O
اين	O
سفر	O
يک‌چيز	O
باعث	O
ترس	O
من	O
بود	O
و	O
آن	O
اينکه	O
اين	O
جمعيت	O
ميليوني	O
چطور	O
و	O
چگونه	O
در	O
اين	O
فضا	O
گرد	O
هم	O
مي‌آيند	O
،	O
درحالي‌که	O
حرم	O
حضرات	O
معصومين	O
عليهم	O
اسلام	O
براي	O
چنين	O
جمعيتي	O
طراحي	O
نشده	O
است	O
،	O
اما	O
درنهايت	O
اين	O
ترس	O
از	O
ميان	O
رفت	O
و	O
همه	O
با	O
هدفي	O
مشخص	O
که	O
عشق	O
به	O
اباعبدالله	B-PER
بود	O
با	O
مهرباني	O
و	O
محبت	O
يکديگر	O
را	O
همراهي	O
مي‌کردند	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
در	O
خصوص	O
برخورد	O
عراقي‌ها	O
با	O
زائران	O
اباعبدالله	B-PER
الحسین	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
اظهار	O
داشت	O
:	O
به‌راستي	O
نحوه	O
برخورد	O
عراقي‌ها	O
به‌قدري	O
خوب	O
و	O
شايسته	O
بود	O
که	O
اين	O
طرز	O
برخورد	O
همه	O
ايرانيان	O
را	O
شرمنده	O
مي‌کرد	O
.	O

اما	O
بيشترين	O
چيزي	O
که	O
درباره	O
مردم	O
عراق	B-LOC
جلب‌توجه	O
مي‌کرد	O
،	O
وضع	O
زندگي	O
و	O
معيشتي	O
آن‌ها	O
بود	O
که	O
در	O
سطح	O
بسيار	O
پاييني	O
قرار	O
داشت	O
،	O
اما	O
بااين‌وجود	O
همه	O
زندگي	O
خود	O
را	O
در	O
خدمت	O
به	O
زائرين	O
قرار	O
داده	O
بودند	O
.	O

عظيمي	B-PER
در	O
بخش	O
ديگر	O
اين	O
گفتگو	O
پيرامون	O
حال	O
و	O
هواي	O
اين	O
سفر	O
معنوي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اين	O
سفر	O
به‌گونه‌اي	O
است	O
که	O
تا	O
در	O
فضا	O
و	O
مکان	O
قرار	O
نگيريد	O
،	O
نمي‌توانيد	O
آن	O
را	O
احساس	O
کنيد	O
و	O
من	O
در	O
قالب	O
چنين	O
مصاحبه‌اي	O
نمي‌توانم	O
حس	O
خود	O
را	O
به	O
مخاطب	O
منتقل	O
کنم	O
.	O

اما	O
بايد	O
بگويم	O
که	O
در	O
فضاي	O
بسيار	O
تأثيرگذاري	O
قرار	O
داشتيم	O
و	O
هرکدام	O
از	O
ما	O
حال	O
و	O
هواي	O
متفاوتي	O
داشتيم	O
.	O

هرچند	O
که	O
گريه	O
زبان	O
حال	O
بيشتر	O
زائران	O
بود	O
،	O
اما	O
طبيعتاً	O
چيزي	O
که	O
بيشتر	O
از	O
همه	O
در	O
آن	O
فضا	O
به	O
ياد	O
مي‌آوريد	O
،	O
اشتباهاتي	O
است	O
که	O
در	O
طول	O
زندگي	O
انجام	O
داده‌ايد	O
و	O
اين	O
مکان	O
موقعيت	O
مناسبي	O
براي	O
عذرخواهي	O
و	O
طلب	O
مغفرت	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اينکه	O
که	O
اولين	O
کسي	O
که	O
در	O
اين	O
سفر	O
معنوي	O
به	O
ياد	O
تان	O
آمد	O
و	O
برا	O
يش	O
دعا	O
کرديد	O
،	O
چه	O
کسي	O
بود	O
گفت	O
:	O
نکته	O
جالبي	O
که	O
وجود	O
دارد	O
آنکه	O
در	O
آن	O
شلوغي	O
و	O
ازدحام	O
به‌خوبي	O
کساني	O
را	O
که	O
توصيه	O
داشتند	O
در	O
اين	O
سفر	O
فراموش	O
نشوند	O
را	O
به	O
خاطر	O
مي‌آوريد	O
،	O
اما	O
اولين	O
کسي	O
را	O
که	O
به	O
خاطر	O
آوردم	O
مادر	O
م	O
بود	O
.	O

مادر	O
م	O
به‌قدري	O
براي	O
کربلا	B-LOC
رفتن	O
من	O
خوشحال	O
و	O
هيجان‌زده	O
بود	O
که	O
وقتي	O
با	O
شور	O
و	O
اشتياق	O
او	O
مواجه	O
شدم	O
تازه	O
فهميدم	O
که	O
به	O
چه	O
سفر	O
بزرگي	O
نائل	O
شدم	O
.	O

عظيمي	B-PER
در	O
پايان	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اتفاق	O
تلخي	O
در	O
اين	O
ميان	O
افتاد	O
و	O
آن	O
برداشت	O
منفي	O
برخي	O
از	O
افراد	O
نسبت	O
به	O
هنرمندان	O
حاضر	O
در	O
اين	O
کاروان	O
بود	O
.	O

مثلاً	O
ديدگاهي	O
که	O
هنرمندان	O
را	O
متظاهر	O
خوانده	O
و	O
يا	O
متهم	O
به	O
رانت‌خواري	O
مي‌کرد	O
و	O
اين	O
طرز	O
تفکر	O
احساس	O
بسيار	O
بدي	O
را	O
به	O
من	O
منتقل	O
کرد	O
،	O
درحالي‌که	O
به‌طورقطع	O
هنرمندان	O
در	O
اين	O
سفر	O
معنوي	O
مشوق	O
خوبي	O
هستند	O
تا	O
در	O
سال‌هاي	O
بعد	O
اين	O
راهپيمايي	O
با	O
استقبال	O
بيشتري	O
از	O
سوي	O
مردم	O
مواجه	O
شود	O
.	O

در	O
مقابل	O
اين	O
برداشت	O
و	O
طرز	O
تفکر	O
فقط	O
مي‌توانم	O
بگويم	O
که	O
براي	O
کساني	O
که	O
منتظر	O
چنين	O
خبرهايي	O
هستند	O
تا	O
از	O
آن	O
داستان	O
منفي	O
بسازند	O
بايد	O
تأسف	O
خورد	O
.	O

نخستين	O
جشنواره	O
مردمي	O
فيلم	O
و	O
عکس	O
«	O
چهل‌چراغ	O
»	O
با	O
موضوع	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
و	O
واقعه	O
عاشورا	O
شهريورماه	B-DAT
امسال	I-DAT
با	O
استقبال	O
خوب	O
هنرمندان	O
و	O
مخاطبان	O
در	O
پرديس	B-LOC
سينمايي	I-LOC
ملت	I-LOC
برگزار	O
شد	O
.	O

