شفاف‌سازي	O
‌دادستان	O
‌از	O
تمرد	O
از	O
قانوني‌	O
محمود	B-PER
صادقي	I-PER

«	O
»	O
خيبرآنلاين	B-ORG
«	O
»	O
-	O
دکتر	O
عباس	B-PER
جعفري	I-PER
دولت‌آبادي	I-PER
دادستان	O
تهران	B-LOC
در	O
مصاحبه	O
با	O
خبرنگاران	O
اعلام	O
کرد	O
دستور	O
جلب	O
صادره	O
از	O
دادسراي	B-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
رسانه	I-ORG
مطابق	O
با	O
موازين	O
قانوني	O
بوده	O
و	O
کماکان	O
به‌وقت	O
خود	O
باقي	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
دادسراي	B-ORG
عمومي	I-ORG
و	I-ORG
انقلاب	I-ORG
تهران	I-ORG
،	O
دادستان	O
تهران	B-LOC
گفت	O
:	O
در	O
پرونده	O
مطروحه	O
عليه	O
آقاي	O
محمود	B-PER
صادقي	I-PER
8	O
فقره	O
شکايت	O
خصوصي	O
و	O
3	O
فقره	O
اعلام‌جرم	O
عمومي	O
مطرح	O
شده	O
و	O
از	O
طريق	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
کارگزيني	O
دانشگاه	B-ORG
تربيت	I-ORG
مدرس	I-ORG
احضاريه	O
ارسال	O
شده	O
است	O
و	O
براي	O
اطمينان	O
خاطر	O
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
95	I-DAT
.	I-DAT
9	I-DAT
.	I-DAT
6	I-DAT
موضوع	O
تلفني	O
به	O
آقاي	O
دکتر	O
علي	B-PER
لاريجاني	I-PER
رياست	O
محترم	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
لزوم	O
حضور	O
محمود	B-PER
صادقي	I-PER
در	O
دادسرا	O
اعلام	O
شد	O
و	O
همچنين	O
با	O
آقاي	O
وکيلي	B-PER
عضو	O
هيئت‌رئيسه	O
مجلس	B-ORG
در	O
چند	O
نوبت	O
مذاکره	O
تأکيد	O
شد	O
براي	O
پرهيز	O
از	O
سوءاستفاده	O
برخي	O
افراد	O
و	O
جريان‌ها	O
،	O
محمود	B-PER
صادقي	I-PER
در	O
دادسرا	O
حضور	O
يابد	O
که	O
به	O
لحاظ	O
امتناع	O
نامبرده	O
عليرغم	O
اطلاع	O
از	O
احضاريه	O
شعبه	O
بازپرسي	O
و	O
انجام	O
مصاحبه	O
متعدد	O
که	O
حکايت	O
از	O
اطلاع	O
وي	O
از	O
احضار	O
به	O
دادسرا	O
داشت	O
،	O
بازپرس	O
دادسرا	O
دستور	O
جلب	O
وي	O
را	O
صادر	O
کرده	O
است	O
.	O

دکتر	O
جعفري	B-PER
دولت‌آبادي	I-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
دکتر	O
صادقي	B-PER
با	O
توجه	O
به	O
رشته	O
تحصيلي	O
خويش	O
به‌خوبي	O
مي‌داند	O
که	O
طبق	O
اصول	O
19	O
و	O
20	O
قانون	O
اساسي	O
ايران	B-LOC
،	O
تمام	O
افراد	O
در	O
قبال	O
قانون	O
مساوي	O
بوده	O
و	O
مصونيت	O
ي	O
که	O
متهم	O
به	O
آن	O
استناد	O
مي‌کند	O
در	O
موارد	O
اظهارنظر	O
يا	O
دادن	O
رأي	O
در	O
مقام	O
ايفاي	O
نمايندگي	O
است	O
و	O
شامل	O
مواردي	O
که	O
نماينده	O
در	O
حين	O
انجام‌وظيفه	O
نمايندگي	O
مرتکب	O
جرم	O
گردد	O
،	O
نمي‌شود	O
.	O

ماده‌ي	O
9	O
قانون	O
نظارت	O
بر	O
نمايندگان	O
نيز	O
صرفاً	O
ناظر	O
به	O
مواردي	O
غير	O
از	O
ارتکاب	O
جرم	O
است	O
،	O
زيرا	O
در	O
غير	O
اين	O
صورت	O
موجب	O
تداخل	O
وظايف	O
قوا	O
مي‌گردد	O
،	O
به‌علاوه	O
تشخيص	O
جرم	O
بودن	O
موضوع	O
مورد	O
شکايت	O
با	O
مراجع	O
قضايي	O
است	O
،	O
نه	O
با	O
هيئت	O
نظارت	O
بر	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
.	O

دادستان	O
تهران	B-LOC
تصريح	O
کرد	O
:	O
صدور	O
دستور	O
جلب	O
همواره	O
به‌منزله	O
بازداشت	O
متهم	O
نخواهد	O
بود	O
زيرا	O
ممکن	O
است	O
اظهارات	O
متهم	O
نزد	O
بازپرس	O
موجب	O
اثبات	O
بي‌گناهي	O
گردد	O
.	O

دادستان	O
تهران	B-LOC
افزود	O
:	O
رويه	O
جاري	O
مراجع	O
قضايي	O
در	O
مورد	O
افراد	O
جلب	O
شده	O
اين	O
است	O
که	O
در	O
صورت	O
مقاومت	O
يا	O
پنهان	O
شدن	O
اذن	O
ورود	O
به	O
محل	O
سکونت	O
صادر	O
مي‌گردد	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
دادستاني	O
براي	O
حفظ	O
شأن	O
و	O
منزلت	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
از	O
اذن	O
ورود	O
به	O
منزل	O
متهم	O
خودداري	O
کرده	O
است	O
.	O

حسب	O
گزارش	O
کتبي	O
پليس	O
متهم	O
يکشنبه‌شب	B-TIM
95	I-TIM
.	I-TIM
9	I-TIM
.	I-TIM
7	I-TIM
با	O
مقاومت	O
در	O
برابر	O
مأمورين	O
و	O
با	O
سروصدا	O
مانع	O
اجراي	O
دستور	O
شده	O
و	O
سپس	O
با	O
تمرد	O
در	O
مقابل	O
مأمورين	O
و	O
ارسال	O
پيامک	O
و	O
انتشار	O
در	O
سايت‌ها	O
و	O
کانال‌هاي	O
خبري	O
داخلي	O
و	O
بازنشر	O
آن	O
در	O
سايت‌هاي	O
ضدانقلاب	O
خواستار	O
کمک	O
و	O
حضور	O
افراد	O
در	O
مقابل	O
منزل	O
ش	O
را	O
فراهم	O
کرد	O
که	O
نوعي	O
تحريک	O
مردم	O
به	O
درگيري	O
با	O
مأمورين	O
بوده	O
که	O
با	O
خويشتنداري	O
مأمورين	O
مستقر	O
در	O
محل	O
و	O
ترک	O
موقعيت	O
و	O
تأکيد	O
دادستاني	O
براي	O
خودداري	O
از	O
درگيري	O
با	O
افراد	O
،	O
اجراي	O
دستور	O
موقتاً	O
متوقف	O
ماند	O
.	O

جعفري	B-PER
دولت‌آبادي	I-PER
در	O
خصوص	O
نقش	O
هيئت	B-ORG
نظارت	I-ORG
بر	I-ORG
نمايندگان	I-ORG
اظهار	O
داشت	O
:	O
حسب	O
نص	O
اصل	O
98	O
قانون	O
اساسي	O
،	O
تفسير	O
قانون	O
اساسي	O
بر	O
عهده	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
است	O
که	O
با	O
تصويب	O
سه‌چهارم	O
آنان	O
انجام	O
مي‌شود	O
و	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
در	O
تفسير	O
رسمي	O
خود	O
به	O
شماره‌ي	O
3036	O
.	O
21	O
.	O
80	O
مورخ	O
1380	O
.	O
10	O
.	O
20	O
در	O
مورد	O
اصل	O
86	O
قانون	O
اساسي	O
ازجمله	O
در	O
بندهاي	O
اول	O
و	O
پنج	O
که	O
مقرر	O
مي‌دارد	O
:	O
1	O
-	O
«	O
مشروح	O
مذاکرات	O
مجلس	B-ORG
بررسي	O
نهايي	O
قانون	O
اساسي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
خصوص	O
اصل	O
هشتاد	O
و	O
ششم	O
،	O
حاکي	O
از	O
اينکه	O
مصونيت	O
ريشه	O
اسلامي	O
ندارد	O
و	O
تمام	O
مردم	O
در	O
برابر	O
حق	O
و	O
قانون	O
الهي	O
يکسان	O
و	O
برابرند	O
و	O
هر	O
فردي	O
که	O
در	O
مظنه	O
گناه	O
يا	O
جرم	O
قرار	O
گيرد	O
،	O
قابل	O
تعقيب	O
است	O
و	O
اگر	O
شکايتي	O
عليه	O
او	O
انجام	O
گيرد	O
دستگاه	O
قضايي	O
بايد	O
او	O
را	O
تعقيب	O
کند	O
»	O
.	O
2	O
-	O
«	O
نظر	O
مبارک	O
حضرت	B-PER
امام	I-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
به‌عنوان	O
ناظر	O
و	O
راهنماي	O
تدوين	O
قانون	O
اساسي	O
داير	O
بر	O
ضرورت	O
پرهيز	O
از	O
هتک	O
حرمت	O
اشخاص	O
و	O
لزوم	O
جبران	O
آن	O
در	O
مجلس	B-ORG
و	O
رسيدگي	O
توسط	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
،	O
اصل	O
هشتاد	O
و	O
ششم	O
قانون	O
اساسي	O
در	O
مقام	O
آزادي	O
بيان	O
نماينده	O
در	O
رابطه	O
با	O
رأي	O
دادن	O
و	O
اظهارنظر	O
در	O
جهت	O
ايفاي	O
وظايف	O
نمايندگي	O
،	O
در	O
مجلس	B-ORG
است	O
و	O
ارتکاب	O
اعمال	O
و	O
عناوين	O
مجرمانه	O
از	O
شمول	O
اين	O
اصل	O
خارج	O
مي‌باشد	O
و	O
اين	O
آزادي	O
منافي	O
مسئوليت	O
مرتکب	O
جرم	O
نمي‌باشد	O
»	O
.	O
تصريح	O
دارد	O
ايفاي	O
وظيفه	O
نمايندگي	O
ملازمه	O
با	O
ارتکاب	O
جرم	O
ندارد	O
.	O

دستگاه	O
قضايي	O
معتقد	O
است	O
به	O
لحاظ	O
پذيرش	O
اصل	O
تفکيک	O
قوا	O
در	O
قانون	O
اساسي	O
ايران	B-LOC
،	O
مرجع	O
تشخيص	O
جرم	O
مرجع	O
قضايي	O
است	O
و	O
نمايندگان	O
نمي‌توانند	O
با	O
استناد	O
به	O
مصونيت	O
پارلماني	O
مرتکب	O
جرم	O
شوند	O
.	O

دکتر	O
جعفري	B-PER
دولت‌آبادي	I-PER
مجدداً	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
از	O
برخي	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
انتظار	O
مي‌رود	O
به‌جاي	O
حمايت	O
از	O
يکديگر	O
از	O
قانون	O
تبعيت	O
نموده	O
و	O
اجازه	O
ندهند	O
فردي	O
با	O
اقدامات	O
غيرم	O
تعارف	O
موجب	O
تجريدي	O
گران	O
گردد	O
.	O

دادستان	O
تهران	B-LOC
اعلام	O
کرد	O
:	O
اقدامات	O
محمود	B-PER
صادقي	I-PER
در	O
مقاومت	O
در	O
قبال	O
مأمورين	O
و	O
تحريک	O
افراد	O
براي	O
حضور	O
و	O
اجتماع	O
در	O
مقابل	O
منزل	O
وي	O
اخلال	O
در	O
نظم	O
عمومي	O
و	O
جرم	O
محسوب	O
و	O
بر	O
اتهامات	O
قبلي	O
وي	O
افزوده	O
خواهد	O
شد	O
و	O
نامبرده	O
بايد	O
به	O
آن	O
پاسخگو	O
باشد	O
.	O

دادستان	O
تهران	B-LOC
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
از	O
آقاي	O
صادقي	B-PER
انتظار	O
مي‌رود	O
به	O
دستور	O
قضايي	O
احترام	O
گذارد	O
و	O
خود	O
را	O
به	O
مراجع	O
قضايي	O
معرفي	O
کند	O
و	O
در	O
غير	O
اين	O
صورت	O
مأمورين	O
موظفند	O
متهم	O
را	O
جلب	O
و	O
به	O
دادسرا	O
معرفي	O
نمايند	O
.	O

