کنترل	O
«	O
شرکه	B-LOC
الاسکان	I-LOC
»	O
و	O
بزرگراه	B-LOC
حياتي	I-LOC
«	I-LOC
الشيخ	I-LOC
سعيد	I-LOC
»	I-LOC
در	O
دست	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
/40	O
تروريست	O
جبهه	B-ORG
النصره	I-ORG
کشته	O
شدند	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
بين‌الملل	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
،	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
از	O
سه‌شنبه	B-DAT
(	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
)	O
جبهه	O
«	O
الشيخ	B-LOC
سعيد	I-LOC
»	O
واقع	O
در	O
شهر	B-LOC
حلب	I-LOC
را	O
آغاز	O
کرد	O
که	O
درواقع	O
دروازه	O
جنوبي	O
اين	O
شهر	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
الوان	I-ORG
»	I-ORG
سوريه	B-LOC
گزارش	O
داد	O
که	O
ارتش	O
و	O
نيروهاي	O
مقاومت	O
موفق	O
شدند	O
در	O
منطقه	B-LOC
«	I-LOC
شرکه	I-LOC
الاسکان	I-LOC
»	I-LOC
پيشروي	O
داشته	O
باشند	O
،	O
و	O
درگيري‌ها	O
تا	O
شب	B-TIM
گذشته	I-TIM
ادامه	O
داشته	O
است	O
.	O

يک	O
منبع	O
ميداني	O
در	O
اين	O
زمينه	O
اعلام	O
کرد	O
،	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
با	O
کمک	O
هم‌پيمانانش	O
در	O
طول	O
خطوط	O
درگيري	O
و	O
تماس	O
منطقه	B-LOC
الشيخ	I-LOC
سعيد	I-LOC
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
با	O
تروريست‌ها	O
درگير	O
شد	O
؛	O
منطقه‌اي	O
که	O
نخستين	O
خط	O
دفاعي	O
تروريست‌ها	O
در	O
اين	O
منطقه	O
از	O
حلب	B-LOC
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

به	O
گفته	O
اين	O
منبع	O
،	O
نيروهاي	O
مقاومت	O
موفق	O
شدند	O
کنترل	O
شرکه	B-LOC
الاسکان	I-LOC
و	O
بزرگراه	B-LOC
حياتي	I-LOC
الشيخ	I-LOC
سعيد	I-LOC
را	O
به	O
دست	O
گيرند	O
.	O

اين	O
بزرگراه	O
فرودگاه	B-LOC
حلب	I-LOC
را	O
به	O
منطقه	B-LOC
«	I-LOC
الراموسه	I-LOC
»	I-LOC
وصل	O
مي‌کند	O
.	O

40	O
تروريست	O
جبهه	B-ORG
النصره	I-ORG
از	O
پاي	O
درآمدند	O
اين	O
منبع	O
ادامه	O
داد	O
،	O
ارتش	O
در	O
حملات	O
خود	O
از	O
سلاح‌هاي	O
سنگين	O
و	O
سبک	O
استفاده	O
کرد	O
و	O
موفق	O
شد	O
بيش	O
از	O
40	O
عنصر	O
تروريستي	O
جبهه	B-ORG
القصه	I-ORG
را	O
از	O
پاي	O
درآورد	O
.	O

در	O
ميان	O
کشته‌شدگان	O
نام	O
«	O
ابي	B-PER
حارث	I-PER
»	O
سرکرده	O
ميداني	O
النصره	B-ORG
به	O
چشم	O
مي‌خورد	O
.	O

به	O
گفته	O
اين	O
منبع	O
،	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
قصد	O
دارد	O
به	O
جبهه	O
الشيخ	B-LOC
سعيد	I-LOC
نفوذ	O
کرده	O
و	O
با	O
گشودن	O
دروازه	B-LOC
جنوبي	I-LOC
حلب	I-LOC
،	O
طرح	O
خود	O
را	O
پياده	O
کند	O
.	O

درواقع	O
با	O
آزادسازي	O
الشيخ	B-LOC
سعيد	I-LOC
،	O
ارتش	O
مي‌تواند	O
نفوذ	O
خود	O
را	O
به	O
منطقه	B-LOC
«	I-LOC
اسپري	I-LOC
»	I-LOC
که	O
در	O
مجاورت	O
اين	O
منطقه	O
قرار	O
دارد	O
برساند	O
و	O
از	O
نظر	O
آتشباري	O
کاملاً	O
ساقط	O
خواهد	O
بود	O
.	O

نيروهاي	O
مقاومت	O
پس	O
از	O
اين	O
مسئله	O
به	O
سمت	O
منطقه	B-LOC
«	I-LOC
العامريه	I-LOC
»	I-LOC
خواهند	O
رفت	O
تا	O
امنيت	O
راه	O
«	O
ناصر	B-LOC
»	O
را	O
از	O
طرف	O
اين	O
شهر	O
و	O
در	O
ميدان	B-LOC
الراموسه	I-LOC
تأمين	O
کند	O
.	O

به	O
گزارش	O
اين	O
روزنامه	O
،	O
منطقه	B-LOC
الشيخ	I-LOC
سعيد	I-LOC
به	O
منطقه	B-LOC
«	I-LOC
الصالحين	I-LOC
»	I-LOC
از	O
يک	O
سمت	O
و	O
به	O
مناطق	O
«	O
الشحادين	B-LOC
و	O
جسر	B-LOC
الحق	I-LOC
»	O
نيز	O
از	O
سمت	O
ديگر	O
وصل	O
است	O
.	O

در	O
صورت	O
آزادسازي	O
اين	O
منطقه	O
،	O
محله‌هاي	B-LOC
جنوب	I-LOC
شهر	I-LOC
حلب	I-LOC
به	O
مربع‌هاي	O
امنيتي	O
تبديل	O
خواهد	O
شد	O
که	O
مي‌توان	O
مصالحه	O
را	O
در	O
آن	O
برقرار	O
کرد	O
و	O
تروريست‌هاي	O
حاضر	O
در	O
آن	O
نيز	O
چاره‌اي	O
جز	O
تسليم	O
شدن	O
ندارند	O
.	O

تثبيت	O
مواضع	O
ارتش	O
در	O
«	O
ارض	B-LOC
الکترا	I-LOC
و	O
جبل	B-LOC
بدرو	I-LOC
»	O
در	O
شرق	B-LOC
حلب	I-LOC
در	O
شرق	B-LOC
حلب	I-LOC
نيز	O
نيروهاي	O
مقاومت	O
پس	O
از	O
به	O
دست‌گيري	O
کنترل	O
ارتفاعات	O
«	O
ازهر	B-LOC
»	O
،	O
کارگاه	B-LOC
قديمي	I-LOC
«	I-LOC
الشيخ	I-LOC
نجار	I-LOC
»	I-LOC
و	O
«	O
مقبره	B-LOC
الاسلام	I-LOC
»	O
در	O
اطراف	O
منطقه	B-LOC
«	I-LOC
النقارين	I-LOC
»	I-LOC
،	O
موفق	O
شدند	O
مواضع	O
خود	O
را	O
در	O
بيشتر	O
مناطق	O
«	O
ارض	B-LOC
الکترا	I-LOC
و	O
جبل	B-LOC
بدرو	I-LOC
»	O
تثبيت	O
کنند	O
و	O
درگيري	O
را	O
به	O
منطقه	B-LOC
«	I-LOC
اسکن	I-LOC
الشباب	I-LOC
»	I-LOC
واقع	O
در	O
«	O
المعصرانيه	B-LOC
»	O
و	O
منطقه	B-LOC
مساکن	I-LOC
نانو	I-LOC
»	O
انتقال	O
دهند	O
که	O
در	O
آن	O
پيشروي	O
داشتند	O
.	O

اندازه	O
واقعي	O
تشکيل	O
گروه	B-ORG
داوطلب	I-ORG
«	I-ORG
الفيلق	I-ORG
الماس	I-ORG
»	I-ORG
براي	O
مبارزه	O
با	O
تروريست‌ها	O
هم‌زمان	O
با	O
اين	O
مسئله	O
،	O
فرماندهي	O
کل	O
ارتش	O
و	O
نيروهاي	O
مسلح	O
سوريه	B-LOC
نيز	O
از	O
تشکيل	O
گروه	O
«	O
الفيلق	B-ORG
الماس	I-ORG
»	O
خبر	O
داد	O
و	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
اين	O
گروه	O
در	O
کنار	O
نيروهاي	O
مسلح	O
و	O
هم‌پيمان	O
براي	O
اعاده	O
امنيت	O
و	O
ثبات	O
به	O
اراضي	O
سوريه	B-LOC
فعاليت	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
که	O
اين	O
گروه	O
متشکل	O
از	O
افراد	O
داوطلب	O
است	O
و	O
از	O
همه	O
شهروندان	O
اين	O
کشور	O
خواست	O
که	O
در	O
صورت	O
تمايل	O
براي	O
مشارکت	O
در	O
اين	O
گروه	O
به	O
مراکز	O
مشخص‌شده	O
در	O
استان‌ها	O
مراجعه	O
کنند	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

