ملکشاهي	B-LOC
مهياي	O
استقبال	O
از	O
زائرين	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT

کليه	O
امکانات	O
براي	O
پذيرايي	O
از	O
زائرين	O
اربعين	B-DAT
در	O
شهرستان	B-LOC
ملکشاهي	I-LOC
مهيا	O
مي‌باشد	O
و	O
همه	O
مواکب	O
شهرستان	O
جهت	O
پذيرايي	O
از	O
زائرين	O
در	O
يک	O
نقطه	O
متمرکز	O
مي‌شوند	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايلام	B-ORG
بيدار	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
ملکشاهي	B-ORG
خبر	I-ORG
،	O
جلسه	O
ستاد	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
در	O
محل	O
فرمانداري	B-ORG
ملکشاهي	I-ORG
برگزار	O
گرديد	O
«	O
»	O
.	O
سيد	B-PER
عبدالله	I-PER
اميني	I-PER
«	O
»	O
؛	O
امام‌جمعه	O
ملکشاهي	B-LOC
در	O
اين	O
جلسه	O
گفت	O
:	O
کليه	O
امکانات	O
براي	O
پذيرايي	O
از	O
زائرين	O
اربعين	B-DAT
در	O
شهرستان	B-LOC
ملکشاهي	I-LOC
مهيا	O
مي‌باشد	O
و	O
همه	O
مواکب	O
شهرستان	B-LOC
ملکشاهي	I-LOC
جهت	O
پذيرايي	O
از	O
زائرين	O
در	O
يک	O
نقطه	O
متمرکز	O
مي‌شوند	O
.	O

وي	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
خوابگاه	O
بزرگي	O
جهت	O
استراحت	O
زائرين	O
در	O
شهرستان	B-LOC
ملکشاهي	I-LOC
تعبيه	O
شده	O
است	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
اميني	B-PER
افزود	O
:	O
شهرستان	B-LOC
ملکشاهي	I-LOC
به‌عنوان	O
شهرستاني	O
در	O
عرض	O
مهران	B-LOC
و	O
مسير	O
دوم	O
تردد	O
به	O
زائرين	O
معرفي	O
مي‌شود	O
.	O

امام‌جمعه	O
ملکشاهي	B-LOC
تأکيد	O
کرد	O
:	O
پايگاه	O
مواکب	O
پذيرايي	O
از	O
زائرين	O
در	O
شهرستان	O
بايستي	O
تقويت	O
شود	O
.	O

وي	O
يادآور	O
شد	O
:	O
در	O
مسير	O
ارتباطي	O
ملکشاهي	B-LOC
به	O
مهران	B-LOC
در	O
مناطق	O
چمز	B-LOC
و	O
تشابه	B-LOC
آنتن	O
دهي	O
تلفن	O
همراه	O
قطع	O
است	O
و	O
از	O
شرکت	B-ORG
مخابرات	I-ORG
مي‌خواهيم	O
که	O
اين	O
مشکل	O
را	O
برطرف	O
نمايند	O
.	O

اميني	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
علائم	O
هشداردهنده	O
در	O
مسير	O
ملکشاهي	B-LOC
به	O
مهران	B-LOC
بايستي	O
نصب	O
شوند	O
تا	O
هيچ	O
مشکلي	O
براي	O
تردد	O
زائران	O
موجود	O
نيايد	O
.	O

امام‌جمعه	O
ملکشاهي	B-LOC
همچنين	O
بر	O
تعبيه	O
سرويسهاي	O
بهداشتي	O
در	O
مسير	O
تردد	O
زائرين	O
،	O
گشت‌هاي	O
منظم	O
پليس	O
راهور	O
،	O
گشت‌هاي	O
امداد	O
خودرو	O
،	O
حضور	O
هلال‌احمر	B-ORG
،	O
بهداشت	O
و	O
اورژانس	O
تأکيد	O
کرد	O
«	O
»	O
.	O
حسينعلي	B-PER
موسوي	I-PER
«	O
»	O
فرماندار	O
ملکشاهي	B-PER
نيز	O
در	O
اين	O
جلسه	O
گفت	O
:	O
تدابير	O
لازم	O
و	O
هماهنگي	O
موردنياز	O
براي	O
استقبال	O
و	O
ارائه	O
خدمات	O
به	O
زائران	O
انديشيده	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
به	O
ساماندهي	O
مواکب	O
پذيرايي	O
،	O
نمايشگاه	O
و	O
هماهنگي	O
ديگر	O
خدمات	O
رفاهي	O
براي	O
ارائه	O
به	O
زائرين	O
اربعين	B-DAT
که	O
از	O
مسير	O
ملکشاهي	B-LOC
به	O
مهران	B-LOC
تردد	O
مي‌کنند	O
اشاره	O
و	O
افزود	O
:	O
مسير	O
ملکشاهي	B-LOC
به	O
مهران	B-LOC
به	O
لحاظ	O
هم	O
عرض	O
بودن	O
با	O
مسير	O
اصلي	O
در	O
تسهيل	O
بار	O
ترافيکي	O
در	O
ايام	O
اربعين	B-DAT
نقش	O
ممتازي	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

موسوي	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
در	O
اربعين	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
17	O
موکب	O
پذيرايي	O
در	O
اين	O
شهرستان	O
به	O
زائرين	O
خدمات‌رساني	O
داشته‌اند	O
گفت	O
:	O
در	O
اربعين	B-DAT
امسال	I-DAT
با	O
تجميع	O
مواکب	O
پذيرايي	O
در	O
يک	O
مکان	O
مشخص	O
از	O
زوار	O
به	O
بهترين	O
شکل	O
ممکن	O
پذيرايي	O
و	O
استقبال	O
به	O
عمل	O
خواهد	O
آمد	O
.	O

فرماندار	O
ملکشاهي	B-LOC
افزود	O
:	O
بهسازي	O
و	O
توسعه	O
راه	O
ارتباطي	O
يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
اقدامات	O
صورت	O
گرفته	O
طي	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
تاکنون	I-DAT
بوده	O
که	O
تمامي	O
طول	O
مسير	O
ملکشاهي	B-LOC
به	O
مهران	B-LOC
از	O
يک	O
روکش	O
آسفالت	O
مناسب	O
برخوردار	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
چندين	O
کانکس	O
سيار	O
شرکت	B-ORG
مخابرات	I-ORG
نيز	O
در	O
هفته	B-DAT
آينده	I-DAT
جهت	O
آنتن	O
دهي	O
نقاط	O
کور	O
در	O
طول	O
مسير	O
مستقر	O
و	O
بدين	O
لحاظ	O
نيز	O
مشکل	O
خاصي	O
وجود	O
نخواهد	O
داشت	O
.	O

فرماندار	O
ملکشاهي	B-LOC
خلوت	O
بودن	O
و	O
همچنين	O
داشتن	O
مناظر	O
بکر	O
طبيعي	O
و	O
جنگلي	O
را	O
از	O
امتيازات	O
مسير	O
ملکشاهي	B-LOC
به	O
مهران	B-LOC
برشمرد	O
و	O
افزود	O
:	O
با	O
تدابير	O
صورت	O
گرفته	O
ازجمله	O
نصب	O
علائم	O
هشداردهنده	O
و	O
راهنمايي	O
و	O
رانندگي	O
عبور	O
از	O
اين	O
مسير	O
مي‌تواند	O
براي	O
زائرين	O
خاطره‌انگيز	O
باشد	O
.	O

موسوي	B-PER
عشق	O
و	O
علاقه	O
مردم	O
ملکشاهي	B-LOC
را	O
به	O
خاندان	O
عصمت	O
و	O
طهارت	O
را	O
کم‌نظير	O
دانست	O
و	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
از	O
هم‌اکنون	O
ستادهاي	O
مردمي	O
آمادگي	O
خود	O
را	O
جهت	O
استقبال	O
و	O
پذيرايي	O
از	O
زوار	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
اعلام	O
کرده‌اند	O
.	O

انتهاي	O
پيام/س	O

