سود	O
ايران	B-LOC
از	O
توافق	O
اوپک	B-ORG

سيد	B-PER
حميد	I-PER
حسيني	I-PER
:	O
در	O
پي	O
توافق	O
اعضاي	O
کشورهاي	O
صادرکننده	O
نفت	O
(	O
اوپک	B-ORG
)	O
در	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
،	O
مي‌توان	O
به	O
افزايش	O
قيمت	O
نفت	O
در	O
روزها	O
و	O
ماه‌هاي	O
آينده	O
اميدوار	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
زمينه	O
بايد	O
توجه	O
داشت	O
که	O
از	O
سال	B-DAT
2004	I-DAT
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
تلاش	O
کرد	O
تا	O
به	O
قدرت	O
نفتي	O
منطقه	O
تبديل	O
شود	O
و	O
در	O
اين	O
مدت	O
موفق	O
شد	O
توليد	O
خود	O
را	O
از	O
هشت	O
ميليون	O
و	O
700	O
هزار	O
بشکه	O
به	O
بيش	O
از	O
11	O
ميليون	O
بشکه	O
در	O
روز	O
برساند	O
،	O
البته	O
کاهش	O
توليد	O
نفت	O
ايران	B-LOC
،	O
ليبي	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
در	O
برهه‌هاي	O
زماني	O
مختلف	O
کمک	O
شايان	O
توجهي	O
به	O
پيشبرد	O
اهداف	O
عربستان	B-LOC
کرد	O
.	O

علاوه	O
بر	O
عربستان	B-LOC
،	O
در	O
اين	O
سال‌ها	O
عراق	B-LOC
هم	O
توانست	O
بر	O
توليدات	O
نفتي	O
خود	O
بيفزايد	O
؛	O
به‌طوري‌که	O
توليد	O
سه	O
ميليون	O
و	O
200	O
هزار	O
بشکه‌اي	O
نفت	O
اين	O
کشور	O
در	O
اين	O
سال‌ها	O
به	O
چهار	O
ميليون	O
و	O
600	O
هزار	O
بشکه	O
رسيد	O
.	O

کشورهاي	O
ديگر	O
اما	O
در	O
تلاش	O
بودند	O
تا	O
بازار	O
نفت	O
را	O
به	O
تعادل	O
برسانند	O
و	O
درصد	O
عادلانه‌تري	O
از	O
توليد	O
را	O
در	O
دست	O
بگيرند	O
.	O

پس	O
از	O
کش‌وقوس‌هاي	O
فراوان	O
و	O
رايزني‌هاي	O
مختلف	O
که	O
در	O
طول	O
يک	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
و	O
به	O
دنبال	O
کاهش	O
قيمت	O
نفت	O
صورت	O
گرفت	O
،	O
بالاخره	O
در	O
نشست	O
ديروز	O
کشورهاي	O
اوپک	B-ORG
به	O
جمع‌بندي	O
نهايي	O
رسيدند	O
.	O

در	O
نشست	O
اخير	O
سازمان	B-ORG
اوپک	I-ORG
مهم‌ترين	O
مانع	O
انجام	O
توافقات	O
،	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
بود	O
،	O
چراکه	O
آن‌ها	O
پيش	O
از	O
اين	O
نشست	O
نيز	O
به	O
کارشکني‌هاي	O
خود	O
ادامه	O
مي‌دادند	O
که	O
ازجمله	O
دلايل	O
آن	O
مي‌توان	O
به	O
اين	O
تحليل	O
سعودي‌ها	O
اشاره	O
داشت	O
که	O
اگر	O
قيمت	O
نفت	O
افزايش	O
پيدا	O
کند	O
،	O
توليد	O
نفتش	O
يل	O
انحصاري	O
مي‌شود	O
و	O
در	O
آينده	O
کشورهاي	O
نفتي	O
قدرت	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
مي‌دهند	O
!	O

اما	O
سه	O
دليل	O
عمده	O
باعث	O
شد	O
تا	O
سعودي‌ها	O
در	O
نشست	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
عقب‌نشيني	O
کنند	O
که	O
دليل	O
اول	O
را	O
بايد	O
مرتبط	O
با	O
مسائل	O
اقتصادي	O
دانست	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
مسائلي	O
نظير	O
جنگ	O
يمن	B-LOC
و	O
درگيري‌هاي	O
موجود	O
در	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
که	O
در	O
اين	O
مدت	O
منجر	O
به	O
التهاب	O
فضاي	O
منطقه	O
شد	O
،	O
کشور	B-LOC
عربستان	I-LOC
هزينه‌هاي	O
بسياري	O
را	O
پرداخت	O
.	O

بنابراين	O
سعودي‌ها	O
براي	O
کاستن	O
از	O
ضررهاي	O
اقتصادي	O
و	O
تأمين	O
منافع	O
خود	O
مجبور	O
به	O
توافق	O
با	O
ديگر	O
کشورها	O
شدند	O
.	O

در	O
شش	B-DAT
ماه	I-DAT
گذشته	I-DAT
اين	O
کشور	O
کاهش	O
توليد	O
نفت	O
خود	O
را	O
منوط	O
به	O
کاهش	O
توليد	O
نفت	O
ايران	B-LOC
کرده	O
بود	O
و	O
به‌نوعي	O
قصد	O
قدرت‌نمايي	O
داشت	O
که	O
در	O
پايان	O
نه‌تنها	O
اين	O
اتفاق	O
به	O
وقوع	O
نپيوست	O
،	O
بلکه	O
آن‌ها	O
پذيرفتند	O
تا	O
ايران	B-LOC
سطح	O
توليد	O
نفت	O
خود	O
را	O
به	O
سطوح	O
پيش	O
از	O
تحريم	O
و	O
تا	O
حدود	O
9	O
.	O
3	O
ميليون	O
بشکه	O
در	O
روز	O
برساند	O
.	O

دومين	O
عاملي	O
را	O
که	O
مي‌توان	O
در	O
عقب‌نشيني	O
عربستان	B-LOC
مؤثر	O
دانست	O
،	O
مربوط	O
به	O
انتخاب	O
ترامپ	B-PER
به‌عنوان	O
رئيس‌جمهور	O
آمريکا	B-LOC
ست	O
؛	O
بايد	O
توجه	O
داشت	O
که	O
دولت‌هاي	O
پيشين	O
آمريکا	B-LOC
تا	O
حد	O
زيادي	O
عربستان	B-LOC
را	O
تحت	O
حمايت	O
خود	O
قرار	O
داده	O
بودند	O
،	O
اما	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
دولت	B-ORG
جديد	I-ORG
ايالات‌متحده	I-ORG
به	O
کشورهاي	O
ديگر	O
ازجمله	O
عربستان	B-LOC
توجهي	O
چنداني	O
نداشته	O
باشد	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
سعودي‌ها	O
تمام	O
تلاش	O
خود	O
را	O
در	O
پيش	O
گرفته‌اند	O
تا	O
همگرايي	O
خود	O
را	O
با	O
کشورهاي	O
منطقه	O
به	O
بيشترين	O
حد	O
برسانند	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
اکنون	O
عربستان	B-LOC
به	O
اين	O
نتيجه	O
رسيده	O
است	O
که	O
مسائل	O
اساسي	O
خود	O
را	O
در	O
توافق	O
با	O
ايران	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
حل	O
کند	O
.	O

اما	O
سومين	O
دليل	O
توافق	O
عربستان	B-LOC
و	O
ساير	O
کشورهاي	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
موضوعي	O
درون‌سازماني	O
و	O
در	O
راستاي	O
بازگرداندن	O
قدرت	O
به	O
اوپک	B-ORG
است	O
.	O

سال‌ها	O
بود	O
که	O
اعضا	O
ي	O
اين	O
سازمان	O
تمام	O
جلسات	O
را	O
بدون	O
هيچ	O
توافق	O
و	O
نتيجه‌اي	O
ترک	O
مي‌کردند	O
و	O
در	O
عمل	O
کارآيي	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
داده	O
بودند	O
؛	O
حال	O
با	O
اين	O
توافق	O
بار	O
ديگر	O
نشان	O
دادند	O
که	O
مي‌توانند	O
نقش	O
مهمي	O
در	O
تعيين	O
قيمت	O
نفت	O
در	O
بازارهاي	O
بين‌المللي	O
داشته	O
باشند	O
.	O

بايد	O
توجه	O
داشت	O
در	O
اين	O
توافق	O
ايران	B-LOC
هم	O
به	O
نسبت	O
کشورهاي	O
ديگر	O
سود	O
مي‌برد	O
.	O

چنان‌که	O
از	O
پيش	O
از	O
شروع	O
نشست	O
وين	B-LOC
قيمت	O
نفت	O
سير	O
صعودي	O
را	O
در	O
پيش	O
گرفت	O
و	O
چهار	B-MON
دلار	I-MON
افزايش	O
پيدا	O
کرد	O
و	O
پيش‌بيني	O
مي‌شود	O
اين	O
روند	O
همچنان	O
ادامه	O
پيدا	O
کند	O
.	O

درمجموع	O
،	O
ايران	B-LOC
علاوه	O
بر	O
اينکه	O
از	O
افزايش	O
قيمت	O
نفت	O
سود	O
مي‌برد	O
،	O
با	O
کاهش	O
تنش‌ها	O
نيز	O
مي‌تواند	O
با	O
خيال	O
آسوده‌تري	O
برنامه‌هاي	O
اقتصادي	O
خود	O
را	O
در	O
منطقه	O
به	O
اجرا	O
بگذارد	O
.	O

در	O
نتيجه	O
اگر	O
در	O
يک	O
سال	O
آينده	O
اتفاق	O
خاصي	O
در	O
روابط	O
بين‌المللي	O
رخ	O
ندهد	O
،	O
مي‌توان	O
قيمت	O
نفت	O
در	O
سال	B-DAT
2017	I-DAT
را	O
در	O
کانال	O
50	B-MON
تا	I-MON
60	I-MON
دلار	I-MON
در	O
نظر	O
گرفت	O
.	O

عضو	O
هيئت	O
نمايندگان	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
و	O
کارشناس	O
انرژي	O
منبع	O
:	O
روزنامه	B-ORG
آرمان	I-ORG
امروز	I-ORG

