«	O
»	O
هاشمي	B-PER
اگر	O
رد	O
صلاحيت	O
شود	O
خدا	O
را	O
شکر	O
مي‌کند	O
!	O

«	O
»	O

عصر	B-ORG
ايران	I-ORG
؛	O
مصطفي	B-PER
اعتزالي	I-PER
-	O
شايعه	O
جدي	O
رد	O
صلاحيت‌هاي	O
رفسنجاني	B-PER
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آتي	O
،	O
ديروز	B-DAT
دهان‌به‌دهان	O
در	O
شهر	O
مي‌چرخيد	O
.	O

شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
امروز	B-DAT
نتيجه	O
بررسي	O
صلاحيت	O
نامزدهاي	O
رياست	O
جمهوري	O
را	O
اعلام	O
مي‌کند	O
.	O

صادق	B-PER
زيباکلام	I-PER
جزو	O
کساني	O
است	O
که	O
تلاش	O
زيادي	O
کردند	O
تا	O
هاشمي	B-PER
را	O
به	O
کانديدا	O
شدن	O
در	O
انتخابات	O
پيش	O
رو	O
ترغيب	O
کنند	O
.	O

در	O
آخرين	O
ساعات	O
ديشب	B-DAT
(	O
دوشنبه	B-DAT
)	O
که	O
شايعات	O
عجيبي	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
مطرح	O
شده	O
بود	O
،	O
گفتگويي	O
با	O
دکتر	O
صادق	B-PER
زيباکلام	I-PER
درباره	O
رد	O
صلاحيت	O
احتمالي	O
هاشمي	B-PER
و	O
دلايل	O
و	O
پيامدهاي	O
آن	O
انجام	O
داديم	O
.	O

متن	O
اين	O
گفتگو	O
پيش	O
روي	O
شماست	O
.	O

چنانکه	O
مطلعيد	O
،	O
شايعات	O
پررنگي	O
درباره	O
رد	O
صلاحيت	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
به	O
گوش	O
مي‌رسد	O
.	O

شما	O
اين	O
احتمال	O
را	O
تا	O
چه	O
حد	O
بالا	O
مي‌دانيد	O
و	O
نظر	O
تان	O
درباره	O
رد	O
صلاحيت	O
احتمالي	O
ايشان	O
چيست	O
؟	O

اگر	O
چه	O
چند	O
ساعت	O
بيشتر	O
تا	O
اعلام	O
نتايج	O
بررسي	O
صلاحيت‌ها	O
باقي	O
نمانده	O
است	O
،	O
ولي	O
همه	O
شواهد	O
و	O
قرائن	O
نشان	O
مي‌دهند	O
که	O
آقاي	O
هاشمي	B-PER
خيلي	O
محترمانه	O
رد	O
صلاحيت	O
شده‌اند	O
.	O

يعني	O
به	O
دليل	O
سن	O
بالا	O
و	O
تشکيک	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
در	O
توانايي	O
ايشان	O
براي	O
بر	O
عهده	O
گرفتن	O
فعالانه	O
وظايف	O
رياست	O
جمهوري	O
،	O
رد	O
صلاحيت	O
شده‌اند	O
.	O

ولي	O
من	O
فکر	O
مي‌کنم	O
مي‌شد	O
به	O
نحو	O
ديگري	O
هم	O
به	O
اقصي	O
هاشمي	B-PER
گفت	O
که	O
شما	O
نبايد	O
در	O
انتخابات	O
شرکت	O
کنيد	O
.	O

يعني	O
مي‌شد	O
به	O
آقاي	O
هاشمي	B-PER
بگويند	O
شما	O
کانديدا	O
نشو	O
.	O

پس	O
چرا	O
اين‌طور	O
نشد	O
و	O
رد	O
صلاحيت	O
به	O
دليل	O
سن	O
بالا	O
صورت	O
گرفت	O
؟	O

چون	O
قانون	O
درباره	O
سن	O
رئيس‌جمهور	O
منعي	O
ندارد	O
.	O

من	O
فکر	O
مي‌کنم	O
دليل	O
اين	O
امر	O
بازمي‌گردد	O
به	O
فضايي	O
که	O
پس	O
از	O
ثبت‌نام	O
آقاي	O
هاشمي	B-PER
در	O
جامعه	O
شکل	O
گرفت	O
؛	O
فضايي	O
که	O
يادآور	O
دوم	B-DAT
خرداد	I-DAT
76	I-DAT
بود	O
.	O

من	O
خودم	O
واقعاً	O
از	O
اين‌همه	O
جوش‌وخروش	O
و	O
موج	O
شادماني	O
و	O
شعف	O
ي	O
که	O
در	O
کشور	O
به	O
راه	O
افتاد	O
،	O
غافلگير	O
شدم	O
.	O

به	O
نظر	O
اين	O
موج	O
موجب	O
ناراحتي	O
اصولگرايان	O
شد	O
.	O

يعني	O
اين	O
موج	O
پرشور	O
–	O
به	O
قول	O
شما	O
البته	O
–	O
پيش‌بيني	O
نمي‌شد	O
؟	O

دقيقاً	O
.	O

من	O
در	O
يک	O
هفته	O
گذشته	O
خيلي‌ها	O
را	O
ديدم	O
که	O
مي‌گفتند	O
ما	O
بنا	O
نداشتيم	O
در	O
انتخابات	O
شرکت	O
کنيم	O
ولي	O
با	O
آمدن	O
هاشمي	B-PER
دچار	O
ترديد	O
شده‌ايم	O
.	O

خيلي	O
از	O
دانشگاهيان	O
،	O
بازاريان	O
و	O
ديگر	O
اقشار	O
جامعه	O
.	O

به	O
نظر	O
شما	O
،	O
انصافاً	O
يک	O
فرد	O
79	O
ساله	O
مي‌تواند	O
رئيس‌جمهور	O
باشد	O
؟	O

ظاهراً	O
رياست	O
دولت	O
تواني	O
فراتر	O
از	O
رياست	O
مجمع	B-ORG
تشخيص	I-ORG
مصلحت	I-ORG
مي‌خواهد	O
.	O

اگر	O
آقاي	O
هاشمي	B-PER
ده	O
پانزده	O
سال	O
جوان‌تر	O
مي‌بود	O
،	O
خيلي	O
بهتر	O
بود	O
.	O

ولي	O
من	O
معتقدم	O
سن	O
آقاي	O
هاشمي	B-PER
يک	O
بهانه	O
است	O
و	O
دليل	O
اصلي	O
،	O
موجي	O
است	O
که	O
در	O
جامعه	O
به	O
راه	O
افتاده	O
و	O
موجب	O
نگراني	O
اصولگرايان	O
شده	O
است	O
.	O

من	O
فکر	O
مي‌کنم	O
اين	O
موج	O
کار	O
دست	O
آقاي	O
هاشمي	B-PER
داد	O
و	O
ما	O
به	O
سمت	O
دوم	O
خرداد	O
ديگري	O
داشتيم	O
مي‌رفتيم	O
.	O

چطور	O
مي‌خواستند	O
جلوي	O
اين	O
موج	O
را	O
بگيرند	O
؟	O

اين	O
موج	O
يا	O
به	O
دوم	B-DAT
خرداد	I-DAT
76	I-DAT
منجر	O
مي‌شد	O
يا	O
به	O
22	B-DAT
خرداد	I-DAT
88	I-DAT
.	O
اگر	O
هاشمي	B-PER
رد	O
صلاحيت	O
شده	O
باشد	O
،	O
حکم	O
حکومتي	O
به	O
نفع	O
هاشمي	B-PER
صادر	O
مي‌شود	O
؟	O

نه	O
،	O
من	O
خيلي	O
بعيد	O
مي‌دانم	O
که	O
حکم	O
حکومتي	O
به	O
نفع	O
آقاي	O
هاشمي	B-PER
صادر	O
شود	O
.	O

اگر	O
قرار	O
بود	O
که	O
ايشان	O
به	O
انتخابات	O
برسند	O
،	O
خود	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
ايشان	O
را	O
تأييد	O
صلاحيت	O
مي‌کرد	O
.	O

ممکن	O
نيست	O
هاشمي	B-PER
به	O
سرنوشت	O
دکتر	O
معين	B-PER
در	O
انتخابات	O
84	B-DAT
دچار	O
شود	O
؟	O

يعني	O
به	O
شکلي	O
تحقيرآميز	O
وارد	O
انتخابات	O
شود	O
تا	O
آرا	O
يش	O
ريزش	O
کند	O
؟	O

نه	O
،	O
تقريباً	O
مي‌توانم	O
بگويم	O
اين‌طور	O
نخواهد	O
شد	O
.	O

آن	O
موج	O
که	O
به	O
نفع	O
هاشمي	B-PER
راه	O
افتاد	O
،	O
موجب	O
کنار	O
گذاشته	O
شدن	O
هاشمي	B-PER
شد	O
.	O

البته	O
به	O
نظر	O
من	O
،	O
هاشمي	B-PER
با	O
اين	O
رد	O
صلاحيت	O
،	O
دل	O
ش	O
غنج	O
مي‌زند	O
و	O
قند	O
در	O
دل	O
ش	O
آب	O
مي‌شود	O
!	O

باور	O
کنيد	O
هاشمي	B-PER
از	O
رد	O
صلاحيت	O
ش	O
قلباً	O
خوشحال	O
خواهد	O
شد	O
؛	O
براي	O
اينکه	O
آقاي	O
هاشمي	B-PER
تحت‌فشار	O
شخصي	O
زيادي	O
قرار	O
گرفته	O
بودند	O
تا	O
سرانجام	O
کانديدا	O
شدند	O
.	O

هاشمي	B-PER
از	O
يکسو	O
وضع	O
ملک	O
و	O
ملت	O
را	O
مي‌ديد	O
و	O
احساس	O
تکليف	O
و	O
وظيفه	O
مي‌کرد	O
که	O
کانديدا	O
شود	O
،	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
مي‌دانست	O
که	O
در	O
اين	O
سه	O
چهار	O
هفته	O
آتي	O
،	O
چه	O
حملاتي	O
را	O
بايد	O
متحمل	O
شود	O
.	O

از	O
همه	O
اين‌ها	O
مهم‌تر	O
،	O
هاشمي	B-PER
خوب	O
مي‌دانست	O
که	O
اگر	O
در	O
انتخابات	O
پيروز	O
شود	O
،	O
با	O
چه	O
ديوار	O
بتن‌آرمه‌اي	O
در	O
برابر	O
ش	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
خاتمي	B-PER
تدبير	O
بيشتري	O
به	O
خرج	O
داد	O
که	O
کانديدا	O
نشد	O
!	O

قطعاً	O
خاتمي	B-PER
هم	O
رد	O
صلاحيت	O
مي‌شد	O
.	O

ولي	O
اصولگرايان	O
آن‌قدر	O
که	O
نگران	O
رياست	O
جمهوري	O
هاشمي	B-PER
بودند	O
،	O
نگران	O
به	O
قدرت	O
رسيدن	O
خاتمي	B-PER
نبودند	O
.	O

اصولگرايان	O
مي‌دانستند	O
که	O
خاتمي	B-PER
را	O
خيلي	O
راحت	O
مي‌توانند	O
مهار	O
کنند	O
و	O
اجازه	O
هيچ	O
تحرکي	O
به	O
او	O
ندهند	O
.	O

ولي	O
هاشمي	B-PER
با	O
اينکه	O
هشتاد	O
سال	O
ش	O
است	O
،	O
توان	O
سياسي	O
‌اش	O
بيشتر	O
از	O
خاتمي	B-PER
است	O
.	O

احساس	O
خطري	O
که	O
هاشمي	B-PER
براي	O
اصولگرايان	O
موجود	O
آورده	O
بود	O
،	O
بسيار	O
بيشتر	O
از	O
احساس	O
خطر	O
ناشي	O
از	O
حضور	O
خاتمي	B-PER
بود	O
.	O

شما	O
فکر	O
مي‌کنيد	O
واکنش	O
هاشمي	B-PER
به	O
رد	O
صلاحيت	O
ش	O
چه	O
باشد	O
؟	O

هيچي	O
!	O

آقاي	O
هاشمي	B-PER
وظيفه	O
و	O
تکليفي	O
احساس	O
مي‌کرد	O
و	O
کانديدا	O
شد	O
.	O

برخي	O
از	O
روحانيان	O
و	O
مراجع	O
از	O
هاشمي	B-PER
خواسته	O
بودند	O
که	O
ترديد	O
نکند	O
و	O
نامزد	O
رياست	O
جمهوري	O
شود	O
.	O

آقاي	O
هاشمي	B-PER
ته	O
دل	O
ش	O
خداوند	O
عزت	O
را	O
شکرگزار	O
است	O
که	O
به	O
وظيفه	O
‌اش	O
عمل	O
کرده	O
است	O
و	O
وظيفه‌اي	O
بيش	O
از	O
اين	O
بر	O
دوش	O
ندارد	O
.	O

بعضي‌ها	O
اميدوارند	O
اين	O
رد	O
صلاحيت	O
منجر	O
به	O
خروج	O
هاشمي	B-PER
از	O
نظام	O
شود	O
.	O

به	O
نظر	O
شما	O
اين	O
امر	O
محقق	O
نمي‌شود	O
؟	O

نه	O
،	O
آقاي	O
هاشمي	B-PER
چطور	O
مي‌تواند	O
از	O
نظام	O
خارج	O
شود	O
؟	O

نظام	O
و	O
انقلاب	O
مردمک	O
چشم	O
هاشمي	B-PER
‌اند	O
.	O

آقاي	O
هاشمي	B-PER
مثل	O
کسي	O
است	O
که	O
براي	O
نجات	O
بچه‌	O
اش	O
هر	O
کاري	O
که	O
مي‌توانسته	O
انجام	O
داده	O
است	O
.	O

حتي	O
کليه	O
‌اش	O
را	O
هم	O
فروخته	O
است	O
ولي	O
معالجات	O
متأسفانه	O
جواب	O
نداده	O
است	O
.	O

الآن	O
آقاي	O
هاشمي	B-PER
متأسف	O
است	O
که	O
وضع	O
مملکت	O
اين‌گونه	O
است	O
.	O

او	O
اگر	O
رد	O
صلاحيت	O
شده	O
باشد	O
،	O
شب	O
مي‌تواند	O
راحت	O
بخوابد	O
و	O
به	O
خودش	O
بگويد	O
من	O
هر	O
کاري	O
که	O
از	O
دست	O
م	O
برمي‌آمد	O
انجام	O
دادم	O
ولي	O
تلاش	O
م	O
به‌جايي	O
نرسيد	O
.	O

