تنش	O
در	O
شوراي	O
شهر	O
در	O
پي	O
واگذاري	O
املاک	O
شهرداري	O

ايسنا	B-ORG
:	O
محسن	B-PER
پيرهادي	I-PER
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
در	O
تذکر	O
پيش	O
از	O
دستور	O
خود	O
در	O
سيصد	O
و	O
هشتمين	O
جلسه	O
علني	O
شوراي	O
شهر	O
با	O
اشاره	O
به	O
تصميماتي	O
که	O
اعضاي	O
شوراي	O
شهر	O
در	O
جلسه	O
غيرعلني	O
دو	B-DAT
هفته	I-DAT
قبل	I-DAT
در	O
روز	B-DAT
يکشنبه	I-DAT
اتخاذ	O
کردند	O
گفت	O
:	O
در	O
جلسه‌اي	O
که	O
من	O
غايب	O
بودم	O
مقرر	O
شده	O
است	O
که	O
حکيمي	B-PER
پور	I-PER
به‌واسطه	O
ارائه	O
اسناد	O
مخدوش	O
و	O
مجهول	O
به	O
خبرنگاري	O
در	O
خصوص	O
واگذاري	O
املاک	O
عذرخواهي	O
کند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
من	O
دو	O
هفته	O
است	O
صبر	O
کردم	O
تا	O
حکيمي	B-PER
پور	I-PER
در	O
اين	O
خصوص	O
عذرخواهي	O
کند	O
اما	O
تاکنون	O
اقدامي	O
انجام	O
نداده	O
گفت	O
:	O
اگر	O
طي	O
يک	O
يا	O
دو	O
روز	O
آتي	O
اين	O
اقدام	O
عذرخواهي	O
از	O
سوي	O
اين	O
عضو	O
شورا	O
انجام	O
نشود	O
شکايت	O
رسمي	O
خود	O
را	O
از	O
اين	O
فرد	O
به	O
جرم	O
توهين	O
،	O
افترا	O
و	O
تهمت	O
تقديم	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
مي‌کنم	O
.	O

عضو	O
هيئت‌رئيسه	O
شوراي	O
شهر	O
در	O
پاسخ	O
به	O
انتقاد	O
حکيمي	B-PER
پور	I-PER
مبني	O
بر	O
عدم	O
رعايت	O
آداب	O
مکاتبات	O
اداري	O
از	O
سوي	O
هيئت‌رئيسه	O
گفت	O
:	O
چرا	O
چيزي	O
مي‌گوييد	O
که	O
به	O
آن	O
عمل	O
نمي‌کنيد	O
.	O

وي	O
خطاب	O
به	O
حکيمي	B-PER
پور	I-PER
گفت	O
:	O
بنا	O
به	O
دلايلي	O
اسنادي	O
را	O
در	O
خصوص	O
املاک	O
و	O
اعضاي	O
شوراي	O
شهر	O
منتشر	O
کرديد	O
و	O
شما	O
در	O
مقابل	O
سه	O
عضو	O
شوراي	O
شهر	O
(	O
ساعي	B-PER
،	O
آباد	B-PER
و	O
پيرهادي	B-PER
)	O
عنوان	O
کرديد	O
که	O
فردي	O
که	O
اين	O
اسناد	O
را	O
منتشر	O
کرده	O
عملي	O
زشت	O
و	O
قبيحي	O
انجام	O
داده	O
و	O
افراد	O
پستي	O
هستند	O
.	O

پيرهادي	B-PER
افزود	O
:	O
شما	O
نفاق	O
به	O
خرج	O
داده	O
و	O
اين	O
رفتار	O
منافقانه	O
آيا	O
ايرادي	O
ندارد	O
؟	O

و	O
اين	O
در	O
حالي	O
ست	O
که	O
دادستان	O
اعلام	O
کرده	O
شما	O
اين	O
اسناد	O
را	O
در	O
اختيار	O
ديگران	O
قرار	O
داده‌ايد	O
و	O
ان‌شاءالله	O
که	O
لقب	O
پست	O
و	O
قبيح	O
به	O
شما	O
برنگردد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
شما	O
حداقل	O
آداب	O
اداري	O
را	O
در	O
قبال	O
همکار	O
تان	O
رعايت	O
نکرديد	O
چراکه	O
نبايد	O
در	O
قبال	O
همکار	O
توطئه	O
و	O
فتنه	O
کرد	O
اما	O
اين	O
شخصيت	O
شما	O
ست	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
ست	O
که	O
عذرخواهي	O
نيز	O
نکرديد	O
و	O
اين	O
حق	O
شکايت	O
براي	O
ما	O
محفوظ	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
درحالي‌که	O
نام	O
حکيمي	B-PER
پور	I-PER
در	O
تذکر	O
پيرهادي	B-PER
آمده	O
بود	O
بنا	O
به	O
آئين‌نامه	O
داخلي	O
شورا	O
به	O
اين	O
عضو	O
شورا	O
فرصت	O
داده	O
شد	O
تا	O
در	O
خصوص	O
سخنان	O
پيرهادي	B-PER
از	O
خود	O
دفاع	O
کند	O
که	O
احمد	B-PER
حکيمي	I-PER
پور	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
پيرهادي	B-PER
در	O
جلسه	O
يکشنبه	B-DAT
نبود	O
و	O
بهتر	O
بود	O
که	O
به	O
فيلم	O
جلسه	O
مراجعه	O
مي‌کرد	O
گفت	O
:	O
هيچ	O
تصميم	O
و	O
جمع‌بندي	O
که	O
عضوي	O
را	O
ملزم	O
به	O
انجام	O
کاري	O
کند	O
نبود	O
و	O
تنها	O
قرار	O
شد	O
موضوعات	O
از	O
فضاي	O
عمومي	O
جمع	O
شود	O
و	O
من	O
تعهدي	O
ندادم	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
بنده	O
خواهش	O
مي‌کنم	O
که	O
موضوع	O
را	O
به	O
حاشيه	O
نرانيد	O
گفت	O
:	O
اگر	O
قرار	O
باشد	O
عذرخواهي	O
صورت	O
گيرد	O
،	O
عذرخواهي	O
کل	O
شورا	O
از	O
مردم	O
به	O
دليل	O
قصور	O
انجام‌شده	O
در	O
نظارت	O
است	O
و	O
بهتر	O
است	O
جلسه	O
روز	B-DAT
يکشنبه	I-DAT
براي	O
تنوير	O
افکار	O
عمومي	O
منتشر	O
شود	O
تا	O
معلوم	O
شود	O
چه	O
کسي	O
راست	O
مي‌گويد	O
و	O
چه	O
کسي	O
حرف	O
کذب	O
مي‌گويد	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
من	O
نگفته‌ام	O
که	O
فرد	O
منتشرکننده	O
پست	O
است	O
گفت	O
:	O
من	O
چنين	O
نسبتي	O
ندادم	O
و	O
در	O
دهان	O
من	O
حرف	O
نگذاريد	O
من	O
تنها	O
اعلام	O
کردم	O
که	O
اين	O
کار	O
خوبي	O
نيست	O
و	O
بهتر	O
است	O
مراقب	O
اظهارات	O
باشيم	O
.	O

در	O
ميان	O
سخنان	O
حکيمي	B-PER
پور	I-PER
مبني	O
بر	O
اينکه	O
من	O
نگفته‌ام	O
منتشرکننده	O
اسناد	O
فرد	O
پستي	O
است	O
،	O
پيرهادي	B-PER
قسم	O
و	O
الله	O
و	O
جلال	O
خورد	O
که	O
حکيمي	B-PER
پور	I-PER
اين	O
نسبت	O
را	O
به	O
فرد	O
منتشرکننده	O
داده	O
و	O
حتي	O
معصومه	B-PER
آباد	I-PER
نيز	O
درخواست	O
صحبت	O
داشت	O
که	O
چمران	B-PER
با	O
آن	O
موافقت	O
نکرد	O
.	O

مهدي	B-PER
چمران	I-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اظهارات	O
حکيمي	B-PER
پور	I-PER
گفت	O
:	O
تا	O
آنجايي	O
که	O
به	O
خاطر	O
دارم	O
جنابعالي	O
تقبل	O
کرده‌ايد	O
از	O
عهده	O
کاري	O
که	O
انجام	O
داده‌ايد	O
به	O
درمي‌آييد	O
هرچند	O
که	O
بحث	O
عذرخواهي	O
نبود	O
اما	O
وقتي	O
دوستان	O
تان	O
نيز	O
گفتند	O
که	O
شما	O
کار	O
بدي	O
کرديد	O
اعلام	O
داشتيد	O
که	O
آن	O
را	O
درست	O
مي‌کنيد	O
که	O
هنوز	O
آن	O
را	O
درست	O
نکرده‌ايد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
شورا	O
از	O
چه	O
چيزي	O
بايد	O
عذرخواهي	O
کند	O
وقتي	O
کس	O
ديگري	O
کار	O
کرده	O
است	O
.	O

