فاني	B-PER
در	O
مراسم	O
توديع	O
خود	O
مطرح	O
کرد	O
؛	O
ضرب‌وشتم	O
معلمان	O
در	O
دولت	O
قبل	O
با	O
چماق‌هاي	O
زيرزمين	O
وزارتخانه	O

تاريخ	O
انتشار	O
:	O
95	B-DAT
.	I-DAT
08	I-DAT
.	I-DAT
18	I-DAT
-	O
22	B-TIM
:	I-TIM
48	I-TIM
فاني	B-PER
در	O
مراسم	O
توديع	O
خود	O
مطرح	O
کرد	O
؛	O
ضرب‌وشتم	O
معلمان	O
در	O
دولت	O
قبل	O
با	O
چماق‌هاي	O
زيرزمين	O
وزارتخانه	O
سابق	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
گفت	O
:	O
در	O
دولت	B-ORG
قبل	I-ORG
شاهد	O
بوديم	O
؛	O
زماني	O
که	O
معلمان	O
جلوي	O
وزارتخانه	O
تجمع	O
اعتراضي	O
داشتند	O
،	O
با	O
چماق‌هايي	O
که	O
در	O
زيرزمين	O
وزارتخانه	O
بود	O
،	O
معلمان	O
را	O
زدند	O
و	O
ظهر	B-TIM
به	O
آن‌ها	O
ناهار	O
دادند	O
.	O

علي‌اصغر	B-PER
فاني	I-PER
امروز	B-TIM
صبح	I-TIM
در	O
مراسم	O
توديع	O
خود	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
بايد	O
آموزش‌وپرورش	O
در	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
را	O
ترسيم	O
کرد	O
تا	O
سياست‌هاي	O
اتحاد	O
شده	O
تحليل	O
شود	O
.	O

يکي	O
از	O
اقداماتي	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
91	I-DAT
اتفاق	O
افتاد	O
اجراي	O
نظام	O
6	O
.	O
6	O
.	O
3	O
بود	O
که	O
خيلي	O
بد	O
آغاز	O
شد	O
.	O

تحول	O
در	O
نظام	O
به	O
جاي	O
پايه	O
اول	O
به	O
يک‌باره	O
از	O
پايه	O
ششم	O
شکل	O
گرفت	O
و	O
اين	O
اجراي	O
ناقص	O
عوارض	O
فراواني	O
را	O
داشت	O
و	O
هنوز	O
هم	O
دارد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
در	O
آن	O
زمان	O
به	O
40	O
هزار	O
نيروي	O
انساني	O
نياز	O
داشت	O
و	O
ما	O
بدون	O
مقدمه	O
کلاس	O
ششم	O
را	O
فعال	O
کرديم	O
.	O

در	O
رابطه	O
با	O
فضا	O
ناچار	O
شدند	O
؛	O
نمازخانه	O
و	O
انبارها	O
را	O
به	O
کلاس	O
درس	O
تبديل	O
کنند	O
و	O
از	O
دوران	O
راهنمايي	O
به	O
ابتدايي	O
نيرو	O
آوردند	O
.	O

فاني	B-PER
اضافه	O
کرد	O
:	O
کتاب	O
ششم	O
ابتدايي	O
را	O
من	O
نمي‌دانم	O
چگونه	O
و	O
با	O
چه	O
هدفي	O
نگارش	O
و	O
نوشته	O
شد	O
؟	O

زماني	O
که	O
من	O
به	O
وزارتخانه	O
رفتم	O
؛	O
چند	O
روز	O
به	O
آغاز	O
مهر	O
مانده	O
بود	O
،	O
مديرکل	O
ابتدايي	O
وقت	O
به	O
من	O
گفت	O
؛	O
24	O
هزار	O
معلم	O
ابتدايي	O
کم	O
داريم	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
در	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
با	O
عدم	O
تعادل	O
نيروي	O
انساني	O
به	O
لحاظ	O
جنسيت	O
و	O
رشته	O
تحصيلي	O
و	O
دوره‌هاي	O
تحصيلي	O
روبه‌رو	O
بوديم	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
تبعيض	O
در	O
حقوق	O
با	O
ساير	O
کارکنان	O
دولت	O
،	O
تورم	O
بالا	O
و	O
افزايش‌هاي	O
ناچيز	O
روبه‌رو	O
بوديم	O
بطوريکه	O
درصد	O
رشد	O
حقوق	O
معلم	O
11	B-PCT
درصد	I-PCT
بود	O
.	O

همچنين	O
کسري	O
حداقل	O
4	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
را	O
در	O
اين	O
سال	O
داشتيم	O
.	O

وزير	O
سابق	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
ايجاد	O
آرامش	O
در	O
مدارس	O
،	O
برقراري	O
سياست	O
امنيت	O
فرهنگي	O
به	O
جاي	O
فرهنگ	O
امنيتي	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
جزو	O
اولين	O
اقدامات	O
ما	O
در	O
اين	O
وزارتخانه	O
بود	O
.	O

در	O
دولت	B-ORG
قبل	I-ORG
شاهد	O
بوديم	O
؛	O
زماني	O
که	O
معلمان	O
جلوي	O
وزارتخانه	O
تجمع	O
اعتراضي	O
داشتند	O
،	O
با	O
چماق‌هايي	O
که	O
در	O
زيرزمين	O
وزارتخانه	O
بود	O
،	O
معلمان	O
را	O
زدند	O
و	O
ظهر	B-TIM
به	O
آن‌ها	O
ناهار	O
دادند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
زماني	O
که	O
ما	O
آمديم	O
؛	O
750	O
چالش	O
شناسايي	O
و	O
راهبرد	O
ما	O
تعيين	O
شد	O
.	O

راهبرد	O
ما	O
ارتقاي	O
کيفيت	O
و	O
عدالت	O
آموزشي	O
بود	O
و	O
سياست‌هايي	O
ازجمله	O
بهسازي	O
منابع	O
انساني	O
،	O
توسعه	O
مشارکت	O
،	O
تمرکززدايي	O
و	O
مدرسه	O
محوري	O
و	O
عملياني	O
کردن	O
بودجه	O
را	O
در	O
نظر	O
گرفتيم	O
.	O

فاني	B-PER
افزود	O
:	O
از	O
رهبري	O
،	O
رئيس‌جمهور	O
،	O
دولت	O
،	O
مجلس	B-ORG
،	O
فرهنگيان	O
و	O
مردم	O
در	O
کمک	O
به	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
صميمانه	O
تشکر	O
مي‌کنم	O
.	O

وزير	O
سابق	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
سياست	O
توسعه	O
مشارکت	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
باعث	O
شد	O
که	O
در	O
به	O
روي	O
همه	O
باز	O
شود	O
و	O
يک	O
دغدغه	O
عمومي	O
شکل	O
گيرد	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
امضاي	O
تفاهم‌نامه	O
با	O
23	O
دستگاه	O
،	O
تقويت	O
شوراي	O
آموزش‌وپرورش	O
استان‌ها	O
،	O
پيگيري	O
عوارض	O
شهرداري‌ها	O
،	O
اجراي	O
روش	O
خريد	O
خدمات	O
آموزشي	O
براي	O
اولين	O
بار	O
ازجمله	O
اقداماتي	O
بود	O
که	O
در	O
اين	O
راستا	O
200	O
هزار	O
دانش‌آموز	O
را	O
با	O
کمتر	O
از	O
يک‌سوم	O
هزينه	O
اداره	O
کرديم	O
.	O

فاني	B-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
قطعاً	O
اگر	O
توسعه	O
مشارکت	O
نبود	O
؛	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
با	O
يک	B-PCT
درصد	I-PCT
اعتبار	O
غير	O
پرسنلي	O
،	O
زمين‌گير	O
مي‌شد	O
.	O

توسعه	O
مشارکت	O
با	O
مقاومت‌هاي	O
زيادي	O
همراه	O
بود	O
و	O
مجلس	B-ORG
قبل	I-ORG
تصويب	O
کرد	O
که	O
روش	O
خريد	O
خدمت	O
تا	O
پايان	O
برنامه	O
پنجم	O
اجرا	O
نشود	O
.	O

فاني	B-PER
عنوان	O
کرد	O
:	O
به‌عنوان	O
کسي	O
که	O
47	O
سال	O
در	O
اين	O
دستگاه	O
کار	O
کرده‌ام	O
،	O
مي‌گويم	O
که	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
متعلق	O
به	O
همه	O
مردم	O
ايران	O
است	O
و	O
همه	O
بايد	O
کار	O
کنند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اين	O
مطلب	O
که	O
توصيه‌هايي	O
براي	O
آينده	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
دارم	O
،	O
گفت	O
:	O
نخست	O
استمرار	O
اجراي	O
سند	O
تحول	O
به	O
کمک	O
نقشه	O
راه	O
است	O
.	O

پيگيري	O
براي	O
استانداردسازي	O
فضاي	O
آموزشي	O
از	O
ديگر	O
اولويت‌هاي	O
اين	O
وزارتخانه	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
که	O
تا	O
پايان	O
برنامه	O
ششم	O
توسعه	O
آقاي	O
دانش	O
بايد	O
پيگيري	O
کنند	O
.	O

وزير	O
سابق	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
توصيه	O
بعدي	O
من	O
مربوط	O
به	O
منابع	O
انساني	O
است	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
من	O
تنها	O
وزيري	O
هستم	O
که	O
حدود	O
100	O
هزار	O
نفر	O
نيروي	O
انساني	O
را	O
کاهش	O
دادم	O
و	O
ميزان	O
حق‌التدريس	O
را	O
به	O
970	O
هزار	O
ساعت	O
رساندم	O
درحالي‌که	O
500	O
هزار	O
دانش‌آموز	O
افزايش	O
داشتيم	O
.	O

وزير	O
سابق	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
زمان	O
وزارت	O
حاجي	B-PER
بابايي	I-PER
معاونان	O
وزارتخانه	O
را	O
صدا	O
کردند	O
و	O
قرار	O
بود	O
سند	O
ملي	O
آموزش‌وپرورش	O
تدوين	O
و	O
نوشته	O
شود	O
؛	O
اما	O
در	O
آن	O
شورا	O
کسي	O
نمي‌توانست	O
سند	O
ملي	O
را	O
تعريف	O
کند	O
و	O
من	O
اين	O
را	O
تعريف	O
کردم	O
.	O

از	O
دکتر	O
جهانگيري	B-PER
درخواست	O
دارم	O
که	O
فاصله	O
دريافتي	O
معلمان	O
با	O
ساير	O
کارکنان	O
دستگاه‌ها	O
از	O
بين	O
برود	O
.	O

پرداخت‌هاي	O
رفاهي	O
در	O
ساير	O
وزارتخانه‌ها	O
براي	O
کارکنان	O
وجود	O
دارد	O
اما	O
براي	O
معلمان	O
نداريم	O
،	O
بنابراين	O
يا	O
اين	O
پرداختي‌ها	O
را	O
حذف	O
کنيد	O
يا	O
براي	O
معلمان	O
اين	O
پرداختي‌ها	O
را	O
اضافه	O
کنيد	O
.	O

برخي	O
معلمان	O
روزانه	O
150	O
کيلومتر	O
براي	O
تدريس	O
مي‌رود	O
،	O
اما	O
يک	B-MON
ريال	I-MON
حق	O
اياب‌وذهاب	O
دريافت	O
نمي‌کند	O
.	O

فاني	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
توصيه	O
بعدي	O
من	O
توجه	O
به	O
فضاي	O
مجازي	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
ساماندهي	O
فضاي	O
مجازي	O
نوجوانان	O
و	O
جوانان	O
تلاش	O
کنيم	O
البته	O
ما	O
اين	O
کار	O
را	O
شروع	O
کرده	O
بوديم	O
و	O
انشا	O
.	O
.	O
.	O
دکتر	O
دانش	O
اين	O
موضوع	O
را	O
پيگيري	O
کند	O
.	O

نظرات	O
کاربران	O
:	O
نام	O
:	O
ايميل	O
:	O
متن	O
نظر	O
:	O
متن	O
بالا	O
را	O
وارد	O
نماييدO
