آيا	O
در	O
خوزستان	B-LOC
باران	O
اسيدي	O
مي‌بارد	O
؟	O

باشگاه	B-ORG
خبرنگاران	I-ORG
نوشت	O
:	O
چندي	O
پيش	O
مديرکل	O
هواشناسي	B-ORG
استان	I-ORG
خوزستان	I-ORG
از	O
احتمال	O
بارش	O
باران‌هاي	O
اسيدي	O
خبر	O
داد	O
.	O

گويي	O
بخت	O
با	O
خوزستان	B-LOC
يار	O
نيست	O
،	O
در	O
شرايطي	O
که	O
8	O
سال	O
فشار	O
و	O
هجمه	O
جنايتکار	O
بعثي	O
در	O
اين	O
خطه	O
با	O
نام	O
اين	O
استان	O
گره	O
خورده	O
،	O
حالا	O
هجمه	O
غبار	O
و	O
ريزگردها	O
،	O
زندگي	O
عادي	O
و	O
طبيعي	O
را	O
از	O
خوزستان	B-LOC
نشان	O
سلب	O
کرده	O
است	O
.	O

اگر	O
پديده	O
ريزگردها	O
را	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
معضلات	O
جدي	O
کشور	B-LOC
ايران	I-LOC
فرض	O
کنيم	O
،	O
بدون	O
ترديد	O
استان	B-LOC
خوزستان	I-LOC
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
کانون‌هاي	O
انتشار	O
ريزگردها	O
به	O
ذهن	O
تداعي	O
مي‌شود	O
.	O

اما	O
اين	O
تنها	O
معضل	O
پيش	O
روي	O
خطه	O
مذکور	O
به	O
شمار	O
نمي‌رود	O
،	O
احتمال	O
بارش‌هاي	O
اسيدي	O
باران	O
از	O
ديگر	O
چالش‌هايي	O
است	O
که	O
سلامت	O
عمومي	O
را	O
در	O
اين	O
بخش	O
از	O
کشور	O
تهديد	O
مي‌کند	O
.	O

به‌واقع	O
در	O
شرايطي	O
که	O
باران	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
نمودهاي	O
موهبت	O
الهي	O
در	O
اقصي	O
نقاط	O
کشور	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
،	O
اين	O
موضوع	O
در	O
خوزستان	B-LOC
به‌عنوان	O
تهديدي	O
جدي	O
در	O
عرصه	O
زيست‌محيطي	O
مطرح	O
است	O
.	O

روزبه	B-PER
کاوياني	I-PER
،	O
کارشناس	O
محيط‌زيست	O
و	O
يکي	O
از	O
فعالان	O
حوزه	O
زيست‌محيطي	O
اين	O
استان	O
،	O
در	O
تشريح	O
اين	O
معضل	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
يکي	O
از	O
ظرفيت‌هاي	O
بالقوه	O
اين	O
خطه	O
از	O
کشور	O
به	O
نعمت	O
نفت	O
و	O
منابع	O
زيرزميني	O
آن	O
معطوف	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
بااين‌وجود	O
،	O
فرسودگي	O
تجهيزات	O
و	O
ادوات	O
نفتي	O
،	O
باعث	O
انتشار	O
و	O
آلايندگي‌هاي	O
مي‌شود	O
که	O
به‌تدريج	O
مي‌تواند	O
وضعيت	O
زيست‌محيطي	O
خوزستان	B-LOC
را	O
به	O
يک	O
بحران	O
جدي	O
و	O
عميق	O
مبدل	O
سازد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
ظرفيت	O
برد	O
محيط‌زيست	O
يکي	O
از	O
مؤلفه	O
حائز	O
اهميت	O
در	O
طبيعت	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
که	O
در	O
قالب	O
آن	O
،	O
قدرت	O
پالايش	O
،	O
تصفيه	O
و	O
فيلتر	O
طبيعي	O
آلايندگي	O
محقق	O
مي‌شود	O
.	O

کاوياني	B-PER
گفت	O
:	O
با	O
تکيه	O
بر	O
اين	O
اصل	O
و	O
قاعده	O
،	O
هر	O
آنچه	O
ميزان	O
آلايندگي	O
به	O
نسبت	O
ظرفيت	O
برد	O
محيط‌زيست	O
فزوني	O
يابد	O
،	O
به	O
همان	O
ميزان	O
احتمال	O
ظهور	O
و	O
بروز	O
چالش‌هاي	O
عرصه	O
زيست‌محيطي	O
افزايش	O
خواهد	O
يافت	O
.	O

کارشناس	O
محيط‌زيست	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
مي‌توان	O
از	O
استان	B-LOC
خوزستان	I-LOC
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
مصاديق	O
اين	O
پديده	O
ناخوشايند	O
ياد	O
کرد	O
،	O
زيرا	O
سطح	O
،	O
حجم	O
و	O
ميزان	O
آلودگي‌ها	O
به‌هيچ‌عنوان	O
با	O
ظرفيت	O
برد	O
اشاره‌شده	O
تناسب	O
ندارد	O
.	O

وي	O
در	O
خصوص	O
احتمال	O
بارش	O
باران‌هاي	O
اسيدي	O
گفت	O
:	O
بر	O
اساس	O
اظهارات	O
کارشناسان	O
و	O
متوليان	O
حوزه	O
آب	O
و	O
هوايي	O
اين	O
خطه	O
از	O
کشور	O
،	O
آلودگي	O
هوا	O
و	O
انتشار	O
ذرات	O
ناشي	O
از	O
آن	O
باعث	O
مي‌شود	O
در	O
هنگام	O
بارش	O
باران	O
،	O
و	O
فرآيند	O
تلفيق	O
و	O
ترکيب	O
اين	O
آلايندگي	O
با	O
ذرات	O
و	O
قطرات	O
باران	O
،	O
پديده	O
مورداشاره	O
را	O
با	O
خطر	O
و	O
تهديدي	O
جدي	O
مواجه	O
خواهد	O
ساخت	O
.	O

کاوياني	B-PER
عنوان	O
کرد	O
:	O
به‌واقع	O
براي	O
مقابله	O
و	O
کنترل	O
و	O
مهار	O
اين	O
معضل	O
بايد	O
سازوکاري	O
حاکميتي	O
انديشيده	O
شود	O
و	O
با	O
عزم	O
و	O
دستور	O
کاري	O
ملي	O
،	O
مديريت	O
معضل	O
اشاره‌شده	O
محقق	O
شود	O
،	O
زيرا	O
امکانات	O
و	O
بضاعت	O
موجود	O
در	O
سطح	O
استان	O
،	O
براي	O
غلبه	O
بر	O
اين	O
معضل	O
،	O
کافي	O
به	O
نظر	O
نمي‌رسد	O
.	O

گمانه‌زني‌ها	O
در	O
خصوص	O
باران	O
اسيدي	O
خوزستان	B-LOC
نخستين	O
زمزمه‌ها	O
در	O
خصوص	O
باران	O
اسيدي	O
،	O
به	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
بازمي‌گردد	O
،	O
زماني	O
که	O
بارش‌ها	O
در	O
اين	O
خطه	O
از	O
کشور	O
،	O
باعث	O
بروز	O
مشکلات	O
تنفسي	O
شد	O
و	O
برخي	O
از	O
کارشناسان	O
،	O
علت	O
اين	O
نارسايي‌هاي	O
تنفسي	O
را	O
در	O
باران‌هاي	O
اسيدي	O
جستجو	O
کردند	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
،	O
برخي	O
نيز	O
معتقدند	O
اين	O
چالش	O
آن‌چنان‌که	O
بايد	O
جدي	O
نيست	O
،	O
اما	O
اکثريت	O
قريب	O
به‌اتفاق	O
صاحب‌نظران	O
وجود	O
چنين	O
پديده‌اي	O
را	O
رد	O
نمي‌کنند	O
.	O

به‌طور	O
طبيعي	O
،	O
يکي	O
از	O
ملاک‌ها	O
و	O
معيارهاي	O
سنجش	O
باران‌هاي	O
اسيدي	O
و	O
ميزان	O
مخاطرات	O
آن	O
به	O
تجهيزات	O
و	O
ادواتي	O
معطوف	O
مي‌شود	O
که	O
با	O
تکيه	O
بر	O
آن	O
مي‌توان	O
ضريب	O
اين	O
معضل	O
را	O
مورد	O
بررسي	O
و	O
ارزيابي	O
قرار	O
داد	O
.	O

با	O
همه	O
اين	O
اوصاف	O
،	O
کمبود	O
امکانات	O
در	O
خوزستان	B-LOC
باعث	O
شده	O
،	O
نتوان	O
به‌طور	O
دقيق	O
چالش	O
مورداشاره	O
را	O
مورد	O
بررسي	O
و	O
مطالعه	O
قرار	O
داد	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
،	O
برخي	O
موارد	O
همچون	O
آلودگي	O
فلزات	O
نفتي	O
،	O
دود	O
ناشي	O
از	O
سوزاندن	O
مراکز	O
نيشکر	O
،	O
گرده‌افشاني	O
گونه‌هاي	O
گياهي	O
به	O
نام	O
کنوکارپوس	O
و	O
سوزاندن	O
لاستيک‌ها	O
و	O
زباله‌ها	O
به‌عنوان	O
عوامل	O
تأثيرگذار	O
در	O
تشديد	O
اين	O
بحران	O
مطرح	O
مي‌شود	O
اما	O
هنوز	O
به‌صورت	O
قطعي	O
نمي‌توان	O
ميزان	O
نسبت	O
و	O
شدت	O
اين	O
معضل	O
را	O
در	O
نقاط	O
متعدد	O
اين	O
خطه	O
از	O
کشور	O
مشخص	O
کرد	O
.	O

چندي	O
پيش	O
کوروش	B-PER
بهادري	I-PER
،	O
مديرکل	O
هواشناسي	B-ORG
استان	I-ORG
خوزستان	I-ORG
عنوان	O
کرد	O
:	O
نمي‌توان	O
اين	O
معضل	O
را	O
به‌تمامي	O
نقاط	O
خوزستان	B-LOC
تعميم	O
و	O
گسترش	O
داد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
تنها	O
يک	O
دستگاه	O
سنجش	O
در	O
کل	O
اين	O
استان	O
وجود	O
دارد	O
که	O
داده‌هاي	O
آن	O
فقط	O
منحصر	O
به	O
محدوده	O
فرودگاه	O
اين	O
منطقه	O
مي‌شود	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
ممکن	O
است	O
نقطه‌اي	O
ديگر	O
از	O
اين	O
پهنه	O
در	O
ارزيابي	O
و	O
سنجش	O
ميزان	O
آلودگي‌ها	O
با	O
شدت	O
و	O
ضعف‌هايي	O
در	O
ضريب	O
آلودگي	O
مواجه	O
باشد	O
و	O
به‌واقع	O
نمي‌توان	O
ميزان	O
و	O
عمق	O
اين	O
معضل	O
را	O
در	O
تمامي	O
نقاط	O
استان	B-LOC
خوزستان	I-LOC
يکسان	O
قلمداد	O
کرد	O
.	O

بهادري	B-PER
معتقد	O
است	O
:	O
در	O
صورت	O
افزايش	O
چنين	O
دستگاه‌هايي	O
،	O
مي‌توان	O
ارزيابي	O
و	O
برآورد	O
دقيق‌تري	O
را	O
از	O
شدت	O
و	O
ضعف	O
اين	O
پديده	O
ارائه	O
کرد	O
.	O

چالش	O
آلودگي	O
نفتي	O
در	O
اين	O
استان	O
به	O
ميزاني	O
است	O
که	O
غلامرضا	B-PER
شريعتي	I-PER
استاندار	O
خوزستان	B-LOC
،	O
بر	O
لزوم	O
انعکاس	O
و	O
انتقال	O
اين	O
مشکل	O
به	O
دولت	O
از	O
طريق	O
وزير	O
نفت	B-ORG
تأکيد	O
کرده	O
است	O
.	O

به	O
هر	O
ترتيب	O
غلبه	O
و	O
مهار	O
اين	O
معضل	O
،	O
مستلزم	O
عزمي	O
جدي	O
و	O
دستور	O
کاري	O
ويژه	O
مي‌باشد	O
،	O
در	O
غير	O
اين	O
صورت	O
عمق	O
بحران	O
مورداشاره	O
به	O
ميزاني	O
افزايش	O
مي‌يابد	O
که	O
مرتفع	O
کردن	O
آن	O
،	O
مستلزم	O
صرف	O
هزينه‌ها	O
و	O
انرژي	O
بسياري	O
خواهد	O
بود	O
.	O

