دکتر	O
احمدي	B-PER
نژاد	I-PER
:	O
هر	O
روز	O
پرچم	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
برافراشته	O
تر	O
و	O
ايمان	O
و	O
فرهنگ	O
مهدوي	O
گسترده	O
تر	O
مي‌شود	O

به	O
گزارش	O
دولت	O
بهار	O
،	O
متن	O
کامل	O
سخنان	O
دکتر	O
احمدي	B-PER
نژاد	I-PER
به	O
شرح	O
زير	O
است	O
.	O

بسم	O
الله	O
الرحمن	O
الرحيم	O
اللهم	O
عمل	O
لول	O
يک	O
الف	O
والعافيه	O
وال	O
نصر	O
واج	O
علنا	O
من	O
خير	O
انصار	O
و	O
اعوان	O
و	O
المست	O
شه	O
دين	O
بيني	O
ديه	O
–	O
اسلام	O
عليک	O
يا	O
ابا	B-PER
عبد	I-PER
الله	I-PER
و	O
علي	O
ارواح	O
الي	O
حلت	O
بفنائک	O
اسلام	O
علي	O
الحان	O
و	O
علي	O
علي	O
بنال	O
حسين	B-PER
و	O
علي	O
اولاد	O
الحان	O
و	O
علي	O
اصحاب	O
الحان	O
(	O
ع	O
)	O
–	O
خداوند	O
بزرگ	O
را	O
سپاسگزارم	O
که	O
در	O
ايام	O
اربعين	O
حسيني	O
توفيق	O
سفر	O
به	O
ديار	O
سرفراز	O
خوزستان	B-LOC
و	O
زيارت	O
شما	O
عزيزان	O
عشاير	O
غيور	O
و	O
مومن	O
عرب	O
و	O
مشايخ	O
و	O
سادات	O
و	O
بزرگان	O
در	O
مجلس	O
عزاي	O
ابا	B-PER
عبد	I-PER
الله	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
را	O
عنايت	O
فرمود	O
.	O

–	O
قرار	O
بر	O
سخنراني	O
نيست	O
.	O
صرفا	O
عرض	O
ارادت	O
و	O
محبت	O
قلبي	O
و	O
حضور	O
در	O
مجلس	O
اربعين	O
حسيني	O
(	O
ع	O
)	O
است	O
.	O

–	O
گرچه	O
تحمل	O
زشت	O
کاري‌هاي	O
طاغوت‌ها	O
و	O
مستکبران	O
و	O
مشاهده	O
گستره	O
ظلم‌ها	O
و	O
جنايات	O
آنان	O
در	O
سراسر	O
جهان	O
سخت	O
است	O
ليکن	O
به	O
لطف	O
الهي	O
اميدواري	O
به	O
آينده	O
درخشان	O
بشري	O
روزافزون	O
است	O
.	O

–	O
با	O
افشاي	O
چهره	O
واقعي	O
مستکبران	O
و	O
روايت	O
،	O
عظمت	O
کار	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
و	O
ياران	O
وفادارش	O
هر	O
روز	O
بيش	O
از	O
پيش	O
در	O
برابر	O
ديدگان	O
جهانيان	O
برجسته	O
و	O
ممتاز	O
مي‌شود	O
.	O

–	O
حق	O
اين	O
است	O
که	O
براي	O
نجات	O
کامل	O
بشر	O
،	O
راه‌هاي	O
تجربه	O
شده	O
و	O
اکثرا	O
توصيه	O
شده	O
توسط	O
مستکبران	O
،	O
استعمارگران	O
و	O
طاغوت‌ها	O
به	O
شکست	O
انجاميده	O
است	O
و	O
مردم	O
جهان	O
به	O
سرعت	O
از	O
ساز	O
و	O
کارهاي	O
موجود	O
نا	O
اميد	O
مي‌شوند	O
.	O

–	O
امروز	B-DAT
روزي	O
است	O
که	O
مکتب	O
حسيني	O
و	O
مهدوي	O
(	O
ع	O
)	O
به	O
عنوان	O
کامل	O
ترين	O
و	O
تنها	O
راه	O
نجات	O
بشر	O
به	O
صورت	O
شفاف	O
به	O
جهان	O
معرفي	O
شود	O
.	O

–	O
حقيقت	O
اين	O
است	O
که	O
ايمان	O
به	O
انسان	O
کامل	O
امام	B-PER
زمان	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
و	O
پيوستن	O
به	O
او	O
و	O
ياري	O
او	O
در	O
برقراري	O
عدالت	O
و	O
عزت	O
و	O
آزادي	O
،	O
تنها	O
راه	O
و	O
البته	O
بهترين	O
و	O
کامل	O
ترين	O
است	O
.	O

–	O
خوشبختانه	O
هر	O
روز	O
پرچم	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
برافراشته	O
تر	O
و	O
ايمان	O
و	O
فرهنگ	O
مهدوي	O
گسترده	O
تر	O
مي‌شود	O
.	O

–	O
دير	O
نيست	O
که	O
با	O
گسترش	O
معرفت	O
مردم	O
به	O
امام	O
و	O
با	O
اراده	O
و	O
خواست	O
مردم	O
حرکت	O
آخر	O
با	O
اتحاد	O
همه	O
ملت‌ها	O
آغاز	O
و	O
با	O
امامت	O
امام	O
عصر	O
(	O
ع	O
)	O
اوضاع	O
جهان	O
به	O
نفع	O
عدالت	O
و	O
مردم	O
اصلاح	O
شود	O
.	O

–	O
خداوند	O
بزرگ	O
را	O
سپاسگزارم	O
که	O
مردم	O
بزرگوار	O
خوزستان	B-LOC
به	O
ويژه	O
عشاير	O
عرب	O
و	O
سادات	O
و	O
بزرگان	O
بيش	O
از	O
هزار	O
سال	O
است	O
که	O
عاشق	O
پيامبر	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
و	O
اهل	O
بيت	O
گرامي	O
او	O
و	O
مکتب	O
حسيني	O
(	O
ع	O
)	O
هستند	O
.	O

–	O
مردم	O
خوزستان	B-LOC
بيش	O
از	O
هزار	O
سال	O
است	O
که	O
در	O
انتظار	O
پيوستن	O
به	O
فرزند	O
برومند	O
پيامبر	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
يعني	O
امام	O
عصر	O
(	O
ع	O
)	O
هستند	O
.	O

–	O
مردم	O
اين	O
ديار	O
با	O
افتخار	O
و	O
عزتمندي	O
ايمان	O
و	O
عشق	O
خود	O
را	O
به	O
اين	O
راه	O
ابراز	O
مي‌دارند	O
و	O
بر	O
اين	O
عقيده	O
پافشاري	O
مي‌کنند	O
.	O

–	O
آنان	O
که	O
تصور	O
مي‌کنند	O
ملت	O
ايران	B-LOC
و	O
به	O
خصوص	O
مردم	O
خوزستان	B-LOC
دست	O
از	O
ارادت	O
به	O
پيامبر	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
و	O
اهل	O
بيت	O
شاهين	O
(	O
ع	O
)	O
بر	O
مي‌دارند	O
خيال	O
خام	O
مي‌کنند	O
و	O
پشيمان	O
خواهند	O
شد	O
.	O

–	O
به	O
فضل	O
الهي	O
ملت	O
ايران	B-LOC
و	O
مردم	O
خوزستان	B-LOC
حقيقت	O
فرهنگ	O
نبوي	O
و	O
مکتب	O
حسيني	O
و	O
انقلاب	O
نجات	O
بخش	O
مهدوي	O
را	O
به	O
جهان	O
معرفي	O
خواهند	O
کرد	O
.	O

–	O
آينده	O
از	O
آن	O
ملت	O
ايران	B-LOC
و	O
مردم	O
خوزستان	B-LOC
و	O
همه	O
موحدان	O
و	O
عدالت	O
طلبان	O
و	O
آزادي	O
خواهان	O
جهان	O
است	O
.	O

–	O
به	O
زودي	O
و	O
به	O
لطف	O
خداوند	O
و	O
با	O
حرکت	O
عمومي	O
ملت‌ها	O
و	O
به	O
دست	O
فرزند	O
راستين	O
پيامبر	B-PER
خاتم	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
توحيد	O
و	O
عدالت	O
و	O
عشق	O
و	O
آزادي	O
و	O
کرامت	O
بشري	O
در	O
جهان	O
مستقر	O
مي‌شود	O
و	O
بساط	O
استکبار	O
و	O
طغيان	O
و	O
چپاول	O
به	O
کلي	O
ريشه	O
کن	O
مي‌گردد	O
.	O

–	O
از	O
همه	O
شما	O
سپاسگزارم	O
.	O
از	O
عشاير	O
مومن	O
و	O
سرفراز	O
عرب	O
خوزستان	B-LOC
و	O
سادات	O
و	O
مشايخ	O
تشکر	O
مي‌کنم	O
.	O

–	O
خدايا	O
يار	O
ملت‌ها	O
امام	O
عصر	O
(	O
ع	O
)	O
را	O
برسان	O
.	O

–	O
او	O
را	O
به	O
دست	O
ملت‌ها	O
حاکم	O
کن	O
.	O

–	O
به	O
واسطه	O
او	O
همه	O
ملت‌ها	O
را	O
نجات	O
بده	O
و	O
مشکلات	O
را	O
برطرف	O
کن	O
.	O

–	O
عزت	O
و	O
کرامت	O
انسان‌ها	O
را	O
به	O
آن‌ها	O
برگردان	O
.	O

–	O
ملت	O
ايران	B-LOC
و	O
مردم	O
خوزستان	B-LOC
و	O
عشاير	O
عرب	O
خوزستان	B-LOC
را	O
عزيزتر	O
کن	O
.	O
–	O
رهبري	O
گران‌قدر	O
انقلاب	O
و	O
ملت	O
ما	O
را	O
در	O
پناه	O
امام	B-PER
زمان	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
مويد	O
و	O
محفوظ	O
بدار	O
.	O

سربلند	O
و	O
موفق	O
باشيد	O

