ترامپ	B-PER
دنيا	O
و	O
آمريکا	B-LOC
را	O
با	O
بحران	O
مواجه	O
مي‌کند	O

به	O
گزارش	O
افکار	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
آيت‌الله	O
آملي	B-PER
لاريجاني	I-PER
در	O
جلسه	O
مسئولان	O
عالي	O
قضايي	O
ضمن	O
تسليت	O
دررسيدن	O
ايام	O
اربعين	O
حسيني	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
راهپيمايي	O
اربعين	O
و	O
زيارت	O
مشتاقان	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
،	O
حماسه	O
بسيار	O
بزرگي	O
را	O
خلق	O
کرده	O
است	O
که	O
تنها	O
بخشي	O
از	O
آن	O
در	O
رسانه‌ها	O
منعکس	O
مي‌شود	O
.	O

رئيس	O
دستگاه	B-ORG
قضا	I-ORG
با	O
بيان	O
اينکه	O
اين	O
مراسم	O
از	O
حيث	O
ابراز	O
علاقه	O
مشتاقان	O
به	O
ساحت	O
مقدس	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
و	O
همچنين	O
ملاطفت	O
مسلمين	O
و	O
شيعيان	O
با	O
يکديگر	O
بسيار	O
مهم	O
و	O
برجسته	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
بااينکه	O
بسياري	O
از	O
زيرساخت‌ها	O
هنوز	O
آماده	O
نيست	O
اما	O
مي‌بينيم	O
که	O
زن	O
و	O
مرد	O
و	O
پير	O
و	O
جوان	O
با	O
چه	O
شور	O
و	O
شوقي	O
در	O
راهپيمايي	O
اربعين	O
حضور	O
مي‌يابند	O
و	O
قطعاً	O
اگر	O
مسير	O
تردد	O
سهل‌تر	O
و	O
امکانات	O
بيشتر	O
بود	O
شاهد	O
عظمت	O
بسيار	O
بيشتري	O
در	O
اين	O
مراسم	O
بوديم	O
.	O

آيت‌الله	O
آملي	B-PER
لاريجاني	I-PER
تأثير	O
جذبه	O
و	O
کرامت	O
حسيني	O
بر	O
روحيه	O
زائران	O
حرم	O
اباعبدالله	B-PER
الحسین	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
در	O
جريان	O
اين	O
مراسم	O
باشکوه	O
را	O
بسيار	O
مهم	O
توصيف	O
و	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
تأثير	O
اين	O
زيارت	O
به‌گونه‌اي	O
است	O
که	O
پس	O
از	O
زيارت	O
نوراني	O
حضرت	O
اباعبدالله	B-PER
الحسین	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
،	O
رذايل	O
دفع	O
مي‌شود	O
و	O
انوار	O
فضائل	O
بر	O
قلب	O
مشتاقان	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
مي‌تابد	O
.	O

پياده‌روي	O
اربعين	O
مظهر	O
اقتدار	O
شيعه	O
در	O
جهان	O
امروز	O
است	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
ابعاد	O
سياسي	O
و	O
امنيتي	O
حماسه	O
راهپيمايي	O
اربعين	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اين	O
مراسم	O
،	O
مظهري	O
از	O
اقتدار	O
شيعه	O
در	O
جهان	O
امروز	O
است	O
و	O
در	O
دنيايي	O
که	O
عده‌اي	O
با	O
پول‌هاي	O
گزاف	O
اقدام	O
به	O
ترويج	O
تروريسم	O
و	O
انديشه	O
سلفي‌گري	O
و	O
وهابيت	O
مي‌کنند	O
،	O
«	O
انديشه	O
والا	O
،	O
عقلاني	O
و	O
منطقي	O
شيعه	O
»	O
را	O
به	O
نمايش	O
مي‌گذارد	O
.	O

دولت	B-ORG
بيچاره	I-ORG
سعودي	I-ORG
نمي‌تواند	O
مراسم	O
حج	O
را	O
به‌درستي	O
اداره	O
کند	O
آيت‌الله	O
آملي	B-PER
لاريجاني	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
نکته‌اي	O
ديگر	O
در	O
اين	O
زمينه	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
متأسفانه	O
مي‌بينيم	O
دولت	B-ORG
بيچاره	I-ORG
سعودي	I-ORG
مراسم	O
حج	O
که	O
کنگره	O
بزرگ	O
معرفتي	O
و	O
عملي	O
مسلمانان	O
است	O
را	O
نمي‌تواند	O
به‌درستي	O
اداره	O
کند	O
اما	O
هرساله	O
مراسم	O
اربعين	O
که	O
چندين	O
برابر	O
جمعيت	O
حج	O
در	O
آن	O
حضور	O
مي‌يابند	O
با	O
امنيتي	O
بالا	O
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

تقدير	O
از	O
ميزباني	O
شايسته	O
مردم	O
عراق	B-LOC
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
با	O
تقدير	O
از	O
ميزباني	O
شايسته	O
مردم	O
عراق	B-LOC
در	O
اين	O
ايام	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اين	O
حادثه	O
عظيم	O
از	O
ابعاد	O
گوناگون	O
قابل‌تحليل	O
است	O
و	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
بايد	O
شکرگزار	O
اين	O
نعمت	O
بزرگ	O
الهي	O
باشيم	O
.	O

آيت‌الله	O
آملي	B-PER
لاريجاني	I-PER
همچنين	O
ابراز	O
اميدواري	O
کرد	O
که	O
با	O
تدبير	O
مسئولان	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
عراق	B-LOC
،	O
زوار	O
حسيني	O
بدون	O
کمترين	O
مشکلي	O
در	O
اين	O
حماسه	O
عظيم	O
حضور	O
يابند	O
.	O

رئيس	O
دستگاه	B-ORG
قضا	I-ORG
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
سخنان	O
خود	O
با	O
اشاره	O
به	O
نتايج	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
تصريح	O
کرد	O
:	O
اين	O
نتيجه	O
،	O
شوک	O
بزرگي	O
به	O
جامعه	O
آمريکا	B-LOC
و	O
دنيا	O
مخصوصاً	O
کشورهاي	O
غربي	O
وارد	O
کرد	O
و	O
واقعاً	O
پيش‌زمينه	O
و	O
نتيجه	O
اين	O
انتخابات	O
بسيار	O
عجيب	O
بود	O
.	O

آيت‌الله	O
آملي	B-PER
لاريجاني	I-PER
از	O
سويي	O
اظهارات	O
کانديداهاي	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
در	O
دوران	O
رقابت	O
را	O
عجيب	O
و	O
افشاگرانه	O
توصيف	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
هر	O
آنچه	O
را	O
که	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
با	O
صراحت	O
درباره	O
رهبران	O
آمريکا	B-LOC
و	O
سياست‌هاي	O
اين	O
کشور	O
اعلام	O
مي‌کرد	O
،	O
اين	O
دو	O
کانديدا	O
به	O
زبان	O
آوردند	O
.	O

مردم	O
آمريکا	B-LOC
به	O
کسي	O
رأي	O
دادند	O
که	O
هيئت	O
حاکم	O
اين	O
کشور	O
را	O
فاسد	O
و	O
موجب	O
بدبختي	O
آمريکا	B-LOC
مي‌داند	O
بنابراين	O
نتيجه	O
انتخابات	O
اين	O
کشور	O
يک	O
«	O
نه	O
»	O
بزرگ	O
به	O
هيئت	O
حاکم	O
آمريکا	B-LOC
و	O
سياست‌هاي	O
آن	O
بود	O
.	O

اگر	O
ترامپ	B-PER
بر	O
حرف‌ها	O
يش	O
استوار	O
باشد	O
دنيا	O
و	O
آمريکا	B-LOC
را	O
با	O
بحران	O
مواجه	O
مي‌کند	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
بازتاب‌هاي	O
نتيجه	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
در	O
جهان	O
گفت	O
:	O
اگر	O
اين	O
فرد	O
بخواهد	O
بر	O
آنچه	O
در	O
دوران	O
رقابت	O
به	O
زبان	O
مي‌آورد	O
استوار	O
باشد	O
،	O
دنيا	O
و	O
خود	O
آمريکا	B-LOC
را	O
با	O
بحران	O
مواجه	O
مي‌کند	O
.	O

کل	O
ساختار	O
سياسي	O
آمريکا	B-LOC
مورد	O
سؤال	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
آيت‌الله	O
آملي	B-PER
لاريجاني	I-PER
اظهارات	O
کانديداهاي	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
را	O
موجب	O
به	O
چالش	O
کشيده	O
شدن	O
ليبرال	O
دموکراسي	O
دانست	O
و	O
افزود	O
:	O
کل	O
ساختار	O
سياسي	O
آمريکا	B-LOC
نزد	O
مردم	O
اين	O
کشور	O
مورد	O
سؤال	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
و	O
براي	O
آن‌ها	O
قابل‌هضم	O
نيست	O
که	O
يکي	O
از	O
کانديداها	O
رأي	O
اکثريت	O
را	O
کسب	O
کند	O
اما	O
کانديداي	O
ديگر	O
پيروز	O
انتخابات	O
شود	O
!	O

انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
نمايش	O
سقوط	O
اخلاقي	O
سياستمداران	O
ش	O
بود	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
نمايش	O
سقوط	O
اخلاقي	O
سياستمداران	O
و	O
دولتمردان	O
آمريکا	B-LOC
را	O
از	O
مهم‌ترين	O
نتايج	O
رقابت‌هاي	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
در	O
اين	O
کشور	O
برشمرد	O
و	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
نحوه	O
تعامل	O
کانديداها	O
در	O
اين	O
مسابقه	O
انتخاباتي	O
يک	O
سقوط	O
اخلاقي	O
تمام‌عيار	O
بود	O
و	O
نشان	O
داد	O
که	O
ترويج	O
اخلاق	O
سکولار	O
نتيجه‌اي	O
جز	O
اين	O
ندارد	O
و	O
مردم	O
ناچارند	O
بين	O
بد	O
و	O
بدتر	O
يا	O
فاسد	O
و	O
فاسدتر	O
يکي	O
را	O
انتخاب	O
کنند	O
.	O

اينکه	O
يک	O
نظام	O
سياسي	O
به	O
نقطه‌اي	O
برسد	O
که	O
مردم	O
ناچار	O
باشند	O
هميشه	O
بين	O
بد	O
و	O
بدتر	O
يکي	O
را	O
انتخاب	O
کنند	O
يعني	O
آن	O
نظام	O
به	O
بن‌بست	O
رسيده	O
است	O
.	O

با	O
تهديد	O
برجام	O
منافع	O
ايران	B-LOC
با	O
چالش	O
مواجه	O
نمي‌شود	O
آيت‌الله	O
آملي	B-PER
لاريجاني	I-PER
در	O
مورد	O
اظهارات	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
آمريکا	B-LOC
پيرامون	O
برجام	O
نيز	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
برجام	O
يک	O
برنامه	O
اقدام	O
مشترک	O
است	O
که	O
از	O
نظر	O
ما	O
درمجموع	O
اشکالي	O
نداشت	O
ولي	O
در	O
مقام	O
اجرا	O
با	O
موانع	O
و	O
مشکلاتي	O
روبرو	O
شد	O
.	O

ما	O
نمي‌گوييم	O
که	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
از	O
برجام	O
نفعي	O
نمي‌برد	O
اما	O
درمجموع	O
منتي	O
بر	O
سر	O
ايران	B-LOC
نيست	O
که	O
حالا	O
يک	O
نفر	O
بگويد	O
برجام	O
را	O
پاره	O
مي‌کنيم	O
.	O

چنين	O
کاري	O
اثري	O
براي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ندارد	O
زيرا	O
در	O
موازنه	O
ايجادشده	O
سنگيني	O
کفه	O
ترازو	O
به	O
سمت	O
ايران	B-LOC
نيست	O
که	O
حالا	O
با	O
تهديد	O
برجام	O
منافع	O
ايران	B-LOC
با	O
چالش	O
مواجه	O
شود	O
.	O

رئيس	O
دستگاه	B-ORG
قضا	I-ORG
افزود	O
:	O
بي‌ترديد	O
مسئولان	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
منافع	O
و	O
استقلال	O
کشور	O
را	O
به	O
آمدن	O
اين‌وآن	O
گره	O
نمي‌زنند	O
.	O

ما	O
بايد	O
به	O
فکر	O
استقلال	O
کشور	O
باشيم	O
و	O
روي	O
پاي	O
خود	O
بايستيم	O
.	O

چشم	O
دوختن	O
به	O
ديگران	O
نه‌تنها	O
براي	O
ما	O
سودي	O
ندارد	O
بلکه	O
براي	O
منافع	O
کشور	O
مضر	O
است	O
.	O

ما	O
ان‌شاءالله	O
قدم‌به‌قدم	O
سياست	O
استقلال	O
محور	O
خود	O
را	O
با	O
اتکا	O
به	O
نيروهاي	O
داخلي	O
و	O
استعدادهاي	O
کشور	O
به‌پيش	O
مي‌بريم	O
و	O
انتخاب	O
افراد	O
در	O
کشورهاي	O
ديگر	O
تأثيري	O
به	O
حال	O
ما	O
ندارد	O
.	O

انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
مانع	O
شنيدن	O
صداي	O
جنايات	O
آمريکا	B-LOC
در	O
يمن	B-LOC
نشود	O
آيت‌الله	O
آملي	B-PER
لاريجاني	I-PER
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
سخنان	O
خود	O
با	O
اشاره	O
به	O
جنايات	O
آل	O
سعود	O
در	O
يمن	B-LOC
تأکيد	O
کرد	O
:	O
نبايد	O
اجازه	O
دهيم	O
سروصداي	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
باعث	O
شود	O
که	O
صداي	O
جنايات	O
سعودي	B-ORG
و	O
مظلوميت	O
مردم	O
يمن	B-LOC
به	O
گوش	O
نرسد	O
.	O

رئيس	O
دستگاه	B-ORG
قضا	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
ويراني‌هاي	O
يمن	B-LOC
در	O
پي	O
حملات	O
سعودي	B-ORG
به	O
اين	O
کشور	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
متأسفانه	O
اين	O
جنايات	O
با	O
بي‌اعتنايي	O
سازمان‌هاي	O
حقوق	O
بشري	O
،	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
و	O
کشورهاي	O
مدعي	O
حقوق	O
بشر	O
مواجه	O
شده	O
است	O
و	O
اين	O
وظيفه	O
ما	O
ست	O
که	O
با	O
دفاع	O
از	O
حقوق	O
مردم	O
يمن	B-LOC
و	O
زنده	O
نگه‌داشتن	O
اين	O
موضوع	O
در	O
فضاي	O
رسانه‌اي	O
امروز	O
،	O
نداي	O
مظلوميت	O
اين	O
مردم	O
را	O
به	O
گوش	O
دلسوزان	O
و	O
خيرخواهان	O
انسانيت	O
در	O
سراسر	O
دنيا	O
برسانيم	O
.	O

آيت‌الله	O
آملي	B-PER
لاريجاني	I-PER
با	O
انتقاد	O
از	O
اتخاذ	O
سياست‌هاي	O
دوگانه	O
غرب	O
در	O
قبال	O
حقوق	O
بشر	O
گفت	O
:	O
کشورهاي	O
غربي	O
که	O
در	O
صورت	O
محکوميت	O
يک	O
فرد	O
بر	O
حسب	O
قانون	O
و	O
با	O
تصميم	O
قضايي	O
يک	O
کشور	O
صدا	O
يشان	O
بلند	O
مي‌شود	O
،	O
در	O
برابر	O
اين‌همه	O
کشتار	O
و	O
جنايت	O
سکوت	O
کرده‌اند	O
و	O
اين	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
مقوله	O
حقوق	O
بشر	O
براي	O
اين	O
کشورها	O
صرفاً	O
يک	O
دستاويز	O
و	O
بازيچه	O
است	O
.	O

رئيس	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به	O
اوضاع	O
بحرين	B-LOC
،	O
بر	O
لزوم	O
توجه	O
جامعه	O
جهاني	O
به	O
مردم	O
مظلوم	O
اين	O
کشور	O
و	O
محکوميت	O
دشمني	O
آل	O
خليفه	O
با	O
رهبران	O
ديني	O
بحرين	O
نيز	O
تأکيد	O
کرد	O
.	O

آيت‌الله	O
آملي	B-PER
لاريجاني	I-PER
در	O
بخش	O
پاياني	O
سخنان	O
خود	O
،	O
شهادت	O
محسن	B-PER
خزائي	I-PER
خبرنگار	O
مدافع	O
حرم	O
را	O
به	O
خانواده	O
اين	O
شهيد	O
و	O
اهالي	O
رسانه	O
تسليت	O
گفت	O
و	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
دفاع	O
مشتاقانه	O
جوانان	O
ما	O
از	O
حريم	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
که	O
اين‌گونه	O
جان‌برکف	O
و	O
با	O
اشتياق	O
به	O
سمت	O
شهادت	O
مي‌روند	O
موجب	O
افتخار	O
و	O
مباهات	O
است	O
.	O

اميدواريم	O
روح	O
نوراني	O
اين	O
شهيد	O
عزيز	O
با	O
ائمه	O
اطهار	O
(	O
ع	O
)	O
محشور	O
شود	O
و	O
خداوند	O
به	O
همه	O
ما	O
توفيق	O
شهادت	O
در	O
راه	O
خود	O
را	O
عطا	O
کند	O
.	O

بررسي	O
پيش‌نويس	O
آيين‌نامه	O
قانون	O
رسيدگي	O
به	O
دارايي	O
مسئولان	O
بر	O
اساس	O
اين	O
گزارش	O
،	O
بحث	O
و	O
بررسي	O
پيرامون	O
پيش‌نويس	O
آيين‌نامه	O
قانون	O
رسيدگي	O
به	O
دارائي	O
مقامات	O
،	O
مسئولان	O
و	O
کارگزاران	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
جلسه	O
امروز	O
مسئولان	O
عالي	O
قضايي	O
نيز	O
ادامه	O
يافت	O
و	O
موادي	O
از	O
آن	O
به	O
تصويب	O
رسيد	O
.	O
ش	O
