پورمحمدي	B-PER
:	O
«	O
به‌واسطه	O
آزادي	O
بيان	O
در	O
ايران	B-LOC
هيچ‌کس	O
حرف	O
ش	O
در	O
گلو	O
خشک	O
نمي‌شود	O
»	O
(	O
!	O
)	O

وزير	O
دادگستري	B-ORG
دولت	B-ORG
حسن	I-ORG
روحاني	I-ORG
در	O
نشست	O
خبري	O
خود	O
در	O
نمايشگاه	O
مطبوعات	O
گفته	O
:	O
«	O
امروز	O
کسي	O
نمي‌تواند	O
در	O
کشور	O
ما	O
بگويد	O
آزادي	O
بيان	O
نيست	O
؛	O
چراکه	O
هيچ	O
خبري	O
پنهان	O
نمي‌ماند	O
و	O
هيچ‌کس	O
حرف	O
ش	O
در	O
گلو	O
خشک	O
نمي‌شود	O
و	O
کسي	O
نيست	O
که	O
حرف	O
ناگفته	O
داشته	O
باشد	O
»	O
.	O
اين	O
گفته‌ها	O
در	O
حالي	O
مطرح	O
مي‌شود	O
که	O
سازمان	B-ORG
گزارشگران	I-ORG
بدون	I-ORG
مرز	I-ORG
21	B-DAT
سپتامبر	I-DAT
/	O
31	B-DAT
شهريور	I-DAT
در	O
بيانيه‌اي	O
وضعيت	O
آزادي	O
بيان	O
و	O
سرکوب	O
روزنامه‌نگاران	O
در	O
ايران	B-LOC
را	O
وخيم	O
گزارش	O
کرده	O
و	O
گفته	O
بود	O
روحاني	B-PER
به	O
وعده	O
انتخاباتي	O
خود	O
مبني	O
برگشودن	O
فضاي	O
اطلاع‌رساني	O
عمل	O
نکرده	O
است	O
.	O

پورمحمدي	B-PER
:	O
به‌واسطه	O
آزادي	O
بيان	O
در	O
ايران	B-LOC
هيچ‌کس	O
حرف	O
ش	O
در	O
گلو	O
خشک	O
نمي‌شود	O
وزير	O
دادگستري	B-ORG
دولت	B-ORG
حسن	I-ORG
روحاني	I-ORG
در	O
نشست	O
خبري	O
خود	O
در	O
نمايشگاه	O
مطبوعات	O
گفته	O
:	O
«	O
امروز	O
کسي	O
نمي‌تواند	O
در	O
کشور	O
ما	O
بگويد	O
آزادي	O
بيان	O
نيست	O
؛	O
چراکه	O
هيچ	O
خبري	O
پنهان	O
نمي‌ماند	O
و	O
هيچ‌کس	O
حرف	O
ش	O
در	O
گلو	O
خشک	O
نمي‌شود	O
و	O
کسي	O
نيست	O
که	O
حرف	O
ناگفته	O
داشته	O
باشد	O
»	O
.	O
مصطفي	B-PER
پورمحمدي	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اين‌که	O
در	O
روزهاي	O
اخير	O
مواضع	O
متفاوتي	O
اعلام	O
شده	O
،	O
گفته	O
که	O
مبناي	O
هر	O
نوع	O
نظر	O
و	O
عقيده	O
و	O
انتقاد	O
بايد	O
در	O
حيطه	O
قانون	O
باشد	O
و	O
اگر	O
تسليم	O
قانون	O
باشيم	O
همه	O
گفت‌وگوها	O
سازنده	O
خواهد	O
بود	O
.	O

اين	O
گفته‌ها	O
در	O
ادامه	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
ست	O
که	O
هنگام	O
حضور	O
در	O
نمايشگاه	O
مطبوعات	O
گفته	O
بود	O
:	O
«	O
هنوز	O
بازپرس	O
در	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
از	O
پرونده‌اي	O
خبر	O
ندارد	O
،	O
عده‌اي	O
اطلاعات	O
کامل	O
دارند	O
.	O

هنوز	O
دستگاه	O
امنيتي	O
خبر	O
ندارد	O
،	O
برخي	O
اطلاع	O
دارند	O
.	O

اين‌ها	O
اجنه	O
هستند	O
؟	O

»	O
رئيس‌جمهوري	O
ايران	B-LOC
رسانه‌ها	O
را	O
ابزار	O
توسعه	O
دانسته	O
و	O
از	O
«	O
شکستن	O
قلم‌ها	O
و	O
بستن	O
دهان‌ها	O
به	O
بهانه‌هاي	O
واهي	O
»	O
انتقاد	O
کرده	O
و	O
گفته	O
بود	O
:	O
«	O
بگذاريم	O
در	O
جامعه	O
آزادي	O
باشد	O
»	O
.	O
روحاني	B-PER
درعين‌حال	O
بدون	O
نام	O
بردن	O
از	O
رسانه	O
يا	O
روزنامه‌اي	O
خاص	O
،	O
از	O
توهين‌کنندگان	O
و	O
اين‌که	O
«	O
کسي	O
بخواهد	O
هر	O
صبح	O
در	O
صفحه	O
اول	O
خود	O
شروع	O
به	O
هتاکي	O
کند	O
»	O
انتقاد	O
کرد	O
.	O

اين	O
گفته‌ها	O
در	O
حالي	O
مطرح	O
مي‌شود	O
که	O
سازمان	B-ORG
گزارشگران	I-ORG
بدون	I-ORG
مرز	I-ORG
21	B-DAT
سپتامبر	I-DAT
/	O
31	B-DAT
شهريور	I-DAT
در	O
بيانيه‌اي	O
وضعيت	O
آزادي	O
بيان	O
و	O
سرکوب	O
روزنامه‌نگاران	O
در	O
ايران	B-LOC
را	O
وخيم	O
گزارش	O
کرده	O
و	O
گفته	O
بود	O
روحاني	B-PER
به	O
وعده	O
انتخاباتي	O
خود	O
مبني	O
برگشودن	O
فضاي	O
اطلاع‌رساني	O
عمل	O
نکرده	O
است	O
.	O

گزارشگران	B-ORG
بدون	I-ORG
مرز	I-ORG
در	O
اين	O
بيانيه	O
گفته	O
بود	O
روزنامه‌نگاران	O
در	O
ايران	B-LOC
همچنان	O
بازداشت	O
،	O
تهديد	O
يا	O
احضار	O
مي‌شوند	O
.	O

در	O
واکنش	O
به	O
گفته‌هاي	O
روحاني	B-PER
،	O
صادق	B-PER
آملي	I-PER
لاريجاني	I-PER
،	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
،	O
او	O
را	O
متهم	O
کرد	O
که	O
در	O
برابر	O
مردم	O
و	O
رسانه‌ها	O
از	O
آزادي	O
بيان	O
و	O
مطبوعات	O
سخن	O
مي‌گويد	O
اما	O
در	O
ديدار	O
با	O
رهبر	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
خواهان	O
برخورد	O
با	O
رسانه‌ها	O
مي‌شود	O
.	O

او	O
اين	O
موضع‌گيري‌ها	O
را	O
افترا	O
به	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
و	O
تضعيف	O
دستگاه	O
قضائي	O
دانست	O
.	O

پورمحمدي	B-PER
اما	O
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
درباره	O
گفته‌هاي	O
رئيس‌جمهوري	O
درباره	O
نشکستن	O
قلم‌ها	O
گفت	O
:	O
«	O
ما	O
حرفي	O
نداريم	O
.	O

حرف	O
حقي	O
است	O
و	O
نبايد	O
اجازه	O
دهيم	O
مخاطب	O
خاصي	O
پيدا	O
کند	O
.	O

بايد	O
اجازه	O
دهيم	O
رسانه‌ها	O
در	O
راستاي	O
قانون	O
فعاليت	O
کنند	O
اما	O
اگر	O
به	O
دستگاهي	O
نسبت	O
دهند	O
بايد	O
آن	O
را	O
تفکيک	O
کنيم	O
.	O

در	O
هفته	O
مطبوعات	O
بايد	O
تلاش	O
کنيم	O
که	O
دهان‌هاي	O
ما	O
در	O
انتقاد	O
سازنده	O
بسته	O
نشود	O
و	O
قلم‌ها	O
را	O
اجازه	O
دهيم	O
به‌خوبي	O
به	O
حرکت	O
درآيد	O
در	O
محدوده	O
قانون	O
.	O

از	O
حاشيه‌ها	O
فاصله	O
بگيريم	O
و	O
اصل	O
مطلب	O
گم	O
نشود	O
.	O

هيچ	O
مجموعه‌اي	O
از	O
اين	O
مطلب	O
طفره	O
نمي‌رود	O
که	O
از	O
آزادي	O
قلم	O
به	O
قدرت	O
در	O
محدوده	O
قانون	O
بايد	O
دفاع	O
کنيم	O
»	O
.	O
پورمحمدي	B-PER
درباره	O
مواجهه	O
متفاوت	O
دو	O
قوه	B-ORG
مجريه	I-ORG
و	I-ORG
قضائيه	I-ORG
با	O
رسانه	O
نيز	O
گفته	O
:	O
«	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
خود	O
را	O
ملتزم	O
به	O
قانون	O
مي‌داند	O
و	O
ساير	O
قوا	O
نيز	O
همين‌طورند	O
.	O

معني‌اش	O
اين	O
نيست	O
در	O
دولت	O
و	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
ضوابط	O
موبه‌مو	O
اجرا	O
مي‌شود	O
.	O

ما	O
نقص	O
داريم	O
و	O
اين	O
را	O
مي‌دانيم	O
،	O
ولي	O
سياست	O
ما	O
اين	O
است	O
و	O
با	O
جديت	O
تعقيب	O
مي‌کنيم	O
»	O
.	O
او	O
فضاي	O
رسانه	O
را	O
فضاي	O
گفت‌وگو	O
،	O
انتقاد	O
،	O
نقد	O
و	O
بحث	O
دانست	O
که	O
در	O
جهت	O
بهبود	O
و	O
اجراي	O
قانون	O
است	O
اما	O
مشکلات	O
بخشي	O
از	O
ابهام	O
و	O
سکوت	O
قانوني	O
يا	O
تفسيرهايي	O
است	O
که	O
از	O
قانون	O
ارائه	O
مي‌شود	O
:	O
«	O
ممکن	O
است	O
مراجعي	O
در	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
و	O
دولت	O
،	O
تفاسير	O
مختلفي	O
ارائه	O
دهند	O
.	O

ما	O
تابع	O
قانون	O
هستيم	O
ولي	O
تفسيرهايي	O
فراتر	O
از	O
قانون	O
است	O
که	O
بايد	O
بايستيم	O
و	O
مقاومت	O
کنيم	O
.	O

اجازه	O
بدهيد	O
ديدگاه‌ها	O
بيان	O
شود	O
و	O
ناراحت	O
نباشيد	O
.	O

در	O
جامعه	O
باز	O
،	O
بايد	O
سعه‌صدر	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
جواب	O
بدهيم	O
و	O
بشنويم	O
و	O
اجازه	O
بدهيم	O
قضاوت	O
ديگر	O
هم	O
به	O
کمک	O
بيايد	O
»	O
.	O
پورمحمدي	B-PER
همچنينم	O
شکل	O
بزرگ	O
امروز	O
کشور	O
را	O
فساد	O
اداري	O
و	O
مالي	O
خواند	O
و	O
راه	O
درمان	O
و	O
بستر	O
اصلاح	O
آن	O
را	O
انضباط	O
و	O
قانون	O
و	O
اجراي	O
دقيق	O
قانون	O
معرفي	O
کرد	O
:	O
«	O
اگر	O
حل	O
نشود	O
مجازات‌ها	O
و	O
بگير	O
و	O
به	O
بندها	O
چاره‌ساز	O
نيست	O
»	O
.	O
وزير	O
دادگستري	B-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
درباره	O
اينکه	O
در	O
دوره	O
حضور	O
او	O
در	O
سازمان	B-ORG
بازرسي	I-ORG
،	O
اين	O
سازمان	O
به	O
ماجراي	O
املاک	O
نجومي	O
ورود	O
پيدا	O
کرده	O
بود	O
و	O
آيا	O
قاليباف	B-PER
حاشيه	O
امن	O
دارد	O
گفت	O
:	O
«	O
اين	O
پرونده	O
آن	O
موقع	O
که	O
در	O
سازمان	B-ORG
بازرسي	I-ORG
بودم	O
مطرح	O
نبود	O
و	O
اين	O
مسئله‌اي	O
بود	O
که	O
حالا	O
دوستان	O
به	O
آن	O
رسيده‌اند	O
.	O

مسائل	O
زيادي	O
داريم	O
که	O
الآن	O
مطرح	O
مي‌شود	O
»	O
.	O
پورمحمدي	B-PER
از	O
اين	O
اعداد	O
و	O
ارقام	O
اعلام‌شده	O
درزمينهٔ	O
فساد	O
را	O
بدون	O
پشتوانه	O
،	O
تحقيق	O
و	O
سند	O
دانست	O
و	O
گفت	O
که	O
اين	O
اعداد	O
و	O
ارقام	O
در	O
رقابت‌هاي	O
سياسي	O
و	O
جناحي	O
مطرح	O
مي‌شود	O
و	O
فضاي	O
اجتماعي	O
را	O
ملتهب	O
مي‌کند	O
.	O

او	O
همچنين	O
گفته	O
فسادهاي	O
زياد	O
تا	O
حد	O
زيادي	O
کنترل	O
شده	O
اما	O
مردم	O
با	O
فسادهاي	O
کوچک	O
در	O
کوچه	O
،	O
خيابان	O
و	O
اداره	O
درگيرند	O
.	O

زمانه	B-ORG
18	B-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
اين	O
مطلب	O
را	O
ارسال	O
کنيد	O
:	O
Print	O
PDF	O
