همه	O
به	O
توافق	O
احتياج	O
داشتند	O
؛	O
هم	O
ما	O
هم	O
آن‌ها	O

عصر	B-ORG
نفت	I-ORG
/	O
مجموع	O
رايزني‌هاي	O
يک	B-DAT
سال	I-DAT
اخير	I-DAT
کشورهاي	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
با	O
يکديگر	O
و	O
ميانجي‌گري	O
روسيه	B-LOC
و	O
الجزاير	B-LOC
درنهايت	O
منجر	O
به	O
تصميم	O
رؤيايي	O
اوپک	B-ORG
براي	O
کاهش	O
سقف	O
توليد	O
اين	O
سازمان	O
شد	O
.	O

تصميمي	O
که	O
قيمت	O
نفت	O
را	O
به	O
بالا	O
پرتاب	O
کرد	O
و	O
عوامل	O
زيادي	O
را	O
در	O
خود	O
مي‌ديد	O
.	O

روسيه	B-LOC
ايران	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
سه	O
ضلع	O
اين	O
تصميم	O
بودند	O
که	O
هر	O
يک	O
خواسته‌اي	O
داشتند	O
؛	O
ايران	B-LOC
خود	O
را	O
معاف	O
از	O
سهميه‌بندي	O
مي‌دانست	O
عربستان	B-LOC
خواستار	O
کاهش	O
توليد	O
روسيه	B-LOC
بود	O
و	O
روس‌ها	O
نيز	O
به	O
افزايش	O
قيمت	O
مي‌انديشيدند	O
.	O

مطالباتي	O
که	O
به‌سادگي	O
امکان‌پذير	O
نبود	O
و	O
هر	O
سه	O
کشور	O
زير	O
بار	O
نمي‌رفتند	O
ولي	O
درنهايت	O
سه	O
خط	O
موازي	O
به	O
نقطه	O
تلاقي	O
رسيدند	O
و	O
اوپک	B-ORG
احيا	O
شد	O
ولو	O
با	O
تغييرات	O
.	O

کرملين	B-ORG
و	O
پاستور	B-ORG
ازنظر	O
سياسي	O
به	O
يکديگر	O
نزديک	O
بودند	O
و	O
در	O
طرف	O
مقابل	O
خود	O
عربستان	B-LOC
را	O
مي‌ديدند	O
و	O
رياض	B-LOC
هم	O
نمي‌خواست	O
زير	O
بار	O
اهداف	O
اين	O
دو	O
کشور	O
برود	O
که	O
در	O
منطقه	O
جايي	O
براي	O
نفوذ	O
سعودي‌ها	O
نگذاشته‌اند	O
.	O

تحليل‌هاي	O
متفاوتي	O
دراين‌باره	O
وجود	O
دارد	O
ازجمله	O
اينکه	O
ايران	B-LOC
توانسته	O
است	O
از	O
روسيه	B-LOC
استفاده	O
ابزاري	O
کرده	O
و	O
مسکو	B-LOC
را	O
بازي	O
دهد	O
.	O

اين	O
تحليل	O
مي‌خواهد	O
بگويد	O
مذاکره	O
تلفني	O
روحاني	B-PER
با	O
پوتين	B-PER
در	O
اين	O
راستا	O
بود	O
.	O

تحليل	O
ديگر	O
هم	O
مي‌گويد	O
عربستان	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
به	O
توافق	O
رسيدند	O
و	O
پوتين	B-PER
از	O
ايران	B-LOC
خواسته	O
است	O
در	O
اجلاس	O
اوپک	B-ORG
موضع	O
ش	O
را	O
با	O
مسکو	B-LOC
هماهنگ	O
کند	O
.	O

اينکه	O
تحليل‌ها	O
چه	O
مي‌گويند	O
به	O
کنار	O
،	O
اما	O
دکتر	O
فريدون	B-PER
برکشلي	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
عصر	B-ORG
نفت	I-ORG
نظرات	O
خود	O
را	O
اين‌گونه	O
ارائه	O
مي‌دهد	O
:	O
«	O
طي	B-DAT
يک	I-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
وزارت	B-ORG
نفت	I-ORG
عربستان	I-ORG
پالس‌هايي	O
را	O
به	O
بازار	O
ارسال	O
مي‌کرد	O
که	O
براي	O
توافق	O
اوپکي‌ها	O
بايد	O
غير	O
اوپکي‌ها	O
نيز	O
وارد	O
گود	O
شوند	O
.	O

درواقع	O
منظور	O
آن‌ها	O
روسيه	B-LOC
بود	O
و	O
به‌طور	O
غيرمستقيم	O
از	O
ايران	B-LOC
مي‌خواستند	O
روسيه	B-LOC
را	O
وارد	O
بازي	O
فريز	O
کند	O
که	O
البته	O
اين	O
درخواست	O
آن‌ها	O
در	O
حد	O
اعلاي	O
سطوح	O
سياسي	O
ميان	O
دو	O
کشور	O
همراه	O
شد	O
زيرا	O
هر	O
سه	O
کشور	O
به	O
توافق	O
نيازمند	O
بودند	O
.	O

با	O
آمدن	O
خالد	B-PER
اصلاح	I-PER
به	O
وزارت	B-ORG
نفت	I-ORG
عربستان	I-ORG
روس‌ها	O
در	O
جهان	O
نفت	O
به	O
بي‌وفايي	O
به	O
تعهد	O
خود	O
شهرت	O
دارند	O
و	O
به	O
همين	O
دليل	O
نمي‌توان	O
گفت	O
که	O
آن‌ها	O
قطعاً	O
توليد	O
خود	O
را	O
کاهش	O
خواهند	O
داد	O
يا	O
خير	O
ضمن	O
آنکه	O
روسيه	B-LOC
گفته	O
است	O
طي	O
ماه‌هاي	O
اخير	O
و	O
به‌آرامي	O
توليد	O
خود	O
را	O
کاهش	O
مي‌دهد	O
.	O

اين	O
کشور	O
با	O
وضعيت	O
بد	O
اقتصادي	O
مواجه	O
شد	O
بنابراين	O
حاکميت	O
سعودي	O
کمي	O
از	O
موضع	O
خود	O
عقب	O
نشست	O
»	O
.	O
اين	O
عضو	O
سابق	O
دبيرخانه	O
اوپک	B-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
روسيه	B-LOC
هم	O
در	O
وضعيت	O
نامساعد	O
اقتصادي	O
به	O
سر	O
مي‌برد	O
و	O
به	O
اين	O
توافق	O
نياز	O
داشت	O
.	O

الجزاير	B-LOC
هم	O
به‌خوبي	O
نقش	O
ميانجي‌گري	O
را	O
ايفا	O
کرد	O
و	O
براي	O
پايان	O
دادن	O
به	O
اختلاف	O
ايران	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
وارد	O
بطن	O
اصلي	O
معادله	O
اوپک	B-ORG
شد	O
.	O

از	O
ياد	O
نبريم	O
الجزاير	B-LOC
همواره	O
يک	O
ميانجيگر	O
خوب	O
بوده	O
است	O
و	O
ايران	B-LOC
خاطرات	O
خوبي	O
از	O
اين	O
کشور	O
دارد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
نقش	O
الجزاير	B-LOC
گفت	O
:	O
اين	O
کشور	O
هم	O
با	O
وضعيت	O
بد	O
اقتصادي	O
مواجه	O
شده	O
بود	O
و	O
مانند	O
اجلاس	O
سران	O
اوپک	B-ORG
در	O
سال	B-DAT
1975	I-DAT
که	O
اوپک	B-ORG
را	O
به	O
خوشبختي	O
رساند	O
و	O
پايه	O
ريز	O
توافق	O
ايران	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
شد	O
اين	O
بار	O
هم	O
اين	O
نقش	O
را	O
بر	O
عهده	O
گرفت	O
و	O
موفق	O
نيز	O
بود	O
.	O

مشاور	O
سابق	O
موسسه	B-ORG
مطالعات	I-ORG
بين‌المللي	I-ORG
انرژي	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
هر	O
سه	O
کشور	O
ايران	B-LOC
عربستان	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
بسيار	O
به	O
توافق	O
نياز	O
داشتند	O
و	O
بر	O
اساس	O
همين	O
نياز	O
به	O
سمت	O
توافق	O
پيش	O
رفتند	O
و	O
اختلافات	O
را	O
کنار	O
گذاشتند	O
.	O

روسيه	B-LOC
هم	O
از	O
کاهش	O
300	O
هزار	O
بشکه‌اي	O
خود	O
گفته	O
است	O
که	O
عربستان	B-LOC
آن	O
را	O
مهم	O
خوانده	O
بود	O
.	O

توافق	O
چهارشنبه	B-DAT
اوپک	B-ORG
من	O
را	O
ياد	O
توافق	O
اين	O
سازمان	O
در	O
دهه	B-DAT
80	I-DAT
ميلادي	I-DAT
انداخت	O
جايي	O
که	O
وزراي	O
نفت	O
دو	O
کشور	O
به	O
دليل	O
شهادت	O
زائران	O
ايراني	O
در	O
عربستان	B-LOC
حتي	O
به	O
يکديگر	O
نگاه	O
هم	O
نمي‌کردند	O
ولي	O
درنهايت	O
پاي	O
تصميمي	O
را	O
امضا	O
کردند	O
که	O
کمتر	O
کارشناسي	O
فکر	O
مي‌کرد	O
به	O
توافق	O
برسد	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش	O
که	O
آيا	O
روس‌ها	O
به	O
کاهش	O
300	O
هزار	O
بشکه‌اي	O
خود	O
پايبند	O
هستند	O
يا	O
خير	O
گفت	O
:	O
روس‌ها	O
در	O
جهان	O
نفت	O
به	O
بي‌وفايي	O
به	O
تعهد	O
خود	O
شهرت	O
دارند	O
و	O
به	O
همين	O
دليل	O
نمي‌توان	O
گفت	O
که	O
آن‌ها	O
قطعاً	O
توليد	O
خود	O
را	O
کاهش	O
خواهند	O
داد	O
يا	O
خير	O
ضمن	O
آنکه	O
روسيه	B-LOC
گفته	O
است	O
طي	O
ماه‌هاي	O
اخير	O
و	O
به‌آرامي	O
توليد	O
خود	O
را	O
کاهش	O
مي‌دهد	O
.	O

رئيس	O
اسبق	O
امور	B-ORG
اوپک	I-ORG
ايران	I-ORG
درباره	O
نقش	O
ترامپ	B-PER
در	O
اين	O
توافق	O
گفت	O
:	O
ترامپ	B-PER
نخستين	O
رئيس‌جمهور	O
جمهوري‌خواه	O
آمريکا	B-LOC
ست	O
که	O
سنخيت	O
و	O
رابطه‌اي	O
با	O
نفت	O
ندارد	O
لذا	O
نمي‌توان	O
پيش‌بيني	O
کرد	O
وي	O
چه	O
برنامه‌اي	O
دارد	O
.	O

ازنظر	O
اوپک	B-ORG
جمهوري‌خواهان	O
از	O
دمکرات‌ها	O
بهتر	O
هستند	O
زيرا	O
شناخت	O
خوبي	O
از	O
نفت	O
دارند	O
ولي	O
درباره	O
ترامپ	B-PER
چنين	O
موضوعي	O
صادق	O
نيست	O
.	O

نمي‌توان	O
وي	O
را	O
فعلاً	O
ارزيابي	O
کرد	O
ولي	O
به‌طورکلي	O
اوپک	B-ORG
با	O
اين	O
توافق	O
خود	O
را	O
آماده	O
هر	O
پديده‌اي	O
کرده	O
است	O
.	O

دکتر	O
برکشلي	B-PER
يادآور	O
شد	O
:	O
روسيه	B-LOC
شايد	O
مانند	O
عربستان	B-LOC
به	O
توافق	O
نياز	O
داشت	O
زيرا	O
بيش	O
از	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
درآمدهاي	O
اين	O
کشور	O
از	O
نفت	O
و	O
گاز	O
است	O
؛	O
آن‌ها	O
با	O
ورود	O
به	O
حوزه	O
همکاري	O
با	O
اوپک	B-ORG
و	O
ميانجي‌گري	O
الجزاير	B-LOC
يکي	O
از	O
نقش‌هاي	O
مهم	O
در	O
کاهش	O
1	O
.	O
2	O
ميليون	O
بشکه‌اي	O
توليد	O
اوپک	B-ORG
را	O
بر	O
عهده	O
داشتند	O
.	O

به‌طور	O
کل	O
مهم‌ترين	O
خروجي	O
جلسه	O
چهارشنبه	B-DAT
اوپک	B-ORG
احياي	O
اين	O
سازمان	O
بود	O
.	O

بر	O
اساس	O
گفته‌هاي	O
دکتر	O
برکشلي	B-PER
توافق	O
اوپک	O
منبعث	O
از	O
نياز	O
هر	O
سه	O
کشور	O
به	O
بهبود	O
قيمت	O
نفت	O
بود	O
و	O
هر	O
سه	O
کشور	O
تا	O
حدودي	O
به	O
خواستار	O
خود	O
دست	O
يافتند	O
.	O

خواسته	O
اصلي	O
عربستان	B-LOC
همراهي	O
غير	O
اوپکي‌ها	O
به‌ويژه	O
روسيه	B-LOC
بود	O
که	O
به	O
هدف	O
خود	O
رسيد	O
.	O

