زيباسازي	O
گريبان	O
گير	O
حاشيه	O
رودخانه	B-LOC
زاينده‌رود	I-LOC

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
صداوسيما	I-ORG
،	O
حاشيه	O
رودخانه	B-LOC
زاينده‌رود	I-LOC
در	O
چهارمحال	B-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
،	O
با	O
موقعيت‌هاي	O
مناسب	O
کشاورزي	O
،	O
باغداري	O
،	O
گردشگري	O
و	O
تفريحي	O
و	O
برخورداري	O
از	O
مناظر	O
زيبا	O
و	O
سرسبز	O
،	O
شرايط	O
اقليمي	O
مساعد	O
و	O
هواي	O
پاک	O
،	O
و	O
به	O
دليل	O
وجود	O
پل	B-LOC
تاريخي	I-LOC
زمان	I-LOC
خان	I-LOC
و	O
دسترسي	O
نزديک	O
به	O
شهرکرد	B-LOC
مرکز	O
استان	O
و	O
همچنين	O
شهرهاي	O
استان	B-LOC
اصفهان	I-LOC
،	O
هميشه	O
مورد	O
توجه	O
گردشگران	O
بوده	O
است	O
.	O

اما	O
چند	O
سالي	O
است	O
که	O
«	O
قصه	O
تلخ	O
زيباسازي	O
»	O
گريبان	O
گير	O
زمين‌هاي	O
کشاورزي	O
و	O
باغات	O
اين	O
منطقه	O
شده	O
که	O
با	O
توليد	O
بهترين	O
و	O
مرغوب‌ترين	O
محصولات	O
باغي	O
استان	O
و	O
کشور	O
،	O
داراي	O
نقش	O
اساسي	O
در	O
توليد	O
ملي	O
است	O
و	O
به‌طور	O
فزاينده‌اي	O
رو	O
به	O
گسترش	O
است	O
.	O

يکي	O
از	O
اهالي	O
شهرستان	B-LOC
سامان	I-LOC
مي‌گويد	O
:	O
زمين‌هاي	O
اين	O
منطقه	O
از	O
بهترين	O
موقعيت‌ها	O
و	O
شرايط	O
براي	O
باغداري	O
و	O
کشاورزي	O
برخوردارند	O
که	O
از	O
مسئولان	O
خواهشمنديم	O
با	O
افراد	O
سودجو	O
که	O
به‌منظور	O
ويلا	O
سازي	O
اقدام	O
به	O
تغيير	O
کاربري	O
و	O
از	O
بين	O
بردن	O
اين	O
اراضي	O
مي‌کنند	O
برخورد	O
نمايند	O
.	O

فرماندار	O
شهرستان	B-LOC
سامان	I-LOC
گفت	O
:	O
طي	O
چند	O
سال	O
اخير	O
در	O
راستاي	O
پيشگيري	O
از	O
ساخت‌وسازهاي	O
غيرمجاز	O
در	O
حريم	O
و	O
بستر	O
رودخانه	B-LOC
زاينده‌رود	I-LOC
و	O
زمين‌هاي	O
کشاورزي	O
از	O
طريق	O
کميسيون	O
ماده	O
99	O
قانون	O
شهرداري‌ها	O
و	O
کميسيون	O
ماده	O
يک	O
تبصره	O
يک	O
قانون	O
حفظ	O
کاربري	O
اراضي	O
زراعي	O
و	O
باغ‌ها	O
،	O
اجازه	O
ساخت‌وساز	O
غيرمجاز	O
به	O
افراد	O
سودجو	O
داده	O
نشده	O
است	O
.	O

سعيد	B-PER
صالحي	I-PER
افزود	O
:	O
اخيراً	O
بر	O
اساس	O
پيگيري	O
کارگروه	O
کميسيون	O
اراضي	O
شهرستان	O
،	O
40	O
مورد	O
ساخت	O
غيرمجاز	O
ويلا	O
و	O
خانه	O
کارگري	O
در	O
طرح	O
فدک	O
سامان	O
هم	O
شناسايي	O
و	O
با	O
هماهنگي	O
مقام	O
قضايي	O
و	O
همکاري	O
مأموران	O
انتظامي	O
تخريب	O
شد	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
هماهنگي‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
و	O
دستور	O
استاندار	O
،	O
تحت	O
هيچ	O
شرايطي	O
اجازه	O
ساخت‌وساز	O
غيرمجاز	O
در	O
حريم	O
و	O
بستر	O
رودخانه	B-LOC
زاينده‌رود	I-LOC
و	O
زمين‌هاي	O
کشاورزي	O
اطراف	O
داده	O
نخواهد	O
شد	O
.	O

صالحي	B-PER
گفت	O
:	O
همه	O
اين	O
ساخت‌وسازها	O
توسط	O
مردم	O
سامان	B-LOC
صورت	O
نمي‌گيرد	O
و	O
افراد	O
غيربومي	O
،	O
دلالان	O
و	O
واسطه‌گرها	O
نيز	O
اقدام	O
به	O
ساخت‌وساز	O
و	O
خريدوفروش	O
غيرمجاز	O
ويلا	O
در	O
حريم	O
رودخانه	O
و	O
زمين‌هاي	O
کشاورزي	O
اين	O
شهرستان	O
مي‌کنند	O
.	O

مدير	O
دفتر	O
مهندسي	O
رودخانه	O
و	O
سواحل	O
شرکت	B-ORG
آب	I-ORG
منطقه‌اي	I-ORG
چهارمحال	I-ORG
و	I-ORG
بختياري	I-ORG
گفت	O
:	O
اگر	O
دخل	O
و	O
تصرفي	O
در	O
حريم	O
يا	O
بستر	O
رودخانه	O
اتفاق	O
بيفتد	O
،	O
اين	O
دخل	O
و	O
تصرف	O
توسط	O
گروه‌هاي	O
گشت	O
و	O
بازرسي	O
شناسايي	O
و	O
بعد	O
از	O
تشکيل	O
پرونده	O
و	O
طي	O
مراحل	O
قانوني	O
،	O
حکم	O
لازم	O
جهت	O
تخريب	O
از	O
سوي	O
مراجع	O
قضايي	O
صادر	O
مي‌شود	O
.	O

اکبر	B-PER
رمضاني	I-PER
افزود	O
:	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
راه‌هاي	O
شناسايي	O
دخل	O
و	O
تصرفات	O
صورت	O
گرفته	O
استفاده	O
از	O
تصاوير	O
ماهواره‌اي	O
است	O
که	O
با	O
استفاده	O
از	O
اين	O
تصاوير	O
ميزان	O
و	O
مختصات	O
تصرفات	O
نيز	O
مشخص	O
مي‌گردد	O
.	O

علي	B-PER
خسروي	I-PER
مدير	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
شهرستان	I-ORG
سامان	I-ORG
هم	O
گفت	O
:	O
يک	O
اکيپ	O
گشت	O
سيار	O
در	O
منطقه	O
جهت	O
پيشگيري	O
از	O
تغيير	O
غيرمجاز	O
کاربري	O
اراضي	O
زراعي	O
و	O
باغي	O
فعال	O
شده	O
است	O
که	O
روزانه	O
سرکشي‌هاي	O
لازم	O
را	O
انجام	O
مي‌دهد	O
.	O

اما	O
به	O
اين	O
نکته	O
هم	O
بايد	O
توجه	O
کرد	O
که	O
اگرچه	O
طبق	O
اعلام	O
نظر	O
کارشناسان	O
حفاظت	B-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
،	O
در	O
حال	O
حاضر	O
آب	O
رودخانه	B-LOC
زاينده‌رود	I-LOC
فاقد	O
هرگونه	O
آلودگي	O
است	O
اما	O
گسترش	O
زيباسازي	O
مي‌تواند	O
تهديدي	O
براي	O
سلامت	O
اين	O
آب	O
هم	O
باشد	O
.	O

سعيد	B-PER
صالحي	I-PER
گفت	O
:	O
اخيراً	O
بر	O
اساس	O
پيگيري	O
کارگروه	O
کميسيون	O
اراضي	O
شهرستان	O
،	O
40	O
مورد	O
ساخت	O
غيرمجاز	O
ويلا	O
و	O
خانه	O
کارگري	O
در	O
طرح	O
فدک	O
سامان	O
هم	O
شناسايي	O
و	O
با	O
هماهنگي	O
مقام	O
قضايي	O
و	O
همکاري	O
مأموران	O
انتظامي	O
تخريب	O
شد	O
.	O

مديرکل	O
حفاظت	B-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
چهارمحال	I-ORG
و	I-ORG
بختياري	I-ORG
،	O
از	O
تشکيل	O
ماهانه	O
جلسات	O
شوراي	O
حفاظت	O
کيفي	O
زاينده‌رود	B-LOC
به	O
رياست	O
استاندار	O
در	O
راستاي	O
انجام	O
وظايف	O
نظارتي	O
و	O
جلوگيري	O
از	O
آلودگي	O
منابع	O
آب	O
ازجمله	O
رودخانه	B-LOC
زاينده‌رود	I-LOC
و	O
کارون	B-LOC
در	O
استان	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
مصوبات	O
اين	O
شورا	O
براي	O
کليه	O
دستگاه	O
اجرايي	O
لازم‌الاجرا	O
و	O
تخريب	O
شيلات	O
غيرمجاز	O
ازجمله	O
اين	O
مصوبات	O
است	O
.	O

شهرام	B-PER
احمدي	I-PER
افزود	O
:	O
هم‌اکنون	O
هفت	O
محل	O
براي	O
نمونه‌برداري	O
مداوم	O
آب	O
زاينده‌رود	B-LOC
از	O
شروع	O
رودخانه	O
در	O
شهرستان	B-LOC
کوهرنگ	I-LOC
،	O
تونل	B-LOC
دوم	I-LOC
کوهرنگ	I-LOC
،	O
پل	B-LOC
سود	I-LOC
جان	I-LOC
،	O
پل	B-LOC
زمان	I-LOC
خان	I-LOC
،	O
پل	B-LOC
آزادگان	I-LOC
،	O
پل	B-LOC
فراموش	I-LOC
و	O
خروجي	O
زاينده‌رود	B-LOC
از	O
چهارمحال	B-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
مشخص	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اين	O
نمونه‌برداري‌ها	O
به	O
آزمايشگاه	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
استان	O
انتقال	O
داده	O
مي‌شود	O
و	O
27	O
پارامتر	O
فيزيکي	O
و	O
شيميايي	O
آن	O
بررسي	O
مي‌شود	O
.	O

احمدي	B-PER
گفت	O
:	O
هم‌اکنون	O
آب	O
رودخانه	B-LOC
زاينده‌رود	I-LOC
در	O
استان	B-LOC
چهارمحال	I-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
از	O
وضعيت	O
کيفي	O
مطلوبي	O
برخوردار	O
است	O
.	O

بنابراين	O
مي‌توانيم	O
به‌جاي	O
ويلا	O
سازي	O
در	O
چنين	O
مناطق	O
خوش	O
آب‌وهوا	O
و	O
برخوردار	O
از	O
زمينه	O
مساعد	O
کشاورزي	O
و	O
باغباني	O
،	O
از	O
راهکارهاي	O
اقتصادي	O
مجاز	O
با	O
رعايت	O
مقررات	O
،	O
براي	O
توسعه	O
و	O
افزايش	O
محصولات	O
کشاورزي	O
و	O
باغي	O
و	O
ديگر	O
زمينه	O
توليدي	O
باهدف	O
کمک	O
به	O
رونق	O
اقتصادي	O
و	O
درآمدزايي	O
مردم	O
منطقه	O
استفاده	O
کنيم	O
.	O

سامان	B-LOC
از	O
شهرستان‌هاي	O
نه‌گانه	O
چهارمحال	B-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
با	O
34	O
هزار	O
و	O
486	O
نفر	O
جمعيت	O
است	O
که	O
مرکز	O
آن	O
(	O
شهر	B-LOC
سامان	I-LOC
)	O
در	O
فاصله	O
22	O
کيلومتري	O
شهرکرد	B-LOC
مرکز	O
استان	O
قرار	O
دارد	O
.	O

زاينده‌رود	B-LOC
بزرگترين	O
رودخانه	O
فلات	B-LOC
مرکزي	I-LOC
ايران	I-LOC
است	O
که	O
از	O
کوه‌هاي	O
زاگرس	B-LOC
مرکزي	O
به‌ويژه	O
زرد	B-LOC
کوه	I-LOC
بختياري	I-LOC
سرچشمه	O
مي‌گيرد	O
و	O
در	O
کوير	B-LOC
مرکزي	I-LOC
ايران	I-LOC
حدود	O
200	O
کيلومتر	O
به	O
سمت	O
شرق	O
پيش	O
مي‌رود	O
و	O
درنهايت	O
به	O
تالاب	B-LOC
گاوخوني	I-LOC
مي‌ريزد	O
.	O

