طيب	B-PER
نيا	I-PER
:	O
حذف	O
سه	O
صفر	O
از	O
پول	O
ملي	O
ضروري	O
است	O

به	O
گزارش	O
مشرق	B-ORG
،	O
وزير	O
امور	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
و	I-ORG
دارايي	I-ORG
،	O
درباره	O
سخناني	O
که	O
در	O
روزهاي	O
اخير	O
درباره	O
حذف	O
سه	O
صفر	O
از	O
پول	O
ملي	O
مطرح	O
شده	O
است	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
من	O
نيز	O
حذف	O
سه	O
صفر	O
را	O
اصلاحي	O
ضروري	O
مي‌دانم	O
که	O
بايد	O
در	O
آينده	O
صورت	O
بگيرد	O
،	O
ولي	O
اکنون	O
زمان	O
آن	O
فرا	O
نرسيده	O
است	O
.	O

او	O
درباره	O
زمان	O
حذف	O
سه	O
صفر	O
از	O
پول	O
ملي	O
توضيح	O
داد	O
:	O
به	O
نظر	O
من	O
زمان	O
حذف	O
صفرها	O
از	O
پول	O
ملي	O
وقتي	O
فرا	O
مي‌رسد	O
که	O
بتوانيم	O
تورم	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
را	O
مهار	O
کرده	O
و	O
به	O
يک	O
وضعيت	O
پايدار	O
برسيم	O
،	O
وقتي	O
به	O
وضعيت	O
پايدار	O
رسيديم	O
ان‌شاءالله	O
بعد	O
از	O
آن	O
براي	O
حذف	O
سه	O
صفر	O
از	O
پول	O
ملي	O
اقدام	O
خواهد	O
شد	O
،	O
به‌هرحال	O
تأکيد	O
مي‌کنم	O
که	O
اکنون	O
زمان	O
آن	O
نيست	O
.	O

چندي	O
پيش	O
حسين	B-PER
قضاوي	I-PER
معاون	O
بانک	O
،	O
بيمه	O
و	O
شرکت‌هاي	O
دولتي	O
وزارت	B-ORG
اقتصاد	I-ORG
و	O
غلامرضا	O
مصباحي	O
مقدم	O
عضو	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
بورس	I-ORG
و	O
مجمع	B-ORG
تشخيص	I-ORG
مصلحت	I-ORG
نظام	I-ORG
پيشنهاد	O
حذف	O
سه	O
صفر	O
از	O
پول	O
ملي	O
را	O
مطرح	O
کرده‌اند	O
،	O
پيشنهادي	O
که	O
به	O
گفته	O
قضاوي	O
فقط	O
از	O
جانب	O
آن‌ها	O
بوده	O
است	O
و	O
هنوز	O
در	O
سطح	O
کلان	O
کشور	O
درباره	O
آن	O
تصميم‌گيري	O
نشده	O
،	O
به‌اين‌ترتيب	O
دولت	O
مي‌تواند	O
درباره	O
اين	O
تصميم	O
به	O
اجماع	O
برسد	O
يا	O
خير	O
.	O

حذف	O
سه	O
صفر	O
از	O
پول	O
ملي	O
اتفاقي	O
است	O
که	O
در	O
برخي	O
از	O
کشورها	O
مانند	O
ترکيه	B-LOC
پيش‌تر	O
اتفاق	O
افتاده	O
است	O
.	O

شايد	O
مهم‌ترين	O
هدفي	O
که	O
براي	O
حذف	O
صفر	O
از	O
پول	O
ملي	O
بر	O
شمرده	O
مي‌شود	O
اين	O
است	O
که	O
حساب‌وکتاب‌هاي	O
مردم	O
راحت‌تر	O
صورت	O
بگيرد	O
.	O

البته	O
دلايل	O
ديگري	O
هم	O
براي	O
آن	O
برشمرده‌اند	O
مثلاً	O
اينکه	O
از	O
نظر	O
رواني	O
جامعه	O
احساس	O
نکند	O
که	O
تورم	O
سنگيني	O
را	O
متحمل	O
و	O
پول	O
ملي	O
بي‌ارزش	O
است	O
.	O

البته	O
حذف	O
صفرها	O
به‌تنهايي	O
نمي‌تواند	O
تأثيري	O
بر	O
کاهش	O
نرخ	O
تورم	O
داشته	O
باشد	O
،	O
بنابراين	O
انتظار	O
کاهش	O
نرخ	O
تورم	O
با	O
حذف	O
صفرها	O
بيهوده	O
است	O
و	O
در	O
واقع	O
تغييرات	O
فرمي	O
،	O
شکلي	O
و	O
روبنايي	O
نمي‌تواند	O
بر	O
تورم	O
تأثيرگذار	O
شود	O
.	O

بااين‌حال	O
اجراي	O
اين	O
طرح	O
هزينه‌بر	O
و	O
نيازمند	O
تغييرات	O
گسترده	O
در	O
نظام	O
پولي	O
کشور	O
است	O
.	O

به	O
اين	O
معنا	O
که	O
ابتدا	O
بايد	O
تمام	O
اسکناس‌ها	O
و	O
سکه‌هاي	O
موجود	O
جمع	O
شده	O
و	O
با	O
اسکناس‌ها	O
و	O
سکه‌هاي	O
جديد	O
جايگزين	O
شوند	O
و	O
ضمن	O
اينکه	O
دستگاه‌هاي	O
خودپرداز	O
نيز	O
بايد	O
متناسب	O
با	O
سيستم	O
جديد	O
کار	O
کنند	O
.	O

کارشناسان	O
چه	O
مي‌گويند	O
؟	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
اجماع	O
کارشناسان	O
نيز	O
بر	O
اين	O
است	O
که	O
حذف	O
صفرها	O
از	O
پول	O
ملي	O
صورت	O
بگيرد	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
درنهايت	O
خارج	O
کردن	O
پول	O
رايج	O
از	O
نظام	O
پولي	O
کشور	O
و	O
جايگزيني	O
آن	O
کاري	O
دشوار	O
و	O
پر	O
هزينه	O
است	O
نظر	O
کارشناسي	O
بر	O
اين	O
است	O
که	O
اگر	O
قرار	O
است	O
حذف	O
صفرها	O
از	O
پول	O
ملي	O
صورت	O
بگيرد	O
بايد	O
اولاً	O
تعداد	O
بيشتري	O
از	O
صفرها	O
مثلاً	O
چهار	O
صفر	O
حذف	O
شود	O
و	O
سپس	O
اين	O
اقدام	O
در	O
شرايط	O
ثبات	O
اقتصادي	O
محقق	O
شود	O
.	O

در	O
اين	O
زمينه	O
کامران	O
ندري	O
توضيح	O
داد	O
:	O
معمولاً	O
کشورهايي	O
براي	O
حذف	O
صفر	O
از	O
پول	O
ملي	O
خود	O
اقدام	O
مي‌کنند	O
که	O
تورم	O
مزمن	O
و	O
طولاني‌مدت	O
داشته‌اند	O
تصميم	O
گرفته‌اند	O
سه	O
صفر	O
يا	O
شش	O
صفر	O
را	O
از	O
پول	O
ملي	O
خود	O
حذف	O
کنند	O
.	O
ايران	O
هم	O
شرايط	O
مشابهي	O
را	O
گذرانده	O
است	O
،	O
ولي	O
در	O
نظر	O
داشته	O
باشيد	O
که	O
چنين	O
اقدامي	O
زمان‌بر	O
و	O
پرهزينه	O
است	O
.	O

وي	O
توضيح	O
داد	O
:	O
براي	O
حذف	O
صفرها	O
از	O
پول	O
ملي	O
،	O
اسکناس	O
و	O
مسکوت	O
در	O
گردش	O
بايد	O
خارج	O
شود	O
و	O
پول	O
جديد	O
جايگزين	O
شود	O
که	O
هم	O
زمان‌بر	O
و	O
هم	O
هزينه‌بر	O
است	O
.	O

بنابراين	O
وقتي	O
دولت	O
چنين	O
کاري	O
مي‌کند	O
و	O
هزينه‌هاي	O
آن	O
را	O
مي‌پذيرد	O
طبيعتاً	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
تعداد	O
صفرهايي	O
بيشتري	O
حذف	O
شود	O
تا	O
محاسبات	O
ساده‌تر	O
شود	O
و	O
احياناً	O
اگر	O
تورم‌هايي	O
اتفاق	O
افتاد	O
در	O
رقم‌هاي	O
پايين	O
تا	O
حدودي	O
قابل‌تحمل	O
باشد	O
،	O
بنابراین	O
بهتر	O
است	O
تعداد	O
بيشتري	O
از	O
صفرها	O
حذف	O
شود	O
و	O
در	O
شرايط	O
کنوني	O
به	O
نظر	O
من	O
حذف	O
چهار	O
صفر	O
از	O
پول	O
ملي	O
امکان‌پذير	O
باشد	O
.	O

معاون	O
پژوهشي	O
پژوهشکده	B-ORG
پولي	I-ORG
و	I-ORG
بانکي	I-ORG
در	O
اين	O
زمينه	O
توضيح	O
داد	O
:	O
البته	O
موضوعي	O
که	O
نبايد	O
از	O
آن	O
غافل	O
ماند	O
اين	O
است	O
که	O
براي	O
حذف	O
صفرها	O
از	O
پول	O
ملي	O
پيش‌زمينه‌هايي	O
لازم	O
است	O
که	O
بايد	O
محقق	O
شود	O
.	O

ابتدا	O
اينکه	O
تورم	O
به	O
دليل	O
انضباط	O
پولي	O
نهادينه	O
شده	O
و	O
به‌صورت	O
ساختاري	O
مهارشده	O
باشد	O
.	O
