رئيس	O
ارشاد	B-ORG
بابلسر	B-LOC
:	O
دغدغه	O
پوشش	O
بيمه‌اي	O
خبرنگاران	O
برطرف	O
شود	O

اميرحسين	B-PER
فلاحت	I-PER
پيشه	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
تسنيم	B-ORG
در	O
بابلسر	B-LOC
اظهار	O
داشت	O
:	O
شغل	O
خبرنگاري	O
بايد	O
توسط	O
اصحاب	O
رسانه	O
و	O
صاحبان	O
اصلي	O
جرايد	O
و	O
خبرگزاري‌ها	O
جدي	O
گرفته	O
شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
ازجمله	O
مشکلات	O
صنفي	O
خبرنگاران	O
بحث	O
امنيت	O
شغلي	O
و	O
بيمه	O
خبرنگاران	O
بوده	O
که	O
با	O
رفع	O
مشکل	O
بيمه	O
مي‌توان	O
براي	O
خبرنگاراني	O
که	O
در	O
اين	O
حوزه	O
فعال	O
هستند	O
يک	O
امنيت	O
شغلي	O
را	O
فراهم	O
کرد	O
.	O

رئيس	O
اداره	B-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
بابلسر	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
مشکلاتي	O
که	O
خبرنگاران	O
دارند	O
،	O
عدم	O
داشتن	O
تشکل	O
صنفي	O
منسجم	O
،	O
هماهنگ	O
،	O
يکدل	O
،	O
يک‌صدا	O
،	O
کارا	O
و	O
درواقع	O
حامي	O
براي	O
خبرنگاران	O
بوده	O
که	O
درواقع	O
اين	O
لزوم	O
را	O
ايجاد	O
مي‌کند	O
که	O
حتماً	O
از	O
طريق	O
يک	O
صنف	O
متشکل	O
بتوانند	O
اهداف	O
شان	O
را	O
دنبال	O
و	O
هم	O
يک	O
نظام	O
خوبي	O
به	O
مجموع	O
مطالبات	O
شان	O
داشته	O
باشند	O
.	O

فلاحت	B-PER
پيشه	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
يک	O
نظام	O
صنفي	O
خوب	O
مي‌تواند	O
با	O
هم‌افزايي	O
و	O
تجميع	O
مجموعه	O
نظرات	O
اصحاب	O
رسانه	O
به	O
حل	O
مشکلات	O
شان	O
بپردازد	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
يک	O
نماينده	O
واحد	O
و	O
يک‌صدا	O
مي‌تواند	O
بر	O
مراجعي	O
که	O
تصميم	O
و	O
تصميم‌ساز	O
باشند	O
،	O
تأثيرگذار	O
باشد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
متأسفانه	O
اين	O
صنف	O
تاکنون	O
تشکيل	O
نشده	O
و	O
اگر	O
تشکيل	O
شده	O
ناکارآمد	O
بوده	O
و	O
از	O
وظايف	O
و	O
اهداف	O
اصلي	O
خود	O
دور	O
مانده	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
خبرنگاري	O
و	O
حوزه	O
خبرنگاري	O
نبايد	O
از	O
طريق	O
دولت‌ها	O
حمايت	O
شود	O
ازآن‌جهت	O
که	O
اعتقاد	O
دارم	O
بخش	O
اعظمي	O
از	O
وظيفه	O
خبرنگاري	O
رصد	O
و	O
آيينه	O
بودن	O
اجتماع	O
است	O
.	O

رئيس	O
اداره	B-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
بابلسر	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
وابسته	O
بودن	O
به	O
مسئولان	O
کشور	O
که	O
شايد	O
بعضي	O
وقت‌ها	O
نمي‌خواهند	O
کم‌وکاستي‌ها	O
و	O
نقصان‌هاي	O
خود	O
را	O
ببينند	O
به	O
تعريف	O
و	O
تمجيد	O
و	O
کورتاژ	O
دادن	O
منتهي	O
مي‌شود	O
گفت	O
:	O
اين	O
موضوع	O
سبب	O
شده	O
تا	O
جايگاه	O
خبرنگاري	O
به‌عنوان	O
چشم	O
بيناي	O
جامعه	O
کم‌فروغ	O
و	O
کمرنگ	O
شود	O
.	O

فلاحت	B-PER
پيشه	I-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
خبرنگاران	O
واقعي	O
بايد	O
از	O
طريق	O
رأي‌گيري	O
يک	O
نماينده	O
کارآمد	O
و	O
پيگير	O
را	O
انتخاب	O
تا	O
بتوانند	O
مطالبات	O
قانوني	O
خود	O
که	O
در	O
قانون	O
و	O
شرح	O
وظايف	O
دستگاه	O
مختلف	O
وجود	O
دارد	O
را	O
پيگيري	O
کنند	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
مطمئناً	O
اگر	O
رسانه‌هاي	O
قدرتمند	O
و	O
تشکل‌هاي	O
قدرتمندي	O
داشته	O
باشيم	O
در	O
مسائل	O
معيشتي	O
و	O
آموزشي	O
و	O
ارتقاي	O
سطح	O
آگاهي	O
و	O
نوع	O
رفتار	O
خبرنگاران	O
شاهد	O
پيشرفت	O
هستيم	O
.	O

رئيس	O
اداره	B-LOC
فرهنگ	I-LOC
و	I-LOC
ارشاد	I-LOC
اسلامي	I-LOC
بابلسر	I-LOC
گفت	O
:	O
يک	O
پيشنهادي	O
که	O
مي‌تواند	O
حلال	O
مشکلات	O
خبرنگاران	O
باشد	O
اينکه	O
خبرنگاران	O
بايد	O
با	O
دانش	O
روز	O
خبرنگاري	O
آشنا	O
شوند	O
که	O
درواقع	O
برمي‌گردد	O
به	O
تشکلي	O
که	O
آنان	O
را	O
در	O
مقاطع	O
مختلف	O
سال	O
با	O
آموزش‌هاي	O
مختلف	O
به‌روزرساني	O
کند	O
.	O

فلاحت	B-PER
پيشه	I-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
بايد	O
يک	O
حرکت	O
و	O
جهش	O
به	O
سمت	O
محتوا	O
به‌ويژه	O
در	O
حوزه	O
رسانه‌هاي	O
مجازي	O
داشته	O
باشيم	O
زيرا	O
امروزه	O
سطح	O
مطالعه	O
افراد	O
به	O
آن	O
سمت	O
بيشتر	O
شده	O
و	O
مردم	O
بيشتر	O
از	O
رسانه‌هاي	O
مکتوب	O
به	O
رسانه‌هاي	O
مجازي	O
رقابت	O
نشان	O
مي‌دهند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
با	O
توجه	O
به‌سرعت	O
زندگي	O
و	O
الزاماتي	O
که	O
زندگي	O
صنعتي	O
و	O
مدرن	O
و	O
شهري	O
امروزي	O
دارد	O
بايد	O
از	O
حوزه	O
کاغذي	O
سنتي	O
به	O
حوزه	O
ديجيتال	O
تغيير	O
جهت	O
داد	O
.	O

رئيس	O
اداره	B-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
بابلسر	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
ازجمله	O
خبرگزاري‌هاي	O
خوب	O
کشوري	O
بوده	O
که	O
نماينده	O
اين	O
خبرگزاري	O
در	O
شهرستان	B-LOC
بابلسر	I-LOC
از	O
خبرنگاران	O
فعال	O
هستند	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
رصدي	O
که	O
از	O
اين	O
خبرگزاري	O
انجام	O
مي‌دهيم	O
و	O
مجموع	O
خبرهايي	O
که	O
در	O
سطح	O
شهرستان	O
با	O
توجه	O
به	O
اهداف	O
اين	O
خبرگزاري	O
انعکاس	O
پيدا	O
مي‌کند	O
نشان	O
مي‌دهد	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
يک	O
خبرگزاري	O
به‌روز	O
،	O
خوب	O
،	O
دقيق	O
و	O
حرفه‌اي	O
است	O
.	O

فلاحت	B-PER
پيشه	I-PER
افزود	O
:	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
ازجمله	O
خبرگزاري‌هاي	O
تخصصي	O
است	O
که	O
از	O
زمان	O
تأسيس	O
تاکنون	O
توانسته	O
در	O
راستاي	O
همان	O
اهدافي	O
که	O
مشخص	O
کرده	O
گام	O
بردارد	O
و	O
ظاهراً	O
هيچ	O
انحرافي	O
هم	O
نداشته	O
و	O
اميدوارم	O
تا	O
انتها	O
در	O
انجام	O
مأموريت‌ها	O
و	O
رسيدن	O
به	O
اهداف	O
ش	O
موفق	O
باشد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
