علامه	O
طباطبايي	B-PER
؛	O
عصاره‌اي	O
از	O
تمام	O
اخلاقيات	O
نيک	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
قرآن	I-ORG
(	O
ايرنا	B-ORG
)	O
از	O
لرستان	B-LOC
،	O
علامه	O
طباطبايي	B-PER
در	O
رابطه	O
با	O
روزگار	O
تحصيل	O
خود	O
فرموده	O
است	O
:	O
در	O
اوايل	O
تحصيل	O
که	O
به	O
نحو	O
و	O
صرف	O
اشتغال	O
داشتم	O
علاقه	O
زيادي	O
به	O
ادامه	O
تحصيل	O
نداشتم	O
و	O
ازاين‌روي	O
هر	O
چه	O
مي‌خواندم	O
نمي‌فهميدم	O
.	O

پس	O
از	O
آن	O
يک‌بار	O
عنايت	O
خدايي	O
دامن‌گير	O
م	O
شده	O
،	O
عوض	O
م	O
کرد	O
.	O

در	O
خود	O
يک	O
نوع	O
شيفتگي	O
و	O
بي‌تابي	O
نسبت	O
به	O
تحصيل	O
کمال	O
حس	O
نمودم	O
؛	O
به‌طوري‌که	O
از	O
همان	O
روز	O
تا	O
پايان	O
تحصيل	O
که	O
تقريباً	O
18	O
سال	O
طول	O
کشيد	O
هرگز	O
نسبت	O
به	O
تعليم	O
و	O
تفکر	O
،	O
احساس	O
خستگي	O
و	O
دل	O
سردي	O
نکردم	O
و	O
زشت	O
و	O
زيباي	O
جهان	O
را	O
فراموش	O
کردم	O
.	O

در	O
خورد	O
و	O
خواب	O
و	O
لوازم	O
ديگر	O
زندگي	O
،	O
به	O
حداقل	O
ضروري	O
قناعت	O
نموده	O
باقي	O
را	O
به	O
مطالعه	O
مي‌پرداختم	O
بسيار	O
مي‌شد	O
به‌ويژه	O
در	O
بهار	O
و	O
تابستان	O
که	O
شب	O
را	O
تا	O
طلوع	O
آفتاب	O
با	O
مطالعه	O
مي‌گذراندم	O
.	O

وي	O
مدت	O
يازده	O
سال	O
در	O
کنار	O
مرقد	B-LOC
اميرالمؤمنين	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
کسب	O
علم	O
کرده	O
،	O
وي	O
خوشه‌چين	O
زبردست	O
بود	O
که	O
بيشترين	O
استفاده	O
را	O
از	O
فرصت	O
فراهم	O
آمده	O
نمود	O
.	O

فقه	O
،	O
اصل	O
،	O
فلسفه	O
،	O
رياضيات	O
و	O
رجال	O
را	O
از	O
محضر	O
اساتيدي	O
والامقام	O
فراگرفت	O
.	O

بزرگاني	O
چون	O
آيت‌الله	O
نائيني	B-PER
،	O
سيد	B-PER
ابوالحسن	I-PER
اصفهاني	I-PER
،	O
حاج	O
ميرزاعلي	B-PER
ايرواني	I-PER
و	O
ميرزاعلي	B-PER
اصغر	I-PER
ملکي	I-PER
از	O
اساتيد	O
ايشان	O
بودند	O
و	O
سرسلسله	O
اساتيد	O
وي	O
نيز	O
مرحوم	O
قاضي	B-PER
است	O
.	O

علاوه	O
بر	O
تربيت	O
شاگرداني	O
والامقام	O
،	O
تأليفات	O
مهمي	O
دارد	O
که	O
ازجمله	O
آن‌ها	O
مي‌توان	O
از	O
تفسير	O
نام	O
برد	O
.	O

تفسير	O
الميزان	O
دائره‌المعارفي	O
از	O
معارف	O
و	O
دربردارنده	O
بحث‌هاي	O
اعتقادي	O
،	O
تاريخي	O
،	O
فلسفي	O
و	O
اجتماعي	O
با	O
تکيه	O
بر	O
قرآن	O
.	O

اثري	O
سترگ	O
که	O
استاد	O
شهيد	B-PER
مطهري	I-PER
60	B-DAT
سال	I-DAT
يا	I-DAT
صدسال	I-DAT
ديگر	I-DAT
زمان	O
درک	O
عمق	O
و	O
ارزش	O
اين	O
کتاب	O
مي‌داند	O
.	O

اين	O
کتاب	O
ثمرهاي	O
کم‌نظيري	O
از	O
20	O
سال	O
تلاش	O
شبانه‌روزي	O
علامه	O
است	O
.	O

نقطه	O
آغازين	O
اين	O
تأليف	O
و	O
ژرف‌نگري	O
در	O
روايات	O
بحارالانوار	O
بود	O
علامه	O
سبک	O
اين	O
تفسير	O
را	O
از	O
مرحوم	O
قاضي	B-PER
آموخت	O
و	O
در	O
قم	B-LOC
عملي	O
ساخت	O
.	O

بدايه	O
الحکمه	O
از	O
ديگر	O
آثار	O
علامه	O
طباطبايي	B-PER
است	O
اين	O
کتاب	O
يک	O
دوره	O
تدريس	O
فشرده	O
براي	O
دوستان	O
علوم	O
عقلي	O
در	O
قم	B-LOC
و	O
سپس	O
دانشگاه‌هاي	O
کشور	O
گرديد	O
.	O

نهايه	O
الحکمه	O
علامه	O
طباطبايي	B-PER
نيز	O
براي	O
تدريس	O
فلسفه	O
با	O
توضيحي	O
بيشتر	O
،	O
تدوين	O
شده	O
است	O
.	O

همچنين	O
بينش	O
علامه	O
پيرامون	O
نظرات	O
ماديون	O
و	O
ماترياليست‌ها	O
باعث	O
فراهم	O
آوردن	O
کتاب	O
اصول	O
فلسفه	O
و	O
روش	O
رئاليسم	O
گرديد	O
کما	O
اينکه	O
برکت	O
اين	O
کتاب	O
موجب	O
هدايت	O
بسياري	O
از	O
جوانان	O
مسلمان	O
و	O
نجات	O
آنان	O
از	O
هلاکت	O
،	O
کفر	O
و	O
الحاد	O
شد	O
.	O

اثري	O
که	O
پاورقي‌هاي	O
استاد	O
مطهري	B-PER
عنايتي	O
افزون	O
بدان	O
بخشيده	O
است	O
.	O

حاشيه	O
بر	O
کفايت	O
؛	O
کتابي	O
اصولي	O
پيرامون	O
قوانين	O
استنباط	O
است	O
که	O
به‌تازگي	O
چاپ	O
شده	O
است	O
.	O

شيعه	O
در	O
اسلام	O
؛	O
دوره	O
کامل	O
از	O
اعتقادات	O
و	O
معارف	O
شيعه	O
در	O
اين	O
اثر	O
نفيس	O
به	O
چشم	O
مي‌خورد	O
.	O

مجموعه	O
مذاکرات	O
با	O
پروفسور	O
هانري	B-PER
کربن	I-PER
؛	O
او	O
که	O
محققي	O
فرانسوي	O
است	O
پيرامون	O
چگونگي	O
شيعه	O
و	O
مباحث	O
اعتقادي	O
مذاکراتي	O
با	O
علامه	O
داشته	O
که	O
در	O
اين	O
کتاب	O
وجود	O
دارد	O
.	O

خلاصه	O
تعاليم	O
اسلام	O
،	O
خلاصه	O
آنچه	O
هر	O
مسلمان	O
متعهد	O
بايد	O
از	O
آن	O
آگاهي	O
داشته	O
باشد	O
در	O
اين	O
اثر	O
بيان	O
شده	O
است	O
.	O

همچنين	O
،	O
انسان	O
و	O
اجتماع	O
و	O
رشد	O
اجتماعي	O
او	O
،	O
پايه	O
زندگي	O
اجتماعي	O
و	O
آزادي	O
در	O
اسلام	O
مباحثي	O
است	O
که	O
در	O
کتاب	O
روابط	O
اجتماعي	O
در	O
اسلام	O
علامه	O
بدان	O
پرداخته	O
شده	O
است	O
.	O

بررسي‌هاي	O
اسلامي	O
نيز	O
مجموعه‌اي	O
است	O
زرين	O
از	O
مقالات	O
استاد	O
که	O
بهاران	O
دائره‌المعارفي	O
از	O
معارف	O
ناب	O
اسلامي	O
جمع‌آوري	O
شده	O
است	O
.	O

همچنين	O
،	O
آموزش	O
دين	O
؛	O
کتابي	O
در	O
قلم	O
روان	O
و	O
مطالب	O
لازم	O
و	O
ضروري	O
است	O
که	O
براي	O
دانش‌آموزان	O
نوشته	O
شده	O
است	O
.	O

همچنين	O
رساله	O
انسان	O
قبل	O
از	O
دنيا	O
،	O
در	O
دنيا	O
و	O
بعد	O
از	O
دنيا	O
؛	O
که	O
اکنون	O
با	O
نام	O
انسان	O
از	O
آغاز	O
تا	O
انجام	O
ترجمه	O
شده	O
است	O
مباحثي	O
مفيد	O
از	O
عوالم	O
سه‌گانه	O
ماده	O
،	O
مثال	O
و	O
عقل	O
مطرح	O
کرده	O
و	O
پيرامون	O
شبهات	O
و	O
دغدغه	O
خاطر	O
جوانان	O
،	O
مطالبي	O
بسيار	O
مفيد	O
و	O
لازم	O
ارائه	O
کرده	O
است	O
.	O

رساله‌هاي	O
گوناگون	O
درباره	O
قوم	O
و	O
فعل	O
،	O
صفات	O
و	O
افعال	O
الله	O
،	O
وسايط	O
،	O
نجو	O
و	O
صرف	O
در	O
اين	O
مجموعه	O
26	O
رساله	O
است	O
که	O
بنا	O
به	O
ضرورت	O
و	O
نياز	O
جامعه	O
توسط	O
علامه	O
نگاشته	O
شده	O
است	O
.	O

ديوان	O
شعر	O
فارسي	O
؛	O
مجموعه‌اي	O
از	O
اشعار	O
چشم‌گير	O
و	O
عميق	O
علامه	O
که	O
طي	O
ساليان	O
متمادي	O
سروده	O
شده	O
است	O
.	O

سنن	O
اجنبي	O
؛	O
سيره	O
و	O
روش	O
رسول‌الله	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
در	O
بين	O
مردم	O
و	O
همراه	O
خانواده	O
در	O
اين	O
تز	O
به	O
چشم	O
مي‌خورد	O
.	O

لب‌اللباب	O
؛	O
مجموعه	O
درس‌هاي	O
اخلاق	O
استاد	O
که	O
از	O
سال‌هاي	B-DAT
1368	I-DAT
تا	I-DAT
1369	I-DAT
قمري	I-DAT
براي	O
برخي	O
از	O
خدمات	O
حوزه	B-ORG
قم	I-ORG
بيان	O
فرموده‌اند	O
.	O

حاشيه	O
بر	O
اسفار	O
؛	O
نظرات	O
استاد	O
فرزانه	O
علامه	O
طباطبايي	B-PER
بر	O
اسفار	O
در	O
اين	O
کتاب	O
جمع‌آوري	O
شده	O
است	O
.	O

علامه	O
طباطبايي	O
در	O
24	B-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
سال	I-DAT
60	I-DAT
شمسي	I-DAT
دار	O
فاني	O
را	O
وداع	O
گفت	O
.	O

آيت‌الله	O
قدوسي	B-PER
در	O
مقدمه	O
کتاب	O
بدايه‌الحکمه	O
علامه	O
را	O
چنين	O
توصيف	O
کرده	O
است	O
:	O
«	O
ايشان	O
مردي	O
ساده	O
و	O
بي‌آلايش	O
بود	O
.	O

متواضع	O
،	O
مؤدب	O
،	O
متين	O
و	O
باوقار	O
بود	O
و	O
هيچ‌وقت	O
عصباني	O
نمي‌شد	O
.	O

هيچ‌گاه	O
بلند	O
سخن	O
نگفت	O
؛	O
در	O
مورد	O
کسي	O
بد	O
نمي‌گفت	O
و	O
هرگز	O
کسي	O
از	O
ايشان	O
غيبت	O
نشنيد	O
.	O

سخن	O
کسي	O
را	O
قطع	O
نمي‌کرد	O
و	O
به	O
صحبت‌هاي	O
ديگران	O
خوب	O
گوش	O
مي‌داد	O
.	O

براي	O
بدخواهان	O
خودش	O
هرگز	O
نمي‌گذاشت	O
که	O
ديگران	O
اقدامي	O
کنند	O
و	O
خودش	O
هم	O
عفو	O
مي‌کرد	O
.	O

از	O
بحث‌هاي	O
جدلي	O
دوري	O
مي‌کرد	O
و	O
در	O
برخورد	O
با	O
شاگردان	O
خود	O
شيوه	O
مخصوصي	O
داشت	O
.	O

در	O
شيوه	O
وي	O
هيچ‌وقت	O
تحکم	O
فکر	O
در	O
کار	O
نبود	O
.	O

هميشه	O
درعين‌حالي	O
که	O
سعي	O
داشت	O
متناسب	O
با	O
درک	O
و	O
استعداد	O
شاگردان	O
،	O
مطلب	O
را	O
القا	O
کند	O
،	O
به	O
آن‌ها	O
مجال	O
تفکر	O
مي‌داد	O
.	O

اخلاص	O
کامل	O
داشت	O
و	O
هميشه	O
جلب	O
رضايت	O
خدا	O
را	O
در	O
نظر	O
مي‌گرفت	O
و	O
خلاصه	O
اين	O
بزرگ‌مرد	O
الهي	O
عصاره‌اي	O
از	O
تمام	O
اخلاقيات	O
نيکو	O
و	O
ويژگي‌هاي	O
حسن	O
بود	O
»	O
.	O

