موضوعات	O
مختلف	O
مورداشاره	O
آيت‌الله	O
هاشمي	B-PER
در	O
جلسه	O
مجمع	B-ORG

آفتاب	B-ORG
:	O
در	O
اين	O
جلسه	O
،	O
ادامه	O
بررسي	O
عملکرد	O
اجراي	O
سياست‌هاي	O
کلي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
،	O
با	O
حضور	O
آقاي	O
دکتر	O
اسحاق	B-PER
جهانگيري	I-PER
،	O
معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
و	O
فرمانده	O
ستاد	B-ORG
فرماندهي	I-ORG
اقتصاد	I-ORG
مقاومتي	I-ORG
و	O
وزير	O
امور	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
و	I-ORG
دارايي	I-ORG
و	O
دبير	O
اين	O
ستاد	O
پيگيري	O
شد	O
و	O
اعضاي	O
مجمع	O
سؤالات	O
و	O
پيشنهادهاي	O
خود	O
را	O
در	O
خصوص	O
گزارش	O
جلسه	O
قبل	O
آقاي	O
جهانگيري	B-PER
از	O
اجراي	O
سياست‌هاي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
،	O
مطرح	O
کردند	O
که	O
به	O
سؤالات	O
مطروحه	O
پاسخ	O
داده	O
شد	O
.	O

به	O
گزارش	O
آفتاب	B-ORG
،	O
در	O
ابتداي	O
جلسه	O
،	O
آيت‌الله	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
،	O
در	O
سخناني	O
،	O
با	O
ابراز	O
تأسف	O
از	O
رحلت	O
مرجع	O
عالي‌قدر	O
،	O
شادروان	O
آيت‌الله	O
موسوي	B-PER
اردبيلي	I-PER
و	O
تسليت	O
مجدد	O
اين	O
ضايعه	O
به	O
مردم	O
،	O
حوزه‌هاي	O
علميه	O
و	O
اعضاي	O
مجمع	B-ORG
،	O
گفت	O
:	O
ايشان	O
از	O
دوران	O
انقلاب	O
تا	O
پايان	O
عمر	O
شريف	O
شان	O
،	O
منها	O
خير	O
و	O
خدمات	O
فراوان	O
براي	O
کشور	O
و	O
انقلاب	O
بود	O
.	O

ايشان	O
راهپيمايي	O
ميليوني	O
مسلمانان	O
از	O
سراسر	O
جهان	O
به‌ويژه	O
زائران	O
ايراني	O
به	O
مناسبت	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
را	O
شگفت‌آور	O
و	O
در	O
کل	O
جهان	O
درخور	O
تحسين	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
عظمت	O
اين	O
حضور	O
براي	O
دنيا	O
،	O
معني‌دار	O
و	O
براي	O
جهان	O
اسلام	O
وحدت‌بخش	O
و	O
الهام	O
آفرين	O
است	O
.	O

رئيس	O
مجمع	B-ORG
تشخيص	I-ORG
مصلحت	I-ORG
نظام	I-ORG
،	O
با	O
ابراز	O
تأسف	O
شديد	O
از	O
جنايت	O
اخير	O
گروهک	B-ORG
تروريستي	I-ORG
داعش	I-ORG
در	O
منطقه	O
قله	B-LOC
عراق	I-LOC
که	O
منجر	O
به	O
شهادت	O
و	O
مصدوميت	O
جمع	O
زيادي	O
از	O
زائران	O
محترم	O
کربلا	B-LOC
و	O
نجف	B-LOC
به‌ويژه	O
زائران	O
ايراني	O
شد	O
،	O
گفت	O
:	O
هرچند	O
به	O
برکت	O
حضور	O
هوشمندانه	O
و	O
مقتدرانه	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
،	O
در	O
داخل	O
امنيت	O
خوبي	O
برخوردار	O
است	O
،	O
ولي	O
گروهک	B-ORG
داعش	I-ORG
که	O
ضربات	O
کاري	O
و	O
هولناکي	O
را	O
در	O
مناطق	O
سوريه	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
متحمل	O
شده	O
و	O
به	O
خطر	O
جدي	O
افتاده‌اند	O
،	O
متأسفانه	O
دست	O
به	O
اقدامات	O
مذبوحانه	O
زده	O
و	O
زائران	O
بي‌دفاع	O
عتبات	O
را	O
به	O
شهادت	O
مي‌رساند	O
که	O
بايد	O
براي	O
امنيت	O
بيشتر	O
زائران	O
در	O
خارج	O
از	O
مرزها	O
نيز	O
اقدامات	O
مؤثرتري	O
انجام	O
شود	O
.	O

آيت‌الله	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
حادثه	O
تأسف‌بار	O
تصادف	O
دو	O
قطار	O
در	O
مسير	O
سمنان	B-LOC
و	O
دامغان	B-LOC
که	O
منجر	O
به	O
کشته	O
و	O
مجروح	O
شدن	O
جمعي	O
از	O
هم‌وطنان	O
شد	O
،	O
با	O
تسليت	O
اين	O
اتفاق	O
به	O
خانواده‌هاي	O
عزادار	O
،	O
مخصوصاً	O
مردم	O
استان	B-LOC
آذربايجان	I-LOC
شرقي	I-LOC
و	O
به‌ويژه	O
شهر	O
تبريز	B-LOC
،	O
گفت	O
:	O
متأسفيم	O
که	O
چنين	O
حادثه‌اي	O
رخ	O
داد	O
و	O
اين	O
انتظار	O
از	O
مسئولان	O
مربوطه	O
مي‌رود	O
که	O
در	O
خصوص	O
علل	O
آن	O
،	O
بررسي‌هاي	O
لازم	O
را	O
انجام	O
دهند	O
و	O
ضمن	O
برخورد	O
قاطع	O
با	O
مبين	O
احتمالي	O
،	O
نسبت	O
به	O
رسيدگي	O
به	O
امور	O
مجروحان	O
و	O
تسلاي	O
خاطر	O
بازماندگان	O
سريعتر	O
عمل	O
نمايند	O
.	O

رئيس	O
مجمع	B-ORG
تشخيص	I-ORG
مصلحت	I-ORG
نظام	I-ORG
،	O
با	O
گراميداشت	O
هفته	B-DAT
بسيج	I-DAT
،	O
به	O
تاريخچه	O
تأسيس	O
بسيج	B-ORG
مستضعفين	I-ORG
توسط	O
امام	B-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
ايشان	O
با	O
درايت	O
،	O
آينده	O
و	O
پيش‌بيني‌هاي	O
لازمي	O
که	O
داشتند	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
مطمئن	O
بودند	O
انقلاب	O
به	O
دليل	O
ماهيت	O
ظلم‌ستيزي	O
خود	O
،	O
در	O
آينده	O
دچار	O
موانع	O
و	O
مشکلات	O
تحميلي	O
داخلي	O
و	O
خارجي	O
خواهد	O
شد	O
،	O
به	O
فکر	O
تأسيس	O
نيروي	O
مردمي	O
بسيج	O
بيست‌ميليوني	O
افتادند	O
.	O

آيت‌الله	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
،	O
افزود	O
:	O
انقلاب	O
اسلامي	O
ايران	B-LOC
با	O
حضور	O
پرشور	O
مردم	O
و	O
بدون	O
حمايت‌هاي	O
خارجي	O
پيروز	O
شد	O
و	O
با	O
حضور	O
و	O
مشارکت	O
مردم	O
تداوم	O
يافت	O
و	O
کشوري	O
که	O
از	O
چنگال	O
استعمار	O
و	O
استثمار	O
به	O
دست	O
مردم	O
آزاد	O
شده	O
بود	O
،	O
قطعاً	O
براي	O
ادامه	O
هم	O
به	O
حضور	O
مردم	O
نياز	O
داشت	O
و	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

ايشان	O
افزود	O
:	O
طبيعي	O
بود	O
که	O
اين	O
انقلاب	O
مردمي	O
موجب	O
وحشت	O
ديکتاتوري	O
به	O
نام	O
صدام	B-PER
در	O
عراق	B-LOC
و	O
دشمنان	O
جهاني	O
شد	O
،	O
لذا	O
بسيج	O
مردم	O
براي	O
مقابله	O
با	O
اين	O
حجم	O
وسيع	O
تهاجمات	O
از	O
ابداعات	O
امام	O
راحل	O
بود	O
،	O
که	O
آثار	O
ارزشمندي	O
در	O
تاريخ	O
برجاي	O
گذاشت	O
.	O

رئيس	O
مجمع	B-ORG
تشخيص	I-ORG
مصلحت	I-ORG
نظام	I-ORG
،	O
حماسه‌آفريني	O
بسيج	B-ORG
در	O
8	O
سال	O
دفاع	O
مقدس	O
را	O
بي‌نظير	O
خواند	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
حماسه‌آفريني	O
هيچ‌وقت	O
از	O
حافظه	O
تاريخي	O
مردم	O
فراموش	O
نخواهد	O
شد	O
،	O
زيرا	O
در	O
اين	O
دوران	O
توانستيم	O
به	O
مدد	O
جان‌فشاني	O
نيروهاي	O
مسلح	O
و	O
بسيج	O
مردمي	O
،	O
جنگ	O
را	O
به‌خوبي	O
اداره	O
و	O
پس	O
از	O
جنگ	O
نيز	O
حقانيت	O
خود	O
را	O
در	O
عرصه	O
سياسي	O
به	O
دنيا	O
اثبات	O
کنيم	O
.	O

آيت‌الله	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
،	O
سرنوشت	O
شوم	O
و	O
نکبت‌بار	O
صدام	O
،	O
منافقين	O
،	O
ارتجاع	O
منطقه	O
و	O
حتي	O
نيروهاي	O
اشغالگر	O
را	O
عبرت‌آموز	O
براي	O
تاريخ	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
درحالي‌که	O
خداوند	O
به	O
ملت	O
ايران	B-LOC
نصرت	O
داد	O
،	O
ولي	O
اکنون	O
نيروهاي	O
آمريکايي	O
در	O
عراق	B-LOC
،	O
سوريه	B-LOC
،	O
يمن	B-LOC
،	O
افغانستان	B-LOC
و	O
بقيه	O
مناطق	O
با	O
چه	O
مشکلاتي	O
مواجهه‌اند	O
،	O
سرنوشت	O
صدام	B-PER
و	O
منافقين	O
کوردل	O
چه	O
شد	O
!	O
؟	O

ايشان	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
اگر	O
همچنان	O
به	O
مردم	O
و	O
اراده	O
آنان	O
تکيه	O
داشته	O
باشيم	O
،	O
خداوند	O
نيز	O
ما	O
را	O
کمک	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
انقلاب	O
آسيب	O
نخواهد	O
ديد	O
.	O

در	O
ادامه	O
جلسه	O
،	O
ابتدا	O
چهارده	O
نفر	O
از	O
اعضاي	O
مجمع	B-ORG
ديدگاه‌ها	O
،	O
نظرات	O
و	O
سؤالات	O
و	O
شبهات	O
خود	O
را	O
به	O
مدت	O
هفتاد	O
دقيقه	O
در	O
خصوص	O
گزارش	O
جلسه	O
قبل	O
آقاي	O
دکتر	O
جهانگيري	B-PER
،	O
رئيس	O
ستاد	B-ORG
اقتصاد	I-ORG
مقاومتي	I-ORG
و	O
همکاران	O
ايشان	O
در	O
خصوص	O
عملکرد	O
اجرايي	O
اين	O
ستاد	O
مطرح	O
کردند	O
.	O

سپس	O
دکتر	O
طيب	B-PER
نيا	I-PER
،	O
وزير	O
امور	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
و	I-ORG
دارايي	I-ORG
،	O
آقاي	O
دژ	B-PER
پسند	I-PER
دبير	O
ستاد	O
و	O
آقاي	O
قرباني	B-PER
،	O
معاون	O
اقتصادي	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
و	O
همچنين	O
براي	O
جمع‌بندي	O
،	O
معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
و	O
رئيس	O
ستاد	B-ORG
اقتصاد	I-ORG
مقاومتي	I-ORG
،	O
ضمن	O
تشکر	O
و	O
قدرداني	O
از	O
اهتمام	O
اعضاي	O
محترم	O
مجمع	B-ORG
به	O
اجراي	O
سياست‌هاي	O
کلي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
و	O
توجه	O
جدي	O
به	O
نظرات	O
و	O
ديدگاه‌هاي	O
مؤثر	O
اعضا	O
،	O
به	O
سؤالات	O
و	O
شبهات	O
مطروحه	O
پاسخ	O
دادند	O
که	O
مورد	O
تشکر	O
و	O
تقدير	O
رئيس	O
و	O
اعضاي	O
مجمع	B-ORG
قرار	O
گرفت	O
.	O

