احياي	O
حس	O
لامسه	O
در	O
افراد	O
قطع	O
عضو	O

مترجم	O
:	O
علي	B-PER
طالبي	I-PER
دانشمندان	O
بالاخره	O
پس	O
از	O
مدت‌ها	O
آزمايش	O
و	O
تحقيق	O
راهي	O
را	O
براي	O
ايجاد	O
حس	O
واقعي	O
لامسه	O
در	O
شخص	O
قطع	O
عضو	O
شده	O
به‌وسيله	O
تحريک	O
مستقيم	O
سيستم	O
عصبي	O
پيدا	O
کردند	O
.	O

اين	O
تحقيق	O
توسط	O
دکتر	O
عصب‌شناس	O
در	O
دانشگاه	B-ORG
شيکاکو	I-ORG
بود	O
که	O
توانست	O
با	O
استفاده	O
از	O
دستگاه‌هاي	O
نوروپروستاتيک	O
براي	O
احياي	O
حس	O
لامسه	O
در	O
افراد	O
قطع	O
عضو	O
يا	O
بيماران	O
کوادري‌پلژيک	O
با	O
رويکرد	O
«	O
بيوميمتيک	O
(	O
تقليد	O
زيستي	O
)	O
»	O
صورت	O
گيرد	O
که	O
سبب	O
بازگشت	O
تقريبي	O
سيستم	O
عصبي	O
به	O
حالت	O
طبيعي	O
اوليه	O
خود	O
شد	O
.	O

پيش	O
از	O
اين	O
بنسمايا	B-PER
و	O
تيمي	O
با	O
مديريت	O
دکتر	O
رابرت	B-PER
وانت	I-PER
از	O
دانشگاه	B-ORG
پيتزبورگ	I-ORG
براي	O
اولين	O
بار	O
نشان	O
دادند	O
که	O
يک	O
انسان	O
فلج	O
توسط	O
يک	O
بازوي	O
روباتيک	O
که	O
مغز	O
ش	O
را	O
کنترل	O
مي‌کرد	O
،	O
توانست	O
حس	O
لامسه	O
را	O
تجربه	O
کند	O
.	O

در	O
آن	O
مطالعه	O
،	O
محققان	O
به‌طور	O
مستقيم	O
با	O
مغز	O
بيمار	O
توسط	O
مجموعه‌اي	O
از	O
الکترودهاي	O
کاشته	O
شده	O
در	O
نواحي	O
مشخص	O
(	O
مسئول	O
حرکات	O
و	O
لمس	O
دست	O
)	O
ارتباط	O
ايجاد	O
کرده	O
که	O
به	O
او	O
اين	O
اجازه	O
را	O
مي‌داد	O
بازوي	O
روباتيک	O
را	O
تکان	O
دهد	O
و	O
توسط	O
آن	O
اشيا	O
را	O
لمس	O
کند	O
.	O

مطالعه	O
جديد	O
رويکردي	O
مشابه	O
را	O
اتخاذ	O
کرده	O
و	O
روي	O
دو	O
مرد	O
که	O
توسط	O
حادثه‌اي	O
دست	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
داده	O
بودند	O
،	O
صورت	O
گرفت	O
.	O

در	O
اين	O
مورد	O
،	O
روي	O
هر	O
دو	O
نفر	O
رابط‌هايي	O
عصبي	O
(	O
دستگاه‌هايي	O
که	O
به‌وسيله	O
الکترودهايي	O
به	O
اعصاب	O
مياني	O
،	O
اول	O
نار	O
و	O
شعاعي	O
بازو	O
متصل	O
مي‌شدند	O
)	O
کار	O
گذاشته	O
شد	O
.	O

رابط‌هايي	O
شبيه	O
اعصابي	O
که	O
در	O
حالت	O
طبيعي	O
سيگنال‌ها	O
را	O
در	O
دست	O
جابه‌جا	O
مي‌کنند	O
.	O

بنسمايا	B-PER
،	O
استاد	O
زيست‌شناسي	O
اندام‌ها	O
و	O
آناتومي	O
در	O
دانشگاه	B-ORG
شيکاگو	I-ORG
اين‌طور	O
مي‌گويد	O
:	O
«	O
اگر	O
شما	O
قصد	O
ساخت	O
دستي	O
ماهر	O
براي	O
بيماران	O
قطع	O
عضو	O
يا	O
فلج	O
داشته	O
باشيد	O
،	O
تنها	O
نبايد	O
به	O
توانايي	O
تکان	O
دادن	O
آن	O
بسنده	O
کنيد	O
،	O
بلکه	O
بايد	O
بازخوردهاي	O
حسي	O
را	O
نيز	O
در	O
آن	O
ايجاد	O
کنيد	O
.	O

براي	O
اين	O
کار	O
ابتدا	O
لازم	O
است	O
ما	O
بدانيم	O
که	O
يک	O
دست	O
سالم	O
و	O
سيستم	O
عصبي	O
آن	O
اين	O
اطلاعات	O
را	O
کدبندي	O
مي‌کنند	O
،	O
سپس	O
تا	O
جايي	O
که	O
در	O
توان	O
داريم	O
به‌وسيله	O
يک	O
نوروپروستاتيک	O
سعي	O
در	O
تقليد	O
آن	O
کنيم	O
»	O
.	O
ساخت	O
نوروپروستاتيک‌هايي	O
که	O
دستگاه	O
عصبي	O
طبيعي	O
را	O
شبيه‌سازي	O
مي‌کنند	O
هرچند	O
که	O
مطالعات	O
جديد	O
رابط‌هاي	O
عصبي	O
نوروپروستاتيک‌ها	O
را	O
توسعه	O
داده‌اند	O
،	O
اما	O
کيفيت	O
لامسه	O
مصنوعي	O
وابسته	O
به	O
دستگاه‌هاي	O
تأمين‌کننده	O
ورودي	O
مي‌باشد	O
.	O

امسال	B-DAT
در	O
يک	O
مقاله	O
مجزا	O
که	O
در	O
IEEE	O
در	O
موضوع	O
فناوري	O
لمسي	O
به	O
چاپ	O
رسيد	O
،	O
بنسمايا	B-PER
با	O
تيم	O
خود	O
توانايي	O
حسي	O
يک	O
انگشت	O
روباتيک	O
را	O
که	O
مجهز	O
به	O
حسگرهاي	O
لامسه	O
بود	O
،	O
آزمايش	O
کردند	O
.	O

گروه	O
بنسمايا	B-PER
با	O
مديريت	O
به	O
نوادل‌هاي	B-PER
و	O
اريک	B-PER
اسکوتر	I-PER
،	O
با	O
استفاده	O
از	O
تکنيک‌هاي	O
رفتاري	O
مشابه	O
که	O
براي	O
سنجش	O
توانايي‌هاي	O
حسي	O
در	O
انسان	O
مورد	O
استفاده	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
،	O
توانايي‌هاي	O
اين	O
انگشت	O
در	O
تشخيص	O
نواحي	O
لمس	O
شده	O
متفاوت	O
،	O
سطوح	O
فشاري	O
مختلف	O
،	O
سرعت	O
و	O
جهت	O
حرکت	O
روي	O
سطح	O
و	O
تعيين	O
وضعيت	O
قرارگيري	O
آن	O
را	O
اندازه‌گيري	O
کردند	O
.	O

اين	O
انگشت	O
روباتيک	O
(	O
به	O
کمک	O
الگوريتم‌هاي	O
يادگيري	O
ماشين	O
)	O
ثابت	O
کرد	O
که	O
در	O
بيشتر	O
اين	O
وظايف	O
تقريباً	O
به‌خوبي	O
انگشت	O
انسان	O
عمل	O
مي‌کند	O
.	O

با	O
ترکيب	O
چنين	O
ورودي	O
با	O
کيفيتي	O
با	O
الگوريتم‌ها	O
و	O
داده‌هايي	O
که	O
بنسمايا	O
و	O
تايلر	O
در	O
مطالعات	O
ديگر	O
به	O
دست	O
آورده	O
بودند	O
،	O
محققان	O
مي‌توانند	O
شروع	O
به	O
ساخت	O
نوروپروستاتيک‌هايي	O
کنند	O
که	O
حس	O
لامسه	O
طبيعي	O
را	O
شبيه‌سازي	O
کند	O
.	O

بدون	O
داشتن	O
حسي	O
طبيعي	O
و	O
واقعي	O
،	O
نوروپروستاتيک‌ها	O
هرگز	O
مهارت	O
و	O
چابکي	O
دست	O
اصلي	O
ما	O
را	O
به	O
دست	O
نمي‌آورند	O
.	O

براي	O
نشان	O
دادن	O
اهميت	O
لمس	O
کردن	O
،	O
بنسمايا	B-PER
پيانو	O
را	O
مثال	O
مي‌زند	O
.	O

نواختن	O
پيانو	O
نياز	O
به	O
لمسي	O
لطيف	O
دارد	O
و	O
يک	O
نوازنده	O
پيانو	O
طبق	O
سيگنال‌هاي	O
حسي	O
که	O
از	O
سرانگشتان	O
خود	O
دريافت	O
مي‌کند	O
به‌خوبي	O
مي‌داند	O
که	O
با	O
چه	O
شدتي	O
(	O
لطافت	O
يا	O
قدرت	O
)	O
بايد	O
به	O
کليدها	O
ضربه	O
بزند	O
.	O

بدون	O
اين	O
سيگنال‌ها	O
صدايي	O
که	O
از	O
پيانو	O
شنيده	O
خواهد	O
شد	O
چنان	O
گوش‌نواز	O
نخواهد	O
بود	O
.	O

بنسمايا	B-PER
چنين	O
مي‌گويد	O
:	O
«	O
ايده	O
اينجاست	O
که	O
اگر	O
ما	O
بتوانيم	O
اين	O
سيگنال‌ها	O
را	O
به‌دقت	O
بازسازي	O
کنيم	O
،	O
فرد	O
قطع	O
عضو	O
بدون	O
نياز	O
به	O
تفکر	O
مي‌تواند	O
به‌طور	O
طبيعي	O
و	O
خودکار	O
با	O
اشيا	O
ارتباط	O
برقرار	O
کند	O
.	O

نتايج	O
اين	O
تحقيقات	O
اولين	O
قدم	O
به‌سوي	O
تبادل	O
طيف	O
دقيق	O
اطلاعاتي	O
از	O
فشار	O
مي‌باشد	O
»	O
.	O
منبع	O
:	O
سيانس	B-ORG
ديلي	I-ORG

