فريدون	B-PER
شهبازيان	I-PER
:	O
موسيقي	O
تلفيقي	O
و	O
پاپ	O
هم	O
در	O
ارکستر	O
ملي	O
اجرا	O
مي‌کنيم	O

سرويس	O
فرهنگ	O
و	O
هنر	O
مشرق	B-ORG
-	O
فريدون	B-PER
شهبازيان	I-PER
يادگيري	O
موسيقي	O
را	O
از	O
سن	O
هشت‌سالگي	O
و	O
با	O
ساز	O
ويولن	O
نزد	O
عطاالله	B-PER
خرم	I-PER
ميثاق	I-PER
آغاز	O
کرد	O
و	O
در	O
سن	O
18	O
سالگي	O
به	O
عضويت	O
ارکستر	O
سمفونيک	O
تهران	O
،	O
به	O
رهبري	O
حشمت	B-PER
سنجري	I-PER
درآمد	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
46	I-DAT
رهبر	O
گروه	O
کر	O
و	O
ارکستر	O
سمفونيک	O
راديو	O
شد	O
.	O

وي	O
فارغ‌التحصيل	O
دانشکده	B-LOC
هنرهاي	I-LOC
زيباي	I-LOC
دانشگاه	I-LOC
تهران	I-LOC
است	O
.	O

شهبازيان	B-PER
در	O
دهه	B-DAT
60	I-DAT
آهنگ‌سازي	O
براي	O
فيلم	O
را	O
نيز	O
آغاز	O
کرد	O
.	O

وي	O
به	O
همراه	O
علي	B-PER
معلم	I-PER
شوراي	O
موسيقي	O
را	O
در	O
صداوسيما	B-ORG
تشکيل	O
دادند	O
که	O
اين	O
شورا	O
وظيفه	O
نظارت	O
بر	O
موسيقي	O
پاپ	O
را	O
به	O
عهده	O
داشت	O
.	O

ماه	B-DAT
گذشته	I-DAT
فريدون	B-PER
شهبازيان	I-PER
طي	O
حکمي	O
از	O
سوي	O
مديرعامل	O
بنياد	B-ORG
رودکي	I-ORG
به‌عنوان	O
رهبر	O
دائم	O
«ارکستر	O
موسيقي	O
ملي	O
ايران	O
»	O
انتخاب	O
شد	O
اما	O
شهبازيان	B-PER
مي‌گويد	O
نام	O
اين	O
ارکستر	O
را	O
از	O
«ارکستر	O
موسيقي	O
ملي	O
ايران	O
»	O
به	O
«	O
ارکستر	O
ملي	O
ايران	O
»	O
تغيير	O
داده	O
است	O
.	O

درباره	O
اوضاع	O
ارکستر	O
ملي	O
و	O
تأثير	O
مطبوعات	O
بر	O
موسيقي	O
ارکستر	O
با	O
شهبازيان	B-PER
گفت‌وگو	O
کرده‌ايم	O
که	O
در	O
ادامه	O
مي‌خوانيد	O
.	O

تأثير	O
نقد	O
و	O
تحليل‌هاي	O
مطبوعات	O
بر	O
روند	O
موسيقي	O
ارکستر	O
ايران	B-LOC
در	O
يکي	O
دو	O
سال	O
اخير	O
را	O
چگونه	O
ارزيابي	O
مي‌کنيد	O
؟	O

بهتر	O
است	O
به‌صورت	O
کلي	O
بگوييم	O
تأثير	O
مطبوعات	O
بر	O
روند	O
موسيقي	O
در	O
ايران	B-LOC
چگونه	O
است	O
.	O

نخست	O
بگويم	O
که	O
بزرگ‌ترين	O
دغدغه	O
من	O
با	O
اهالي	O
مطبوعات	O
و	O
روزنامه‌نگاران	O
و	O
رسانه‌ها	O
اين	O
است	O
که	O
وقتي	O
با	O
من	O
صحبت	O
مي‌کنند	O
و	O
زماني	O
که	O
سخنان	O
م	O
را	O
پياده	O
مي‌کنند	O
با	O
خود	O
من	O
هماهنگ	O
کنند	O
تا	O
احياناً	O
موردي	O
در	O
حرف‌ها	O
يم	O
وجود	O
نداشته	O
باشد	O
که	O
سوءتفاهم	O
ايجاد	O
کند	O
؛	O
به	O
اين	O
دليل	O
که	O
من	O
به	O
حرف‌هايي	O
که	O
مي‌زنم	O
ايمان	O
دارم	O
.	O

اما	O
از	O
تأثير	O
زياد	O
مطبوعات	O
و	O
رسانه‌ها	O
بر	O
روند	O
موسيقي	O
نمي‌شود	O
گذشت	O
.	O

هر	O
پديده	O
و	O
هر	O
هنري	O
وقتي	O
رسانه‌اي	O
شود	O
و	O
به	O
شکلي	O
درست	O
و	O
مثبت	O
هم	O
رسانه‌اي	O
شود	O
،	O
در	O
روند	O
آن	O
پديده	O
و	O
کار	O
هنري	O
مؤثر	O
واقع	O
مي‌شود	O
؛	O
در	O
همه‌گير	O
شدن	O
آن	O
پديده	O
مؤثر	O
واقع	O
مي‌شود	O
؛	O
حتي	O
زماني	O
که	O
از	O
بعضي	O
آثار	O
انتقاد	O
هم	O
مي‌شود	O
باز	O
هم	O
اثرگذار	O
است	O
منتها	O
کمي	O
کمتر	O
.	O

از	O
اين	O
انگيزه	O
و	O
اشتياق	O
نبايد	O
گذشت	O
زيرا	O
آن	O
شوق	O
و	O
انگيزه	O
که	O
براي	O
پيگيري	O
اثر	O
يک	O
يا	O
چند	O
هنرمند	O
در	O
جوانان	O
ايجاد	O
مي‌شود	O
بي‌استثنا	O
با	O
مطالبي	O
که	O
در	O
رسانه‌ها	O
انعکاس	O
مي‌يابند	O
ارتباط	O
مستقيم	O
دارد	O
.	O

من	O
فکر	O
مي‌کنم	O
اگر	O
رسانه‌ها	O
در	O
خصوص	O
موسيقي	O
راه	O
درست	O
بروند	O
،	O
اخبار	O
را	O
سالم	O
و	O
صحيح	O
منعکس	O
کنند	O
و	O
با	O
هنرمندان	O
با	O
هماهنگي	O
پيش	O
بروند	O
،	O
بي‌بروبرگرد	O
اثرگذار	O
خواهند	O
بود	O
و	O
مطمئن	O
هستم	O
هر	O
ارکستري	O
که	O
رسانه‌ها	O
از	O
آن	O
استقبال	O
کنند	O
،	O
مردم	O
هم	O
به	O
آن	O
علاقه‌مند	O
مي‌شوند	O
.	O

شما	O
اکنون	O
نگاه	O
کنيد	O
که	O
موسيقي	O
پاپ	O
چگونه	O
مردم	O
را	O
با	O
علاقه	O
به	O
خود	O
جذب	O
مي‌کند	O
؛	O
مطمئن	O
باشيد	O
اين	O
تأثير	O
درج	O
نکات	O
مثبت	O
آن‌ها	O
در	O
رسانه‌هاست	O
.	O

درزمينهٔ	O
موسيقي	O
ارکستر	O
ايراني	O
و	O
موسيقي	O
ملي	O
ايران	B-LOC
هم	O
که	O
اسم	O
ارکستر	O
را	O
از	O
آن	O
گرفته‌ايم	O
،	O
رسانه‌ها	O
مي‌توانند	O
بسيار	O
در	O
فراگير	O
شدن	O
و	O
استقبال	O
از	O
آن	O
کمک	O
کنند	O
.	O

رپرتواري	O
که	O
شما	O
براي	O
ارکستر	O
ملي	O
در	O
نظر	O
خواهيد	O
گرفت	O
،	O
چگونه	O
آثاري	O
را	O
دربرمي‌گيرد	O
؟	O

شما	O
مي‌دانيد	O
که	O
نام	O
ارکستر	O
ما	O
«ارکستر	O
ملي	O
ايران	O
»	O
است	O
و	O
فرق	O
دارد	O
با	O
«	O
ارکستر	O
موسيقي	O
ملي	O
ايران	O
»	O
که	O
تحت	O
رهبري	O
فرهاد	B-PER
فخرالدين	I-PER
؛	O
دوست	O
هنرمند	O
و	O
پيشکسوت	O
من	O
که	O
بسيار	O
احترام	O
برا	O
يشان	O
قائل	O
هستم	O
،	O
اداره	O
مي‌شد	O
.	O

زماني	O
که	O
ارکستر	O
موسيقي	O
ملي	O
ايران	O
تعطيل	O
شد	O
و	O
فخرالدين	B-PER
اعلام	O
کرد	O
که	O
ديگر	O
نمي‌خواهد	O
ادامه	O
دهد	O
از	O
من	O
خواسته	O
شد	O
اين	O
کار	O
را	O
بکنم	O
،	O
البته	O
دو	O
بار	O
ديگر	O
هم	O
اين	O
اتفاق	O
افتاده	O
بود	O
و	O
از	O
من	O
خواسته	O
شده	O
بود	O
رهبري	O
ارکستر	O
را	O
به	O
عهده	O
بگيرم	O
که	O
به	O
دلايلي	O
امکان‌پذير	O
نبود	O
اما	O
اين	O
بار	O
که	O
از	O
من	O
خواسته	O
شد	O
تأکيد	O
م	O
بر	O
اين	O
بود	O
که	O
ارکستري	O
که	O
من	O
رهبري	O
مي‌کنم	O
ارکستر	O
ملي	O
ايران	O
باشد	O
.	O

ارکستر	O
ملي	O
ايران	O
؛	O
با	O
اجراي	O
موسيقي	O
نوين	O
ايران	B-LOC
و	O
جهان	O
.	O

يعني	O
ما	O
هم	O
موسيقي	O
آهنگسازان	O
ايراني	O
را	O
اجرا	O
مي‌کنيم	O
؛	O
هم	O
موسيقي	O
کلاسيک	O
اما	O
به‌روز	O
شده	O
غربي	O
اجرا	O
مي‌کنيم	O
و	O
هم	O
موسيقي	O
ملل	O
.	O

حتي	O
موسيقي	O
پاپ	O
و	O
فيوژن	O
(	O
تلفيقي	O
)	O
که	O
اين	O
روزها	O
در	O
ميان	O
مردم	O
خيلي	O
هم	O
طرفدار	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
.	O

درواقع	O
سعي	O
داريد	O
دامنه	O
فعاليت	O
ارکستر	O
ملي	O
را	O
گسترده‌تر	O
کنيد	O
؟	O

بله	O
؛	O
دقيقاً	O
دامنه	O
را	O
گسترده‌تر	O
کرده‌ايم	O
.	O

ارکستر	O
سمفونيک	O
نيستيم	O
.	O

همه	O
جاي	O
دنيا	O
هم	O
ارکستر	O
سمفونيک	O
دارد	O
و	O
هم	O
ارکستر	O
ملي	O
.	O

ارکسترهاي	O
ملي	O
در	O
همه	O
دنيا	O
اين‌گونه	O
آثاري	O
متنوع	O
را	O
اجرا	O
مي‌کنند	O
.	O

ياد	O
م	O
هست	O
زماني	O
به	O
ايرلند	B-LOC
رفته	O
بودم	O
و	O
ارکستر	O
ملي	O
آن	O
کشور	O
همه	O
آثار	O
موسوم	O
به	O
«	O
اسکاتلند	B-LOC
»	O
را	O
اجرا	O
مي‌کرد	O
.	O

اسکاتي	O
شبه	O
آثار	O
موسيقي	O
مشترک	O
در	O
ميان	O
همه	O
کشورهاي	O
بريتانياي	B-LOC
کبير	I-LOC
اتفاق	O
مي‌شود	O
.	O

اسکاتلند	B-LOC
،	O
ايرلند	B-LOC
شمالي	I-LOC
و	I-LOC
جنوبي	I-LOC
،	O
ولز	B-LOC
،	O
انگلستان	B-LOC
و...	O
ارکستر	O
ملي	O
ما	O
هم	O
خاصيت	O
تنوع	O
و	O
گستردگي	O
را	O
ازاين‌پس	O
در	O
نظر	O
مي‌گيرد	O
.	O

از	O
ابتداي	O
شکل‌گيري	O
ارکسترها	O
در	O
ايران	B-LOC
،	O
نوازندگان	O
در	O
دريافت	O
دستمزدها	O
مشکل	O
داشته‌اند	O
و	O
همچنين	O
معضل	O
بيمه	O
نوازندگان	O
هميشه	O
سد	O
راه	O
ارکسترها	O
بوده	O
است	O
و	O
اساساً	O
يکي	O
از	O
علت‌هاي	O
استعفا	O
و	O
ادامه	O
ندادن	O
علي	B-PER
رهبري	I-PER
و	O
فرهاد	B-PER
فخرالدين	I-PER
با	O
ارکسترهاي	O
ملي	O
و	O
سمفونيک	O
همين	O
موضوع	O
پرداخت	O
نشدن	O
مناسب	O
حقوق‌ها	O
و	O
برقرار	O
نشدن	O
بيمه‌ها	O
بوده	O
است	O
.	O

تاکنون	O
خيلي	O
قول‌ها	O
از	O
سوي	O
متوليان	O
مختلف	O
داده	O
شده	O
است	O
اما	O
هيچ‌کدام	O
عملي	O
نشده	O
است	O
.	O

آيا	O
با	O
آمدن	O
شما	O
يک‌	O
بار	O
براي	O
هميشه	O
اين	O
موضوع	O
نمي‌خواهد	O
حل‌وفصل	O
شود	O
؟	O

آيا	O
شما	O
در	O
اين	O
خصوص	O
پافشاري	O
مي‌کنيد	O
؟	O

ببينيد	O
،	O
ارکستر	B-ORG
موسيقي	I-ORG
ملي	I-ORG
ايران	I-ORG
و	O
سمفونيک	O
قبلاً	O
اين	O
مشکلات	O
را	O
داشته‌اند	O
و	O
شايد	O
هنوز	O
هم	O
حل	O
نشده	O
باشد	O
،	O
من	O
اطلاعي	O
ندارم	O
.	O

ولي	O
ارکستري	O
که	O
هدايت	O
آن	O
به	O
عهده	O
من	O
است	O
يعني	O
ارکستر	B-ORG
ملي	I-ORG
ايران	I-ORG
اکنون	O
60	O
نوازنده	O
دارد	O
و	O
بي‌استثنا	O
همه	O
قرارداد	O
دارند	O
.	O

تنها	O
مشکل	O
شان	O
مشکل	O
بيمه	O
است	O
که	O
درباره	O
آن	O
توضيح	O
مي‌دهم	O
اما	O
بي‌استثنا	O
همه	O
آخر	O
هرماه	O
حقوق	O
شان	O
را	O
دريافت	O
مي‌کنند	O
و	O
علاوه	O
بر	O
حقوق	O
ثابت	O
براي	O
هر	O
اجرا	O
هم	O
دستمزد	O
جداگانه	O
مي‌گيرند	O
.	O

من	O
به	O
خود	O
مي‌بالم	O
که	O
در	O
اين	O
ارکستر	O
60	O
نوازنده	O
جوان	O
حداکثر	O
30	O
ساله	O
در	O
کنار	O
م	O
هستند	O
که	O
همه	O
تحصيل‌کرده‌اند	O
،	O
همه	O
دانشگاه	O
ديده‌اند	O
و	O
همه	O
در	O
هنرستان	O
پرورش	O
پيدا	O
کرده‌اند	O
و	O
اين‌ها	O
براي	O
هرکسي	O
که	O
بخواهد	O
با	O
چنين	O
ارکستري	O
کار	O
کند	O
باعث	O
افتخار	O
است	O
.	O

آن‌چنان	O
با	O
عشق	O
و	O
شور	O
و	O
شوق	O
کنار	O
من	O
نوازندگي	O
مي‌کنند	O
که	O
من	O
هرروزي	O
که	O
سر	O
ارکستر	O
مي‌روم	O
انرژي	O
تازه‌اي	O
پيدا	O
مي‌کنم	O
.	O

هميشه	O
تأکيد	O
م	O
بر	O
اين	O
است	O
که	O
حقوق	O
شان	O
به‌موقع	O
بايد	O
پرداخت	O
شود	O
چون	O
نوازندگان	O
هم	O
مثل	O
ديگران	O
از	O
اين	O
راه	O
زندگي	O
مي‌کنند	O
،	O
اکثراً	O
همسر	O
و	O
فرزند	O
دارند	O
و	O
بايد	O
حقوق	O
شان	O
سر	O
موقع	O
پرداخت	O
شود	O
.	O

تنها	O
مشکلي	O
که	O
نوازندگان	O
دارند	O
مشکل	O
بيمه	O
‌شان	O
است	O
که	O
من	O
اميدوار	O
هستم	O
رؤساي	O
بيمه	O
،	O
وزير	O
محترم	O
 کار</موجودیت>  و کساني که قوانين را اجرا مي‌کنند ، کمي کوتاه بيايند و کمي رعايت نوازندگان و هنرمندان را بکنند . 
چون وقتي کسي تحت پوشش بيمه خانه موسيقي يا ديگر مراجع است ، به ارکستر بيايد ، ديگر بيمه قبلي از ميان مي‌رود و اگر بنا به هر دليلي فرد نخواهد در ارکستر بماند ، بيمه قبلي ديگر قبول نمي‌کند که افراد به بيمه قبلي برگردند و اين خيلي بد است چون هم از ارکستر بيمه ‌اش قطع مي‌شود و هم از  	$ارگان
خانه	B-ORG
موسيقي	I-ORG
و	O
نوازنده‌اي	O
که	O
10	O
سال	O
کار	O
کرده	O
و	O
حق	O
بيمه	O
پرداخت	O
کرده	O
است	O
سوابق	O
ش	O
ناقص	O
و	O
مخدوش	O
مي‌شود	O
.	O

اين	O
ظلم	O
به	O
نوازندگان	O
است	O
و	O
بايد	O
بچه‌ها	O
را	O
حمايت	O
کنند	O
.	O

من	O
همه	O
تلاش	O
م	O
اين	O
است	O
که	O
اين	O
مشکل	O
مرتفع	O
شود	O
.	O

مي‌توانيد	O
بگوييد	O
براي	O
ارکستر	O
ملي	O
از	O
چه	O
خوانندگاني	O
به‌عنوان	O
ليست	O
استفاده	O
مي‌کنيد	O
؟	O

من	O
از	O
بهترين	O
خوانندگان	O
کشورمان	O
براي	O
ارکستر	O
دعوت	O
کرده	O
و	O
مي‌کنم	O
.	O

ما	O
ارکستر	O
نوپايي	O
هستيم	O
،	O
ارکستري	O
که	O
تازه	O
تشکيل	O
شده	O
است	O
.	O

هر	O
ارکستر	O
تازه	O
تشکيل‌شده‌اي	O
نياز	O
به	O
چندين	O
ماه	O
فعاليت	O
و	O
تمرين	O
دارد	O
تا	O
پويايي	O
خودش	O
را	O
به	O
دست	O
بياورد	O
.	O

ما	O
همه	O
سعي‌	O
مان	O
اين	O
است	O
که	O
در	O
پايان	B-DAT
ماه	I-DAT
صفر	I-DAT
اجراي	O
کنسرت	O
داشته	O
باشيم	O
اما	O
شما	O
مي‌دانيد	O
که	O
تدوين	O
پروار	O
براي	O
اين	O
ارکستر	O
بسيار	O
دشوار	O
است	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
مايل	O
هستيم	O
که	O
از	O
بهترين	O
خوانندگان	O
مان	O
در	O
اين	O
ارکستر	O
استفاده	O
کنيم	O
.	O

منبع	O
:	O
روزنامه	B-ORG
صبا	I-ORG

