تشديد	O
فرونشست	O
زمين	O
در	O
غرب	B-LOC
تهران	I-LOC
!	O

اسماعيل	B-PER
نجار	I-PER
؛	O
معاون	O
وزير	O
کشور	B-ORG
و	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
مديريت	I-ORG
بحران	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
ايلنا	B-ORG
،	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
تاب‌آوري	O
و	O
ايمن‌سازي	O
کشور	O
در	O
مقابل	O
حوادث	O
طبيعي	O
و	O
غيرطبيعي	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
اساس	O
کار	O
در	O
بحث	O
مديريت	O
بحران	O
پيشگيري	O
است	O
؛	O
ما	O
نمي‌توانيم	O
؛	O
جلوي	O
زلزله	O
را	O
بگيريم	O
و	O
هيچ	O
دانشي	O
امروز	O
به	O
اين	O
نتيجه	O
نرسيده	O
است	O
و	O
يا	O
اينکه	O
نمي‌توان	O
زمان	O
وقوع	O
زلزله	O
را	O
پيش‌بيني	O
کرد	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
اگر	O
ساخت‌وساز	O
درست	O
باشد	O
،	O
طبيعتاً	O
در	O
حوادث	O
خسارت	O
جاني	O
يا	O
مالي	O
به‌شدت	O
کاهش	O
مي‌دهيم	O
،	O
افزود	O
:	O
بحث	O
اول	O
جان	O
مايي	O
درست	O
است	O
؛	O
ما	O
نمي‌توانيم	O
؛	O
روي	O
گسل	O
ساخت‌وساز	O
انجام	O
دهيم	O
،	O
استاندارها	O
را	O
رعايت	O
نکنيم	O
و	O
دانش	O
و	O
خرد	O
لازم	O
را	O
به	O
کار	O
نبريم	O
و	O
بعد	O
بگوييم	O
زلزله	O
آمد	O
،	O
نبايد	O
شاهد	O
خرابي	O
باشيم	O
.	O

يا	O
به‌طور	O
مثال	O
در	O
مسير	O
مسيل‌ها	O
خانه	O
بسازيم	O
،	O
بعد	O
بگوييم	O
؛	O
نبايد	O
خراب	O
شود	O
.	O

بنابراين	O
مکان‌يابي	O
براي	O
ساخت‌وساز	O
بسيار	O
حائز	O
اهميت	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
نکته	O
دوم	O
،	O
آزمايش	O
خاک	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
اينکه	O
بر	O
روي	O
چه	O
خاکي	O
چه	O
ساختماني	O
بنا	O
کنيم	O
و	O
چه	O
پايه‌اي	O
را	O
قرار	O
است	O
،	O
بگذاريم	O
مهم	O
است	O
.	O

مسئله	O
حائز	O
اهميت	O
ديگر	O
،	O
مصالح	O
استاندارد	O
است	O
؛	O
چراکه	O
اگر	O
مصالح	O
استاندارد	O
نباشد	O
،	O
مشکلات	O
فراواني	O
را	O
شاهد	O
خواهيم	O
بود	O
.	O

کارگر	O
ماهر	O
و	O
بحث	O
نظارت	O
بر	O
ساخت‌وساز	O
از	O
ديگر	O
مورد	O
حائز	O
اهميت	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

4	B-MON
و	I-MON
نيم	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
براي	O
ايمن‌سازي	O
مدارس	O
هزينه	O
شد	O
مقاوم‌سازي	O
و	O
بازسازي	O
85	O
هزار	O
کلاس	O
درس	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
مديريت	I-ORG
بحران	I-ORG
به	O
اقدامات	O
انجام‌شده	O
در	O
طول	O
ساليان	O
اخير	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
با	O
عنايت	O
به	O
اينکه	O
مدارس	O
،	O
مراکز	O
جمعيتي	O
ما	O
محسوب	O
مي‌شوند	O
،	O
بايد	O
از	O
ايمني	O
بالايي	O
برخوردار	O
باشند	O
؛	O
تاکنون	O
بالغ‌بر	O
4	B-MON
و	I-MON
نيم	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
براي	O
ايمن‌سازي	O
هزينه	O
شده	O
است	O
و	O
بيش	O
از	O
85	O
هزار	O
کلاس	O
در	O
سطح	O
کشور	O
مقاوم‌سازي	O
يا	O
بازسازي	O
شده	O
است	O
.	O

ايمن‌سازي	O
1	O
ميليون	O
و	O
800	O
هزار	O
واحد	O
مسکوني	O
در	O
مناطق	O
روستايي	O
مقاوم‌سازي	O
زندان‌ها	O
و	O
بيمارستان‌ها	O
معاون	O
وزير	O
کشور	B-ORG
اضافه	O
کرد	O
:	O
در	O
بحث	O
نوسازي	O
و	O
بازسازي	O
ساختمان‌هاي	O
روستايي	O
نيز	O
،	O
منهاي	O
مکان‌هايي	O
که	O
دچار	O
حادثه	O
مي‌شوند	O
،	O
ساليانه	O
200	O
هزار	O
واحد	O
مسکوني	O
در	O
دستور	O
کار	O
دولت	O
به‌منظور	O
ايمن‌سازي	O
است	O
و	O
در	O
حال	O
حاضر	O
بالاي	O
1	O
ميليون	O
و	O
800	O
هزار	O
واحد	O
مسکوني	O
ايمن	O
و	O
يا	O
ساخت‌وساز	O
شده	O
است	O
.	O

مقاوم‌سازي	O
بيمارستان‌ها	O
به‌عنوان	O
مراکزي	O
که	O
در	O
حوادث	O
ضرورت	O
دارد	O
؛	O
سر	O
پا	O
و	O
مقاوم	O
باشند	O
،	O
در	O
دستور	O
کار	O
است	O
.	O

مقاوم‌سازي	O
زندان‌ها	O
هم	O
تا	O
جايي	O
که	O
ميسر	O
بوده	O
کمک	O
کرديم	O
و	O
مقاوم‌سازي	O
را	O
انجام	O
داديم	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
سه	O
نگاه	O
در	O
کشور	O
وجود	O
دارد	O
؛	O
يک	O
نگاه	O
اين	O
است	O
که	O
«	O
»	O
وزارت	B-ORG
شرايط	I-ORG
اضطراري	I-ORG
«	O
»	O
در	O
کشور	O
ايجاد	O
شود	O
و	O
تمام	O
مسائل	O
امدادي	O
زير	O
نظر	O
اين	O
وزارتخانه	O
بيايد	O
و	O
بتواند	O
در	O
يک	O
جايگاه	O
بالا	O
و	O
با	O
امکانات	O
وسيع	O
،	O
کشور	O
را	O
ازلحاظ	O
بحران	O
مديريت	O
کند	O
.	O

نگاه	O
ديگر	O
اين	O
بود	O
که	O
مديريت	O
بحران	O
،	O
در	O
حد	O
معاونت	O
رياست	O
جمهوري	O
دنبال	O
شود	O
که	O
هنوز	O
هم	O
اين	O
دو	O
نگاه	O
وجود	O
دارد	O
.	O

پيشنهادي	O
براي	O
ايجاد	O
وزارت	B-ORG
شرايط	I-ORG
اضطراري	I-ORG
باور	O
به	O
بحران	O
در	O
کشور	O
بايد	O
تقويت	O
شود	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
مديريت	I-ORG
بحران	I-ORG
بيان	O
کرد	O
:	O
نگاه	O
سوم	O
اين	O
بود	O
که	O
به	O
اين	O
دليل	O
که	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
ازلحاظ	O
مديريتي	O
گسترده	O
است	O
،	O
استانداران	O
،	O
فرمانداران	O
و	O
بخشداران	O
با	O
هماهنگي‌هايي	O
که	O
صورت	O
گرفته	O
مي‌توانند	O
؛	O
دهستان	O
و	O
بخش	O
را	O
مديريت	O
کنند	O
.	O

با	O
يکي	O
از	O
نمايندگان	O
که	O
صحبت	O
کردم	O
؛	O
بر	O
اين	O
باور	O
بود	O
که	O
با	O
توجه	O
به	O
حوادث	O
گوناگوني	O
که	O
در	O
کشور	O
وجود	O
دارد	O
،	O
سازمان	B-ORG
مديريت	I-ORG
بحران	I-ORG
بايد	O
ارتقا	O
يابد	O
.	O

معاون	O
وزير	O
کشور	B-ORG
درباره	O
ايجاد	O
وزارت	B-ORG
شرايط	I-ORG
اضطراري	I-ORG
در	O
کشور	O
،	O
گفت	O
:	O
تجربه	O
طولاني	O
که	O
بنده	O
در	O
مديريت	O
کشور	O
،	O
استان‌ها	O
و	O
شهرستان‌ها	O
داشتم	O
،	O
به	O
نظر	O
من	O
جايگاه	O
خوبي	O
است	O
؛	O
منتها	O
در	O
شرايطي	O
که	O
باور	O
به	O
بحران	O
را	O
در	O
خودمان	O
ارتقا	O
دهيم	O
.	O

اين‌گونه	O
نباشد	O
يک	O
وقتي	O
يک	O
حادثه	O
اتفاق	O
مي‌افتد	O
؛	O
همه	O
دنبال	O
حادثه	O
باشند	O
و	O
بايد	O
چه	O
اقداماتي	O
انجام	O
داد	O
و	O
پس‌ازآن	O
هرکسي	O
سراغ	O
کار	O
خودش	O
برود	O
.	O

ما	O
يک	O
کشور	O
حادثه‌خيز	O
هستيم	O
و	O
بايد	O
پيش‌بيني	O
و	O
پيشگيري	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
امکانات	O
و	O
تجهيزات	O
لازم	O
را	O
فراهم	O
کنيم	O
.	O

نظارت	O
بر	O
تحولات	O
زمين	O
در	O
تهران	B-LOC
توسط	O
دانشگاه	B-ORG
تربيت	I-ORG
مدرس	I-ORG
تقويت	O
سفره‌هاي	O
زيرزميني	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
فرونشست	O
نجار	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
پيش‌ازاين	O
مطرح	O
شده	O
بود	O
که	O
برداشت	O
بيش‌ازاندازه	O
آب‌هاي	O
زيرزميني	O
علت	O
فرونشست‌هاي	O
اخير	O
تهران	B-LOC
است	O
،	O
آيا	O
بررسي	O
در	O
اين	O
رابطه	O
انجام	O
داده‌ايد	O
؟	O

گفت	O
:	O
دانشگاه	B-ORG
تربيت	I-ORG
مدرس	I-ORG
در	O
يک	B-DAT
دهه	I-DAT
اخير	I-DAT
به‌صورت	O
مستمر	O
بر	O
تحولات	O
زمين	O
،	O
نظارت	O
مي‌کند	O
.	O

متأسفانه	O
در	O
غرب	B-LOC
تهران	I-LOC
،	O
يک	O
مقدار	O
فرونشست‌ها	O
سريع‌تر	O
است	O
و	O
کارشناسان	O
علت	O
آن	O
را	O
،	O
برداشت	O
آب	O
از	O
سفره‌هاي	O
زيرزميني	O
و	O
عدم	O
نفوذ	O
آب	O
مطرح	O
مي‌کنند	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
متأسفانه	O
عمده	O
آب‌هاي	O
سطحي	O
از	O
تهران	B-LOC
خارج	O
مي‌شود	O
؛	O
البته	O
راهکارهاي	O
متفاوتي	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
اين	O
روند	O
وجود	O
دارد	O
؛	O
نخست	O
اينکه	O
سفره‌هاي	O
زيرزميني	O
بايد	O
تقويت	O
شوند	O
و	O
آب	O
باران	O
را	O
از	O
فاضلاب	O
تفکيک	O
کنيم	O
و	O
حتماً	O
منازلي	O
که	O
ساخته	O
مي‌شوند	O
،	O
چاه‌هاي	O
جذبي	O
آب	O
باران	O
را	O
داشته	O
باشند	O
و	O
سطوح	O
پياده‌روها	O
را	O
آسفالت	O
نکنيم	O
.	O

از	O
طرفي	O
ديگر	O
جوي‌هاي	O
آب	O
نبايد	O
سيمان	O
شوند	O
تا	O
آب‌هاي	O
سطحي	O
امکان	O
نفوذ	O
داشته	O
باشند	O
.	O
