هشدار	O
درباره	O
خريدوفروش	O
سهام	O
عدالت	O

اسماعيل	B-PER
مختاري	I-PER
دولت‌آبادي	I-PER
در	O
مصاحبه	O
با	O
راديو	B-ORG
اقتصاد	I-ORG
اظهار	O
داشت	O
:	O
تأکيد	O
و	O
توصيه	O
ما	O
بر	O
بهره‌برداري	O
دائمي	O
و	O
درازمدت	O
صاحبان	O
سهام	O
عدالت	O
از	O
مزايا	O
و	O
دستاوردهاي	O
آن	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
همه	O
کساني	O
که	O
اطلاعات	O
آن‌ها	O
در	O
مرکز	O
داده‌هاي	O
سازمان	B-ORG
خصوصي‌سازي	I-ORG
براي	O
سهام	O
عدالت	O
ثبت	O
شده	O
است	O
مالک	O
اين	O
سهام	O
محسوب	O
مي‌شوند	O
و	O
ما	O
فقط	O
آن‌ها	O
را	O
مي‌شناسيم	O
.	O

دولت	B-PER
آبادي	I-PER
گفت	O
:	O
البته	O
گزارش‌هاي	O
کمي	O
از	O
خريدوفروش	O
سهام	O
عدالت	O
شنيده	O
شده	O
است	O
که	O
برخورد	O
مي‌شود	O
.	O

مختاري	B-PER
دولت‌آبادي	I-PER
از	O
صاحبان	O
سهام	O
عدالت	O
خواست	O
حتماً	O
سهام	O
را	O
حفظ	O
کنند	O
و	O
هدف	O
دولت	O
هم	O
اين	O
است	O
از	O
مزاياي	O
آن	O
استفاده	O
شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
همه	O
تلاش	O
دولت	O
اين	O
است	O
که	O
اين	O
طرح	O
درنهايت	O
به	O
نفع	O
مردم	O
تمام	O
شود	O
و	O
به‌زودي	O
با	O
مشخص	O
شدن	O
عملکرد	O
شرکت‌هاي	O
سهام	O
عدالت	O
در	O
مجامع	O
عمومي	O
و	O
ميزان	O
سود	O
آن‌ها	O
،	O
وضع	O
مالي	O
و	O
ميزان	O
پول	O
پرداختي	O
بابت	O
سهام	O
عدالت	O
مشخص	O
خواهد	O
شد	O
که	O
برآورد	O
مي‌کنيم	O
به	O
30	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
برسد	O
که	O
معادل	O
بيش	O
از	O
60	B-PCT
درصد	I-PCT
ارزش	O
پايه	O
مجموع	O
سهام	O
عدالت	O
خواهد	O
بود	O
.	O

مديرکل	O
دفتر	O
امور	O
سهام	O
عدالت	O
سازمان	B-ORG
خصوصي‌سازي	I-ORG
گفت	O
:	O
امکان	O
افزايش	O
جامعه	O
هدف	O
سهام	O
عدالت	O
وجود	O
ندارد	O
چون	O
ظرفيت	O
تمام	O
شده	O
است	O
مگر	O
اينکه	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
مصوبه	O
ديگري	O
داشته	O
باشد	O
.	O

وي	O
بار	O
ديگر	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
هرگونه	O
خريدوفروش	O
سهام	O
عدالت	O
،	O
ممنوع	O
و	O
غدغن	O
است	O
.	O

مديرکل	O
دفتر	O
سهام	O
عدالت	O
سازمان	B-ORG
خصوصي	I-ORG
پيش	O
از	O
این	O
هم	O
از	O
بسته	O
شدن	O
پرونده	O
سهام	O
عدالت	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
خبر	O
داده	O
بود	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
60	O
شرکت	O
در	O
زيرمجموعه	O
سهام	O
عدالت	O
قرار	O
دارد	O
.	O

بر	O
اساس	O
قانون	O
تجارت	O
شرکت‌ها	O
چهار	O
ماه	O
پس	O
از	O
سال	O
مالي	O
فرصت	O
دارند	O
مجمع	O
عادي	O
سالانه	O
خود	O
را	O
برگزار	O
تا	O
ميزان	O
سود	O
تقسيمي	O
مشخص	O
شود	O
.	O

ممکن	O
است	O
سهام	O
عدالت	O
از	O
سال	B-DAT
1396	I-DAT
قابليت	O
معامله	O
و	O
خريدوفروش	O
پيدا	O
کند	O
.	O

بر	O
اساس	O
قانون	O
شش	O
دهک	O
جامعه	O
مشمول	O
دريافت	O
سهام	O
عدالت	O
بودند	O
و	O
اين	O
ظرفيت	O
هم‌اکنون	O
پر	O
شده	O
و	O
امکان	O
اضافه	O
کردن	O
يک	O
نفر	O
حتي	O
به	O
سهامداران	O
سهام	O
عدالت	O
وجود	O
ندارد	O
مگر	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
اين	O
اجازه	O
را	O
به	O
سازمان	B-ORG
خصوصي	I-ORG
سازی	I-ORG
بدهد	O
.	O

تاکنون	O
بيش	O
از	O
در	O
حال	O
حاضر	O
52	B-PCT
درصد	I-PCT
بدهي	O
سهام	O
عدالت	O
به	O
دولت	O
پرداخت	O
شده	O
و	O
بقيه	O
باقي	O
مانده	O
است	O
.	O

مبلغ	O
سهام	O
مربوط	O
به	O
دهک	O
اول	O
و	O
دوم	O
به	O
ازاي	O
هر	O
نفر	O
500	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
و	O
سهام	O
مربوط	O
به	O
دهک‌هاي	O
سوم	O
تا	O
ششم	O
به	O
ازاي	O
هر	O
نفر	O
يک‌ميليون	B-MON
تومان	I-MON
است	O
.	O

بر	O
اساس	O
قانون	O
تسويه	O
بدهي	O
سهام	O
عدالت	O
به	O
دولت	O
در	O
قالب	O
اقساط	O
10	O
ساله	O
است	O
يعني	O
بعد	O
از	O
10	O
سال	O
اگر	O
از	O
محل	O
سود	O
،	O
بدهي	O
تهاتر	O
نشد	O
ميزان	O
سهامي	O
که	O
اقساط	O
آن	O
پرداخت	O
شده	O
است	O
،	O
آزاد	O
مي‌شود	O
و	O
بقيه	O
سهام	O
به	O
جهت	O
جبران	O
بدهي	O
دولت	O
در	O
بازار	O
فروخته	O
مي‌شود	O
.	O
