تحليل	O
آصفي	B-PER
از	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
ترامپ	B-PER
و	O
تأثير	O
آن	O
بر	O
برجام	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
رسانه‌هاي	O
ديگر	O
خبرگزاري	B-ORG
آنا	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
ايسنا	B-ORG
،	O
محمدرضا	B-PER
آصفي	I-PER
با	O
حضور	O
در	O
بيست	O
و	O
دومين	O
نمايشگاه	O
مطبوعات	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
شما	O
قبل	O
از	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
گفته	O
بوديد	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
ترامپ	B-PER
ضرر	O
کمتري	O
براي	O
ايران	B-LOC
خواهد	O
داشت	O
،	O
آيا	O
امروز	O
همچنان	O
بر	O
سر	O
حرف	O
خود	O
هستيد	O
يا	O
خير	O
؟	O

گفت	O
:	O
وقتي	O
در	O
مورد	O
ترامپ	B-PER
صحبت	O
مي‌کنيم	O
او	O
را	O
با	O
رقيب	O
انتخاباتي	O
‌اش	O
مقايسه	O
مي‌کنيم	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
قاعدتاً	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
ترامپ	B-PER
مي‌تواند	O
روابط	O
ايران	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
را	O
با	O
چالش	O
بيشتري	O
مواجه	O
کند	O
ولي	O
تشنج‌ها	O
با	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
کلينتون	B-PER
به‌مراتب	O
بيشتر	O
مي‌شد	O
.	O

آصفي	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
تکليف	O
ما	O
با	O
ترامپ	B-PER
مشخص	O
است	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
خانم	O
کلينتون	B-PER
به‌شدت	O
صهيونيستي	O
است	O
و	O
وامدار	O
سعودي‌ها	O
و	O
قطر	B-LOC
بوده	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
به‌صورت	O
ريشه‌اي	O
هم	O
با	O
ايران	B-LOC
مشکل	O
دارد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
ترامپ	B-PER
در	O
سياست	O
خارجي	O
‌اش	O
به‌مراتب	O
ماجراجويي	O
کمتري	O
نسبت	O
به	O
کلينتون	B-PER
دارد	O
.	O

علاوه	O
بر	O
اين	O
نمي‌توان	O
ناديده	O
گرفت	O
که	O
جنگ	O
در	O
سوريه	B-LOC
را	O
اوباما	B-PER
و	O
همراهان	O
او	O
به	O
راه	O
انداختند	O
.	O

همچنين	O
اگر	O
او	O
به	O
رأي	O
مردم	O
سوريه	B-LOC
احترام	O
مي‌گذاشت	O
و	O
به	O
دنبال	O
برداشتن	O
اسد	B-PER
نبود	O
امروز	O
سوريه	B-LOC
در	O
آرامش	O
بود	O
.	O

سخنگوي	O
سابق	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
کشورمان	O
در	O
رابطه	O
با	O
سياست‌هاي	O
خارجي	O
ترامپ	B-PER
،	O
گفت	O
:	O
طبق	O
اطلاعاتي	O
که	O
ما	O
از	O
صحبت‌هاي	O
قبلي	O
ترامپ	B-PER
داريم	O
او	O
بر	O
اين	O
باور	O
است	O
که	O
در	O
سوريه	B-LOC
دشمن	O
بشار	B-PER
اسد	I-PER
نبوده	O
بلکه	O
داعش	B-ORG
دشمن	O
اصلي	O
است	O
که	O
با	O
مواضع	O
کلينتون	B-PER
تفاوت	O
زيادي	O
دارد	O
.	O

کلينتون	B-PER
مي‌گويد	O
با	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
ش	O
در	O
سوريه	B-LOC
منطقه	O
پروازممنوع	O
برقرار	O
مي‌کرد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
همچنين	O
نبايد	O
از	O
ياد	O
ببريم	O
که	O
وقتي	O
در	O
رابطه	O
با	O
کلينتون	B-PER
و	O
ترامپ	B-PER
صحبت	O
مي‌کنيم	O
در	O
اصل	O
از	O
دو	O
دشمن	O
مي‌گوييم	O
.	O

کلينتون	B-PER
دشمني	O
پيچيده‌تر	O
و	O
مرموزتر	O
است	O
که	O
به‌راحتي	O
مي‌توانست	O
اجماع	O
ايجاد	O
کند	O
ولي	O
ترامپ	B-PER
نسبت	O
به	O
او	O
ماجراجو	O
نبوده	O
و	O
پيچيدگي	O
کمتري	O
دارد	O
.	O

در	O
حقيقت	O
ما	O
در	O
مورد	O
خوب	O
و	O
بد	O
صحبت	O
نمي‌کنيم	O
.	O

آصفي	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اينکه	O
چقدر	O
احتمال	O
دارد	O
ترامپ	B-PER
پس	O
از	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
سياست‌هاي	O
خود	O
در	O
قبال	O
مسلمانان	O
و	O
همچنين	O
ايران	B-LOC
را	O
تغيير	O
دهد	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اين	O
احتمال	O
به	O
اين	O
بازمي‌گردد	O
که	O
مشخص	O
شود	O
ترامپ	B-PER
تيم	O
خود	O
را	O
چطور	O
مي‌چيند	O
.	O

بايد	O
تا	O
ژانويه	B-DAT
يعني	O
دو	B-DAT
ماه	I-DAT
ديگر	I-DAT
صبر	O
کنيم	O
و	O
ببينيم	O
وزير	O
خارجه	B-ORG
،	O
وزير	O
دفاع	B-ORG
و	O
دبير	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
امنيت	I-ORG
خود	O
را	O
چطور	O
انتخاب	O
مي‌کند	O
.	O

اهميت	O
تيم	O
ترامپ	B-PER
بسيار	O
زياد	O
است	O
و	O
پس	O
از	O
انتخاب	O
آن‌ها	O
مي‌توان	O
قضاوت	O
کرد	O
که	O
چه	O
سياست	O
خارجي	O
را	O
در	O
پيش	O
خواهد	O
گرفت	O
.	O

به‌طورکلي	O
اينکه	O
فقط	O
در	O
رابطه	O
با	O
يک	O
نفر	O
قضاوت	O
کنيم	O
اشتباه	O
بوده	O
و	O
بايد	O
منتظر	O
معرفي	O
تيم	O
رئيس‌جمهور	O
آينده	O
آمريکا	B-LOC
بمانيم	O
.	O

سخنگوي	O
سابق	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
در	O
رابطه	O
با	O
تأثير	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
ترامپ	B-PER
بر	O
کشورهاي	O
غربي	O
هم	O
اين‌طور	O
گفت	O
که	O
به	O
نظر	O
م	O
کشورهاي	O
غربي	O
به‌خوبي	O
با	O
کلينتون	B-PER
و	O
اوباما	B-PER
کار	O
مي‌کردند	O
.	O

در	O
رابطه	O
با	O
ترامپ	B-PER
هم	O
بايد	O
کمي	O
زمان	O
بگذرد	O
و	O
آن‌ها	O
به	O
تفاهم	O
خوبي	O
از	O
يکديگر	O
دست	O
يابند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اگر	O
انگلستان	B-LOC
از	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
جدا	O
شود	O
روابط	O
ش	O
با	O
آمريکا	B-LOC
بهتر	O
شده	O
و	O
با	O
ترامپ	B-PER
ارتباط	O
بهتري	O
پيدا	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

آصفي	B-PER
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
اين	O
گفت‌وگو	O
در	O
رابطه	O
با	O
برجام	O
و	O
اطمينان	O
کشورهاي	O
عضو	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
نسبت	O
به	O
اينکه	O
ترامپ	B-PER
نمي‌تواند	O
خللي	O
در	O
آن	O
ايجاد	O
کند	O
،	O
گفت	O
:	O
برجام	O
موافقت‌نامه‌اي	O
بين‌المللي	O
است	O
و	O
آمريکا	B-LOC
نمي‌تواند	O
آن	O
را	O
به	O
هم	O
بزند	O
بلکه	O
آمريکا	B-LOC
تنها	O
مي‌تواند	O
مواضع	O
خود	O
را	O
اعلام	O
کند	O
.	O

وي	O
در	O
رابطه	O
با	O
تأثير	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
ترامپ	B-PER
در	O
سياست	O
داخلي	O
ايران	B-LOC
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
به	O
عقيده	O
من	O
برجام	O
تغييري	O
نخواهد	O
کرد	O
اگر	O
هم	O
تغييري	O
در	O
آن	O
ايجاد	O
شود	O
قطعاً	O
به	O
ضرر	O
آمريکا	B-LOC
ست	O
چراکه	O
در	O
آن	O
صورت	O
با	O
سازمان‌هاي	O
بين‌المللي	O
و	O
کشورهاي	O
عضو	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
روبرو	O
خواهد	O
شد	O
.	O

سخنگوي	O
سابق	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
زماني	O
که	O
آن‌ها	O
با	O
ايران	B-LOC
مذاکره	O
کردند	O
زير	O
هزار	O
سانترال	O
داشتيم	O
.	O

وقتي	O
به	O
تفاهم	O
رسيديم	O
حدود	O
19	O
هزار	O
سانترال	O
داشتيم	O
ولي	O
اگر	O
بخواهيم	O
تغييري	O
در	O
برجام	O
ايجاد	O
کرده	O
و	O
پس	O
از	O
آن	O
دوباره	O
با	O
ايران	B-LOC
به	O
مذاکره	O
بنشينند	O
آن‌وقت	O
80	O
هزار	O
سانترال	O
خواهيم	O
داشت	O
که	O
اين	O
به	O
ضرر	O
آمريکا	B-LOC
خواهد	O
بود	O
.	O

آصفي	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
مسئولان	O
کشورمان	O
نبايد	O
به	O
ترامپ	B-PER
بگويند	O
که	O
بر	O
روي	O
برجام	O
پايبند	O
باشد	O
،	O
گفت	O
:	O
با	O
توافق	O
ايران	B-LOC
با	O
1+5	O
قطع‌نامه‌هاي	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
از	O
ميان	O
برداشته	O
شدند	O
و	O
قطعاً	O
آمريکا	B-LOC
هم	O
نمي‌تواند	O
آن‌ها	O
را	O
اعمال	O
کند	O
بنابراين	O
مسئولان	O
ما	O
هم	O
بايد	O
باور	O
داشته	O
باشند	O
که	O
در	O
برجام	O
خلل	O
ايجاد	O
نمي‌شود	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
دعوت	O
ترامپ	B-PER
از	O
نتانياهو	B-PER
براي	O
سفر	O
به	O
آمريکا	B-LOC
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
صهيونيست‌ها	O
مي‌گويند	O
حامي	O
بهتر	O
از	O
کلينتون	B-PER
در	O
آمريکا	B-LOC
ندارند	O
و	O
هيچ‌کس	O
به‌اندازه	O
او	O
به	O
صهيونيست‌ها	O
نزديک	O
نيست	O
.	O

همچنين	O
صهيونيست‌ها	O
ضرب‌المثلي	O
دارند	O
که	O
با	O
صد	O
شيطان	O
شناخته‌شده	O
بهتر	O
مي‌شود	O
کار	O
کرد	O
تا	O
با	O
يک	O
شيطان	O
نشناخته	O
شده	O
.	O

ازنظر	O
من	O
ترامپ	B-PER
شيطان	O
شناخته‌نشده	O
و	O
کلينتون	B-PER
شناخته‌شده	O
است	O
.	O

سخنگوي	O
سابق	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
در	O
پايان	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
رابطه	O
خوب	O
ترامپ	B-PER
با	O
روسيه	B-LOC
مي‌تواند	O
در	O
روابط	O
ايران	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
اثربخش	O
باشد	O
،	O
گفت	O
:	O
بله	O
احتمال	O
دارد	O
که	O
در	O
روابط	O
دو	O
کشور	O
تأثير	O
بگذارد	O
.	O
