موحدي	B-PER
کرماني	I-PER
:	O
استعفاي	O
رئيس	O
راه‌آهن	B-ORG
جاي	O
تعجب	O
دارد	O
،	O
اگر	O
مقصر	O
هستيد	O
بايد	O
عزل	O
و	O
محاکمه	O
شويد	O
؛	O
اگر	O
نه	O
که	O
بايد	O
ادامه	O
فعاليت	O
دهيد	O

امام‌جمعه	O
موقت	O
تهران	B-LOC
بابيان	O
اينکه	O
حادثه	O
دل‌خراش	O
برخورد	O
دو	O
قطار	O
فاجعه	O
بسيار	O
بزرگي	O
بود	O
،	O
گفت	O
:	O
استعفاي	O
مديرعامل	O
راه‌آهن	B-ORG
کشور	O
جاي	O
تعجب	O
دارد	O
،	O
اگر	O
مقصريد	O
که	O
بايد	O
عزل	O
و	O
محاکمه	O
شويد	O
و	O
اگر	O
مقصر	O
نيستيد	O
چرا	O
استعفا	O
داديد	O
!	O
؟	O

به	O
گزارش	O
انتخاب	B-ORG
،	O
آيت‌الله	O
محمدعلي	B-PER
موحدي	I-PER
کرماني	I-PER
امام‌جمعه	O
موقت	O
تهران	B-LOC
در	O
خطبه‌هاي	O
نماز	O
جمعه	O
امروز	B-DAT
پايتخت	O
با	O
اشاره	O
به	O
راهپيمايي	O
با	O
شکوه	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
راهپيمايي	O
ميليوني	O
اربعين	B-DAT
سرور	O
و	O
سالار	O
شهيدان	O
حقيقتي	O
فراموش‌نشدني	O
است	O
.	O

وي	O
همچنين	O
با	O
تسليت	O
جان	O
باختن	O
تعدادي	O
از	O
هم‌وطنانمان	O
در	O
برخورد	O
دو	O
قطار	O
در	O
سمنان	B-LOC
،	O
افزود	O
:	O
حادثه	O
دل‌خراش	O
برخورد	O
دو	O
قطار	O
فاجعه	O
بسيار	O
بزرگي	O
بود	O
،	O
گويا	O
مردم	O
زماني	O
که	O
اين	O
دو	O
قطار	O
با	O
يکديگر	O
برخورد	O
کردند	O
،	O
ساعت‌ها	O
در	O
سرماي	O
استخوان	O
سوز	O
سرگردان	O
بودند	O
و	O
مي‌لرزيدند	O
و	O
عده‌اي	O
هم	O
داخل	O
آتش	O
زنده‌زنده	O
در	O
حال	O
سوختن	O
بودند	O
اما	O
هيچ	O
خبري	O
از	O
کمک	O
نبوده	O
است	O
.	O

آيت‌الله	O
موحدي	B-PER
کرماني	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
استعفاي	O
مديرعامل	O
راه‌آهن	B-ORG
کشور	O
،	O
گفت	O
:	O
استعفاي	O
مديرعامل	O
راه‌آهن	B-ORG
کشور	O
جاي	O
تعجب	O
دارد	O
،	O
شما	O
چرا	O
استعفا	O
داديد	O
؟	O

اگر	O
مقصريد	O
که	O
بايد	O
عزل	O
و	O
محاکمه	O
شويد	O
و	O
اگر	O
مقصر	O
نيستيد	O
چرا	O
استعفا	O
داديد	O
!	O
؟	O

چرا	O
به	O
تقليد	O
از	O
بيگانگان	O
به‌محض	O
وقوع	O
حادثه‌اي	O
استعفا	O
مي‌دهيد	O
؟	O

شنيدم	O
درباره	O
حادثه	O
برخورد	O
دو	O
قطار	O
گفته	O
شد	O
همه	O
مسافران	O
بيمه	O
بودند	O
و	O
جاي	O
نگراني	O
نيست	O
،	O
اين	O
هم	O
سخن	O
عجيبي	O
است	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
در	O
پيامي	O
درباره	O
برخورد	O
دو	O
قطار	O
در	O
سمنان	B-LOC
چنين	O
فرمودند	O
که	O
اين	O
حادثه	O
م	O
را	O
مصيبت‌زده	O
کرد	O
،	O
گفت	O
:	O
قصور	O
و	O
بي‌تدبيري	O
دست‌اندرکاران	O
خانواده‌هايي	O
را	O
عزادار	O
کرد	O
،	O
از	O
مسئولان	O
و	O
دست‌اندرکاران	O
اين	O
مسئله	O
مي‌خواهم	O
از	O
اين	O
حوادث	O
دردناک	O
به‌آساني	O
عبور	O
نکنند	O
و	O
دغدغه	O
حل	O
ريشه‌اي	O
اين	O
مسائل	O
و	O
امثال	O
آن	O
را	O
در	O
صدر	O
اولويت‌هاي	O
خود	O
قرار	O
دهند	O
و	O
همه	O
تلاش	O
خود	O
را	O
براي	O
علاج	O
مصدومان	O
و	O
انتقال	O
مجروحان	O
و	O
کاستن	O
از	O
مصائب	O
داغداران	O
به	O
کار	O
برند	O
.	O

آيت‌الله	O
موحدي	B-PER
کرماني	I-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
شنيده‌ام	O
در	O
خصوص	O
پذيرايي	O
از	O
مسافرين	O
قطارها	O
مبلغ	O
12	B-MON
ميليون	I-MON
يورو	I-MON
با	O
مشارکت	O
يک	O
شرکت	O
هلندي	O
سرمايه‌گذاري	O
شده	O
است	O
،	O
آيا	O
وقت	O
آن	O
نرسيده	O
است	O
به‌جاي	O
روي	O
آوردن	O
به	O
شرکت‌هاي	O
خارجي	O
،	O
از	O
شرکت‌هاي	O
داخلي	O
براي	O
اين	O
امور	O
استفاده	O
شود	O
؟	O

وي	O
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
سخنان	O
ش	O
با	O
اشاره	O
به	O
بيانات	O
اخير	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
درباره	O
حقوق‌هاي	O
نجومي	O
،	O
گفت	O
:	O
گويا	O
موضوع	O
حقوق‌هاي	O
نجومي	O
به‌طور	O
کامل	O
به	O
فراموشي	O
سپرده	O
شده	O
است	O
،	O
قرار	O
بود	O
موضوع	O
پيگيري	O
و	O
به	O
مردم	O
اطلاع	O
داده	O
شود	O
،	O
کجاست	O
پيگيري	O
؟	O

و	O
کجاست	O
اطلاع	O
دادن	O
به	O
مردم	O
؟	O

امام‌جمعه	O
موقت	O
تهران	B-LOC
تأکيد	O
کرد	O
:	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
در	O
ديدار	O
با	O
فرماندهان	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
ارتش	I-ORG
،	O
ضمن	O
تقدير	O
از	O
حضور	O
قدرتمند	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
در	O
آب‌هاي	O
آزاد	O
که	O
بنده	O
هم	O
لازم	O
مي‌دانم	O
از	O
همين	O
تريبون	O
از	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
ارتش	I-ORG
به	O
دليل	O
ايجاد	O
آرامش	O
در	O
آب‌هاي	O
آزاد	O
تقدير	O
و	O
تشکر	O
کنم	O
،	O
بر	O
لزوم	O
پيگيري	O
کارها	O
تا	O
حصول	O
نتيجه	O
تأکيد	O
کردند	O
،	O
رهبري	O
فرمودند	O
ناتمام	O
ماندن	O
کارها	O
سؤال	O
و	O
اشکال	O
ايجاد	O
مي‌کند	O
،	O
ازجمله	O
مانند	O
حقوق‌هاي	O
نجومي	O
.	O

/	O
ص	O

