ورود	O
دختر	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
به	O
عرصه	O
سياست	O
آمريکا	B-LOC
+	O
عکس	O

ماه	B-DAT
ژانويه	I-DAT
وقتي	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
رئيس‌جمهوري	O
منتخب	O
آمريکا	B-LOC
رسماً	O
عهده‌دار	O
اين	O
سمت	O
شود	O
،	O
همسر	O
ش	O
ملينا	B-PER
بانوي	O
اول	O
آمريکا	B-LOC
خواهد	O
شد	O
.	O

اما	O
بسياري	O
از	O
صاحب‌نظران	O
معتقدند	O
اين	O
ايوانکي	B-PER
دختر	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
است	O
که	O
برخي	O
از	O
وظايف	O
سياسي	O
را	O
به	O
عهده	O
خواهد	O
گرفت	O
.	O

در	O
طول	O
کارزار	O
انتخاباتي	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
دختر	O
35	O
ساله‌	O
اش	O
همواره	O
در	O
کنار	O
او	O
بود	O
،	O
در	O
اجتماعات	O
سخنراني	O
مي‌کرد	O
و	O
به	O
اشکال	O
گوناگون	O
براي	O
پدر	O
ش	O
رأي	O
جمع	O
مي‌کرد	O
.	O

ملينا	B-PER
به‌عنوان	O
يک	O
فعال	O
اقتصادي	O
موفق	O
و	O
مادر	O
سه	O
فرزند	O
،	O
توانسته	O
تا	O
حدودي	O
حمايت	O
زنان	O
را	O
جلب	O
کند	O
که	O
بسياري	O
از	O
آن‌ها	O
به	O
خاطر	O
اظهارنظرها	O
و	O
رفتار	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
با	O
زنان	O
از	O
او	O
دل‌خوشي	O
ندارند	O
دختري	O
که	O
پدر	O
ش	O
شيفته	O
او	O
ست	O
دونالد	B-PER
جانور	I-PER
يکي	O
از	O
پسران	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
مي‌گويد	O
ايوانکي	B-PER
فرزند	O
موردعلاقه	O
پدر	O
ش	O
است	O
و	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
او	O
را	O
«	O
»	O
دختر	O
کوچولوي	O
بابا	O
«	O
»	O
خطاب	O
مي‌کند	O
.	O

وقتي	O
از	O
هم	O
دورند	O
حداقل	O
روزي	O
پنج	O
بار	O
با	O
هم	O
تلفني	O
صحبت	O
مي‌کنند	O
.	O

در	O
طول	O
کارزار	O
انتخاباتي	O
ايوانکي	B-PER
براي	O
حمايت	O
از	O
پدر	O
ش	O
هزاران	O
کيلومتر	O
در	O
سراسر	O
آمريکا	B-LOC
سفر	O
کرد	O
و	O
برخي	O
از	O
مسافرت‌ها	O
در	O
دوره	O
بارداري	O
او	O
بود	O
.	O

مجله	B-ORG
وينتي	I-ORG
فيء	I-ORG
او	O
را	O
«	O
»	O
همسر	O
نيابتي	O
«	O
»	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
توصيف	O
کرده	O
و	O
نوشت	O
:	O
«	O
»	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
کارزار	O
تبليغاتي	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
براي	O
رساندن	O
پيام	O
خود	O
به	O
مردم	O
ترجيح	O
مي‌دهد	O
به	O
جاي	O
همسر	O
ش	O
از	O
ايوانکي	B-PER
استفاده	O
کند	O
«	O
»	O
.	O
اين	O
ايوانکي	B-PER
بود	O
و	O
نه	O
ملينا	B-PER
همسر	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
که	O
او	O
را	O
به‌عنوان	O
نامزد	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
براي	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
معرفي	O
کرد	O
.	O

او	O
زيرکانه	O
از	O
پدر	O
ش	O
محافظت	O
مي‌کند	O
و	O
نقطه‌ضعف‌هاي	O
او	O
را	O
مي‌پوشاند	O
.	O

ايوانکي	B-PER
در	O
مصاحبه‌اي	O
با	O
هفته‌نامه	B-ORG
سانتي	I-ORG
تايمز	I-ORG
گفت	O
پدر	O
ش	O
همواره	O
حامي	O
فمينيسم	O
بوده	O
و	O
«	O
»	O
او	O
يکي	O
از	O
دلايل	O
اصلي	O
است	O
که	O
من	O
توانسته‌ام	O
زني	O
باشم	O
که	O
امروزه	O
مي‌بينيد	O
«	O
»	O
.	O
زني	O
فعال	O
در	O
عرصه	O
اشتغال	O
در	O
اداره	O
و	O
مديريت	O
مؤسسات	O
ترامپ	B-PER
و	O
هتل‌هاي	O
زنجيره‌اي	O
آن	O
به	O
برادران	O
ش	O
اريک	B-PER
و	O
دونالد	B-PER
جانور	I-PER
کمک	O
مي‌کند	O
.	O

او	O
در	O
فعاليت‌هاي	O
اقتصادي	O
پدر	O
ش	O
اختياراتي	O
دارد	O
که	O
هيچ‌يک	O
از	O
همسران	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
نداشته	O
و	O
ندارند	O
.	O

گفته	O
مي‌شود	O
او	O
مدير	O
بخشي	O
از	O
بزرگ‌ترين	O
معاملات	O
در	O
مؤسسات	O
اقتصادي	O
ترامپ	B-PER
است	O
.	O

ايوانکي	B-PER
در	O
عين	O
حال	O
مارک	O
(	O
برند	O
)	O
مد	O
لباس	O
خود	O
را	O
هم	O
دارد	O
که	O
شعار	O
تبليغاتي	O
آن	O
«	O
»	O
زناني	O
که	O
کار	O
مي‌کنند	O
«	O
»	O
است	O
.	O

او	O
در	O
وب‌سايت	O
خود	O
مي‌گويد	O
:	O
«	O
»	O
مي‌خواهم	O
به	O
زنان	O
الهام	O
دهم	O
و	O
آن‌ها	O
را	O
نيرومند	O
کنم	O
تا	O
زندگي	O
را	O
که	O
دوست	O
دارند	O
بسازند	O
،	O
زندگي	O
که	O
فقط	O
به	O
آن‌ها	O
تعلق	O
دارد	O
و	O
نه	O
توقعات	O
و	O
انتظارات	O
ديگران	O
«	O
»	O
.	O
تلاش	O
براي	O
حقوق	O
زنان	O
در	O
شرايطي	O
که	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
در	O
طول	O
کارزار	O
انتخاباتي	O
به	O
تبعيض	O
جنسيتي	O
و	O
بدرفتار	O
با	O
زنان	O
متهم	O
شد	O
ايوانکي	B-PER
تلاش	O
مي‌کرد	O
تا	O
حمايت	O
زنان	O
را	O
جلب	O
کند	O
.	O

او	O
در	O
سخنراني	O
در	O
ماه	B-DAT
ژوئيه	I-DAT
گفت	O
:	O
«	O
»	O
خانواده‌هاي	O
آمريکايي	O
به	O
کمک	O
نياز	O
دارند	O
.	O

سياست‌هايي	O
که	O
به	O
رشد	O
و	O
شکوفايي	O
زنان	O
صاحب	O
فرزند	O
کمک	O
مي‌کند	O
نبايد	O
فقط	O
براي	O
عده	O
معدود	O
بلکه	O
براي	O
همه	O
فراهم	O
باشد	O
.	O

سياستمداران	O
از	O
دستمزد	O
برابر	O
براي	O
زنان	O
صحبت	O
مي‌کنند	O
ولي	O
پدر	O
م	O
اين	O
روش	O
را	O
در	O
تمام	O
دوره	O
مديريت	O
ش	O
در	O
تمام	O
شرکت‌هاي	O
خود	O
اجرا	O
کرده	O
است	O
«	O
»	O
.	O
ديدگاه	O
او	O
در	O
مورد	O
مرخصي	O
زايمان	O
و	O
نگهداري	O
از	O
کودکان	O
خردسال	O
روي	O
سياست‌هاي	O
پدر	O
ش	O
تأثير	O
گذاشته	O
است	O
.	O

دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
در	O
يک	O
اجتماع	O
انتخاباتي	O
در	O
آيووا	B-LOC
گفت	O
:	O
«	O
»	O
ايوانکي	B-PER
هميشه	O
روي	O
اين	O
مسئله	O
اصرار	O
داشته	O
و	O
مرتب	O
به	O
من	O
گفته	O
که	O
بايد	O
اين	O
کار	O
را	O
بکنيم	O
.	O

او	O
خيلي	O
باهوش	O
است	O
و	O
حق	O
با	O
او	O
ست	O
«	O
»	O
.	O
فعال	O
در	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
در	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
ايوانکي	B-PER
از	O
پدر	O
ش	O
محتاط‌تر	O
است	O
.	O

او	O
در	O
صفحه	O
اينستاگرام	O
خود	O
که	O
حدود	O
1	O
.	O
5	O
ميليون	O
دنباله‌رو	O
دارد	O
،	O
عکس‌هاي	O
خانوادگي	O
و	O
يا	O
نکته‌هاي	O
الهام‌بخش	O
منتشر	O
مي‌کند	O
.	O

در	O
مقايسه	O
با	O
او	O
ملينا	B-PER
همسر	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
و	O
بانوي	O
اول	O
آينده	O
آمريکا	B-LOC
فقط	O
12	O
هزار	O
و	O
پانصد	O
دنباله‌رو	O
دارد	O
.	O

حفظ	O
دوستي‌هاي	O
مهم	O
شايد	O
امروزه	O
عکس‌هاي	O
هيلاري	B-PER
و	O
بيل	B-PER
کلينتون	I-PER
در	O
مراسم	O
ازدواج	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
با	O
ملينا	B-PER
حذف	O
شوند	O
ولي	O
ايوانکي	B-PER
هنوز	O
دوستي	O
نزديک	O
خود	O
با	O
چلسي	B-PER
،	O
دختر	O
کلينتون‌ها	O
را	O
حفظ	O
کرده	O
است	O
.	O

هرچند	O
طبق	O
گزارش‌هاي	O
منتشرشده	O
در	O
دوران	O
کارزار	O
انتخاباتي	O
آن‌ها	O
روابط	O
خود	O
را	O
موقتاً	O
متوقف	O
کردند	O
.	O

ايوانکي	B-PER
در	O
مصاحبه‌اي	O
با	O
مجله	B-ORG
پيپل	I-ORG
گفت	O
:	O
«	O
»	O
روابط	O
ما	O
دوستانه	O
است	O
ولي	O
در	O
حال	O
حاضر	O
در	O
فضاي	O
زندگي	O
هر	O
دو	O
ما	O
فشار	O
زيادي	O
وجود	O
دارد	O
«	O
»	O
.	O
سياستمدار	O
آينده	O
؟	O

در	O
ماه	B-DAT
اوت	I-DAT
يکي	O
از	O
رسانه‌هاي	O
آمريکايي	O
از	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
پرسيده	O
بود	O
اگر	O
به	O
مقام	O
رياست	O
جمهوري	O
برسد	O
کدام	O
زن	O
را	O
وارد	O
کابينه	O
خواهد	O
کرد	O
؟	O

او	O
در	O
پاسخ	O
گفت	O
:	O
«	O
»	O
زنان	O
زيادي	O
هستند	O
که	O
از	O
بين	O
آن‌ها	O
مي‌توان	O
انتخاب	O
کرد	O
.	O

ولي	O
همه	O
خواهند	O
گفت	O
ايوانکي	B-PER
را	O
انتخاب	O
کنم	O
«	O
»	O
.	O
ايوانکي	B-PER
در	O
عرصه	O
سياست	O
هيچ	O
تجربه‌اي	O
ندارد	O
ولي	O
پدر	O
ش	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
نيز	O
هيچ	O
تجربه	O
سياسي	O
نداشت	O
.	O

درنتيجه	O
بعيد	O
نيست	O
ايوانکي	B-PER
به	O
يکي	O
از	O
افراد	O
مهم	O
در	O
حلقه	O
نزديکان	O
رئيس‌جمهور	O
آينده	O
آمريکا	B-LOC
بدل	O
شود	O
.	O

در	O
جواب	O
به	O
سؤال	O
مجله	B-ORG
کوزموپوليتن	I-ORG
که	O
از	O
او	O
پرسيد	O
آيا	O
زماني	O
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
نامزد	O
خواهد	O
شد	O
ايوانکي	B-PER
گفت	O
چنين	O
احتمالي	O
را	O
رد	O
نمي‌کند	O
و	O
افزود	O
:	O
«	O
»	O
بعيد	O
مي‌دانم	O
.	O

ولي	O
ياد	O
گرفته‌ام	O
که	O
در	O
زندگي	O
هيچ‌گاه	O
نبايد	O
گفت	O
نه	O
،	O
چون	O
آدم	O
را	O
محدود	O
مي‌کند	O
«	O
»	O
.	O

