سفر	O
به	O
کيش	B-LOC
از	O
سفر	O
به	O
برخي	O
کشورهاي	O
همسايه	O
گران‌تر	O
است	O

ايران	B-ORG
اکونوميست	I-ORG
-	O
به	O
گزارش	O
ايران	B-ORG
اکونوميست	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
اداره	O
کل	O
خبرگزاري	B-ORG
خانه	I-ORG
ملت	I-ORG
؛	O
سيد	B-PER
احسان	I-PER
قاضي‌زاده	I-PER
هاشمي	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
رشد	O
حضور	O
گردشگران	O
ايراني	O
در	O
برخي	O
از	O
کشورهاي	O
همسايه	O
همچون	O
گرجستان	B-LOC
پس	O
از	O
لغو	O
رواديد	O
ايران	B-LOC
با	O
اين	O
کشورها	O
،	O
گفت	O
:	O
لغو	O
رواديد	O
ميان	O
ايران	B-LOC
و	O
ديگر	O
کشورها	O
نشان‌دهنده	O
اعتبار	O
سياسي	O
ايران	B-LOC
در	O
عرصه	O
بين‌المللي	O
بوده	O
و	O
فوايد	O
بسيار	O
اقتصادي	O
،	O
سياسي	O
و	O
فرهنگي	O
به	O
دنبال	O
دارد	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
فريمان	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
بابيان	O
اينکه	O
مسئولان	O
فرهنگي	O
نتوانستند	O
از	O
فرصت	O
ويژه	O
لغو	O
رواديد	O
که	O
به‌سختي	O
فراهم	O
شده	O
به‌درستي	O
بهره	O
برند	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
ارزان‌سازي	O
هزينه‌هاي	O
گردشگري	O
داخلي	O
و	O
افزايش	O
رقابت	O
ميان	O
تورها	O
و	O
هتل‌ها	O
همچون	O
ديگر	O
کشورها	O
،	O
مي‌تواند	O
تمايل	O
به	O
سفر	O
داخلي	O
را	O
افزايش	O
دهد	O
،	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
سفر	O
به	O
مناطقي	O
مانند	O
کيش	B-LOC
از	O
سفر	O
به	O
برخي	O
از	O
کشورهاي	O
همسايه	O
براي	O
مسافران	O
گران‌تر	O
تمام	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
تا	O
زماني	O
که	O
رقابت	O
و	O
ارزان‌سازي	O
هزينه‌هاي	O
سفر	O
از	O
سوي	O
آژانس‌هاي	O
مسافرتي	O
ايجاد	O
نشود	O
نمي‌توان	O
هزينه‌ها	O
را	O
کاهش	O
داد	O
و	O
نمي‌توان	O
به	O
افزايش	O
سفرهاي	O
داخلي	O
اميد	O
بست	O
چراکه	O
کشورهاي	O
همسايه	O
سفرهاي	O
ارزان‌تري	O
را	O
براي	O
گردشگر	O
ايراني	O
فراهم	O
کرده‌اند	O
و	O
قدرت	O
انتخاب	O
بيشتر	O
شده	O
است	O
.	O
O
قاضي‌زاده	B-PER
هاشمي	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
افزايش	O
گردشگر	O
ايراني	O
در	O
کشوري	O
مانند	O
گرجستان	B-LOC
،	O
گفت	O
:	O
حضور	O
ايرانيان	O
در	O
کشوري	O
مانند	O
ترکيه	B-LOC
به	O
دليل	O
ناامني‌هاي	O
داخلي	O
کاهش	O
و	O
گردشگران	O
به	O
سمت	O
کشورهاي	O
اطراف	O
سوق	O
پيدا	O
کرده‌اند	O
لذا	O
بايد	O
شرايط	O
سياسي	O
و	O
امنيتي	O
منطقه	O
را	O
در	O
انتخاب	O
گردشگران	O
ايراني	O
دخيل	O
دانست	O
.	O

عضو	O
کميسيون	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
تأکيد	O
کرد	O
:	O
به‌واقع	O
گردشگري	O
خارجي	O
حتي	O
گردشگري	O
زيارتي	O
بيروني	O
از	O
داخلي	O
ارزان‌تر	O
شده	O
است	O
و	O
اين	O
آفتي	O
است	O
که	O
گريبان	O
ساختار	O
گردشگري	O
ايران	B-LOC
را	O
گرفته	O
و	O
مسئولان	O
بايد	O
براي	O
برون‌رفت	O
از	O
اين	O
مشکل	O
فکري	O
کنند	O
.	O

