زنجيره	O
صنعت	O
فولاد	O
تکميل	O
شد	O

در	O
آيين	O
افتتاح	O
طرح	O
بزرگ	O
معدني	O
و	O
صنعتي	O
گل	O
گهر	O
اعلام	O
شد	O
گروه	O
توليد	O
-	O
وزير	O
صنعت	B-ORG
،	I-ORG
معدن	I-ORG
و	I-ORG
تجارت	I-ORG
گفت	O
:	O
از	O
زمان	O
فعاليت	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
،	O
ظرفيت‌هايي	O
در	O
بخش‌هاي	O
مختلف	O
فولاد	O
ازجمله	O
توليد	O
45	O
ميليون	O
تن	O
کنسانتره	O
در	O
کشور	O
را	O
شاهد	O
بوده‌ايم	O
.	O

محمدرضا	B-PER
نعمت	I-PER
زاده	I-PER
در	O
حاشيه	O
افتتاح	O
پروژه	O
گندله‌سازي	O
شماره	O
2	O
گل	B-ORG
گهر	I-ORG
در	O
سيرجان	B-LOC
اظهار	O
کرد	O
:	O
گندله‌سازي	O
از	O
واحدهاي	O
بسيار	O
مهم	O
و	O
کليدي	O
است	O
و	O
تا	O
قبل	O
از	O
راه‌اندازي	O
اين	O
واحد	O
در	O
کشور	O
کمبود	O
گندله	O
داشتيم	O
که	O
خوشبختانه	O
امروز	B-DAT
با	O
راه‌اندازي	O
اين	O
واحد	O
زنجيره	O
صنعت	O
فولاد	O
کشور	O
را	O
از	O
سنگ	O
خام	O
تا	O
انتها	O
تکميل	O
خواهيم	O
کرد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
اين	O
بهره‌برداري	O
در	O
قالب	O
سياست‌هاي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
و	O
تأکيد	O
رهبري	O
مبني	O
بر	O
جلوگيري	O
از	O
صدور	O
مواد	O
خام	O
و	O
با	O
هدف	O
صادرات	O
بوده	O
است	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
دوستان	O
در	O
گل	B-ORG
گهر	I-ORG
گل	O
مي‌آفرينند	O
و	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
،	O
ضمن	O
اينکه	O
اينجا	O
هنوز	O
بزرگ‌ترين	O
معدن	O
سنگ‌آهن	O
کشور	O
است	O
و	O
به‌عنوان	O
مرکز	O
و	O
مجموعه	O
فعاليت‌هاي	O
معدني	O
و	O
صنايع	O
وابسته	O
فعاليت	O
مي‌کند	O
.	O

وزير	O
صنعت	B-ORG
،	I-ORG
معدن	I-ORG
و	I-ORG
تجارت	I-ORG
گفت	O
:	O
از	O
زمان	O
فعاليت	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
،	O
ظرفيت‌هايي	O
در	O
بخش‌هاي	O
مختلف	O
فولاد	O
ازجمله	O
توليد	O
31	O
ميليون	O
تن	O
کنسانتره	O
بعد	O
از	O
سنگ	O
خام	O
داشته‌ايم	O
که	O
امروز	O
به	O
45	O
ميليون	O
تن	O
در	O
سال	O
رسيده	O
است	O
.	O

وي	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
در	O
بخش	O
گندله	O
اکنون	O
29	O
و	O
نيم	O
ميليون	O
تن	O
توليد	O
داريم	O
که	O
واحدهاي	O
ديگر	O
اين	O
بخش	O
نيز	O
تا	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
افتتاح	O
مي‌شود	O
و	O
توليد	O
آهن	O
اسفنجي	O
هم	O
از	O
22	O
ميليون	O
تن	O
به	O
28	O
و	O
هشت‌دهم	O
ميليون	O
تن	O
افزايش	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
.	O

نعمت	B-PER
زاده	I-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
در	O
بخش	O
توليد	O
شمش	O
هم	O
از	O
22	O
ميليون	O
تن	O
به	O
27	O
ميليون	O
تن	O
رسيده‌ايم	O
که	O
باز	O
هم	O
طرح‌هاي	O
متعددي	O
تا	O
پايان	B-DAT
امسال	I-DAT
راه‌اندازي	O
مي‌شود	O
.	O

وزير	O
صنعت	B-ORG
،	I-ORG
معدن	I-ORG
و	I-ORG
تجارت	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
يکي	O
از	O
فعاليت‌هاي	O
وزارت	B-ORG
صنعت	I-ORG
و	I-ORG
معدن	I-ORG
تکميل	O
اين	O
زنجيره	O
است	O
و	O
درزمينهٔ	O
مس	O
نيز	O
همين	O
کار	O
را	O
دنبال	O
مي‌کنيم	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
برخي	O
بخش‌ها	O
معدن	O
و	O
در	O
برخي	O
نقاط	O
صنايع	O
جانبي	O
جلوتر	O
است	O
،	O
البته	O
شايد	O
برخي	O
مکان‌ها	O
درست	O
جانمايي	O
نشده	O
و	O
حمل‌ونقل	O
مشکل	O
دارد	O
اما	O
تا	O
جايي	O
که	O
ممکن	O
است	O
تلاش	O
مي‌کنيم	O
با	O
همکاري	O
وزارت	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
و	O
حوزه	O
راه‌آهن	O
،	O
مشکل	O
را	O
رفع	O
کنيم	O
.	O

نعمت	B-PER
زاده	I-PER
افزود	O
:	O
صنايع	O
و	O
معادن	O
کشور	O
علاوه	O
بر	O
وظايف	O
اصلي	O
خود	O
،	O
به	O
ساير	O
بخش‌ها	O
کمک	O
مي‌کنند	O
و	O
اين	O
امر	O
موجب	O
شده	O
سوددهي	O
اين	O
بنگاه‌ها	O
کاهش	O
پيدا	O
کند	O
به	O
همين	O
جهت	O
تقاضا	O
داريم	O
کمک	O
شود	O
تا	O
هر	O
بخش	O
کارهاي	O
خودش	O
را	O
انجام	O
بدهد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
به‌عنوان‌مثال	O
وزارت	B-ORG
نيرو	I-ORG
بايد	O
آب	O
و	O
برق	O
را	O
تا	O
ديواره	O
صنايع	O
بياورد	O
که	O
اين	O
کار	O
انجام	O
نمي‌شود	O
و	O
اميدواريم	O
تا	O
آخر	O
اين	O
دولت	O
شاهد	O
شکوفايي	O
بيشتر	O
ظرفيت‌ها	O
باشيم	O
.	O

قطار	O
توسعه	O
کشور	O
در	O
مسير	O
صحيح	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهوري	O
هم	O
در	O
اين	O
مراسم	O
گفت	O
:	O
آنچه	O
براي	O
ملت	O
بزرگ	O
ايران	B-LOC
مهم	O
است	O
اينکه	O
روند	O
توسعه	O
و	O
قطار	O
توسعه	O
کشور	O
در	O
مسير	O
بسيار	O
صحيحي	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

اسحاق	B-PER
جهانگيري	I-PER
افزود	O
:	O
اين	O
مسير	O
به	O
علت	O
درست	O
انتخاب	O
شدن	O
به‌سرعت	O
در	O
حال	O
پيشرفت	O
است	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
ممکن	O
است	O
براي	O
برخي	O
که	O
صرفاً	O
نقاط	O
ضعف	O
را	O
مي‌بينند	O
خيلي	O
نقاط	O
قوت	O
به	O
چشم	O
نيايد	O
و	O
من	O
انکار	O
نمي‌کنم	O
که	O
در	O
مجموعه	O
اقتصاد	O
کشور	O
نقاط	O
ضعفي	O
هم	O
وجود	O
دارد	O
.	O

معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهوري	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
جامعه‌اي	O
هستيم	O
که	O
به‌شدت	O
نيازمند	O
ايجاد	O
اشتغال	O
و	O
بخش	O
وسيعي	O
از	O
مردم	O
نيازمند	O
اين	O
هستند	O
که	O
به‌سرعت	O
به	O
مسائل	O
معيشت	O
شان	O
بپردازيم	O
و	O
مشکلات	O
معيشتي	O
را	O
برطرف	O
کنيم	O
.	O

جهانگيري	B-PER
اظهار	O
کرد	O
:	O
مناطق	O
زيادي	O
از	O
کشور	O
هستند	O
که	O
نيازمند	O
اقدامات	O
توسعه‌اي	O
بيشتر	O
و	O
کارهاي	O
مهمي	O
درزمينهٔ	O
توسعه	O
هستند	O
.	O

معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهوري	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اين	O
موارد	O
در	O
کشور	O
وجود	O
دارد	O
و	O
اين	O
مسيرها	O
را	O
بايد	O
به‌سرعت	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
داده	O
و	O
به‌عنوان	O
اولويت‌هاي	O
کشور	O
در	O
نظر	O
گرفت	O
اما	O
با	O
همه	O
اين	O
وجود	O
سرعت	O
توسعه	O
کشور	O
را	O
نمي‌شود	O
انکار	O
کرد	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
در	O
گذشته	O
اگر	O
يکي	O
از	O
اين	O
اتفاقات	O
در	O
کشور	O
رخ	O
مي‌داد	O
کار	O
بزرگي	O
به	O
شمار	O
مي‌رفت	O
.	O

معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهوري	O
ادامه	O
داد	O
:	O
بودجه	O
دولت	O
در	O
هيچ‌يک	O
از	O
طرح‌هاي	O
بزرگي	O
که	O
اخيراً	O
در	O
کشور	O
افتتاح	O
شده	O
،	O
نقش	O
نداشته	O
است	O
و	O
کساني	O
که	O
فکر	O
مي‌کنند	O
با	O
بودجه	O
دولت	O
توسعه	O
در	O
کشور	O
رخ	O
مي‌دهد	O
بايد	O
اين	O
پنبه	O
را	O
از	O
گوش	O
خود	O
بيرون	O
آورند	O
.	O

به	O
گفته	O
وي	O
امروز	O
شرکت‌هاي	O
وابسته	O
به	O
بخش	O
خصوصي	O
و	O
شرکت‌هاي	O
غيردولتي	O
موتور	O
توسعه	O
کشور	O
هستند	O
.	O

جهانگيري	B-PER
توضيح	O
داد	O
:	O
در	O
کل	O
کشور	O
بودجه	O
عمراني	O
دولت	O
22	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
براي	O
يک	O
سال	O
نيست	O
و	O
معنايش	O
اين	O
است	O
که	O
در	O
گوشه	O
و	O
کنار	O
کشور	O
کارهاي	O
توسعه‌اي	O
توسط	O
شرکت‌هاي	O
عمومي	O
در	O
حال	O
انجام	O
است	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
اين	O
شرکت‌ها	O
زماني	O
مي‌توانند	O
ادامه	O
حيات	O
دهند	O
که	O
مدير	O
بنگاه	O
فکر	O
کند	O
در	O
مقابل	O
بهره‌وري	O
از	O
او	O
سؤال	O
خواهد	O
شد	O
و	O
مدير	O
بنگاه	O
احساس	O
کند	O
براي	O
اينکه	O
کالاي	O
توليدي	O
او	O
با	O
کيفيت	O
و	O
رقابت‌پذير	O
باشد	O
از	O
مدير	O
مسئوليت	O
خواسته	O
مي‌شود	O
و	O
بايد	O
پاسخگو	O
باشد	O
.	O

معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهوري	O
گفت	O
:	O
افتخارآميز	O
است	O
که	O
مديري	O
اعلام	O
کند	O
قيمت	O
تمام	O
شده	O
از	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
ارزان‌تر	O
شده	O
و	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
نيز	O
اين	O
روند	O
کاهش	O
قيمت	O
ادامه	O
مي‌يابد	O
و	O
در	O
اين	O
صورت	O
هر	O
بنگاهي	O
به	O
يک	O
بنگاه	O
بين‌المللي	O
تبديل	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
امروز	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
از	O
شرکت‌هاي	O
مطرح	O
در	O
تراز	O
بين‌المللي	O
تعداد	O
زيادي	O
را	O
دارد	O
که	O
بيشتر	O
در	O
بخش	O
صنايع	O
معدني	O
هستند	O
.	O

جهانگيري	B-PER
افزود	O
:	O
يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
اولويت‌هاي	O
کشور	O
،	O
توسعه	O
صنعتي	O
و	O
معدني	O
است	O
زيرا	O
خداوند	O
در	O
ايران	B-LOC
انرژي	O
و	O
ذخاير	O
معدني	O
قرار	O
داده	O
و	O
اين	O
پتانسيل‌ها	O
در	O
کنار	O
نيروي	O
انساني	O
تحصيل‌کرده	O
و	O
جوان	O
مي‌تواند	O
در	O
مسير	O
توسعه	O
بسيار	O
کارساز	O
باشد	O
.	O

جهانگيري	B-PER
گفت	O
:	O
مي‌توان	O
با	O
اتکا	O
به	O
اين	O
موارد	O
و	O
با	O
قدرت	O
برنامه‌ريزي	O
اين	O
بخش	O
از	O
صنعت	O
کشور	O
را	O
به	O
سطح	O
بين‌المللي	O
رساند	O
و	O
آن	O
را	O
به	O
صنايع	O
ارزي	O
تبديل	O
کرد	O
و	O
به	O
همين	O
اتکا	O
مي‌گوييم	O
که	O
مي‌توانيم	O
اقتصاد	O
کشور	O
را	O
بدون	O
نفت	O
اداره	O
کنيم	O
.	O

وي	O
بر	O
ضرورت	O
توجه	O
واحدهاي	O
بزرگ	O
صنعتي	O
به	O
مسئوليت‌هاي	O
اجتماعي	O
تأکيد	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
اين	O
مسئوليت	O
در	O
استان	B-LOC
کويري	I-LOC
و	I-LOC
کم	I-LOC
آب	I-LOC
کرمان	I-LOC
بايد	O
بيشتر	O
مورد	O
توجه	O
قرار	O
گيرد	O
.	O

معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهوري	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
مي‌دانم	O
که	O
استان	B-LOC
کرمان	I-LOC
در	O
موضوع	O
آب	O
آشاميدني	O
در	O
شرايط	O
دشواري	O
ازنظر	O
کيفيت	O
آب	O
قرار	O
گرفته	O
و	O
در	O
اين	O
سفر	O
با	O
حضور	O
وزير	O
نيرو	B-ORG
تصميم‌گيري	O
لازم	O
انجام	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وي	O
همچنين	O
با	O
ابراز	O
خرسندي	O
از	O
روند	O
توسعه	O
مجتمع	B-ORG
گل	I-ORG
گهر	I-ORG
سيرجان	I-ORG
گفت	O
:	O
بانک	B-ORG
سپه	I-ORG
از	O
اواخر	B-DAT
دهه	I-DAT
60	I-DAT
وارد	O
پروژه	O
صنعتي	O
و	O
معدني	O
شد	O
و	O
از	O
آن	O
زمان	O
تاکنون	O
توسعه	O
زيادي	O
در	O
اين	O
مجموعه	O
و	O
پيرامون	O
آن	O
رخ	O
داده	O
که	O
بايد	O
از	O
اين	O
بانک	O
تشکر	O
کرد	O
.	O
