شکنجه	O
و	O
اعدام	O
مجدد	O
مسلمانان	O
توسط	O
ارتش	B-ORG
ميانمار	I-ORG
!	O

به	O
گزارش	O
پارسينه	B-ORG
؛	O
ديده‌بان	B-ORG
حقوق	I-ORG
بشر	I-ORG
مي‌گويد	O
تصاوير	O
تازه	O
ماهواره‌اي	O
از	O
ايالت	B-LOC
رامين	I-LOC
در	O
ميانمار	B-LOC
(	O
برمه	B-LOC
سابق	O
)	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
طي	O
هشت	B-DAT
هفته	I-DAT
اخير	I-DAT
بيش	O
از	O
1200	O
خانه	O
مسکوني	O
در	O
روستايي	O
که	O
ساکنان	O
آن	O
را	O
اقليت	O
مسلمانان	O
روهينگيا	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
،	O
نابود	O
شده	O
است	O
.	O

اين	O
سازمان	O
همچنين	O
تصاويري	O
را	O
منتشر	O
کرده	O
است	O
که	O
نشان	O
مي‌دهد	O
تنها	O
بين	B-DAT
روزهاي	I-DAT
دهم	I-DAT
تا	I-DAT
هجدهم	I-DAT
نوامبر	I-DAT
820	O
ساختمان	O
در	O
اين	O
روستا	O
نابود	O
شده	O
است	O
.	O

تدابير	O
امنيتي	O
در	O
شمال	B-LOC
رامين	I-LOC
از	O
اوايل	B-DAT
ماه	I-DAT
اکتبر	I-DAT
و	O
پس	O
از	O
وقوع	O
حمله‌اي	O
غافلگيرانه	O
به	O
يکي	O
از	O
ايست‌هاي	O
بازرسي	O
تشديد	O
شده	O
است	O
.	O

گفته	O
مي‌شود	O
در	O
جريان	O
اين	O
حمله	O
9	O
مأمور	O
پليس	O
کشته	O
شدند	O
.	O

دولت	B-ORG
ميانمار	I-ORG
مسلمانان	O
روهينگيا	O
را	O
به	O
انجام	O
اين	O
حمله	O
مسلحانه	O
متهم	O
کرده	O
و	O
طبق	O
گزارش‌هاي	O
رسمي	O
،	O
جستجوي	O
ارتش	O
براي	O
يافتن	O
«	O
»	O
عاملان	O
اين	O
حمله	O
«	O
»	O
به	O
کشته	O
شدن	O
و	O
دستگيري	O
ده‌ها	O
نفر	O
منجر	O
شده	O
است	O
.	O

بي‌بي‌سي	B-ORG
مدعي	O
شده	O
به‌طور	O
مستقل	O
نتوانسته	O
است	O
که	O
وسعت	O
نابودي	O
روستاهاي	O
مسلمان‌نشين	O
را	O
تأييد	O
کند	O
،	O
زيرا	O
دولت	B-ORG
ميانمار	I-ORG
ورود	O
خبرنگاران	O
بين‌المللي	O
به	O
منطقه	O
را	O
ممنوع	O
کرده	O
است	O
.	O

دولت	B-ORG
ميانمار	I-ORG
مي‌گويد	O
مسلمانان	O
روهينگيا	O
خودشان	O
خانه‌هاي	O
خود	O
را	O
آتش	O
مي‌زنند	O
تا	O
توجه	O
جهانيان	O
را	O
جلب	O
کنند	O
.	O

ديده‌بان	B-ORG
حقوق	I-ORG
بشر	I-ORG
در	O
روز	B-DAT
13	I-DAT
نوامبر	I-DAT
نيز	O
تصاوير	O
ماهواره	O
از	O
نابودي	O
430	O
ساختمان	O
درمجموع	O
سه	O
روستاي	O
مسلمان‌نشين	O
را	O
منتشر	O
کرده	O
بود	O
.	O
O
امازاهتاک	B-PER
،	O
سخنگوي	O
رياست	O
جمهوري	O
در	O
واکنش	O
،	O
اين	O
سازمان	O
را	O
متهم	O
به	O
«	O
»	O
بزرگنمايي	O
«	O
»	O
کرد	O
.	O

ارتش	B-ORG
ميانمار	I-ORG
دسترسي	O
به	O
مناطق	O
حساس	O
در	O
استان	B-LOC
رامين	I-LOC
را	O
ممنوع	O
کرده	O
اما	O
نتوانسته	O
جلوي	O
انتشار	O
عکس	O
و	O
تصاوير	O
ويديويي	O
را	O
بگيرد	O
که	O
در	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
به‌طور	O
وسيعي	O
دست‌به‌دست	O
شده‌اند	O
.	O

علاوه	O
بر	O
آن	O
شاهدان	O
عيني	O
از	O
کشته	O
شدن	O
ده‌ها	O
غيرنظامي	O
به	O
دست	O
مأموران	O
امنيتي	O
اين	O
کشور	O
گزارش	O
کرده‌اند	O
.	O

فعالان	O
روهينگيا	O
ميگويند	O
که	O
بيش	O
از	O
100	O
نفر	O
در	O
جريان	O
عمليات	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
کشته	O
و	O
صدها	O
نفر	O
نيز	O
بازداشت‌شده‌اند	O
.	O

تصاوير	O
ماهواره‌اي	O
از	O
روستاي	B-LOC
وباپيک	I-LOC
در	O
منطقه	B-LOC
مانگ	I-LOC
در	O
10	B-DAT
نوامبر	I-DAT
سربازان	O
ارتش	B-ORG
ميانمار	I-ORG
به	O
موارد	O
زيادي	O
از	O
نقض	O
حقوق	O
بشر	O
ازجمله	O
تجاوز	O
،	O
شکنجه	O
و	O
اعدام	O
متهم	O
شده‌اند	O
که	O
دولت	O
کاملاً	O
رد	O
کرده	O
است	O
.	O

مسلمانان	O
روهينگيا	O
شهروند	O
ميانمار	B-LOC
محسوب	O
نمي‌شوند	O
و	O
اغلب	O
با	O
تبعيض	O
روبه‌رو	O
هستند	O
.	O

مقام‌هاي	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
بارها	O
از	O
وضعيت	O
مسلمانان	O
ميانمار	B-LOC
ابراز	O
نگراني	O
کرده	O
و	O
خواهان	O
اقدام	O
فوري	O
مقام‌هاي	O
اين	O
کشور	O
شده‌اند	O
.	O

بسياري	O
از	O
مردم	O
ميانمار	B-LOC
،	O
مسلمانان	O
ساکن	O
ايالت	B-LOC
رامين	I-LOC
را	O
مهاجران	O
غيرقانوني	O
از	O
بنگلادش	B-LOC
مي‌دانند	O
.	O

خشونت‌هاي	O
قومي	O
ميان	O
بودائيان	O
که	O
اکثريت	O
جمعيت	O
ميانمار	B-LOC
را	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
و	O
اقليت	O
مسلمان	O
روهينگيا	O
صدها	O
کشته	O
بر	O
جاي	O
گذاشته	O
و	O
هزاران	O
نفر	O
خانه	O
و	O
کاشانه	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
داده	O
و	O
آواره	O
شده‌اند	O
.	O

