عامل	O
قتل	O
پسر	O
خاله	O
:	O
همه‌چيز	O
از	O
يک	O
شوخي	O
شروع	O
شد	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
ما	O
،	O
ساعت	B-TIM
17	I-TIM
و	I-TIM
30	I-TIM
دقيقه	I-TIM
روز	I-TIM
چهارشنبه	I-TIM
دوم	I-TIM
آذرماه	I-TIM
بود	O
که	O
کارگران	O
ساختمان	O
نيمه‌کاره‌اي	O
در	O
حوالي	O
درياچه	B-LOC
خليج	I-LOC
فارس	I-LOC
قتل	O
پسر	O
جواني	O
را	O
به	O
ماموران	O
پليس	O
خبر	O
دادند	O
.	O

ماموران	O
در	O
محل	O
حادثه	O
با	O
جسد	O
پسر	O
جواني	O
به	O
نام	O
اردشير	B-PER
روبه‌رو	O
شدند	O
که	O
با	O
ضربات	O
متعدد	O
چاقو	O
به	O
قتل	O
رسيده	O
بود	O
.	O

لحظاتي	O
پس	O
از	O
اعلام	O
اين	O
خبر	O
،	O
تيم	O
جنايي	O
به	O
سرپرستي	O
قاضي	O
ايلخاني	B-PER
،	O
بازپرس	O
ويژه	O
قتل	O
دادسراي	B-ORG
امور	I-ORG
جنايي	I-ORG
تهران	I-ORG
در	O
محل	O
به	O
تحقيق	O
پرداخت	O
.	O

بررسي‌ها	O
نشان	O
داد	O
مقتول	O
در	O
درگيري	O
با	O
پسر	O
خاله	O
جوانش	O
به	O
پرتگاه	O
مرگ	O
رفته	O
است	O
.	O

تحقيقات	O
از	O
شاهدان	O
عيني	O
،	O
حکايت	O
از	O
آن	O
داشت	O
دو	O
پسر	O
خاله	O
که	O
هر	O
دو	O
کارگر	O
ساختماني	O
هستند	O
پس	O
از	O
شوخي	O
با	O
هم	O
درگير	O
شده‌اند	O
که	O
در	O
جريان	O
آن	O
حميد	B-PER
با	O
چاقو	O
اردشير	B-PER
را	O
هدف	O
قرار	O
مي‌دهد	O
و	O
پس	O
از	O
اينکه	O
مقتول	O
غرق	O
در	O
خون	O
روي	O
زمين	O
مي‌افتد	O
از	O
محل	O
فرار	O
مي‌کند	O
.	O

همزمان	O
با	O
انتقال	O
جسد	O
به	O
پزشکي	B-ORG
قانوني	I-ORG
،	O
ماموران	O
موفق	O
شدند	O
رد	O
قاتل	O
فراري	O
را	O
در	O
حوالي	O
پاسداران	B-LOC
بزنند	O
و	O
ساعتي	O
بعد	O
وي	O
را	O
دستگير	O
کنند	O
.	O

متهم	O
صبح	B-TIM
ديروز	I-TIM
براي	O
بازجويي	O
به	O
دادسراي	B-ORG
جنايي	I-ORG
منتقل	O
شد	O
.	O

وي	O
مقابل	O
قاضي	O
ايلخاني	B-PER
،	O
بازپرس	O
شعبه	O
هشتم	O
با	O
اظهار	O
پشيماني	O
به	O
قتل	O
پسر	O
خاله‌اش	O
اعتراف	O
کرد	O
.	O

متهم	O
پس	O
از	O
بازجويي	O
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
ما	O
درباره	O
حادثه	O
توضيح	O
داد	O
.	O

چند	O
سال	O
داري	O
؟	O

25	O
سال	O
.	O

متاهلي	O
؟	O

نه	O
.	O

مجردم	O
.	O

شهرستاني	O
هستي	O
؟	O

بله	O
.	O

من	O
و	O
پسر	O
خاله‌ام	O
يک	O
سال	O
قبل	O
از	O
استان	B-LOC
چهارمحال	I-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
براي	O
کار	O
به	O
تهران	B-LOC
آمديم	O
.	O

از	O
قبل	O
با	O
هم	O
اختلاف	O
داشتيد	O
؟	O

نه	O
.	O

ما	O
خيلي	O
با	O
هم	O
دوست	O
بوديم	O
و	O
آنقدر	O
صميمي	O
بوديم	O
که	O
حتي	O
دو	O
نفري	O
از	O
شهرستان	O
براي	O
کار	O
به	O
تهران	B-LOC
آمديم	O
.	O

پس	O
چه	O
شد	O
که	O
مرتکب	O
قتل	O
شدي	O
؟	O

به	O
صورت	O
اتفاقي	O
پيش	O
آمد	O
.	O

يعني	O
با	O
هم	O
درگير	O
نشديد	O
؟	O

با	O
هم	O
درگير	O
شديم	O
،	O
اما	O
قصد	O
قتل	O
نداشتم	O
.	O

درباره	O
علت	O
درگيري	O
توضيح	O
بده	O
؟	O

ساعت	B-TIM
10	I-TIM
صبح	I-TIM
بود	O
و	O
هر	O
دوي	O
ما	O
داخل	O
اتاقي	O
با	O
هم	O
در	O
حال	O
گچ	O
کاري	O
بوديم	O
که	O
پسر	O
خاله‌ام	O
با	O
من	O
شوخي	O
کرد	O
.	O

ما	O
هميشه	O
با	O
هم	O
شوخي	O
مي‌کرديم	O
،	O
اما	O
آن	O
روز	O
شوخي	O
ما	O
به	O
مشاجره	O
تبديل	O
شد	O
به	O
طوري	O
که	O
او	O
به	O
من	O
فحاشي	O
کرد	O
و	O
بعد	O
هم	O
به	O
من	O
سيلي	O
زد	O
که	O
با	O
هم	O
درگير	O
شديم	O
.	O

کارگران	O
ميانجيگري	O
کردند	O
و	O
درگيري	O
ما	O
پايان	O
يافت	O
.	O

من	O
خيلي	O
عصباني	O
بودم	O
به	O
همين	O
دليل	O
به	O
حمام	O
رفتم	O
و	O
دوش	O
گرفتم	O
تا	O
عصبانيتم	O
کمتر	O
شود	O
.	O

پس	O
از	O
حمام	O
در	O
حال	O
ناهار	O
خوردن	O
بودم	O
که	O
دوباره	O
اردشير	B-PER
با	O
من	O
مشاجره	O
لفظي	O
کرد	O
و	O
اين	O
بار	O
قلياني	O
را	O
که	O
داخل	O
اتاق	O
بود	O
به	O
طرف	O
من	O
پرتاب	O
کرد	O
.	O

دوباره	O
با	O
هم	O
درگير	O
شديم	O
و	O
اين	O
بار	O
صاحب	O
کارمان	O
ما	O
را	O
از	O
هم	O
جدا	O
کرد	O
و	O
به	O
اردشير	B-PER
گفت	O
چند	O
روزي	O
به	O
شهرستان	O
برود	O
.	O

من	O
در	O
حال	O
جمع	O
کردن	O
وسايل	O
ناهار	O
بودم	O
.	O

همان	O
لحظه	O
براي	O
سومين	O
بار	O
اردشير	B-PER
به	O
سراغ	O
من	O
آمد	O
و	O
با	O
مشت	O
و	O
لگد	O
به	O
جان	O
من	O
افتاد	O
.	O

من	O
هم	O
چاقوي	O
آشپزخانه	O
را	O
که	O
روي	O
زمين	O
افتاده	O
بود	O
،	O
برداشتم	O
و	O
ضربه‌اي	O
به	O
طرف	O
او	O
پرتاب	O
کردم	O
که	O
کشته	O
شد	O
.	O

وقتي	O
صاحب	O
کار	O
به	O
اردشير	B-PER
گفت	O
به	O
شهرستان	O
برود	O
او	O
چه	O
عکس‌العملي	O
نشان	O
داد	O
؟	O

او	O
گفت	O
که	O
فعلا	O
کار	O
نيمه‌تمامي	O
دارد	O
و	O
بعد	O
از	O
اينکه	O
کارش	O
را	O
تمام	O
کرد	O
به	O
شهرستان	O
مي‌رود	O
.	O

صاحب	O
کارم	O
به	O
او	O
گفت	O
چه	O
کار	O
نيمه‌تمامي	O
که	O
در	O
جواب	O
گفت	O
حميد	B-PER
بهتر	O
مي‌داند	O
چه	O
کاري	O
دارم	O
.	O

من	O
منظور	O
او	O
را	O
فهميده	O
بودم	O
و	O
او	O
قصد	O
داشت	O
مرا	O
به	O
قتل	O
برساند	O
.	O

از	O
کجا	O
فهميده	O
بودي	O
؟	O

احساس	O
کردم	O
.	O

ما	O
چندين	O
سال	O
است	O
با	O
هم	O
هستيم	O
.	O

چرا	O
مي‌خواست	O
تو	O
را	O
به	O
قتل	O
برساند	O
؟	O

مگر	O
چهار	O
کرده	O
بودي	O
که	O
مستحق	O
مرگ	O
بودي	O
؟	O

[	O
متهم	O
سکوت	O
مي‌کند	O
.	O

]	O
چرا	O
فرار	O
کردي	O
و	O
به	O
پسر	O
خاله‌ات	O
کمک	O
نکردي	O
؟	O

واقعيتش	O
ترسيده	O
بودم	O
و	O
اصلا	O
فکر	O
نمي‌کردم	O
که	O
او	O
فوت	O
کند	O
.	O

فکر	O
کردم	O
او	O
زخمي	O
شده	O
و	O
دوباره	O
مرا	O
کتک	O
مي‌زند	O
.	O

پس	O
از	O
قتل	O
به	O
کجا	O
فرار	O
کردي	O
؟	O

پيش	O
يکي	O
از	O
دوستانم	O
در	O
ساختمان	O
نيمه‌کاره‌اي	O
در	O
حوالي	O
پاسداران	B-LOC
که	O
قبلا	O
آنجا	O
کار	O
مي‌کردم	O
.	O

الان	O
چه	O
احساسي	O
داري	O
؟	O

[	O
گريه	O
مي‌کند	O
و	O
بعد	O
از	O
مدتي	O
مي‌گويد	O
]	O
پشيمان	O
هستم	O
.	O

کاش	O
به	O
تهران	B-LOC
نمي‌آمدم	O
.	O

