يادداشت	O
وزير	O
بهداشت	B_ORG
؛	O
پاييزي‌ترين	O
روز	O
آذربايجان	B_LOC

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B_ORG
مهر	I_ORG
،	O
دکتر	O
سيد	B_PER
حسن	I_PER
هاشمي	I_PER
که	O
امروز	B_DAT
به	O
تبريز	B_LOC
رفته	O
بود	O
تا	O
در	O
مراسم	O
تشييع	O
جان	O
باختگان	O
حادثه	O
قطار	O
تبريز	B_LOC
_مشهد	I-LOC
شرکت	O
کند	O
،	O
يادداشتي	O
به	O
همين	O
مناسبت	O
نوشت	O
:	O
امروز	B-DAT
،	O
نهمين	B-DAT
روز	I-DAT
از	I-DAT
آخرين	I-DAT
ماه	I-DAT
فصل	I-DAT
خزان	I-DAT
،	O
يکي	O
از	O
پاييزي‌ترين	O
روزهاي	O
زندگي	O
من	O
بود	O
؛	O
سرد	O
و	O
تلخ	O
و	O
غم	O
انگيز	O
.	O

روزي	O
که	O
همراه	O
با	O
تعدادي	O
از	O
اعضاي	O
هيئت	O
دولت	O
براي	O
هم	O
دري	O
با	O
مردم	O
شريف	O
آذربايجان	B-LOC
و	O
به	O
ويژه	O
خانواده‌هاي	O
محترم	O
جان	O
باختگان	O
حادثه‌ي	O
قطار	O
تبريز-مشهد	B-LOC
به	O
تبريز	B-LOC
سفر	O
کرديم	O
و	O
در	O
يکي	O
از	O
غمگنانه‌ترين	O
مراسم	O
تشييع	O
حضور	O
يافتيم	O
.	O

عظمت	O
و	O
بزرگي	O
مردم	O
غيور	O
آذربايجان	B-LOC
از	O
روزهاي	O
دور	O
تا	O
امروز	B-DAT
در	O
برگ	O
کتاب	O
قطور	O
تاريخ	O
اين	O
مرز	O
و	O
بوم	O
مي‌درخشد	O
؛	O
امروز	B-DAT
هم	O
در	O
سوزي	O
پاييزي	O
،	O
پس	O
از	O
چهار	O
روز	O
از	O
وقوع	O
اين	O
حادثه‌ي	O
جان‌گداز	O
،	O
آمده	O
بودند	O
تا	O
مسافران	O
بهشتي	O
خود	O
را	O
به	O
خاک	O
بسپارند	O
،	O
عزيزاني	O
که	O
پايان	O
زندگي	O
مادي‌شان	O
،	O
تعبير	O
آيه	O
100	O
سوره	O
نساء	O
است	O
و	O
اجر	O
و	O
پاداششان	O
نزد	O
خداي	O
بزرگ	O
محفوظ	O
.	O

آنچه	O
در	O
اين	O
چند	O
سطر	O
مي‌خواهم	O
بر	O
آن	O
تاکيد	O
کنم	O
حضور	O
پرشور	O
،	O
همراه	O
با	O
صبوري	O
،	O
خويشتن	O
و	O
متانت	O
مردم	O
شريف	O
و	O
داغدار	O
آذربايجان	B-LOC
در	O
اين	O
مراسم	O
است	O
و	O
حضوري	O
چنين	O
شکوهمند	O
،	O
مسئوليت	O
دولت	O
را	O
در	O
پرداختن	O
به	O
علل	O
وقوع	O
اين‌گونه	O
حوادث	O
،	O
فارغ	O
از	O
هرگونه	O
هياهوي	O
سياسي	O
و	O
فضاي	O
احساسي	O
دو	O
چندان	O
مي‌کند	O
.	O

بر	O
اساس	O
اطلاعات	O
و	O
مستندات	O
،	O
بعد	O
از	O
وقوع	O
اين	O
حادثه	O
،	O
همه‌ي	O
دست‌اندرکاران	O
و	O
آن‌ها	O
که	O
بايد	O
،	O
تلاشي	O
گسترده	O
و	O
خستگي‌ناپذير	O
را	O
آغاز	O
کردند	O
که	O
از	O
همه	O
آن‌ها	O
بايد	O
تشکر	O
کرد	O
اما	O
در	O
هر	O
حادثه	O
،	O
نکات	O
عبرت	O
آموزي	O
نيز	O
وجود	O
دارد	O
که	O
نبايد	O
مغفول	O
بماند	O
و	O
ابعاد	O
حادثه	O
چه	O
به	O
لحاظ	O
دلايل	O
وقوع	O
و	O
چه	O
امدادرساني	O
پس	O
از	O
آن	O
،	O
بايد	O
به	O
دقت	O
واکاوي	O
شود	O
تا	O
در	O
آينده	O
شاهد	O
تکرار	O
حوادث	O
نباشيم	O
.	O

خوشبختانه	O
با	O
دستور	O
صريح	O
رئيس	O
جمهور	O
و	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
هيئتي	O
با	O
دقت	O
کامل	O
بررسي	O
کلان	O
ماجرا	O
را	O
برعهده‌گرفته‌اند	O
؛	O
من	O
هم	O
بازرس	O
ويژه‌اي	O
تعيين	O
کردم	O
تا	O
عملکرد	O
همکارانم	O
در	O
اورژانس	O
و	O
مراکز	O
درماني	O
به	O
دقت	O
بررسي	O
و	O
تحليل	O
شود	O
.	O

هرچند	O
که	O
در	O
عيادت	O
از	O
مصدومان	O
،	O
هم	O
آن‌ها	O
و	O
هم	O
خانواده	O
از	O
خدمات	O
دريافتي	O
ابراز	O
رضايت	O
مي‌کردند	O
.	O

در	O
پايان	O
و	O
در	O
شب	O
شام	O
غريبان	O
هموطنان‌مان	O
در	O
تبريز	B-LOC
،	O
لازم	O
مي‌دانم	O
از	O
استاندار	O
مدير	O
،	O
محبوب	O
و	O
محترم	O
آذربايجان	B-LOC
شرقي	I-LOC
که	O
از	O
زمان	O
وقوع	O
حادثه	O
حضوري	O
فعال	O
و	O
مدبرانه	O
داشتند	O
و	O
از	O
تمام	O
نيروهاي	O
استان	O
تشکر	O
کنم	O
که	O
اين	O
مراسم	O
باشکوه	O
را	O
با	O
نظم	O
و	O
ترتيب	O
برگزار	O
کرده	O
،	O
موجب	O
آرامش	O
مردم	O
عزيز	O
آذربايجان	B-LOC
و	O
خانواده‌هاي	O
داغدار	O
شدند	O
.	O

