معاون	O
خدمات	O
شهري	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
خبر	O
داد	O
برف‌روبي	O
و	O
پاک‌سازي	O
معابر	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
با	O
بيش	O
از	O
2	O
هزار	O
نيروي	O
انساني	O

معاون	O
خدمات	O
شهري	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
خبر	O
داد	O
برف‌روبي	O
و	O
پاک‌سازي	O
معابر	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
با	O
بيش	O
از	O
2	O
هزار	O
نيروي	O
انساني	O
خبرگزاري	B-ORG
ميزان	I-ORG
-	O
معاون	O
خدمات	O
شهري	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
از	O
آماده‌باش	O
کليه	O
نيروها	O
و	O
تجهيزات	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
براي	O
بارش‌هاي	O
اخير	O
در	O
پايتخت	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
2	O
هزار	O
و	O
260	O
نفر	O
نيروي	O
انساني	O
و	O
895	O
دستگاه	O
ماشين‌آلات	O
و	O
تجهيزات	O
مرتبط	O
با	O
برف‌روبي	O
در	O
سطح	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
فعاليت	O
مي‌کنند	O
.	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
جامعه	O
خبرگزاري	B-ORG
ميزان	I-ORG
،	O
مجتبي	B-PER
يزداني	I-PER
گفت	O
:	O
تمهيدات	O
لازم	O
براي	O
بارش	O
برف	O
و	O
باران	O
پيش‌بيني	O
شده	O
بود	O
و	O
پس	O
از	O
اعلام	O
سازمان	B-ORG
هواشناسي	I-ORG
تمامي	O
نيروها	O
و	O
تجهيزات	O
لازم	O
از	O
چند	O
روز	O
قبل	O
در	O
آماده‌باش	O
کامل	O
بودند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
آغاز	O
بارش	O
برف	O
از	B-DAT
عصر	I-DAT
روز	I-DAT
گذشته	I-DAT
که	I-DAT
تا	I-DAT
به	I-DAT
امروز	I-DAT
نيز	O
اين	O
روند	O
ادامه	O
دارد	O
؛	O
تمامي	O
نيروهاي	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
در	O
مناطق	O
22	O
گانه	O
و	O
بزرگراه‌ها	O
با	O
همکاري	O
پليس	B-ORG
راهور	I-ORG
بسيج	O
شدند	O
تا	O
شهروندان	O
محترم	O
مشکلي	O
براي	O
تردد	O
در	O
سطح	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
نداشته	O
باشند	O
.	O

معاون	O
خدمات	O
شهري	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
اضافه	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به‌شدت	O
بارش	O
برف	O
در	O
مناطق	O
4	O
.	O
2	O
.	O
1	O
و	O
تا	O
حدودي	O
منطقه	O
3	O
و	O
نيز	O
در	O
مناطق	O
5	O
و	O
6	O
که	O
بارش	O
برف	O
همچنان	O
نيز	O
در	O
اين	O
مناطق	O
ادامه	O
دارد	O
؛	O
وضعيت	O
بزرگراه‌ها	O
و	O
معابر	O
با	O
استفاده	O
از	O
شن	O
و	O
محلول‌هاي	O
يخ‌زدا	O
(	O
cma	O
)	O
و	O
بسيج	O
کليه	O
امکانات	O
و	O
تجهيزات	O
لازم	O
در	O
شرايط	O
عادي	O
مي‌باشد	O
.	O
O
يزداني	B-PER
به	O
امکانات	O
و	O
تجهيزات	O
موردنياز	O
براي	O
برف‌روبي	O
اشاره	O
داشت	O
و	O
گفت	O
:	O
2260	O
نفر	O
نيروي	O
انساني	O
و	O
895	O
دستگاه	O
ماشين‌آلات	O
و	O
تجهيزات	O
مرتبط	O
با	O
برف‌روبي	O
در	O
سطح	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
فعاليت	O
مي‌کنند	O
.	O

همچنين	O
2156	O
مخزن	O
شن	O
نيز	O
در	O
مناطق	O
22	O
گانه	O
پيش	O
از	O
آغاز	O
بارش‌ها	O
توزيع	O
شده	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
وي	O
بيشترين	O
تراکم	O
نيروي	O
انساني	O
و	O
تجهيزات	O
در	O
مناطق	O
4	O
.	O
3	O
.	O
2	O
.	O
1	O
و	O
5	O
که	O
با	O
بارش	O
بيشتري	O
نسبت	O
به	O
ساير	O
مناطق	O
همراه	O
است	O
مي‌باشد	O
.	O

معاون	O
خدمات	O
شهري	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
از	O
زحمات	O
پليس	B-ORG
راهور	I-ORG
تهران	I-ORG
تقدير	O
و	O
در	O
ادامه	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
با	O
همکاري	O
و	O
هماهنگي‌هاي	O
بسيار	O
خوب	O
نيروهاي	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
و	O
پليس	B-ORG
راهور	I-ORG
تهران	I-ORG
بزرگ	I-ORG
و	O
آماده‌باش	O
کليه	O
نيروها	O
و	O
تجهيزات	O
از	O
چند	O
روز	O
گذشته	O
در	O
مناطق	O
22	O
گانه	O
؛	O
خوشبختانه	O
در	O
حال	O
حاضر	O
مشکلي	O
وجود	O
ندارد	O
.	O
O
يزداني	B-PER
در	O
ادامه	O
بر	O
لزوم	O
مشارکت	O
شهروندان	O
در	O
هنگام	O
بارش	O
برف	O
و	O
باران	O
تأکيد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
از	O
شهروندان	O
تهراني	O
تقاضا	O
داريم	O
که	O
در	O
هنگام	O
بارش	O
برف	O
و	O
باران	O
از	O
حمل‌ونقل	O
عمومي	O
استفاده	O
کنند	O
و	O
کمتر	O
با	O
خودروهاي	O
شخصي	O
تردد	O
کنند	O
،	O
ضمن	O
اين‌که	O
از	O
سلامت	O
خودروي	O
خود	O
نيز	O
اطمينان	O
حاصل	O
کنند	O
و	O
به	O
وسايل	O
زمستاني	O
مجهز	O
شوند	O
.	O

وي	O
در	O
پايان	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
وظيفه	O
شهرداري	B-PER
تهران	I-PER
کسب	O
رضايتمندي	O
شهروندان	O
و	O
نيز	O
مهيا	O
ساختن	O
شرايط	O
مناسب	O
در	O
هنگام	O
بارش	O
برف	O
و	O
باران	O
جهت	O
تسهيل	O
در	O
تردد	O
شهروندان	O
محترم	O
است	O
و	O
قطعاً	O
در	O
اين	O
راه	O
از	O
هيچ	O
کوششي	O
دريغ	O
نخواهد	O
کرد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

