اديان	O
منادي	O
قدرت‌طلبي	O
نيستند	O
/	O
منازعه	O
مناديان	O
شيطان	O
هستند	O
!	O

به	O
گزارش	O
خبرگزار	O
آيين	O
و	O
انديشه	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
،	O
مراسم	O
افتتاحيه	O
چهارمين	O
مجمع	O
اسلامي	O
مسيحي	O
با	O
عنوان	O
«	O
احترام	O
و	O
حفظ	O
کرامت	O
انسان	O
؛	O
زمينه‌ساز	O
صلح	O
و	O
امنيت	O
جهاني	O
»	O
با	O
حضور	O
ابوذر	B-PER
ابراهيمي	I-PER
ترکمان	I-PER
،	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
ارتباطات	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
آيت‌الله	O
سيد	B-PER
مصطفي	I-PER
محقق	I-PER
داماد	I-PER
رئيس	O
گروه	O
اسلام	O
فرهنگستان	B-ORG
علوم	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
آيت‌الله	O
محمدعلي	B-PER
تسخيري	I-PER
،	O
علامه	O
مهدي	B-PER
مدعي	I-PER
مفتي	O
اهل	O
سنت	O
از	O
عراق	B-LOC
،	O
کاردينال	O
جان	B-PER
اونايکان	I-PER
،	O
اسقف	O
اعظم	O
اوبايجا	B-LOC
از	O
نيجريه	B-LOC
(	O
مسيحي	O
کاتوليک	O
)	O
،	O
اسقف	O
جان	B-PER
برايسون	I-PER
چين	I-PER
از	O
آمريکا	B-LOC
(	O
مسيحي	O
انگلي	O
کن	O
)	O
و	O
ساير	O
انديشمندان	O
کشورهاي	O
گوناگون	O
عصر	B-TIM
امروز	I-TIM
(	O
16	B-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
)	O
در	O
حسينيه	B-LOC
زهرا	I-LOC
(	I-LOC
س	I-LOC
)	I-LOC
سازمان	I-LOC
فرهنگ	I-LOC
و	I-LOC
ارتباطات	I-LOC
اسلامي	I-LOC
برگزار	O
شد	O
.	O

در	O
ادامه	O
نشست	O
سيد	B-PER
مصطفي	I-PER
محقق	I-PER
داماد	I-PER
طي	O
سخناني	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
خداوند	O
با	O
دميدن	O
نسخه	O
روح	O
خود	O
در	O
کالبد	O
انساني	O
،	O
انسان	O
را	O
از	O
ساير	O
موجودات	O
ممتاز	O
کرده	O
و	O
به	O
او	O
جان	O
بخشيده	O
است	O
و	O
اين	O
نسخه	O
تبديل	O
به	O
نفس	O
ناطقه	O
و	O
عقل	O
مي‌شود	O
منبع	O
جان	O
اوليه	O
و	O
امانت	O
الهي	O
شده	O
است	O
که	O
به	O
نظر	O
حقير	O
هيچ	O
مفهومي	O
اشراف	O
جان	O
آدمي	O
در	O
درگاه	O
آدمي	O
نيست	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
اگر	O
اديان	O
اسلامي	O
و	O
مسيحي	O
گاهي	O
دست	O
به	O
سلاح	O
مي‌برند	O
فقط	O
براي	O
حفظ	O
جان	O
است	O
در	O
غير	O
اين	O
صورت	O
اديان	O
به‌هيچ‌وجه	O
دست	O
به	O
خونريزي	O
نمي‌زنند	O
،	O
توضيح	O
داد	O
:	O
در	O
اديان	O
الهي	O
حتي	O
انسان	O
نمي‌تواند	O
خودش	O
را	O
بکشد	O
تا	O
اينکه	O
اجازه	O
داشته	O
باشد	O
ديگري	O
را	O
هم	O
بکشد	O
هم	O
در	O
مسيحيت	O
و	O
هم	O
در	O
اسلام	O
چنين	O
چيزي	O
وجود	O
دارد	O
.	O

وي	O
خطاب	O
به	O
مسيحيان	O
گفت	O
:	O
ما	O
ميزبان	O
شما	O
در	O
کشوري	O
هستيم	O
که	O
يکي	O
از	O
سابقه‌دارترين	O
کشورها	O
در	O
گفت‌وگو	O
است	O
امروز	B-DAT
اگر	O
شما	O
در	O
اينجا	O
هستيد	O
بايد	O
احساس	O
کنيد	O
که	O
در	O
خانه	O
خود	O
هستيد	O
ما	O
بدون	O
تنگ‌نظري	O
بايد	O
به	O
بازخواني	O
متون	O
مقدس	O
بپردازيم	O
و	O
اين	O
ندا	O
را	O
در	O
اين	O
جلسه	O
به	O
عالم	O
برسانيم	O
که	O
صلح	O
و	O
دوستي	O
واقعي	O
مبتني	O
بر	O
پيام	O
عميق	O
انساني	O
ميان	O
مسيحيت	O
و	O
اسلام	O
است	O
که	O
بين	O
شان	O
نه‌تنها	O
دوستي	O
و	O
آشتي	O
وجود	O
دارد	O
بلکه	O
مودت	O
نيز	O
وجود	O
دارد	O
.	O

محقق	B-PER
داماد	I-PER
اظهار	O
داشت	O
:	O
مودت	O
بين	O
ما	O
مسلمانان	O
و	O
مسيحيان	O
بالاتر	O
از	O
عشق	O
است	O
.	O

ايران	B-LOC
مثل	O
گذشته	O
ميزبان	O
انديشه	O
دوستي	O
بين	O
اديان	O
است	O
.	O

اديان	O
منادي	O
قدرت‌طلبي	O
نيستند	O
.	O

اين	O
عضو	O
فرهنگستان	B-ORG
علوم	I-ORG
گفت	O
:	O
اگر	O
افراد	O
قدرت‌طلب	O
و	O
منازعه	O
جو	O
دين	O
خدا	O
را	O
ربودند	O
براي	O
اينکه	O
پيامبران	O
هيچ‌گاه	O
پيام‌آور	O
عداوت	O
نبودند	O
و	O
مطابق	O
مفاهيم	O
قرآني	O
تنها	O
شيطان	O
است	O
که	O
مي‌خواهند	O
عداوت	O
را	O
در	O
جهان	O
بگستراند	O
هر	O
کس	O
منادي	O
عداوت	O
است	O
از	O
شياطين	O
است	O
نه	O
خدا	O
!	O

بنابراين	O
اين‌ها	O
بيخودي	O
و	O
بي‌جهت	O
خود	O
را	O
به	O
خدا	O
مي‌بندند	O
.	O

بدفهمي	O
دين	O
،	O
صلح	O
را	O
به	O
خطر	O
انداخته	O
است	O
در	O
ادامه	O
حجت‌الاسلام	O
علي	B-PER
يونسي	I-PER
مشاور	O
امور	O
اقوام	O
و	O
اقليت‌هاي	O
رياست	O
جمهوري	O
طي	O
سخناني	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
مشکل	O
اساسي	O
اديان	O
دين	O
عليه	O
دين	O
،	O
اسلام	O
عليه	O
اسلام	O
،	O
مسيحيت	O
عليه	O
مسيحيت	O
،	O
يهوديت	O
عليه	O
يهوديت	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
افزود	O
:	O
امروز	O
جريان	O
ضد	O
ديني	O
تهديدي	O
براي	O
بشريت	O
نيستند	O
بلکه	O
بدفهمي	O
دين	O
است	O
که	O
صلح	O
را	O
به	O
خطر	O
انداخته	O
است	O
.	O

جنگ‌هاي	O
صليبي	O
،	O
جنگ	O
بين	O
شيعه	O
و	O
سني	O
،	O
مسيحيت	O
با	O
مسيحيت	O
در	O
گذشته‌هاي	O
بسيار	O
دور	O
مشکل‌آفرين	O
بوده	O
است	O
.	O

اما	O
بايد	O
دانست	O
که	O
دين	O
ظرفيت	O
نجات	O
بخشي	O
دارد	O
و	O
در	O
حاشيه	O
دين	O
جنگ‌هاي	O
ديني	O
اتفاق	O
افتاده	O
است	O
.	O

يونسي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
قرائت	O
ما	O
از	O
دين	O
بسيار	O
مهم	O
است	O
،	O
توضيح	O
داد	O
:	O
ما	O
بايد	O
مدل	O
درستي	O
از	O
فهم	O
ديني	O
براي	O
خود	O
انتخاب	O
کنيم	O
آنچه	O
در	O
کلام	O
،	O
فلسفه	O
،	O
شريعت	O
و	O
فقه	O
در	O
بين	O
اديان	O
اسلام	O
و	O
مسيحيت	O
است	O
بايد	O
فهم	O
کنيم	O
که	O
کدام	O
هدف	O
و	O
کدام	O
مقدم	O
است	O
.	O

بايد	O
جستجو	O
کنيم	O
تا	O
اهداف	O
اساسي	O
خود	O
را	O
يافته	O
و	O
استراتژي	O
هدف	O
را	O
درک	O
کنيم	O
تا	O
راه	O
درست	O
را	O
انتخاب	O
کرده	O
و	O
راه	O
اشتباه	O
را	O
نرويم	O
.	O

وي	O
همچنين	O
با	O
طرح	O
اين	O
پرسش	O
که	O
اگر	O
بعثت	O
پيامبر	O
براي	O
اصلاح	O
اخلاق	O
اتفاق	O
افتاده	O
است	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
اگر	O
اخلاق	O
را	O
هدف	O
قرار	O
دهيم	O
هر	O
چه	O
ضد	O
اخلاق	O
است	O
بايد	O
از	O
دين	O
دور	O
بريزيم	O
افراد	O
تندرو	O
دين	O
ندارند	O
و	O
آنچه	O
هاديان	O
را	O
از	O
هم	O
دور	O
کرده	O
است	O
رفتار	O
غيراخلاقي	O
پيروان	O
است	O
ما	O
بايد	O
غايت	O
و	O
اخلاق	O
را	O
نگاه	O
کنيم	O
نه	O
مقدمات	O
را	O
.	O

انتهاي	O
پيام/و	O
