اخبار	O
دروغ	O
فيس‌بوک	O
؛	O
از	O
فتنه	O
88	B-DAT
تا	O
رأي	O
آوردن	O
ترامپ	B-PER

پايگاه	B-ORG
تحليلي	I-ORG
خبري	I-ORG
هم‌انديشي	I-ORG
:	O
پيروزي	O
غيرقابل‌انتظار	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
موجب	O
شد	O
تا	O
مخالفان	O
او	O
به	O
جستجوي	O
علت	O
اين	O
پيروزي	O
بپردازند	O
.	O

اکنون	O
آن‌ها	O
يکي	O
از	O
دلايل	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
را	O
انتشار	O
اخبار	O
دروغ	O
در	O
شبکه	O
اجتماعي	O
فيس‌بوک	O
عنوان	O
کرده‌اند	O
.	O

مخالفان	O
ترامپ	B-PER
،	O
يکي	O
از	O
دلايل	O
پيروزي	O
او	O
را	O
انتشار	O
اخبار	O
دروغ	O
در	O
شبکه	O
اجتماعي	O
فيس‌بوک	O
عنوان	O
کرده‌اند	O
گشتن	O
اخبار	O
دروغ	O
در	O
فيس‌بوک	O
به	O
نقل	O
از	O
سايت‌هايي	O
خبري	O
با	O
اعتبار	O
پايين	O
،	O
از	O
نظر	O
بسياري	O
از	O
کارشناسان	O
رسانه‌اي	O
و	O
سياست‌مداران	O
آمريکايي	O
مخالف	O
ترامپ	B-PER
،	O
موجب	O
شکست	O
کلينتون	B-PER
در	O
انتخابات	O
شده	O
است	O
.	O

داستان‌هايي	O
که	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
را	O
به	O
قتل	O
متهم	O
مي‌کردند	O
يا	O
اوباما	B-PER
را	O
مسلمان	O
مي‌خواندند	O
،	O
در	O
فيد	O
ميليون‌ها	O
طرفدار	O
بالقوه	O
ترامپ	B-PER
ظاهر	O
شده‌اند	O
.	O

پيروز	O
نشدن	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
کانديداي	O
موردنظر	O
اکثر	O
رسانه‌هاي	O
آمريکايي	O
،	O
بحث	O
و	O
دعوا	O
درباره	O
اين	O
دروغ‌ها	O
را	O
بالا	O
برده	O
است	O
نظير	O
اين	O
دروغ‌ها	O
در	O
ايام	O
قبل	O
از	O
انتخابات	O
در	O
فيس‌بوک	O
دست‌به‌دست	O
مي‌شدند	O
،	O
اما	O
بعد	O
از	O
اعلام	O
نتايج	O
انتخابات	O
و	O
پيروز	O
نشدن	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
کانديداي	O
موردنظر	O
اکثر	O
رسانه‌هاي	O
آمريکايي	O
،	O
بحث	O
و	O
دعوا	O
درباره	O
اين	O
دروغ‌ها	O
بالا	O
گرفت	O
که	O
با	O
اعتراض	O
روشنفکران	O
،	O
نخبگان	O
و	O
نيز	O
خود	O
اوباما	B-PER
روبرو	O
شد	O
.	O

باراک	B-PER
اوباما	I-PER
از	O
دست‌اندرکاران	O
فضاي	O
مجازي	O
خواست	O
تا	O
سازوکاري	O
را	O
براي	O
پالايش	O
اخبار	O
و	O
ارائه	O
اطلاعات	O
درست	O
پيدا	O
کنند	O
.	O

باراک	B-PER
اوباما	I-PER
پس	O
از	O
شکست	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
از	O
دست‌اندرکاران	O
فضاي	O
مجازي	O
خواست	O
تا	O
سازوکاري	O
را	O
براي	O
پالايش	O
اخبار	O
و	O
ارائه	O
اطلاعات	O
درست	O
پيدا	O
کنند	O
اما	O
فيس‌بوک	B-ORG
بعد	O
از	O
حدود	O
يک	O
هفته	O
که	O
تأثير	O
احتمالي	O
نشر	O
اخبار	O
دروغ	O
در	O
فيس‌بوک	O
بر	O
نتيجه	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
را	O
انکار	O
مي‌کرد	O
،	O
حالا	O
اعلام	O
کرده	O
که	O
سياست‌هاي	O
تازه‌اي	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
گسترش	O
و	O
دست‌به‌دست	O
شدن	O
خبرهاي	O
غيرواقعي	O
در	O
پيش	O
مي‌گيرد	O
.	O

مارک	B-PER
زوکربرگ	I-PER
مديرعامل	O
اين	O
سايت	O
در	O
يادداشتي	O
در	O
صفحه	O
شخصي	O
‌اش	O
گفته	O
اين	O
شرکت	O
قصد	O
دارد	O
با	O
روش‌هايي	O
نظير	O
شناسايي	O
هوشمند	O
خبرهاي	O
غيرواقعي	O
،	O
آسان	O
کردن	O
گزارش	O
خبرهاي	O
دروغين	O
براي	O
کاربران	O
و	O
همچنين	O
ارتباط	O
با	O
نهادهاي	O
راستي	O
آزمايي	O
اخبار	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
نشر	O
اطلاعات	O
غلط	O
،	O
همکاري	O
کند	O
.	O

مارک	B-PER
زوکربرگ	I-PER
مديرعامل	O
فيس‌بوک	B-ORG
که	O
تأثير	O
احتمالي	O
نشر	O
اخبار	O
دروغ	O
در	O
فيس‌بوک	O
بر	O
نتيجه	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
را	O
انکار	O
مي‌کرد	O
،	O
حالا	O
اعلام	O
کرده	O
که	O
سياست‌هاي	O
تازه‌اي	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
گسترش	O
و	O
دست‌به‌دست	O
شدن	O
خبرهاي	O
غيرواقعي	O
در	O
پيش	O
مي‌گيرد	O
اين	O
اتفاقات	O
يادآور	O
نقش	O
فيس‌بوک	O
در	O
وقايع	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
ايران	O
در	O
سال	B-DAT
88	I-DAT
است	O
که	O
با	O
انتشار	O
اخبار	O
دروغ	O
،	O
به	O
آشوب‌هاي	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
دامن	O
مي‌زد	O
.	O

به	O
دو	O
خبر	O
دروغ	O
از	O
ميان	O
اخبار	O
دروغين	O
فراوان	O
نشر	O
داده	O
شده	O
در	O
فيس‌بوک	O
توجه	O
فرماييد	O
:	O
پس	O
از	O
اعلام	O
کشته	O
شدن	O
ترانه	B-PER
موسوي	I-PER
به	O
دست	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
ايران	B-LOC
،	O
خانواده	O
وي	O
جلوي	O
دوربين	O
خبري	O
تلويزيون	O
،	O
سلامت	O
دختر	O
شان	O
را	O
تائيد	O
کردند	O
و	O
با	O
دختر	O
شان	O
که	O
ساکن	O
کانادا	B-LOC
بود	O
،	O
تماس	O
گرفتند	O
1.	O
دختر	O
جواني	O
به	O
نام	O
ترانه	B-PER
موسوي	I-PER
،	O
در	O
تجمع	O
اعتراضي	O
به	O
نتايج	O
انتخابات	O
،	O
در	O
خيابان	O
شريعتي	O
توسط	O
نيروهاي	O
لباس	O
شخصي	O
دستگير	O
شد	O
و	O
پس	O
از	O
تجاوز	O
جنسي	O
به	O
قتل	O
رسيد	O
.	O

2.	O
سعيده	B-PER
پور	I-PER
آقايي	I-PER
به	O
دليل	O
فرياد	O
الله‌اکبر	O
روي	O
پشت‌بام	O
خانه	O
‌اش	O
در	O
خيابان	B-LOC
دولت	I-LOC
دستگير	O
شده	O
و	O
پس	O
از	O
بازداشت	O
مورد	O
تجاوز	O
وحشيانه	O
قرار	O
گرفته	O
و	O
سپس	O
به	O
قتل	O
رسيده	O
است	O
؛	O
جنازه	O
وي	O
قرار	O
است	O
در	O
قطعه	B-LOC
302	I-LOC
بهشت‌زهرا	I-LOC
دفن	O
شود	O
.	O

سعيده	B-PER
پورآقايي	I-PER
جلوي	O
دوربين	O
در	O
مصاحبه‌اي	O
با	O
واحد	O
خبر	O
صداوسيما	B-ORG
در	O
31	B-DAT
شهريور	I-DAT
1388	I-DAT
،	O
گفت	O
که	O
دستگيري	O
و	O
مرگ	O
او	O
صحت	O
ندارد	O
اين‌ها	O
چند	O
نمونه	O
از	O
خبرهاي	O
دروغي	O
است	O
که	O
در	O
بعد	O
از	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
ايران	B-LOC
نيز	O
در	O
سال	B-DAT
88	I-DAT
روي	O
فيس‌بوک	O
داغ	O
و	O
دست‌به‌دست	O
شدند	O
.	O

مخالفان	O
دولت	O
با	O
انتشار	O
خبرهاي	O
دروغين	O
به	O
اتفاقات	O
ناگوار	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
دامن	O
زدند	O
و	O
آن	O
را	O
به	O
فتنه	O
سال	B-DAT
88	I-DAT
تبديل	O
کردند	O
.	O

مسئولان	O
آمريکايي	O
نظير	O
اوباما	B-PER
که	O
اکنون	O
بعد	O
از	O
شکست	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
توصيه	O
مي‌کنند	O
تا	O
براي	O
پالايش	O
اخبار	O
و	O
ارائه	O
اطلاعات	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
سازوکاري	O
تهيه	O
شود	O
،	O
در	O
سال	B-DAT
88	I-DAT
از	O
کارکرد	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
نظير	O
فيس‌بوک	O
در	O
حمايت	O
از	O
فتنه‌گران	O
دفاع	O
کردند	O
،	O
اما	O
اکنون	O
که	O
لبه	O
تيز	O
چاقوي	O
دروغ‌هاي	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
به	O
آن‌ها	O
آسيب	O
وارد	O
کرده	O
است	O
،	O
در	O
مقام	O
نقد	O
فيس‌بوک	O
برآمده‌اند	O
که	O
به‌احتمال‌زياد	O
به	O
استفاده	O
از	O
فيلترينگ	O
هوشمند	O
مي‌انجامد	O
.	O

رفتار	O
دوگانه	O
مقامات	O
آمريکايي	O
با	O
فيس‌بوک	O
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
و	O
ايران	B-LOC
نشان	O
داد	O
که	O
آن‌ها	O
به	O
صداقت	O
آنچه	O
مي‌گويند	O
،	O
اعتنايي	O
ندارند	O
و	O
معيار	O
خوب	O
يا	O
بد	O
بودن	O
هر	O
عملي	O
را	O
با	O
همسو	O
يا	O
خلاف	O
بودن	O
با	O
منافع	O
خود	O
مي‌سنجند	O
اين	O
اتفاق	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
در	O
نظر	O
آمريکايي‌ها	O
هر	O
اتفاق	O
بدي	O
اگر	O
عليه	O
مخالفان	O
آن‌ها	O
صورت	O
گيرد	O
مانند	O
داغ	O
شدن	O
خبرهاي	O
دروغ	O
در	O
فيس‌بوک	O
،	O
مشکل	O
خاصي	O
رخ	O
نداده	O
و	O
حتي	O
از	O
آن	O
دفاع	O
مي‌کنند	O
،	O
اما	O
اگر	O
آن	O
اتفاق	O
بد	O
،	O
عليه	O
منافع	O
خود	O
آمريکايي‌ها	O
روي	O
دهد	O
،	O
صداي	O
اعتراض	O
خود	O
را	O
به	O
تمام	O
عالم	O
مي‌رسانند	O
.	O
د	O
