توليد	O
موشک	O
شهاب	O
1	O
و	O
2	O
متوقف	O
شد	O
/	O
هيچ‌يک	O
از	O
موفقيت‌هاي	O
ايران	B-LOC
با	O
سازش	O
بدست	O
نيامده	O
است	O

به	O
گزارش	O
مشرق	B-ORG
،	O
سردار	O
اميرعلي	B-PER
حاجي‌زاده	I-PER
در	O
همايش	O
ملي	O
مانور	O
قدرت	O
که	O
در	O
تالار	B-LOC
وحدت	I-LOC
دانشگاه	I-LOC
تبريز	I-LOC
برگزار	O
شد	O
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
خاطره‌اي	O
از	O
شهيد	O
شفيع‌زاده	B-PER
به‌عنوان	O
فرمانده	O
تبريزي	O
توپخانه	O
سپاه	B-ORG
در	O
دوران	O
دفاع	O
مقدس	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
شهيد	O
شفيع‌زاده	B-PER
از	O
بنيان‌گذاران	O
اصلي	O
توپخانه	O
بودند	O
که	O
سهم	O
مهمي	O
در	O
ساخت	O
اولين	O
موشک‌هاي	O
زمين	O
به	O
زمين	O
داشتند	O
و	O
کادر	O
اين	O
تيم	O
را	O
از	O
نيروهاي	O
غيرتمند	O
آذربايجان	B-LOC
انتخاب	O
کرده	O
بودند	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
،	O
بسيج	B-ORG
را	O
يکي	O
از	O
معجزات	O
ولايت‌فقيه	O
و	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
دانست	O
و	O
افزود	O
:	O
نه	O
ماه	O
پس	O
از	O
انقلاب	O
و	O
10	O
ماه	O
قبل	O
از	O
جنگ	O
دستور	O
تشکيل	O
بسيج	B-ORG
را	O
دادند	O
که	O
اگر	O
اين	O
نبود	O
،	O
معلوم	O
نبود	O
سرنوشت	O
دفاع	O
مقدس	O
به	O
کجا	O
مي‌انجاميد	O
.	O

فرمانده	O
هوا	O
و	O
فضاي	O
سپاه	B-ORG
پاسداران	I-ORG
انقلاب	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
بسيج	B-ORG
نه‌تنها	O
باعث	O
نجات	O
ايران	B-LOC
شد	O
،	O
گفت	O
:	O
حد	B-ORG
اشعري	I-ORG
در	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
نقش	O
مهمي	O
در	O
مقابله	O
با	O
تکفيري‌ها	O
و	O
داعش	B-ORG
دارد	O
که	O
الگوي	O
بومي	O
بسيج	B-ORG
است	O
.	O

سردار	O
حاجي‌زاده	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
امروزه	O
ارتش‌هاي	O
کلاسيک	O
بدون	O
کمک	O
نيروهاي	O
مردمي	O
قادر	O
به	O
موفقيت	O
در	O
جنگ	O
نيستند	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
ايران	B-LOC
قريب	O
به	O
4	O
دهه	O
درگير	O
اين	O
موضوع	O
بود	O
که	O
اين	O
تجربه	O
به	O
ساير	O
کشورها	O
منتقل	O
شد	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
هيچ‌يک	O
از	O
هزاران	O
موفقيت	O
ايران	B-LOC
از	O
طريق	O
سازش	O
به	O
دست	O
نيامده	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
اگر	O
در	O
دوران	O
دفاع	O
مقدس	O
به	O
درخواست	O
دشمن	O
تن	O
مي‌داديم	O
،	O
مرز	O
ايران	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
از	O
اهواز	B-LOC
رد	O
شده	O
بود	O
.	O

اين	O
مقام	O
ارشد	O
نظامي	O
بابيان	O
اينکه	O
رفتار	O
با	O
دشمن	O
را	O
از	O
آمريکا	B-LOC
بايد	O
ياد	O
بگيريم	O
و	O
اينکه	O
با	O
ايران	B-LOC
چگونه	O
برخورد	O
مي‌کنند	O
،	O
ابراز	O
داشت	O
:	O
در	O
آمريکا	B-LOC
سرفصل	O
درسي	O
دارد	O
با	O
نام	O
«	O
مذاکره	O
با	O
دشمن	O
»	O
که	O
بر	O
اساس	O
آن	O
،	O
برخي	O
امتيازات	O
قديمي	O
که	O
گرفته‌اند	O
را	O
با	O
منت	O
پس	O
مي‌دهند	O
و	O
امتياز	O
جديدي	O
مي‌گيرند	O
و	O
اين	O
دقيقاً	O
همان	O
کاري	O
است	O
که	O
در	O
برجام	O
رخ	O
داد	O
.	O

سردار	O
اميرعلي	B-PER
حاجي‌زاده	I-PER
در	O
همايش	O
مانور	O
ملي	O
قدرت	O
در	O
تبريز	B-LOC
اظهار	O
کرد	O
:	O
مشکل	O
اصلي	O
ما	O
درجا	O
زدن	O
در	O
حل	O
مشکلات	O
و	O
مسائل	O
کوچک	O
و	O
جزئي	O
است	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
توانمندي	O
ملت	O
ما	O
در	O
حل	O
مشکلات	O
بزرگ‌تر	O
به‌کرات	O
ثابت	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
پيروزي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
ايران	B-LOC
و	O
دستاوردهاي	O
آن	O
گفت	O
:	O
هر	O
شکست	O
نقطه‌ي	O
آغازي	O
براي	O
پيروزي‌ها	O
و	O
موفقيت‌هاي	O
بعدي	O
به	O
شمار	O
مي‌آيد	O
و	O
به	O
لطف	O
پروردگار	O
کشور	O
ما	O
به	O
مرحله‌اي	O
از	O
پيشرفت	O
رسيده	O
که	O
ديگر	O
نيازي	O
به	O
تدابير	O
بيگانگان	O
ندارد	O
.	O

وي	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
اگر	O
در	O
زمان	O
جنگ	O
تحميلي	O
کمبود	O
صلاح	O
و	O
فنّاوري	O
داشتيم	O
،	O
امروزه	O
از	O
صفر	O
تا	O
صد	O
طراحي	O
و	O
توليد	O
تمامي	O
سلاح‌ها	O
و	O
فنّاوري‌ها	O
را	O
خود	O
بر	O
عهده	O
داريم	O
و	O
از	O
نيروهاي	O
متخصص	O
و	O
نيروي	O
انساني	O
متخصص	O
و	O
باايمان	O
خود	O
بهره‌مند	O
مي‌شويم	O
.	O

سردار	O
حاجي‌زاده	B-PER
افزود	O
:	O
توليد	O
موشک‌هاي	O
شهاب	O
يک	O
و	O
دو	O
متوقف	O
شده	O
و	O
آنچه	O
امروزه	O
توليد	O
مي‌شود	O
ديگر	O
کپي	O
نيست	O
و	O
موشک‌هايي	O
مانند	O
ذوالفقار	O
و	O
دفاع	O
در	O
نوع	O
خود	O
بي‌نظير	O
هستند	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
زمان	O
توليد	O
موشک‌ها	O
نيز	O
از	O
10	O
سال	O
در	O
گذشته	O
به	O
کم‌تر	O
از	O
يک	O
سال	O
کاهش	O
يافته	O
است	O
و	O
اگر	O
زماني	O
برآوردن	O
سلاح‌هاي	O
جنگي	O
و	O
حتي	O
سيم‌خاردار	O
نيز	O
مشکل	O
داشتيم	O
،	O
امروزه	O
با	O
تکيه‌بر	O
دانش	O
و	O
تخصص	O
موشکي	O
خود	O
در	O
اين	O
زمينه	O
استقلال	O
کامل	O
داريم	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
پيچيدگي	O
حاکم	O
در	O
بخش	O
نظامي	O
چندين	O
برابر	O
بخش	O
غيرنظامي	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
باوجود	O
سختي‌ها	O
و	O
مشکلات	O
فراوان	O
در	O
بخش	O
نظامي	O
از	O
عهده‌ي	O
حل	O
اين	O
مسائل	O
برآمده‌ايم	O
،	O
اما	O
براي	O
حل	O
مشکلات	O
در	O
بخش	O
اقتصادي	O
بايد	O
عزم	O
ملي	O
و	O
همت	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
همگي	O
براي	O
رفع	O
اين	O
مشکلات	O
تلاش	O
کنيم	O
.	O

فرمانده	O
سپاه	B-ORG
پاسداران	I-ORG
انقلاب	I-ORG
اسلامي	I-ORG
تأکيد	O
کرد	O
:	O
با	O
پيگيري	O
مشکلات	O
و	O
بهره‌مندي	O
از	O
رهنمودهاي	O
رهبر	O
کبير	O
انقلاب	O
و	O
با	O
استفاده	O
از	O
زيرساخت‌ها	O
و	O
منابع	O
بي‌نظير	O
موجود	O
در	O
کشورمان	O
مي‌توان	O
در	O
حل	O
مشکلات	O
چاره‌سازي	O
کرد	O
و	O
همچنين	O
استفاده	O
از	O
نيروهاي	O
تازه‌نفس	O
و	O
تحصيل‌کرده	O
نيز	O
مشکل	O
بيکاري	O
جوانان	O
را	O
تا	O
حدودي	O
حل	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
فشارهاي	O
جنگ	O
تحميلي	O
و	O
تبعات	O
آن	O
گفت	O
:	O
در	O
زمان	O
جنگ	O
تحميلي	O
سلاح	O
کافي	O
و	O
مناسب	O
،	O
سازمان‌دهي	O
و	O
آموزش	O
وجود	O
نداشت	O
و	O
قبل	O
از	O
پايان	O
جنگ	O
به	O
موهبت‌هاي	O
زيادي	O
ازجمله	O
يگان	O
زرهي	O
و	O
موشکي	O
،	O
گروهان	O
،	O
گردان	O
و	O
توپخانه	O
دست	O
يافتيم	O
و	O
وجود	O
شهداي	O
هسته‌اي	O
نشانگر	O
تداوم	O
جنگ	O
در	O
قالب‌هاي	O
ديگري	O
است	O
.	O

وي	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
با	O
وضعيت	O
اقتصادي	O
فعلي	O
که	O
بر	O
کشور	O
حاکم	O
است	O
،	O
بايد	O
خود	O
مردم	O
کمر	O
همت	O
بسته	O
و	O
به	O
شناسايي	O
استعدادها	O
و	O
مشکلات	O
بپردازند	O
و	O
گاهاً	O
توان	O
اجرايي	O
مردم	O
بهتر	O
از	O
سايرين	O
،	O
پاسخگوي	O
نيازها	O
بوده	O
و	O
راهپيمايي	O
عظيم	O
اربعين	B-DAT
و	O
ورود	O
مستقيم	O
مردم	O
در	O
اين	O
امر	O
،	O
نشانگر	O
اهميت	O
موضوع	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
تسنيم	B-ORG
،	O
سردار	O
حاجي‌زاده	B-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
عبور	O
از	O
خود	O
و	O
در	O
الويت	O
قرار	O
دادن	O
مسائل	O
ملي	O
ازجمله	O
ضرورت‌هايي	O
است	O
که	O
بايد	O
موردتوجه	O
قرار	O
گيرد	O
و	O
برخي	O
با	O
دريافت	O
حقوق	O
نامتعارف	O
و	O
حل	O
مشکلات	O
شخصي	O
خود	O
اين	O
چارچوب	O
را	O
رعايت	O
نمي‌کنند	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
مسئله‌ي	O
برجام	O
گفت	O
:	O
هرچه	O
در	O
برجام	O
و	O
توافقات	O
هسته‌اي	O
پس	O
گرفته‌شده	O
است	O
،	O
از	O
قبل	O
به	O
نام	O
کشور	O
ما	O
و	O
در	O
مالکيت	O
آن	O
بود	O
و	O
برجام	O
چيز	O
جديدي	O
را	O
نصيب	O
ملت	O
و	O
کشور	O
ما	O
نکرده	O
است	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
برخي	O
با	O
اين	O
ادعا	O
که	O
دوره‌ي	O
نظامي‌گري	O
تمام	O
شده	O
است	O
،	O
استفاده	O
از	O
توان	O
موشکي	O
را	O
بي‌جا	O
تلقي	O
مي‌کنند	O
و	O
بايد	O
رو	O
به	O
اين	O
افراد	O
گفت	O
که	O
اگر	O
تنها	O
10	O
کيلومتر	O
از	O
هشت	O
هزار	O
کيلومتر	O
مرز	O
زميني	O
را	O
با	O
اين	O
ادعا	O
توانستند	O
اداره	O
کرده	O
و	O
امنيت	O
را	O
برقرار	O
کنند	O
،	O
حق	O
با	O
آن‌ها	O
ست	O
که	O
البته	O
اين	O
نيز	O
امري	O
ناشدني	O
است	O
.	O

