سياست	O
خارجي	O
ترامپ	B-PER

به	O
گزارش	O
روز	B-ORG
پلاس	I-ORG
،	O
متعاقب	O
پيروزي	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
در	O
انتخابات	O
هشتم	B-DAT
نوامبر	I-DAT
و	O
راه‌يابي	O
وي	O
به	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
،	O
سؤالات	O
و	O
ابهامات	O
زيادي	O
در	O
خصوص	O
سياست	O
خارجي	O
وي	O
مطرح	O
شده	O
است	O
.	O

برخي	O
منابع	O
خبري	O
و	O
تحليلگران	O
از	O
عمل‌گرا	O
بودن	O
وي	O
سخن	O
به	O
ميان	O
آورده	O
و	O
برخي	O
ديگر	O
،	O
معتقدند	O
وي	O
در	O
عرصه	O
سياست	O
خارجي	O
رو	O
به	O
«	O
»	O
انزوا	O
خودخواسته	O
«	O
»	O
خواهد	O
آورد	O
.	O

ترامپ	B-PER
در	O
جريان	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
درون‌حزبي	O
جمهوري	O
و	O
همچنين	O
دور	O
نهايي	O
انتخابات	O
و	O
رقابت	O
با	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
،	O
نامزد	O
حزب	B-ORG
دموکرات	I-ORG
،	O
بارها	O
از	O
سياست	O
خارجي	O
اوباما	B-PER
انتقاد	O
کرد	O
و	O
مصاديق	O
زيادي	O
را	O
نيز	O
در	O
اين	O
خصوص	O
برشمرده	O
بود	O
«	O
»	O
.	O
وليد	B-PER
فارس	I-PER
«	O
»	O
مشاور	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
معتقد	O
است	O
که	O
نبايد	O
نسبت	O
به	O
سياست	O
خارجي	O
ترامپ	B-PER
نگران	O
بود	O
زيرا	O
بخشي	O
از	O
اظهارات	O
وي	O
،	O
جنبه‌اي	O
تبليغاتي	O
و	O
انتخاباتي	O
داشته	O
است	O
!	O

پيروزي	O
ترامپ	B-PER
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
منجر	O
به	O
سردرگمي	O
مقامات	O
اروپايي	O
شده	O
است	O
،	O
زيرا	O
آن‌ها	O
هنوز	O
نمي‌دانند	O
ترامپ	B-PER
در	O
قبال	O
مسائلي	O
مانند	O
روسيه	B-LOC
،	O
ايران	B-LOC
،	O
اوکراين	B-LOC
،	O
عراق	B-LOC
،	O
ناتو	B-ORG
،	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
و	O
چه	O
موضع	O
و	O
رويکردي	O
را	O
در	O
عمل	O
اتخاذ	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

بي‌دليل	O
نيست	O
که	O
فرانسوا	B-PER
اولاند	I-PER
،	O
رئيس‌جمهور	O
فرانسه	B-LOC
،	O
از	O
ترامپ	B-PER
خواسته	O
است	O
مشي	O
خود	O
را	O
در	O
قبال	O
اين	O
موارد	O
مشخص	O
کند	O
.	O

بااين‌حال	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
ترامپ	B-PER
همچنان	O
قصد	O
ندارد	O
دست	O
خود	O
را	O
در	O
خصوص	O
پرونده	O
حساس	O
در	O
نظام	O
بين‌الملل	O
رو	O
کند	O
.	O

او	O
حدود	O
دو	O
ماه	O
ديگر	O
به	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
در	O
واشنگتن	B-LOC
نقل‌مکان	O
خواهد	O
کرد	O
،	O
اما	O
تاکنون	O
در	O
معادلات	O
سياسي	O
آمريکا	B-LOC
نقشي	O
ايفا	O
نکرده	O
است	O
.	O
به	O
عبارت	O
بهتر	O
،	O
ترامپ	B-PER
امتحان	O
خود	O
را	O
در	O
حوزه	O
سياست	O
داخلي	O
و	O
خارجي	O
پس	O
نداده	O
است	O
،	O
ازاين‌رو	O
هنوز	O
مشخص	O
نيست	O
که	O
وي	O
دقيقاً	O
در	O
مواجهه	O
با	O
مسائل	O
و	O
بحران‌هاي	O
جاري	O
در	O
نظام	O
بين‌الملل	O
چه	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

در	O
اين	O
خصوص	O
احتمالاتي	O
مطرح	O
مي‌شود	O
که	O
مروري	O
بر	O
آن‌ها	O
خالي	O
از	O
تأمل	O
نخواهد	O
بود	O
:	O
الف	O
سپردن	O
سکان	O
سياست	O
خارجي	O
به	O
دست	O
نومحافظه‌کاران	O
با	O
توجه	O
به	O
نقش	O
فعال	O
افرادي	O
مانند	O
گينگيريچ	B-PER
و	O
جان	B-PER
بولتون	I-PER
و	O
برخي	O
اعضاي	O
تي	O
پارتي	O
در	O
ستاد	O
انتخاباتي	O
ترامپ	B-PER
،	O
ممکن	O
است	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
ايالات‌متحده	B-LOC
آمريکا	I-LOC
سکان	O
سياست	O
خارجي	O
اين	O
کشور	O
را	O
به	O
دست	O
نئوکان‌ها	O
دهد	O
.	O

در	O
اين	O
صورت	O
،	O
فرضيه	O
«	O
»	O
انزوا	O
آمريکا	B-LOC
«	O
»	O
زير	O
سؤال	O
خواهد	O
رفت	O
،	O
زيرا	O
نومحافظه‌کاران	O
و	O
اعضاي	O
تي	O
پارتي	O
اساساً	O
اهل	O
انزوا	O
در	O
نظام	O
بين‌الملل	O
نبوده	O
و	O
بالعکس	O
،	O
رويکرد	O
مداخله‌گرايانه‌اي	O
در	O
منطقه	O
و	O
جهان	O
دارند	O
.	O

در	O
اين	O
صورت	O
،	O
سياست	O
خارجي	O
دوران	O
ترامپ	B-PER
به‌مانند	O
سياست	O
خارجي	O
دوران	O
جرج	B-PER
بوش	I-PER
،	O
مملو	O
از	O
بحران	O
،	O
جنگ	O
و	O
مداخله	O
جويي	O
خواهد	O
بود	O
.	O

ب	O
تأکيد	O
بر	O
انزوا	O
خودخواهي	O
دوم	O
در	O
خصوص	O
سياست	O
خارجي	O
آمريکا	B-LOC
در	O
دوران	O
ترامپ	B-PER
،	O
انزوا	O
خودخواسته	O
است	O
نبايد	O
فراموش	O
کرد	O
که	O
ترامپ	B-PER
با	O
شعار	O
بهبود	O
وضعيت	O
اقتصادي	O
و	O
معيشت	O
سالمندان	O
و	O
افراد	O
فقير	O
و	O
تمرکز	O
بيشتر	O
بر	O
معادلات	O
سياست	O
داخلي	O
آمريکا	B-LOC
به	O
روي	O
کار	O
آمده	O
است	O
.	O

همين	O
مسئله	O
دستان	O
ترامپ	B-PER
براي	O
افزايش	O
هزينه	O
مداخله‌گرايانه	O
آمريکا	B-LOC
در	O
نظام	O
بين‌الملل	O
را	O
تا	O
حدود	O
زيادي	O
خواهد	O
بست	O
.	O

ازاين‌رو	O
ممکن	O
است	O
وي	O
تيم	O
سياست	O
خارجي	O
خود	O
را	O
از	O
افرادي	O
انتخاب	O
کند	O
که	O
به‌مانند	O
نومحافظه‌کاران	O
،	O
از	O
بحران	O
در	O
مناسبات	O
خارجي	O
آمريکا	B-LOC
استقبال	O
نکنند	O
!	O

با	O
استناد	O
به	O
اين	O
دو	O
فرضيه	O
کلي	O
،	O
سؤالات	O
زيادي	O
در	O
خصوص	O
سياست	O
خارجي	O
ترامپ	B-PER
و	O
مصاديق	O
آن	O
به	O
ذهن	O
خطور	O
مي‌کند	O
اين	O
سؤالات	O
عبارت	O
است	O
از	O
:	O
1	O
-	O
ترامپ	B-PER
در	O
قبال	O
ايران	B-LOC
و	O
برجام	O
به‌طور	O
مشخص	O
چه	O
سياستي	O
را	O
اتخاذ	O
خواهد	O
کرد	O
؟	O

2	O
-	O
سياست	O
ترامپ	B-PER
در	O
قبال	O
روسيه	B-LOC
چه	O
خواهد	O
بود	O
؟	O

3	O
-	O
سياست	O
ترامپ	B-PER
در	O
قبال	O
ناتو	B-ORG
تابع	O
چه	O
اصولي	O
خواهد	O
بود	O
؟	O

4	O
-	O
ترامپ	B-PER
به‌طور	O
مشخص	O
از	O
کدام	O
گروه‌ها	O
و	O
احزاب	O
در	O
اروپا	B-LOC
حمايت	O
خواهد	O
کرد	O
؟	O

5	O
-	O
سياست	O
ترامپ	B-PER
در	O
قبال	O
تحولات	O
منطقه	O
،	O
خصوصاً	O
در	O
قبال	O
آنچه	O
در	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
مي‌گذرد	O
چه	O
خواهد	O
بود	O
؟	O

اين‌ها	O
سؤالاتي	O
هستند	O
که	O
پاسخ	O
آن‌ها	O
به	O
يکديگر	O
پيوسته	O
است	O
!	O

به	O
عبارت	O
بهتر	O
،	O
نمي‌توان	O
سياست	O
ترامپ	B-PER
در	O
قبال	O
روسيه	B-LOC
را	O
يک	O
پرونده	O
مجزا	O
و	O
رويکرد	O
وي	O
در	O
قبال	O
تحولات	O
منطقه	O
را	O
پرونده	O
مجزاي	O
ديگري	O
دانست	O
.	O

اين	O
قاعده	O
در	O
خصوص	O
برجام	O
نيز	O
صادق	O
است	O
.	O

بدون	O
شک	O
هرگونه	O
اقدام	O
ترامپ	B-PER
در	O
به	O
هم	O
زدن	O
برجام	O
با	O
واکنش	O
روسيه	B-LOC
مواجه	O
خواهد	O
شد	O
و	O
اگر	O
ترامپ	B-PER
در	O
سياست‌هاي	O
خود	O
به	O
دنبال	O
نزديکي	O
بيشتر	O
به	O
مسکو	B-LOC
باشد	O
،	O
در	O
اينجا	O
شاهد	O
پارادوکسي	O
آشکار	O
خواهيم	O
بود	O
.	O

ترامپ	B-PER
و	O
معاون	O
وي	O
مايک	B-PER
پنس	I-PER
،	O
دو	O
بار	O
در	O
جريان	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
آمريکا	B-LOC
اعلام	O
کرده	O
بودند	O
که	O
در	O
صورت	O
ورود	O
به	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
،	O
برجام	O
را	O
پاره	O
خواهند	O
کرد	O
.	O

بااين‌حال	O
وليد	B-PER
فارس	I-PER
،	O
مشاور	O
ترامپ	B-PER
،	O
پس	O
از	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
اعلام	O
کرده	O
است	O
که	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
صرفاً	O
خواستار	O
تغيير	O
برجام	O
و	O
مذاکره	O
دوباره	O
بر	O
سر	O
برخي	O
مفاد	O
آن	O
است	O
!	O

هرچند	O
که	O
اين	O
خواسته	O
ترامپ	B-PER
نيز	O
عملي	O
نيست	O
.	O

او	O
درنهايت	O
ناچار	O
است	O
ميان	O
عمل	O
کردن	O
به	O
برجام	O
و	O
عبور	O
کامل	O
از	O
آن	O
يک	O
گزينه	O
را	O
انتخاب	O
کند	O
.	O

انتخاب	O
گزينه‌اي	O
بينابين	O
در	O
اين	O
خصوص	O
محلي	O
از	O
اعراب	O
نخواهد	O
داشت	O
.	O

موضوع	O
ديگري	O
که	O
بايد	O
در	O
اين	O
خصوص	O
مدنظر	O
قرار	O
داد	O
،	O
به	O
مناسبات	O
روسيه	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
در	O
دوران	O
ترامپ	B-PER
بازمي‌گردد	O
.	O

آنچه	O
مسجل	O
است	O
اينکه	O
مسکو	B-LOC
اصلي‌ترين	O
بازيگري	O
بود	O
که	O
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
ماه	B-DAT
نوامبر	I-DAT
از	O
رياست	O
جمهوري	O
ترامپ	B-PER
حمايت	O
مي‌کرد	O
.	O

افشاگري‌هاي	O
ايميلي	O
عليه	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
و	O
مواردي	O
از	O
اين	O
قبيل	O
،	O
منجر	O
به	O
خشم	O
دموکرات‌ها	O
از	O
مقامات	O
روسي	O
گرديد	O
.	O

پس	O
از	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
نيز	O
ولاديمير	B-PER
پوتين	I-PER
رئيس‌جمهور	O
روسيه	B-LOC
از	O
حضور	O
وي	O
در	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
به	O
صورتي	O
علني	O
استقبال	O
کرد	O
.	O

بسياري	O
از	O
تحليلگران	O
معتقدند	O
که	O
در	O
دوران	O
رياست	O
جمهوري	O
ترامپ	B-PER
،	O
روابط	O
واشنگتن	B-LOC
و	O
مسکو	B-LOC
بهبود	O
خواهند	O
يافت	O
.	O

همين	O
مسئله	O
منجر	O
به	O
نگراني	O
مقامات	O
اروپايي	O
شده	O
است	O
.	O

اخيراً	O
رويترز	B-ORG
گزارشي	O
را	O
در	O
خصوص	O
نگراني	O
مقامات	O
اروپايي	O
در	O
خصوص	O
رويکرد	O
دولت	B-ORG
جديد	I-ORG
آمريکا	I-ORG
نسبت	O
به	O
روسيه	B-LOC
منتشر	O
کرده	O
است	O
.	O

اين	O
گزارش	O
در	O
نوع	O
خود	O
قابل‌تأمل	O
است	O
.	O

بر	O
اساس	O
اين	O
گزارش	O
،	O
مقامات	O
اروپايي	O
که	O
قصد	O
دارند	O
تحريم‌هاي	O
روسيه	B-LOC
بر	O
سر	O
مناقشه	O
اوکراين	B-LOC
را	O
تمديد	O
کنند	O
،	O
نسبت	O
به	O
عدم‌حمايت	O
ترامپ	B-PER
از	O
ادامه	O
اين	O
روند	O
نگران	O
هستند	O
.	O

اين	O
نگراني	O
پر	O
بيراه	O
به	O
نظر	O
نمي‌رسد	O
!	O

ترامپ	B-PER
در	O
قبال	O
بحران	O
اوکراين	B-LOC
و	O
رويکرد	O
ناتو	B-ORG
نسبت	O
به	O
اين	O
بحران	O
،	O
نگاهي	O
منتقدانه	O
داشته	O
است	O
.	O

او	O
نه‌تنها	O
سياست‌هاي	O
ناتو	B-ORG
در	O
اوکراين	B-LOC
،	O
بلکه	O
ساختار	O
ناتو	B-ORG
را	O
نيز	O
در	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
زير	O
سؤال	O
برد	O
.	O

همين	O
مسئله	O
سبب	O
شد	O
تا	O
آندرس	B-PER
فومراسموسن	I-PER
،	O
دبير	O
کل	O
سابق	O
ناتو	B-ORG
،	O
نسبت	O
به	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
در	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
هشدار	O
دهد	O
.	O

بااين‌حال	O
اين	O
هشدار	O
در	O
کنار	O
صدها	O
هشدار	O
ديگر	O
کارساز	O
نبود	O
و	O
ترامپ	B-PER
رئيس‌جمهور	O
ايالات‌متحده	B-LOC
شد	O
!	O

در	O
قبال	O
تحولات	O
منطقه	O
و	O
رويکرد	O
آمريکا	B-LOC
نسبت	O
به	O
اين	O
تحولات	O
،	O
بازي	O
تا	O
حدود	O
زيادي	O
پيچيده	O
است	O
!	O

از	O
يک‌سو	O
دو	O
حزب	B-ORG
دموکرات	I-ORG
و	O
جمهوري‌خواه	B-ORG
متعهد	O
هستند	O
که	O
استراتژي	O
کلان	O
آمريکا	B-LOC
مبني	O
بر	O
مداخله‌گرايي	O
در	O
منطقه	O
را	O
حفظ	O
کنند	O
.	O

در	O
چنين	O
شرايطي	O
ترامپ	B-PER
نيز	O
موظف	O
خواهد	O
بود	O
در	O
اين	O
قالب	O
و	O
چارچوب	O
حرکت	O
کند	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
در	O
عرصه	O
تاکتيکي	O
،	O
ممکن	O
است	O
ترامپ	B-PER
تاکتيکي	O
متفاوت	O
از	O
اوباما	B-PER
و	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
به	O
کار	O
گيرد	O
.	O

ترامپ	B-PER
در	O
جريان	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
يک	O
بار	O
در	O
اظهاراتي	O
جنجالي	O
عنوان	O
کرد	O
که	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
و	O
اوباما	B-PER
مسئول	O
پيدايش	O
داعش	B-ORG
هستند	O
.	O

البته	O
او	O
اظهاراتي	O
خود	O
را	O
بعدها	O
اصلاح	O
کرد	O
.	O

رويکرد	O
ايالات‌متحده	B-LOC
آمريکا	I-LOC
در	O
قبال	O
منطقه	O
و	O
مسائل	O
جاري	O
در	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
،	O
مي‌تواند	O
تا	O
حدي	O
متغيري	O
وابسته	O
به	O
مناسبات	O
آتي	O
واشنگتن	B-LOC
و	O
مسکو	B-LOC
باشد	O
.	O

ازاين‌رو	O
رصد	O
مناسبات	O
آمريکا	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
در	O
دوران	O
رياست	O
جمهوري	O
ترامپ	B-PER
از	O
اهميت	O
ويژه‌اي	O
برخوردار	O
است	O
.	O

درنهايت	O
اينکه	O
در	O
دوران	O
رياست	O
جمهوري	O
ترامپ	B-PER
،	O
شاهد	O
سياست	O
خارجي	O
نامتوازن	O
و	O
غيرقابل‌پيش‌بيني	O
خواهيم	O
بود	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
ست	O
که	O
کليت	O
استراتژي	O
آمريکا	B-LOC
مبني	O
بر	O
تقابل	O
با	O
انقلاب	O
اسلامي	O
به	O
قوت	O
خود	O
باقي	O
خواهد	O
بود	O
.	O

ازاين‌رو	O
لازم	O
است	O
دستگاه	O
ديپلماسي	O
و	O
سياست	O
خارجي	O
کشورمان	O
به	O
هشياري	O
کاملي	O
به	O
رصد	O
تحولات	O
فعلي	O
و	O
آتي	O
در	O
حوزه	O
سياست	O
خارجي	O
آمريکا	B-LOC
بپردازد	O
در	O
سايه	O
اين	O
رصد	O
هوشمندانه	O
مي‌توان	O
توطئه	O
دولت	B-ORG
ترامپ	I-ORG
و	O
به‌طورکلي	O
ايالات‌متحده	B-LOC
آمريکا	I-LOC
در	O
تقابل	O
با	O
ملت	O
و	O
نظام	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
را	O
خنثي	O
کرد	O
.	O

فارس	B-ORG

