برتري	O
کلينتون	B-PER
بر	O
ترامپ	B-PER
به	O
مرز	O
800	O
هزار	O
رأي	O
رسيد	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
بين‌الملل	O
خبرگزاري	B-ORG
آنا	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
وب‌سايت	B-ORG
سي‌ان‌ان	I-ORG
،	O
در	O
آخرين	O
آمار	O
ارائه‌شده	O
از	O
شمارش	O
آراي	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
سال	B-DAT
2016	I-DAT
آمريکا	B-LOC
،	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
تاکنون	O
61	O
ميليون	O
و	O
30	O
هزار	O
رأي	O
را	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
داده	O
اين	O
درحالي‌که	O
است	O
که	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
60	O
ميليون	O
و	O
280	O
هزار	O
رأي	O
کسب	O
کرده	O
است	O
.	O

طبق	O
قوانين	O
انتخاباتي	O
آمريکا	B-LOC
،	O
هر	O
نامزدي	O
که	O
بيشترين	O
رأي	O
را	O
در	O
هر	O
ايالت	O
به	O
دست	O
آورد	O
،	O
تمام	O
الکتريکي	O
کالج‌هاي	O
آن	O
ايالت	O
را	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
مي‌دهد	O
.	O

دو	O
ايالت	B-LOC
نوادا	I-LOC
و	I-LOC
نبراسکا	I-LOC
از	O
اين	O
قانون	O
مستثنا	O
هستند	O
و	O
شمار	O
الکتريکي	O
کالج‌ها	O
با	O
توجه	O
به	O
تعداد	O
آرا	O
در	O
آن	O
تقسيم	O
مي‌شود	O
.	O

در	O
پايان	O
،	O
هر	O
نامزدي	O
که	O
270	O
الکتريکي	O
کالج	O
را	O
کسب	O
کند	O
به‌عنوان	O
رئيس‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
انتخاب	O
مي‌شود	O
.	O

با	O
شمارش	O
تقريباً	O
96	B-PCT
درصد	I-PCT
آراي	O
انتخابت	O
آمريکا	B-LOC
،	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
تاکنون	O
توانسته	O
نيم	B-PCT
درصد	I-PCT
برتري	O
بر	O
ترامپ	B-PER
به	O
دست	O
آورد	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
هنوز	O
شمارش	O
آراي	O
ايالت‌هاي	O
غربي	O
که	O
در	O
آن	O
نامزد	O
حزب	B-ORG
دموکرات	I-ORG
به‌طور	O
سنتي	O
رأي	O
بيشتري	O
به	O
دست	O
مي‌آورد	O
تمام	O
نشده	O
است	O
.	O

در	O
ايالت	B-LOC
کاليفرنيا	I-LOC
تاکنون	O
70	B-PCT
درصد	I-PCT
آرا	O
شمرده	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
ايالت	O
تا	O
اينجاي	O
کار	O
،	O
کلينتون	B-PER
6	O
ميليون	O
رأي	O
و	O
ترامپ	B-PER
2	O
ميليون	O
و	O
300	O
هزار	O
رأي	O
به	O
دست	O
آورده	O
است	O
.	O

در	O
ايالت	B-LOC
واشنگتن	I-LOC
نيز	O
تنها	O
نتايج	O
60	B-PCT
درصد	I-PCT
آرا	O
اعلام	O
شده	O
است	O
.	O

تا	O
اين	O
جاي	O
کار	O
در	O
واشنگتن	B-LOC
کلينتون	B-PER
1	O
و	O
ميليون	O
و	O
520	O
هزار	O
رأي	O
به	O
دست	O
آورده	O
و	O
رقيب	O
جمهوري‌خواه	O
وي	O
کمي	O
بيش	O
از	O
1	O
ميليون	O
رأي	O
به	O
دست	O
آورده	O
است	O
.	O

در	O
ايالت	B-LOC
اورگان	I-LOC
،	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
ايالت‌هاي	O
غربي	O
آمريکا	B-LOC
که	O
به‌طور	O
سنتي	O
به	O
نامزد	O
حزب	B-ORG
دموکرات	I-ORG
رأي	O
مي‌دهد	O
،	O
87	O
درصد	O
آرا	O
شمرده	O
شده	O
و	O
در	O
آن	O
کلينتون	B-PER
934	O
هزار	O
رأي	O
و	O
ترامپ	B-PER
720	O
هزار	O
رأي	O
کسب	O
کرده‌اند	O
.	O

در	O
ايالت	B-LOC
نيويورک	I-LOC
،	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
ايالت‌هاي	O
پرجمعيت	O
آمريکا	B-LOC
که	O
در	O
شرق	O
اين	O
کشور	O
قرار	O
دارد	O
،	O
95	B-PCT
درصد	I-PCT
آرا	O
شمرده‌شده	O
که	O
کلينتون	B-PER
در	O
آن	O
4	O
ميليون	O
و	O
140	O
هزار	O
رأي	O
و	O
ميلياردر	O
نيويورکي	O
2	O
ميليون	O
و	O
600	O
هزار	O
رأي	O
به	O
دست	O
آورده	O
است	O
.	O

در	O
ايالت	B-LOC
مريلند	I-LOC
نيز	O
نتايج	O
شمارش	O
87	B-PCT
درصد	I-PCT
آرا	O
اعلام‌شده	O
که	O
در	O
آن	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
با	O
1	O
ميليون	O
و	O
497	O
هزار	O
رأي	O
اول	O
و	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
با	O
897	O
هزار	O
رأي	O
دوم	O
است	O
.	O

تقريباً	O
همين	O
وضعيت	O
در	O
ايالت	B-LOC
کلرادو	I-LOC
برقرار	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
ايالت	O
90	B-PCT
درصد	I-PCT
آرا	O
شمارش	O
شده	O
و	O
در	O
آن	O
کلينتون	B-PER
1	O
ميليون	O
و	O
212	O
هزار	O
رأي	O
به	O
دست	O
آورده	O
و	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
1	O
ميليون	O
و	O
137	O
هزار	O
رأي	O
.	O

ايالت	B-LOC
کلرادو	I-LOC
از	O
ايالت‌هاي	O
متزلزل	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
که	O
آراي	O
آن	O
از	O
پيش	O
مشخص	O
نيست	O
اما	O
در	O
انتخابات	O
سال	B-DAT
2016	I-DAT
الکتريکي	O
کالج‌هاي	O
آن	O
به	O
نامزد	O
حزب	B-ORG
دموکرات	I-ORG
رسيد	O
.	O

ايالت‌هاي	B-LOC
نيوهمپشابر	I-LOC
،	O
ويرجينيا	B-LOC
و	O
نوادا	B-LOC
نيز	O
از	O
ايالت‌هاي	O
متزلزل	O
است	O
که	O
همانند	O
کلرادو	B-LOC
به	O
کلينتون	B-PER
رأي	O
دادند	O
.	O

ديگر	O
ايالت‌هاي	O
متزلزل	O
شامل	O
پنسيلوانيا	B-LOC
،	O
ويسکانسين	B-LOC
،	O
اوهايو	B-LOC
،	O
داکوتاي	B-LOC
شمالي	I-LOC
،	O
جورجيا	B-LOC
،	O
فلوريدا	B-LOC
،	O
آيوا	B-LOC
،	O
جورجيا	B-LOC
،	O
يوتا	B-LOC
و	O
آريزونا	B-LOC
مي‌شود	O
که	O
همگي	O
به	O
سود	O
ترامپ	B-PER
رأي	O
دادند	O
.	O

ايالت	B-LOC
ميشيگان	I-LOC
نيز	O
آخرين	O
ايالت	O
متزلزل	O
است	O
که	O
هنوز	O
برندگان	O
الکتريکي	O
کالج	O
آن	O
مشخص	O
نشده	O
است	O
.	O

از	O
مجموع	O
96	B-PCT
درصد	I-PCT
آراي	O
شمارش	O
شده	O
در	O
اين	O
ايالت	O
،	O
ترامپ	B-PER
با	O
کسب	O
2	O
ميليون	O
279	O
هزار	O
رأي	O
در	O
مقابل	O
2	O
ميليون	O
و	O
269	O
هزار	O
رأي	O
کلينتون	B-PER
در	O
صدر	O
قرار	O
دارد	O
.	O

بنابراين	O
پيش‌بيني	O
مي‌شود	O
با	O
شمارش	O
بيشتر	O
آرا	O
،	O
فاصله	O
آرا	O
ميان	O
کلينتون	B-PER
و	O
ترامپ	B-PER
افزايش	O
پيدا	O
کند	O
.	O

اين	O
براي	O
دومين	O
بار	O
در	O
تاريخ	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
ست	O
که	O
رئيس‌جمهوري	O
منتخب	O
،	O
آراي	O
کمتري	O
از	O
رقيب	O
خود	O
به	O
دست	O
آورد	O
.	O

بار	O
نخست	O
،	O
در	O
سال	B-DAT
2004	I-DAT
،	O
الاگور	B-PER
،	O
نامزد	O
حزب	B-ORG
دموکرات	I-ORG
،	O
درمجموع	O
نيم	B-PCT
درصد	I-PCT
برتري	O
بر	O
جورج	B-PER
بوش	I-PER
داشت	O
اما	O
دست‌آخر	O
اين	O
بوش	B-LOC
بود	O
که	O
براي	O
بار	O
دوم	O
روانه	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
شد	O
.	O

ترجمه	O
:	O
هانا	B-PER
اسم	I-PER
خاني	I-PER
