جاي	O
خالي	O
بومي‌ها	O
در	O
استخدامي	O
جديد	O
نيروگاه	B-ORG
اتمي	I-ORG
بوشهر	I-ORG

يادداشت	O
خوانندگان	O
؛	O
جاي	O
خالي	O
بومي‌ها	O
در	O
استخدامي	O
جديد	O
نيروگاه	B-ORG
اتمي	I-ORG
بوشهر	I-ORG
خليج‌فارس	B-ORG
:	O
در	O
شرايطي	O
شاهد	O
پنجمين	O
آزمون	O
استخدامي	O
اين	O
نيروگاه	O
هستيم	O
که	O
سهميه	O
مشخصي	O
براي	O
جذب	O
بومي‌ها	O
ديده	O
نشده	O
،	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
رئيس	O
اين	O
سازمان	O
در	O
شهريورماه	B-DAT
از	O
جوانان	O
استان	O
خواسته	O
بود	O
براي	O
اشتغال	O
در	O
اين	O
پروژه	O
آماده	O
باشند	O
.	O

رضا	B-PER
نيک	I-PER
پرست	I-PER
هرگاه	O
سخن	O
از	O
نيروگاه	O
اتمي	O
به	O
ميانه	O
مي‌آيد	O
،	O
از	O
افتخار	O
،	O
حماسه	O
ملي	O
و	O
ميزباني	O
شايسته	O
ما	O
بوشهري‌ها	O
سخن‌ها	O
گفته	O
مي‌شود	O
،	O
ولي	O
ازآنجاکه	O
ميزبان	O
و	O
ميهمان	O
در	O
قبال	O
يکديگر	O
وظايفي	O
دارند	O
،	O
بايد	O
پرسيد	O
آيا	O
نيروگاه	O
اتمي	O
به	O
تعهدات	O
بديهي	O
خود	O
در	O
قبال	O
ميزبان	O
توجه	O
کرده	O
است	O
؟	O

يکي	O
از	O
کمترين	O
خواستار	O
مردم	O
استان	O
اين	O
است	O
که	O
در	O
ميان	O
جمعيتي	O
شاغل	O
بکار	O
در	O
صنعت	O
هسته‌اي	O
،	O
زمينه	O
حضور	O
و	O
رشد	O
فرزندان	O
و	O
جوانان	O
تحصيل‌کرده	O
اين	O
استان	O
نيز	O
فراهم	O
شود	O
؛	O
امري	O
که	O
تاکنون	O
محقق	O
نشده	O
و	O
مشاهدات	O
نيز	O
حاکي	O
از	O
آن	O
مي‌باشد	O
که	O
سهم	O
نيروهاي	O
متخصص	O
بومي	O
بسيار	O
ناچيز	O
و	O
قابل‌ذکر	O
نيست	O
.	O

در	O
همين	O
راستا	O
،	O
26	B-DAT
آذرماه	I-DAT
آزمون	O
استخدامي	O
توسط	O
نيروگاه	O
اتمي	O
برگزار	O
مي‌شود	O
که	O
از	O
زمان	O
توليد	O
برق	O
در	O
آن	O
،	O
پنجمين	O
مرحله	O
جذب	O
نيرو	O
به‌حساب	O
مي‌آيد	O
.	O

شوربختانه	O
در	O
هيچ‌کدام	O
از	O
اين	O
آزمون‌ها	O
سهميه	O
بومي	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
نشده	O
،	O
در	O
شرايط	O
که	O
قانون	O
بومي	O
گزيني	O
در	O
اغلب	O
نقاط	O
کشور	O
اجرا	O
مي‌شود	O
و	O
گويي	O
تنها	O
استان	B-LOC
بوشهر	I-LOC
از	O
اين	O
قانون	O
مستثني	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
راستا	O
ذکر	O
چند	O
مصداق	O
براي	O
کم‌توجهي	O
نيروگاه	O
اتمي	O
و	O
بي‌اعتنايي	O
مسئولان	O
استاني	O
خالي	O
از	O
لطف	O
نيست	O
:	O
1	O
-	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
انرژي	I-ORG
اتمي	I-ORG
شهريورماه	B-DAT
امسال	I-DAT
در	O
مراسم	O
کلنگ	O
زني	O
فاز	O
2	O
و	O
3	O
نيروگاه	B-LOC
اتمي	I-LOC
بوشهر	I-LOC
در	O
اظهاراتي	O
گفت	O
:	O
«	O
»	O
عزيزان	O
بوشهري	O
جهت	O
اشتغال	O
در	O
نيروگاه	B-ORG
اتمي	I-ORG
بوشهر	I-ORG
آماده	O
باشند	O
که	O
چندين	O
هزار	O
نيرو	O
از	O
اين	O
استان	O
مشغول	O
به	O
کار	O
خواهند	O
شد	O
«	O
»	O
.	O
حال	O
چگونه	O
است	O
در	O
نخستين	O
آزمون	O
استخدامي	O
پس	O
از	O
اين	O
سخنان	O
حتي	O
يک	O
درصد	O
سهميه	O
بومي	O
مشخص	O
نشده	O
است	O
؟	O

2	O
-	O
چگونه	O
است	O
که	O
بين	O
سازمان‌هاي	O
فني	B-ORG
حرفه‌اي	I-ORG
و	I-ORG
انرژي	I-ORG
اتمي	I-ORG
تفاهم‌نامه‌اي	O
به	O
امضا	O
رسيده	O
که	O
در	O
جريان	O
طرح	O
توسعه	O
نيروگاه	O
اتمي	O
تعداد	O
8000	O
نفر	O
از	O
جوانان	O
استان	O
جهت	O
اشتغال	O
آموزش	O
ديده	O
و	O
براي	O
نيروي	O
انساني	O
موردنياز	O
نيروگاه	O
در	O
اولويت	O
باشند	O
؛	O
اما	O
در	O
بزنگاه	O
آزمون	O
استخدامي	O
،	O
اين‌چنين	O
رفتار	O
مي‌شود	O
؟	O

آيا	O
وقتي	O
در	O
فاز	O
يک	O
نيروگاه	O
اتمي	O
به	O
سهميه	O
بومي‌ها	O
در	O
آزمون	O
استخدامي	O
کم‌توجهي	O
مي‌شود	O
،	O
چه	O
انتظامي	O
که	O
در	O
فازهاي	O
2	O
و	O
3	O
اين	O
روند	O
بهبود	O
يابد	O
؟	O

3	O
-	O
کافي	O
است	O
نگاهي	O
کوتاه	O
به	O
آزمون‌هاي	O
استخدامي	O
سراسر	O
کشور	O
که	O
در	O
سايت	O
سازمان	B-ORG
سنجش	I-ORG
منتشر	O
مي‌شود	O
بيندازيم	O
که	O
نقطه	O
مشترک	O
اغلب	O
شان	O
،	O
قيد	O
«	O
»	O
بومي	O
بودن	O
«	O
»	O
در	O
شرايط	O
اختصاصي	O
است	O
.	O

تازه‌ترين	O
مورد	O
،	O
آزمون	O
آلومينيوم	B-ORG
کاوه	I-ORG
خوزستان	I-ORG
در	O
آبان	B-DAT
ماه	I-DAT
امسال	I-DAT
بود	O
.	O

به‌راستي	O
چرا	O
در	O
خوزستان	B-LOC
به	O
جذب	O
حداکثري	O
سهميه	O
بومي	O
توجه	O
مي‌شود	O
،	O
اما	O
در	O
استان	O
ما	O
اين	O
موضوع	O
ناديده	O
گرفته	O
مي‌شود	O
و	O
صدايي	O
هم	O
از	O
مسئولان	O
و	O
نمايندگان	O
مان	O
شنيده	O
نمي‌شود	O
؟	O

اگرچه	O
زمان	O
ثبت‌نام	O
در	O
اين	O
آزمون	O
استخدامي	O
در	O
هفته	O
جاري	O
خاتمه	O
يافت	O
،	O
اما	O
اگر	O
استاندار	O
و	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
اراده	O
و	O
توان	O
لازم	O
را	O
داشته	O
باشند	O
،	O
مي‌توانند	O
سهميه	O
مشخصي	O
براي	O
بومي‌ها	O
در	O
آزمون	O
استخدامي	O
نيروگاه	O
تا	O
زمان	O
آزمون	O
پيگيري	O
کنند	O
و	O
تلاش	O
شود	O
اين	O
خواسته	O
به‌حق	O
به	O
روالي	O
اداري	O
در	O
همه	O
صنايع	O
و	O
پروژه	O
بزرگ	O
استان	O
مبدل	O
شود	O
.	O

در	O
اين	O
زمينه	O
جزييات	O
آزمون	O
استخدامي	O
در	O
نيروگاه	B-LOC
اتمي	I-LOC
بوشهر	I-LOC
با	O
کانال	O
تلگرامي	O
«	O
خليج‌فارس	B-ORG
»	O
همراه	O
شويد	O
کلمات	O
کليدي	O
خبر	O
:	O
نيروگاه	O
اتمي	O
استخدام	O
سهميه	O
بومي	O

