خريداري	O
بيش	O
از	O
11	O
.	O
5	O
ميليون	O
تن	O
گندم	O
از	O
کشاورزان	O

خريداري	O
بيش	O
از	O
11	O
.	O
5	O
ميليون	O
تن	O
گندم	O
از	O
کشاورزان	O
خبرگزاري	B-ORG
ميزان	I-ORG
-	O
وزير	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
از	O
خريد	O
11	O
ميليون	O
و	O
522	O
هزار	O
تن	O
گندم	O
از	O
کشاورزان	O
خبر	O
داد	O
که	O
نسبت	O
به	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
و	O
ابتداي	O
کار	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
بيش	O
از	O
2	O
.	O
5	O
برابر	O
رشد	O
داشته	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
اقتصاد	O
خبرگزاري	B-ORG
ميزان	I-ORG
،	O
محمود	B-PER
حجتي	I-PER
در	O
سي	O
و	O
سومين	O
اجلاس	O
عمومي	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
استان‌ها	I-ORG
افزود	O
:	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
سطح	O
زير	O
کشت	O
اراضي	O
گندم	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
،	O
کمتر	O
از	O
سال	B-DAT
آغازين	I-DAT
فعاليت	I-DAT
دولت	I-DAT
يازدهم	I-DAT
بوده	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
اين	O
مقام	O
مسئول	O
،	O
ميزان	O
پول	O
پرداخت‌شده	O
ناشي	O
از	O
خريد	O
گندم	O
به	O
کشاورزان	O
نيز	O
بيش	O
از	O
3	O
.	O
5	O
برابر	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
و	O
رقمي	O
در	O
حدود	O
147	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
بوده	O
که	O
اين	O
موفقيت	O
ناشي	O
از	O
ارتقاي	O
بهره‌وري	O
و	O
بازدهي	O
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
بيان	O
داشت	O
:	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
مطابق	O
برنامه‌ريزي‌ها	O
قصد	O
داريم	O
500	O
هزار	O
هکتار	O
از	O
سطح	O
زير	O
کشت	O
گندم	O
کاسته	O
و	O
به	O
محصول	O
کلزا	O
اختصاص	O
دهيم	O
که	O
200	O
هزار	O
هکتار	O
آن	O
امسال	B-DAT
اجرايي	O
شده	O
است	O
.	O

حجتي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
ارتقاي	O
سطح	O
عملکرد	O
چغندرقند	O
از	O
28	O
به	O
54	O
تن	O
در	O
هر	O
هکتار	O
در	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
به	O
دنبال	O
توسعه	O
کشت	O
پاييزه	O
اين	O
محصول	O
براي	O
استفاده	O
از	O
بارش‌هاي	O
پاييزي	O
و	O
صرفه‌جويي	O
در	O
مصرف	O
آب	O
هستيم	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
ميزان	O
توليد	O
شکر	O
در	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
در	O
کشور	O
يک‌ميليون	O
و	O
120	O
هزار	O
تن	O
بود	O
که	O
با	O
افزايش	O
بهره‌وري	O
،	O
امسال	B-DAT
به	O
حدود	O
يک‌ميليون	O
و	O
600	O
هزار	O
تن	O
افزايش	O
يافته	O
است	O
؛	O
اما	O
هنوز	O
500	O
هزار	O
تن	O
براي	O
پاسخگويي	O
به	O
تقاضاي	O
داخلي	O
کمبود	O
داريم	O
.	O

وزير	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
يادآور	O
شد	O
:	O
8	O
.	O
5	O
ميليون	O
هکتار	O
اراضي	O
آبي	O
در	O
کشور	O
وجود	O
دارد	O
که	O
مطابق	O
برنامه‌ريزي	O
انجام‌شده	O
،	O
بايد	O
چهار	O
ميليون	O
هکتار	O
آن	O
(	O
ساليانه	O
400	O
هزار	O
هکتار	O
)	O
به	O
سيستم‌هاي	O
نوين	O
آبياري	O
مجهز	O
شود	O
.	O

وي	O
بيان	O
داشت	O
:	O
با	O
اعتبارات	O
در	O
نظر	O
گرفته‌شده	O
از	O
سوي	O
دولت	O
،	O
تحقق	O
اين	O
مهم	O
ساليانه	O
به	O
دست‌کم	O
40	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
بودجه	O
نياز	O
دارد	O
و	O
به	O
دليل	O
کمبود	O
اعتبارات	O
،	O
براي	O
امسال	B-DAT
به	O
250	O
هزار	O
هکتار	O
کاهش	O
يافته	O
است	O
.	O

حجتي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
استان‌هاي	O
ساحلي	O
شمال	O
و	O
جنوب	O
کشور	O
از	O
ظرفيت	O
بالايي	O
براي	O
انجام	O
کشت	O
در	O
قفس	O
ماهي	O
برخوردارند	O
؛	O
موضوعي	O
که	O
ساليانه	O
دو	O
ميليون	O
تن	O
ظرفيت	O
براي	O
آن	O
وجود	O
دارد	O
و	O
خدمات	O
پيش	O
و	O
پس	O
از	O
فروش	O
زيادي	O
را	O
ايجاد	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به	O
پتانسيل‌هاي	O
طبيعي	O
موجود	O
براي	O
توسعه	O
کشت	O
و	O
استفاده	O
از	O
گياهان	O
دارويي	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
مطابق	O
پيش‌بيني	O
سازمان‌هاي	O
بين‌المللي	O
،	O
تجارت	O
گياهان	O
دارويي	O
تا	O
سال	B-DAT
2050	I-DAT
به	O
پنج	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
خواهد	O
رسيد	O
و	O
بايد	O
تلاش	O
کنيم	O
تا	O
سهم	O
بالايي	O
از	O
اين	O
موضوع	O
را	O
به	O
کشور	O
خود	O
اختصاص	O
دهيم	O
.	O

اين	O
عضو	O
کابينه	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
به‌طور	O
نمونه	O
با	O
اشاره	O
به	O
کشت	O
گل	O
محمدي	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
هر	O
هکتار	O
از	O
اين	O
گياه	O
ساليانه	O
به‌طور	O
متوسط	O
پنج	O
تن	O
محصول	O
مي‌دهد	O
که	O
هم	O
اينک	O
به	O
قيمت	O
100	B-MON
تا	I-MON
120	I-MON
هزار	I-MON
ريال	I-MON
در	O
هر	O
کيلو	O
در	O
سر	O
مزارع	O
به	O
فروش	O
مي‌رسد	O
.	O

وي	O
با	O
انتقاد	O
از	O
وضعيت	O
ناهمگون	O
کشور	O
که	O
فقط	O
30	B-PCT
درصد	I-PCT
اقتصاد	O
و	O
جمعيت	O
در	O
پايتخت	O
متمرکز	O
شده	O
،	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
بايد	O
نگاه	O
توسعه‌اي	O
به	O
مناطق	O
دورافتاده	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

حجتي	B-PER
گفت	O
:	O
امروز	O
شاهديم	O
بسياري	O
صنايع	O
بسته‌بندي	O
و	O
کارتينگ	O
محصولات	O
کشاورزي	O
در	O
شهرهاي	O
بزرگ	O
ساخته	O
شده	O
،	O
درحالي‌که	O
اگر	O
در	O
روستاها	O
ايجاد	O
شوند	O
به‌طورقطع	O
به	O
مانعي	O
براي	O
مهاجرت	O
روستاييان	O
به	O
شهرها	O
بدل	O
مي‌شوند	O
.	O

وي	O
رشد	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
بخش	O
کشاورزي	O
را	O
5	B-PCT
.	I-PCT
4	I-PCT
درصد	I-PCT
برشمرد	O
،	O
درحالي‌که	O
بارندگي‌ها	O
در	O
سال	B-DAT
آبي	I-DAT
94	I-DAT
-	I-DAT
93	I-DAT
تا	O
20	B-PCT
درصد	I-PCT
زير	O
حد	O
نرمال	O
بوده	O
است	O
و	O
افزود	O
:	O
با	O
وجود	O
پتانسيل‌ها	O
و	O
قابليت‌هاي	O
موجود	O
و	O
استفاده	O
از	O
فرصت‌ها	O
و	O
اخذ	O
تصميم‌هاي	O
صحيح	O
،	O
تداوم	O
رشد	O
اين	O
بخش	O
امکان‌پذير	O
است	O
.	O

اين	O
مقام	O
مسئول	O
در	O
ادامه	O
در	O
پاسخ	O
به	O
برخي	O
پرسش‌هاي	O
اعضاي	O
شوراهاي	O
اسلامي	O
شهرها	O
و	O
روستاها	O
،	O
گفت	O
:	O
خريد	O
تضميني	O
مطابق	O
قانون	O
فقط	O
براي	O
برخي	O
محصولات	O
انجام	O
مي‌شود	O
و	O
پايين‌تر	O
از	O
قيمت	O
بازار	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
خريد	O
تضميني	O
ابزاري	O
است	O
که	O
امروز	O
و	O
در	O
شرايط	O
فعلي	O
کشاورزي	O
کشور	O
پاسخگو	O
است	O
،	O
اما	O
به‌تدريج	O
و	O
با	O
حرکت	O
به‌سوي	O
توليد	O
انبوه	O
محصولات	O
بايد	O
سازوکار	O
بازار	O
را	O
در	O
پيش	O
بگيريم	O
.	O

حجتي	B-PER
يادآور	O
شد	O
:	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
سرمايه	O
نفت	O
و	O
واردات	O
محور	O
است	O
و	O
شاهديم	O
درآمدهاي	O
نفتي	O
که	O
يک	O
سرمايه	O
بين	O
نسلي	O
است	O
صرف	O
خريد	O
محصولات	O
از	O
خارج	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
در	O
پيش	O
گرفته	O
شدن	O
سياست	O
«	O
بازار	O
در	O
قبال	O
بازار	O
»	O
،	O
از	O
مبادله	O
کالا	O
به	O
کالاي	O
مازاد	O
150	O
هزار	O
تني	O
توليد	O
سيب	O
اروميه	B-LOC
با	O
500	O
هزار	O
تن	O
موز	O
در	O
ماه‌هاي	O
گذشته	O
خبر	O
داد	O
.	O

وزير	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
امروز	O
با	O
قوت	O
و	O
قدرت	O
جلوي	O
واردات	O
محصول	O
پرتقال	O
ايستاده‌ايم	O
و	O
پس	O
از	O
ذخيره‌سازي	O
50	O
تا	O
60	O
هزار	O
تن	O
از	O
اين	O
محصول	O
براي	O
تنظيم	O
بازار	O
شب	O
عيد	O
،	O
به	O
دنبال	O
صادرات	O
توليدات	O
کشاورزان	O
خواهيم	O
بود	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
افزايش	O
800	O
هزار	O
تني	O
برداشت	O
انگور	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
در	O
مقايسه	O
با	O
پارسال	B-DAT
،	O
به	O
صادرات	O
150	O
هزار	O
تني	O
کشمش	O
اشاره	O
کرد	O
که	O
امروز	O
رقبايي	O
همچون	O
ترکيه	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
را	O
بر	O
سر	O
راه	O
خود	O
مي‌بيند	O
و	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
براي	O
تحريک	O
تقاضا	O
و	O
حمايت	O
از	O
توليد	O
داخل	O
،	O
ناچاريم	O
بازار	O
را	O
به	O
بازار	O
گره	O
بزنيم	O
و	O
سياست	O
بازار	O
در	O
قبال	O
بازار	O
را	O
در	O
پيش	O
بگيريم	O
.	O

حجتي	B-PER
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به	O
واردات	O
1	O
.	O
8	O
ميليون	O
تني	O
برنج	O
تا	O
پيش	O
از	O
آغاز	O
بکار	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
،	O
رقم	O
فعلي	O
واردات	O
اين	O
محصول	O
را	O
300	O
تا	O
400	O
هزار	O
تن	O
برشمرد	O
و	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
از	O
مردادماه	B-DAT
گذشته	I-DAT
و	O
به‌منظور	O
حمايت	O
از	O
توليد	O
داخل	O
و	O
متضرر	O
نشدن	O
کشاورزان	O
،	O
واردات	O
اين	O
محصول	O
ممنوع	O
شده	O
و	O
تعرفه	O
واردات	O
آن	O
به	O
40	B-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
يافته	O
است	O
.	O

وي	O
از	O
جمع‌آوري	O
بيش	O
از	O
12	O
هزار	O
تن	O
مرغ	O
از	O
بازار	O
در	O
يک	B-DAT
ماه	I-DAT
گذشته	I-DAT
خبر	O
داد	O
تا	O
قيمت	O
اين	O
محصول	O
کاهش	O
نيابد	O
و	O
توليدکننده	O
متضرر	O
نشود	O
.	O

اين	O
عضو	O
کابينه	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
در	O
ادامه	O
يادآور	O
شد	O
:	O
امروز	O
در	O
قياس	O
با	O
ميزان	O
توليد	O
در	O
کشور	O
،	O
کود	O
و	O
سم	O
کمي	O
مصرف	O
مي‌شود	O
؛	O
اما	O
همين	O
مقدار	O
نيز	O
«	O
بد	O
»	O
مصرف	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
پس	O
از	O
اجرايي	O
شدن	O
برجام	O
،	O
واردات	O
سموم	O
شيميايي	O
استاندارد	O
و	O
کم‌خطر	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
گرفته	O
و	O
برند	O
کود	O
در	O
حال	O
نهادينه	O
شدن	O
است	O
.	O

حجتي	B-PER
همچنين	O
از	O
شناسنامه‌دار	O
شدن	O
محصولات	O
و	O
تخصيص	O
کد	O
شناسايي	O
16	O
رقمي	O
براي	O
آن‌ها	O
خبر	O
داد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
کشاورزي	O
يک	O
زنجيره	O
است	O
و	O
توليد	O
لبنيات	O
بايد	O
در	O
ادامه	O
توليد	O
شير	O
باشد	O
.	O

اين	O
مقام	O
مسئول	O
به	O
گرفتن	O
دو	O
هزار	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
مصوبه	O
از	O
دولت	O
اشاره	O
کرد	O
که	O
500	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
آن	O
براي	O
خريد	O
شير	O
در	O
اختيار	O
سازمان	B-ORG
تعاون	I-ORG
قرار	O
گرفته	O
و	O
مابقي	O
آن	O
به‌منظور	O
تحريک	O
تقاضا	O
به	O
صادرکنندگان	O
يارانه	O
داده	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
همچنين	O
،	O
از	O
تخصيص	O
بيش	O
از	O
100	O
هزار	O
هکتار	O
از	O
مجموع	O
500	O
هزار	O
هکتار	O
اراضي	O
شاليزاري	O
شمال	O
کشور	O
به	O
طرح‌هاي	O
هادي	O
روستايي	O
انتقاد	O
کرد	O
.	O

به	O
گفته	O
اين	O
عضو	O
کابينه	O
دولت	O
،	O
وقتي	O
زمين‌ها	O
براي	O
اجراي	O
طرح‌هاي	O
هادي	O
روستايي	O
واگذار	O
مي‌شود	O
،	O
اختيار	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
بر	O
آن‌ها	O
به‌شدت	O
کاهش	O
مي‌يابد	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
نبايد	O
با	O
رويکرد	O
خوب	O
زندگي	O
کردن	O
نسل	O
حاضر	O
،	O
فرصت	O
زندگي	O
را	O
نسل‌هاي	O
بعدي	O
اجتماع	O
بگيريم	O
.	O

وزير	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
در	O
ادامه	O
بر	O
لزوم	O
استفاده	O
صحيح	O
و	O
بهينه	O
از	O
مواهب	O
و	O
قابليت‌هاي	O
موجود	O
در	O
کشور	O
تأکيد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
هرچند	O
ايران	B-LOC
کشوري	O
خشک	O
و	O
کم	O
آب	O
است	O
،	O
اما	O
اين	O
مسئله	O
نبايد	O
سبب	O
شود	O
از	O
اجراي	O
کارها	O
مأيوس	O
شويم	O
.	O

وي	O
به	O
برخي	O
مناطق	O
پرآب	O
کشور	O
اشاره	O
کرد	O
که	O
حتي	O
بيش	O
از	O
بسياري	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
و	O
توسعه‌يافته	O
آب	O
دارند	O
،	O
اما	O
وضعيت	O
کشاورزي	O
آن‌ها	O
قانع‌کننده	O
نيست	O
.	O

حجتي	B-PER
به‌طور	O
نمونه	O
با	O
اشاره	O
به	O
هلند	B-LOC
که	O
سطح	O
زيادي	O
از	O
اين	O
کشور	O
را	O
زمين‌هاي	O
باتلاقي	O
،	O
شور	O
و	O
پست	O
پوشانده	O
،	O
به	O
صادرات	O
ده‌ها	B-MON
ميليارد	I-MON
دلاري	I-MON
محصولات	O
کشاورزي	O
آن	O
اشاره	O
و	O
بيان	O
کرد	O
:	O
گرم	O
و	O
خشک	O
بودن	O
کشور	O
نبايد	O
به	O
عامل	O
تنبلي	O
و	O
پاسخگو	O
نبودنمان	O
تبديل	O
شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
ساليانه	O
فقط	O
در	O
استان‌هاي	O
شمالي	O
مازندران	B-LOC
و	O
گيلان	B-LOC
10	O
ميليارد	O
مترمکعب	O
آب	O
شيرين	O
وارد	O
دريا	O
مي‌شود	O
و	O
برشمردن	O
موضوع	O
خشک‌سالي	O
در	O
اين	O
مناطق	O
محلي	O
از	O
اعراب	O
ندارد	O
.	O

اين	O
مقام	O
مسئول	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
ايران	B-LOC
از	O
قابليت‌هاي	O
بالايي	O
براي	O
توسعه	O
فعاليت‌هاي	O
کشاورزي	O
برخوردار	O
است	O
،	O
اما	O
به‌يقين	O
بخشي	O
از	O
مسيري	O
که	O
تاکنون	O
در	O
اين	O
راستا	O
پيموده‌ايم	O
ناصحيح	O
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
بايد	O
با	O
در	O
پيش	O
گرفتن	O
توسعه	O
مناطق	O
،	O
از	O
قابليت‌هاي	O
بومي	O
و	O
مزيت‌هاي	O
نسبي	O
هر	O
منطقه	O
براي	O
رشد	O
و	O
شکوفايي	O
کشاورزي	O
بهره‌جوييم	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
