ظريف	B-PER
در	O
جمع	O
تجار	O
و	O
بازرگانان	O
ايراني	O
و	O
هندي	O

محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER
که	O
به‌منظور	O
شرکت	O
در	O
کنفرانس	O
قلب	O
آسيا	B-LOC
به	O
هند	B-LOC
سفر	O
کرده	O
است	O
در	O
اولين	O
روز	O
سفر	O
خود	O
به	O
اين	O
کشور	O
در	O
نشست	O
تجاري	O
فعالان	O
بازرگاني	O
ايران	B-LOC
و	O
هند	B-LOC
شرکت	O
کرد	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
ايسنا	B-ORG
،	O
وزير	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
کشورمان	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
به‌وقت	O
محلي	O
در	O
نشست	O
تجاري	O
بازرگانان	O
،	O
صنعتگران	O
و	O
بانکداران	O
ايران	B-LOC
و	O
هند	B-LOC
در	O
دهلي‌نو	B-LOC
شرکت	O
کرد	O
.	O

در	O
اين	O
نشست	O
وزير	O
نفت	B-ORG
هند	I-ORG
و	O
معاون	O
وزير	O
بازرگاني	O
و	O
صنعت	O
اين	O
کشور	O
بزرگ	O
آسيايي	O
نيز	O
حضور	O
دارند	O
.	O

محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER
در	O
اين	O
نشست	O
گفت	O
:	O
من	O
به	O
شما	O
تعهد	O
کامل	O
دولت	B-ORG
ايران	I-ORG
براي	O
تسهيل	O
در	O
روابط	O
تجاري	O
دو	O
کشور	O
را	O
اعلام	O
مي‌کنم	O
تا	O
اين	O
امکان	O
براي	O
تجار	O
دو	O
کشور	O
فراهم	O
شود	O
که	O
با	O
يکديگر	O
در	O
رفت‌وآمد	O
باشند	O
و	O
با	O
يکديگر	O
همکاري	O
کنند	O
.	O

او	O
با	O
اشاره	O
به	O
ظرفيت‌هاي	O
دو	O
کشور	O
درزمينهٔ	O
صنعت	O
و	O
فن‌آوري	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
ما	O
بايد	O
افق‌هاي	O
جديدي	O
را	O
در	O
اين	O
زمينه‌ها	O
بين	O
دو	O
کشور	O
ايجاد	O
کنيم	O
.	O

ظريف	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
آمادگي	O
ايران	O
جهت	O
همکاري	O
با	O
شرکت‌هاي	O
نفتي	O
هندي	O
در	O
زمينهٔ	O
انرژي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
ما	O
نمي‌خواهيم	O
فقط	O
يک	O
تأمين‌کننده	O
صرف	O
انرژي	O
براي	O
هند	B-LOC
باشيم	O
؛	O
ما	O
به	O
دنبال	O
توسعه	O
بيش‌تر	O
روابط	O
با	O
هند	B-LOC
در	O
اين	O
زمينه	O
هستيم	O
.	O

ما	O
مي‌خواهيم	O
در	O
بخش‌هاي	O
فرادستي	O
و	O
پايين‌دستي	O
انرژي	O
روابط	O
استراتژيک	O
و	O
راهبردي	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

اين	O
ديپلمات	O
عالي‌رتبه	O
کشورمان	O
ادامه	O
داد	O
:	O
ما	O
با	O
شرکت‌هاي	O
هندي	O
در	O
ميدان	O
نفتي	O
فرزاد	O
B	O
مشغول	O
همکاري	O
هستيم	O
.	O

ظريف	B-PER
در	O
بخشي	O
ديگر	O
از	O
سخنان	O
ش	O
در	O
اين	O
نشست	O
به	O
اهميت	O
همکاري‌هاي	O
بانکي	O
دو	O
کشور	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
اميدواريم	O
همکاري‌هاي	O
بانکي	O
بين	O
دو	O
کشور	O
که	O
پشتوانه	O
روابط	O
اقتصادي	O
ايران	B-LOC
و	O
هند	B-LOC
است	O
بيش	O
از	O
گذشته	O
پيشرفت	O
کند	O
و	O
حرکت	O
روبه‌جلو	O
خود	O
را	O
ادامه	O
دهد	O
.	O

وي	O
به	O
گفت‌وگوي	O
اخير	O
ش	O
با	O
يکي	O
از	O
بالاترين	O
مقامات	O
ارشد	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
مقام	O
ارشد	O
به‌تازگي	O
در	O
نامه‌اي	O
به	O
من	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
به‌زودي	O
شعبه‌اي	O
از	O
بانک	B-ORG
UCO	I-ORG
هند	I-ORG
تا	O
قبل	O
از	O
پايان	O
سال	O
ميلادي	O
جاري	O
در	O
تهران	B-LOC
افتتاح	O
مي‌شود	O
.	O

ظريف	B-PER
خطاب	O
به	O
شرکت‌کنندگان	O
در	O
اين	O
نشست	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
اين	O
اقدام	O
مي‌تواند	O
گام	O
بسيار	O
مهمي	O
براي	O
شما	O
و	O
فعاليت‌هاي	O
اقتصادي	O
در	O
ايران	B-LOC
باشد	O
و	O
زمينه	O
را	O
براي	O
فعاليت	O
و	O
همکاري‌هاي	O
بيش‌تر	O
بين	O
فعالان	O
اقتصادي	O
دو	O
کشور	O
فراهم	O
کند	O
.	O

او	O
بابيان	O
اين‌که	O
ما	O
به	O
دنبال	O
همکاري	O
با	O
هند	O
درزمينهٔ	O
مختلف	O
هستيم	O
و	O
ظرفيت	O
و	O
پتانسيل	O
اين	O
موضوع	O
بين	O
دو	O
کشور	O
وجود	O
دارد	O
،	O
افزود	O
:	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
و	O
هند	B-LOC
مکمل	O
يکديگر	O
هستند	O
.	O

وي	O
در	O
سخنان	O
ش	O
تأکيد	O
:	O
ايران	B-LOC
يک	O
منبع	O
با	O
ثبات	O
و	O
مداوم	O
انرژي	O
است	O
و	O
ما	O
مي‌توانيم	O
اين	O
ثبات	O
را	O
براي	O
ديگر	O
نقاط	O
جهان	O
هم	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

وزير	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
را	O
در	O
اين	O
سفر	O
تعدادي	O
از	O
فعالان	O
و	O
بازرگانان	O
اقتصادي	O
کشور	O
همراهي	O
مي‌کنند	O
.	O

حضور	O
و	O
سخنراني	O
در	O
جمع	O
تعدادي	O
از	O
اساتيد	O
،	O
نخبگان	O
و	O
برخي	O
از	O
هيئت‌هاي	O
آکادميک	O
و	O
دانشگاهي	O
هند	B-LOC
از	O
ديگر	O
برنامه	O
امروز	O
حضور	O
ظريف	B-PER
در	O
دهلي‌نو	B-LOC
است	O
.	O

وزير	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
کشورمان	O
امروز	B-TIM
بعدازظهر	I-TIM
براي	O
شرکت	O
در	O
ششمين	O
کنفرانس	O
قلب	O
آسيا	B-LOC
به	O
شهر	O
«	O
امريتسار	B-LOC
»	O
از	O
شهرهاي	O
بزرگ	O
ايالت	B-LOC
پنجاب	I-LOC
هند	I-LOC
سفر	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
دهلي‌نو	B-LOC
را	O
به	O
مقصد	O
اين	O
شهر	O
ترک	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

مراسم	O
افتتاحيه	O
اين	O
کنفرانس	O
که	O
به	O
روند	O
استانبول	O
نيز	O
مشهور	O
است	O
،	O
روز	B-DAT
يک‌شنبه	I-DAT
با	O
حضور	O
نخست‌وزير	O
هند	B-LOC
و	O
رئيس‌جمهور	O
افغانستان	B-LOC
و	O
تعدادي	O
ديگر	O
از	O
مقامات	O
عالي‌رتبه	O
کشورهاي	O
شرکت‌کننده	O
ازجمله	O
محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER
،	O
وزير	O
خارجه	B-ORG
کشورمان	O
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
.	O

پيش‌بيني	O
مي‌شود	O
ظريف	B-PER
در	O
حاشيه	O
اين	O
کنفرانس	O
ديدارهايي	O
با	O
برخي	O
از	O
مقامات	O
هندي	O
و	O
برخي	O
ديگر	O
از	O
مقامات	O
شرکت‌کننده	O
در	O
اين	O
اجلاس	O
داشته	O
باشد	O
.	O

