قاچاق	O
100	O
درصدي	O
واردات	O
کنسول	O
بازي	O
به	O
کشور	O

ايران	B-ORG
آنلاين	I-ORG
/	O
حسن	B-PER
کريمي	I-PER
قدوسي	I-PER
،	O
مديرعامل	O
بنياد	B-ORG
بازي‌هاي	I-ORG
رايانه‌اي	I-ORG
از	O
قاچاق	O
100	B-PCT
درصدي	I-PCT
واردات	O
کنسول	O
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
و	O
ابزار	O
جانبي	O
آن	O
به	O
کشور	O
خبر	O
داد	O
و	O
تنها	O
علت	O
قاچاق	O
کنسول	O
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
را	O
بالا	O
بودن	O
تعرفه	O
گمرکي	O
اين	O
کالا	O
دانست	O
.	O

حسن	B-PER
کريمي	I-PER
قدوسي	I-PER
با	O
اعلام	O
اين	O
خبر	O
به	O
«	O
ايران	B-ORG
»	O
گفت	O
:	O
واردکننده‌ها	O
براي	O
واردات	O
کنسول	O
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
از	O
طريق	O
مبادي	O
رسمي	O
بايد	O
به	O
همراه	O
تعرفه	O
،	O
ماليات	O
بر	O
ارزش‌افزوده	O
نيز	O
بپردازند	O
که	O
عوارض	O
پرداختي	O
آن	O
بالغ‌بر	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
مي‌شود	O
بنابراين	O
به	O
دليل	O
مقرون‌به‌صرفه	O
نبودن	O
آن	O
به	O
واردات	O
غيررسمي	O
روي	O
مي‌آورند	O
.	O

تعرفه	O
بالا	O
علت	O
قاچاق	O
مديرعامل	O
بنياد	B-ORG
بازي‌هاي	I-ORG
رايانه‌اي	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
کنسول	O
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
در	O
کشور	O
توليد	O
نمي‌شود	O
و	O
به	O
دليل	O
تکنولوژي	O
خاص	O
آن	O
به	O
اين	O
زودي‌ها	O
امکان	O
توليد	O
اين	O
کالا	O
در	O
کشور	O
وجود	O
ندارد	O
،	O
گفت	O
:	O
کنسول	O
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
کالاي	O
کاملاً	O
وارداتي	O
محسوب	O
مي‌شود	O
بنابراين	O
بايد	O
تعرفه	O
واردات	O
آن	O
کاهش	O
يابد	O
تا	O
از	O
طريق	O
مبادي	O
رسمي	O
و	O
قانوني	O
وارد	O
کشور	O
شود	O
.	O

ازآنجاکه	O
کنسول	O
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
کالاي	O
کوچکي	O
است	O
بنابراين	O
به‌راحتي	O
از	O
طريق	O
لنج‌ها	O
،	O
پروازي	O
و	O
.	O
.	O
.	O
به‌صورت	O
قاچاق	O
وارد	O
کشور	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
وزارت	B-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
بنياد	B-ORG
بازي‌هاي	I-ORG
رايانه‌اي	I-ORG
چندي	O
پيش	O
طرحي	O
را	O
به	O
وزارت	B-ORG
صنعت	I-ORG
،	I-ORG
معدن	I-ORG
و	I-ORG
تجارت	I-ORG
ارسال	O
کرده	O
و	O
گفت‌وگوهايي	O
انجام	O
داده‌اند	O
تا	O
تعرفه	O
واردات	O
کنسول	O
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
به	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
کاهش	O
يابد	O
و	O
سود	O
ناشي	O
از	O
واردات	O
اين	O
کالاي	O
تفريحي	O
که	O
طرفداران	O
زيادي	O
نيز	O
در	O
کشور	O
دارد	O
،	O
عايد	O
دولت	O
شود	O
.	O

کريمي	B-PER
قدوسي	I-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
«	O
ايران	B-ORG
»	O
که	O
آيا	O
در	O
کشور	O
بازي	O
رايانه‌اي	O
ويژه	O
کنسول‌ها	O
توليد	O
مي‌شود	O
گفت	O
:	O
امکان	O
ساخت	O
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
با	O
کنسول	O
به	O
دليل	O
تحريم	O
يک	O
قطعه	O
الکترونيکي	O
در	O
کشور	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

ساخت	O
بازي	O
روي	O
کنسول	O
به	O
سخت‌افزاري	O
به	O
نام	O
(	O
DEVKIT	O
)	O
Development	O
Kit	O
نياز	O
دارد	O
که	O
متعلق	O
به	O
مايکروسافت	B-ORG
(	O
توليدکننده	O
XBOX	O
)	O
و	O
سوني	B-ORG
(	O
توليدکننده	O
Play	O
Station	O
)	O
بها	O
است	O
و	O
اين	O
سخت‌افزار	O
به	O
ايران	B-LOC
فروخته	O
نمي‌شود	O
.	O

وي	O
درباره	O
اينکه	O
چه	O
ميزان	O
از	O
جمعيت	O
ايران	B-LOC
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
با	O
کنسول	O
را	O
بازي	O
مي‌کنند	O
،	O
گفت	O
:	O
همان‌طور	O
که	O
قبلاً	O
هم	O
اعلام	O
شد	O
از	O
جمعيت	O
79	O
ميليوني	O
کشور	O
،	O
23	O
ميليون	O
نفر	O
بازي‌هاي	O
موبايلي	O
و	O
رايانه‌اي	O
انجام	O
مي‌دهند	O
که	O
از	O
اين	O
جمعيت	O
53	B-PCT
درصد	I-PCT
به‌صورت	O
مستمر	O
حداقل	O
روزي	O
79	O
دقيقه	O
بازي	O
مي‌کنند	O
.	O

کريمي	B-PER
قدوسي	I-PER
افزود	O
:	O
از	O
اين	O
جمعيت	O
23	O
ميليوني	O
،	O
6	B-PCT
درصد	I-PCT
آن	O
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
را	O
با	O
کنسول	O
بازي	O
مي‌کنند	O
.	O

از	O
هر	O
5	O
خانوار	O
،	O
4	O
خانوار	O
حداقل	O
يک	O
دستگاه	O
(	O
تلفن	O
همراه	O
،	O
رايانه	O
،	O
کنسول	O
)	O
براي	O
بازي	O
کردن	O
در	O
اختيار	O
دارد	O
و	O
15	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
درآمدزايي	O
بازي‌هاي	O
ديجيتال	O
بر	O
اساس	O
پلتفرم	O
را	O
بازي‌هاي	O
کنسولي	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
بنابراين	O
اين	O
بازي	O
در	O
کشور	O
طرفداران	O
زيادي	O
دارد	O
و	O
بايد	O
به	O
بحث	O
واردات	O
رسمي	O
آن	O
به‌صورت	O
جدي	O
توجه	O
شود	O
.	O

رشد	O
50	B-PCT
درصدي	I-PCT
علاقه‌مندان	O
به	O
بازي‌هاي	O
با	O
کنسول	O
«	O
فروش	O
کنسول	O
در	O
ايران	B-LOC
بسيار	O
بالا	O
است	O
و	O
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
که	O
با	O
کنسول	O
بازي	O
مي‌شود	O
نيز	O
طرفداران	O
زيادي	O
در	O
کشور	O
دارد	O
.	O

متأسفانه	O
کنسول	O
و	O
نرم‌افزار	O
بازي	O
آن	O
به‌صورت	O
قاچاق	O
وارد	O
مي‌شود	O
چراکه	O
حتي	O
نمايندگي	O
رسمي	O
باواسطه	O
نيز	O
در	O
کشور	O
ندارد	O
»	O
.	O
عماد	B-PER
رحماني	I-PER
عضو	O
انجمن	B-ORG
علمي	I-ORG
بازي‌هاي	I-ORG
رايانه‌اي	I-ORG
بابيان	O
مطلب	O
فوق	O
به	O
«	O
ايران	B-ORG
»	O
گفت	O
:	O
ازآنجايي‌که	O
بازي‌هاي	O
کنسول	O
در	O
کشور	O
به	O
دليل	O
تحريم	O
ساخته	O
نمي‌شود	O
بنابراين	O
بازي‌هاي	O
آن	O
نيز	O
به‌صورت	O
قاچاق	O
وارد	O
کشور	O
مي‌شود	O
ولي	O
اصل	O
است	O
چون	O
اگر	O
اصل	O
نباشد	O
در	O
کنسول‌ها	O
به‌خصوص	O
کنسول‌هاي	O
جديد	O
XBOX	O
1	O
و	O
PS	O
4	O
اجرا	O
نمي‌شود	O
به	O
عبارتي	O
نسخه	O
کپي	O
بازي	O
را	O
قبول	O
نمي‌کنند	O
.	O

جالب	O
اينکه	O
در	O
کشور	O
هر	O
بازي	O
(	O
نرم‌افزار	O
)	O
بين	O
200	B-MON
تا	I-MON
250	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
قيمت	O
دارد	O
و	O
به‌وفور	O
از	O
سوي	O
ايراني‌ها	O
خريداري	O
مي‌شود	O
.	O

رحماني	B-PER
عضو	O
انجمن	B-ORG
علمي	I-ORG
بازي‌هاي	I-ORG
رايانه‌اي	I-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
بازي‌هاي	O
تلفن	O
همراه	O
باعث	O
کاهش	O
ميزان	O
محبوبيت	O
بازي‌هاي	O
کنسول	O
نشده	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
خير	O
.	O

گيمرها	O
به	O
دو	O
دسته	O
تقسيم	O
مي‌شوند	O
،	O
دسته	O
اول	O
افرادي	O
هستند	O
که	O
براي	O
سرگرمي	O
به	O
سراغ	O
بازي	O
مي‌روند	O
که	O
اين	O
گروه	O
بيشتر	O
به	O
دنبال	O
بازي‌هاي	O
تلفن	O
همراه	O
هستند	O
.	O

اما	O
گروه	O
دوم	O
که	O
گيمرهاي	O
حرفه‌اي	O
هستند	O
،	O
شايد	O
بازي‌هاي	O
تلفن	O
همراه	O
را	O
انجام	O
دهند	O
ولي	O
با	O
اين	O
بازي	O
راضي	O
نمي‌شوند	O
و	O
معمولاً	O
با	O
رايانه‌هاي	O
خانگي	O
بازي	O
مي‌کنند	O
.	O

از	O
آنجا	O
هم	O
که	O
رايانه‌هاي	O
شخصي	O
زياد	O
شده	O
،	O
حجم	O
بازي	O
کنسول‌ها	O
نيز	O
بسيار	O
بالا	O
رفته	O
است	O
.	O

حتي	O
آخرين	O
آمار	O
پيمايش	O
بنياد	B-ORG
بازي‌هاي	I-ORG
رايانه‌اي	I-ORG
نيز	O
نشان	O
مي‌دهد	O
اين	O
نوع	O
بازي	O
در	O
کشور	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
رشد	O
داشته	O
است	O
.	O

نبود	O
گارانتي	O
دغدغه	O
فروشندگان	O
جاويد	B-PER
حکيميان	I-PER
يکي	O
از	O
فعالان	O
بازار	O
که	O
ضمن	O
فروش	O
کنسول	O
،	O
تعمير	O
اين	O
کالا	O
را	O
نيز	O
انجام	O
مي‌دهد	O
،	O
به	O
«	O
ايران	B-ORG
»	O
گفت	O
:	O
از	O
وقتي	O
نسل‌هاي	O
جديد	O
کنسول‌هاي	O
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
وارد	O
بازار	O
شده	O
است	O
،	O
اتفاقاً	O
تعداد	O
افراد	O
بيشتري	O
به	O
سمت	O
اين	O
بازي‌ها	O
کشيده	O
شده‌اند	O
و	O
يک	O
دستگاه	O
پلي‌استيشن	O
4	O
،	O
يک‌ميليون	B-MON
و	I-MON
5	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
قيمت	O
دارد	O
.	O

اکنون	O
پلي‌استيشني	O
از	O
کره	B-LOC
وارد	O
کشور	O
شده	O
است	O
که	O
فقط	O
کنسول	O
آن	O
2	B-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
400	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
است	O
و	O
اگر	O
بخواهيد	O
ابزارهاي	O
جانبي	O
آن	O
مانند	O
پلي‌استيشن	O
VR	O
(	O
مجازي	O
)	O
را	O
نيز	O
تهيه	O
کنيد	O
بايد	O
2	B-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
400	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
ديگر	O
نيز	O
بپردازيد	O
.	O

بنابراين	O
قيمت	O
کامل	O
آن	O
نزديک	O
5	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
خواهد	O
شد	O
.	O

البته	O
بايد	O
بگويم	O
کمتر	O
کسي	O
اين	O
نوع	O
از	O
کنسول‌هاي	O
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
را	O
خريداري	O
مي‌کند	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
بيشتر	O
بازيکنان	O
حرفه‌اي	O
آن	O
را	O
تهيه	O
مي‌کنند	O
.	O

اين	O
فعال	O
بازار	O
نيز	O
ورود	O
غيرمجاز	O
کنسول‌هاي	O
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
را	O
تأييد	O
کرده	O
و	O
افزود	O
:	O
اکنون	O
يکي	O
از	O
دغدغه‌هاي	O
ما	O
اين	O
است	O
چرا	O
يک	O
کنسول	O
بازي	O
را	O
که	O
به	O
خريدار	O
مي‌فروشيم	O
،	O
پشتيباني	O
خدماتي	O
(	O
گارانتي	O
)	O
ندارد	O
.	O

معمولاً	O
شرکت‌هاي	O
واسط	O
اين	O
کالا	O
را	O
گارانتي	O
مي‌کنند	O
که	O
بايد	O
مشتري	O
150	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
بيشتر	O
بپردازد	O
و	O
مشخص	O
هم	O
نيست	O
که	O
وقتي	O
دستگاه	O
نياز	O
به	O
تعمير	O
يا	O
تعويض	O
داشت	O
آيا	O
شرکت	O
مربوطه	O
مي‌تواند	O
خدمات	O
ارائه	O
دهد	O
يا	O
خير	O
.	O

علي	B-PER
رضايي	I-PER
يک	O
فعال	O
بازار	O
که	O
کنسول	O
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
مي‌فروشد	O
به	O
«	O
ايران	B-ORG
»	O
گفت	O
:	O
فروش	O
بالاي	O
کنسول	O
بازي‌ها	O
نشان	O
مي‌دهد	O
اين	O
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
طرفداران	O
زيادي	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
.	O

حتي	O
مي‌توان	O
گفت	O
چند	O
برابر	O
شده	O
است	O
و	O
بازي‌هاي	O
موبايلي	O
روي	O
اين	O
بخش	O
تأثير	O
زيادي	O
نگذاشته	O
است	O
چراکه	O
اصلاً	O
اين	O
دو	O
بازي	O
با	O
هم	O
قابل	O
مقايسه	O
نيست	O
.	O

رضايي	B-PER
افزود	O
:	O
ما	O
در	O
فروشگاه	O
خود	O
در	O
روز	O
به‌طور	O
متوسط	O
10	O
دستگاه	O
کنسول	O
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
مي‌فروشيم	O
و	O
مشتريان	O
ما	O
را	O
رده	O
سني	O
بين	O
10	O
تا	O
40	O
سال	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
.	O

قيمت	O
کنسول‌ها	O
نيز	O
در	O
بازار	O
800	B-MON
تا	I-MON
2	I-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
500	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
(	O
نسل	O
جديد	O
)	O
است	O
.	O

اين	O
فعال	O
بازار	O
گفت	O
:	O
تمام	O
اجناس	O
بازي‌هاي	O
رايانه‌اي	O
به‌صورت	O
قاچاق	O
وارد	O
کشور	O
مي‌شود	O
چراکه	O
متقاضي	O
آن	O
با	O
توجه	O
به	O
ورود	O
نسل	O
جديد	O
کنسول‌ها	O
بيشتر	O
از	O
قبل	O
شده	O
بنابراين	O
قاچاق	O
آن	O
نيز	O
زياد	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
دقيقاً	O
اين	O
کالا	O
مانند	O
محصولات	O
اپل	B-ORG
مي‌ماند	O
بنابراين	O
بهتر	O
است	O
دولت	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
قاچاق	O
و	O
ارائه	O
گارانتي	O
معتبر	O
به	O
شرکت‌هاي	O
واسط	O
مجوز	O
واردات	O
رسمي	O
با	O
تعرفه	O
پايين	O
را	O
بدهد	O
تا	O
با	O
واسطه	O
اين	O
کالاها	O
را	O
وارد	O
کشور	O
کنند	O
.	O

اميررضا	B-PER
اسدي	I-PER
يک	O
فعال	O
ديگر	O
درزمينهٔ	O
واردات	O
کنسول	O
نيز	O
به	O
«	O
ايران	B-ORG
»	O
گفت	O
:	O
پرفروش‌ترين	O
کنسول	O
در	O
بازار	O
ايران	B-LOC
نسل	O
جديد	O
کنسول	O
PS	O
4	O
است	O
و	O
بعد	O
xbox	O
1	O
.	O
بيشتر	O
خريدارهاي	O
کنسول‌هاي	O
نسل	O
جديد	O
گيمرهاي	O
حرفه‌اي	O
هستند	O
.	O

اسدي	B-PER
افزود	O
:	O
متأسفانه	O
بحث	O
تعرفه	O
بالاي	O
گمرکي	O
موجب	O
شده	O
تا	O
کسي	O
در	O
پي	O
واردات	O
رسمي	O
کالا	O
نباشد	O
و	O
در	O
اين	O
ميان	O
تعرفه	O
واردات	O
کنسول	O
بسيار	O
بالاست	O
و	O
تا	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
(	O
45	B-PCT
درصد	I-PCT
تعرفه	O
گمرکي	O
به	O
اضافه	O
ماليات	O
بر	O
ارزش‌افزوده	O
)	O
مي‌رسد	O
و	O
همين	O
يکي	O
از	O
عوامل	O
اصلي	O
واردات	O
اين	O
کالا	O
از	O
مبادي	O
غيررسمي	O
است	O
.	O

گفتني	O
است	O
«	O
ايران	B-ORG
»	O
قرار	O
بود	O
با	O
قاسم	B-PER
خورشيدي	I-PER
سخنگوي	O
ستاد	B-ORG
مبارزه	I-ORG
با	I-ORG
قاچاق	I-ORG
کالا	I-ORG
و	I-ORG
ارز	I-ORG
هم	O
دراين‌باره	O
گفت‌وگو	O
کند	O
که	O
تا	O
آخرين	O
لحظه	O
اين	O
امکان	O
ميسر	O
نشد	O
.	O

بعد	O
از	O
گفت‌وگو	O
در	O
اين	O
صفحه	O
منتشر	O
خواهد	O
شد	O
.	O

/	O
ايران	B-ORG
