جزئيات	O
تازه	O
از	O
حادثه	O
مرگبار	O
هفت‌خوان	B-LOC

جزئيات	O
تازه	O
از	O
حادثه	O
مرگبار	O
هفت‌خوان	B-LOC
اجتماع	O
-	O
يک	O
روز	O
پس	O
از	O
برخورد	O
مرگبار	O
2	O
قطار	O
در	O
نزديکي	O
سمنان	B-LOC
دادستان	O
اين	O
شهر	O
از	O
بازداشت	O
3	O
نفر	O
از	O
مقصران	O
اين	O
حادثه	O
خبر	O
داده	O
و	O
مي‌گويد	O
که	O
دستورهاي	O
لازم	O
براي	O
شناسايي	O
ساير	O
مقصران	O
اين	O
حادثه	O
صادر	O
شده	O
است	O
.	O

تصادف	O
مرگباري	O
که	O
شواهد	O
به‌دست‌آمده	O
از	O
جان	O
باختن	O
45	O
نفر	O
و	O
مصدوميت	O
دست‌کم	O
100	O
نفر	O
در	O
آن	O
حکايت	O
دارد	O
که	O
البته	O
نکته	O
عجيب	O
اين	O
حادثه	O
،	O
تناقض	O
در	O
ارائه	O
آمار	O
کشته‌شدگان	O
از	O
سوي	O
نهادهاي	O
مختلف	O
است	O
.	O

درحالي‌که	O
رئيس	O
پليس	B-ORG
سمنان	I-ORG
،	O
هلال‌احمر	B-ORG
و	O
حتي	O
اورژانس	O
آمار	O
قربانيان	O
را	O
45	O
نفر	O
اعلام	O
کرده‌اند	O
اما	O
دادستان	O
سمنان	B-LOC
مي‌گويد	O
که	O
اين	O
آمار	O
را	O
تائيد	O
نمي‌کند	O
و	O
تاکنون	O
اجساد	O
39	O
نفر	O
در	O
اختيار	O
پزشکي	B-ORG
قانوني	I-ORG
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

حادثه	O
برخورد	O
اين	O
دو	O
قطار	O
صبح	B-TIM
روز	I-TIM
جمعه	I-TIM
در	O
5	O
کيلومتري	O
ايستگاه	B-LOC
هفت‌خوان	I-LOC
سمنان	I-LOC
اتفاق	O
افتاد	O
.	O

ماجرا	O
ازاين‌قرار	O
بود	O
که	O
قطاري	O
که	O
از	O
تبريز	B-LOC
راهي	O
مشهد	B-LOC
شده	O
بود	O
در	O
اين	O
محل	O
به	O
دليل	O
سرماي	O
هوا	O
دچار	O
نقص	O
در	O
سيستم	O
ترمز	O
شد	O
و	O
به‌ناچار	O
توقف	O
کرد	O
.	O

قطار	O
بعدي	O
که	O
در	O
خط	O
حرکت	O
مي‌کرد	O
از	O
سمنان	B-LOC
به	O
راه	O
افتاده	O
بود	O
.	O

باوجوداينکه	O
مسئول	O
کنترل	O
خط	O
به	O
دليل	O
نقص	O
اين	O
قطار	O
،	O
چراغ	O
مسير	O
را	O
قرمز	O
و	O
مانع	O
ادامه	O
مسير	O
آن	O
شده	O
بود	O
اما	O
با	O
تغيير	O
نوبت	O
مسئول	O
بعدي	O
کنترل	O
خط	O
چراغ	O
را	O
سبز	O
کرد	O
.	O

به‌اين‌ترتيب	O
قطاري	O
که	O
از	O
سمنان	B-LOC
به	O
راه	O
افتاده	O
بود	O
به	O
گمان	O
اينکه	O
مسير	O
باز	O
است	O
حرکت	O
کرد	O
اما	O
پيش	O
از	O
ايستگاه	B-LOC
هفت‌خوان	I-LOC
با	O
قطار	O
تبريز	B-LOC
که	O
همچنان	O
در	O
مسير	O
بود	O
به‌شدت	O
برخورد	O
کرد	O
و	O
اين	O
فاجعه	O
به	O
بار	O
آمد	O
.	O

دستگيري	O
مقصران	O
يک	O
روز	O
بعد	O
از	O
اين	O
حادثه	O
حيدر	B-PER
آسيابي	I-PER
،	O
دادستان	O
مرکز	O
استان	B-LOC
سمنان	I-LOC
از	O
دستگيري	O
3	O
نفر	O
از	O
عوامل	O
حادثه	O
برخورد	O
اين	O
2	O
قطار	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
«	O
در	O
جريان	O
رسيدگي	O
به	O
اين	O
پرونده	O
3	O
نفر	O
شامل	O
مسئول	O
مرکز	B-ORG
کنترل	I-ORG
فرماندهي	I-ORG
راه‌آهن	I-ORG
شمال	I-ORG
شرق	I-ORG
کشور	O
مستقر	O
در	O
شاهرود	B-LOC
،	O
مسئول	O
مرکز	O
کنترل	O
خطوط	O
و	O
مسئول	O
نوبت	O
مرکز	B-ORG
کنترل	I-ORG
بازداشت‌شده‌اند	O
»	O
.	O
وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
«	O
دادستان	O
شاهرود	B-LOC
و	O
قاضي	O
کشيک	O
از	O
ساعت	B-TIM
19	I-TIM
شب	I-TIM
حادثه	I-TIM
تا	I-TIM
3	I-TIM
بامداد	I-TIM
شنبه	I-TIM
مشغول	O
انجام	O
تحقيقات	O
درباره	O
اين	O
حادثه	O
بودند	O
و	O
افراد	O
بازداشت‌شده	O
تفهيم	O
اتهام	O
و	O
با	O
صدور	O
قرار	O
تأمين	O
روانه	O
زندان	O
شده‌اند	O
»	O
.	O
وي	O
به	O
دستور	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
و	O
دادستان	O
کل	O
کشور	O
دراين‌باره	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
«	O
دادستاني	B-ORG
سمنان	I-ORG
با	O
قاطعيت	O
وارد	O
اين	O
موضوع	O
شد	O
و	O
شب	O
حادثه	O
با	O
اعطاي	O
نيابت	O
از	O
سوي	O
شعبه	B-LOC
سوم	I-LOC
دادسراي	I-LOC
مرکز	I-LOC
استان	I-LOC
سمنان	I-LOC
به	O
دادستان	O
شاهرود	B-LOC
،	O
دستورهاي	O
لازم	O
براي	O
شناسايي	O
ساير	O
مقصران	O
اين	O
حادثه	O
نيز	O
صادر	O
و	O
کميسيون	O
بررسي	O
فني	O
حوادث	O
،	O
مسئول	O
بررسي	O
فني	O
اعلام	O
شده	O
است	O
»	O
.	O
وي	O
افزود	O
:	O
«	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
براي	O
شناسايي	O
اجساد	O
از	O
طريق	O
آزمايش	O
دي	O
.	O
ان	O
.	O
‌اي	O
در	O
پزشکي	B-ORG
قانوني	I-ORG
سمنان	I-ORG
امکانات	O
لازم	O
وجود	O
نداشت	O
،	O
پيکرهاي	O
جان‌باختگان	O
از	O
سمنان	B-LOC
به	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
پزشکي	I-ORG
قانوني	I-ORG
استان	I-ORG
تهران	I-ORG
منتقل	O
شده	O
و	O
کارشناسان	O
مشغول	O
تشخيص	O
هويت	O
اجساد	O
از	O
طريق	O
آزمايش	O
دي	O
.	O
ان	O
.	O
‌اي	O
هستند	O
»	O
.	O
به	O
گفته	O
وي	O
در	O
اين	O
حادثه	O
103	O
نفر	O
نيز	O
مصدوم	O
شده‌اند	O
که	O
هيچ‌کدام	O
از	O
آن‌ها	O
دچار	O
سوختگي	O
نشدند	O
و	O
احتمال	O
فوت	O
مجروحان	O
بستري	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

در	O
همين	O
حال	O
شرکت	B-ORG
راه‌آهن	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
که	O
از	O
مجموع	O
مصدومان	O
منتقل‌شده	O
به	O
بيمارستان‌هاي	O
دامغان	B-LOC
و	O
سمنان	B-LOC
59	O
نفر	O
ترخيص	O
شده‌اند	O
و	O
16	O
نفر	O
در	O
بيمارستان	O
بستري	O
هستند	O
و	O
ساير	O
حادثه	O
ديدگان	O
ترخيص	O
شده‌اند	O
.	O

تلاش	O
براي	O
شناسايي	O
هويت	O
قربانيان	O
آتش‌سوزي	O
2	O
واگن	O
در	O
اين	O
حادثه	O
سبب	O
شد	O
تا	O
اجساد	O
برخي	O
قربانيان	O
دچار	O
سوختگي	O
شود	O
و	O
همين	O
موضوع	O
شناسايي	O
هويت	O
آنان	O
را	O
دشوار	O
مي‌کند	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
پزشکي	B-ORG
قانوني	I-ORG
از	O
خانواده‌هاي	O
جان‌باختگان	O
اين	O
حادثه	O
خواست	O
براي	O
تعيين	O
هويت	O
آن‌ها	O
به	O
اين	O
سازمان	O
مراجعه	O
کنند	O
.	O

در	O
اطلاعيه	O
اين	O
سازمان	O
آمده	O
است	O
:	O
«	O
ازآنجاکه	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
شمار	O
قابل‌توجهي	O
از	O
مسافران	O
اين	O
قطارها	O
اهل	O
استان	B-LOC
آذربايجان	I-LOC
شرقي	I-LOC
و	O
تعدادي	O
نيز	O
اهل	O
استان	B-LOC
سمنان	I-LOC
بوده‌اند	O
از	O
بستگان	O
درجه	O
اول	O
قربانيان	O
درخواست	O
مي‌شود	O
براي	O
اخذ	O
نمونه	O
DNA	O
به	O
اداره‌هاي	O
پزشکي	B-ORG
قانوني	I-ORG
تبريز	I-ORG
و	I-ORG
سمنان	I-ORG
مراجعه	O
کنند	O
.	O

صدمات	O
وارده	O
مانع	O
شناسايي	O
و	O
تعيين	O
هويت	O
اجساد	O
اين	O
حادثه	O
است	O
.	O

بنابراين	O
حضور	O
بستگان	O
درجه	O
اول	O
براي	O
گرفتن	O
نمونه	O
خون	O
و	O
انجام	O
آزمايش	O
DNA	O
ضروري	O
است	O
»	O
.	O
پزشکي	B-ORG
قانوني	I-ORG
همچنين	O
خاطرنشان	O
کرده	O
است	O
که	O
علاوه	O
بر	O
پزشکي	B-ORG
قانوني	I-ORG
تبريز	I-ORG
و	I-ORG
سمنان	I-ORG
از	O
بستگان	O
درجه	O
اول	O
قربانيان	O
در	O
صورت	O
مراجعه	O
به	O
پزشکي	B-ORG
قانوني	I-ORG
استان	I-ORG
تهران	I-ORG
نيز	O
نمونه‌گيري	O
خواهد	O
شد	O
.	O

27	O
جسد	O
قابل‌شناسايي	O
نيستند	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
احمد	B-PER
شجاعي	I-PER
،	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
پزشکي	I-ORG
قانوني	I-ORG
درباره	O
آخرين	O
وضعيت	O
شناسايي	O
اجساد	O
کشته‌شدگان	O
اين	O
حادثه	O
گفت	O
:	O
از	O
ميان	O
36	O
جسد	O
ي	O
که	O
به	O
تهران	B-LOC
منتقل‌شده‌اند	O
،	O
9	O
جسد	O
قابل‌شناسايي	O
و	O
27	O
جسد	O
غيرقابل‌شناسايي	O
هستند	O
.	O

همچنين	O
از	O
ميان	O
اين	O
اجساد	O
6	O
عضو	O
بدن	O
نيز	O
وجود	O
دارد	O
و	O
همه	O
اين	O
درگذشتگان	O
مربوط	O
به	O
استان	B-LOC
آذربايجان	I-LOC
شرقي	I-LOC
هستند	O
.	O

ما	O
از	O
تمام	O
آن‌ها	O
نمونه‌برداري	O
کرده	O
و	O
آزمايش‌هاي	O
لازم	O
را	O
انجام	O
داده‌ايم	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
طي	O
چند	O
روز	O
آينده	O
آزمايش‌هاي	O
DNA	O
نيز	O
انجام	O
و	O
اجساد	O
تحويل	O
استان	B-LOC
آذربايجان	I-LOC
شرقي	I-LOC
داده	O
مي‌شوند	O
اما	O
براي	O
تشخيص	O
هويت	O
نياز	O
است	O
که	O
از	O
بستگان	O
درجه‌يک	O
نيز	O
آزمايش	O
انجام	O
شود	O
.	O

بااين‌حال	O
وضعيت	O
اين	O
پيکرها	O
تا	O
هفته	B-DAT
بعد	I-DAT
مشخص	O
خواهد	O
شد	O
.	O

در	O
همين	O
حال	O
به	O
گفته	O
محمدحسين	B-PER
فرهنگي	I-PER
،	O
رئيس	O
مجمع	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آذربايجان	I-ORG
شرقي	I-ORG
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
شواهد	O
به‌دست‌آمده	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
تعدادي	O
از	O
فوت‌شدگان	O
اين	O
حادثه	O
بدون	O
بليت	O
سوار	O
قطار	O
شده	O
بودند	O
و	O
تلاش‌ها	O
براي	O
شناسايي	O
آن‌ها	O
در	O
جريان	O
است	O
.	O

