درخواست	O
تشکل‌هاي	O
دانشجويي	O
براي	O
رسيدگي	O
به	O
افتراي	O
مطهري	B-PER

به	O
گزارش	O
مشرق	B-PER
،	O
جمعي	O
از	O
تشکل‌ها	O
و	O
فعالان	O
دانشجويي	O
کشور	O
در	O
نامه‌اي	O
به	O
غلامعلي	B-PER
صادقي	I-PER
دادستان	O
خراسان	B-LOC
رضوي	I-LOC
ضمن	O
حمايت	O
از	O
تصميم	O
قانوني	O
وي	O
در	O
لغو	O
سخنراني	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
اعلام	O
کردند	O
:	O
از	O
شما	O
مي‌خواهيم	O
ضمن	O
بررسي	O
افتراي	O
آقاي	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
به	O
نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
خراسان	B-LOC
رضوي	I-LOC
که	O
در	O
نامه	O
ايشان	O
به	O
رياست	O
جمهوري	O
اعلام	O
شده	O
،	O
اين	O
موضوع	O
سريعاً	O
مورد	O
رسيدگي	O
قضائي	O
قرار	O
بگيرد	O
و	O
نامبرده	O
مستندات	O
ادعاي	O
خود	O
را	O
که	O
دستمايه	O
هجمه	O
به	O
شخصيت‌ها	O
و	O
نهادهاي	O
انقلابي	O
استان	O
شده	O
است	O
،	O
در	O
محکمه	O
قضائي	O
ارائه	O
دهد	O
.	O

در	O
ابتداي	O
اين	O
نامه	O
آمده	O
است	O
:	O
همان‌طور	O
که	O
مستحضر	O
هستيد	O
پس	O
از	O
اقدام	O
قانوني	O
جنابعالي	O
مبني	O
بر	O
لغو	O
سخنراني	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
،	O
وي	O
در	O
نامه‌اي	O
سراسر	O
افترا	O
به	O
رئيس‌جمهور	O
،	O
نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
استان	O
را	O
نشانه	O
گرفته	O
است	O
و	O
به	O
دنبال	O
جمله	O
وي	O
در	O
نامه	O
،	O
هجمه‌اي	O
از	O
پيش	O
هماهنگ	O
شده	O
و	O
سراسري	O
عليه	O
آيت‌الله	O
علم‌الاشيا	B-PER
توسط	O
ايادي	O
آگاه	O
يا	O
عوامل	O
ناآگاه	O
استکبار	O
به	O
راه	O
انداخته	O
شده	O
است	O
.	O

انساني	O
که	O
پيش	O
از	O
اين	O
به	O
حضرت	O
امام	B-PER
رضا	I-PER
«	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
»	I-PER
نسبت	O
ناروا	O
داده	O
است	O
چه	O
عجب	O
که	O
امروز	O
به	O
نوکر	O
حضرتش	O
بهتان	O
و	O
افترا	O
ببندد	O
و	O
موجبات	O
برکناري	O
فرماندار	O
مشهد	B-LOC
را	O
فراهم	O
کند	O
.	O

در	O
ادامه	O
تأکيد	O
شد	O
:	O
اين	O
تير	O
زهرآگين	O
چند	O
نشان	O
دارد	O
.	O

همان‌طور	O
که	O
گفته	O
شد	O
نشان	O
اول	O
اين	O
تير	O
آيت‌الله	O
علم‌الاشيا	B-PER
و	O
البته	O
وزير	O
کشور	B-ORG
که	O
جرم	O
ش	O
عدم	O
هماهنگي	O
100	B-PCT
درصد	I-PCT
با	O
اصلاح‌طلبان	O
افراطي	O
است	O
نشان	O
دوم	O
اين	O
تير	O
است	O
.	O

نشان	O
سوم	O
و	O
مهم‌ترين	O
نشان	O
اربعين	O
حسيني	O
است	O
که	O
بايد	O
با	O
اين	O
جنجال‌ها	O
به	O
فراموشي	O
سپرده	O
بشود	O
،	O
چه	O
حماسه	O
25	O
ميليوني	O
آن	O
و	O
چه	O
بي‌تدبير	O
و	O
ناکارآمدي	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
.	O

همان‌طور	O
که	O
مستحضر	O
هستيد	O
قانون‌گذار	O
در	O
ماده	O
697	O
قانون	O
مجازات	O
اسلامي	O
مقرر	O
مي‌دارد	O
:	O
«	O
هر	O
کس	O
به‌وسيله	O
اوراق	O
چاپي	O
يا	O
خطي	O
يا	O
به‌وسيله	O
درج	O
در	O
روزنامه	O
و	O
جرايد	O
يا	O
نطق	O
در	O
مجامع	O
يا	O
به	O
هر	O
وسيله	O
ديگر	O
،	O
به	O
کسي	O
امري	O
را	O
صريحاً	O
نسبت	O
دهد	O
يا	O
آن‌ها	O
را	O
منتشر	O
نمايد	O
که	O
مطابق	O
قانون	O
آن	O
امر	O
جرم	O
محسوب	O
مي‌شود	O
و	O
نتواند	O
صحت	O
آن	O
اسناد	O
را	O
ثابت	O
نمايد	O
جز	O
در	O
مواردي	O
که	O
موجب	O
حد	O
است	O
به	O
يک	O
ماه	O
تا	O
يک	O
سال	O
حبس	O
و	O
تا	O
هفتادوچهار	O
ضربه	O
شلاق	O
يا	O
يکي	O
از	O
آن‌ها	O
حسب	O
مورد	O
محکوم	O
خواهد	O
شد	O
»	O
.	O
در	O
ادامه	O
آمده	O
است	O
:	O
اکنون	O
ما	O
به‌عنوان	O
جمعي	O
از	O
فعالان	O
فرهنگي	O
و	O
دانشجويي	O
دانشگاه‌هاي	O
سراسر	O
کشور	O
،	O
ضمن	O
حمايت	O
از	O
تصميم	O
قانوني	O
جنابعالي	O
و	O
استقبال	O
از	O
اعلام	O
رسمي	O
مستندات	O
آن	O
مقام	O
محترم	O
در	O
لزوم	O
جلوگيري	O
از	O
اجراي	O
آن	O
ميتينگ	O
سياسي	O
در	O
روز	B-DAT
اربعين	I-DAT
،	O
خواستار	O
اين	O
هستيم	O
که	O
ضمن	O
بررسي	O
افتراي	O
آقاي	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
به	O
نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
خراسان	B-LOC
رضوي	I-LOC
که	O
در	O
نامه	O
ايشان	O
به	O
رياست	O
جمهوري	O
اعلام	O
شده	O
،	O
اين	O
موضوع	O
سريعاً	O
مورد	O
رسيدگي	O
قضائي	O
قرار	O
بگيرد	O
و	O
نامبرده	O
مستندات	O
ادعاي	O
خود	O
را	O
که	O
دستمايه	O
هجمه	O
به	O
شخصيت‌ها	O
و	O
نهادهاي	O
انقلابي	O
استان	O
شده	O
است	O
،	O
در	O
محکمه	O
قضائي	O
ارائه	O
دهد	O
.	O

