سردار	O
نقدي	B-PER
در	O
گفتگو	O
با	O
«	O
بسيج	B-ORG
»	O
:	O
بسيج	B-ORG
دغدغه	O
بازاريابي	O
محصولات	O
توليدي	O
داخلي	O
را	O
برطرف	O
مي‌کند	O
مسئول	O
سازمان	B-ORG
بسيج	I-ORG
مستضعفين	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
بسيج	B-ORG
مي‌تواند	O
مبلغ	O
کالاي	O
اختصاصي	O
هر	O
استان	O
و	O
منطقه	O
باشد	O
افزود	O
:	O
بسيج	B-ORG
مي‌تواند	O
تبليغ	O
محصولات	O
توليدي	O
استاني	O
را	O
بر	O
عهده	O
گيرد	O
.	O

سردار	O
نقدي	B-PER
در	O
گفتگو	O
با	O
«	O
بسيج	B-ORG
»	O
:	O
بسيج	B-ORG
دغدغه	O
بازاريابي	O
محصولات	O
توليدي	O
داخلي	O
را	O
برطرف	O
مي‌کند	O
مسئول	O
سازمان	B-ORG
بسيج	I-ORG
مستضعفين	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
بسيج	B-ORG
مي‌تواند	O
مبلغ	O
کالاي	O
اختصاصي	O
هر	O
استان	O
و	O
منطقه	O
باشد	O
افزود	O
:	O
بسيج	B-ORG
مي‌تواند	O
تبليغ	O
محصولات	O
توليدي	O
استاني	O
را	O
بر	O
عهده	O
گيرد	O
.	O

به	O
گزارش	O
«	O
»	O
پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
سازمان	I-ORG
بسيج	I-ORG
پيشکسوتان	O
جهاد	O
و	O
شهادت	O
«	O
»	O
سردار	O
محمدرضا	B-PER
نقدي	I-PER
رئيس	O
سازمان	B-ORG
بسيج	I-ORG
مستضعفين	I-ORG
در	O
حاشيه	O
بازديد	O
از	O
نمايشگاه	O
«	O
»	O
اقتصاد	O
منهاي	O
نفت	O
«	O
»	O
در	O
گفتگو	O
با	O
خبرنگار	O
اقتصادي	O
خبرگزاري	B-ORG
بسيج	I-ORG
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
توليدکنندگان	O
مشکلاتي	O
اعم	O
از	O
نبود	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
و	O
ديرکرد	O
تسهيلات	O
را	O
مطرح	O
مي‌کنند	O
که	O
دولت	O
توجهي	O
به	O
آن‌ها	O
ندارد	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
برپايي	O
نمايش	O
مختلف	O
که	O
براي	O
معرفي	O
محصولات	O
مختلف	O
کشوري	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
زمينه‌ساز	O
آشنايي	O
مسئولان	O
با	O
ظرفيت	O
عظيم	O
در	O
عرصه‌هاي	O
اقتصادي	O
بنگاه	O
زودبازده	O
خرد	O
و	O
متوسط	O
است	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
بسيج	B-ORG
،	O
درصدد	O
رفع	O
مشکلات	O
اقتصادي	O
توليدکنندگان	O
برآمده	O
است	O
افزود	O
:	O
ازآنجايي‌که	O
کشورمان	O
داراي	O
پتانسيل	O
سرشار	O
از	O
منابع	O
ملي	O
مهم	O
و	O
استراتژيک	O
است	O
که	O
بايد	O
موردتوجه	O
جدي	O
قرار	O
بگيرد	O
از	O
اينرو	O
بسيج	B-ORG
توانسته	O
اقداماتي	O
را	O
همچون	O
برگزاري	O
نمايش	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
با	O
عناوين	O
و	O
عملکرد	O
متفاوت	O
،	O
صورت	O
دهد	O
که	O
جشنواره‌هاي	O
مختلف	O
،	O
تجليل	O
و	O
تقدير	O
از	O
نخبگان	O
اقتصادي	O
ازجمله	O
آن‌ها	O
بوده	O
و	O
اين	O
گامي	O
مؤثر	O
براي	O
معرفي	O
و	O
رشد	O
هر	O
چه	O
بيشتر	O
توانمندي‌هاي	O
اقتصادي	O
داخلي	O
است	O
.	O

سردار	O
نقدي	B-PER
در	O
ادامه	O
بيان	O
داشت	O
:	O
رهبري	O
معظم	O
انقلاب	O
همواره	O
تأکيداتي	O
درزمينهٔ	O
فرآوري	O
محصولات	O
کشاورزي	O
داشتند	O
لذا	O
بسيج	B-ORG
براي	O
اينکه	O
بتواند	O
فرمايشات	O
رهبري	O
را	O
اجرايي	O
کرده	O
و	O
ضايعات	O
محصولات	O
کشاورزي	O
را	O
به	O
حداقل	O
برساند	O
،	O
رشد	O
و	O
توسعه	O
صنايع	O
تبديلي	O
را	O
مدنظر	O
قرار	O
داده	O
است	O
که	O
نقشي	O
اثرگذار	O
در	O
توسعه	O
کشاورزي	O
و	O
اقتصادي	O
به	O
بار	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

رئيس	O
سازمان	B-ORG
بسيج	I-ORG
مستضعفين	I-ORG
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
بسيج	B-ORG
در	O
مبحث	O
رشد	O
صنايع	O
تبديلي	O
اقدام	O
به	O
آموزش‌هاي	O
لازم	O
کرده	O
تا	O
توليدکنندگان	O
در	O
نقاط	O
مختلف	O
کشور	O
مهارت	O
لازم	O
براي	O
فرآوري	O
محصولات	O
بومي	O
را	O
کسب	O
کنند	O
.	O
علاوه	O
بر	O
اينکه	O
آن‌ها	O
مي‌توانند	O
درآمدزا	O
بوده	O
و	O
اشتغال‌زايي	O
فراهم	O
و	O
ضايعات	O
محصولات	O
را	O
کاهش	O
دهند	O
.	O

سردار	O
نقدي	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
بسيج	B-ORG
رايزني‌هاي	O
لازم	O
با	O
بانک‌ها	O
جهت	O
ارائه	O
تسهيلات	O
با	O
نرخ	O
سود	O
کمتر	O
به	O
توليدکنندگان	O
داشته	O
افزود	O
:	O
با	O
هماهنگي‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
با	O
بانک‌ها	O
،	O
تسهيلاتي	O
ارزان‌قيمت	O
در	O
اختيار	O
توليدکنندگان	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
تا	O
بتوانند	O
بر	O
پايه	O
دريافت	O
تسهيلات	O
،	O
واحد	O
توليدي	O
خود	O
را	O
احيا	O
و	O
رونق	O
دهند	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
بسيج	B-ORG
با	O
سازمان‌ها	O
و	O
نهادهاي	O
اجرايي	O
هم	O
توانسته	O
رايزني	O
داشته	O
باشد	O
تا	O
مشکلاتي	O
همچون	O
استانداردسازي	O
و	O
اخذ	O
مجوز	O
پروانه	O
بهداشت	O
با	O
سرعت	O
بيشتري	O
در	O
اختيار	O
توليدکنندگان	O
قرار	O
بگيرد	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
بسيج	B-ORG
نقش	O
حلقه	O
واسط	O
را	O
داشته	O
که	O
از	O
يکسو	O
با	O
نهادهاي	O
اجرايي	O
مرتبط	O
بوده	O
و	O
مشکلات	O
توليدکنندگان	O
را	O
مطرح	O
کرده	O
و	O
از	O
سويي	O
ديگر	O
امکاناتي	O
را	O
براي	O
توليدکنندگان	O
فراهم	O
آورده	O
است	O
.	O

سردار	O
نقدي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
يکي	O
از	O
مشکلاتي	O
که	O
توليدکنندگان	O
به‌طور	O
هميشگي	O
با	O
آن	O
مواجه	O
بوده‌اند	O
،	O
ضعف	O
تبليغات	O
محصولات	O
توليدي	O
براي	O
مصرف‌کنندگان	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
رابطه	O
بسيج	B-ORG
توانسته	O
درزمينهٔ	O
تبليغات	O
نيز	O
نقش	O
مؤثري	O
داشته	O
و	O
تا	O
حد	O
امکان	O
بازار	O
و	O
بازاريابي	O
محصولات	O
توليدي	O
را	O
فراهم	O
کرده	O
است	O
.	O

مسئول	O
سازمان	B-ORG
بسيج	I-ORG
مستضعفين	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
بسيج	B-ORG
مي‌تواند	O
مبلغ	O
کالاي	O
اختصاصي	O
هر	O
استان	O
و	O
منطقه	O
باشد	O
افزود	O
:	O
آنچه	O
مهم	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
آن	O
است	O
که	O
هر	O
استان	O
بتواند	O
محصول	O
توليدي	O
خود	O
را	O
با	O
نام	O
استان	O
و	O
شهر	O
مربوطه	O
معرفي	O
کرده	O
و	O
هر	O
شهري	O
داراي	O
نام	O
تجاري	O
خاص	O
خود	O
باشد	O
که	O
بسيج	B-ORG
در	O
اين	O
زمينه	O
نيز	O
اقدامات	O
تبليغي	O
موردنياز	O
را	O
انجام	O
خواهد	O
داد	O
.	O

