مراسم	O
ترحيم	O
مرحومه	O
دباغ	B-PER
برگزار	O
شد	O

به	O
گزارش	O
صداي	B-ORG
ايران	I-ORG
،	O
مراسم	O
ترحيم	O
مرحومه	O
مرضيه	B-PER
حدادي	I-PER
(	O
دباغ	B-PER
)	O
صبح	B-TIM
يکشنبه	I-TIM
با	O
حضور	O
سرلشگر	O
پاسدار	O
سيد	B-PER
يحيي	I-PER
رحيم	I-PER
صفوي	I-PER
دستيار	O
و	O
مشاور	O
عالي	O
فرمانده	O
معظم	O
کل	O
قوا	O
و	O
شخصيت‌هاي	O
سياسي	O
و	O
فرهنگي	O
در	O
مسجد	B-LOC
جامع	I-LOC
شهرک	I-LOC
غرب	I-LOC
تهران	I-LOC
برگزار	O
شد	O
.	O
O
حسينعلي	B-PER
اميري	I-PER
معاون	O
پارلماني	O
رئيس‌جمهوري	O
،	O
سردار	O
محمدرضا	B-PER
نقدي	I-PER
رئيس	O
سازمان	B-ORG
بسيج	I-ORG
مستضعفين	I-ORG
،	O
غلامعلي	B-PER
حداد	I-PER
عادل	I-PER
،	O
علي	B-PER
جنتي	I-PER
وزير	O
سابق	O
فرهنگ	B-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
مصطفي	B-PER
کواکبيان	I-PER
نماينده	O
تهران	B-LOC
و	O
مصطفي	B-PER
تاج‌زاده	I-PER
در	O
اين	O
مراسم	O
حضور	O
دارند	O
.	O
O
مرضيه	B-PER
حدادي	I-PER
معروف	O
به	O
طاهره	B-PER
دباغ	I-PER
از	O
مبارزان	O
انقلاب	O
اسلامي	O
بود	O
که	O
پنج‌شنبه	B-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
بيمارستان	B-LOC
خاتم‌الانبياء	I-LOC
(	I-LOC
ص	I-LOC
)	I-LOC
درگذشت	O
.	O

وي	O
از	O
زندانيان	O
سياسي	O
،	O
فعال	O
در	O
مبارزه	O
مسلحانه	O
با	O
رژيم	B-ORG
پهلوي	I-ORG
قبل	O
از	O
پيروزي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
و	O
از	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
از	O
بنيان‌گذاران	O
سپاه	B-ORG
پاسداران	I-ORG
بود	O
.	O
O
حدادي	B-PER
سال	B-DAT
1318	I-DAT
در	O
همدان	B-LOC
دنيا	O
آمد	O
و	O
در	O
زمان	O
حيات	O
خود	O
سه	O
دوره	O
نماينده	O
مردم	O
تهران	B-LOC
و	O
همدان	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
شد	O
و	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
از	O
اعضاي	O
شوراي	O
مرکزي	O
جمعيت	B-ORG
زنان	I-ORG
انقلاب	I-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
مدرس	O
واحد	O
معارف	O
اسلامي	O
دانشگاه	B-ORG
علم	I-ORG
و	I-ORG
صنعت	I-ORG
بود	O
.	O

مرحوم	O
دباغ	B-PER
که	O
نشان	O
ايثار	O
داشت	O
به	O
همراه	O
آيت‌الله	O
جوادي	B-PER
آملي	I-PER
و	O
محمدجواد	B-PER
لاريجاني	I-PER
يکي	O
از	O
سه	O
نماينده‌اي	O
بود	O
که	O
11	B-DAT
دي	I-DAT
1367	I-DAT
پيام	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
را	O
به	O
ميخاييل	B-PER
گورباچف	I-PER
رهبر	O
شوروي	B-LOC
سابق	O
رساند	O
.	O

پيکر	O
آن	O
مرحومه	O
روز	B-DAT
جمعه	I-DAT
با	O
حضور	O
خانواده	O
معظم	O
شهدا	O
،	O
ايثارگران	O
،	O
اعضاي	O
بيت	O
امام	B-PER
راحل	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
و	O
جمعي	O
از	O
مسئولان	O
لشکري	O
و	O
کشوري	O
تشييع	O
و	O
در	O
صحن	O
حاج‌آقا	O
مصطفي	B-PER
در	O
ضلع	B-LOC
غربي	I-LOC
حرم	I-LOC
مطهر	I-LOC
حضرت	I-LOC
امام	I-LOC
خميني	I-LOC
(	I-LOC
ره	I-LOC
)	I-LOC
به	O
خاک	O
سپرده	O
شد	O
.	O

حضرت	O
آيت‌الله	O
خامنه‌اي	B-PER
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
در	O
پيامي	O
از	O
مرحومه	O
حدادي	B-PER
به‌عنوان	O
بانوي	O
مبارز	O
و	O
انقلابي	O
خستگي‌ناپذير	O
ياد	O
کرده	O
و	O
افزودند	O
:	O
اين	O
بانوي	O
شجاع	O
و	O
فداکار	O
در	O
دوران	O
طاغوت	O
در	O
شمار	O
مبارزان	O
مؤمني	O
بود	O
که	O
زندان	O
و	O
شکنجه	O
شديد	O
نتوانست	O
او	O
را	O
از	O
اين	O
راه	O
دشوار	O
منصرف	O
کند	O
.	O

