بي‌بي‌سي	B-ORG
:	O
سخنراني	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
با	O
ديدگاه	O
آيت‌الله	O
خميني	B-PER
هماهنگ	O
نبود	O

به	O
گزارش	O
نداي	B-ORG
مردم	I-ORG
،	O
شبکه	B-ORG
بي‌بي‌سي	I-ORG
فارسي	I-ORG
،	O
وابسته	O
به	O
دولت	O
انگليس	B-LOC
،	O
در	O
گزارشي	O
با	O
عنوان	O
«	O
انتقادهاي	O
رئيس‌جمهوري	O
ايران	B-LOC
در	O
نمايشگاه	O
مطبوعات	O
»	O
به	O
تحليل	O
سخنان	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
آقاي	O
روحاني	B-PER
در	O
مراسم	O
افتتاحيه	O
بيست	O
و	O
دومين	O
نمايشگاه	O
مطبوعات	O
و	O
خبرگزاري‌ها	O
پرداخت	O
.	O

بي‌بي‌سي	B-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
انتقادات	O
تندوتيز	O
روحاني	B-PER
در	O
اين	O
مراسم	O
گفت	O
:	O
«	O
چه	O
جايي	O
بهتر	O
از	O
نمايشگاه	O
مطبوعات	O
که	O
در	O
آن	O
رئيس‌جمهور	O
ايران	B-LOC
به	O
حکومتي	O
که	O
خود	O
فرد	O
دوم	O
آن	O
است	O
به	O
خاطر	O
ندادن	O
آزادي	O
نهيب	O
بزند	O
.	O

روحاني	B-PER
مي‌خواهد	O
بگويد	O
امنيت	O
بهانه	O
شده	O
تا	O
قلم‌ها	O
در	O
ايران	B-LOC
شکسته	O
و	O
دهان‌ها	O
بسته	O
شود	O
»	O
.	O
بي‌بي‌سي	B-ORG
افزود	O
:	O
«	O
روحاني	B-PER
مي‌خواهد	O
به	O
حکومت‌مداران	O
ايران	B-LOC
بگويد	O
از	O
ناامني	O
نترسيد	O
،	O
آزادي	O
بدهيد	O
تا	O
امنيت	O
به	O
دست	O
آوريد	O
.	O

ولي	O
وقتي	O
خواست	O
توضيح	O
بدهد	O
که	O
چرا	O
ايران	B-LOC
امينت	O
دارد	O
،	O
نتوانست	O
جايي	O
براي	O
آزادي	O
قائل	O
شود	O
و	O
گفت	O
بي‌ترديد	O
آنچه	O
در	O
کشور	O
ما	O
امنيت	O
را	O
آفريده	O
،	O
بيداري	O
،	O
هوشياري	O
،	O
آگاهي	O
و	O
انسجام	O
داخلي	O
است	O
.	O

تعريفي	O
که	O
روحاني	B-PER
از	O
امنيت	O
در	O
کشور	O
ش	O
داد	O
،	O
با	O
آنچه	O
که	O
ديگر	O
رهبران	O
حکومت	O
گفته‌اند	O
متفاوت	O
بود	O
.	O

روحاني	B-PER
نه	O
نامي	O
از	O
امريکا	B-LOC
برد	O
،	O
نه	O
نامي	O
از	O
اسرائيل	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
.	O

او	O
خطر	O
امنيتي	O
ايران	B-LOC
را	O
تروريسم	O
افراطيون	O
دانست	O
و	O
از	O
اين	O
نقطه‌نظر	O
کوشيد	O
سياست‌هاي	O
دولت	O
ش	O
در	O
مورد	O
اقليت‌ها	O
را	O
به	O
رخ	O
بکشد	O
و	O
بگويد	O
:	O
اگر	O
نظام	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
به	O
اقليت‌ها	O
احترام	O
نمي‌گذاشت	O
داعش	B-ORG
و	O
القاعده	B-ORG
در	O
اينجا	O
هم	O
راه	O
داشت	O
»	O
.	O
شبکه	O
دولتي	O
انگليس	B-LOC
در	O
ادامه	O
گفت	O
:	O
«	O
روحاني	B-PER
در	O
حالي	O
مي‌گويد	O
»	O
اگر	O
نظام	O
اسلامي	O
ما	O
جايگاه	O
اهل	O
سنت	O
را	O
در	O
کشور	O
محترم	O
نمي‌شمرد	O
،	O
داعش	B-ORG
در	O
اينجا	O
هم	O
راه	O
داشت	O
«	O
که	O
وزير	O
اطلاعات	B-ORG
همين	O
دولت	O
،	O
اخيراً	O
در	O
دو	O
نوبت	O
خبر	O
داد	O
که	O
نقشه‌هاي	O
تروريستي	O
افراطيون	O
سني	O
نزديک	O
به	O
داعش	B-ORG
و	O
القاعده	B-ORG
توسط	O
مأموران	O
امنيتي	O
ايران	B-LOC
کشف	O
و	O
خنثي	O
شد	O
»	O
.	O
بي‌بي‌سي	B-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
«	O
انتقاد	O
رئيس‌جمهور	O
از	O
نبود	O
آزادي	O
در	O
ايران	B-LOC
،	O
داستاني	O
تکراري	O
است	O
که	O
شايد	O
به	O
درون	O
دوگانگي‌هاي	O
خود	O
حکومت	O
بازگردد	O
.	O

حکومتي	O
که	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
خود	O
را	O
دنباله‌رو	O
بنيان‌گذار	O
ش	O
مي‌داند	O
.	O

روحاني	B-PER
با	O
وام	O
گرفتن	O
از	O
سخنان	O
آيت‌الله	O
خميني	B-PER
تلاش	O
کرد	O
از	O
ايده	O
بحث	O
و	O
تبادل‌نظر	O
دفاع	O
کند	O
؛	O
هرچند	O
سخنراني	O
او	O
در	O
سال	B-DAT
1395	I-DAT
چندان	O
با	O
سخنراني	O
آيت‌الله	O
خميني	B-PER
در	O
سال	B-DAT
1358	I-DAT
هماهنگ	O
نيست	O
که	O
گفته	O
بود	O
:	O
اين‌ها	O
آزاد	O
باشند	O
و	O
بيايند	O
هرچه	O
دلشان	O
مي‌خواهد	O
بگويند	O
و	O
هر	O
کاري	O
که	O
خواسته	O
بکنند	O
ولو	O
به	O
ضد	O
قرآن	O
و	O
ضد	O
جمهوري	O
باشد	O
»	O
سخنان	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
رئيس‌جمهور	O
محترم	O
در	O
داخل	O
کشور	O
نيز	O
واکنش‌هايي	O
را	O
در	O
بين	O
چهره‌هاي	O
سياسي	O
و	O
رسانه‌ها	O
برانگيخته	O
است	O
.	O

روزنامه	B-ORG
کيهان	I-ORG
در	O
سرمقاله	O
يکشنبه	B-DAT
خود	O
به	O
قلم	O
حسين	B-PER
شريعتمداري	I-PER
به‌نقد	O
سخنراني	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
در	O
مراسم	O
افتتاحيه	O
بيست	O
و	O
دومين	O
نمايشگاه	O
مطبوعات	O
پرداخته	O
و	O
در	O
بخشي	O
از	O
آن	O
آورده	O
است	O
:	O
«	O
آقاي	O
رئيس‌جمهور	O
توصيه	O
مي‌فرمايند	O
»	O
قلم‌ها	O
را	O
به	O
بهانه	O
واهي	O
نشکنيم	O
،	O
دهان‌ها	O
را	O
به	O
بهانه‌هاي	O
غيراساسي	O
نبنديم	O
،	O
بگذاريم	O
در	O
اين	O
جامعه	O
آزادي	O
باشد	O
و	O
توضيح	O
نمي‌دهند	O
که	O
اگر	O
تا	O
اين	O
اندازه	O
به	O
آزادي	O
بيان	O
و	O
قلم	O
اعتقاد	O
دارند	O
،	O
چرا	O
تاکنون	O
کمترين	O
انتقادي	O
از	O
سوي	O
منتقدان	O
خود	O
و	O
دولت	O
خويش	O
را	O
برنتافته	O
و	O
با	O
الفاظي	O
که	O
از	O
ايشان	O
دور	O
از	O
انتظار	O
بوده	O
و	O
هست	O
به	O
آنان	O
تاخته‌اند	O
!	O
؟	O

«	O
بي‌سواد	O
،	O
بي	O
شناسنامه	O
،	O
مزدور	O
،	O
کاسب	O
تحريم	O
،	O
کودک	O
صفت	O
،	O
حسود	O
،	O
بزدل	O
،	O
ترسو	O
،	O
جيب‌بر	O
،	O
بي‌قانون	O
،	O
مستضعف	O
فکري	O
،	O
بيکار	O
،	O
متوهم	O
،	O
غوطه‌ور	O
در	O
فساد	O
،	O
سوءاستفاده	O
،	O
خرابکار	O
،	O
عقب‌مانده	O
،	O
تازه	O
به	O
دوران	O
رسيده	O
،	O
عصر	O
حجري	O
،	O
هوچي	O
باز	O
،	O
منفي‌باف	O
،	O
ياس	O
آفرين	O
،	O
ناشکر	O
،	O
بايد	O
به	O
جهنم	O
بروند	O
»	O
!	O

و	O
اخيراً	O
انقلابيون	O
نفهم	O
!	O

يک‌مشت	O
لات	O
!	O

و	O
اين‌همه	O
اهانت	O
به	O
منتقدان	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
ايشان	O
12	B-DAT
مردادماه	I-DAT
92	I-DAT
در	O
روز	O
تنفيذ	O
حکم	O
رياست‌جمهوري	O
‌شان	O
فرموده	O
بودند	O
:	O
«	O
پناه	O
مي‌برم	O
به	O
خدا	O
،	O
از	O
بستن	O
دهان	O
منتقدان	O
»	O
!	O

ضمن	O
آنکه	O
تاکنون	O
بارها	O
معلوم	O
شده	O
است	O
نظر	O
و	O
نگاه	O
منتقدان	O
بر	O
حق	O
بوده	O
و	O
دولتمردان	O
محترم	O
در	O
پيش‌بيني‌هاي	O
خود	O
راه	O
به	O
خطا	O
برده‌اند	O
که	O
برجام	O
و	O
دستاوردهاي	O
به	O
قول	O
آقاي	O
سيف	B-PER
«	O
تقريباً	O
هيچ	O
»	O
آن	O
ازجمله	O
آن‌هاست	O
.	O

