فقط	O
ساده‌انديش‌ها	O
انتظار	O
پايبندي	O
آمريکا	B-LOC
به	O
تعهدات	O
ش	O
را	O
دارند	O

به	O
گزارش	O
فارس	B-ORG
،	O
علي	B-LOC
باقري	I-LOC
معاون	O
بين‌الملل	O
دبير	O
سابق	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
در	O
همايش	O
«	O
از	O
الجزيره	B-LOC
تا	O
ژنو	B-LOC
»	O
در	O
دانشگاه	B-LOC
خواجه	I-LOC
نصير	I-LOC
گفت	O
:	O
بدعهدي	O
و	O
نقض	O
پيمان	O
جزء	O
ويژگي‌هاي	O
ذاتي	O
استکبار	O
است	O
و	O
استکبار	O
نيز	O
نقض	O
عهد	O
و	O
پيمان	O
را	O
ازجمله	O
مؤلفه‌هاي	O
قدرت	O
خود	O
مي‌داند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
ازاين‌رو	O
انتظار	O
پاي	O
بندي	O
آمريکا	B-LOC
به	O
تعهدات	O
ش	O
فقط	O
سيره	O
و	O
روش	O
ساده‌انديشان	O
است	O
،	O
چراکه	O
باوجود	O
سابقه	O
پروپيمان	O
پيمان‌شکني	O
آمريکا	B-LOC
،	O
اين	O
عده	O
باز	O
هم	O
تصورات	O
خود	O
را	O
مبناي	O
حل	O
مشکلات	O
کشور	O
قرار	O
داده	O
و	O
انتظار	O
دارند	O
تا	O
سايرين	O
نيز	O
به‌جاي	O
واقعيت‌هاي	O
عيني	O
،	O
اوهام	O
و	O
خيال‌هاي	O
آن‌ها	O
را	O
به‌عنوان	O
مبنا	O
و	O
معيار	O
براي	O
گذر	O
از	O
سد	O
موانع	O
و	O
مشکلات	O
بپذيرند	O
.	O

باقري	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
در	O
چند	O
سال	O
اخير	O
برخي	O
به	O
مذاکره	O
با	O
آمريکا	B-LOC
به‌عنوان	O
راه‌حل	O
مشکلات	O
کشور	O
اصرار	O
داشته	O
و	O
با	O
ساده‌انديشي	O
به	O
نتيجه‌بخش	O
بودن	O
مذاکرات	O
خوش‌بين	O
بودند	O
،	O
درحالي‌که	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
از	O
يک‌سو	O
بر	O
بدبيني	O
به	O
نتيجه‌بخش	O
بودن	O
مذاکره	O
با	O
آمريکا	B-LOC
و	O
نيز	O
بدبيني	O
به	O
پاي	O
بندي	O
اين	O
رژيم	O
به	O
انجام	O
تعهدات	O
ش	O
تصريح	O
داشته	O
و	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
بر	O
اتکا	O
به	O
توانمندي‌هاي	O
ملي	O
و	O
عدم	O
اتکا	O
به	O
بيگانگان	O
تأکيد	O
داشته‌اند	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
بااين‌حال	O
خوش‌باوران	O
ساده‌انديش	O
با	O
ناديده	O
انگاشتن	O
صدها	O
مورد	O
دشمني	O
و	O
عهدشکني	O
آمريکا	B-LOC
در	O
طول	O
سال‌ها	O
و	O
دهه‌هاي	O
پيشين	O
،	O
مثل‌اينکه	O
هنوز	O
در	O
قرن	B-DAT
گذشته	I-DAT
به	O
سر	O
مي‌برند	O
و	O
انقلابي‌هاي	O
واقع‌بين	O
را	O
که	O
با	O
بهره‌گيري	O
از	O
بصيرت	O
ديني	O
به	O
دشمن	O
اعتماد	O
و	O
اتکا	O
نمي‌کنند	O
،	O
مورد	O
تمسخر	O
قرار	O
مي‌دهند	O
.	O

واقع‌بين‌ها	O
،	O
با	O
ايمان	O
به	O
سيره	O
و	O
روش	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
و	O
با	O
پيروي	O
از	O
مباني	O
قرآني	O
هيچ‌گاه	O
به	O
آمريکا	B-LOC
اعتماد	O
نکرده	O
و	O
نخواهند	O
نمود	O
و	O
بر	O
اساس	O
مفاد	O
آيه	O
12	O
سوره	O
توبه	O
،	O
بدعهدي	O
و	O
پيمان‌شکني	O
را	O
جزء	O
لاينفک	O
استکبار	O
مي‌دانند	O
.	O

مديرکل	O
اسبق	O
اروپاي	O
مرکزي	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
در	O
بخشي	O
ديگر	O
از	O
سخنان	O
ش	O
گفت	O
:	O
اخيراً	O
برخي	O
ادعا	O
کرده‌اند	O
که	O
پذيرش	O
برجام	O
موجب	O
جلوگيري	O
از	O
جنگ	O
شده	O
است	O
،	O
ادعايي	O
است	O
که	O
نه	O
با	O
درک	O
راهبردي	O
از	O
اوضاع	O
منطقه	O
و	O
جهان	O
سازگار	O
است	O
و	O
نه	O
با	O
واقعيت‌هاي	O
ميداني	O
هم‌خواني	O
دارد	O
.	O

جالب	O
اين‌که	O
درحالي‌که	O
رئيس‌جمهور	O
آمريکا	B-LOC
که	O
فرمانده	O
نيروهاي	O
مسلح	O
امريکا	B-LOC
است	O
،	O
به‌صراحت	O
بر	O
ناتواني	O
امريکا	O
در	O
به‌کارگيري	O
گزينه	O
نظامي	O
اعتراف	O
مي‌کند	O
،	O
ولي	O
متأسفانه	O
برخي	O
در	O
داخل	O
ناآگاهانه	O
استيصال	O
و	O
ناتواني	O
امريکا	B-LOC
را	O
جبران	O
کرده	O
و	O
تصور	O
نادرست	O
خود	O
از	O
قدرت	O
آمريکا	B-LOC
را	O
بر	O
افکار	O
عمومي	O
تحميل	O
مي‌کنند	O
.	O
