اجراي	O
طرح	O
مهدکودک	O
مهدوي	O
در	O
کشور	O
/	O
بودجه	O
محدود	O
بنياد	B-ORG
مهدي	I-ORG
موعود	I-ORG
در	O
استان‌ها	O
هزينه	O
مي‌شود	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
خبرگزاري	B-ORG
رسا	I-ORG
در	O
خراسان	B-LOC
شمالي	I-LOC
،	O
حجت‌الاسلام	O
محمدصادق	B-PER
کفيل	I-PER
،	O
معاون	O
فرهنگ	O
،	O
آموزش	O
و	O
پژوهش	O
بنياد	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
حضرت	I-ORG
مهدي	I-ORG
موعود	I-ORG
(	I-ORG
حج	I-ORG
)	I-ORG
،	O
امروز	B-DAT
در	O
جلسه	O
ستاد	O
پشتيباني	O
و	O
سياست‌گذاري	O
اين	O
بنياد	O
در	O
استان	O
خراسان	B-LOC
شمالي	I-LOC
،	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
مشارکت	O
تمامي	O
دستگاه‌ها	O
براي	O
ترويج	O
بيش‌ازپيش	O
معارف	O
مهدويت	O
در	O
جامعه	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
لازم	O
است	O
ادارات	O
،	O
نهادها	O
و	O
مجموعه‌هاي	O
مختلف	O
درباره	O
نحوه	O
حرکت	O
و	O
اقدام	O
در	O
رابطه	O
با	O
موضوع	O
مهدويت	O
برنامه	O
روشني	O
داشته	O
باشند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
اين	O
زمينه	O
بنياد	B-ORG
مهدي	I-ORG
موعود	I-ORG
(	I-ORG
حج	I-ORG
)	I-ORG
براي	O
تمامي	O
نهادهايي	O
که	O
دغدغه	O
ورود	O
به	O
موضوع	O
مهدويت	O
دارند	O
،	O
مقدمات	O
و	O
محتواي	O
کار	O
را	O
فراهم	O
مي‌کند	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
کفيل	B-PER
در	O
ادامه	O
گفت	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
مهدکودک‌هاي	O
فراواني	O
در	O
کشور	O
داريم	O
و	O
بنياد	O
مهدويت	O
تلاش	O
مي‌کند	O
از	O
اين	O
ظرفيت	O
براي	O
ترويج	O
معارف	O
مهدوي	O
در	O
نسل	O
آينده	O
استفاده	O
کند	O
.	O

به	O
گفته	O
وي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
افزون	O
بر	O
100	O
متن	O
براي	O
آموزش	O
در	O
مهدکودک	O
تهيه	O
شده	O
و	O
افزون	O
بر	O
اين	O
در	O
استان‌هاي	O
مختلف	O
دوره	O
مربيگري	O
مهدکودک	O
مهدوي	O
گذاشته‌ايم	O
تا	O
مربيان	O
مهد	O
آموزش‌هاي	O
مربوط	O
به	O
نحوه	O
ورود	O
به	O
موضوع	O
مهدويت	O
و	O
ارائه	O
اين	O
معارف	O
به	O
کودکان	O
را	O
فراگيرند	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
کفيل	B-PER
اضافه	O
کرد	O
:	O
با	O
استفاده	O
از	O
اين	O
متون	O
و	O
آموزش‌ها	O
تلاش	O
مي‌شود	O
محتواي	O
مهدوي	O
به‌صورت	O
شاد	O
و	O
بانشاط	O
به	O
کودکان	O
ارائه	O
شود	O
تا	O
اذهان	O
آن‌ها	O
درگير	O
موضوع	O
مهدويت	O
شده	O
و	O
کودکان	O
به	O
مدت	O
يک	O
سال	O
محتواي	O
مهدوي	O
را	O
دريافت	O
کنند	O
.	O

معاون	O
فرهنگ	O
،	O
آموزش	O
و	O
پژوهش	O
بنياد	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
حضرت	I-ORG
مهدي	I-ORG
موعود	I-ORG
(	I-ORG
حج	I-ORG
)	I-ORG
در	O
ادامه	O
بر	O
فعاليت	O
بيشتر	O
بنياد	B-ORG
مهدي	I-ORG
موعود	I-ORG
(	I-ORG
حج	I-ORG
)	I-ORG
استان	I-ORG
خراسان	I-ORG
شمالي	I-ORG
تأکيد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
بايد	O
بنياد	B-ORG
مهدويت	I-ORG
استان	I-ORG
خراسان	I-ORG
شمالي	I-ORG
رونق	O
و	O
رشد	O
بيشتري	O
يافته	O
و	O
همکاري	O
و	O
هماهنگي	O
نهادها	O
با	O
اين	O
بنياد	O
افزايش	O
يابد	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
راستاي	O
فعال	O
کردن	O
بنيادهاي	O
حضرت	B-PER
مهدي	I-PER
موعود	I-PER
(	I-PER
حج	I-PER
)	I-PER
در	O
استان‌هاي	O
مختلف	O
کشور	O
مقرر	O
شده	O
تا	O
بودجه	O
محدود	O
بنياد	B-ORG
حضرت	I-ORG
مهدي	I-ORG
موعود	I-ORG
(	I-ORG
حج	I-ORG
)	I-ORG
آن‌چنان	O
در	O
تهران	B-LOC
مصرف	O
نشود	O
و	O
هزينه‌هاي	O
اعزام	O
و	O
حضور	O
اساتيد	O
در	O
استان‌هاي	O
مختلف	O
از	O
سوي	O
بنياد	O
تأمين	O
شود	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
کفيل	B-PER
همچنين	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
لازم	O
است	O
رسانه‌هاي	O
استان	O
بيشتر	O
به	O
موضوع	O
مهدويت	O
بپردازند	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
هر	O
کس	O
بخواهد	O
در	O
استان	O
گام	O
مهدوي	O
بردارد	O
فضا	O
و	O
شرايط	O
براي	O
برداشتن	O
اين	O
گام	O
آماده	O
بوده	O
و	O
بنياد	B-ORG
مهدي	I-ORG
موعود	I-ORG
(	I-ORG
حج	I-ORG
)	I-ORG
از	O
اين	O
برنامه‌ها	O
حمايت	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
در	O
خاتمه	O
با	O
اشاره	O
به	O
در	O
پيش	O
بودن	O
نهم	B-DAT
ربيع‌الاول	I-DAT
،	O
سالروز	O
آغاز	O
امامت	O
ولي‌عصر	B-PER
(	I-PER
حج	I-PER
)	I-PER
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
نهم	B-DAT
ربيع	I-DAT
الاول	I-DAT
،	O
سالروز	O
آغاز	O
امامت	O
امام	B-PER
زمان	I-PER
(	I-PER
حج	I-PER
)	I-PER
بهانه‌اي	O
براي	O
پرداختن	O
ويژه	O
به	O
معارف	O
و	O
مفاهيم	O
مهدوي	O
است	O
که	O
به	O
اين	O
منظور	O
امسال	B-DAT
در	O
مرکز	O
کشور	O
و	O
مراکز	O
استان‌هاي	O
مختلف	O
9	O
طرح	O
و	O
برنامه	O
ويژه	O
هم‌زمان	O
با	O
اين	O
مناسبت	O
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

/	O
202	O
.	O

9314/ب	O
1	O

