محجوب	B-PER
:	O
اگر	O
مجبور	O
شويم	O
،	O
نسبت	O
به	O
نحوه	O
رسيدگي	O
پرونده	O
مرتضوي	B-PER
درخواست	O
تفحص	O
مي‌دهيم	O

چکيده	O
:	O
عليرضا	B-PER
محجوب	I-PER
گفت	O
:	O
از	O
ابتدا	O
رسيدگي	O
به	O
پرونده	O
سعيد	B-PER
مرتضوي	I-PER
در	O
موضوع	O
تخلفات	O
در	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
،	O
بحث	O
و	O
نامه‌هاي	O
متعددي	O
را	O
در	O
اين	O
‌ارتباط	O
امضاء	O
کرده‌ام	O
.	O

قانون	O
«	O
آيين‌نامه	O
داخلي	O
مجلس	B-ORG
»	O
براي	O
گزارش	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
ترتيب	O
رسيدگي	O
قائل	O
شده	O
است	O
،	O
ازاين‌رو	O
،	O
بايد	O
روشن	O
شود	O
به	O
چه	O
دليل	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
را	O
وادار	O
به	O
شکايت	O
کرده‌اند	O
.	O

عليرضا	B-PER
محجوب	I-PER
گفت	O
:	O
از	O
ابتدا	O
رسيدگي	O
به	O
پرونده	O
سعيد	B-PER
مرتضوي	I-PER
در	O
موضوع	O
تخلفات	O
در	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
،	O
بحث	O
و	O
نامه‌هاي	O
متعددي	O
را	O
در	O
اين	O
‌ارتباط	O
امضاء	O
کرده‌ام	O
.	O

قانون	O
«	O
آيين‌نامه	O
داخلي	O
مجلس	B-ORG
»	O
براي	O
گزارش	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
ترتيب	O
رسيدگي	O
قائل	O
شده	O
است	O
،	O
ازاين‌رو	O
،	O
بايد	O
روشن	O
شود	O
به	O
چه	O
دليل	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
را	O
وادار	O
به	O
شکايت	O
کرده‌اند	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايلنا	B-ORG
،	O
او	O
افزود	O
:	O
اين	O
موضوع	O
از	O
نظر	O
ما	O
خلاف	O
قانون	O
است	O
،	O
دستگاه	O
قضايي	O
و	O
قاضي	O
بايدمر	O
قانون	O
را	O
اجرا	O
کنند	O
و	O
اين	O
حکم	O
قانون	O
اساسي	O
است	O
.	O

گويا	O
برخي	O
عزيزان	O
دقت	O
ندارند	O
که	O
آيين‌نامه	O
داخلي	O
مجلس	B-ORG
«	O
قانون	O
»	O
است	O
و	O
بايد	O
اين‌گونه	O
گفت	O
که	O
هرچند	O
قوانين	O
وزن	O
ندارند	O
اما	O
اين	O
قانون	O
از	O
بسياري	O
از	O
قوانيني	O
که	O
دست	O
هر	O
يک	O
از	O
قضات	O
محترم	O
است	O
قوي‌تر	O
است	O
چون	O
اين	O
قانون	O
با	O
دوسوم	O
آراء	O
مجلس	B-ORG
به	O
تصويب	O
رسيده	O
است	O
.	O

عضو	O
کميسيون	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
مجلس	I-ORG
گفت	O
:	O
کاري	O
به	O
اين	O
نداريم	O
که	O
قضات	O
محترم	O
براي	O
خود	O
چه	O
مسيري	O
را	O
تعيين	O
کردند	O
.	O

در	O
کشور	O
ما	O
ملوک‌الطوايفي	O
نيست	O
که	O
هر	O
دستگاهي	O
براي	O
خود	O
ترتيب	O
رسيدگي	O
داشته	O
باشد	O
چراکه	O
قانون	O
ناظر	O
و	O
حاکم	O
به	O
همه	O
ماست	O
و	O
درخواست	O
ما	O
در	O
اين	O
رابطه	O
اين	O
است	O
که	O
لطفاً	O
بفرمايند	O
مطابق	O
کدام	O
قانون	O
رسيدگي	O
کرده‌اند	O
.	O

رئيس	O
هيئت	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
مجلس	B-ORG
نهم	I-ORG
از	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
و	O
مؤسسات	O
تابعه	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اعتراض	O
ما	O
اول	O
به	O
زمان	O
رسيدگي	O
است	O
و	O
اميدوار	O
بوديم	O
که	O
خيلي	O
فوري	O
به	O
موضوع	O
رسيدگي	O
شود	O
و	O
امروز	O
هم	O
معتقديم	O
که	O
خيلي	O
تفاوت	O
نمي‌کند	O
،	O
فساد	O
در	O
کجا	O
اتفاق	O
افتاده	O
باشد	O
.	O

آقايان	O
دنبال	O
اين	O
هستند	O
که	O
آيا	O
کار	O
خلافي	O
انجام	O
شده	O
است	O
و	O
ما	O
مي‌گوييم	O
کدام	O
کار	O
غير	O
خلاف	O
انجام	O
شده	O
،	O
آن	O
را	O
به	O
ما	O
نشان	O
دهيد	O
و	O
اينکه	O
همه	O
اعمال	O
در	O
اين	O
رابطه	O
خلاف	O
است	O
و	O
اميدواريم	O
آنهايي	O
را	O
که	O
خلاف	O
به	O
شمار	O
مي‌آورند	O
،	O
جرم	O
تلقي	O
شود	O
و	O
براي	O
اين	O
جرم‌ها	O
رأي	O
صادر	O
کنند	O
.	O

اين	O
نماينده	O
مجلس	B-ORG
درعين‌حال	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
دراين‌ارتباط	O
بايستي	O
رأي	O
رسمي	O
دادگاه	O
صادر	O
بشود	O
تا	O
بتوانيم	O
اظهارنظر	O
دقيق‌تر	O
و	O
کامل‌تري	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

به	O
عبارتي	O
معتقدم	O
اين	O
موضوع	O
مطابق	O
قانون	O
پيش	O
نرفته	O
و	O
قانون	O
صراحت	O
دارد	O
.	O

گزارش	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
مجلس	B-ORG
،	O
دادنامه	O
نيست	O
که	O
قرار	O
بر	O
رسيدگي	O
باشد	O
،	O
بلکه	O
اين	O
يک	O
گزارش	O
مصوب	O
است	O
که	O
بايد	O
مطابق	O
آن	O
رأي	O
داد	O
و	O
اگر	O
کسي	O
آيين	O
دادرسي	O
براي	O
اين	O
موضوع	O
ندارد	O
،	O
قبل	O
از	O
رسيدگي	O
بايد	O
مطالبه	O
آيين	O
دادرسي	O
کند	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
تهران	B-LOC
تأکيد	O
کرد	O
:	O
ما	O
که	O
در	O
آن	O
گزارش	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
اعلام	O
کرديم	O
،	O
اين	O
فرد	O
نمي‌توانسته	O
در	O
اين	O
جايگاه	O
واقع	O
شود	O
.	O

ازاين‌رو	O
،	O
ابتدا	O
بايد	O
اين	O
موضوع	O
روشن	O
شود	O
که	O
اگر	O
نمي‌توانسته	O
،	O
پس	O
تمام	O
اعمال	O
ش	O
جرم	O
است	O
و	O
هر	O
چه	O
سازمان	O
و	O
هر	O
کس	O
ديگري	O
اعلام	O
جرم	O
کرد	O
،	O
بايد	O
جرم	O
تلقي	O
کنند	O
.	O

درعين‌حال	O
تکليف	O
اين	O
فرد	O
معلوم	O
است	O
و	O
عدم	O
صلاحيت	O
ش	O
محرز	O
است	O
،	O
همان‌گونه	O
که	O
ما	O
ابتدا	O
در	O
گزارشمان	O
بر	O
اساس	O
حکم	O
ديوان	B-ORG
عدالت	I-ORG
اداري	I-ORG
موضوع	O
عدم	O
احراز	O
صلاحيت	O
او	O
را	O
مطرح	O
کرديم	O
.	O

محجوب	B-PER
با	O
اعلام	O
اين	O
موضوع	O
که	O
آنچه	O
که	O
در	O
کميسيون	B-ORG
تصويب	I-ORG
و	O
در	O
مجلس	B-ORG
خوانده	O
مي‌شود	O
،	O
حکم	O
يک	O
قانون	O
را	O
دارد	O
نه	O
حکم	O
يک	O
دادخواست	O
،	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
متأسفانه	O
با	O
تمام	O
گزارش‌هاي	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
در	O
طول	O
رسيدگي	O
اين‌گونه	O
برخورد	O
شده	O
است	O
.	O

معني	O
ندارد	O
که	O
جمعي	O
از	O
نمايندگان	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
کنند	O
و	O
گزارشي	O
را	O
ارائه	O
دهند	O
و	O
در	O
پي	O
آن	O
گفته	O
شود	O
که	O
رسيدگي	O
در	O
صورت	O
شکايت	O
دستگاه	O
ذي‌ربط	O
است	O
.	O

او	O
گفت	O
:	O
مي‌گويند	O
گزارش	O
مصوب	O
مجلس	B-ORG
در	O
صورتي	O
قابل‌رسيدگي	O
است	O
که	O
ضميمه	O
شکايت	O
دستگاه	O
باشد	O
.	O

اين	O
در	O
واقع	O
ابداع	O
قانون	O
است	O
.	O

کساني	O
که	O
گفتند	O
دستگاه	O
ذي‌ربط	O
بايد	O
در	O
اين	O
زمينه	O
شکايت	O
کند	O
قانون	O
کردند	O
.	O

حال	O
پاسخ	O
دهند	O
که	O
اگر	O
دستگاه	O
مربوطه	O
شکايت	O
نکرد	O
تکليف	O
گزارش	O
چيست	O
؟	O

و	O
مدعي‌العموم	O
چه‌کاره	O
است	O
؟	O

مگر	O
مي‌شود	O
بدون	O
نظر	O
مجلس	B-ORG
،	O
دستگاهي	O
اقدام	O
به	O
قانون	O
کند	O
؟	O

حرف	O
ما	O
روشن	O
است	O
.	O

کشور	O
قانون	O
دارد	O
و	O
مرجع	O
قانون	O
مشخص	O
است	O
.	O

استقرار	O
هم	O
داريم	O
.	O

محجوب	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
درخواست	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
مسئولان	O
قضايي	O
و	O
رسيدگي‌کنندگان	O
محترم	O
توجه	O
شان	O
را	O
فقط	O
به	O
قانون	O
ازجمله	O
قانون	O
آيين‌نامه	O
داخلي	O
مجلس	B-ORG
بدوزند	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
در	O
اين	O
موضوع	O
گزارش	O
ما	O
رسيدگي	O
نشده	O
و	O
صرفاً	O
به	O
شکايت	O
برخي	O
شکات	O
به‌ويژه	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
رسيدگي	O
شده	O
است	O
.	O

محجوب	B-PER
که	O
از	O
غرفه	O
رسانه‌هاي	O
تأمين	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
در	O
بيست	O
و	O
دومين	O
نمايشگاه	O
مطبوعات	O
بازديد	O
مي‌کرد	O
،	O
متذکر	O
شد	O
:	O
ما	O
در	O
مقام	O
اعاده	O
حق	O
هستيم	O
و	O
مي‌گوييم	O
در	O
اثر	O
ارجاع	O
کار	O
به	O
کسي	O
که	O
برابر	O
قانون	O
حق	O
نداشته	O
اين	O
مسئوليت	O
بپذيرد	O
،	O
ميلياردها	B-MON
تومان	I-MON
به	O
اموال	O
کارگران	O
خسارت	O
وارد	O
شده	O
است	O
.	O

ما	O
منتظر	O
اعلام	O
حکم	O
بند	O
گزارش	O
مصوب	O
ارسالي	O
هستيم	O
.	O

دراين‌ارتباط	O
کمافي‌السابق	O
منتظر	O
و	O
پيگير	O
خواهيم	O
بود	O
و	O
اميدوارم	O
ناگزير	O
نشويم	O
اين	O
بار	O
راجع	O
به	O
نحوه	O
رسيدگي	O
به	O
اين	O
پرونده	O
درخواست	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
کنيم	O
.	O

