آيا	O
آخرين	O
سند	O
از	O
روابط	O
ترامپ	B-PER
با	O
مدل‌هاي	O
زن	O
در	O
روز	O
آخر	O
تبليغات	O
منتشر	O
مي‌شود	O
؟	O

(	O
بسم‌الله	O
الرحمن	O
الرحيم	O
)	O
افشاگري	O
نامزدهاي	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
عليه	O
يکديگر	O
همچنان	O
ادامه	O
دارد	O
و	O
برخلاف	O
دوره‌هاي	O
گذشته	O
تا	O
آخرين	O
روز	O
هر	O
کاري	O
مي‌کنند	O
تا	O
حريف	O
را	O
بر	O
زمين	O
بزنند	O
.	O

راش	B-ORG
اتودي	I-ORG
نوشته	O
است	O
نشنال	B-ORG
اينکورر	I-ORG
(	O
National	B-ORG
Enquirer	I-ORG
150	B-MON
هزار	I-MON
دلار	I-MON
به	O
زني	O
داده	O
است	O
که	O
مدعي	O
است	O
ترامپ	B-PER
در	O
سال	B-DAT
2006	I-DAT
ميلادي	I-DAT
و	O
پس	O
از	O
ازدواج	O
با	O
ملانيا	B-PER
ترامپ	I-PER
با	O
او	O
رابطه	O
داشته	O
است	O
.	O

اين	O
مبلغ	O
براي	O
خريدن	O
اطلاعات	O
او	O
داده	O
شده	O
تا	O
او	O
در	O
جاي	O
ديگري	O
آن	O
را	O
مطرح	O
نکند	O
.	O

[	O
1	O
]	O
اين	O
شخص	O
که	O
به‌عنوان	O
مدل	O
در	O
مجلات	O
فعاليت	O
مي‌کند	O
ابتدا	O
قرار	O
بوده	O
داستان	O
رابطه	O
10	O
ماهه	O
خود	O
با	O
نامزد	O
جمهوري‌خواهان	O
را	O
به	O
اي	B-ORG
بي	I-ORG
سي	I-ORG
نيوز	I-ORG
بگويد	O
.	O

اما	O
بعداً	O
راضي	O
شده	O
آن	O
را	O
در	O
اختيار	O
نشنال	O
اينکورر	O
قرار	O
دهد	O
.	O

شرکت	B-ORG
«	I-ORG
رسانه‌هاي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
»	O
که	O
پايگاه	O
يادشده	O
به	O
آن	O
وابسته	O
است	O
،	O
در	O
بيانيه‌اي	O
به	O
خريد	O
حق	O
انحصاري	O
روايت	O
«	O
هرگونه	O
روابط	O
عاشقانه	O
و	O
شخصي	O
»	O
که	O
اين	O
مدل	O
با	O
«	O
هر	O
مرد	O
متأهل	O
»	O
داشته	O
است	O
،	O
اذعان	O
کرده	O
که	O
تلويحاً	O
نشان‌دهنده	O
تأييد	O
خبر	O
راش	B-ORG
اتودي	I-ORG
است	O
،	O
اما	O
ستاد	O
ترامپ	B-PER
ارتباط	O
اين	O
زن	O
با	O
ترامپ	B-PER
را	O
«	O
بلکل	O
نادرست	O
»	O
خوانده	O
است	O
.	O

اين	O
روزها	O
در	O
کنار	O
عدم	O
ارائه	O
اظهارنامه	O
مالياتي	O
از	O
سوي	O
ترامپ	B-PER
در	O
ساليان	O
گذشته	O
،	O
بزرگ‌ترين	O
افشاگري	O
ستاد	O
کلينتون	B-PER
عليه	O
رقيب	O
جمهوري‌خواه	O
ش	O
به	O
روابط	O
جنسي	O
خارج	O
از	O
چهارچوب	O
او	O
برمي‌گردد	O
.	O

زنان	O
زيادي	O
تابه‌حال	O
مصاحبه	O
کرده‌اند	O
و	O
خاطرات	O
خود	O
را	O
در	O
اين	O
مورد	O
گفته‌اند	O
.	O

در	O
مقابل	O
نيز	O
ستاد	O
ترامپ	B-PER
در	O
کنار	O
افشاگري	O
در	O
مورد	O
بيماري	O
ذات‌الريه	O
هيلاري	B-PER
،	O
بر	O
مسائل	O
خانوادگي	O
او	O
با	O
بيل	B-PER
و	O
روابط	O
خارج	O
از	O
چهارچوب	O
همسر	O
هيلاري	B-PER
با	O
زنان	O
تأکيد	O
دارد	O
.	O

حتي	O
از	O
پسري	O
مصاحبه	O
گرفته‌اند	O
که	O
خود	O
را	O
فرزند	O
روابط	O
نامشروع	O
بيل	B-PER
معرفي	O
مي‌کند	O
.	O

چند	O
سناريو	O
در	O
مورد	O
پخش	O
خبر	O
وجود	O
اين	O
سند	O
جديد	O
وجود	O
دارد	O
:	O
اعلام	O
اين	O
خبر	O
که	O
چنين	O
سندي	O
وجود	O
دارد	O
،	O
شايد	O
براي	O
فشار	O
به	O
ستاد	O
ترامپ	B-PER
است	O
تا	O
از	O
افشاگري‌هاي	O
جديد	O
مانند	O
آنچه	O
از	O
روابط	O
مالي	O
هيلاري	B-PER
با	O
قطر	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
منتشر	O
شد	O
يا	O
فشار	O
به	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
براي	O
اعلام	O
موارد	O
جديد	O
در	O
پرونده	O
ايميل‌هاي	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
،	O
عقب	O
بنشينند	O
.	O

اين	O
سند	O
توسط	O
مخالفان	O
ترامپ	B-PER
در	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
خريداري	O
شده	O
تا	O
با	O
تهديد	O
به	O
انتشار	O
آن	O
برخي	O
جهت‌گيري‌هاي	O
ترامپ	B-PER
را	O
اصلاح	O
کنند	O
که	O
البته	O
اين	O
سناريو	O
بعيد	O
است	O
زيرا	O
چنين	O
خبري	O
با	O
توجه	O
به	O
انتشار	O
موارد	O
مشابه	O
نمي‌تواند	O
در	O
اين	O
زمينه	O
خاص	O
تأثيرگذار	O
باشد	O
.	O

از	O
ميان	O
مواردي	O
که	O
پيرامون	O
رفتارهاي	O
خارج	O
از	O
چهارچوب	O
ترامپ	B-PER
منتشر	O
شده	O
،	O
فقط	O
ويدئويي	O
که	O
واشنگتن‌پست	B-ORG
از	O
صحبت‌هاي	O
توهين‌آميز	O
او	O
در	O
مورد	O
زنان	O
پخش	O
کرد	O
تا	O
حدودي	O
اثرگذار	O
بود	O
،	O
[	O
2	O
]	O
آن	O
هم	O
چون	O
«	O
توهين‌آميز	O
»	O
بود	O
.	O

[	O
3	O
]	O
اين	O
سند	O
توسط	O
ستاد	O
کلينتون	B-PER
خريداري	O
شده	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
تأثير	O
آني	O
اين‌گونه	O
اسناد	O
و	O
اينکه	O
پس	O
از	O
مدتي	O
از	O
اثر	O
آن	O
بر	O
جهت‌گيري‌هاي	O
سياسي	O
مردم	O
کاسته	O
مي‌شود	O
،	O
ممکن	O
است	O
انتشار	O
آن	O
را	O
به	O
آخرين	O
روزهاي	O
تبليغات	O
انتخاباتي	O
انداخته‌اند	O
.	O

اگر	O
افشاگري‌هاي	O
چندباره	O
از	O
روابط	O
خارج	O
از	O
چهارچوب	O
ترامپ	B-PER
مي‌توانست	O
همسر	O
رسمي	O
او	O
را	O
پيش	O
از	O
انتخابات	O
از	O
او	O
جدا	O
کند	O
،	O
ريزش	O
آراي	O
نامزد	O
جمهوري‌خواه	O
ميان	O
زنان	O
آمريکايي	O
چند	O
برابر	O
مي‌شد	O
اين	O
سند	O
از	O
طرف	O
ستاد	O
ترامپ	B-PER
خريداري	O
شده	O
تا	O
از	O
انتشار	O
آن	O
جلوگيري	O
شود	O
.	O

البته	O
ستاد	O
هيلاري	B-PER
آن‌قدر	O
پول	O
دارد	O
که	O
مي‌تواند	O
اطلاعات	O
زن	O
موردنظر	O
را	O
با	O
پول	O
بيشتر	O
بخرد	O
.	O

چون	O
انتشار	O
اين	O
خبر	O
از	O
رسانه‌اي	O
ديگر	O
نهايتاً	O
همان	O
150	B-MON
هزار	I-MON
دلار	I-MON
براي	O
او	O
جريمه	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

اما	O
اين	O
به	O
معناي	O
غيرمحتمل	O
بودن	O
خريد	O
اطلاعات	O
زن	O
موردنظر	O
نيست	O
.	O

آنچه	O
راش	B-ORG
اتودي	I-ORG
اضافه	O
کرده	O
،	O
احتمال	O
سناريوي	O
آخر	O
را	O
بيشتر	O
مي‌کند	O
.	O

اين	O
خبرگزاري	O
نوشته	O
صاحب‌امتياز	O
نشنال	B-ORG
اينکور	I-ORG
مدير	O
شرکت	B-ORG
«	I-ORG
رسانه‌هاي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
»	O
و	O
از	O
حاميان	O
ترامپ	B-PER
است	O
.	O

با	O
همه	O
اين	O
احوالات	O
تنها	O
گذر	O
زمان	O
مشخص	O
خواهد	O
آخرين	O
حرکات	O
دو	O
نامزد	O
و	O
ستاد	O
تبليغاتي	O
آن‌ها	O
در	O
قمار	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
برگ	O
برنده	O
را	O
در	O
اختيار	O
کدام	O
يک	O
قرار	O
مي‌دهد	O
.	O

