رئيس‌کل	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
عنوان	O
کرد	O
؛	O
حال	O
نظام	O
بانکي	O
بد	O
است/کاهش	O
سهم	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
از	O
تأمين	O
ارز	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
مهر	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
،	O
ولي‌الله	B-PER
سيف	I-PER
در	O
نخستين	O
نشست	O
مشترک	O
رئيس	O
و	O
اعضاي	O
کميسيون	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
مجلس	I-ORG
و	O
مديران	O
ارشد	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
گفت	O
:	O
نظارت	O
مؤثر	O
بر	O
شبکه	O
و	O
عمليات	O
بانکي	O
،	O
مستلزم	O
همکاري	O
همه	O
نهادهاي	O
حاکميتي	O
ازجمله	O
قواي	O
مقننه	B-ORG
و	O
قضاييه	B-ORG
و	O
ديگر	O
دستگاه	O
اجرايي	O
است	O
که	O
بر	O
اين	O
اساس	O
،	O
در	O
چارچوب	O
قوانين	O
و	O
مقررات	O
موجود	O
و	O
با	O
همياري	O
و	O
هماهنگي	O
همه	O
قوا	O
،	O
روند	O
نظارتي	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
تقويت	O
شده	O
و	O
رو	O
به	O
پيشرفت	O
است	O
.	O

رئيس‌کل	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
ضمن	O
تأکيد	O
بر	O
ضرورت	O
برخورداري	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
از	O
اختيارات	O
قانوني	O
لازم	O
براي	O
اعمال	O
نظارت	O
مؤثر	O
بر	O
فعاليت‌هاي	O
بانکي	O
،	O
به	O
تجربيات	O
اخير	O
در	O
برخورد	O
با	O
مؤسسات	O
غيرمجاز	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
با	O
اتکا	O
به	O
حمايت	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
اميدوارم	O
تصويب	O
لوايح	O
دوگانه	O
بانکي	O
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
به	O
تقويت	O
نقش	O
نظارتي	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
منجر	O
شود	O
؛	O
البته	O
کميسيون	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
همواره	O
حامي	O
و	O
پشتيبان	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
بوده‌اند	O
و	O
اين	O
بانک	O
نيز	O
از	O
راهنمايي‌ها	O
و	O
مشورت‌هاي	O
کميسيون	O
بهره	O
برده	O
است	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
هم‌اکنون	O
نظام	O
بانکي	O
ايران	B-LOC
در	O
وضعيت	O
چندان	O
مناسبي	O
به	O
سر	O
نمي‌برد	O
و	O
تنگناي	O
مالي	O
موجب	O
تشديد	O
اين	O
وضعيت	O
شده	O
است	O
؛	O
درحالي‌که	O
عمده	O
مسئوليت	O
تأمين	O
مالي	O
اقتصاد	O
بر	O
عهده	O
شبکه	O
بانکي	O
است	O
،	O
نزديک	O
به	O
45	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
منابع	O
و	O
دارايي‌هاي	O
بانک‌ها	O
منجمد	O
و	O
غيرقابل	O
استفاده	O
بوده	O
و	O
بازدهي	O
مناسب	O
را	O
ندارد	O
.	O

به	O
گفته	O
سيف	B-PER
،	O
با	O
همه	O
اين	O
شرايط	O
،	O
با	O
سياست‌گذاري	O
مناسب	O
و	O
به‌موقع	O
،	O
آن‌هم	O
در	O
شرايطي	O
که	O
کشورهاي	O
نفتي	O
تحت	O
تأثير	O
شوک	O
شديد	O
قيمت	O
نفت	O
،	O
دچار	O
نوسانات	O
شديد	O
اقتصادي	O
شدند	O
،	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
به‌رغم	O
شرايط	O
تحريمي	O
سخت	O
،	O
توانست	O
نه‌تنها	O
اين	O
شوک	O
را	O
به‌خوبي	O
پشت	O
سر	O
بگذارد	O
؛	O
بلکه	O
حتي	O
در	O
اين	O
دوره	O
تورم	O
با	O
حرکت	O
در	O
مسير	O
کاهشي	O
،	O
روند	O
بسيار	O
مطلوبي	O
داشته	O
است	O
.	O

رئيس	O
شوراي	B-ORG
پول	I-ORG
و	I-ORG
اعتبار	I-ORG
در	O
خصوص	O
يکسان‌سازي	O
نرخ	O
ارز	O
گفت	O
:	O
اولين	O
مرحله	O
رشد	O
و	O
توسعه	O
،	O
برخورداري	O
از	O
افق	O
بلندمدت	O
،	O
باثبات	O
و	O
به	O
دور	O
از	O
شوک	O
در	O
اقتصاد	O
است	O
و	O
بايد	O
کشتي	O
اقتصاد	O
را	O
با	O
آرامش	O
به	O
مقصد	O
رساند	O
؛	O
در	O
اين	O
ميان	O
طرح	O
يکسان‌سازي	O
نرخ	O
ارز	O
نيز	O
تابعي	O
از	O
اين	O
رويه	O
است	O
و	O
براي	O
اجراي	O
آن	O
،	O
بايد	O
بستر	O
و	O
شرايط	O
مطلوب	O
و	O
آرامش	O
موردنياز	O
فراهم	O
باشد	O
.	O

وي	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
طرح	O
يکسان‌سازي	O
نرخ	O
ارز	O
قرار	O
بود	O
پس	O
از	O
گذشت	O
چندين	O
ماه	O
از	O
اجراي	O
توافق	O
برجام	O
عملياتي	O
شود	O
که	O
يکي	O
از	O
پيش‌نيازهاي	O
اصلي	O
آن	O
،	O
عادي‌سازي	O
روابط	O
بانکي	O
بين‌المللي	O
است	O
که	O
اگرچه	O
تاکنون	O
سرعت	O
کمي	O
داشته	O
با	O
توجه	O
به	O
شرايط	O
اخير	O
اميد	O
مي‌رود	O
روند	O
آن	O
تسريع	O
شود	O
.	O

البته	O
در	O
شرايط	O
حاضر	O
،	O
با	O
بانک‌ها	O
و	O
مؤسسات	O
بين‌المللي	O
در	O
حال	O
برگزاري	O
جلسات	O
و	O
بررسي	O
راهکارهاي	O
پيشبرد	O
اين	O
موضوع	O
هستيم	O
؛	O
اما	O
نياز	O
است	O
با	O
تدبير	O
و	O
ديپلماسي	O
،	O
روابط	O
بانکي	O
بين‌المللي	O
را	O
بهبود	O
بخشيد	O
.	O

رئيس‌کل	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
،	O
ضمن	O
تبيين	O
اقدامات	O
مهم	O
ايران	B-LOC
براي	O
خروج	O
نام	O
ايران	B-LOC
از	O
فهرست	O
سياه	O
گروه	B-ORG
ويژه	I-ORG
اقدام	I-ORG
مالي	I-ORG
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
الزامات	O
گسترش	O
روابط	O
بانکي	O
و	O
اقتصادي	O
با	O
بانک‌هاي	O
دنيا	O
،	O
بهبود	O
وضعيت	O
ايران	B-LOC
در	O
سازمان	B-ORG
بين‌الدولي	I-ORG
FATF	I-ORG
بود	O
.	O

بانک‌هاي	O
خارجي	O
براي	O
ايجاد	O
روابط	O
بانکي	O
و	O
ارائه	O
خدمات	O
بايد	O
امکان	O
شناسايي	O
مناسب	O
مشتريان	O
خود	O
را	O
داشته	O
باشند	O
و	O
تا	O
زماني	O
که	O
در	O
اين	O
زمينه	O
اطمينان	O
قطعي	O
حاصل	O
نکنند	O
،	O
نسبت	O
به	O
برقراري	O
ارتباط	O
ترديد	O
دارند	O
؛	O
بر	O
همين	O
اساس	O
با	O
تلاش‌ها	O
و	O
پيگيري‌هاي	O
کارشناسان	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
اقتصادي	I-ORG
و	I-ORG
دارايي	I-ORG
و	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
توانستيم	O
گام‌هاي	O
مثبتي	O
در	O
رفع	O
موانع	O
موجود	O
برداريم	O
و	O
خوشبختانه	O
اسم	O
کشور	O
ايران	B-LOC
از	O
فهرست	O
سياه	O
FATF	B-ORG
خارج	O
شد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اين	O
امر	O
،	O
مقدمه‌اي	O
براي	O
بهبود	O
روابط	O
مطلوب	O
بين‌المللي	O
بانکي	O
محسوب	O
مي‌شود	O
؛	O
البته	O
عليرغم	O
جنجال‌هاي	O
رسانه‌اي	O
مبني	O
بر	O
در	O
اختيار	O
قرار	O
دادن	O
اطلاعات	O
مالي	O
و	O
بانکي	O
ايران	B-LOC
به	O
آن	O
سازمان	O
،	O
FATF	B-ORG
از	O
هيچ	O
کشوري	O
اطلاعات	O
بانکي	O
نمي‌گيرد	O
و	O
تنها	O
شفافيت	O
نقل	O
و	O
انتقالات	O
مالي	O
کشورها	O
را	O
مورد	O
تأکيد	O
قرار	O
مي‌دهد	O
.	O

سيف	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
وضعيت	O
بازار	O
ارز	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
بخش	O
عمده‌اي	O
از	O
ارز	O
بازار	O
را	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
تأمين	O
مي‌کرد	O
؛	O
ولي	O
اکنون	O
با	O
توجه	O
به	O
حجم	O
منابع	O
ارزي	O
که	O
از	O
محل	O
صادرات	O
کالاهاي	O
غيرنفتي	O
به	O
بازار	O
عرضه	O
مي‌شود	O
،	O
سهم	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
در	O
تأمين	O
ارز	O
بازار	O
کمتر	O
شده	O
،	O
بااين‌وجود	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
توانسته	O
است	O
با	O
اعمال	O
روش‌هاي	O
دقيق	O
،	O
کنترل	O
مناسب	O
و	O
مؤثري	O
را	O
بر	O
ثبات	O
بازار	O
ارز	O
اعمال	O
کند	O
که	O
دستاورد	O
آن	O
نيز	O
ثبات	O
مطلوب	O
قيمت	O
ارز	O
در	O
بازار	O
و	O
از	O
آن	O
مهم‌تر	O
کاهش	O
محسوس	O
دامنه	O
نوسان	O
آن	O
بوده	O
است	O
.	O

همچنين	O
در	O
اين	O
جلسه	O
،	O
رئيس	O
کميسيون	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
مجلس	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
محورهاي	O
اصلي	O
پيش	O
روي	O
فعاليت‌هاي	O
مجلس	B-ORG
گفت	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
سه	O
محور	O
اصلي	O
مرتبط	O
با	O
فعاليت‌هاي	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
در	O
کميسيون	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
موردبحث	O
و	O
بررسي	O
است	O
.	O

نخستين	O
محور	O
،	O
بحث	O
و	O
بررسي	O
لايحه	O
اصلاح	O
قانون	O
بانکداري	O
و	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
است	O
؛	O
اين	O
مهم	O
از	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
و	O
با	O
تشکيل	O
کارگروهي	O
در	O
مجلس	B-ORG
نهم	I-ORG
آغاز	O
شده	O
است	O
که	O
با	O
توجه	O
به	O
اتمام	O
دوره	O
مجلس	B-ORG
نهم	I-ORG
نتوانستيم	O
از	O
ظرفيت	O
مجلس	B-ORG
پيشين	O
براي	O
تصويب	O
اين	O
دو	O
قانون	O
بهره	O
گيريم	O
.	O

محمدرضا	B-PER
پور	I-PER
ابراهيمي	I-PER
افزود	O
:	O
با	O
اين	O
حال	O
از	O
روزهاي	O
ابتدايي	O
مجلس	B-ORG
دهم	I-ORG
کار	O
بر	O
روي	O
اين	O
لوايح	O
آغاز	O
شد	O
و	O
از	O
همان	O
زمان	O
کليات	O
اين	O
طرح	O
در	O
کميسيون	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
مجلس	I-ORG
مورد	O
بررسي	O
قرار	O
گرفت	O
؛	O
در	O
حال	O
حاضر	O
پيش‌نويس	O
لوايح	O
در	O
اختيار	O
نمايندگان	O
قرار	O
گرفته	O
و	O
فرصتي	O
45	O
روزه	O
به	O
دولت	O
براي	O
اصلاح	O
و	O
ارائه	O
آن	O
به	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
داده	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
کنار	O
اين	O
مهم	O
،	O
ساماندهي	O
تعاوني	B-ORG
اعتباري	I-ORG
ثامن‌الحجج	I-ORG
و	O
نيز	O
اصلاح	O
ساختار	O
نظارت	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
از	O
ديگر	O
مسائل	O
مرتبط	O
با	O
فعاليت‌هاي	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
است	O
؛	O
البته	O
براي	O
تحقق	O
اين	O
اهداف	O
نياز	O
است	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
مقتدرانه	O
با	O
بسياري	O
از	O
مسائل	O
برخورد	O
کند	O
.	O

پور	B-PER
ابراهيمي	I-PER
،	O
کميسيون	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
مجلس	I-ORG
دهم	I-ORG
را	O
يکي	O
از	O
تخصصي‌ترين	O
کميسيون‌هاي	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
عنوان	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
ظرفيت‌هاي	O
فعلي	O
کميسيون	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
مجلس	I-ORG
دهم	I-ORG
،	O
اميدواريم	O
بتوانيم	O
با	O
همکاري	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
وظيفه	O
خود	O
را	O
براي	O
اصلاح	O
مأموريت‌ها	O
و	O
جايگاه	O
اين	O
بانک	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
چالش‌هاي	O
اصلي	O
پيش	O
روي	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
عملياتي	O
کنيم	O
؛	O
البته	O
دراين‌باره	O
و	O
به‌ويژه	O
در	O
حوزه	O
نظارت	O
به	O
تلاش‌هاي	O
بيشتري	O
براي	O
رفع	O
اين	O
مشکلات	O
احتياج	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
وظيفه	O
نظارتي	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
نيز	O
ابراز	O
اميدواري	O
کرد	O
:	O
با	O
همکاري	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
در	O
قالب	O
ارائه	O
قوانين	O
،	O
بتوانيم	O
ساختاري	O
مناسب	O
براي	O
نظام	O
نظارتي	O
بانکي	O
تعريف	O
کنيم	O
.	O

در	O
اين	O
راه	O
مي‌توان	O
از	O
تجارب	O
جهاني	O
نيز	O
بهره	O
گرفت	O
و	O
به	O
بهبود	O
اين	O
ساختار	O
کمک	O
کرد	O
.	O

اهميت	O
اين	O
موضوع	O
از	O
اين	O
روست	O
که	O
طي	O
ساليان	O
گذشته	O
به	O
دليل	O
برخي	O
سهل‌انگاري‌ها	O
،	O
شاهد	O
عدم	O
رعايت	O
انضباط	O
مالي	O
در	O
بازار	O
ارز	O
بوديم	O
که	O
اين	O
امر	O
موجب	O
وارد	O
شدن	O
شوک‌هاي	O
بسياري	O
به	O
اقتصاد	O
شد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
خوشبختانه	O
امروز	O
نگاه	O
و	O
رويکرد	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
و	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
بسياري	O
از	O
مسائل	O
به	O
يکديگر	O
نزديک	O
است	O
و	O
مي‌توان	O
از	O
فرصت	O
پيش‌آمده	O
براي	O
اصلاح	O
ساختار	O
اين	O
بانک	O
بهره	O
جست	O
.	O

تلاش	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
فرآيندها	O
و	O
دستورالعمل‌هايي	O
را	O
که	O
توسط	O
همکاران	O
و	O
کارشناسان	O
در	O
مورد	O
طرح	O
يکسان‌سازي	O
نرخ	O
ارز	O
تهيه	O
شده	O
است	O
بتوانيم	O
هر	O
چه	O
سريع‌تر	O
و	O
با	O
دقت	O
عملياتي	O
کنيم	O
.	O

البته	O
در	O
اين	O
خصوص	O
بايد	O
شرايط	O
ارتباطات	O
بانکي	O
در	O
وضعيت	O
مطلوبي	O
باشد	O
.	O
