وضعيت	O
محيط	O
کسب‌وکار	O
بدتر	O
شد	O

مرکز	O
پژوهش‌هاي	O
مجلس	B-ORG
نتايج	O
ارزيابي	O
264	O
تشکل	O
اقتصادي	O
سراسر	O
کشور	O
از	O
مؤلفه	O
ملي	O
محيط	O
کسب‌وکار	O
در	O
ايران	B-LOC
را	O
منتشر	O
کرد	O
.	O

به	O
گزارش	O
فارس	B-LOC
،	O
نتايج	O
ارزيابي	O
264	O
تشکل	O
اقتصادي	O
سراسر	O
کشور	O
از	O
مؤلفه	O
ملي	O
محيط	O
کسب‌وکار	O
در	O
ايران	B-LOC
در	O
قالب	O
گزارش	O
پايش	O
محيط	O
کسب‌وکار	O
در	O
سال	B-DAT
1395	I-DAT
توسط	O
مرکز	B-ORG
پژوهش‌هاي	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
منتشر	O
شد	O
.	O

دفتر	O
مطالعات	O
اقتصادي	O
اين	O
مرکز	O
بابيان	O
اين	O
مطلب	O
که	O
برآيند	O
(	O
ميانگين	O
وزني	O
)	O
ارزيابي	O
264	O
تشکل	O
اقتصادي	O
سراسر	O
کشور	O
از	O
21	O
مؤلفه	O
ملي	O
محيط	O
کسب‌وکار	O
ايران	B-LOC
در	O
بهار	B-DAT
1395	I-DAT
،	O
نمره	O
5	O
.	O
97	O
از	O
10	O
(	O
نمره	O
بدترين	O
ارزيابي	O
)	O
بوده	O
که	O
اندکي	O
مناسب‌تر	O
از	O
ارزيابي	O
زمستاني	O
1394	B-DAT
(	O
با	O
ميانگين	O
6	O
.	O
00	O
)	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
اين	O
ارزيابي	O
بيانگر	O
آن	O
است	O
که	O
ازنظر	O
تشکل‌هاي	O
مشارکت‌کننده	O
در	O
اين	O
مطالعه	O
،	O
محيط	O
کسب‌وکار	O
ايران	O
در	O
بهار	B-DAT
1395	I-DAT
در	O
مقايسه	O
با	O
فصل	O
مشابه	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
(	O
بهار	B-DAT
1394	I-DAT
با	O
ميانگين	O
5	O
.	O
87	O
از	O
10	O
)	O
نيز	O
تغييرات	O
قابل‌توجهي	O
ندارد	O
.	O

تشکل‌هاي	O
شرکت‌کننده	O
در	O
اين	O
مطالعه	O
،	O
به	O
ترتيب	O
سه	O
مؤلفه	O
«	O
مشکل	O
دريافت	O
تسهيلات	O
از	O
بانک‌ها	O
»	O
،	O
«	O
ضعف	O
بازار	O
سرمايه	O
در	O
تأمين	O
مالي	O
توليد	O
و	O
نرخ	O
بالاي	O
تأمين	O
سرمايه	O
از	O
بازار	O
غيررسمي	O
»	O
و	O
«	O
وجود	O
مفاسد	O
اقتصادي	O
در	O
دستگاه	O
حکومتي	O
»	O
را	O
نامناسب‌تر	O
از	O
بقيه	O
مؤلفه‌ها	O
ارزيابي	O
کرده‌اند	O
و	O
مؤلفه	O
«	O
ضعف	O
زيرساخت‌هاي	O
تأمين	O
برق	O
»	O
،	O
«	O
ضعف	O
زيرساخت‌هاي	O
حمل‌ونقل	O
»	O
و	O
«	O
ضعف	O
نظام	O
توزيع	O
و	O
مشکلات	O
رساندن	O
محصول	O
به	O
دست	O
مصرف‌کننده	O
»	O
را	O
نسبت	O
به	O
ساير	O
مؤلفه‌ها	O
در	O
بهار	B-DAT
1395	I-DAT
مساعدتر	O
دانسته‌اند	O
.	O

تشکل‌هاي	O
اقتصادي	O
استان‌هاي	O
بوشهر	B-LOC
،	O
کهگيلويه	B-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
،	O
ايلام	B-LOC
،	O
گلستان	B-LOC
و	O
زنجان	B-LOC
ارزيابي	O
بدتر	O
و	O
تشکل‌هاي	O
اقتصادي	O
استان‌هاي	O
اردبيل	B-LOC
،	O
مرکزي	B-LOC
،	O
چهارمحال	B-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
،	O
گيلان	B-LOC
و	O
کردستان	B-LOC
ارزيابي	O
بهتري	O
نسبت	O
به	O
تشکل‌هاي	O
ساير	O
استان‌ها	O
از	O
وضعيت	O
مؤلفه	O
محيط	O
کسب‌وکار	O
در	O
بهار	B-DAT
1395	I-DAT
ارائه	O
کرده‌اند	O
.	O

همچنين	O
وضعيت	O
محيط	O
کسب‌وکار	O
ايران	B-LOC
در	O
بهار	B-DAT
1395	I-DAT
بر	O
اساس	O
نظريه	O
عمومي	O
کارآفريني	O
شين	O
،	O
6	O
.	O
11	O
از	O
10	O
(	O
عدد	O
10	O
بدترين	O
ارزيابي	O
)	O
ارزيابي	O
شده	O
است	O
به‌طوري‌که	O
ميانگين	O
ارزيابي	O
محيط	O
اقتصادي	O
(	O
شامل	O
محيط	O
مالي	O
،	O
محيط	O
اقتصاد	O
کلان	O
،	O
ساختار	O
توليد	O
و	O
محيط	O
جغرافيايي	O
)	O
5	O
.	O
77	O
و	O
ميانگين	O
ارزيابي	O
محيط	O
نهادي	O
(	O
شامل	O
محيط	O
سياسي	O
،	O
محيط	O
حقوقي	O
،	O
محيط	O
فرهنگي	O
و	O
ساختار	O
دولت	O
،	O
محيط	O
فناوري	O
و	O
نوآوري	O
و	O
محيط	O
آموزشي	O
و	O
علمي	O
)	O
6	O
.	O
44	O
است	O
.	O

گزارش‌هاي	O
فصلي	O
پايش	O
محيط	O
کسب‌وکار	O
ايران	B-LOC
از	O
تابستان	B-DAT
1389	I-DAT
به‌طور	O
مستمر	O
با	O
همکاري	O
تشکل‌هاي	O
اقتصادي	O
سراسر	O
کشور	O
توسط	O
مرکز	B-ORG
پژوهش‌هاي	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
تهيه	O
و	O
منتشر	O
مي‌شود	O
.	O

اين	O
گزارش‌ها	O
،	O
ارزيابي	O
تشکل‌هاي	O
اقتصادي	O
ايران	B-LOC
از	O
23	O
مؤلفه	O
ملي	O
محيط	O
کسب‌وکار	O
در	O
ايران	B-LOC
را	O
با	O
ابزار	O
پرسشنامه	O
استخراج	O
و	O
ارائه	O
مي‌کند	O
.	O

در	O
پرسشنامه	O
اين	O
مطالعه	O
معمولاً	O
يک	O
سؤال	O
گزينه	O
دار	O
نيز	O
درباره	O
مسائل	O
روز	O
محيط	O
کسب‌وکار	O
از	O
تشکل‌هاي	O
اقتصادي	O
پرسيده	O
مي‌شود	O
.	O

در	O
پرسشنامه	O
بهار	B-DAT
1395	I-DAT
،	O
اولويت	O
کاري	O
(	O
قانون	O
يا	O
نظارت	O
)	O
مجلس	B-ORG
جديد	O
پرسش	O
شده	O
بود	O
که	O
در	O
مجموع	O
،	O
پاسخ‌دهندگان	O
به	O
ترتيب	O
محورهاي	O
مفاسد	O
اقتصادي	O
در	O
ادارات	O
،	O
نظام	O
بانکي	O
،	O
قاچاق	O
کالا	O
،	O
سرمايه‌گذاري	O
خارجي	O
،	O
مهار	O
تورم	O
،	O
تجارت	O
خارجي	O
،	O
قانون	O
چک	O
،	O
ماليات	O
ستاني	O
،	O
قانون	O
کار	O
و	O
تأمين	O
اجتماعي	O
در	O
انتها	O
بازرسي	O
و	O
تعزيرات	O
حکومتي	O
را	O
به‌عنوان	O
اولويت	O
کاري	O
مجلس	B-ORG
جديد	O
ذکر	O
کرده‌اند	O
.	O

