در	O
گفتگو	O
با	O
مهر	B-ORG
عنوان	O
شد	O
؛	O
مراقب	O
تبعات	O
تربيت	O
«	O
کمک	O
پرستار	O
»	O
باشيم/پرستاران	O
منتظرند	O
O
حسين‌علي	B-PER
سنائي	I-PER
در	O
گفتگو	O
با	O
خبرنگار	O
مهر	B-ORG
،	O
با	O
اعلام	O
اينکه	O
جامعه	O
پرستاري	O
منتظر	O
تعيين	O
تکليف	O
موضوع	O
کمک	O
پرستاري	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
هرگونه	O
شرح	O
وظايف	O
خارج	O
از	O
امور	O
اوليه	O
و	O
خارج	O
از	O
انتظار	O
،	O
واکنش‌هاي	O
خارج	O
از	O
تصور	O
و	O
وسيع	O
جامعه	O
پرستاري	O
را	O
در	O
پي	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
نگراني	O
جامعه	O
پرستاري	O
و	O
دانشجويان	O
پرستاري	O
،	O
گفت	O
:	O
جامعه	O
پرستاري	O
مدام	O
نگران	O
و	O
پيگير	O
وضعيت	O
نهايي	O
دوره	O
يک‌ساله	O
کمک	O
پرستاري	O
از	O
طريق	O
نمايندگان	O
خود	O
در	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
و	I-ORG
سازمان	I-ORG
نظام	I-ORG
پرستاري	I-ORG
هستند	O
و	O
چشم‌انتظار	O
خروجي	O
مناسب	O
و	O
مورد	O
انتظار	O
از	O
تعامل	O
و	O
توافق	O
انجام‌شده	O
سازمان	B-ORG
نظام	I-ORG
پرستاري	I-ORG
و	O
معاونت	B-ORG
پرستاري	I-ORG
وزارت	I-ORG
بهداشت	I-ORG
هستند	O
.	O
O
علي	B-PER
سنائي	I-PER
با	O
عنوان	O
اين	O
مطلب	O
که	O
اگر	O
موضوع	O
کمک	O
پرستاري	O
خلاف	O
انتظار	O
پيش	O
برود	O
وضعيت	O
بغرنج‌تر	O
خواهد	O
شد	O
،	O
افزود	O
:	O
سازمان	B-ORG
نظام	I-ORG
پرستاري	I-ORG
مناسب‌ترين	O
شرح	O
وظايف	O
اوليه	O
را	O
همان	O
شرح	O
وظايف	O
کمک	O
پرستاري	O
اعلام‌شده	O
در	O
سال	B-DAT
88	I-DAT
مي‌داند	O
و	O
نبايد	O
افزايش	O
طول	O
دوره	O
کمک	O
پرستاري	O
از	O
4	O
ماه	O
به	O
يک	O
سال	O
اين	O
تصور	O
را	O
موجود	O
آورد	O
که	O
شرح	O
وظايف	O
نيروهاي	O
کمک	O
پرستاري	O
از	O
چارچوب	O
خدمات	O
اوليه	O
خارج	O
شود	O
و	O
نبايد	O
موارد	O
تخصصي	O
که	O
اتفاقاً	O
بر	O
زمين	O
هم	O
نمانده	O
و	O
کارشناسان	O
پرستاري	O
بر	O
انجام	O
آن	O
توسط	O
خودشان	O
تأکيد	O
دارند	O
با	O
شرح	O
وظايف	O
اوليه	O
کمک	O
پرستاران	O
مخلوط	O
شود	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
اگر	O
اين	O
اتفاق	O
رخ	O
دهد	O
نه‌تنها	O
وضعيت	O
ارائه	O
خدمات	O
پرستاري	O
با	O
افت	O
شديد	O
مواجه	O
خواهد	O
شد	O
و	O
بيماران	O
متضرر	O
مي‌شوند	O
،	O
بلکه	O
با	O
اعتراض	O
جامعه	O
پرستاري	O
مواجه	O
خواهد	O
شد	O
و	O
سازمان	B-ORG
نظام	I-ORG
پرستاري	I-ORG
نيز	O
به	O
جهت	O
وظيفه	O
قانوني	O
که	O
در	O
قبال	O
دفاع	O
از	O
منافع	O
پرستاران	O
و	O
مردم	O
دارد	O
نمي‌تواند	O
سکوت	O
کند	O
.	O

عضو	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
سازمان	I-ORG
نظام	I-ORG
پرستاري	I-ORG
کشور	I-ORG
،	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
هرگونه	O
شرح	O
وظيفه	O
در	O
حيطه	O
پرستاري	O
طبق	O
قانون	O
سازمان	B-ORG
نظام	I-ORG
پرستاري	I-ORG
که	O
مصوب	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
است	O
بايد	O
با	O
همکاري	O
و	O
تأييد	O
اين	O
سازمان	O
باشد	O
و	O
در	O
غير	O
اين	O
صورت	O
قانوني	O
نيست	O
.	O

