رئيس‌جمهوري	O
:	O
همکاري	O
و	O
مناسبات	O
خوب	O
تهران	B-LOC
–	O
آنکارا	B-LOC
ادامه	O
خواهد	O
يافت	O
/	O
ثبات	O
منطقه	O
،	O
به‌ويژه	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
بايد	O
مبناي	O
تعامل	O
باشد	O

پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
و	I-ORG
خبري	I-ORG
جماران	I-ORG
-	O
تهران	B-LOC
رئيس‌جمهوري	O
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
در	O
ديدار	O
«	O
مولود	B-PER
چاوش	I-PER
اوغلو	I-PER
»	O
وزير	O
خارجه	B-ORG
ترکيه	I-ORG
،	O
رفت‌وآمدهاي	O
منظم	O
،	O
رايزني	O
و	O
مشورت	O
مسئولان	O
ايران	B-LOC
و	O
ترکيه	B-LOC
درزمينهٔ	O
مسائل	O
مهم	O
دوجانبه	O
،	O
منطقه‌اي	O
و	O
بين‌المللي	O
را	O
حائز	O
اهميت	O
خواند	O
و	O
افزود	O
:	O
خوشبختانه	O
روابط	O
خوبي	O
ميان	O
مسئولان	O
دو	O
کشور	O
برقرار	O
است	O
که	O
توسعه	O
مناسبات	O
و	O
همکاري‌هاي	O
خوب	O
و	O
دوستانه	O
تهران	B-LOC
–	O
آنکارا	B-LOC
را	O
به	O
دنبال	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

به	O
گزارش	O
جماران	B-ORG
،	O
حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
دکتر	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
مردم	O
ترکيه	B-LOC
در	O
حادثه	O
کودتاي	O
نافرجام	O
در	O
اين	O
کشور	O
نشان	O
دادند	O
به	O
رأي	O
خود	O
و	O
دمکراسي	O
وفادار	O
بوده	O
و	O
در	O
شرايط	O
کنوني	O
جهان	O
نمي‌توان	O
کودتا	O
را	O
به	O
مردم	O
يک	O
کشور	O
تحميل	O
نمود	O
،	O
گفت	O
:	O
متأسفانه	O
غرب	O
در	O
موضوع	O
دمکراسي	O
از	O
استانداردهاي	O
دوگانه‌اي	O
استفاده	O
مي‌کند	O
و	O
در	O
مقام	O
عمل	O
به	O
آنچه	O
که	O
در	O
مورد	O
دمکراسي	O
و	O
مردم‌سالاري	O
مي‌گويد	O
،	O
وفادار	O
نيست	O
.	O

رئيس‌جمهوري	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
ثبات	O
و	O
امنيت	O
منطقه‌اي	O
به‌ويژه	O
در	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
بايد	O
مبناي	O
تعامل	O
و	O
همکاري	O
ايران	B-LOC
و	O
ترکيه	B-LOC
باشد	O
،	O
گفت	O
:	O
همفکري	O
ايران	B-LOC
و	O
ترکيه	B-LOC
به	O
نفع	O
صلح	O
و	O
ثبات	O
منطقه	O
بوده	O
و	O
امروز	O
که	O
منطقه	O
در	O
شرايط	O
حساسي	O
قرار	O
دارد	O
،	O
گسترش	O
همکاري	O
،	O
همفکري	O
و	O
رايزني	O
تهران	B-LOC
–	O
آنکارا	B-LOC
مي‌تواند	O
در	O
حل‌وفصل	O
مسائل	O
تأثيرگذار	O
باشد	O
.	O

دکتر	O
روحاني	B-PER
اظهار	O
داشت	O
:	O
اگر	O
قدرت‌هاي	O
مهم	O
منطقه	O
در	O
کنار	O
يکديگر	O
باشند	O
،	O
مشکل	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
بدون	O
نياز	O
به	O
قدرت‌هاي	O
خارجي	O
،	O
حل‌وفصل	O
خواهد	O
شد	O
.	O

اما	O
امروز	O
آنچه	O
اهميت	O
دارد	O
اين	O
است	O
که	O
کشورهاي	O
همسايه	O
بتوانند	O
نقش	O
سازنده	O
خود	O
را	O
در	O
حل	O
مشکلات	O
منطقه	O
به‌خوبي	O
ايفا	O
کنند	O
.	O

رئيس‌جمهوري	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
ايران	B-LOC
و	O
ترکيه	B-LOC
در	O
اصول	O
مهم	O
منطقه‌اي	O
اتفاق‌نظر	O
دارند	O
،	O
گفت	O
:	O
حفظ	O
تماميت	O
ارضي	O
و	O
وحدت	O
ملي	O
در	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
،	O
شکل‌گيري	O
حکومت	O
در	O
اين	O
کشورها	O
با	O
دمکراسي	O
و	O
رأي	O
و	O
نظر	O
مردم	O
،	O
جلوگيري	O
از	O
کشتار	O
مردم	O
و	O
تخريب	O
زيربناها	O
و	O
کمک	O
به	O
آوارگان	O
و	O
مجروحان	O
براي	O
بازگشت	O
به	O
خانه‌هاي	O
خود	O
ازجمله	O
اقداماتي	O
است	O
که	O
بايد	O
براي	O
حل	O
بحران‌ها	O
در	O
منطقه	O
انجام	O
شود	O
.	O

دکتر	O
روحاني	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
منطقه	O
در	O
شرايط	O
حساسي	O
قرار	O
دارد	O
و	O
همفکري	O
و	O
رايزني‌هاي	O
دوجانبه	O
مي‌تواند	O
در	O
حل‌وفصل	O
مسائل	O
مهم	O
تأثيرگذار	O
باشد	O
.	O

آنچه	O
امروز	O
براي	O
ما	O
اهميت	O
دارد	O
،	O
ايجاد	O
صلح	O
و	O
ثبات	O
در	O
منطقه	O
،	O
بازگشت	O
مردم	O
به	O
خانه‌هاي	O
خود	O
و	O
برقراري	O
دمکراسي	O
و	O
حاکميت	O
نظر	O
مردم	O
سوريه	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
است	O
.	O

دکتر	O
روحاني	B-LOC
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به‌ضرورت	O
تلاش	O
مسئولان	O
براي	O
اجرايي	O
شدن	O
توافقات	O
بر	O
استفاده	O
از	O
فرصت‌ها	O
و	O
توانمندي‌هاي	O
ايران	B-LOC
و	O
ترکيه	B-LOC
در	O
راستاي	O
افزايش	O
حجم	O
مبادلات	O
تجاري	O
دو	O
کشور	O
و	O
توسعه	O
،	O
تحکيم	O
و	O
تقويت	O
مناسبات	O
و	O
همکاري‌هاي	O
دوجانبه	O
تأکيد	O
کرد	O
«	O
.	O
مولود	B-PER
چاوش	I-PER
اوغلو	I-PER
»	O
وزير	O
خارجه	B-ORG
ترکيه	I-ORG
نيز	O
در	O
اين	O
ديدار	O
ضمن	O
تسليت	O
شهادت	O
زائران	O
ايراني	O
در	O
حمله	O
تروريستي	O
حل	O
هدر	O
عراق	B-LOC
و	O
کشته	O
و	O
مجروح	O
شدن	O
تعدادي	O
از	O
هم‌وطنانمان	O
در	O
حادثه	O
برخورد	O
دو	O
قطار	O
مسافربري	O
،	O
از	O
حمايت‌هاي	O
دولت	O
و	O
ملت	O
ايران	B-LOC
از	O
مردم	O
ترکيه	B-LOC
تقدير	O
و	O
تشکر	O
کرد	O
.	O

وزير	O
خارجه	B-ORG
ترکيه	I-ORG
با	O
تأکيد	O
بر	O
نقش	O
سازنده	O
و	O
ارزشمند	O
ايران	B-LOC
در	O
مسائل	O
بين‌المللي	O
و	O
ضرورت	O
برقراري	O
صلح	O
و	O
مبارزه	O
با	O
تروريسم	O
در	O
منطقه	O
،	O
گفت	O
:	O
حفظ	O
تماميت	O
ارضي	O
و	O
اتحاد	O
ملي	O
در	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
به	O
نفع	O
ايران	B-LOC
و	O
ترکيه	B-LOC
و	O
صلح	O
و	O
ثبات	O
منطقه‌اي	O
است	O
.	O

چاوش	B-PER
اوغلو	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
کشورهاي	O
غربي	O
در	O
مسائل	O
منطقه	O
تنها	O
به	O
دنبال	O
منافع	O
خود	O
هستند	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
امروز	O
تلاش	O
براي	O
برقراري	O
آتش‌بس	O
در	O
سوريه	B-PER
،	O
برقراري	O
وحدت	O
ملي	O
در	O
اين	O
کشور	O
،	O
حل‌وفصل	O
مسائل	O
از	O
طريق	O
راه‌حل	O
سياسي	O
و	O
مبارزه	O
همگاني	O
و	O
مشترک	O
با	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
ضرورت	O
دارد	O
.	O

چاوش	B-PER
اوغلو	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
آمادگي	O
ترکيه	B-LOC
براي	O
تشکيل	O
کميسيون	O
مشترک	O
دو	O
کشور	O
و	O
ارتقاء	O
سطح	O
همکاري‌ها	O
،	O
گفت	O
:	O
بايد	O
تلاش	O
کنيم	O
تا	O
هدف	O
رسيدن	O
مبادلات	O
تجاري	O
دو	O
کشور	O
به	O
30	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
،	O
محقق	O
شود	O
.	O

وزير	O
خارجه	B-ORG
ترکيه	I-ORG
همچنين	O
بر	O
ضرورت	O
توسعه	O
،	O
تحکيم	O
و	O
تقويت	O
مناسبات	O
و	O
همکاري‌هاي	O
دوجانبه	O
و	O
چندجانبه	O
و	O
تعميق	O
روابط	O
ايران	B-LOC
و	O
ترکيه	B-LOC
تأکيد	O
کرد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

