2021	O
،	O
مشکل	O
امروز	O
صنعت	O
،	O
عدم	O
شفافيت	O
است	O
نه	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O

2021	O
،	O
مشکل	O
امروز	O
صنعت	O
،	O
عدم	O
شفافيت	O
است	O
نه	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
رئيس	O
کميسيون	O
صنعت	O
و	O
معدن	O
اتاق	B-ORG
تهران	I-ORG
مشکل	O
امروز	O
صنعت	O
،	O
عدم	O
شفافيت	O
است	O
نه	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
پور	B-PER
قاضي	I-PER
،	O
گفت	O
:	O
در	O
دنيا	O
شفافيت	O
باعث	O
کارايي	O
بنگاه‌ها	O
شده	O
است	O
و	O
اقتصاد	O
آن‌ها	O
قابل	O
پيش‌بيني	O
است	O
،	O
براي	O
همين	O
نسبت	O
به	O
مشکلات	O
خود	O
راحت‌تر	O
مي‌تواند	O
نسخه	O
و	O
راه‌حل	O
ارائه	O
دهند	O
؛	O
ولي	O
پيش‌بيني‌هاي	O
ما	O
در	O
تاريکي	O
اتفاق	O
مي‌افتد	O
.	O

رئيس	O
کميسيون	O
صنعت	O
و	O
معدن	O
اتاق	B-ORG
تهران	I-ORG
،	O
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
پايگاه	B-ORG
خبري	I-ORG
اتاق	I-ORG
ايران	I-ORG
اظهار	O
کرد	O
:	O
«	O
کمبود	O
نقدينگي	O
»	O
يا	O
«	O
کمبود	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
»	O
از	O
معضلات	O
اصلي	O
بنگاه‌هاي	O
صنعتي	O
در	O
کشور	O
است	O
.	O

صنعت	O
در	O
5	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
،	O
به	O
دليل	O
افزايش	O
300	O
درصدي	O
نرخ	O
ارز	O
،	O
دچار	O
کمبود	O
نقدينگي	O
شده	O
است	O
؛	O
قيمت	O
مواد	O
اوليه	O
و	O
انرژي	O
افزايش	O
300	B-PCT
درصدي	I-PCT
داشت	O
،	O
اما	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
هيچ	O
تغييري	O
نکرد	O
؛	O
در	O
اين	O
شرايط	O
صنعت	O
درگير	O
بحران‌هاي	O
کلان	O
و	O
خرد	O
شد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
واحدهاي	O
صنعتي	O
در	O
سال	B-DAT
1391	I-DAT
-	I-DAT
92	I-DAT
با	O
جهش	O
تورم	O
و	O
نرخ	O
ارز	O
مواجه	O
شد	O
؛	O
طبيعي	O
است	O
سرمايه	O
در	O
گردشي	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
1390	I-DAT
يک	O
واحد	O
صنعتي	O
را	O
به	O
گردش	O
درمي‌آورد	O
در	O
سال‌هاي	O
بعد	O
کفاف	O
هزينه‌هاي	O
آن	O
واحد	O
را	O
ندهد	O
.	O

در	O
اينجا	O
نياز	O
به	O
3	O
برابر	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
بود	O
.	O

سال	B-DAT
1392	I-DAT
-	I-DAT
93	I-DAT
بنگاه‌ها	O
نياز	O
به	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
از	O
بابت	O
تورم	O
داشتند	O
.	O

پور	B-PER
قاضي	I-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
از	O
سال	B-DAT
1393	I-DAT
به	O
بعد	O
شرايط	O
تغيير	O
کرد	O
،	O
بنگاه‌ها	O
خود	O
را	O
با	O
اين	O
شرايط	O
وفق	O
دادند	O
و	O
توانستند	O
بر	O
بحران	O
سرمايه	O
غلبه	O
کنند	O
.	O

دخل‌وخرج	O
تناسب	O
پيدا	O
کرد	O
؛	O
ولي	O
همچنان	O
مشکل	O
پابرجاست	O
؛	O
به	O
خصوص	O
در	O
واحدهاي	O
کوچک	O
و	O
متوسط	O
مشکل	O
اصلي	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
است	O
.	O

وي	O
معتقد	O
است	O
:	O
خيلي	O
از	O
اظهارات	O
مديران	O
واحدهاي	O
صنعتي	O
با	O
واقعيت	O
تطابق	O
ندارد	O
.	O

عضو	O
هيات	O
نمايندگان	O
اتاق	B-ORG
ايران	I-ORG
گفت	O
:	O
همزمان	O
بنگاه‌هاي	O
از	O
دو	O
مشکل	O
ياد	O
مي‌کنند	O
؛	O
هم	O
به	O
محصولات	O
جمع	O
شده	O
در	O
انبارها	O
اشاره	O
مي‌کنند	O
و	O
هم	O
از	O
کمبود	O
سرمايه	O
مي‌گويند	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
من	O
معتقدم	O
جمع	O
شدن	O
بخشي	O
از	O
سرمايه	O
به	O
صورت	O
کالاي	O
انباشته‌شده	O
در	O
انبارها	O
امتياز	O
منفي	O
براي	O
بنگاه‌ها	O
است	O
.	O

چرا	O
واحد	O
توليدي	O
همزمان	O
هم	O
نياز	O
به	O
سرمايه	O
دارد	O
و	O
هم	O
به	O
انباشت	O
کالا	O
در	O
انبار	O
اشاره	O
مي‌کند	O
.	O

چرا	O
واحدهاي	O
اقتصادي	O
نتوانسته	O
است	O
محصول	O
توليدي	O
خود	O
را	O
در	O
بازار	O
به	O
فروش	O
برساند	O
؟	O

اين	O
کمبود	O
سرمايه	O
به	O
اين	O
برمي‌گردد	O
که	O
محصولات	O
به	O
لحاظ	O
قيمت	O
و	O
کيفيت	O
رقابت‌پذير	O
نيست	O
.	O

بنگاه‌ها	O
با	O
نصف	O
ظرفيت	O
کار	O
مي‌کنند	O
پور	B-PER
قاضي	I-PER
معتقد	O
است	O
:	O
اگرچه	O
يکي	O
از	O
دلايل	O
پيش	O
آمدن	O
اين	O
وضعيت	O
کمبود	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
است	O
؛	O
اما	O
نبايد	O
فراموش	O
کنيم	O
که	O
در	O
چنين	O
وضعيتي	O
نياز	O
بنگاه‌ها	O
به	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
هم	O
کم‌تر	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
مهم‌ترين	O
مشکل	O
واحدهاي	O
صنعتي	O
را	O
رقابت‌پذير	O
نبودن	O
کالاي	O
توليدشده	O
به	O
لحاظ	O
قيمت	O
و	O
کيفيت	O
عنوان	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
مشکل	O
اساسي	O
واحدهاي	O
توليد	O
در	O
ايران	B-LOC
علاوه	O
بر	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
،	O
عدم	O
شفافيت	O
و	O
محاسبات	O
اشتباه	O
از	O
بازار	O
هدف	O
و	O
قيمت	O
تمام‌شده	O
است	O
.	O

اين	O
وضعيت	O
به	O
دليل	O
اين	O
اتفاق	O
مي‌افتد	O
که	O
ما	O
هنوز	O
به	O
صورت	O
تخصصي	O
با	O
علم	O
و	O
صنعت	O
برخورد	O
نمي‌کنيم	O
؛	O
به	O
شيوه	O
سنتي	O
،	O
علم	O
مدرن	O
پيشرفت	O
نمي‌کند	O
.	O

پور	B-PER
قاضي	I-PER
اما	O
درباره	O
بانک‌ها	O
معتقد	O
است	O
:	O
بانک‌ها	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
،	O
رويه	O
فساد	O
آميزي	O
در	O
پيش	O
گرفتند	O
؛	O
آن‌ها	O
به	O
جاي	O
اين	O
که	O
در	O
خدمت	O
توليد	O
و	O
صنعت	O
باشند	O
در	O
خدمت	O
پول‌سازي	O
و	O
سفته‌بازي	O
قرار	O
گرفتند	O
،	O
اين	O
وضعيت	O
به	O
صنعت	O
و	O
توليد	O
ضربه	O
زد	O
؛	O
درست	O
زماني	O
که	O
بنگاه‌ها	O
به	O
دليل	O
تحريم‌هاي	O
بين‌المللي	O
با	O
مشکلات	O
جدي	O
مواجه	O
بود	O
،	O
آن‌ها	O
دست	O
از	O
حمايت	O
واحدهاي	O
کوچک	O
و	O
متوسط	O
برداشتند	O
؛	O
البته	O
هنوز	O
هم	O
بانک‌ها	O
همان	O
سياست	O
قبل	O
را	O
در	O
پيش‌گرفته‌اند	O
و	O
به	O
مشتري	O
بزرگ	O
دولتي	O
و	O
شبه‌دولتي	O
منابع	O
مي‌دهند	O
و	O
خود	O
را	O
در	O
ريسک	O
بنگاه‌هاي	O
کوچک	O
و	O
متوسط	O
قرار	O
نمي‌دهند	O
؛	O
اگرچه	O
معوقات	O
بانک‌ها	O
از	O
واحدهاي	O
بزرگ	O
است	O
.	O

بانک	O
هنوز	O
هم	O
اين	O
مسير	O
غلط	O
را	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
.	O

به	O
گفته	O
وي	O
،	O
بازار	O
سرمايه	O
هم	O
اصولاً	O
علاقه‌اي	O
به	O
بنگاه	O
کوچک	O
و	O
متوسط	O
ندارند	O
؛	O
آن‌ها	O
در	O
خدمت	O
بنگاه‌هاي	O
بزرگ	O
هستند	O
که	O
دولتي	O
و	O
شبه‌دولتي	O
است	O
.	O

رئيس	O
کميسيون	O
صنعت	O
و	O
معدن	O
اتاق	B-ORG
تهران	I-ORG
گفت	O
:	O
نسخه	O
کوچک	O
و	O
سريع	O
براي	O
درمان	O
وجود	O
ندارد	O
؛	O
ساختار	O
اقتصادي	O
ما	O
مشکل	O
دارد	O
؛	O
وقتي	O
از	O
مشکلات	O
ساختاري	O
صحبت	O
مي‌کنيم	O
؛	O
يعني	O
راه‌حل‌ها	O
بلندمدت	O
و	O
پله‌پله	O
است	O
.	O

فساد	O
گسترده	O
در	O
اقتصاد	O
و	O
نبود	O
شفافيت	O
باعث	O
شده	O
که	O
بررسي‌ها	O
را	O
با	O
تأخير	O
مواجه	O
کند	O
.	O

وي	O
به	O
تسهيلات	O
16	O
هزارميلياردي	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
همين	O
16	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
ي	I-MON
که	O
وزارت	B-ORG
صنعت	I-ORG
،	I-ORG
معدن	I-ORG
و	I-ORG
تجارت	I-ORG
در	O
نظر	O
گرفته	O
بود	O
،	O
به	O
چه	O
کساني	O
پرداخت‌شده	O
است	O
؟	O

واقعاً	O
به‌طور	O
دقيق	O
و	O
مشخص	O
نمي‌توان	O
اين	O
واحدها	O
را	O
مشخص	O
کرد	O
.	O

آيا	O
اين	O
بنگاه‌ها	O
شايسته	O
دريافت	O
تسهيلات	O
بودند	O
؟	O

آيا	O
با	O
اين	O
تسهيلات	O
،	O
واحدها	O
بحران	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
خود	O
را	O
برطرف	O
کردند	O
يا	O
بدتر	O
در	O
بحران	O
فرورفتند	O
؟	O

به	O
گفته	O
پور	B-PER
قاضي	I-PER
اين	O
بررسي‌ها	O
انجام‌نشده	O
است	O
و	O
نمي‌توان	O
به‌راحتي	O
درباره	O
اين	O
مسئله	O
قضاوت	O
کرد	O
.	O

در	O
دنيا	O
شفافيت	O
باعث	O
کارايي	O
بنگاه‌ها	O
شده	O
است	O
و	O
اقتصاد	O
آن‌ها	O
قابل	O
پيش‌بيني	O
است	O
،	O
براي	O
همين	O
نسبت	O
به	O
مشکلات	O
خود	O
راحت‌تر	O
مي‌تواند	O
نسخه	O
و	O
راه‌حل	O
ارائه	O
دهند	O
؛	O
ولي	O
پيش‌بيني‌هاي	O
ما	O
در	O
تاريکي	O
اتفاق	O
مي‌افتد	O
.	O

