«	O
کشمکش	O
کشاورزان	O
با	O
دولت	O
بر	O
سر	O
کشمش	O
/داغ	O
بي‌تدبيري	O
بر	O
دل	O
نااميد	O
کشاورزان	O
خواهد	O
ماند	O
»	O

به	O
گزارش	O
پايگاه	B-ORG
خبري	I-ORG
نسيم	I-ORG
گنداب	I-ORG
،	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
80	O
هزار	O
تن	O
انگور	O
در	O
شهرستان	B-PER
گنداب	I-PER
توليد	O
شد	O
،	O
بيش	O
از	O
75	B-PCT
درصد	I-PCT
اين	O
محصول	O
به	O
کشمش	O
تبديل	O
و	O
مابقي	O
به	O
فروش	O
تازه	O
خوري	O
رسيده	O
و	O
يا	O
به	O
فرآورده	O
ديگر	O
تبديل	O
شده‌اند	O
.	O

مردم	O
شهرستان	B-LOC
گنداب	I-LOC
از	O
آغاز	O
برداشت	O
انگور	O
در	O
شهرستان	B-LOC
گنداب	I-LOC
،	O
منتظر	O
تحقق	O
يافتن	O
وعده‌هاي	O
مسئولين	O
مبني	O
بر	O
خريد	O
تضميني	O
کشمش	O
با	O
قيمتي	O
که	O
جوابگوي	O
هزينه	O
کشاورزان	O
باشد	O
،	O
بودند	O
،	O
اما	O
متأسفانه	O
اکنون	O
نزديک	O
به	O
2	O
ماه	O
از	O
برداشت	O
انگور	O
در	O
شهرستان	B-PER
گنداب	I-PER
مي‌گذرد	O
و	O
هيچ	O
عکس‌العملي	O
از	O
سوي	O
مسئولين	O
نسبت	O
به	O
وعده‌ها	O
يشان	O
مشاهده	O
نمي‌شود	O
.	O

دولت	O
کشاورزان	O
را	O
تنها	O
گذاشت	O
دولت	O
جواب	O
اعتراضات	O
و	O
نارضايتي	O
کشاورزان	O
در	O
خصوص	O
خريد	O
گندم	O
و	O
پرداخت	O
مطالبات	O
آن‌ها	O
را	O
با	O
عدم	O
خريد	O
تضميني	O
کشمش	O
داد	O
و	O
مردم	O
را	O
با	O
وعدهاي	O
مسئولين	O
غيربومي	O
که	O
دغدغه	O
و	O
مشکلات	O
کشاورزان	O
و	O
مردم	O
شهرستان	O
را	O
در	O
جلسات	O
به	O
سينه	O
مي‌زدند	O
،	O
تنها	O
گذاشت	O
.	O

بسياري	O
از	O
کشاورزان	O
با	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
و	O
وعده‌هاي	O
آن	O
خوشحال	O
شدند	O
تا	O
شايد	O
در	O
اين	O
دولت	O
موردحمايت	O
قرار	O
بگيرند	O
و	O
دغدغه	O
آن‌ها	O
در	O
فروش	O
محصولات	O
به	O
پايان	O
برسد	O
،	O
اما	O
دولت	O
برخلاف	O
هر	O
آنچه	O
که	O
کشاورزان	O
به	O
آن	O
مي‌انديشيدند	O
و	O
در	O
سالي	O
که	O
در	O
توليد	O
برخي	O
محصولات	O
خودکفا	O
شديم	O
،	O
به	O
مردم	O
پشت	O
کرد	O
و	O
از	O
آن‌ها	O
حمايت	O
خوبي	O
نکرد	O
.	O

تنها	O
توقع	O
کشاورزان	O
از	O
دولت	O
کشاورزان	O
چشم	O
خود	O
را	O
بر	O
روي	O
همه	O
مشکلات	O
کشاورزي	O
،	O
اعم	O
از	O
تورم	O
،	O
گراني	O
مواد	O
اوليه	O
،	O
گران	O
شدن	O
کود	O
شيميايي	O
و	O
غيره	O
بسته‌اند	O
،	O
تنها	O
توقع	O
آن‌ها	O
از	O
دولت	O
،	O
حمايت	O
در	O
فروش	O
محصولات	O
و	O
خريد	O
تضميني	O
است	O
،	O
آيا	O
اين	O
توقع	O
زيادي	O
است	O
؟	O

به	O
نام	O
کشاورزان	O
به	O
کام	O
دلالان	O
بيش	O
از	O
90	B-PCT
درصد	I-PCT
مردم	O
شهرستان	B-LOC
گنداب	I-LOC
،	O
کشاورز	O
و	O
دامدار	O
هستند	O
و	O
تمام	O
تلاش	O
خود	O
را	O
براي	O
شکوفايي	O
اقتصادي	O
و	O
کشاورزي	O
در	O
اين	O
شهرستان	O
انجام	O
مي‌دهند	O
،	O
اما	O
اين	O
تلاش‌ها	O
برخلاف	O
انتظار	O
مردم	O
و	O
با	O
کمک	O
برخي	O
از	O
افراد	O
که	O
دستي	O
بر	O
آتش	O
دارند	O
،	O
نصيب	O
دلالان	O
مي‌شود	O
و	O
نتيجه	O
تلاش	O
کشاورزي	O
که	O
7	O
الي	O
8	O
ماه	O
شبانه‌روز	O
زحمت	O
مي‌کشد	O
تا	O
محصول	O
خوبي	O
توليد	O
و	O
به	O
بازار	O
عرضه	O
کند	O
و	O
محتاج	O
نامردان	O
نباشد	O
،	O
به	O
سود	O
دلالاني	O
که	O
موردحمايت	O
هستند	O
مي‌شود	O
.	O

دولت	O
،	O
پشت	O
کشاورزان	O
را	O
خالي	O
کرد	O
نمايندگان	O
شهرستان‌هاي	O
اراک	B-LOC
،	O
کميجان	B-LOC
و	O
گنداب	B-LOC
با	O
پيگيري‌هايي	O
که	O
در	O
خصوص	O
خريد	O
تضميني	O
کشمش	O
از	O
کشاورزان	O
انجام	O
دادند	O
،	O
در	O
نامه‌اي	O
با	O
امضاي	O
100	O
نماينده	O
مجلس	B-ORG
از	O
رئيس‌جمهور	O
تقاضا	O
کردند	O
تا	O
نسبت	O
به	O
خريد	O
تضميني	O
کشمش	O
از	O
کشاورزان	O
تصميم	O
بهتري	O
بگيرد	O
،	O
اما	O
درنهايت	O
دولت	O
در	O
روزهاي	O
اخير	O
تصميمي	O
گرفت	O
که	O
منجر	O
به	O
حمايت	O
از	O
صادرکنندگان	O
کشمش	O
شد	O
و	O
قرار	O
شد	O
تا	O
به	O
آن‌ها	O
يارانه	O
بدهد	O
و	O
پشت	O
کشاورز	O
را	O
خالي	O
کرد	O
.	O

گفتگوي	O
خبرنگار	O
نسيم	B-ORG
گنداب	I-ORG
با	O
کشاورزان	O
در	O
اوايل	O
آغاز	O
برداشت	O
انگور	O
در	O
گنداب	B-LOC
قد	O
کشيدن	O
قيمت	O
کود	O
،	O
روغن	O
،	O
کربنات	O
و	O
.	O
.	O
.	O
و	O
ثابت	O
ماندن	O
قيمت	O
انگور	O
کاظم‌آبادي	O
توليدکننده	O
انگور	O
و	O
باغدار	O
گندابي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اين‌که	O
محصولات	O
باغي	O
امسال	B-DAT
با	O
توجه	O
به	O
بارش	O
باران	O
بهتر	O
از	O
سال‌هاي	O
قبل	O
است	O
گفت	O
:	O
حمايت	O
دولت	O
از	O
کشاورزان	O
بسيار	O
ضعيف	O
است	O
،	O
قيمت	O
انگور	O
در	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
با	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
يکي	O
است	O
و	O
تغييري	O
نکرده	O
،	O
اما	O
قيمت	O
کود	O
شيميايي	O
،	O
روغن	O
و	O
کربنات	O
،	O
برق	O
و	O
.	O
.	O
.	O
افزايش	O
داشته	O
است	O
.	O

اگر	O
کشاورزان	O
نباشند	O
،	O
اقتصاد	O
کشور	O
فلج	O
خواهد	O
شد	O
وي	O
يادآور	O
شد	O
:	O
از	O
مسئولين	O
مي‌خواهم	O
به	O
فکر	O
کشاورزان	O
ي	O
که	O
زير	O
آفتاب	O
گرم	O
عرق	O
مي‌ريزند	O
تا	O
اقتصاد	O
کشور	O
بچرخد	O
،	O
باشند	O
،	O
اگر	O
کشاورزان	O
نباشند	O
،	O
اقتصاد	O
کشور	O
فلج	O
خواهد	O
شد	O
.	O

جهانگير	B-PER
ابراهيمي	I-PER
ديگر	O
باغدار	O
گندابي	O
گفت	O
:	O
کشاورزان	O
از	O
فصل	O
بهار	O
تا	O
پائيز	O
نسيه	O
کار	O
مي‌کنند	O
و	O
در	O
فصل	O
پائيز	O
بايد	O
بدهي‌هاي	O
خود	O
را	O
با	O
طلبکاران	O
تسويه	O
کنند	O
،	O
به	O
همين	O
خاطر	O
به‌محض	O
فروش	O
کشمش	O
به	O
پول	O
آن	O
نياز	O
دارند	O
.	O

ابراهيمي	B-PER
بابيان	O
اين‌که	O
دلالان	O
از	O
تنگدستي	O
کشاورزان	O
سوءاستفاده	O
و	O
کشمش	O
توليدي	O
و	O
انگور	O
مردم	O
را	O
پايين‌تر	O
از	O
قيمت	O
واقعي	O
مي‌خرند	O
گفت	O
:	O
اگر	O
صنايع	O
تبديلي	O
و	O
کارخانه‌اي	O
در	O
شهرستان	O
باشد	O
،	O
مي‌تواند	O
در	O
حمايت	O
از	O
کشاورز	O
بسيار	O
مؤثر	O
باشد	O
.	O

اين	O
کشاورز	O
گفت	O
:	O
امسال	B-DAT
محصول	O
انگور	O
گنداب	B-LOC
بسيار	O
خوب	O
است	O
،	O
دولت	O
بايد	O
سرمايه‌گذاران	O
را	O
به	O
شهرستان	O
دعوت	O
کند	O
.	O

نااميدي	O
باغداران	O
از	O
تدبير	O
دولت	O
برخي	O
از	O
کشاورزان	O
که	O
نيازمند	O
وجه	O
نقد	O
و	O
تسويه	O
با	O
کسبه	O
بودند	O
،	O
ناچاراً	O
باقيمتي	O
که	O
جوابگوي	O
مخارج	O
توليد	O
انگور	O
نيست	O
،	O
کشمش	O
خود	O
را	O
به	O
دلالان	O
فروخته	O
و	O
از	O
اميد	O
خريد	O
تضميني	O
کشمش	O
در	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
،	O
نااميد	O
شدند	O
و	O
برخي‌ها	O
نيز	O
ريسک	O
کرده	O
و	O
کشمش‌ها	O
را	O
در	O
انبارها	O
نگه	O
داشته	O
و	O
حاضر	O
به	O
فروش	O
آن	O
به	O
قيمت	O
کذايي	O
نيستند	O
،	O
و	O
همچنان	O
اميدوارند	O
تا	O
دولت	O
،	O
در	O
اين	O
خصوص	O
کاري	O
انجام	O
دهد	O
.	O

فروش	O
کشمش	O
به	O
قيمت	O
مناسب	O
يکي	O
از	O
مشکلات	O
بزرگ	O
کشاورزان	O
گندابي	O
است	O
که	O
نمايندگان	O
مردم	O
و	O
شوراهاي	O
شهر	O
و	O
شهرستان	O
در	O
همه	O
جلسات	O
آن	O
را	O
مطرح	O
مي‌کنند	O
،	O
اين	O
مشکل	O
در	O
ديدار	O
مردمي	O
که	O
با	O
معاون	O
حقوقي	O
رئيس‌جمهور	O
هم‌زمان	O
با	O
سفر	O
هيئت	O
دولت	O
به	O
استان	B-LOC
مرکزي	I-LOC
در	O
مسجد	B-LOC
امام	I-LOC
حسين	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
گنداب	I-LOC
برگزار	O
شد	O
،	O
مطرح	O
گرديد	O
.	O

شنبه	B-DAT
15	I-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
-	O
منبع	O
خبرگزاري	B-ORG
مهر	I-ORG
/	O
مديرکل	O
دفتر	O
ميوه‌هاي	O
سردسيري	O
و	O
خشک	O
وزارت	B-ORG
جهاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
در	O
رسانه‌ها	O
گفته	O
است	O
:	O
يکي	O
از	O
راه‌هاي	O
حمايت	O
از	O
توليد	O
و	O
توليدکنندگان	O
داخلي	O
،	O
حمايت	O
از	O
صادرات	O
است	O
و	O
دولت	O
براي	O
اينکه	O
صادرکنندگان	O
ايراني	O
قدرت	O
رقابت	O
در	O
بازارهاي	O
جهاني	O
را	O
داشته	O
باشند	O
تدابيري	O
را	O
انديشيده	O
تا	O
روند	O
صادرات	O
کشمش	O
کند	O
نشود	O
که	O
ازجمله	O
اين	O
تدابير	O
مي‌توان	O
به	O
واردات	O
موز	O
درازاي	O
صادرات	O
کشمش	O
و	O
اعطاي	O
200	B-MON
تومان	I-MON
يارانه	O
صادراتي	O
براي	O
صادرات	O
هر	O
کيلوگرم	O
از	O
اين	O
محصول	O
است	O
.	O

علي‌اکبر	B-PER
کريمي	I-PER
نماينده	O
مردم	O
اراک	B-LOC
،	O
کميجان	B-LOC
و	O
گنداب	B-LOC
دراين‌باره	O
گفت	O
:	O
دولت	O
تصميمي	O
در	O
اين	O
خصوص	O
گرفت	O
و	O
در	O
رسانه‌ها	O
اعلام	O
شد	O
،	O
امتيازي	O
بود	O
که	O
بيشتر	O
به	O
صادرکننده	O
داده	O
شد	O
،	O
تا	O
به	O
باغداران	O
،	O
اين	O
موضوع	O
را	O
پيگيري	O
خواهم	O
کرد	O
.	O

حمايت	O
دولت	O
از	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
در	O
حد	O
حرف	O
است/جلسه	O
اقتصادي	O
که	O
براي	O
کشاورز	O
خروجي	O
ندارد	O
اتلاف	O
وقت	O
است	O
حمايت	O
مسئولين	O
و	O
دولت	O
از	O
اقتصاد	O
مقاومي	O
در	O
حد	O
برگزاري	O
جلسه	O
و	O
تأکيدات	O
مباحت	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
است	O
،	O
وقتي	O
همان	O
صحبت‌ها	O
به	O
صحنه	O
عمل	O
مي‌آيد	O
،	O
خالي	O
و	O
پوچ	O
مي‌شود	O
،	O
جلسه	O
اقتصادي	O
که	O
خروجي	O
نداشته	O
باشد	O
،	O
براي	O
کشاورز	O
و	O
کارآفرين	O
و	O
کارگر	O
و	O
غيره	O
هيچ	O
ارزشي	O
ندارد	O
،	O
فقط	O
وقت‌گذراني	O
است	O
.	O

مردم	O
شهرستان	B-LOC
گنداب	I-LOC
با	O
وضعيت	O
موجود	O
آمده	O
،	O
در	O
سفر	O
رئيس‌جمهور	O
به	O
استان	B-LOC
مرکزي	I-LOC
،	O
انتظار	O
داشتند	O
تا	O
وزير	O
کشاورزي	B-ORG
به	O
شهرستان	B-LOC
گنداب	I-LOC
بيايد	O
تا	O
مشکلي	O
از	O
مشکلات	O
کشاورزان	O
را	O
رفع	O
کند	O
،	O
اما	O
متأسفانه	O
علي‌رغم	O
وجود	O
مشکلات	O
عديده	O
در	O
حوزه	O
راه	O
،	O
بهداشت	O
و	O
درمان	O
و	O
کشاورزي	O
در	O
شهرستان	B-LOC
گنداب	I-LOC
،	O
معاون	O
حقوقي	O
رئيس‌جمهور	O
به	O
شهرستان	B-LOC
گنداب	I-LOC
آمد	O
.	O

کشمش	O
؛	O
محصول	O
استراتژيک	O
گنداب	B-LOC
قيمت	O
کشمش	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
تا	O
مرز	O
5	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
هم	O
رفته	O
بود	O
اما	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
کاهش	O
چشم‌گيري	O
داشت	O
،	O
کشاورزان	O
بااين‌حال	O
که	O
هزينه	O
توليد	O
اين	O
محصول	O
نسبت	O
به	O
سال‌هاي	O
قبل	O
چند	O
برابر	O
شده	O
،	O
چطور	O
اين	O
مسئله	O
را	O
بايد	O
قبول	O
کنند	O
که	O
محصول	O
خود	O
را	O
باقيمت	O
3	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
به	O
دلال	O
بفروشند	O
و	O
2	O
ماه	O
بعد	O
وجه	O
کشمش	O
را	O
بگيرند	O
.	O

بحث	O
امروز	O
مردم	O
شهرستان	B-LOC
گنداب	I-LOC
در	O
کوچه	O
،	O
بازار	O
،	O
خيابان‌ها	O
و	O
فضاي	O
مجازي	O
،	O
عدم‌حمايت	O
دولت	O
در	O
خريد	O
تضميني	O
کشمش	O
از	O
کشاورزان	O
و	O
قيمت	O
پايين	O
اين	O
محصول	O
است	O
،	O
کشمش	O
در	O
شهرستان	B-LOC
گنداب	I-LOC
يک	O
محصول	O
استراتژيک	O
و	O
حياتي	O
است	O
که	O
فروش	O
آن	O
درآمد	O
يک	O
سال	O
کشاورزان	O
را	O
تأمين	O
مي‌کند	O
.	O

انتهاي	O
پيام/ش	O
