رئيس‌جمهور	O
آمريکا	B-LOC
هر	O
که	O
باشد	O
بايد	O
به	O
برجام	O
پايبند	O
باشد/اختلاف	O
ميان	O
تهران	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
«	O
ريشه‌هاي	O
مذهبي	O
»	O
ندارد	O

به	O
گزارش	O
رهياب	B-ORG
:	O
«	O
بهرام	B-PER
قاسمي	I-PER
»	O
سخنگوي	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
ايران	B-LOC
در	O
گفت‌وگويي	O
با	O
«	O
جريده	B-ORG
»	O
کويت	B-LOC
تأکيد	O
کرد	O
روساي	O
جمهور	O
آمريکا	B-LOC
بايد	O
به	O
توافق	O
هسته‌اي	O
پايبند	O
باشند	O
.	O

وي	O
بر	O
روابط	O
ميان	O
ايران	B-LOC
و	O
کويت	B-LOC
نيز	O
تأکيد	O
کرد	O
و	O
افزود	O
هيچ	O
دليلي	O
وجود	O
ندارد	O
که	O
مانع	O
از	O
پيشرفت	O
روابط	O
کويت	B-LOC
و	O
ايران	B-LOC
شود	O
؛	O
وي	O
اينکه	O
تنش	O
حال	O
حاضر	O
ميان	O
تهران	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
«	O
مذهبي	O
»	O
باشد	O
را	O
تکذيب	O
کرد	O
.	O

به	O
نظر	O
شما	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
آمريکا	B-LOC
به	O
توافق	O
هسته‌اي	O
پايبند	O
خواهد	O
بود	O
؟	O

-	O
نتايج	O
انتخاب	O
آمريکا	B-LOC
بر	O
روابط	O
دوجانبه	O
ميان	O
ما	O
تأثيري	O
نمي‌گذارد	O
زيرا	O
اساساً	O
ما	O
هيچ	O
رابطه	O
ديپلماتيکي	O
با	O
آمريکا	B-LOC
نداريم	O
؛	O
توافق	O
هسته‌اي	O
به	O
تائيد	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
رسيده	O
و	O
رئيس‌جمهور	O
هر	O
که	O
باشد	O
بايد	O
به	O
آن	O
پايبند	O
باشد	O
.	O

روابط	O
تهران	B-LOC
و	O
کويت	B-LOC
را	O
در	O
سايه	O
تنش	O
کنوني	O
ميان	O
ايران	B-LOC
و	O
کشورهاي	O
حوزه	O
خليج‌فارس	B-LOC
چگونه	O
ارزيابي	O
مي‌کنيد	O
؟	O

-	O
سؤال	O
سختي	O
است	O
و	O
پاسخ	O
به	O
آن	O
سخت‌تر	O
؛	O
ما	O
کشورهاي	O
همسايه	O
هستيم	O
و	O
روابط	O
دوجانبه	O
ميان	O
ما	O
معروف	O
است	O
؛	O
ما	O
دلايلي	O
که	O
کويت	B-LOC
را	O
به	O
اتخاذ	O
موضع	O
فعلي	O
واداشته	O
،	O
درک	O
مي‌کنيم	O
؛	O
مشکلي	O
ميان	O
ما	O
وجود	O
ندارد	O
و	O
«	O
گفت‌وگوي	O
مسالمت‌آميز	O
»	O
سرلوحه	O
روابط	O
ميان	O
ما	O
قبل	O
از	O
انقلاب	O
و	O
پس	O
از	O
آن	O
بوده	O
است	O
،	O
ما	O
به	O
گزينه‌هاي	O
کويت	B-LOC
و	O
ملت	O
آن	O
احترام	O
مي‌گذاريم	O
و	O
اميدواريم	O
که	O
کويت	B-LOC
در	O
روابط	O
ش	O
با	O
ايران	B-LOC
تجديدنظر	O
کند	O
.	O

آيا	O
پس	O
از	O
بحران	O
حمله	O
به	O
سفارت	B-LOC
عربستان	I-LOC
،	O
هيچ	O
کانال	O
ارتباطي	O
با	O
دولت	B-ORG
کويت	I-ORG
وجود	O
دارد	O
و	O
سفير	O
کويت	B-LOC
کي	O
به	O
تهران	B-LOC
بازمي‌گردد	O
؟	O

-	O
دولت	B-ORG
کويت	I-ORG
طرفي	O
است	O
که	O
بايد	O
به	O
اين	O
سؤال	O
پاسخ	O
دهد	O
،	O
کويت	B-LOC
طرفي	O
است	O
که	O
بايد	O
زمان	O
بازگشت	O
سفیر	O
ش	O
را	O
مشخص	O
کند	O
؛	O
سفير	O
ايران	B-LOC
اکنون	O
در	O
کويت	B-LOC
است	O
و	O
با	O
جديت	O
در	O
راستاي	O
تقويت	O
روابط	O
کار	O
مي‌کند	O
عليرغم	O
آنچه	O
اتفاق	O
افتاده	O
ايران	B-LOC
سفير	O
ش	O
را	O
فرانخواند	O
.	O

به	O
نظر	O
شما	O
علت	O
تنش	O
سعودي	O
-	O
ايراني	O
به	O
دلايل	O
سياسي	O
بازمي‌گردد	O
يا	O
مذهبي	O
؟	O

-	O
تنش	O
ميان	O
دو	O
کشور	O
بدون	O
شک	O
به	O
ريشه‌هاي	O
مذهبي	O
بازنمي‌گردد	O
زيرا	O
ما	O
معتقديم	O
که	O
وحدت	O
جهان	O
اسلام	O
«	O
پايه	O
و	O
اساس	O
»	O
است	O
و	O
به	O
همين	O
دليل	O
به	O
تمام	O
مذاهب	O
و	O
فرقه‌ها	O
احترام	O
مي‌گذاريم	O
و	O
برخي	O
تفاوت‌ها	O
و	O
اختلاف‌هاي	O
کوچک	O
دليل	O
نمي‌شود	O
که	O
به	O
سمت	O
خشونت	O
برويم	O
.	O

ما	O
بايد	O
به	O
ريشه	O
اختلافات	O
کنوني	O
بنگريم	O
تا	O
آن	O
را	O
به‌صورت	O
واضح	O
ببينيم	O
،	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
بيشترين	O
استفاده	O
را	O
از	O
درگيري	O
کنوني	O
ميان	O
ايران	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
مي‌برد	O
.	O

تأثير	O
سفر	O
محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER
وزير	O
خارجه	B-LOC
ايران	I-LOC
به	O
لبنان	B-LOC
بر	O
آينده	O
روابط	O
بين	O
دو	O
کشور	O
چگونه	O
است	O
؟	O

و	O
آيا	O
ديدار	O
وي	O
با	O
«	O
سعد	B-PER
حريري	I-PER
»	O
نخست‌وزير	O
آتي	O
يک	O
پيروزي	O
براي	O
حزب‌ال	B-ORG
له	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
؟	O

-	O
ما	O
انتخاب	O
«	O
ميشل	B-PER
چون	I-PER
»	O
به	O
رياست‌جمهوري	O
لبنان	B-LOC
را	O
يک	O
پيروزي	O
براي	O
لبنان	B-LOC
و	O
همه	O
احزاب	O
لبناني	O
و	O
تمامي	O
طرف‌ها	O
و	O
نيز	O
منطقه	O
مي‌دانيم	O
،	O
اين	O
موضع	O
رسمي	O
ما	O
ست	O
که	O
از	O
زمان	O
انتخاب	O
چون	O
آن	O
را	O
اعلام	O
کرده‌ايم	O
،	O
ما	O
آن	O
را	O
يک	O
پيروزي	O
براي	O
يک	O
جريان	O
خاص	O
يا	O
مجموعه	O
نمي‌دانيم	O
زيرا	O
نتيجه	O
کار	O
دموکراتيک	O
و	O
کار	O
تمام	O
احزاب	O
لبناني	O
بوده	O
است	O
.	O

اما	O
ما	O
زياد	O
شنيدم	O
که	O
شما	O
پيروزي	O
چون	O
را	O
يک	O
پيروزي	O
براي	O
خود	O
حزب‌الله	B-ORG
قلمداد	O
کرديد	O
؟	O

-	O
اين	O
صحبت‌ها	O
را	O
زياد	O
از	O
اينجا	O
و	O
آنجا	O
شنيده‌ايد	O
اما	O
موضع	O
رسمي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
همان	O
است	O
که	O
رهبر	O
انقلاب	O
اسلامي	O
و	O
رئيس‌جمهور	O
يا	O
وزير	O
خارجه	B-ORG
اعلام	O
شد	O
؛	O
گروه‌هایي	O
وجود	O
دارند	O
که	O
نظرات	O
شان	O
با	O
نظرات	O
دولت	O
متفاوت	O
است	O
و	O
اين	O
در	O
همه	O
کشورهاي	O
جهان	O
وجود	O
دارد	O
،	O
اما	O
بدون	O
شک	O
حزب‌الل	B-ORG
ه	O
يک	O
گروه	O
اساسي	O
از	O
مردم	O
لبنان	B-LOC
است	O
و	O
مي‌تواند	O
بسيار	O
بر	O
اين	O
موضوع	O
تأثير	O
بگذارد	O
.	O

موضوع	O
سوريه	B-LOC
را	O
چگونه	O
ارزيابي	O
مي‌کنيد	O
؟	O

-	O
آنچه	O
در	O
سوريه	B-LOC
اتفاق	O
افتاد	O
نتيجه	O
يک	O
اشتباه	O
بزرگ	O
بود	O
؛	O
عده‌اي	O
از	O
مردم	O
سوريه	B-LOC
تصميم	O
گرفتند	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
و	O
مشروع	O
را	O
برکنار	O
کنند	O
و	O
اين	O
نتيجه	O
يکي	O
از	O
خطاهايي	O
بود	O
که	O
بالا	O
سه	O
دهه	O
اخير	O
در	O
منطقه	O
رخ	O
داد	O
؛	O
مقابله	O
با	O
ما	O
تفکر	O
افراطي	O
و	O
گروه‌هاي	O
مسلح	O
،	O
راه	O
خروج	O
از	O
بحران	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
دفاع	O
از	O
بشار	B-PER
اسد	I-PER
و	O
دولت	O
سوريه	B-LOC
،	O
انتخاب	O
مردم	O
سوريه	B-LOC
است	O
اما	O
گروه‌هاي	O
مسلح	O
نبايد	O
براي	O
سرنگون	O
کردن	O
دولت	O
منتخب	O
سلاح	O
بردارند	O
و	O
به‌مجرداينکه	O
اين	O
اتفاق	O
در	O
سوريه	B-LOC
رخ	O
داد	O
تعدادي	O
از	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
احساس	O
کردند	O
امکان	O
تغيير	O
حکومت	O
اين	O
کشور	O
در	O
مدت‌زمان	O
کم	O
وجود	O
دارد	O
ولي	O
با	O
گذشت	O
زمان	O
فهميدند	O
به	O
اين	O
آساني	O
نيست	O
و	O
سياست‌ها	O
يشان	O
را	O
تغيير	O
دادند	O
زيرا	O
آن‌ها	O
فهميدند	O
با	O
رفتن	O
بشار	B-PER
اسد	I-PER
،	O
يک	O
رژيم	O
مشابه	O
داعش	B-ORG
،	O
قدرت	O
را	O
در	O
سوريه	B-LOC
به	O
دست	O
خواهد	O
گرفت	O
.	O

موضع	O
ايران	B-LOC
در	O
سوريه	B-LOC
نسبت	O
به	O
موضع	O
اين	O
کشور	O
در	O
بحرين	B-LOC
چقدر	O
اختلاف	O
دارد	O
؟	O

-	O
بحرين	B-LOC
،	O
قصه	O
ديگري	O
است	O
و	O
ريشه‌هاي	O
آن	O
به	O
مشکلات	O
داخلي	O
بازمي‌گردد	O
که	O
جز	O
با	O
گفت‌وگو	O
و	O
نشستن	O
بر	O
سر	O
ميز	O
مذاکرات	O
حل	O
نخواهد	O
شد	O
؛	O
اما	O
موضوع	O
سوريه	B-LOC
تفاوت	O
دارد	O
و	O
به	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
بازمي‌گردد	O
که	O
تلاش	O
دارند	O
قدرت	O
را	O
در	O
دست	O
بگيرند	O
،	O
با	O
کمال	O
تأسف	O
تروريست‌هايي	O
از	O
سرتاسر	O
جهان	O
در	O
اين	O
کشور	O
براي	O
برکناري	O
دولت	O
سوريه	B-LOC
جمع	O
شده‌اند	O
،	O
اين	O
يک	O
اشتباه	O
تاکتيکي	O
و	O
راهبردي	O
غرب	O
در	O
سوريه	B-LOC
بود	O
و	O
بارزترين	O
دليل	O
بر	O
اين	O
اشتباه	O
همان	O
اعتراف	O
اروپا	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
به	O
اين	O
اشتباه	O
و	O
تغيير	O
دادن	O
مواضع	O
شان	O
بود	O
.	O

نظر	O
شما	O
درباره	O
اتهاماتي	O
که	O
درباره	O
مداخله	O
ايران	B-LOC
در	O
کشورهاي	O
همسايه	O
مانند	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
به	O
بهانه	O
مقابله	O
با	O
داعش	B-ORG
وجود	O
دارد	O
،	O
چيست	O
؟	O

-	O
ما	O
ابداً	O
در	O
امور	O
عراق	B-LOC
دخالت	O
نکرده‌ايم	O
و	O
نيروهاي	O
نظامي	O
ما	O
مداخله‌اي	O
در	O
آنجا	O
نداشته‌اند	O
اما	O
مرزها	O
ي	O
ما	O
خط	O
قرمز	O
ما	O
ست	O
و	O
با	O
تمام	O
وجود	O
از	O
آن	O
دفاع	O
مي‌کنيم	O
؛	O
حضور	O
ما	O
در	O
سوريه	B-LOC
نيز	O
مستشاري	O
است	O
و	O
هميشه	O
اين	O
را	O
اعلام	O
کرده‌ايم	O
که	O
مستشاران	O
نظامي	O
ما	O
به	O
درخواست	O
دولت	O
سوريه	B-LOC
به	O
اين	O
کشور	O
رفته‌اند	O
.	O
نظر	O
شما	O
درباره	O
مداخله	O
در	O
يمن	B-LOC
چيست	O
؟	O

-	O
ما	O
از	O
ابتداي	O
بحران	O
يمن	B-LOC
تا	O
حال	O
حاضر	O
حضوري	O
در	O
اين	O
کشور	O
نداشته‌ايم	O
و	O
اتهاماتي	O
مبني	O
بر	O
مداخله	O
‌مان	O
در	O
امور	O
يمن	B-LOC
را	O
تکذيب	O
مي‌کنيم	O
؛	O
تمايلي	O
نداريم	O
که	O
حضور	O
نظامي	O
خواه	O
در	O
عراق	B-LOC
يا	O
يمن	B-LOC
داشته	O
باشيم	O
،	O
اما	O
چه‌بسا	O
گروه‌هايي	O
در	O
داخل	O
يمن	B-LOC
هستند	O
که	O
روابط	O
فکري	O
يا	O
معنوي	O
خوب	O
با	O
ايران	B-LOC
داشته	O
باشند	O
؛	O
تهران	B-LOC
بر	O
اينکه	O
صلح	O
تمام	O
منطقه	O
را	O
فراگيرد	O
مصر	O
است	O
.	O

فارس	B-ORG
