گفت‌وگو	O
با	O
زني	O
که	O
همسر	O
و	O
دو	O
دختر	O
ش	O
را	O
کشت	O

سلامت	B-ORG
نيوز	I-ORG
:	O
فرزانه	B-PER
زني	O
34	O
ساله	O
که	O
صبح	B-TIM
جمعه	I-TIM
هفته	I-TIM
گذشته	I-TIM
همسر	O
و	O
دو	O
کودک	O
ش	O
را	O
کشت	O
و	O
يکي	O
از	O
آن‌ها	O
را	O
زخمي	O
کرد	O
صبح	B-TIM
ديروز	I-TIM
در	O
دادسراي	B-ORG
جنايي	I-ORG
تهران	I-ORG
حاضر	O
شد	O
و	O
به	O
سؤالات	O
بازپرس	O
پرونده	O
محسن	B-PER
مدير	I-PER
روستا	I-PER
پاسخ	O
داد	O
.	O

به	O
گزارش	O
سلامت	B-ORG
نيوز	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
روزنامه	B-ORG
اعتماد	I-ORG
،	O
فرزانه	B-PER
کلافه	O
است	O
و	O
آرام	O
و	O
قرار	O
ندارد	O
.	O

روي	O
صندلي	O
اتاق	O
بازجويي	O
نشسته	O
و	O
مدام	O
دست‌وپا	O
يش	O
را	O
تکان	O
مي‌دهد	O
.	O

دست‌ها	O
و	O
صورت	O
ش	O
مثل	O
گچ	O
سفيد	O
شده	O
.	O

روي	O
دست‌ها	O
يش	O
آثار	O
زخم‌هاي	O
نازک	O
ناشي	O
از	O
بريدگي	O
ديده	O
مي‌شود	O
.	O

روي	O
مانتو	O
شلوار	O
سبز	O
و	O
آبي	O
که	O
در	O
بازداشتگاه	O
به	O
او	O
داده‌اند	O
يک	O
پليور	O
مشکي	O
بافتني	O
پوشيده	O
.	O

نيم	O
چکمه‌هاي	O
مشکي	O
که	O
پوشيده	O
قدبلند	O
ش	O
را	O
بلندتر	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

ساکت	O
است	O
.	O

نه	O
حالي	O
از	O
دختر	O
مجروح	O
ش	O
در	O
بيمارستان	O
مي‌پرسد	O
نه	O
سؤالي	O
در	O
چهره	O
‌اش	O
ديده	O
مي‌شود	O
.	O

وقتي	O
ماجراي	O
کشتن	O
شوهر	O
ش	O
را	O
براي	O
بازپرس	O
تعريف	O
مي‌کند	O
چشم‌ها	O
يش	O
مات	O
و	O
مبهوت	O
است	O
اما	O
وقتي	O
از	O
قتل	O
بچه‌ها	O
مي‌گويد	O
عصبي	O
مي‌شود	O
و	O
از	O
بازپرس	O
مي‌خواهد	O
که	O
بازجويي	O
را	O
تمام	O
کند	O
.	O

چون	O
توان	O
ادامه	O
ندارد	O
.	O

هرازگاهي	O
از	O
روي	O
صندلي	O
پايين	O
مي‌افتد	O
و	O
التماس	O
مي‌کند	O
که	O
او	O
را	O
رها	O
کنند	O
.	O

بازپرس	O
:	O
تو	O
به	O
جرم	O
مباشرت	O
در	O
قتل	O
عمد	O
همسر	O
،	O
دختر	O
و	O
پسر	O
ت	O
و	O
ضرب‌وجرح	O
يکي	O
از	O
دخترها	O
يت	O
که	O
حالا	O
در	O
بيمارستان	O
است	O
اينجا	O
هستي	O
چيزي	O
براي	O
گفتن	O
داري	O
؟	O

فرزانه	B-PER
:	O
چيزي	O
ندارم	O
بگم	O
ماجراي	O
آن	O
روز	O
را	O
تعريف	O
کن	O
.	O

ساعت	B-TIM
10	I-TIM
:	I-TIM
30	I-TIM
صبح	I-TIM
جمعه	I-TIM
بود	O
.	O

من	O
همراه	O
بچه‌ها	O
مشغول	O
ديدن	O
کارتون	O
از	O
تلويزيون	O
بوديم	O
.	O

محسن	B-PER
توي	O
اتاق‌خواب	O
روي	O
تخت	O
خوابيده	O
بود	O
.	O

شب	O
قبل	O
همگي	O
از	O
جشن	O
تولد	O
دختر	O
برادر	O
م	O
به	O
خانه	O
آمده	O
بوديم	O
.	O

من	O
صبحانه	O
را	O
آماده	O
کرده	O
بودم	O
و	O
چند	O
بار	O
بالاي	O
سر	O
محسن	B-PER
رفتم	O
تا	O
براي	O
صبحانه	O
بيدار	O
ش	O
کنم	O
.	O

اما	O
او	O
مدام	O
مي‌گفت	O
5	O
دقيقه	O
ديگه	O
.	O

دفعه	O
آخري	O
که	O
سراغ	O
ش	O
رفتم	O
و	O
گفت	O
5	O
دقيقه	O
ديگر	O
چاقو	O
را	O
از	O
آشپزخانه	O
برداشتم	O
و	O
رفتم	O
بالاي	O
سر	O
ش	O
.	O

پشت	O
ش	O
به	O
من	O
بود	O
.	O

چاقو	O
را	O
در	O
پشت	O
ش	O
فروکردم	O
.	O

از	O
جا	O
يش	O
بلند	O
شد	O
و	O
به‌طرف	O
شوفاژ	O
رفت	O
.	O

به	O
او	O
گفتم	O
:	O
رمز	O
گوشي	O
‌ات	O
را	O
به	O
من	O
بگو	O
.	O

چرا	O
به	O
من	O
خيانت	O
مي‌کني	O
؟	O

نزديک	O
کمد	O
ديواري	O
ايستاده	O
بود	O
.	O

وقتي	O
ديدم	O
نمرده	O
او	O
را	O
به	O
سمت	O
کمد	O
ديواري	O
هول	O
دادم	O
.	O

مطمئن	O
شدم	O
که	O
مرده	O
.	O

پتو	O
را	O
روي	O
قسمت‌هاي	O
چاقو	O
خورده	O
انداختم	O
و	O
به	O
آشپزخانه	O
رفتم	O
و	O
4	O
تا	O
چايي	O
ريختم	O
و	O
آوردم	O
.	O

به	O
بچه‌ها	O
گفتم	O
:	O
بياييد	O
صبحانه	O
بخوريد	O
اما	O
آن‌ها	O
گريه	O
مي‌کردند	O
و	O
مي‌گفتند	O
چرا	O
بابا	O
را	O
کشتي	O
؟	O

سه‌تايي	O
با	O
هم	O
گريه	O
مي‌کردند	O
.	O

اما	O
من	O
ليوان	O
چاي	O
را	O
تا	O
آخر	O
خوردم	O
.	O

ناگهان	O
تصميم	O
گرفتم	O
بچه‌ها	O
را	O
هم	O
بکشم	O
.	O

چاقويي	O
که	O
با	O
آن	O
محسن	B-PER
را	O
کشته	O
بودم	O
برداشتم	O
و	O
اول	O
فاطمه	B-PER
را	O
کشتم	O
بعد	O
محيا	B-PER
و	O
بعد	O
مازيار	B-PER
را	O
.	O

وقتي	O
محيا	B-PER
را	O
با	O
چاقو	O
مي‌کشتم	O
به	O
من	O
گفت	O
:	O
مامان	O
من	O
مردم	O
،	O
ديگه	O
نزن	O
.	O

اما	O
ضربه‌هاي	O
زيادي	O
به	O
مازيار	B-PER
و	O
فاطمه	B-PER
زدم	O
.	O

گفتم	O
خودم	O
را	O
هم	O
مي‌کشم	O
و	O
همه	O
با	O
هم	O
مي‌ميريم	O
و	O
همه‌چيزتمام	O
مي‌شود	O
.	O

رفتم	O
توي	O
دست‌شويي	O
و	O
تيغ	O
را	O
برداشتم	O
تا	O
خودم	O
را	O
بکشم	O
.	O

اما	O
برق	O
رفت	O
.	O

خواستم	O
با	O
چاقو	O
خودم	O
را	O
بکشم	O
.	O

اما	O
نتوانستم	O
.	O

روي	O
بالکن	O
رفتم	O
تا	O
خودم	O
را	O
پايين	O
بيندازم	O
اما	O
مردمي	O
که	O
پايين	O
ايستاده	O
بودند	O
گفتند	O
اگر	O
خودم	O
را	O
پرت	O
کنم	O
فقط	O
دست‌وپا	O
يم	O
مي‌شکند	O
.	O

همان‌وقت‌ها	O
بود	O
که	O
همسايه‌ها	O
وارد	O
خانه	O
شدند	O
.	O

آن‌وقت	O
بود	O
که	O
فهميدم	O
محيا	B-PER
زنده	O
است	O
.	O

چرا	O
همان	O
اول	O
تصميم	O
به	O
قتل	O
گرفتي	O
؟	O

فکر	O
مي‌کردم	O
مي‌خواهد	O
من	O
را	O
بکشد	O
.	O

شب	O
قبل	O
در	O
ورودي	O
تراس	O
را	O
به	O
من	O
نشان	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
در	O
را	O
مي‌بيني	O
اگر	O
قفل	O
کنم	O
کسي	O
نمي‌تواند	O
از	O
آن	O
بيرون	O
برود	O
.	O

خيال	O
کردم	O
مي‌خواهد	O
من	O
،	O
خانه	O
و	O
بچه‌ها	O
را	O
آتش	O
بزند	O
.	O

آخرين	O
باري	O
که	O
به	O
دکتر	O
روان‌پزشک	O
مراجعه	O
کردي	O
کي	O
بود	O
؟	O

من	O
دي‌ماه	B-DAT
سال	I-DAT
94	I-DAT
پيش	O
دکتر	O
روان‌پزشک	O
رفتم	O
او	O
به	O
من	O
قرص	O
داد	O
و	O
گفت	O
بعد	O
از	O
آن	O
برو	O
و	O
آزمايش	O
بده	O
.	O

من	O
دو	O
تا	O
از	O
قرص‌ها	O
را	O
خوردم	O
و	O
بقيه	O
را	O
توي	O
سطل	O
آشغال	O
انداختم	O
.	O

آزمايشي	O
که	O
دکتر	O
گفت	O
را	O
هم	O
نرفتم	O
بدهم	O
.	O

همسر	O
ت	O
سابقه	O
کيفري	O
داشت	O
؟	O

محسن	B-PER
اعتياد	O
شديدي	O
به	O
الکل	O
داشت	O
و	O
تقريباً	O
بيشتر	O
مواقع	O
مست	O
بود	O
.	O

يک‌بار	O
هم	O
پليس	O
او	O
را	O
گرفته	O
بود	O
و	O
يک	O
شب	O
او	O
را	O
در	O
بازداشتگاه	O
نگه	O
داشته	O
بودند	O
.	O

يکي	O
از	O
آشنايانمان	O
سند	O
گذاشت	O
تا	O
او	O
را	O
از	O
زندان	O
آزاد	O
کردند	O
.	O

حکم	O
300	O
ضربه	O
شلاق	O
داده	O
بودند	O
.	O

اين	O
اواخر	O
مدام	O
پليس	O
سراغ	O
ش	O
مي‌آمد	O
که	O
بايد	O
هر	O
چه	O
زودتر	O
حکم	O
ش	O
را	O
اجرا	O
کنند	O
.	O

او	O
هميشه	O
مست	O
بود	O
و	O
حشيش	O
و	O
ترياک	O
مصرف	O
مي‌کرد	O
.	O

از	O
کجا	O
مي‌دانستي	O
که	O
همسر	O
ت	O
با	O
دختر	O
ديگري	O
رابطه	O
دارد	O
؟	O

پارسال	B-DAT
با	O
محسن	O
درگير	O
شديم	O
و	O
او	O
محکم	O
گوشي	O
‌اش	O
را	O
به	O
سمت	O
من	O
پرتاب	O
کرد	O
.	O

گوشي	O
به	O
چشم	O
م	O
خورد	O
.	O

دعوايمان	O
به	O
خاطر	O
اين	O
بود	O
که	O
روز	O
قبل	O
از	O
دعوا	O
محسن	B-PER
با	O
دوستان	O
ش	O
به	O
باغ	O
رفته	O
بود	O
.	O

من	O
با	O
او	O
تماس	O
گرفتم	O
و	O
صداي	O
زني	O
مي‌آمد	O
.	O

محسن	B-PER
گفت	O
که	O
اين	O
صداي	O
نامزد	O
يکي	O
از	O
دوستان	O
ش	O
است	O
.	O

تا	O
اينکه	O
او	O
به	O
تهران	B-LOC
آمد	O
و	O
من	O
گوشي	O
‌اش	O
را	O
باز	O
کردم	O
و	O
عکس‌هاي	O
دونفري‌شان	O
را	O
با	O
آن	O
دختر	O
ديدم	O
.	O

اما	O
محسن	B-PER
گفت	O
تو	O
خيالاتي	O
شدي	O
و	O
بعد	O
گوشي	O
را	O
به	O
سمت	O
م	O
پرتاب	O
کرد	O
.	O

اظهارات	O
پزشک	O
متهم	O
در	O
دادسرا	O
عامل	O
جنايت	O
از	O
سال	B-DAT
79	I-DAT
تحت	O
درمان	O
روان‌پزشکي	O
قرار	O
داشته	O
و	O
آخرين	O
بار	O
نيز	O
در	O
سال	B-DAT
84	I-DAT
به	O
مطب	O
او	O
مراجعه	O
کرده	O
است	O
.	O

فرزانه	B-PER
را	O
در	O
11	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
هيچ‌گاه	O
ويزيت	O
نکرده‌ام	O
و	O
در	O
اين	O
مدت	O
عامل	O
جنايت	O
براي	O
درمان	O
مراجعه	O
نکرده	O
است	O
.	O

بعد	O
از	O
اين	O
صحبت‌ها	O
بازپرس	O
پرونده	O
او	O
را	O
براي	O
بررسي	O
سلامت	O
رواني	O
به	O
پزشکي	B-ORG
قانوني	I-ORG
فرستاد	O
.	O
