همشهري	B-ORG
:	O
گام‌هاي	O
ماندگار	O

گام‌هاي	O
ماندگار	O
در	O
طول	O
قدمت	O
1400	O
ساله	O
خود	O
همواره	O
به	O
عنصر	O
محبت	O
نسبت	O
به	O
ائمه	O
خود	O
پايدار	O
بوده	O
است	O
و	O
دوست	O
و	O
دشمن	O
اقرار	O
دارند	O
که	O
اوج	O
اين	O
محبت	O
در	O
برگزاري	O
آيين	O
سوگواري	O
سيد	O
و	O
سالار	O
شهيدان	O
خود	O
را	O
به	O
نمايش	O
مي‌گذارد	O
.	O

به	O
همين	O
مناسبت	O
گفت‌وگوي	O
کوتاهي	O
با	O
حجت‌الاسلام	O
هادي	B-PER
عجمي	I-PER
مدير	O
درگاه	B-ORG
اينترنتي	I-ORG
قنوت	I-ORG
انجام	O
داده‌ايم	O
که	O
در	O
ادامه	O
ازنظر	O
مي‌گذرد	O
.	O

پياده‌روي	O
بزرگ	O
اربعين	O
حسيني	O
در	O
يک	O
نگاه	O
کلي	O
چه	O
دستاوردهايي	O
براي	O
جهان	O
اسلام	O
و	O
آحاد	O
مسلمين	O
دارد	O
؟	O

همايش	O
بزرگ	O
اربعين	O
حسيني	O
داراي	O
برکات	O
مختلف	O
و	O
متعددي	O
براي	O
جهان	O
اسلامي	O
است	O
و	O
به	O
گمان	O
م	O
در	O
روزگار	O
فعلي	O
،	O
«	O
نزديک	O
شدن	O
دل‌ها	O
»	O
به	O
يکديگر	O
مهم‌ترين	O
خصوصيت	O
و	O
فايده	O
برگزاري	O
آن	O
است	O
.	O

اين	O
مسئله	O
زماني	O
مهم‌تر	O
مي‌شود	O
که	O
در	O
نظر	O
داشته	O
باشيم	O
در	O
روزگاري	O
به	O
سر	O
مي‌بريم	O
که	O
متأسفانه	O
انديشه	O
سلفي	O
و	O
تکفيري	O
پيرامون	O
جهان	O
اسلام	O
را	O
در	O
برگرفته	O
و	O
به	O
نام	O
اسلام	O
،	O
موجب	O
تفرقه	O
ميان	O
مسلمين	O
شده	O
است	O
اما	O
اربعين	O
حسيني	O
هر	O
چه	O
بيشتر	O
در	O
جهت	O
وحدت	O
قلوب	O
مسلمين	O
گام	O
برمي‌دارد	O
و	O
افراد	O
جامعه	O
مسلمين	O
را	O
به	O
يکديگر	O
نزديک	O
مي‌کند	O
.	O

سرقت	O
علمي	O
؛	O
واقعيت	O
يا	O
توطئه	O
عليه	O
استادان	O
!	O
؟	O

پس	O
از	O
انتشار	O
گزارش‌هاي	O
جنجالي	O
از	O
دست	O
داشتن	O
چهره‌هاي	O
سرشناس	O
ايراني	O
در	O
سرقت‌هاي	O
علمي	O
،	O
حواشي	O
اين	O
ماجرا	O
همچنان	O
ادامه	O
دارد	O
.	O

در	O
تازه‌ترين	O
اظهارنظرها	O
عده‌اي	O
از	O
مسئولان	O
مي‌گويند	O
از	O
خبرهاي	O
اين	O
پرونده	O
بوي	O
توطئه	O
مي‌آيد	O
.	O

2	B-DAT
هفته	I-DAT
قبل	I-DAT
ناشر	O
مجلات	O
علمي	O
نيچر	O
با	O
انتشار	O
گزارشي	O
58	O
مقاله	O
دانشمندان	O
ايراني	O
را	O
به	O
دليل	O
جعل	O
و	O
دست‌کاري	O
علمي	O
از	O
سوي	O
نويسندگان	O
ش	O
تعليق	O
کرد	O
.	O

اين	O
مقالات	O
توسط	O
282	O
پژوهشگر	O
ايراني	O
نوشته	O
شده	O
بود	O
که	O
به	O
علت	O
سرقت	O
ادبي	O
،	O
دست‌کاري	O
در	O
نام	O
نويسندگان	O
،	O
دست‌کاري	O
در	O
فرايند	O
ارزيابي	O
علمي	O
،	O
فريب	O
سيستم	O
ارزيابي	O
علمي	O
و	O
انتشار	O
و	O
اختصاص	O
غيرقانوني	O
نويسندگي	O
مقاله	O
تعليق	O
شدند	O
.	O

معاون	O
آموزش	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
4	O
نفر	O
که	O
تخلفات	O
بارزي	O
در	O
اين	O
سرقت‌هاي	O
علمي	O
داشته‌اند	O
با	O
حيثيت	O
علمي	O
کشورمان	O
بازي	O
کرده‌اند	O
،	O
گفت	O
:	O
«	O
از	O
ميان	O
اين	O
4	O
نفر	O
يک	O
نفر	O
20	O
تخلف	O
و	O
نفر	O
دوم	O
12	O
تخلف	O
داشته	O
است	O
»	O
.	O
باقر	B-PER
لاريجاني	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
انتشار	O
اسامي	O
افراد	O
سرشناس	O
و	O
وابسته	O
به	O
دولت	O
در	O
اين	O
جريان	O
توضيح	O
داد	O
:	O
«	O
واقعه	O
ديگر	O
که	O
هم‌زمان	O
با	O
انتشار	O
گزارش	O
اين	O
مجلات	O
در	O
رابطه	O
با	O
سرقت	O
علمي	O
رخ	O
داد	O
انتشار	O
اسامي	O
بود	O
که	O
هيچ‌کدام	O
ربطي	O
با	O
اين	O
ماجرا	O
ندارند	O
.	O

افراد	O
صاحب‌نظري	O
مثل	O
دکتر	O
هاشمي	B-PER
و	O
دکتر	O
ميرزاده	B-PER
و	O
.	O
.	O
.	O
هيچ	O
ارتباطي	O
با	O
اين	O
ماجرا	O
ندارند	O
.	O

از	O
مجموعه	O
30	O
هزار	O
پابليکيشن	O
،	O
140	O
نفر	O
ايندکس	O
خوبي	O
دارند	O
و	O
برخي	O
از	O
آن‌ها	O
10	O
هزار	O
بار	O
ديده	O
شده‌اند	O
و	O
به	O
آن‌ها	O
استناد	O
شده	O
است	O
.	O

نبايد	O
با	O
يک	O
اتفاق	O
مجموعه	O
حيثيت	O
کشور	O
را	O
خراب	O
کنيم	O
،	O
افرادي	O
که	O
تعداد	O
پابليکيشنهاي	O
زيادي	O
دارند	O
در	O
دنيا	O
زياد	O
هستند	O
که	O
بسياري	O
از	O
آن‌ها	O
20	O
تا	O
30	O
سال	O
کار	O
کرده‌اند	O
و	O
سابقه	O
دارند	O
»	O
.	O
هندوانه	O
هشت	B-LOC
بندي	I-LOC
به	O
شب	O
يلدا	O
نمي‌رسد	O
!	O

سال‌هاست	O
آفت	O
به	O
جان	O
مزارع	O
هندوانه	O
کشاورزان	O
منطقه	B-LOC
هشت	I-LOC
بندي	I-LOC
افتاده	O
و	O
دست	O
آن‌ها	O
را	O
در	O
زمان	O
برداشت	O
اين	O
محصول	O
خالي	O
مي‌گذارد	O
.	O

امسال	B-DAT
هم	O
اوضاع	O
کشاورزي	O
چنگي	O
به	O
دل	O
نمي‌زند	O
و	O
دست	O
رنج	O
زارعان	O
در	O
حال	O
نابودي	O
است	O
.	O

شهرستان	B-LOC
ميناب	I-LOC
در	O
استان	B-LOC
هرمزگان	I-LOC
يکي	O
از	O
مراکز	O
مهم	O
کشت	O
هندوانه	O
در	O
کشور	O
است	O
و	O
شرايط	O
جغرافيايي	O
و	O
گرماي	O
هوايي	O
اين	O
منطقه	O
موجب	O
شده	O
هندوانه	O
اين	O
شهرستان	O
و	O
منطقه	B-LOC
«	I-LOC
هشت	I-LOC
بند	I-LOC
»	I-LOC
زينت‌بخش	O
سفره‌هاي	O
مردم	O
در	O
شب‌هاي	O
سرد	O
زمستان	O
و	O
شب	O
يلدا	O
در	O
اقصي	O
نقاط	O
ايران	B-LOC
باشد	O
.	O
O
پرويز	B-PER
ترابي	I-PER
زاده	I-PER
مدير	O
حفظ	B-ORG
نباتات	I-ORG
سازمان	I-ORG
جهاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
استان	I-ORG
هرمزگان	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
همشهري	B-ORG
بابيان	O
اينکه	O
اين	O
آفت	O
سال‌هاست	O
در	O
منطقه	B-LOC
هشت	I-LOC
بند	I-LOC
وجود	O
دارد	O
و	O
توسط	O
حشرات	O
ناقل	O
به	O
گياهان	O
منتقل	O
مي‌شود	O
،	O
بيان	O
داشت	O
:	O
اصلي‌ترين	O
دليل	O
شيوع	O
اين	O
آفت	O
در	O
مزارع	O
،	O
ناآشنايي	O
کشاورزان	O
از	O
راه‌هاي	O
مقابله	O
با	O
حشرات	O
است	O
.	O

کشاورزاني	O
که	O
آموزش	O
ديده‌اند	O
و	O
از	O
سموم	O
مناسب	O
،	O
با	O
نظر	O
کارشناس	O
ناظر	O
استفاده	O
کرده‌اند	O
،	O
بهترين	O
محصول	O
را	O
برداشت	O
مي‌کنند	O
و	O
فقط	O
يک	B-PCT
يا	I-PCT
2	I-PCT
درصد	I-PCT
آلودگي	O
دارند	O
،	O
اما	O
بسياري	O
از	O
کشاورزان	O
مدعي	O
هستند	O
که	O
ما	O
کارشناسان	O
سازمان	O
را	O
قبول	O
نداريم	O
و	O
مزارع	O
آن‌ها	O
پر	O
از	O
آلودگي	O
است	O
.	O

گروه	O
اطلاع‌رساني	O
خبرنگار	O
:	O
فاطمه	B-PER
مهدوي	I-PER
انتشاردهنده	O
:	O
فاطمه	B-PER
قناد	I-PER
قرصي	I-PER
پژوه	I-PER
شم	O
91282002	O

