منتظر	O
اجراي	O
تعهدات	O
دولت	O
درزمينهٔ	O
آبگيري	O
مزارع	O
توليد	O
ميگو	O
هستيم	O
/	O
ماما	B-ORG
تنها	O
شرکتي	O
بوده	O
که	O
يک	O
ريال	O
هم	O
تسهيلات	O
دولتي	O
استفاده	O
نکرده	O

مدير	O
شرکت	B-ORG
ماما	I-ORG
گفت	O
:	O
اين	O
شرکت	O
عليرغم	O
پيشرفت	O
فيزيکي	O
30	B-PCT
درصدي	I-PCT
،	O
75	O
هکتار	O
مزرعه	O
آماده	O
آبگيري	O
دارد	O
اما	O
دولت	O
به	O
وظيفه	O
خود	O
که	O
تأمين	O
آب	O
با	O
ايجاد	O
کانال	O
بوده	O
عمل	O
نکرده	O
است	O
.	O
به	O
گزارش	O
آواي	B-ORG
ترکمن	I-ORG
،	O
ساعت	B-TIM
9	I-TIM
صبح	I-TIM
روز	I-TIM
يکشنبه	I-TIM
16	I-TIM
آبان	I-TIM
سه	O
دستگاه	O
تاکسي	O
پژو	O
405	O
زردرنگ	O
خبرنگاران	O
استان	O
را	O
به	O
سمت	O
مجتمع	B-LOC
توليد	I-LOC
ميگوي	I-LOC
گميشان	I-LOC
بردند	O
.	O
قرار	O
بود	O
در	O
اين	O
تور	O
خبري	O
يک‌روزه	O
با	O
مهندس	O
باقري	B-PER
سرمايه‌گذار	O
اين	O
2	O
پرورش	O
ميگوي	O
گميشان	B-LOC
و	O
مدير	O
شرکت	B-ORG
ماما	I-ORG
از	O
نزديک	O
فعاليت‌هاي	O
اين	O
شرکت	O
را	O
بررسي	O
و	O
ميزان	O
کار	O
انجام	O
شده	O
را	O
از	O
نزديک	O
ببينيم	O
.	O

بعد	O
از	O
گذشتن	O
از	O
شهرهاي	O
آق‌قلا	B-LOC
و	O
گميشان	B-LOC
و	O
طي	O
مسافتي	O
نزديک	O
به	O
1	O
و	O
نيم	O
ساعت	O
به	O
مجتمع	B-LOC
پرورش	I-LOC
ميگوي	I-LOC
گميشان	I-LOC
رسيديم	O
،	O
مهندس	O
باقري	B-PER
با	O
پژو	O
206	O
گل‌آلود	O
ش	O
به	O
سراغ	O
ما	O
آمد	O
و	O
طي	O
مسيرهاي	O
بعدي	O
که	O
خاکي	O
و	O
گل‌آلود	O
بود	O
،	O
نويد	O
يک	O
روز	O
جالب	O
براي	O
خبرنگاران	O
را	O
مي‌داد	O
.	O

اراضي	O
قطعه‌بندي	O
شده	O
و	O
لوله‌کشي	O
در	O
کانال‌ها	O
از	O
دور	O
مشخص	O
بود	O
و	O
اينکه	O
تعدادي	O
از	O
مأموران	O
اداره	B-ORG
برق	I-ORG
نيز	O
در	O
حال	O
نصب	O
ترانس	O
برق	O
بودند	O
،	O
مسير	O
را	O
طي	O
کرديم	O
تا	O
به	O
يک	O
کانال	O
بزرگ	O
آب	O
که	O
قرار	O
بود	O
آب	O
درياي	B-LOC
خزر	I-LOC
را	O
به	O
مجتمع	B-LOC
توليد	I-LOC
ميگو	I-LOC
برساند	O
،	O
رسيديم	O
.	O
نويد	B-PER
باقري	I-PER
مدير	O
شرکت	B-ORG
ماما	I-ORG
در	O
جمع	O
خبرنگاران	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
مجتمع	B-LOC
پرورش	I-LOC
ميگو	I-LOC
گميشان	I-LOC
در	O
4	O
اين‌	O
يک	O
هزار	O
هکتاري	O
در	O
حال	O
جدا	O
است	O
و	O
25	O
مزرعه	O
20	O
هکتاري	O
معادل	O
500	O
هکتار	O
آن	O
به	O
بهره‌برداري	O
رسيده	O
است	O
.	O

شرکت	B-ORG
ما	I-ORG
يعني	I-ORG
ماما	I-ORG
مخفف	O
مجتمع	O
آبزي‌پروري	O
مرواريد	O
سفيد	O
آشوراده	B-LOC
است	O
که	O
قرار	O
بود	O
ابتدا	O
18	O
مزرعه	O
20	O
هکتاري	O
داشته	O
باشيم	O
که	O
در	O
ادامه	O
به	O
15	O
مزرعه	O
25	O
هکتاري	O
تبديل	O
شد	O
.	O

باقري	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
اين	O
مجتمع	O
500	O
هکتاري	O
توان	O
توليد	O
يک	O
هزار	O
تن	O
ميگو	O
بر	O
اساس	O
دانش	O
بومي	O
را	O
دارد	O
،	O
افزود	O
:	O
از	B-DAT
7	I-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
کار	O
ثبت	O
شرکت	O
و	O
گرفتن	O
مجوزها	O
را	O
شروع	O
کرديم	O
تا	O
اينکه	O
دو	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
زمين	O
را	O
به	O
ما	O
تحويل	O
دادند	O
و	O
تا	O
به	O
امروز	O
نيز	O
تنها	O
30	B-PCT
درصد	I-PCT
پيشرفت	O
فيزيکي	O
داشتيم	O
.	O
وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
ما	O
شرکتي	O
بوديم	O
که	O
تمام	O
سرمايه	O
را	O
از	O
خودمان	O
روي	O
اين	O
پروژه	O
گذاشتيم	O
و	O
حتي	O
يک	B-MON
ريال	I-MON
هم	O
از	O
بودجه	O
دولتي	O
يا	O
وام	O
استفاده	O
نکرديم	O
اما	O
دولت	O
در	O
اجراي	O
تعهد	O
خود	O
که	O
تأمين	O
زيرساخت‌ها	O
و	O
ايجاد	O
کانال	O
جهت	O
انتقال	O
آب	O
و	O
بگيري	O
حوضچه‌ها	O
بود	O
هنوز	O
به	O
تعهد	O
خود	O
عمل	O
نکرده	O
و	O
کار	O
ما	O
به	O
همين	O
دليل	O
کند	O
و	O
گاها	O
متوقف	O
مي‌شود	O
.	O

باقري	B-PER
اضافه	O
کرد	O
:	O
همين	O
الآن	O
75	O
هکتار	O
از	O
اراضي	O
تحت	O
نظر	O
ما	O
داراي	O
سيستم	O
آب‌رساني	O
و	O
تجهيزات	O
لازم	O
براي	O
آبگيري	O
است	O
و	O
اگر	O
دولت	O
آب	O
را	O
برساند	O
همين	O
الآن	O
آبگيري	O
خواهد	O
شد	O
ضمن	O
اينکه	O
تا	O
ارديبهشت‌ماه	B-DAT
نيز	O
200	O
هکتار	O
ديگر	O
آماده	O
مي‌شود	O
اما	O
چون	O
آب	O
نيست	O
و	O
کانال‌ها	O
ايجاد	O
نشده‌اند	O
کار	O
ما	O
مانده	O
است	O
.	O
وي	O
بابيان	O
اينکه	O
تازه	O
سه	B-DAT
ماه	I-DAT
پيش	I-DAT
نام	O
شرکاي	O
خود	O
در	O
کانال	O
(	O
شيلاوران	B-LOC
و	O
آق	B-LOC
قلا	I-LOC
)	O
را	O
فهميده	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
متأسفانه	O
اواخر	B-DAT
سال	I-DAT
قبل	I-DAT
به	O
من	O
اخطار	O
خلع	O
يد	O
مي‌دهند	O
درحالي‌که	O
در	O
همان	O
وقت	O
از	O
من	O
اجاره	O
زمين	O
را	O
مي‌گيرند	O
،	O
من	O
نمي‌دانم	O
درحالي‌که	O
چندين	O
سال	O
با	O
تحمل	O
سختي‌ها	O
و	O
مرارت‌ها	O
در	O
حال	O
اجراي	O
پروژه	O
هستم	O
چرا	O
بايد	O
يک	O
سرمايه‌گذار	O
را	O
با	O
چنين	O
استرس‌هايي	O
مواجه	O
کنند	O
.	O
مدير	O
شرکت	B-ORG
ماما	I-ORG
گفت	O
:	O
در	O
سال	B-DAT
88	I-DAT
در	O
شروع	O
کار	O
برآورد	O
ما	O
براي	O
اجراي	O
اين	O
پروژه	O
8	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
بود	O
اما	O
امروز	O
نياز	O
به	O
36	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
داريم	O
که	O
تاکنون	O
7	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
هزينه	O
کرديم	O
و	O
در	O
حال	O
حاضر	O
هر	O
دو	O
هکتار	O
مزرعه	O
پرورش	O
ميگو	O
يک	O
نفر	O
را	O
مشغول	O
بکار	O
مي‌کند	O
و	O
از	O
اين	O
500	O
هکتار	O
360	O
هکتار	O
آن	O
مفيد	O
براي	O
پرورش	O
ميگو	O
مي‌باشد	O
.	O

نويد	B-PER
باقري	I-PER
که	O
در	O
جمع	O
اصحاب	O
رسانه	O
استان	B-LOC
گلستان	I-LOC
از	O
جزئيات	O
پرورش	O
ميگو	O
در	O
اين	O
2	O
پرورش	O
ميگوي	O
گميشان	B-LOC
مي‌گفت	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
پرورش	O
ميگو	O
سود	O
خوبي	O
داشت	O
و	O
70	B-PCT
درصد	I-PCT
توليد	O
ميگو	O
به	O
کشورهاي	O
خارج	O
مخصوصاً	O
اسپانيا	B-LOC
صادر	O
مي‌شود	O
و	O
برخي	O
ادعاهاي	O
اخير	O
مبني	O
بر	O
خلع	O
يد	O
برخي	O
افراد	O
و	O
جايگزين	O
شدن	O
برخي	O
ديگر	O
،	O
به	O
دليل	O
همين	O
تلقين	O
سود	O
بالا	O
و	O
احياناً	O
سودجويي‌هاست	O
.	O
وي	O
يادآور	O
شد	O
:	O
قيمت	O
هر	O
کيلو	O
ميگو	O
در	O
حال	O
حاضر	O
20	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
است	O
اما	O
ما	O
کيلويي	O
14	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
در	O
نظر	O
گرفتيم	O
ضمن	O
اينکه	O
هزينه	O
تمام	O
شده	O
توليد	O
هر	O
کيلو	O
ميگو	O
9	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
مي‌باشد	O
.	O
از	O
طرفي	O
مرکز	O
تکثير	O
ميگو	O
در	O
شمال	O
وجود	O
ندارد	O
و	O
لارو	O
ميگو	O
موردنياز	O
اينجا	O
از	O
جنوب	O
تأمين	O
مي‌شود	O
و	O
دنبال	O
اين	O
هستيم	O
که	O
اين	O
مرکز	O
را	O
در	O
شمال	O
ايجاد	O
کنيم	O
.	O
باقري	B-PER
به	O
ظرفيت‌هاي	O
مهم	O
اين	O
سايت	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
يک	O
خاصيت	O
مهم	O
اين	O
سايت	O
اين	O
است	O
که	O
در	O
ماه‌هاي	O
گرم	O
سال	O
مي‌توان	O
ميگو	O
و	O
در	O
ماه‌هاي	O
سرد	O
سال	O
مي‌توان	O
ماهي	O
برداشت	O
کرد	O
ضمن	O
اينکه	O
در	O
هر	O
مزرعه	O
ميگو	O
25	O
هکتاري	O
400	O
هزار	O
لارو	O
مي‌ريزند	O
که	O
با	O
هوادهي	O
6	O
تن	O
و	O
بدون	O
هوادهي	O
3	O
تن	O
ميگو	O
برداشت	O
مي‌کنند	O
.	O
وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
قرارداد	O
اوليه	O
ما	O
36	O
ماهه	O
بوده	O
که	O
در	O
اثر	O
اجراي	O
معقول	O
و	O
درست	O
و	O
اجراي	O
تعهدات	O
شرکت	O
تأمين	O
مي‌شود	O
و	O
ما	O
در	O
طي	B-DAT
دو	I-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
اقدامات	O
لازم	O
را	O
انجام	O
داديم	O
و	O
منتظر	O
مانديم	O
تا	O
دولت	O
به	O
وظيفه	O
خود	O
عمل	O
کند	O
اما	O
متأسفانه	O
امور	O
اراضي	O
فشار	O
مي‌آورد	O
تا	O
ما	O
را	O
خلع	O
يد	O
کند	O
.	O

باقري	B-PER
گفت	O
:	O
از	O
4	O
اين	O
مجتمع	O
4	O
هزار	O
هکتاري	O
گميشان	B-LOC
فقط	O
اين	O
1	O
به	O
بهره‌برداري	O
رسيده	O
که	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
1050	O
تن	O
استحصال	O
داشته	O
است	O
و	O
چشم‌انداز	O
خوبي	O
براي	O
اين	O
مجتمع	O
وجود	O
دارد	O
.	O
انتهاي	O
پيام	O
/O
