از	O
طلوع	O
در	O
نجف	B-LOC
اشرف	I-LOC
تا	O
پرواز	O
در	O
جزيره	B-LOC
ام‌المؤمنين	I-LOC

به	O
گزارش	O
دولت	B-ORG
بهار	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
فارس	B-ORG
از	O
مازندران	B-LOC
،	O
امروز	O
که	O
حدود	O
چهار	O
دهه	O
از	O
آغاز	O
جنگ	O
تحميلي	O
مي‌گذرد	O
،	O
هنوز	O
مؤلفه	O
مهم	O
مقاومت	O
در	O
رگ	O
و	O
خون	O
مردم	O
ايران	B-LOC
‌زمين	O
جريان	O
دارد	O
و	O
با	O
تقديم	O
زيباترين	O
گل‌ها	O
در	O
دفاع	O
از	O
حريم	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
در	O
محور	O
مقاومت	O
به	O
شيوايي	O
اين	O
نهضت	O
ناب	O
عاشورايي	O
تفسير	O
شد	O
.	O

يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
راه‌هاي	O
اشاعه	O
فرهنگ	O
مقاومت	O
نگاهي	O
عالمانه	O
به	O
رويدادهاي	O
روزهاي	O
دفاع	O
و	O
احوالات	O
و	O
مناسک	O
شهداست	O
؛	O
از	O
اين	O
روز	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
در	O
مازندران	B-LOC
طي	O
روالي	O
ثابت	O
گزارش‌هايي	O
را	O
در	O
همين	O
زمينه	O
با	O
نشستن	O
پاي	O
صحبت‌هاي	O
اهالي	O
دفاع	O
مقدس	O
و	O
خانواده‌هاي	O
شهدا	O
توليد	O
مي‌کند	O
که	O
در	O
ادامه	O
نسخه‌اي	O
ديگر	O
از	O
اين	O
ميراث	O
ماندگار	O
از	O
نظرتان	O
مي‌گذرد	O
.	O

برترين	O
فرمانده	O
گردان	O
شهيد	O
اسماعيل	B-PER
قهرماني	I-PER
در	O
خانواده‌اي	O
مذهبي	O
و	O
از	O
دامن	O
پاک	O
مادري	O
مهربان	O
و	O
پدري	O
دلسوز	O
،	O
چشم	O
به	O
عرصه	O
وجود	O
گذاشت	O
،	O
والدين	O
ارجمند	O
اين	O
شهيد	O
او	O
را	O
براي	O
کسب	O
علم	O
و	O
دانش	O
به	O
مدرسه	O
فرستادند	O
و	O
او	O
نيز	O
توانست	O
مدارج	O
تحصيل	O
را	O
تا	O
مقطع	O
ديپلم	O
اخذ	O
کند	O
.	O

از	O
بعد	O
اخلاق	O
،	O
فروتني	O
،	O
حجب	O
و	O
حيا	O
،	O
امانت‌داري	O
و	O
صله‌رحم	O
و	O
صداقت	O
در	O
گفتار	O
شهره	O
عام	O
و	O
خاص	O
محله	O
و	O
خانواده	O
بود	O
،	O
تا	O
آنجا	O
که	O
نقش	O
محوري	O
را	O
در	O
خانواده	O
خود	O
و	O
فاميلان	O
ايفا	O
مي‌کرد	O
.	O

شهيد	O
در	O
همان	O
دوران	O
نوجواني	O
مبارزه	O
خود	O
را	O
در	O
عليه	O
استبداد	O
حاکم	O
شاهنشاهي	O
آغاز	O
کرد	O
و	O
علاوه	O
بر	O
آن	O
در	O
درگيري‌هاي	O
مردم	O
تهران	B-LOC
با	O
عوامل	O
ساواک	B-ORG
و	O
گارد	B-ORG
شاهنشاهي	I-ORG
نيز	O
نقش	O
ممتازي	O
داشت	O
.	O

پس	O
از	O
پيروزي	O
انقلاب	O
شکوهمند	O
اسلامي	O
در	O
سال	B-DAT
59	I-DAT
به	O
عضويت	O
سپاه	B-ORG
در	O
آمد	O
و	O
پس	O
از	O
مدتي	O
خدمت	O
در	O
سمت	O
مسئوليت	O
واحد	O
تدارکات	O
سپاه	B-ORG
گنبد	I-ORG
به	O
شاهين‌شهر	B-LOC
اصفهان	I-LOC
رفت	O
و	O
پس	O
از	O
حضور	O
مؤثر	O
در	O
آنجا	O
و	O
مبارزه	O
با	O
عناصر	O
ضدانقلاب	O
آن	O
منطقه	O
،	O
عازم	O
جبهه‌هاي	O
غرب	O
کشور	O
شد	O
.	O

با	O
ورود	O
به	O
جبهه‌هاي	O
غرب	O
بلافاصله	O
به	O
پاوه	B-LOC
رفت	O
و	O
در	O
جمع	O
نيروهاي	O
سردار	O
شهيد	O
حاج	O
محمدابراهيم	B-PER
همت	I-PER
با	O
عناصر	O
ضدانقلاب	O
و	O
نيروهاي	O
سپاه	O
يکم	O
عراق	B-LOC
،	O
در	O
منطقه	O
مرزي	O
غرب	B-LOC
پاوه	I-LOC
به	O
مبارزه	O
برخاست	O
،	O
با	O
عزيمت	O
فرماندهان	O
غرب	O
به	O
خوزستان	B-LOC
،	O
اسماعيل	B-PER
قهرماني	I-PER
نيز	O
به	O
جبهه‌هاي	O
جنوب	O
رفت	O
و	O
در	O
تأسيس	O
تيپ	O
محمد	O
رسول‌الله	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
همت	O
گمارد	O
.	O

اوج	O
دلاورمردي‌ها	O
و	O
جان‌فشاني‌هاي	O
شهيد	O
تا	O
بدانجا	O
پيش	O
رفت	O
که	O
از	O
سوي	O
فرماندهي	O
وقت	O
تيپ	O
محمد	B-PER
رسول‌الله	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
به	O
جانشيني	O
منصوب	O
شد	O
و	O
با	O
خلق	O
حماسه‌هاي	O
بي‌شمار	O
در	O
عمليات‌هاي	O
فتح‌الله	O
و	O
بيت‌المقدس	O
،	O
عنوان	O
بهترين	O
فرمانده	O
گردان	O
زمان	O
را	O
نصيب	O
خود	O
کرد	O
.	O

پرواز	O
از	O
جزيره	B-LOC
ام‌المؤمنين	I-LOC
شيخ	O
مهدي	B-PER
نظر	I-PER
زاده	I-PER
فرزند	O
احمد	B-PER
در	O
سال	B-DAT
1344	I-DAT
در	O
نجف	B-LOC
اشرف	I-LOC
کنار	O
بارگاه	O
ملکوتي	O
مولي‌الموحدين	O
اميرالمؤمنين	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
در	O
يک	O
خانواده	O
روحاني	O
و	O
مذهبي	O
ديده	O
به	O
جهان	O
گشود	O
،	O
پدر	O
شهيد	O
براي	O
کسب	O
علوم	O
ديني	O
نزد	O
استاداني	O
همچون	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
به	O
نجف	B-LOC
مهاجرت	O
کرده	O
بود	O
تا	O
در	O
محضر	O
علماي	O
نجف	B-LOC
به	O
تحصيل	O
بپردازد	O
.	O

شهيد	O
5	O
ساله	O
بود	O
که	O
رژيم	B-ORG
بعث	I-ORG
عراق	I-ORG
تعداد	O
زيادي	O
طلاب	O
را	O
از	O
عراق	B-LOC
اخراج	O
کرد	O
،	O
خانواده	O
شهيد	O
مجبور	O
شدند	O
که	O
به	O
قم	B-LOC
مهاجرت	O
کنند	O
،	O
شهيد	O
از	O
همان	O
ابتداي	O
نوجواني	O
به	O
علوم	O
ديني	O
علاقه‌مند	O
بود	O
،	O
بعد	O
از	O
مقطع	O
ابتدايي	O
در	O
يکي	O
از	O
مدارس	O
علوم	O
ديني	O
قم	B-LOC
(	O
مدرسه	B-LOC
شهيد	I-LOC
قدوسي	I-LOC
)	O
مشغول	O
فراگيري	O
علوم	O
ديني	O
شد	O
و	O
با	O
استعداد	O
و	O
هوش	O
فراوان	O
تا	O
درس	O
خارج	O
خواند	O
و	O
هم‌زمان	O
به	O
درس‌هاي	O
کلاسيک	O
هم	O
مي‌پرداخت	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
1364	I-DAT
موفق	O
به	O
دريافت	O
ديپلم	O
شد	O
و	O
در	O
کنکور	O
سراسري	O
دانشگاه	O
شرکت	O
کرد	O
و	O
با	O
رتبه	O
بالايي	O
قبول	O
شد	O
.	O

شهيد	O
در	O
کنار	O
تحصيل	O
فعاليت‌هاي	O
انقلابي	O
هم	O
انجام	O
مي‌داد	O
و	O
از	O
شروع	O
جنگ	O
تا	O
به	O
هنگام	O
شهادت	O
ش	O
چندين	O
بار	O
به	O
جبهه‌ها	O
اعزام	O
شد	O
و	O
در	O
صحنه‌هاي	O
نبرد	O
حق	O
عليه	O
باطل	O
به	O
کارهاي	O
تبليغي	O
و	O
رزمي	O
مي‌پرداخت	O
.	O

شهيد	O
از	O
سال	B-DAT
1360	I-DAT
تا	O
هنگام	O
شهادت	O
ش	O
دور	O
از	O
خانواده	O
زندگي	O
مي‌کرد	O
،	O
علم	O
و	O
عمل	O
را	O
يکجا	O
داشت	O
و	O
از	O
نظر	O
اخلاقي	O
يک	O
الگو	O
بود	O
.	O

چهره‌اي	O
بشاش	O
و	O
گشاده	O
داشت	O
،	O
کم	O
صحبت	O
مي‌کرد	O
و	O
هميشه	O
سخن	O
مي‌گفت	O
تبسم	O
بر	O
لب	O
داشت	O
،	O
ساده‌زيست	O
بود	O
و	O
بي	O
توقع	O
،	O
متواضع	O
و	O
کاملاً	O
آداب	O
اسلامي	O
را	O
در	O
هر	O
جا	O
رعايت	O
مي‌کرد	O
،	O
به	O
نماز	O
اول	O
وقت	O
،	O
اهميت	O
زيادي	O
مي‌داد	O
و	O
هميشه	O
سروقت	O
نماز	O
مي‌خواند	O
و	O
همچنين	O
به	O
نماز	O
جماعت	O
اهميت	O
مي‌داد	O
.	O

در	O
آخرين	O
بار	O
با	O
سپاهيان	O
حضرت	B-PER
محمد	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
از	O
قم	O
عازم	O
جبهه	O
شد	O
و	O
در	O
لشکر	O
علي	B-PER
ابن	I-PER
ابي‌طالب	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
در	O
يک	O
گردان	O
خط‌شکن	O
و	O
غواصي	O
سازمان‌دهي	O
شد	O
و	O
سرانجام	O
در	O
عمليات	O
کربلاي	O
4	O
در	O
جزيره	B-LOC
ام‌المؤمنين	I-LOC
در	O
4	B-DAT
دي‌ماه	I-DAT
1365	I-DAT
در	O
مصاف	O
با	O
دشمن	O
بعثي	O
بر	O
اثر	O
تير	O
مستقيم	O
دشمن	O
که	O
به	O
سر	O
ش	O
اصابت	O
کرده	O
بود	O
،	O
به	O
ديدار	O
معشوق	O
ش	O
مي‌شتابد	O
و	O
در	O
جوار	O
رحمت	O
الهي	O
و	O
در	O
جمع	O
شهداي	O
گلگونه	O
سکني	O
مي‌گزيند	O
،	O
روح	O
ش	O
شاد	O
و	O
راه	O
ش	O
پر	O
رهرو	O
باد	O
.	O

فرازي	O
از	O
وصيت‌نامه	O
طلبه	O
شهيد	O
مهدي	B-PER
نظر	I-PER
زاده	I-PER
وصيت	O
م	O
به	O
دوستان	O
م	O
در	O
حوزه‌هاي	O
علميه	O
اين	O
است	O
که	O
خط	O
امام	B-PER
که	O
خط	O
محمد	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	O
و	O
آل	O
او	O
ست	O
را	O
ادامه	O
دهيد	O
و	O
گوش	O
به	O
نغمه‌هاي	O
دشمنان	O
اسلام	O
در	O
هر	O
لباس	O
که	O
هستيد	O
نکنيد	O
و	O
بر	O
تقوا	O
و	O
خلوص	O
خود	O
بيفزاييد	O
و	O
سنگر	O
علم	O
را	O
هرگز	O
فراموش	O
نکنيد	O
و	O
اگر	O
فقاهت	O
و	O
روحانيت	O
از	O
بين	O
برود	O
بايد	O
بر	O
اسلام	O
فاتحه	O
خواند	O
پس	O
بکوشيد	O
که	O
در	O
لباس	O
مقدس	O
روحانيت	O
جلودار	O
اين	O
امت	O
اسلامي	O
باشيد	O
.	O

خدايا	O
!	O

احساس	O
مي‌کردم	O
که	O
دردهاي	O
مردم	O
را	O
با	O
اذکارت	O
شفا	O
مي‌دادم	O
ولي	O
اکنون‌که	O
وقت	O
بيداري	O
است	O
متوجه	O
شدم	O
که	O
همه	O
آن‌ها	O
هيچ	O
بود	O
و	O
هيچ	O
گمان	O
نمي‌کردم	O
که	O
عبادت	O
م	O
موردقبول	O
درگاهت	O
است	O
ولي	O
هم‌اکنون	O
مي‌بينم	O
که	O
آن‌ها	O
نه‌تنها	O
نمي‌تواند	O
مقبول	O
واقع	O
شود	O
که	O
شايد	O
گناهي	O
بر	O
گناهان	O
م	O
بيفزايد	O
،	O
به	O
دربار	O
خدا	O
فکر	O
مي‌کردم	O
که	O
از	O
گناهان	O
م	O
توبه	O
کردم	O
و	O
حال‌آنکه	O
بايد	O
بر	O
توبه‌ها	O
يم	O
توبه	O
کنم	O
و	O
خاضعانه	O
بگويم	O
که	O
ديگر	O
نمي‌توانم	O
خودم	O
به	O
اين	O
توبه‌ها	O
سرگرم	O
کنم	O
شايد	O
ديگر	O
روح	O
م	O
را	O
آماده	O
زيارت	O
تو	O
کرده	O
باشم	O
ولي	O
براي	O
اين	O
مسئله	O
نيز	O
مشکوکم	O
.	O

خدايا	O
!	O

مي‌خواهم	O
دست	O
م	O
را	O
از	O
اين	O
منجلاب	O
که	O
براي	O
خود	O
درست	O
کردم	O
بگيري	O
،	O
خدايا	O
!	O

اگر	O
قرار	O
است	O
که	O
م	O
را	O
در	O
آخرت	O
عذاب	O
کني	O
،	O
طاقت	O
آن	O
را	O
ندارم	O
،	O
دوست	O
دارم	O
در	O
اين	O
دنيا	O
بدن‌ها	O
يم	O
پاره	O
و	O
خاکستر	O
شود	O
و	O
خاکستر	O
آن	O
را	O
به	O
اقصي	O
نقاط	O
برده	O
ولي	O
در	O
آتش	O
خشمت	O
نسوزم	O
.	O

دستان	O
ش	O
را	O
عاجزانه	O
به‌سوي	O
خدا	O
دراز	O
کرده	O
بود	O
رمضان	B-PER
سوخته	I-PER
سرايي	I-PER
از	O
رزمندگان	O
دفاع	O
مقدس	O
اظهار	O
مي‌کند	O
:	O
مدتي	O
بود	O
که	O
راز	O
و	O
نيازهاي	O
شبانه‌	O
اش	O
بيشتر	O
شده	O
بود	O
،	O
به	O
آسمان	O
که	O
چشم	O
مي‌دوخت	O
،	O
گويا	O
انتظار	O
چيزي	O
را	O
مي‌کشيد	O
که	O
به	O
او	O
وعده	O
شده	O
بود	O
.	O

همشهريان	O
ش	O
هنگامي‌که	O
او	O
به	O
نماز	O
برمي‌خاست	O
به	O
نزديک	O
ش	O
مي‌آمدند	O
تا	O
حالات	O
معنوي	O
او	O
را	O
دريابند	O
،	O
لحظه	O
آخر	O
عبادت	O
ش	O
که	O
به	O
آسمان	O
نظاره	O
مي‌کرد	O
و	O
عاجزانه	O
از	O
درگاه	O
ايزد	O
منان	O
چيزي	O
را	O
طلب	O
مي‌کرد	O
از	O
جلوه	O
ويژه‌اي	O
برخوردار	O
بود	O
،	O
براي	O
بيشتر	O
بچه‌ها	O
،	O
درخواست	O
ملتمسانه	O
‌اش	O
در	O
دقايق	O
پاياني	O
نماز	O
معمايي	O
شده	O
بود	O
.	O

روز	O
حرکتمان	O
براي	O
حضور	O
در	O
عمليات	O
محرم	O
،	O
انرژي	O
مضاعفي	O
داشت	O
،	O
روحيه‌اي	O
آرام	O
ولي	O
شاد	O
،	O
همه‌چيز	O
حکايت	O
از	O
آن	O
داشت	O
که	O
گويا	O
اين	O
بار	O
در	O
دستان	O
نياز	O
ش	O
پاسخي	O
از	O
گل	O
محبت	O
الهي	O
کاشته	O
بودند	O
.	O

تويوتا	O
حرکت	O
کرد	O
،	O
مقصدمان	O
جاده	O
آسفالتي	O
بود	O
که	O
تا	O
ساعاتي	O
قبل	O
به	O
دست	O
پرتوان	O
رزمندگان	O
اسلام	O
فتح	O
شده	O
بود	O
،	O
باران	O
گلوله	O
،	O
مدام	O
در	O
مسير	O
راه	O
بر	O
سرمان	O
مي‌باريد	O
،	O
شهيد	O
بزرگوار	O
«	O
هزارجريبي	B-PER
»	O
که	O
نزديکم	O
نشسته	O
بود	O
،	O
هرازگاه	O
با	O
برخورد	O
ماشين	O
به	O
دست‌اندازهاي	O
وحشتناک	O
حاشيه	O
جاده	O
،	O
به‌سويم	O
خيز	O
مي‌رفت	O
،	O
رو	O
به	O
او	O
کردم	O
و	O
گفتم	O
:	O
«	O
اگر	O
موافقي	O
جايمان	O
را	O
عوض	O
کنيم	O
،	O
گويا	O
حسابي	O
اذيت	O
شدي	O
؟	O

»	O
بي‌درنگ	O
با	O
پيشنهادم	O
موافقت	O
کرد	O
و	O
جا	O
يش	O
را	O
با	O
من	O
عوض	O
کرد	O
،	O
از	O
اين‌که	O
فوراً	O
با	O
درخواستم	O
موافقت	O
کرد	O
کمي	O
شگفت‌زده	O
شدم	O
،	O
عادت	O
هميشگي‌	O
اش	O
آن	O
بود	O
که	O
سختي	O
را	O
بر	O
خود	O
براي	O
فراهم	O
کردن	O
آسايش	O
دوستان	O
ش	O
تحميل	O
کند	O
اما	O
گويا	O
اين	O
بار	O
عدم	O
مقاومت	O
ش	O
،	O
فلسفه‌اي	O
ديگر	O
داشت	O
که	O
ذهن	O
زميني‌ام	O
را	O
ياراي	O
تفسير	O
ش	O
نبود	O
.	O

دقايقي	O
از	O
آرام	O
گرفتن	O
ش	O
نگذشت	O
که	O
ترکش	O
خمپاره‌اي	O
بر	O
گوش	O
ش	O
نشست	O
و	O
درحالي‌که	O
سروصورت	O
ش	O
با	O
خون	O
مطهر	O
ش	O
درآميخته	O
شده	O
بود	O
،	O
روح	O
ش	O
در	O
آرامش	O
ژرف	O
فرورفت	O
،	O
مبهوت	O
و	O
متحير	O
به	O
او	O
خيره	O
شدم	O
و	O
به	O
ياد	O
دقايق	O
پاياني	O
عبادت	O
ش	O
افتادم	O
که	O
دستان	O
ش	O
را	O
عاجزانه	O
به‌سوي	O
خدا	O
دراز	O
کرده	O
بود	O
و	O
پس	O
‌از	O
آنکه	O
وعده	O
حتمي	O
الهي	O
را	O
دريافت	O
کرده	O
بود	O
آن	O
را	O
با	O
شادماني	O
فرود	O
آورد	O
.	O

