موشک	O
زني‌ها	O
به	O
ناوهاي	O
آمريکايي	O
کار	O
عربستان	B-LOC
بود	O
/	O
هر	O
چه	O
رياض	B-LOC
بخواهد	O
منصور	B-PER
هادي	I-PER
اجرا	O
مي‌کند	O

سعودي	B-ORG
خواستار	O
آن	O
است	O
که	O
وضعيت	O
يمن	B-LOC
به	O
دوران	O
قبل	O
از	O
بهار	O
عربي	O
بازگردد	O
.	O

نگراني	O
اصلي	O
آن‌ها	O
نيز	O
ايران	B-LOC
است	O
و	O
مي‌خواهند	O
انصار	B-ORG
الله	I-ORG
از	O
ايران	B-LOC
فاصله	O
بگيرد	O
.	O

Print	O
E	O
-	O
Mail	O
لينک	O
کوتاه	O
A	O
پايگاه	B-PER
خبري	I-PER
تحليلي	I-PER
«	I-PER
پارس	I-PER
»	I-PER
-	O
سيد	B-PER
اصغر	I-PER
قريشي	I-PER
،	O
سفير	O
اسبق	O
ايران	B-LOC
در	O
يمن	B-LOC
پيرامون	O
بحران	O
و	O
تحولات	O
اخير	O
در	O
اين	O
کشور	O
براي	O
پارس	B-ORG
نوشت	O
:	O
1	O
-	O
عربستان	B-LOC
هم‌اينک	O
در	O
يمن	B-LOC
در	O
مخمصه	O
گير	O
افتاده	O
و	O
جز	O
پذيرش	O
آتش‌بس	O
چاره	O
ديگري	O
ندارد	O
.	O

درواقع	O
،	O
پذيرش	O
آتش‌بس	O
راه	O
نجات	O
سعودي	B-ORG
از	O
بحران	O
يمن	B-LOC
است	O
.	O

اين	O
نه‌تنها	O
به	O
نفع	O
عربستان	B-LOC
بلکه	O
به	O
نفع	O
منطقه	O
هم	O
است	O
.	O

2	O
-	O
برخي	O
از	O
تحليلگران	O
نيز	O
مي‌گويند	O
اين	O
موشک	O
زني‌ها	O
به	O
ناوهاي	O
آمريکايي	O
کار	O
عربستان	B-LOC
و	O
ارتش	O
وابسته	O
به	O
منصور	B-PER
هادي	I-PER
است	O
تا	O
اين	O
کار	O
موجب	O
شود	O
تا	O
آمريکايي‌ها	O
در	O
اين	O
جنگ	O
حضور	O
مستقيم	O
پيدا	O
کنند	O
.	O

بخشي	O
از	O
تلاش‌هاي	O
امريکا	B-LOC
براي	O
برقراري	O
آتش‌بس	O
جلوگيري	O
از	O
بحراني‌تر	O
شدن	O
وضعيت	O
کنوني	O
و	O
همچنين	O
جلوگيري	O
از	O
توطئه‌هاي	O
احتمالي	O
است	O
.	O

افزايش	O
اين	O
بحران	O
مي‌تواند	O
به	O
باب‌الحوائج	B-LOC
و	O
درياي	B-LOC
سرخ	I-LOC
کشيده	O
شود	O
و	O
امريکا	B-LOC
اين	O
را	O
نمي‌خواهد	O
.	O

3	O
-	O
ادامه	O
وضعيت	O
نابسامان	O
يمن	B-LOC
مانند	O
کشتارها	O
،	O
گرسنگي	O
،	O
قحطي	O
و	O
آوارگي	O
موجب	O
بحراني‌تر	O
شدن	O
وضعيت	O
کنوني	O
خواهد	O
شد	O
.	O

يمن	B-LOC
از	O
ابتدا	O
کشوري	O
بود	O
که	O
زيرساخت	O
چنداني	O
نداشت	O
ولي	O
همان	O
مقدار	O
زيرساخت	O
نيز	O
توسط	O
جنگنده‌هاي	O
ائتلاف	O
سعودي	B-ORG
از	O
بين	O
رفته	O
است	O
.	O

اين‌ها	O
مسائلي	O
نيستند	O
که	O
از	O
چشم	O
افکار	O
پنهان	O
بماند	O
و	O
تأثير	O
خود	O
را	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

به‌طور	O
مثال	O
،	O
فشارهاي	O
حقوق	O
بشري	O
موجب	O
شده	O
تا	O
گروهي	O
از	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
انگليس	I-ORG
خواستار	O
ممنوعيت	O
فروش	O
سلاح	O
به	O
يمن	B-LOC
شوند	O
.	O

4	O
-	O
مهم‌ترين	O
دليل	O
شکست	O
مذاکرات	O
کويت	B-LOC
به	O
خاطر	O
اختلافي	O
بود	O
که	O
ميان	O
انصار	B-ORG
الله	I-ORG
و	O
دولت	B-ORG
منصور	I-ORG
هادي	I-ORG
وجود	O
داشت	O
.	O

نظر	O
انصار	B-ORG
الله	I-ORG
مبتني	O
بر	O
آن	O
بود	O
که	O
ابتدا	O
بايد	O
دولت	O
وحدت	O
توافقي	O
تشکيل	O
شود	O
و	O
آنگاه	O
او	O
سلاح‌هاي	O
خود	O
را	O
به	O
آن	O
دولت	O
تحويل	O
دهد	O
درحالي‌که	O
دولت	B-ORG
هادي	I-ORG
معتقد	O
بود	O
که	O
انصار	B-ORG
الله	I-ORG
ابتدا	O
بايد	O
سلاح	O
خود	O
را	O
بدهد	O
،	O
از	O
صنعا	B-LOC
خارج	O
شود	O
،	O
ادارات	O
دولتي	O
را	O
به	O
دولت	B-ORG
هادي	I-ORG
تحويل	O
دهد	O
.	O

آن‌ها	O
مي‌گويند	O
وقتي	O
انصار	B-ORG
الله	I-ORG
اين	O
کار	O
را	O
کرد	O
بعد	O
بياييم	O
مذاکرات	O
سياسي	O
را	O
براي	O
تشکيل	O
دولت	O
وحدت	O
ملي	O
انجام	O
دهيم	O
.	O
O
منصور	B-PER
هادي	I-PER
مستقل	O
از	O
رياض	B-LOC
نيست	O
و	O
هرچه	O
رياض	B-LOC
بخواهد	O
او	O
اجرا	O
مي‌کند	O
.	O

بااين‌وجود	O
،	O
بحران	O
يمن	B-LOC
آن‌قدر	O
وضعيت	O
را	O
براي	O
عربستان	B-LOC
بغرنج	O
کرده	O
است	O
که	O
رياض	B-LOC
در	O
محافل	O
خصوصي	O
اعلام	O
کرده	O
،	O
حاضر	O
است	O
حتي	O
منصور	B-PER
هادي	I-PER
را	O
کنار	O
بگذارد	O
.	O

بااين‌حال	O
،	O
سعودي	B-ORG
خواستار	O
آن	O
است	O
که	O
وضعيت	O
يمن	B-LOC
به	O
دوران	O
قبل	O
از	O
بهار	O
عربي	O
بازگردد	O
.	O

نگراني	O
اصلي	O
آن‌ها	O
نيز	O
ايران	B-LOC
است	O
و	O
مي‌خواهند	O
انصار	B-ORG
الله	I-ORG
از	O
ايران	B-LOC
فاصله	O
بگيرد	O
.	O

5	O
-	O
حوثي	O
شيعه	O
زيدي	O
هستند	O
و	O
ايران	B-LOC
نيز	O
شيعه	O
است	O
.	O

اين	O
مسئله	O
موجب	O
ارتباط	O
عاطفي	O
ميان	O
طرفين	O
مي‌شود	O
.	O

حمايت‌هاي	O
ايران	B-LOC
نيز	O
معنوي	O
است	O
ولي	O
فراتر	O
از	O
اين	O
نيست	O
.	O

من	O
کمک	O
نظامي	O
را	O
قبول	O
ندارم	O
و	O
بيشتر	O
اتهامي	O
است	O
که	O
سعودي	B-ORG
مطرح	O
مي‌کنند	O
تا	O
بهانه	O
حضور	O
در	O
يمن	B-LOC
را	O
داشته	O
باشند	O
.	O

براي	O
حل	O
بحران	O
يمن	B-LOC
،	O
اگر	O
بخواهند	O
مانند	O
بحران	O
سوريه	B-LOC
،	O
اجلاسي	O
را	O
برگزار	O
کنند	O
و	O
ايران	B-LOC
را	O
دعوت	O
کنند	O
،	O
آنگاه	O
تهران	B-LOC
مي‌تواند	O
نقش‌آفريني	O
کند	O
.	O

طرف‌هاي	O
غربي	O
ايران	B-LOC
را	O
به‌عنوان	O
يک	O
عنصر	O
تأثيرگذار	O
در	O
منطقه	O
قبول	O
دارند	O
ولي	O
عربستان	B-LOC
حضور	O
ايران	B-LOC
را	O
نمي‌پذيرد	O
.	O

اگر	O
کنفرانس	O
و	O
تحرک	O
بين‌المللي	O
برگزار	O
شود	O
آنگاه	O
ايران	B-LOC
مي‌تواند	O
کاري	O
بکند	O
.	O

براي	O
دريافت	O
آخرين	O
اخبار	O
در	O
کانال	O
پارس	B-ORG
نيوز	I-ORG
عضو	O
شويد	O

