بسيج	B-ORG
انقلاب	I-ORG
اسلامي	I-ORG

بسيج	B-ORG
مستضعفين	I-ORG
آن	O
قلعه‌ي	O
اصلي	O
،	O
جايگاه	O
و	O
مرکز	O
و	O
قرارگاه	O
اصلي	O
چتر	O
عظيمي	O
است	O
که	O
همه‌ي	O
ملت	O
را	O
در	O
بر	O
مي‌گيرد	O
.	O

به	O
گزارش	O
آواي	B-ORG
ترکمن	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
راه	B-ORG
دانا	I-ORG
،	O
در	O
دل	O
حادثه	O
عظيمي	O
چون	O
انقلاب	O
اسلامي	O
،	O
رويش	O
نهال	O
بابرکت	O
بسيج	B-ORG
،	O
بديع‌ترين	O
و	O
بي‌نظيرترين	O
رخداد	O
تاريخي	O
کشور	O
بود	O
.	O

بسيج	B-ORG
آمد	O
تا	O
انقلاب	O
را	O
در	O
صحنه	O
عمل	O
مجسم	O
کند	O
و	O
جانانه	O
پاي	O
دفاع	O
از	O
کيان	O
ش	O
بايستد	O
.	O

آن	O
پير	O
جماراني	O
و	O
آن	O
انسان	O
الهي	O
چه	O
زيبا	O
نهال	O
اين	O
نهاد	O
بزرگ	O
را	O
بر	O
صحنه	O
انقلاب	O
تداعي	O
کرد	O
و	O
نگين	O
درخشاني	O
شد	O
براي	O
هويت	O
نسل‌هاي	O
ديروز	O
و	O
امروز	O
و	O
فرداي	O
انقلاب	O
.	O

تلالو	O
حضور	O
بسيج	B-ORG
را	O
بايد	O
در	O
سنگرهاي	O
خاکي	O
هشت	O
سال	O
دفاع	O
مقدس	O
جست‌وجو	O
کرد	O
،	O
آنجا	O
يي	O
که	O
خالصانه‌ترين	O
فداکاري‌ها	O
را	O
به	O
چشم	O
مي‌توان	O
ديد	O
.	O

آنجا	O
يي	O
که	O
دستان	O
آسماني	O
و	O
دل‌هاي	O
ملکوتي	O
،	O
نقشي	O
را	O
رقم	O
زد	O
که	O
پيش‌بيني	O
آن	O
در	O
يد	O
و	O
توان	O
هيچ	O
علم	O
و	O
دانش	O
نظامي	O
و	O
لشکر	O
و	O
ارتش	O
دنيا	O
نبود	O
ولي	O
توان‌ها	O
،	O
به	O
يمن	O
ذکرهاي	O
الهي	O
و	O
عنايت	O
اهل‌بيت	O
و	O
وعده	O
صريح	O
قرآن	O
،	O
فزون	O
گشت	O
و	O
بر	O
ابرهه	O
سياه	O
و	O
پليد	O
بعثي	O
متنعم	O
از	O
حمايت	O
جهان	O
کفر	O
غالب	O
شد	O
.	O

مکتب	O
بسيج	B-ORG
،	O
مکتب	O
مجاهدت	O
معنوي	O
و	O
مخلصانه	O
است	O
.	O

اين	O
مجاهدت	O
،	O
براي	O
ملت	O
و	O
کشور	O
و	O
بالاتر	O
از	O
همه	O
براي	O
دين	O
خدا	O
و	O
سرافرازي	O
پرچم	O
آزادگي	O
اسلامي	O
در	O
همه‌ي	O
دنياست	O
.	O

اين	O
مجاهدت	O
خطراتي	O
دارد	O
.	O

بالاترين	O
خطر	O
براي	O
انسان	O
،	O
جان	O
باختن	O
است	O
و	O
به	O
فرموده	O
ولي‌نعمتمان	O
،	O
«	O
در	O
مکتب	O
بسيج	B-ORG
،	O
نام	O
اين	O
جان	O
باختن	O
»	O
شهادت	O
است	O
.	O
شهادت	O
بالاترين	O
ارزش	O
عاشورايي	O
انسان	O
و	O
بالاترين	O
ارزش	O
در	O
معيار	O
ارزش‌هاي	O
معنوي	O
است	O
و	O
بسيجيان	O
اين	O
مشق	O
فراگرفته	O
را	O
امروز	O
در	O
دفاع	O
از	O
حريم	O
حرم	O
اهل‌بيت	O
و	O
امامان	O
معصوم	O
چه	O
زيبا	O
و	O
با	O
چه	O
خط	O
خوشي	O
بر	O
تارک	O
تاريخ	O
هک	O
مي‌کنند	O
تا	O
به	O
همه	O
جهان	O
بياموزند	O
که	O
نسل	O
ديروز	O
و	O
امروز	O
و	O
فرداي	O
کشور	O
جانانه	O
پاي	O
انقلاب	O
خود	O
ايستاده	O
است	O
.	O

بسيج	B-ORG
در	O
افکار	O
و	O
منطق‌هاست	O
.	O

بسيج	B-ORG
يک	O
انديشه	O
است	O
با	O
مجموعه‌اي	O
فکري	O
عظيم	O
که	O
سال‌هاست	O
جاذبه	O
‌اش	O
،	O
نفوس	O
و	O
دل‌هايي	O
را	O
روانه	O
آن	O
مي‌کند	O
.	O

بسيج	B-ORG
حرکت	O
احساسي	O
نيست	O
بلکه	O
منطقي	O
دارد	O
که	O
با	O
عمل	O
ملزوم	O
شده	O
است	O
و	O
اين	O
راز	O
خلق	O
آن‌همه	O
حوادث	O
شگفت‌آور	O
است	O
.	O

اساس	O
منطق	O
بسيج	B-ORG
بر	O
اعتقاد	O
به	O
مسئوليت	O
استوار	O
است	O
.	O

آنچه	O
بسيج	B-ORG
مي‌بيند	O
و	O
مي‌پندارد	O
جزء	O
بينات	O
اسلام	O
است	O
که	O
تنها	O
حول	O
محور	O
خويشتن	O
خلاصه	O
نمي‌شود	O
بلکه	O
خود	O
را	O
در	O
قبال	O
حوادث	O
زندگي	O
،	O
سرنوشت	O
جهان	O
و	O
کشور	O
و	O
جامعه	O
مسئول	O
مي‌داند	O
.	O

بسيج	B-ORG
مستضعفين	I-ORG
آن	O
قلعه‌ي	O
اصلي	O
،	O
جايگاه	O
و	O
مرکز	O
و	O
قرارگاه	O
اصلي	O
چتر	O
عظيمي	O
است	O
که	O
همه‌ي	O
ملت	O
را	O
در	O
بر	O
مي‌گيرد	O
و	O
الهام‌بخش	O
نظم	O
و	O
حضور	O
و	O
حرکت	O
در	O
تمام	O
جامعه	O
است	O
.	O

بسيج	B-ORG
در	O
همه	O
عرصه‌ها	O
گسترده	O
است	O
.	O

شايد	O
صدها	O
برابر	O
يا	O
بيش‌تر	O
از	O
آن	O
تعدادي	O
که	O
در	O
قالب‌هاي	O
نظامي	O
متشکل	O
شدند	O
در	O
قالب‌هاي	O
غيرنظامي	O
ديده	O
شوند	O
.	O

حضور	O
فراگير	O
و	O
مقتدر	O
و	O
تمام‌نشدني	O
بسيج	B-ORG
را	O
بايد	O
در	O
دل	O
دانشگاه	O
،	O
کارگاه	O
روستا	O
،	O
شهر	O
و	O
عشاير	O
و	O
حوزه‌هاي	O
علميه	O
و	O
در	O
يک‌کلام	O
در	O
تمام	O
اقشار	O
ملت	O
شاهد	O
بود	O
.	O

بسيج	B-ORG
نه	O
به	O
پول	O
،	O
نه	O
به‌	O
عنوان	O
و	O
جاه	O
و	O
جلال	O
و	O
نه	O
به	O
دستور	O
از	O
بالا	O
وابسته	O
است	O
؛	O
معيار	O
،	O
بصيرت	O
است	O
و	O
ايمان	O
.	O

ايمان	O
از	O
دل	O
او	O
مي‌جوشد	O
،	O
او	O
را	O
به	O
کار	O
وادار	O
مي‌کند	O
و	O
بصيرت	O
هم	O
،	O
فهم	O
چگونه	O
حرکت	O
کردن	O
را	O
مي‌آموزد	O
و	O
تشخيص	O
معيارهاي	O
حرکت	O
را	O
تسهيل	O
مي‌بخشد	O
.	O

دشمنان	O
قسم‌خورده	O
،	O
مي‌دانند	O
که	O
حضور	O
بسيجي	O
و	O
واقعيت	O
بسيج	B-ORG
در	O
کشور	O
و	O
در	O
ميان	O
ملت	O
ايران	B-LOC
چقدر	O
اهميت	O
دارد	O
؛	O
لذا	O
کمر	O
همت	O
بر	O
تهاجم	O
عليه	O
اين	O
حقيقت	O
مؤثر	O
و	O
کارآمد	O
و	O
نافذ	O
بسته‌اند	O
.	O

اين	O
را	O
بايد	O
مظلوميت	O
بسيج	B-ORG
دانست	O
.	O

بسيج	B-ORG
مظلوم	O
ولي	O
مقتدر	O
،	O
نافذ	O
و	O
اثرگذار	O
است	O
.	O

تا	O
بسيج	B-ORG
بر	O
قوت	O
خود	O
باقي	O
ست	O
،	O
نظام	O
اسلامي	O
و	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
از	O
سوي	O
دشمنان	O
تهديد	O
نخواهد	O
شد	O
.	O

بسيج	B-ORG
،	O
انقلابي‌گري	O
را	O
جزء	O
لاينفک	O
خود	O
مي‌داند	O
و	O
به‌دوراز	O
نگاه‌هاي	O
محقرانه	O
سياسي	O
و	O
جناحي	O
،	O
تنها	O
به	O
حفظ	O
و	O
حراست	O
از	O
انقلاب	O
اسلامي	O
مي‌انديشد	O
و	O
در	O
اين	O
راه	O
هيچ	O
مرز	O
و	O
خط	O
قرمزي	O
را	O
نمي‌شناسد	O
و	O
بر	O
اين	O
امر	O
جانانه	O
ايستاده	O
است	O
و	O
به	O
اقتضاي	O
زمان	O
،	O
خود	O
را	O
در	O
همه	O
صحنه‌ها	O
حاضر	O
مي‌بيند	O
و	O
هيچ‌گاه	O
نااميدي	O
و	O
ناتواني	O
را	O
در	O
دل	O
خود	O
راه	O
نمي‌دهد	O
و	O
در	O
همه	O
حال	O
فرياد	O
«	O
»	O
ما	O
مي‌توانيم	O
«	O
»	O
را	O
در	O
حرف	O
و	O
عمل	O
خود	O
با	O
بانگ	O
بلند	O
سر	O
مي‌دهد	O
تا	O
بدانند	O
که	O
راز	O
موفقيت	O
در	O
ميدان	O
عمل	O
چيست	O
و	O
چگونه	O
مي‌توان	O
قله	O
رفيع	O
را	O
براي	O
پيشرفت	O
و	O
توسعه	O
کشور	O
نمودار	O
کرد	O
.	O

هفته	O
يک	O
مقطع	O
مهم	O
و	O
يک	O
يادبود	O
بزرگ	O
است	O
.	O

در	O
کنار	O
عناوين	O
هفته‌هاي	O
مختلف	O
،	O
آنگاه	O
‌که	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
مي‌رسد	O
،	O
آن	O
را	O
حائز	O
امتيازات	O
استثنايي	O
مي‌بيني	O
که	O
سايرين	O
کمتر	O
از	O
آن	O
بهره‌مندند	O
و	O
راز	O
آن	O
را	O
بايد	O
در	O
استثناء	O
بودن	O
بسيج	B-ORG
جست	O
جو	O
کرد	O
.	O

بسيج	B-ORG
يک	O
حادثه‌ي	O
بي‌نظير	O
است	O
.	O

در	O
کجاي	O
عالم	O
مي‌توان	O
چنين	O
صحنه	O
زيبايي	O
را	O
شاهد	O
بود	O
که	O
در	O
آن	O
از	O
يک	O
نظام	O
،	O
مردم	O
با	O
همه‌ي	O
وجود	O
خودشان	O
،	O
با	O
بهترين	O
عناصر	O
شان	O
،	O
با	O
مؤمن‌ترين	O
انسان‌ها	O
يشان	O
دفاع	O
کنند	O
و	O
حدومرزي	O
در	O
عرصه‌هاي	O
مختلف	O
جهاد	O
و	O
دفاع	O
نشناسند	O
؟	O

آيا	O
کسي	O
در	O
اين	O
دنياي	O
نزديک	O
به	O
زمان	O
خودمان	O
-	O
که	O
دنياي	O
انقلاب‌ها	O
و	O
تحول‌ها	O
و	O
نظام‌هاي	O
گوناگون	O
بوده	O
-	O
چنين	O
چيزي	O
را	O
سراغ	O
دارد	O
؟	O

اين	O
استثنا	O
مخصوص	O
انقلاب	O
ما	O
ست	O
و	O
اين	O
دل	O
نوراني	O
امام	O
بزرگوار	O
ما	O
بود	O
که	O
به	O
اين	O
حقيقت	O
دست	O
يافت	O
و	O
به	O
الهام	O
الهي	O
و	O
به	O
کمک	O
الهي	O
اين	O
را	O
تحقق	O
بخشيد	O
و	O
زمينه‌ي	O
عظيم	O
دل‌هاي	O
منور	O
مردم	O
مؤمن	O
،	O
يک	O
چنين	O
محصولي	O
را	O
به	O
انقلاب	O
داد	O
.	O

پايان	O
پيام	O
/	O
