يادداشتي	O
از	O
صادق	B-PER
زيباکلام	I-PER
؛	O
بعد	O
از	O
اعترافات	O

ديدن	O
چهره	O
مغموم	O
،	O
افسرده	O
و	O
زار	O
دوست	O
و	O
همکار	O
م	O
دکتر	O
عبدالله	B-PER
رمضان	I-PER
بر	O
صفحه	O
تلويزيون	O
اخبار	O
ساعت	B-TIM
14	I-TIM
روز	I-TIM
سه‌شنبه	I-TIM
م	O
را	O
بي‌اختيار	O
به	O
ياد	O
داستان	O
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
چند	O
روز	O
قبل	O
ش	O
انداخت	O
.	O

هفته‌ها	O
بود	O
که	O
دانشگاه	B-LOC
براي	O
تابستان	O
تعطيل	O
شده	O
بود	O
و	O
بالطبع	O
من	O
هم	O
دانشکده	B-LOC
حقوق	I-LOC
و	I-LOC
علوم	I-LOC
سياسي	I-LOC
که	O
محل	O
کار	O
م	O
هست	O
نرفته	O
بودم	O
تا	O
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
همين	I-DAT
هفته	I-DAT
.	O

دفتر	O
من	O
در	O
دانشکده	B-LOC
درست	O
روبروي	O
اتاق	O
دکتر	O
رمضان	B-PER
است	O
.	O

سخنگوي	O
دولت	B-ORG
اصلاحات	I-ORG
که	O
بود	O
طبلي	O
صنمي	O
با	O
هم	O
نداشتيم	O
.	O

گرفتار	O
بود	O
و	O
فقط	O
براي	O
تدريس	O
مي‌آمد	O
دانشکده	B-LOC
هر	O
بار	O
که	O
مي‌آمد	O
کلي	O
دور	O
و	O
بر	O
ش	O
را	O
مي‌گرفتند	O
.	O

تا	O
بالاخره	O
آب‌ها	O
از	O
آسياب	O
فروافتاد	O
و	O
شد	O
يک	O
استاد	O
ساده	O
،	O
يک	O
معلم	O
.	O

اينکه	O
اتاقمان	O
روبروي	O
همديگر	O
بود	O
،	O
يک‌جورهايي	O
به	O
هم	O
نزديک‌ترمان	O
ساخت	O
.	O

هميشه	O
خدا	O
گرسنه	O
بود	O
و	O
مي‌آمد	O
اتاق	O
من	O
و	O
مي‌گفت	O
خوراکي	O
چيز	O
داري	O
؟	O

من	O
چون	O
در	O
دانشگاه	B-LOC
نهار	O
نمي‌خورم	O
،	O
هميشه	O
در	O
اتاق	O
م	O
انباري	O
از	O
تنقلات	O
دارم	O
.	O

بيشتر	O
وقت‌ها	O
هم	O
به	O
ش	O
صبحانه	O
مي‌دادم	O
.	O

عاشق	O
نان	O
بربري	O
تازه	O
با	O
پنير	O
و	O
گردو	O
بود	O
.	O

بعضي	O
وقت‌ها	O
مثل	O
پيشخدمت	O
براي	O
خودم	O
که	O
قهوه	O
درست	O
مي‌کردم	O
براي	O
او	O
هم	O
يک	O
فنجان	O
مي‌آوردم	O
.	O

طبيعي	O
است	O
که	O
بيشتر	O
حرفهايمان	O
درباره	O
مسائل	O
سياسي	O
بود	O
.	O

با	O
هم	O
خيلي	O
اختلاف	O
داشتيم	O
و	O
مرکز	O
اختلافاتمان	O
سر	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
و	O
خاتمي	B-PER
بود	O
.	O

اما	O
هر	O
دوي‌مان	O
ياد	O
گرفته	O
بوديم	O
که	O
وارد	O
آن	O
دو	O
حريم	O
نشويم	O
.	O

او	O
گلايه‌ها	O
و	O
خرده‌گيري‌ها	O
و	O
انتقادات	O
ش	O
از	O
هاشمي	B-PER
را	O
پيش	O
من	O
قورت	O
مي‌داد	O
،	O
من	O
هم	O
دلخوري‌هاي	O
عميق	O
م	O
از	O
آقاي	O
خاتمي	B-PER
را	O
.	O

بيشتر	O
وقت‌ها	O
دکتر	O
يوسف	B-PER
مولايي	I-PER
هم	O
در	O
آبدارخانه	O
يا	O
در	O
اتاق	O
من	O
به	O
جمعمان	O
مي‌پيوست	O
.	O

من	O
بارها	O
به	O
مولايي	B-PER
گفته	O
بودم	O
که	O
تو	O
بزرگ‌ترين	O
لطفي	O
که	O
به	O
متهمين	O
سياسي	O
مي‌کني	O
آن	O
است	O
که	O
از	O
شان	O
در	O
دادگاه	O
دفاع	O
نکني	O
.	O

يک	O
بار	O
رمضان	B-PER
به	O
ش	O
گفت	O
خود	O
کراوات	O
تو	O
به‌تنهايي	O
2	O
،	O
3	O
سال	O
محکوميت	O
براي	O
زنداني	O
مي‌آورد	O
.	O

رمضان	B-PER
هميشه	O
به	O
مولايي	B-PER
مي‌گفت	O
به	O
زيباکلام	B-PER
بگو	O
اين	O
حق	O
و	O
حساب	O
و	O
مواجب	O
ما	O
را	O
که	O
از	O
سازمان	B-ORG
سيا	I-ORG
مي‌گيرد	O
بپردازد	O
.	O

مولايي	B-PER
هم	O
مي‌گفت	O
اين	O
زيباکلام	B-PER
اصل	O
و	O
نسب	O
ش	O
بازاري	O
است	O
و	O
معلوم	O
نيست	O
اين	O
پول‌هايي	O
را	O
که	O
از	O
آمريکايي‌ها	O
مي‌گيرد	O
چه	O
کار	O
مي‌کند	O
.	O

بارها	O
و	O
بارها	O
رمضان	B-PER
به	O
من	O
گفته	O
بود	O
که	O
وضع	O
مالي	O
‌ام	O
خيلي	O
خوب	O
نيست	O
،	O
پس	O
اين	O
مقرري	O
ما	O
چي	O
شد	O
؟	O

من	O
هم	O
به	O
او	O
و	O
هم	O
به	O
مولايي	B-PER
مي‌گفتم	O
شماها	O
رسيد	O
نمي‌دهيد	O
.	O

من	O
هم	O
در	O
قبال	O
اين	O
پول	O
مسئوليت	O
دارم	O
.	O

درسته	O
که	O
آمريکايي‌ها	O
به	O
من	O
اعتماد	O
کرده‌اند	O
و	O
مسئوليت	O
توزيع	O
پول	O
براندازي	O
حکومت	O
در	O
ايران	B-LOC
را	O
براي	O
دانشگاه	B-LOC
تهران	I-LOC
به	O
من	O
محول	O
کرده‌اند	O
،	O
ولي	O
من	O
همين‌جوري	O
نمي‌توانم	O
سهميه	O
و	O
مقرري	O
شما	O
را	O
بدهم	O
بايستي	O
رسيد	O
بدهيد	O
.	O

بعضي	O
وقت‌ها	O
بحث‌هايمان	O
جدي	O
مي‌شد	O
.	O

صورت	O
زيبا	O
و	O
مردانه	O
،	O
قدبلند	O
و	O
تحکم	O
ش	O
در	O
صحبت	O
و	O
بحث‌ها	O
وقتي	O
جدي	O
مي‌شد	O
عالمي	O
پيدا	O
مي‌کرد	O
.	O

هرقدر	O
رمضان	B-PER
پر	O
سروصدا	O
بود	O
،	O
برعکس	O
ش	O
دکتر	O
محسن	B-PER
ميردامادي	I-PER
همکار	O
ديگرمان	O
متين	O
،	O
آرام	O
و	O
بي‌سروصدا	O
بود	O
.	O

بعضي	O
وقت‌ها	O
که	O
با	O
هم	O
دم	O
در	O
اتاق‌هايمان	O
وسط	O
کريدور	O
صحبت	O
مي‌کرديم	O
،	O
دفعتاً	O
سروکله	O
دکتر	O
عباسعلي	B-PER
کدخدايي	I-PER
همکار	O
ديگرمان	O
پيدا	O
مي‌شد	O
.	O

دکتر	O
کدخدايي	B-PER
اتاق	O
ش	O
انتهاي	O
راهرو	O
بود	O
.	O

من	O
هميشه	O
با	O
کدخدايي	B-PER
سلام	O
و	O
عليک	O
مي‌کردم	O
و	O
معمولاً	O
هم	O
يک	O
نسخه	O
از	O
سرمقاله‌ها	O
يم	O
در	O
اعتماد	B-ORG
ملي	I-ORG
را	O
به	O
ش	O
مي‌دادم	O
.	O

اما	O
رمضان	B-PER
يک‌جورهايي	O
محترمانه	O
وانمود	O
مي‌کرد	O
که	O
دکتر	O
کدخدايي	B-PER
را	O
نديده	O
.	O

يک	O
بار	O
که	O
با	O
مولايي	B-PER
با	O
هم	O
بوديم	O
و	O
دکتر	O
کدخدايي	B-PER
آمد	O
،	O
من	O
و	O
مولايي	B-PER
با	O
او	O
سلام	O
و	O
عليک	O
کرديم	O
اما	O
رمضان	B-PER
باز	O
وانمود	O
کرد	O
که	O
خيلي	O
متوجه	O
حضور	O
کدخدايي	B-PER
نشده	O
.	O

بعد	O
که	O
کدخدايي	B-PER
رفت	O
،	O
به	O
مولايي	B-PER
گفتم	O
،	O
ببين	O
اين	O
رمضان	B-PER
حي	O
مي‌گويد	O
که	O
من	O
چرا	O
سهميه	O
دلارها	O
يش	O
را	O
نمي‌دهم	O
.	O

جداي	O
از	O
آنکه	O
رسيد	O
نمي‌دهيد	O
،	O
با	O
کدخدايي	B-PER
هم	O
خيلي	O
خوش	O
و	O
بشو	O
سلام	O
و	O
عليک	O
نمي‌کند	O
.	O

آن	O
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
وقتي	O
رفتم	O
دانشکده	O
،	O
مثل	O
اين	O
بود	O
که	O
خاک	O
مرگ	O
بر	O
سر	O
و	O
روي	O
دانشکده	O
پاشيده	O
بودند	O
.	O

به	O
درب	O
اتاق	O
م	O
که	O
رسيدم	O
،	O
متوجه	O
يادداشتي	O
روي	O
درب	O
اتاق	O
دکتر	O
رمضان	B-PER
شدم	O
.	O

ايستادم	O
و	O
آن	O
را	O
خواندم	O
،	O
يکي	O
يا	O
چند	O
تا	O
از	O
دانشجويان	O
ش	O
روي	O
يک‌تکه	O
کاغذ	O
نوشته	O
بودند	O
:	O
«	O
دکتر	O
رمضان	B-PER
دوست	O
ت	O
داريم	O
،	O
هميشه	O
استاد	O
مان	O
باقي	O
خواهي	O
ماند	O
و	O
ما	O
هم	O
هميشه	O
شاگرد	O
ت	O
،	O
خيلي	O
هم	O
براي	O
مان	O
اهميت	O
ندارد	O
که	O
بيايي	O
پشت	O
تلويزيون	O
و	O
بي	O
[	O
.	O
.	O
.	O
]	O
»	O
بغض	O
گلو	O
يم	O
را	O
گرفت	O
.	O

دل	O
م	O
مي‌خواست	O
رمضان	B-PER
بود	O
و	O
به	O
تمسخر	O
به	O
م	O
مي‌گفت	O
اين	O
حرف‌ها	O
و	O
تحليل	O
را	O
ول‌کن	O
،	O
خوراکي	O
چيز	O
داري	O
؟	O

گويا	O
دانشجويان	O
ش	O
مي‌دانستند	O
که	O
دير	O
يا	O
زود	O
نوبت	O
رمضان	B-PER
خواهد	O
بود	O
تا	O
با	O
آن	O
سيماي	O
مردانه	O
‌اش	O
بگويد	O
که	O
اشتباه	O
مي‌کرده	O
،	O
فريب	O
موسوي	B-PER
را	O
خورده	O
و	O
.	O
.	O
.	O
و	O
آنان	O
پيشاپيش	O
داشتند	O
به	O
او	O
مي‌گفتند	O
که	O
دوست	O
ت	O
داريم	O
و	O
مي‌شناسيم	O
ت	O
و	O
خيلي	O
برا	O
يمان	O
مهم	O
نيست	O
که	O
در	O
دادگاه	O
به	O
چيز	O
اعتراف	O
کني	O
يا	O
نکني	O
.	O

[	O
.	O
.	O
.	O
]	O
نمي‌دانم	O
چرا	O
برعکس	O
روز	B-PER
شنبه	I-PER
که	O
آن	O
کاغذ	O
ساده	O
روي	O
درب	O
اتاق	O
رمضان	B-PER
را	O
ديدم	O
و	O
بغض	O
م	O
ترکيد	O
؛	O
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
وقتي	O
اعترافات	O
حجاريان	B-PER
،	O
شريعتي	B-PER
،	O
آقايي	B-PER
و	O
غيره	O
داشت	O
پخش	O
مي‌شد	O
،	O
و	O
وقتي	O
صورت	O
پريشان	B-PER
رمضان	I-PER
را	O
در	O
دادگاه	O
ديدم	O
،	O
اتفاقاً	O
در	O
هم	O
نرفتم	O
.	O

برعکس	O
تصور	O
م	O
،	O
حتي	O
ناراحت	O
هم	O
نشدم	O
.	O

بي‌اختيار	O
به	O
ياد	O
آن	O
کاغذ	O
کوچک	O
ي	O
که	O
دانشجويان	O
رمضان	B-PER
بر	O
روي	O
درب	O
اتاق	O
ش	O
چسبانده	O
بودند	O
افتادم	O
.	O

يک‌دفعه	O
آن	O
يک‌تکه	O
کاغذ	O
مثل	O
نوري	O
شد	O
در	O
انتهاي	O
تاريکي‌هاي	O
دل	O
م	O
،	O
ذهن	O
م	O
و	O
اعماق	O
وجود	O
م	O
.	O

آن	O
دانشجوها	O
نکته‌اي	O
را	O
متوجه	O
شده	O
بودند	O
،	O
که	O
من	O
زيباکلام	B-PER
که	O
استاد	O
شان	O
هم	O
هستم	O
،	O
با	O
همه	O
ادعاها	O
يم	O
حتي	O
نتوانسته	O
بودم	O
آن	O
را	O
ببينم	O
.	O

