کنگره	O
علمي	O
-	O
پژوهشي	O
علامه	O
بلادي	B-PER
بوشهري	I-PER
فردا	B-DAT
در	O
بوشهر	B-LOC
برگزار	O
مي‌شود	O

اتحاد	B-ORG
خبر	I-ORG
:	O
دبير	O
کنگره	O
علمي	O
-	O
پژوهشي	O
علامه	O
بلادي	B-PER
بوشهري	I-PER
گفت	O
:	O
اين	O
کنگره	O
فردا	B-DAT
با	O
حضور	O
2000	O
تن	O
از	O
علما	O
،	O
مسئولان	O
،	O
فضلا	O
و	O
طلاب	O
در	O
مصلا	B-LOC
جمعه	I-LOC
بوشهر	B-LOC
برگزار	O
و	O
از	O
شخصيت	O
علامه	O
بلادي	B-PER
بوشهري	I-PER
تجليل	O
مي‌شود	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
يوسف	B-PER
جمالي	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
تسنيم	B-ORG
بابيان	O
اينکه	O
علامه	O
بلادي	B-PER
از	O
سران	O
مبارزه	O
عليه	O
استعمارگران	O
به‌ويژه	O
انگليس	B-LOC
در	O
استان	B-LOC
بوشهر	I-LOC
بود	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
علامه	O
سيد	B-PER
عبدالله	I-PER
بلادي	I-PER
بوشهري	I-PER
در	O
مبارزه	O
با	O
استعمار	O
پير	O
انگليس	B-LOC
نقش	O
مهمي	O
داشت	O
به‌گونه‌اي	O
که	O
با	O
سران	O
مبارز	O
با	O
استعمار	O
همچون	O
رئيس‌علي	B-PER
دلواري	I-PER
ارتباط	O
نزديکي	O
داشت	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
شناساندن	O
مفاخر	O
و	O
بزرگان	O
ديني	O
استان	B-LOC
بوشهر	I-LOC
تصريح	O
کرد	O
:	O
استان	B-LOC
بوشهر	I-LOC
در	O
اين	O
عرصه	O
داراي	O
شخصيت‌هاي	O
مهم	O
و	O
تأثيرگذار	O
در	O
ادوار	O
مختلف	O
بوده	O
که	O
برگزاري	O
جشنواره‌هاي	O
گوناگون	O
در	O
راستاي	O
معرفي	O
اين	O
چهره‌هاي	O
ماندگار	O
است	O
.	O

جمالي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
برگزاري	O
دومين	O
کنگره	O
علمي	O
پژوهشي	O
علامه	O
بلادي	B-PER
بوشهري	I-PER
افزود	O
:	O
اين	O
کنگره	O
فردا	O
با	O
حضور	O
برخي	O
از	O
مسئولان	O
،	O
فضلا	O
و	O
علماي	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
و	O
شرکت	O
2	O
هزار	O
طلبه	O
در	O
مصلا	B-LOC
جمعه	I-LOC
بوشهر	B-LOC
برگزار	O
و	O
از	O
شخصيت	O
علامه	O
بلادي	B-PER
بوشهري	I-PER
تجليل	O
مي‌شود	O
.	O

دبير	O
کنگره	O
علمي	O
پژوهشي	O
علامه	O
بلادي	B-PER
بوشهري	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
در	O
اين	O
کنگره	O
طلاب	O
و	O
روحانيت	O
بوشهري	O
آثار	O
خود	O
را	O
به	O
دبيرخانه‌هاي	O
بوشهر	B-LOC
و	O
قم	B-LOC
ارسال	O
کرده‌اند	O
،	O
گفت	O
:	O
250	O
اثر	O
به	O
دبيرخانه‌ها	O
ارسال	O
شده	O
که	O
10	O
اثر	O
به‌عنوان	O
مقالات	O
برتر	O
معرفي	O
و	O
از	O
محققان	O
20	O
اثر	O
برتر	O
ديگر	O
تجليل	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
به	O
اهداف	O
برگزاري	O
اين	O
کنگره	O
پرداخت	O
و	O
گفت	O
:	O
معرفي	O
علماي	O
استان	B-LOC
بوشهر	I-LOC
و	O
شناسايي	O
استعدادهاي	O
نهفته	O
طلاب	O
درزمينهٔ	O
علمي	O
و	O
پژوهشي	O
مهم‌ترين	O
اهداف	O
برگزاري	O
کنگره	O
علامه	O
بلادي	B-PER
بوشهري	I-PER
است	O
.	O

دبير	O
کنگره	O
علمي	O
پژوهشي	O
علامه	O
بلادي	B-PER
بوشهري	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
مرحوم	O
علامه	O
بلادي	B-PER
بوشهري	I-PER
از	O
سران	O
مبارزه	O
عليه	O
استعمارگران	O
به‌ويژه	O
انگليس	B-LOC
بود	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
در	O
تجاوز	O
انگليس	B-LOC
به	O
بوشهر	B-LOC
حکم	O
جهادي	O
و	O
دفاع	O
داد	O
و	O
شهيد	O
رئيس‌علي	B-PER
دلواري	I-PER
به	O
همراه	O
مردم	O
تنگستان	B-LOC
و	O
بوشهر	B-LOC
با	O
تمام	O
وجود	O
مقابل	O
انگليس	B-LOC
ايستادند	O
و	O
آنان	O
را	O
از	O
اين	O
خطه	O
بيرون	O
راندند	O
.	O

جمالي	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
مرحوم	O
علامه	O
بلادي	B-PER
در	O
سال	B-DAT
1331	I-DAT
به	O
رحمت	O
ايزدي	O
پيوست	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
علامه	O
بلادي	B-PER
بوشهري	I-PER
در	O
آبان	B-DAT
ماه	I-DAT
سال	I-DAT
1331	I-DAT
شمسي	I-DAT
در	O
بوشهر	B-LOC
درگذشت	O
و	O
پيکر	O
پاک	O
و	O
مطهر	O
وي	O
پس	O
از	O
تشييع	O
در	O
جوار	O
امامزاده	B-LOC
عبدالمالک	I-LOC
بوشهر	I-LOC
به	O
امانت	O
سپرده	O
شد	O
و	O
پس‌ازآن	O
براي	O
خاک‌سپاري	O
به	O
نجف	B-LOC
اشرف	I-LOC
انتقال	O
يافت	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
آثار	O
و	O
تأليفات	O
علامه	B-PER
بلادي	I-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
بيش	O
از	O
87	O
کتاب	O
و	O
رساله	O
از	O
مرحوم	O
علامه	O
بلادي	B-PER
بوشهري	I-PER
در	O
موضوعات	O
تفسير	O
،	O
حديث	O
،	O
فقه	O
،	O
اصول	O
،	O
تاريخ	O
،	O
اخلاق	O
و	O
دعا	O
،	O
پاسخ	O
به	O
شبهات	O
،	O
کلام	O
و	O
اعتقادات	O
،	O
سياسي	O
و	O
انتقادي	O
،	O
هيئت	O
و	O
نجوم	O
،	O
شعر	O
و	O
ادبيات	O
به	O
رشته	O
تحرير	O
در	O
آمده	O
و	O
برخي	O
از	O
اين	O
کتب	O
هنوز	O
تجديد	O
چاپ	O
مي‌شود	O
.	O

/	O
ص	O

