قبل	O
از	O
نزديک	O
شدن	O
داعش	B-ORG
به	O
مرزهاي	O
مان	O
در	O
مقابل	O
شان	O
مي‌ايستيم	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
قرآن	I-ORG
(	O
ايرنا	B-ORG
)	O
از	O
کرمانشاه	B-LOC
،	O
امير	O
احمدرضا	B-PER
پوردستان	I-PER
،	O
فرمانده	O
نيروي	B-ORG
زميني	I-ORG
ارتش	I-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
امروز	B-DAT
در	O
مراسم	O
رونمايي	O
از	O
2	O
بالگرد	O
بازسازي‌شده	O
هوانيروز	B-ORG
در	O
محل	O
پايگاه	B-LOC
يکم	I-LOC
هوانيروز	I-LOC
کرمانشاه	I-LOC
با	O
تسليت	O
ايام	O
اربعين	O
حسيني	O
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
يکي	O
از	O
مناسبت‌هاي	O
ماه	O
صفر	O
،	O
گفت	O
:	O
جنگ	O
صفين	O
يکي	O
از	O
اين	O
مناسبت‌هاي	O
اين	O
ماه	O
است	O
و	O
اين	O
جنگي	O
است	O
که	O
بين	O
سپاه	B-ORG
عراق	I-ORG
به	O
فرماندهي	O
اميرالمؤمنين	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
و	O
سپاه	B-ORG
شام	I-ORG
به	O
فرماندهي	O
معاويه	B-PER
در	O
منطقه	B-LOC
صفين	I-LOC
جايي	O
در	O
نزديکي	O
استان	B-LOC
رقه	I-LOC
سوريه	I-LOC
اتفاق	O
افتاد	O
و	O
اين	O
جنگ	O
در	O
اول	O
ماه	O
صفر	O
جنگي	O
عجيب	O
بود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اين	O
جنگ	O
طولاني‌ترين	O
جنگ‌هاي	O
صدر	O
اسلام	O
بود	O
،	O
ما	O
از	O
حادثه	O
عاشورا	O
1400	O
سال	O
است	O
که	O
مي‌گوييم	O
درصورتي‌که	O
حادثه	O
عاشورا	O
در	O
يک	O
نصفه‌روز	O
اتفاق	O
افتاد	O
اما	O
جنگ	O
صفين	O
بيش	O
از	O
110	O
روز	O
به	O
طول	O
انجاميد	O
.	O

امير	O
پوردستان	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
اين	O
جنگ	O
اميرالمؤمنين	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
به	O
خاطر	O
حفظ	O
نشاط	O
و	O
شادابي	O
سربازان	O
خود	O
،	O
لشکريان	O
را	O
جمع	O
و	O
برا	O
يشان	O
سخنراني	O
ميکردند	O
و	O
اگر	O
زماني	O
خودشان	O
فرصتي	O
براي	O
اين	O
کار	O
نداشتند	O
از	O
فرماندهان	O
لشکر	O
خود	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
و	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
مي‌خواستند	O
که	O
براي	O
لشکر	O
سخنراني	O
کنند	O
.	O

فرمانده	O
نيروي	B-ORG
زميني	I-ORG
ارتش	I-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
اظهار	O
کرد	O
:	O
در	O
يکي	O
از	O
سخنراني‌ها	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
خطاب	O
به	O
لشکريان	O
فرمودند	O
«	O
آگاه	O
باشيد	O
که	O
جنگ	O
يک	O
گزند	O
بازدارنده	O
است	O
و	O
چه	O
بخواهيد	O
و	O
چه	O
نخواهيد	O
دامان	O
تان	O
را	O
درگير	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
طعم	O
جنگ	O
تلخ	O
است	O
و	O
شما	O
ناچاريد	O
جرعه	O
بنوشيد	O
»	O
امير	O
پوردستان	B-PER
گفت	O
:	O
بنا	O
بر	O
فرموده	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
،	O
شما	O
مجبوريد	O
در	O
جنگ	O
جوان	O
از	O
دست	O
بدهيد	O
و	O
مظلوميت‌ها	O
را	O
ببينيد	O
و	O
اگر	O
ملتي	O
و	O
کشوري	O
خود	O
را	O
براي	O
جنگ	O
آماده	O
کنند	O
و	O
از	O
ناملايمات	O
نهراسند	O
آنان	O
در	O
جنگ	O
پيروزند	O
و	O
بايد	O
براي	O
جنگ	O
خودمان	O
را	O
آماده	O
کنيم	O
.	O

فرمانده	O
نيروي	B-ORG
زميني	I-ORG
ارتش	I-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
افزود	O
:	O
کسي	O
که	O
صلح‌طلب	O
است	O
بايد	O
براي	O
جنگ	O
آماده	O
باشد	O
و	O
اکنون	O
زمان	O
محکم	O
کردن	O
سدها	O
است	O
.	O

امير	O
پوردستان	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
اکنون	O
بايد	O
آمادگي	O
لازم	O
براي	O
جنگ	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
مسيرهاي	O
لازم	O
مشخص	O
و	O
مهمات	O
آماده	O
شود	O
،	O
در	O
زمان	O
جنگ	O
فرصت	O
اين	O
کار	O
نيست	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
ما	O
با	O
چهره	O
تازه‌اي	O
از	O
جنگ	O
روبه‌رو	O
هستيم	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
يکي	O
از	O
اصلي‌ترين	O
وظايف	O
نيروهاي	O
مسلح	O
حفظ	O
آمادگي	O
رزمي	O
و	O
تجهيزها	O
ذيل	O
تدابير	O
نوراني	O
فرماندهي	O
معظم	O
کل	O
قوا	O
است	O
.	O

فرمانده	O
نيروي	B-ORG
زميني	I-ORG
ارتش	I-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
امروز	O
ما	O
چهره	O
جديد	O
از	O
تهديد	O
روبه‌رو	O
هستيم	O
،	O
تهديدي	O
که	O
با	O
گذشته	O
فرق	O
مي‌کند	O
.	O

امير	O
پوردستان	B-PER
افزود	O
:	O
بعد	O
از	O
سال	B-DAT
2001	I-DAT
و	O
حادثه	O
11	B-DAT
سپتامبر	I-DAT
يک	O
فضاي	O
تازه	O
امنيتي	O
بر	O
دنيا	O
حاکم	O
شد	O
و	O
فضاي	O
جنگ‌ها	O
فضاي	O
هم‌تراز	O
شد	O
.	O

وي	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
فضاي	O
جديدي	O
پيش	O
روي	O
ما	O
است	O
که	O
همان	O
جنگ‌هاي	O
نيابتي	O
است	O
که	O
بازيگران	O
آن	O
گروهک‌هاي	O
تروريستي	O
و	O
تکفيري	O
هستند	O
.	O

امير	O
پوردستان	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
نيروهاي	O
مسلح	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
خودشان	O
را	O
براي	O
مقابله	O
با	O
فضاي	O
هم‌تراز	O
که	O
جنگ	O
با	O
آمريکا	B-LOC
است	O
آماده	O
کرده	O
و	O
اين	O
فضاي	O
جنگ‌هاي	O
هم‌تراز	O
را	O
هم	O
بايد	O
مدنظر	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
امروز	O
تهديد	O
گروهک‌هاي	O
تکفيري	O
نزديک	O
ما	O
است	O
و	O
سال	B-DAT
93	I-DAT
آزمايش	O
خوبي	O
براي	O
ما	O
بود	O
و	O
همه	O
شاهد	O
بوديم	O
که	O
در	O
يک	O
زمان	O
کوتاه	O
داعش	B-ORG
از	O
غرب	B-LOC
عراق	I-LOC
خودش	O
را	O
به	O
شرق	O
رساند	O
از	O
استان	B-LOC
الانبار	I-LOC
به	O
ديالي	B-LOC
آمدند	O
و	O
يک	O
نگراني	O
عجيب	O
در	O
مرزها	O
و	O
مرزنشين‌هاي	O
ما	O
به	O
خاطر	O
سرمايه‌گذاري	O
که	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
انجام	O
داده	O
بودند	O
ايجاد	O
کرد	O
.	O

امير	O
پوردستان	B-PER
اظهار	O
کرد	O
:	O
آن	O
زمان	O
مجموعه	O
نيروي	B-ORG
زميني	I-ORG
ما	O
خوب	O
ورود	O
کرد	O
و	O
با	O
ارائه	O
قابليت‌هاي	O
خودش	O
باعث	O
شد	O
داعش	B-ORG
نتواند	O
جلو	O
بيايد	O
و	O
يکي	O
از	O
کارهايي	O
که	O
خصوصاً	O
در	O
حوزه	O
هوانيروز	B-ORG
انجام	O
شد	O
اين	O
بود	O
که	O
خلبانان	O
ما	O
هم	O
زميني	O
رفتند	O
خط	O
قرمز	O
را	O
شناسايي	O
کردند	O
و	O
هم	O
هوايي	O
اين	O
شناسايي	O
انجام	O
شد	O
که	O
کار	O
خيلي	O
بزرگي	O
بود	O
که	O
با	O
مجوز	O
ستاد	B-ORG
کل	I-ORG
هماهنگي	O
دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
انجام	O
و	O
اين	O
خط	O
قرمز	O
ترسیم	O
شد	O
.	O

فرمانده	O
ارتش	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
اظهار	O
کرد	O
:	O
اين	O
حضور	O
گسترده	O
نيروهاي	O
مسلح	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
براي	O
مقابله	O
با	O
داعش	B-ORG
هم	O
به	O
دل	O
ناشي	O
ترس	O
انداخت	O
و	O
هم	O
قوت	O
قلبي	O
براي	O
حکومت	O
اقليم	O
و	O
ارتش	B-ORG
عراق	I-ORG
شد	O
.	O

امير	O
پوردستان	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
ما	O
مي‌دانيم	O
که	O
بخشي	O
از	O
داعش	B-ORG
به	O
افغانستان	B-LOC
آمده	O
و	O
بخشي	O
از	O
طالبان	B-ORG
هم	O
با	O
داعش	B-ORG
بيعت	O
کرده‌اند	O
و	O
هم‌اکنون	O
نزديک	O
مرزهاي	O
ما	O
نيستند	O
اما	O
همان‌گونه	O
که	O
فرماندهي	O
معظم	O
کل	O
قوا	O
فرمودند	O
:	O
اين‌ها	O
علاقه‌مندند	O
خودشان	O
را	O
به	O
مرزهاي	O
ما	O
نزديک	O
کنند	O
و	O
ما	O
خودمان	O
را	O
براي	O
مقابله	O
با	O
داعش	B-ORG
بايد	O
آماده	O
کنيم	O
،	O
تهديدي	O
که	O
آمريکايي‌ها	O
خيلي	O
علاقه‌مند	O
به	O
آن	O
هستند	O
که	O
ما	O
را	O
با	O
آن	O
درگير	O
کنند	O
و	O
کشورهاي	O
مرتجع	O
منطقه	O
چون	O
عربستان	B-LOC
نيز	O
در	O
اين	O
رابطه	O
پول	O
هزينه	O
مي‌کنند	O
تا	O
خودشان	O
را	O
به	O
مرز	O
نزديک	O
کنند	O
و	O
يک	O
کار	O
انتحاري	O
،	O
تخريبي	O
و	O
انفجاري	O
انجام	O
دهند	O
.	O

فرمانده	O
نيروي	B-ORG
زميني	I-ORG
ارتش	I-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
تأکيد	O
کرد	O
:	O
راهبرد	O
نيروي	B-ORG
زميني	I-ORG
براي	O
مقابله	O
با	O
داعش	B-ORG
اين	O
است	O
که	O
داعش	B-ORG
قبل	O
از	O
نزديک	O
شدن	O
به	O
مرز	O
بايد	O
از	O
بين	O
برود	O
و	O
نمي‌پذيريم	O
داعش	B-ORG
به	O
مرزهاي	O
ما	O
بيايد	O
و	O
با	O
آن	O
بجنگيم	O
.	O

امير	O
پوردستان	B-PER
اظهار	O
کرد	O
:	O
داشتن	O
اشراف	O
اطلاعاتي	O
از	O
ضروريات	O
اين	O
موضوع	O
است	O
و	O
ما	O
بايد	O
اشراف	O
اطلاعاتي	O
داشته	O
باشيم	O
،	O
از	O
زماني	O
که	O
هسته‌هاي	O
داعش	B-ORG
شکل	O
مي‌گيرد	O
و	O
مي‌خواهند	O
به	O
مرزهاي	O
ما	O
نزديک	O
شوند	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
دومين	O
اقدام	O
اين	O
است	O
که	O
قبل	O
از	O
حرکت	O
آن‌ها	O
و	O
رسيدن	O
شان	O
به	O
مرزها	O
،	O
آن‌ها	O
از	O
بين	O
بروند	O
که	O
يکي	O
از	O
اقدامات	O
ما	O
عمليات	O
سد	O
و	O
موانع	O
است	O
که	O
جلوي	O
آن‌ها	O
سد	O
شويم	O
که	O
نتوانند	O
بيايند	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
فروردين‌ماه	B-DAT
امسال	I-DAT
که	O
تيپ	O
65	O
به‌عنوان	O
مستشار	O
به	O
منطقه	O
سوريه	B-LOC
رفته	O
بود	O
يکي	O
از	O
کارهاي	O
ارزنده	O
تيپ	O
65	O
،	O
اين	O
بود	O
که	O
از	O
روبرو	O
با	O
تانک‌ها	O
مقابله	O
نمي‌کردند	O
و	O
از	O
پشت	O
سر	O
تانک‌ها	O
را	O
منهدم	O
مي‌کردند	O
.	O

وي	O
به	O
تحريم‌ها	O
عليه	O
ايران	B-LOC
نيز	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
در	O
زمان	O
اوباما	B-PER
اين	O
تحريم‌ها	O
بيشتر	O
شد	O
و	O
اسم	O
آن	O
را	O
گذاشتند	O
تحريم‌هاي	O
فلج‌کننده	O
و	O
تمامي	O
مسيرهاي	O
اقتصادي	O
را	O
به	O
روي	O
ما	O
بستند	O
و	O
به	O
کشور	O
ما	O
خيلي	O
فشار	O
آمد	O
.	O

امير	O
پوردستان	B-PER
افزود	O
:	O
اما	O
تحريم	O
با	O
تمام	O
مضيقه‌ها	O
،	O
برکاتي	O
نيز	O
براي	O
کشور	O
داشت	O
و	O
آن	O
خودکفايي	O
است	O
.	O

وي	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
و	O
اين	O
خودکفايي	O
نتيجه	O
خودباوري	O
است	O
که	O
حضرت	B-PER
امام	I-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
در	O
جوانان	O
ما	O
دميد	O
.	O

فرمانده	O
نيروي	B-ORG
زميني	I-ORG
ارتش	I-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
تحريم‌ها	O
يشان	O
به	O
جهت	O
تدين	O
و	O
ولايت	O
و	O
ابتکار	O
و	O
خلاقيت	O
از	O
بستر	O
ايمان	O
به	O
زمين	O
خورده	O
است	O
.	O
