«	O
جهان	O
انديشه	O
دانش	O
و	O
هنر	O
»	O
زنده‌ياد	O
هشترودي	B-PER
در	O
بازار	O
نشر	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
مهر	B-ORG
،	O
کتاب	O
«	O
جهان	O
انديشه	O
دانش	O
و	O
هنر	O
»	O
نوشته	O
زنده‌ياد	O
محسن	B-PER
هشترودي	I-PER
توسط	O
نشر	B-ORG
پژواک	I-ORG
کيوان	I-ORG
منتشر	O
و	O
راهي	O
بازار	O
نشر	O
شده	O
است	O
.	O

اين	O
کتاب	O
اولين	O
عنوان	O
مجموعه	O
«	O
کارنامه	O
فلسفي	O
»	O
است	O
که	O
توسط	O
اين	O
ناشر	O
چاپ	O
مي‌شود	O
.	O

زنده‌ياد	O
هشترودي	B-PER
در	O
مقدمه	O
اين	O
کتاب	O
نوشته	O
است	O
:	O
گاهي	O
بررسي	O
تاريخ	O
کيفيت	O
تکوين	O
حوادث	O
،	O
مفيد	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
.	O

خواندن	O
اين	O
مجموعه	O
نيز	O
شايد	O
از	O
اين	O
نظر	O
بي‌فايده	O
نباشد	O
.	O

اين	O
کتاب	O
به‌هرحال	O
به	O
يک	O
بار	O
ورق	O
زدن	O
و	O
بررسي	O
مي‌ارزد	O
.	O

بنگاه	B-ORG
«	I-ORG
دهخدا	I-ORG
»	I-ORG
براي	O
اولين	O
بار	O
در	O
سال	O
به	O
اين	O
کار	O
همت	O
گماشت	O
و	O
من	O
از	O
بذل	O
توجه	O
مدير	O
و	O
مؤسس	O
آن	O
آقاي	O
عظيمي	B-PER
که	O
حق	O
دوستي	O
بر	O
من	O
دارد	O
،	O
متشکر	O
.	O

با	O
همه	O
سعي	O
و	O
کوششي	O
که	O
در	O
غلط‌گيري	O
صرف	O
شد	O
کتاب	O
از	O
اين	O
نقيصه	O
خالي	O
نيست	O
.	O

محسن	B-PER
هشترودي	I-PER
به	O
فلسفه	O
،	O
شعر	O
و	O
موسيقي	O
علاقه	O
فراواني	O
داشته	O
و	O
خود	O
نيز	O
سروده‌هايي	O
دارد	O
.	O

اين	O
انديشمند	O
از	O
پيشروان	O
تفکر	O
انتقادي	O
در	O
ايران	B-LOC
بود	O
و	O
تأکيد	O
زيادي	O
بر	O
اهميت	O
علوم	O
پايه	O
داشت	O
تا	O
جايي	O
که	O
شاخه‌هاي	O
ديگر	O
دانش	O
مانند	O
علوم	O
اجتماعي	O
و	O
علوم	O
انساني	O
را	O
بي‌اهميت	O
و	O
غيرعلمي	O
مي‌خواند	O
.	O

بااين‌حال	O
،	O
فلسفه	O
،	O
هنر	O
و	O
عرفان	O
را	O
مکمل	O
علم	O
مي‌دانست	O
.	O

زنده‌ياد	O
پروفسور	O
محسن	B-PER
هشترودي	I-PER
فرزند	O
شيخ	O
اسماعيل	B-PER
مجتهد	I-PER
هشترودي	I-PER
از	O
مشاوران	O
شيخ	O
محمد	B-PER
خياباني	I-PER
يکي	O
از	O
فعالان	O
انقلاب	O
مشروطه	O
بود	O
.	O

محسن	B-PER
هشترودي	I-PER
در	O
سال	B-DAT
1286	I-DAT
شمسي	I-DAT
در	O
هشترود	B-LOC
متولد	O
شد	O
.	O

او	O
در	O
سال	B-DAT
1314	I-DAT
با	O
درجه	O
کارشناسي	O
رشته	O
رياضيات	O
از	O
دانشگاه	B-ORG
سوربن	I-ORG
فارغ‌التحصيل	O
شد	O
و	O
تحت	O
سرپرستي	O
پروفسور	O
الي	B-PER
کارتان	I-PER
در	O
همان	O
دانشگاه	O
به	O
پژوهش	O
درزمينهٔ	O
هندسه	O
ديفرانسيل	O
پرداخت	O
و	O
مدرک	O
دکتراي	O
خود	O
را	O
در	O
رشته	O
رياضيات	O
در	O
سال	B-DAT
1316	I-DAT
دريافت	O
کرد	O
.	O

وي	O
پس	O
از	O
آن	O
به	O
ايران	B-LOC
بازگشت	O
و	O
به‌عنوان	O
استاديار	O
دانشکده	B-ORG
علوم	I-ORG
و	O
دانش‌سراي	B-ORG
عالي	I-ORG
،	O
استاد	O
دانش‌سراي	B-ORG
عالي	I-ORG
،	O
رياست	O
دانشگاه	B-ORG
تبريز	I-ORG
و	O
سپس	O
رئيس	O
دانشکده	B-ORG
علوم	I-ORG
دانشگاه	I-ORG
تهران	I-ORG
مشغول	O
به	O
کار	O
شد	O
.	O

پروفسور	O
هشترودي	B-PER
در	O
سال	B-DAT
1355	I-DAT
در	O
تهران	B-LOC
درگذشت	O
.	O

کتاب	O
«	O
جهان	O
انديشه	O
دانش	O
و	O
هنر	O
»	O
14	O
بخش	O
دارد	O
که	O
به	O
ترتيب	O
عبارت‌اند	O
از	O
:	O
تأثير	O
علوم	O
در	O
ادبيات	O
و	O
هنر	O
،	O
نقد	O
علمي	O
و	O
نقد	O
هنري	O
،	O
تکامل	O
حيات	O
علمي	O
و	O
هنري	O
،	O
نقد	O
شعر	O
،	O
سرنوشت	O
و	O
تکامل	O
،	O
قوانين	O
طبيعي	O
و	O
قوانين	O
وضعي	O
،	O
خوش‌بيني	O
و	O
بدبيني	O
،	O
تعارضات	O
منطقي	O
،	O
واقعيت	O
فيزيکي	O
جهان	O
نسبيت	O
انيشتين	B-PER
،	O
علوم	O
و	O
اصل	O
عليت	O
،	O
اشاره‌اي	O
بر	O
سمانت	O
يک	O
يا	O
علم	O
دلالت	O
،	O
معناي	O
مختلف	O
افعال	O
بودن	O
و	O
داشتن	O
،	O
دنياي	O
جديد	O
داشتن	O
،	O
انسان	O
زميني	O
يا	O
موجود	O
کيهاني	O
.	O

در	O
قسمتي	O
از	O
اين	O
کتاب	O
مي‌خوانيم	O
:	O
مکاتب	O
هنري	O
جديد	O
في‌المثل	O
از	O
نقاشي	O
شيوه	O
امپرسيونيستم	O
يا	O
سوررئاليسم	O
يا	O
اکسپرسيونيسم	O
که	O
هر	O
يک	O
به	O
نحوي	O
در	O
ادبيات	O
مؤثر	O
بوده‌اند	O
،	O
در	O
هنرهاي	O
مختلف	O
يکسان	O
بروز	O
نکرده	O
است	O
.	O

خصوصاً	O
دوران	O
تأثير	O
آن‌ها	O
در	O
اين	O
هنرها	O
کم‌وبيش	O
کوتاه	O
بوده	O
و	O
اثري	O
پردوام	O
و	O
پابرجا	O
(	O
جز	O
در	O
«	O
موسيقي	O
»	O
و	O
معماري	O
و	O
مجسمه‌سازي	O
)	O
باقي	O
نگذاشته	O
است	O
.	O
موسيقي	O
و	O
معماري	O
که	O
از	O
نظري	O
در	O
دو	O
طرف	O
سلسله	O
زنجير	O
هنرها	O
واقع	O
است	O
،	O
بيش	O
از	O
ساير	O
رشته‌هاي	O
هنري	O
توسعه	O
و	O
تکامل	O
يافته	O
و	O
سبک‌هاي	O
نو	O
(	O
هرگاه	O
در	O
آن‌ها	O
رخ	O
داده	O
باشد	O
)	O
اثري	O
پابرجاتر	O
در	O
آن‌ها	O
نهاده	O
است	O
.	O

درصورتي‌که	O
در	O
ساير	O
رشته‌ها	O
،	O
خصوصاً	O
در	O
نقاشي	O
و	O
بالأخص	O
ادبيات	O
بااينکه	O
اين	O
سبک‌ها	O
بسي	O
متنوع	O
و	O
گاهي	O
هم	O
بسيار	O
متجدد	O
بوده	O
است	O
،	O
چنين	O
اثري	O
مشهود	O
نيست	O
.	O
موسيقي	O
و	O
معماري	O
،	O
تقريباً	O
از	O
همان	O
زمان‌هاي	O
قديم	O
بيش‌تر	O
بر	O
موازين	O
علمي	O
منطبق	O
بوده	O
است	O
،	O
چون	O
در	O
«	O
موسيقي	O
»	O
نسبت‌هاي	O
گام‌هاي	O
موزون	O
و	O
در	O
معماري	O
آشنايي	O
بر	O
قوانين	O
و	O
نسبت‌هاي	O
هندسي	O
،	O
اين	O
هنرها	O
را	O
جنبه	O
فني	O
بخشيده	O
است	O
.	O

درحالي‌که	O
در	O
نقاشي	O
و	O
ادبيات	O
و	O
ساير	O
رشته‌هاي	O
هنري	O
هنوز	O
قواعد	O
ثابت	O
و	O
مسلم	O
ي	O
پديد	O
نيامده	O
است	O
و	O
شايد	O
تصور	O
وضع	O
چنين	O
قواعدي	O
نيز	O
انديشه‌اي	O
خام	O
و	O
نابه‌سامان	O
باشد	O
.	O

مراد	O
از	O
نقاشي	O
در	O
اين	O
مقال	O
هنر	O
رنگ‌آميزي	O
و	O
پيکرنگاري	O
است	O
که	O
فارغ	O
از	O
عين	O
متحير	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شود	O
وگرنه	O
عکاسي	O
(	O
با	O
تکاملي	O
که	O
عکاسي	O
ملون	O
در	O
آن	O
رخ	O
داده	O
است	O
)	O
در	O
اين	O
مقصود	O
تواناتر	O
و	O
صادق‌تر	O
است	O
.	O

اين	O
کتاب	O
با	O
176	O
صفحه	O
،	O
شمارگان	O
هزار	O
نسخه	O
و	O
قيمت	O
135	B-MON
هزار	I-MON
ريال	I-MON
منتشر	O
شده	O
است	O
.	O
