جدايي	O
بيمه‌ها	O
از	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
اشتباه	O
بود	O

وزير	O
اسبق	O
بهداشت	B-ORG
در	O
واکنش	O
به	O
مباحث	O
مطرح	O
مبني	O
بر	O
ادغام	O
وزارت	B-ORG
رفاه	I-ORG
با	O
بهداشت	B-ORG
و	O
ايجاد	O
وزارت	B-ORG
رفاه	I-ORG
و	I-ORG
سلامت	I-ORG
،	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
وزارت	B-ORG
رفاه	I-ORG
ارتباطي	O
با	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
ندارد	O
،	O
تنها	O
بايد	O
قسمتي	O
از	O
آن‌	O
که	O
مربوط	O
به	O
سلامت	O
است	O
،	O
يعني	O
مجموعه	O
بيمه‌ها	O
به	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
منتقل	O
شود	O
.	O

به	O
گزارش	O
اينسا	B-ORG
،	O
دکتر	O
رضا	B-PER
ملک‌زاده	I-PER
در	O
خصوص	O
پيشنهاد	O
مطرح‌شده	O
مبني	O
بر	O
تلفيق	O
دو	O
وزارتخانه	B-ORG
بهداشت	I-ORG
و	I-ORG
رفاه	I-ORG
اظهار	O
کرد	O
:	O
قسمت	O
بيمه‌هاي	O
وزارت	B-ORG
رفاه	I-ORG
بايد	O
حتماً	O
به	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
منتقل	O
شود	O
.	O

زماني	O
که	O
من	O
در	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
مسئوليت	O
داشتم	O
همه	O
بيمه‌ها	O
ازجمله	O
تأمين	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
باوجوداينکه	O
نهاد	O
کاملاً	O
مستقلي	O
بود	O
،	O
اما	O
سياست‌گذاري	O
آن	O
بر	O
عهده	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
بود	O
.	O

حتي	O
در	O
آن	O
زمان	O
بخشي	O
از	O
تأمين	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
که	O
به	O
بازنشستگي	O
مي‌پرداخت	O
عملکرد	O
بهتري	O
داشت	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
بيمه‌ها	O
مي‌گويند	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
هزينه‌هاي	O
ما	O
را	O
زياد	O
مي‌کند	O
،	O
اين	O
حرف	O
درست	O
نيست	O
و	O
بهترين	O
راه‌حل	O
اين	O
است	O
که	O
متولي	O
اين	O
امر	O
خود	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
باشد	O
تا	O
با	O
توجه	O
به	O
سهم	O
9	O
بيست	O
و	O
هفتم	O
که	O
بايد	O
به	O
بخش	O
سلامت	O
داده	O
شود	O
(	O
از	O
سوي	O
بيمه‌ها	O
)	O
،	O
برنامه‌ريزي	O
کند	O
.	O

اين	O
اختلاف‌نظري	O
که	O
بين	O
وزارتخانه‌هاي	O
رفاه	B-ORG
و	O
بهداشت	B-ORG
وجود	O
دارد	O
،	O
موجب	O
شده	O
در	O
اداره	O
بعضي	O
قسمت‌ها	O
با	O
مشکل	O
جدي	O
روبرو	O
شويم	O
.	O
O
ملک‌زاده	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
وقتي	O
بدهي	O
بيمه‌ها	O
به	O
بيمارستان‌ها	O
به	O
رقمي	O
حدود	O
8000	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
مي‌رسد	O
،	O
عملاً	O
آن‌ها	O
دچار	O
مشکلات	O
بسيار	O
جدي	O
مي‌شوند	O
.	O

اين	O
اشتباه	O
بزرگي	O
بود	O
که	O
بيمه‌ها	O
از	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
جدا	O
شدند	O
.	O

اگر	O
اين	O
تجميع	O
صورت	O
نگيرد	O
هميشه	O
با	O
مشکل	O
روبرو	O
خواهيم	O
بود	O
.	O

وزير	O
اسبق	O
بهداشت	B-ORG
همچنين	O
معتقد	O
است	O
:	O
وزارت	B-ORG
کار	I-ORG
و	I-ORG
تعاون	I-ORG
بايد	O
باشد	O
،	O
ولي	O
قسمتي	O
که	O
مربوط	O
به	O
بيمه‌ها	O
است	O
به	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
سپرده	O
شود	O
،	O
همه	O
جاي	O
دنيا	O
نيز	O
همين‌طور	O
است	O
؛	O
هيچ	O
کشوري	O
در	O
دنيا	O
پيدا	O
نمي‌کنيد	O
که	O
اين	O
دو	O
(	O
بيمه	O
و	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
)	O
از	O
هم	O
جدا	O
باشند	O
.	O

به	O
گفته	O
ملک‌زاده	B-PER
،	O
موفق‌ترين	O
سيستم‌هاي	O
درماني	O
در	O
دنيا	O
مثل	O
انگلستان	B-LOC
و	O
کانادا	B-LOC
،	O
ضمن	O
اينکه	O
بهترين	O
مراقبت‌ها	O
را	O
به	O
عمل	O
مي‌آورند	O
و	O
هزينه‌هاي	O
درماني	O
را	O
کنترل	O
مي‌کنند	O
،	O
با	O
همين	O
روش	O
کار	O
مي‌کنند	O
.	O

وزارت	B-ORG
رفاه	I-ORG
بخش‌هاي	O
ديگري	O
نيز	O
غير	O
از	O
بيمه	O
دارد	O
که	O
ارتباطي	O
با	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
ندارند	O
.	O

فقط	O
بخشي	O
از	O
آن	O
‌که	O
مربوط	O
به	O
سلامت	O
است	O
،	O
يعني	O
مجموعه	O
بيمه‌ها	O
به	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
منتقل	O
شوند	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
افزود	O
:	O
مسئول	O
سلامت	O
کشور	O
،	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
است	O
.	O

نمي‌شود	O
90	B-PCT
درصد	I-PCT
امکانات	O
و	O
ابزارها	O
را	O
از	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
بگيرند	O
و	O
به	O
وزارتخانه‌اي	O
که	O
در	O
اين	O
مورد	O
تفکر	O
کارشناسي	O
ندارد	O
و	O
آن	O
را	O
نمي‌شناسد	O
،	O
بسپارند	O
.	O
O
ملک‌زاده	B-PER
همچنين	O
در	O
خصوص	O
پيشنهاد	O
ايجاد	O
سازمان	B-ORG
رفاه	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
نيز	O
گفت	O
:	O
مشکلي	O
ندارد	O
به	O
شرطي	O
که	O
اين	O
سازمان	O
زير	O
نظر	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
فعاليت	O
کند	O
؛	O
يعني	O
درعين‌حال	O
که	O
هويت	O
مستقلي	O
دارد	O
،	O
اما	O
سياست‌گذاري	O
و	O
توليت	O
در	O
اختيار	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
باشد	O
.	O

