بيرانوند	B-PER
:	O
از	O
نااميد	O
شدم	O
!	O

به	O
گزارش	O
افکار	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
آسيب‌ديدگي	O
دست	O
عليرضا	B-ORG
بيرانوند	I-ORG
و	O
نرسيدن	O
او	O
به	O
بازي	O
تيم	O
ملي	O
مقابل	O
سوريه	B-LOC
به	O
شکل	O
عجيبي	O
سوژه	O
رسانه‌ها	O
و	O
البته	O
علاقه‌مندان	O
به	O
فضاي	O
مجازي	O
شده	O
است	O
.	O

بيرانوند	B-PER
در	O
گفت‌وگويي	O
در	O
مورد	O
شرايط	O
حال	O
حاضر	O
خودش	O
و	O
حاشيه‌هايي	O
که	O
در	O
پي	O
مصدوميت	O
ش	O
پيش‌آمده	O
صحبت	O
کرده	O
است	O
:	O
:	O
درباره	O
شرايط	O
ت	O
بگو	O
.	O

تنها	O
نگراني	O
من	O
اين	O
است	O
که	O
گچ	O
دست	O
م	O
عصاي	O
دست	O
تمام	O
رسانه‌ها	O
شده	O
است	O
.	O

خودم	O
هم	O
از	O
دست	O
م	O
نااميد	O
شدم	O
.	O

گاهي	O
اوقات	O
مي‌بينم	O
رسانه‌ها	O
براي	O
دست	O
م	O
تصميم	O
مي‌گيرند	O
درحالي‌که	O
خودم	O
صاحب	O
آن	O
هستم	O
.	O

خودم	O
مي‌دانم	O
کي	O
قرار	O
است	O
گچ	O
دست	O
م	O
باز	O
شود	O
و	O
کي	O
با	O
آن	O
کار	O
کنم	O
.	O

مدتي	O
که	O
اين	O
اتفاق	O
برا	O
يم	O
افتاده	O
است	O
هرروز	O
صبح	O
مي‌بينم	O
رسانه‌اي	O
در	O
مورد	O
آن	O
مطلبي	O
مي‌نويسد	O
.	O

چه	O
مطالبي	O
را	O
خواندي	O
؟	O

يکي	O
مي‌گويد	O
سه	O
بازي	O
و	O
ديگري	O
مي‌گويد	O
پنج	O
بازي	O
را	O
از	O
دست	O
داده‌ام	O
.	O

برخي	O
مي‌گويند	O
بازي	O
با	O
پيکان	O
و	O
تراکتورسازي	O
را	O
از	O
دست	O
داده‌ام	O
.	O

خودم	O
هم	O
شک	O
کردم	O
.	O

اينجا	O
به	O
هواداران	O
مي‌گويم	O
دست	O
م	O
بهتر	O
شده	O
و	O
از	O
زماني	O
که	O
به	O
دبي	B-LOC
آمدم	O
تمرينات	O
استقامتي	O
را	O
انجام	O
مي‌دهم	O
.	O

فقط	O
کار	O
با	O
توپ	O
را	O
انجام	O
نمي‌دهم	O
اگرچه	O
کارهاي	O
گلري	O
پيگيري	O
مي‌شود	O
.	O

اميدوارم	O
زماني	O
که	O
دست	O
م	O
را	O
باز	O
مي‌کنم	O
بعد	O
از	O
دو	O
سه	O
روز	O
با	O
فيزيوتراپي	O
بتوانم	O
به	O
شرايط	O
ايده‌آل	O
برسم	O
.	O

قرار	O
است	O
دوشنبه	B-DAT
يا	O
سه‌شنبه	B-DAT
دست	O
م	O
را	O
باز	O
کنم	O
و	O
با	O
فيزيوتراپي	O
شرايط	O
را	O
بهتر	O
کنم	O
.	O

عکس	O
هم	O
بايد	O
بگيرم	O
چون	O
دست	O
م	O
چهار	O
هفته	O
در	O
گچ	O
بوده	O
است	O
.	O

گچ	O
دست	O
ت	O
را	O
در	O
دبي	B-LOC
باز	O
مي‌کني	O
؟	O

سه‌شنبه	B-DAT
در	O
دبي	B-DAT
تمرين	O
داريم	O
،	O
چهارشنبه	B-DAT
و	O
پنج‌شنبه	B-DAT
استراحت	O
داريم	O
به	O
همين	O
دليل	O
دست	O
م	O
را	O
اينجا	O
باز	O
مي‌کنم	O
تا	O
در	O
دو	O
روزي	O
که	O
استراحت	O
داريم	O
بتوانم	O
صبح	O
و	O
بعدازظهر	O
فيزيوتراپي	O
کنم	O
.	O

اگر	O
از	O
اين	O
فرصت	O
استفاده	O
نکنم	O
و	O
بخواهم	O
تهران	B-LOC
بيايم	O
چهارشنبه	B-DAT
گچ	O
دست	O
م	O
را	O
باز	O
کنم	O
فايده‌اي	O
ندارد	O
.	O

برخي	O
مي‌گويند	O
بايد	O
براي	O
باز	O
کردن	O
دست	O
ت	O
و	O
جراحي	O
به	O
آلمان	B-LOC
بروي	O
،	O
درست	O
است	O
؟	O

نمي‌دانم	O
چرا	O
چنين	O
چيزي	O
اتفاق	O
افتاده	O
است	O
.	O

اصلاً	O
قرار	O
نيست	O
به	O
آلمان	B-LOC
بروم	O
و	O
گچ	O
دست	O
م	O
را	O
باز	O
کنم	O
.	O

دست	O
م	O
را	O
اينجا	O
هم	O
نشان	O
دادم	O
و	O
گفتند	O
نيازي	O
به	O
جراحي	O
ندارد	O
.	O

تمام	O
گلرها	O
دست‌ها	O
يشان	O
را	O
با	O
نوار	O
مي‌بندند	O
.	O

مچ	O
دست	O
دروازه‌بان‌ها	O
ظريف	O
است	O
و	O
گاهي	O
اوقات	O
شوت‌هايي	O
به	O
سمت	O
ما	O
مي‌آيد	O
که	O
ممکن	O
است	O
دردهايي	O
را	O
ايجاد	O
کند	O
.	O

از	O
قبل	O
هم	O
درد	O
داشتم	O
اما	O
در	O
زمان	O
بازي	O
با	O
استقلال	B-ORG
خوزستان	I-ORG
اين	O
درد	O
بيشتر	O
شد	O
.	O

از	O
اين	O
وضعيت	O
ناراحتم	O
چون	O
بازي	O
تيم	O
ملي	O
را	O
از	O
دست	O
دادم	O
و	O
در	O
اين	O
سه	O
چهار	O
هفته	O
يکي	O
از	O
سخت‌ترين	O
شرايط	O
روزهاي	O
زندگي	O
ورزشي	O
م	O
است	O
.	O

اردوي	O
پرسپوليس	B-ORG
در	O
دبي	B-LOC
را	O
چطور	O
مي‌بيني	O
؟	O

اردوي	O
خوبي	O
بود	O
.	O

کادر	O
فني	O
بهترين	O
کار	O
را	O
انجام	O
داد	O
که	O
بازيکنان	O
جوان	O
در	O
اردو	O
حضور	O
دارند	O
.	O

البته	O
هفت	O
بازيکن	O
تيم	O
ما	O
در	O
اردوي	O
ملي	O
هستند	O
و	O
اين	O
تأثيرگذار	O
است	O
.	O

بهترين	O
کار	O
را	O
برانکو	B-PER
و	O
کادر	O
فني	O
انجام	O
داد	O
که	O
اردويي	O
را	O
در	O
دبي	B-LOC
برگزار	O
کرد	O
.	O

خودتان	O
مي‌دانيد	O
رسانه‌ها	O
خبرهايي	O
را	O
منتشر	O
کردند	O
مبني	O
بر	O
اينکه	O
بازيکنان	O
پرسپوليس	B-ORG
پلي‌استيشن	O
بازي	O
مي‌کنند	O
.	O

به‌هرحال	O
پلي‌استيشن	O
نياز	O
است	O
.	O

همه	O
مي‌بينند	O
ما	O
چه	O
زجري	O
مي‌کشيم	O
.	O

تنها	O
تيمي	O
هستيم	O
که	O
صبح	O
دو	O
نوبت	O
تمرين	O
مي‌کنيم	O
.	O

هم	O
در	O
چمن	O
و	O
هم	O
بعدازظهر	O
در	O
سالن	O
وزنه	O
تمرين	O
داريم	O
.	O

هيچ	O
تيمي	O
در	O
اردو	O
ساعت	O
7	O
و	O
30	O
بيدار	O
نمي‌شود	O
اما	O
ما	O
همين	O
ساعت	O
از	O
خواب	O
بيدار	O
مي‌شويم	O
.	O

مي‌توانيد	O
تيمي	O
را	O
در	O
ليگ	O
برتر	O
پيدا	O
کنيد	O
که	O
ساعت	O
7	O
و	O
30	O
از	O
خواب	O
بيدار	O
شود	O
؟	O

اصلاً	O
بدنشان	O
اجازه	O
مي‌دهد	O
؟	O

اما	O
ما	O
اينجا	O
همين	O
ساعت	O
از	O
خواب	O
بيدار	O
مي‌شويم	O
.	O

9	O
تا	O
12	O
هم	O
تمرين	O
مي‌کنيم	O
.	O

بعدازظهر	O
هم	O
دوباره	O
تمرينات	O
پيگيري	O
مي‌شود	O
.	O

بنابراين	O
بازي	O
با	O
پلي‌استيشن	O
نياز	O
است	O
.	O

اگر	O
يکي	O
دو	O
ساعت	O
به	O
ما	O
اجازه	O
ندهند	O
که	O
به	O
خريد	O
برويم	O
شرايط	O
سخت	O
خواهد	O
بود	O
.	O

هواداران	O
مطمئن	O
باشند	O
آخر	O
فصل	O
بچه‌ها	O
مزد	O
زحماتي	O
که	O
مي‌کشند	O
مي‌بينند	O
.	O

اميدوارم	O
با	O
اين	O
تمرينات	O
سخت	O
قهرمان	O
شويم	O
.	O

فکر	O
مي‌کني	O
به	O
بازي	O
با	O
پيکان	B-ORG
برسي	O
؟	O

تلاشم	O
را	O
مي‌کنم	O
به	O
خاطر	O
همين	O
مي‌خواهم	O
دست	O
م	O
را	O
باز	O
کنم	O
.	O

10	B-DAT
روز	I-DAT
ديگر	I-DAT
با	O
پيکان	B-ORG
بازي	O
داريم	O
تلاش	O
مي‌کنم	O
تا	O
در	O
طول	O
يک	O
هفته	O
دست	O
م	O
را	O
درمان	O
کنم	O
.	O

همه	O
سعي	O
من	O
اين	O
است	O
در	O
نخستين	O
بازي	O
تيم	O
م	O
حضور	O
داشته	O
باشم	O
.	O

تيم	B-ORG
ملي	I-ORG
فوتبال	I-ORG
ايران	I-ORG
سه‌شنبه	B-DAT
بازي	O
دارد	O
و	O
جاي	O
شما	O
در	O
اين	O
مسابقات	O
خالي	O
است	O
.	O

بله	O
،	O
هرروز	O
،	O
روزها	O
را	O
مي‌شمارم	O
تا	O
سپري	O
شود	O
.	O

اين	O
بازي	O
واقعاً	O
سخت	O
است	O
.	O

ناراحتم	O
از	O
اينکه	O
با	O
تيم	O
ملي	O
نيستم	O
.	O

دل	O
م	O
برا	O
يشان	O
تنگ	O
است	O
.	O

بعد	O
از	O
جام	O
جهاني	O
برزيل	B-LOC
وقتي	O
به	O
تيم	O
ملي	O
دعوت	O
شدم	O
اولين	O
بار	O
است	O
که	O
همراه	O
آن‌ها	O
نيستم	O
.	O

دوست	O
دارم	O
اين	O
بازي	O
زود	O
تمام	O
شود	O
و	O
بچه‌ها	O
دست‌پر	O
برگردند	O
.	O

قطعاً	O
بازي	O
سختي	O
روبه‌رو	O
داريم	O
.	O

به‌جز	O
بازي	O
با	O
سوريه	B-LOC
با	O
شرايط	O
آب	O
و	O
هوايي	O
هم	O
روبه‌رو	O
هستيم	O
.	O

البته	O
فکر	O
مي‌کنم	O
بازي	O
با	O
گينه‌نو	B-LOC
کمک	O
زيادي	O
به	O
تيم	O
ملي	O
کرد	O
.	O

بچه‌ها	O
با	O
آمادگي	O
بالا	O
بازي	O
را	O
پرگل	O
به	O
پايان	O
رساندند	O
و	O
هم	O
حالا	O
براي	O
بازي	O
با	O
سوريه	B-LOC
آماده	O
هستند	O
.	O

سوريه	B-LOC
تيم	O
سخت‌کوشي	O
است	O
اگر	O
اين	O
سه	O
امتياز	O
را	O
بگيريم	O
پنج	O
فينال	O
را	O
پشت	O
سر	O
گذاشته‌ايم	O
.	O

همه	O
بازي‌ها	O
را	O
بايد	O
مثل	O
مسابقه	O
فينال	O
ببينيم	O
و	O
هنوز	O
هم	O
چيزي	O
مشخص	O
نيست	O
.	O

احتمالاً	O
سوشا	B-PER
مکاني	I-PER
،	O
اخباري	B-PER
يا	O
مظاهري	B-PER
در	O
درون	O
دروازه	O
قرار	O
بگيرند	O
.	O

نظر	O
تان	O
دراين‌باره	O
چيست	O
؟	O

براي	O
همه	O
بازيکنان	O
آرزوي	O
موفقيت	O
دارم	O
.	O

اميدوارم	O
هر	O
دو	O
تيم	O
صحيح	O
و	O
سالم	O
از	O
زمين	O
خارج	O
شوند	O
و	O
مصدومي	O
نداشته	O
باشيم	O
چراکه	O
آن‌ها	O
هم‌آرزو	O
دارند	O
سال‌هاي	O
سال	O
فوتبال	O
بازي	O
کنند	O
.	O

کي	B-PER
روش	I-PER
کساني	O
را	O
دعوت	O
مي‌کند	O
که	O
لياقت	O
حضور	O
در	O
تيم	O
ملي	O
را	O
دارند	O
.	O

مربي	O
گلرها	O
هم	O
کسي	O
را	O
انتخاب	O
مي‌کند	O
که	O
بتواند	O
به	O
تيم	O
ملي	O
کمک	O
کند	O
.	O

من	O
هم	O
دعا	O
مي‌کنم	O
هرکسي	O
که	O
درون	O
دروازه	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
در	O
وهله	O
اول	O
گل	O
نخورد	O
و	O
دوم	O
اينکه	O
رکورد	O
مان	O
نشکند	O
.	O

فکر	O
مي‌کنم	O
ما	O
نخستين	O
تيمي	O
هستيم	O
که	O
در	O
طول	O
مقدماتي	O
جام	O
جهاني	O
در	O
دور	O
رفت	O
گل	O
نخورديم	O
.	O

در	O
تمريناتي	O
که	O
داشتي	O
نشان	O
دادي	O
بازي	O
با	O
پا	O
يت	O
هم	O
خوب	O
است	O
چون	O
به‌خوبي	O
دريبل	O
مي‌زدي	O
.	O

چون	O
من	O
اول	O
فوروارد	O
بازي	O
مي‌کردم	O
.	O

زماني	O
که	O
با	O
مربيگري	O
فرکي	B-PER
در	O
تيم	B-ORG
جوانان	I-ORG
نفت	I-ORG
بازي	O
مي‌کردم	O
در	O
پست	O
هافبک	O
وسط	O
بازي	O
مي‌کردم	O
.	O

يک‌بار	O
هم	O
در	O
خاطر	O
م	O
هست	O
که	O
فرکي	B-PER
همه	O
را	O
جمع	O
کرد	O
و	O
گفت	O
من	O
هافبک	O
وسط	O
خودم	O
را	O
پيدا	O
کردم	O
.	O

خدا	O
را	O
شکر	O
مي‌کنم	O
که	O
اين	O
اردو	O
براي	O
ما	O
خوب	O
بود	O
ازنظر	O
بدني	O
در	O
شرايط	O
مساعدي	O
قرار	O
داريم	O
.	O

تمام	O
تمريناتي	O
که	O
گلر	O
با	O
دو	O
دست	O
انجام	O
مي‌دهند	O
را	O
من	O
با	O
يک	O
دست	O
انجام	O
دادم	O
.	O

با	O
دست	O
چپ	O
م	O
کار	O
کردم	O
و	O
از	O
طرفي	O
بازي	O
با	O
پا	O
هم	O
داشتم	O
که	O
اين	O
موضوع	O
براي	O
دروازه‌بان	O
خوب	O
است	O
.	O
