فيلم	O
/	O
زورگيري	O
در	O
پمپ	O
بنزين	O
خيابان	B-LOC
پاسداران	I-LOC

در	O
ساعت	B-TIM
4	I-TIM
:	I-TIM
45	I-TIM
روز	I-TIM
22	I-TIM
آذرماه	I-TIM
سال	I-TIM
جاري	I-TIM
يک	O
مورد	O
زورگيري	O
در	O
پمپ	O
بنزيني	O
واقع	O
در	O
خيابان	B-LOC
پاسداران	I-LOC
به	O
110	B-ORG
اعلام	O
شد	O
و	O
پس	O
از	O
آن	O
عوامل	O
گشت	O
پليس	O
به	O
محل	O
اعزام	O
شدند	O
.	O

پس	O
از	O
حضور	O
عوامل	O
انتظامي	O
در	O
محل	O
اين	O
پمپ	O
بنزين	O
شخصي	O
به	O
هويت	O
«	O
محمد	B-PER
–	I-PER
ق	I-PER
»	O
به	O
ماموران	O
مراجعه	O
و	O
مدعي	O
شد	O
که	O
لحظاتي	O
پيش	O
فردي	O
با	O
خودروي	O
سمند	O
نقره‌اي	O
رنگش	O
پمپ	O
بنزين	O
را	O
زير	O
نظر	O
گرفته	O
و	O
هنگامي	O
که	O
کارگر	O
پمپ	O
بنزين	O
به	O
هويت	O
«	O
سجاد	B-PER
–	I-PER
م	I-PER
»	O
براي	O
قرار	O
دادن	O
پول‌ها	O
در	O
صندوق	O
به	O
داخل	O
مراجعه	O
کرده	O
راننده	O
سمند	O
از	O
پشت	O
سر	O
وارد	O
شده	O
و	O
پس	O
از	O
وارد	O
کردن	O
ضربه‌اي	O
به	O
وسيله	O
آجر	O
به	O
سر	O
کارگر	O
و	O
بيهوش	O
شدن	O
وي	O
اقدام	O
به	O
سرقت	O
مبلغ	O
90	B-MON
ميليون	I-MON
ريال	I-MON
وجه	O
نقد	O
کرده	O
و	O
از	O
محل	O
متواري	O
شده	O
است	O
.	O

با	O
کسب	O
اين	O
اطلاعات	O
پرونده‌اي	O
با	O
عنوان	O
زورگيري	O
تشکيل	O
و	O
براي	O
بررسي	O
بيشتر	O
به	O
پايگاه	O
چهارم	O
پليس	B-ORG
آگاهي	I-ORG
ارسال	O
شد	O
که	O
در	O
اين	O
حين	O
افسر	O
پرونده	O
پس	O
از	O
رويت	O
فيلم	O
ضبط	O
شده	O
از	O
طريق	O
دوربين‌هاي	O
پمپ	O
بنزين	O
نسبت	O
به	O
صحت	O
سرقت	O
مشکوک	O
شده	O
و	O
کارگر	O
پمپ	O
بنزين	O
را	O
که	O
به	O
عنوان	O
شاکي	O
در	O
کلانتري	O
نيز	O
حضور	O
داشت	O
،	O
براي	O
تحقيقات	O
بيشتر	O
به	O
پايگاه	O
چهارم	O
پليس	B-ORG
آگاهي	I-ORG
احضار	O
کردند	O
.	O

پس	O
از	O
احضار	O
شاکي	O
به	O
پليس	B-ORG
آگاهي	I-ORG
،	O
وي	O
در	O
اظهارات	O
خود	O
معترف	O
شد	O
که	O
سرقت	O
صحنه‌سازي	O
و	O
ساختگي	O
بوده	O
و	O
اين	O
کار	O
را	O
با	O
همدستي	O
فردي	O
به	O
هويت	O
«	O
مجيد	B-PER
–	I-PER
س	I-PER
»	O
انجام	O
داده	O
است	O
.	O

کارآگاهان	O
پس	O
از	O
استماع	O
اظهارات	O
متهم	O
به	O
بررسي	O
سوابق	O
مجيد	B-PER
پرداخته	O
که	O
متوجه	O
شدند	O
وي	O
از	O
سارقان	O
سابقه‌دار	O
است	O
.	O

در	O
ادامه	O
طي	O
قراري	O
تلفني	O
ميان	O
سجاد	B-PER
و	O
مجيد	B-PER
در	O
شهرک	B-LOC
انديشه	I-LOC
کرج	I-LOC
،	O
ماموران	O
با	O
انجام	O
تعقيب	O
و	O
مراقبت	O
و	O
اقدامات	O
فني	O
سرانجام	O
در	O
تاريخ	O
23	B-DAT
آذرماه	I-DAT
مخفيگاه	O
مجيد	B-PER
را	O
شناسايي	O
و	O
در	O
عمليات	O
پليسي	O
وي	O
را	O
دستگير	O
کردند	O
.	O

همچنين	O
در	O
بازرسي	O
از	O
مخفيگاه	O
متهم	O
49	B-MON
ميليون	I-MON
ريال	I-MON
وجه	O
نقد	O
نيز	O
توسط	O
ماموران	O
کشف	O
و	O
ضبط	O
شد	O
و	O
متهمان	O
دستگير	O
شده	O
پس	O
از	O
تشکيل	O
پرونده	O
براي	O
ادامه	O
روند	O
رسيدگي	O
به	O
جرم	O
،	O
روانه	O
دادسرا	O
شدند	O
.	O

تا	O
کنون	O
چند	O
مورد	O
زورگيري	O
از	O
اماکن	O
دولتي	O
و	O
خصوصي	O
و	O
حتي	O
عابر	O
بانک‌هاي	O
پايتخت	O
با	O
مشارکت	O
کارمندان	O
خود	O
اين	O
بخش‌ها	O
انجام	O
شده	O
است	O
کاهش	O
50	B-PCT
درصدي	I-PCT
زورگيري	O
و	O
سرقت‌هاي	O
خشن	O
در	O
هفته	O
گذشته	O
سردار	O
حسين	B-PER
ساجدي	I-PER
نيا	I-PER
فرمانده	O
انتظامي	O
تهران	B-LOC
بزرگ	O
در	O
اين	O
خصوص	O
به	O
ايسنا	B-ORG
گفت	O
:	O
از	O
ابتداي	O
سال	O
جاري	O
تا	O
کنون	O
چند	O
مورد	O
زورگيري	O
از	O
اماکن	O
دولتي	O
و	O
خصوصي	O
و	O
حتي	O
عابر	O
بانک‌هاي	O
پايتخت	O
بوده	O
است	O
که	O
بررسي‌هاي	O
پليس	O
نشان	O
داده	O
خود	O
کارمندان	O
اين	O
اماکن	O
با	O
فرد	O
زورگير	O
مشارکت	O
داشته‌اند	O
و	O
با	O
صحنه‌سازي	O
زورگيري	O
در	O
مقابل	O
دوربين	O
قصد	O
گمراه	O
کردن	O
پليس	O
را	O
داشته‌اند	O
که	O
خوشبختانه	O
تمامي	O
اين	O
موارد	O
کشف	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
همچنين	O
از	O
کاهش	O
50	B-PCT
درصدي	I-PCT
زورگيري	O
و	O
سرقت‌هاي	O
خشن	O
در	O
يک	O
هفته	O
گذشته	O
خبر	O
داد	O
و	O
با	O
اشاره	O
به	O
حکم	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
در	O
خصوص	O
«	O
»	O
محاربه	O
«	O
»	O
خواندن	O
افرادي	O
که	O
اقدام	O
به	O
زورگيري	O
با	O
سلاح	O
سرد	O
مي‌کنند	O
افزود	O
:	O
آمارهاي	O
پليس	O
نشان	O
مي‌دهد	O
با	O
اعلام	O
اين	O
حکم	O
از	O
سوي	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
و	O
اقدامات	O
خوب	O
انجام	O
شده	O
از	O
سوي	O
پليس	O
زورگيري	O
و	O
سرقت‌هاي	O
خشن	O
در	O
پايتخت	O
روند	O
به	O
شدت	O
نزولي	O
داشته	O
و	O
حدود	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
در	O
هفته	O
گذشته	O
کاهش	O
يافته	O
است	O
.	O

رييس	O
پليس	O
پايتخت	O
با	O
اشاره	O
به	O
دستگيري	O
زورگيراني	O
که	O
طي	O
چند	O
هفته	O
گذشته	O
فيلم	O
آن‌ها	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
منتشر	O
شده	O
بود	O
توسط	O
پليس	O
با	O
همکاري	O
خوب	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
گفت	O
:	O
خوشبختانه	O
برخوردهاي	O
پليسي	O
با	O
افراد	O
زورگير	O
و	O
احکام	O
صادره	O
توسط	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
موجب	O
شده	O
که	O
روند	O
اين	O
جرايم	O
کاهش	O
داشته	O
باشد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
کشف	O
سرقت‌هاي	O
خشن	O
مانند	O
زورگيري	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
به	O
ايسنا	B-ORG
گفت	O
:	O
پليس	O
تهران	B-LOC
پايتخت	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
بر	O
اساس	O
آخرين	O
آمارها	O
حدود	O
80	B-PCT
درصد	I-PCT
سرقت‌هاي	O
خشن	O
و	O
زورگيري	O
را	O
کشف	O
کرده	O
است	O
که	O
اميدواريم	O
با	O
دستور	O
اخير	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
و	O
طرح‌هايي	O
که	O
پليس	O
بزودي	O
در	O
اين	O
بخش	O
اجرا	O
مي‌کند	O
شاهد	O
کاهش	O
قابل	O
توجه	O
اين	O
گونه	O
سرقت‌ها	O
در	O
پايتخت	O
باشيم	O
.	O

