«	O
سگ	O
ديوانه	O
»	O
کيست	O
؟	O

/	O
با	O
گزينه	O
جدي	O
وزارت	B-ORG
دفاع	I-ORG
کابينه	I-ORG
ترامپ	I-ORG
آشنا	O
شويد	O
+	O
عکس	O

به	O
گزارش	O
رهياب	B-ORG
:	O
«	O
جيمز	B-PER
متيس	I-PER
»	O
James	B-PER
Mattis	I-PER
ژنرال	O
بازنشسته	O
تفنگداران	O
دريايي	O
آمريکا	B-LOC
،	O
و	O
گزينه	O
جدي	O
وزارت	B-ORG
دفاع	I-ORG
دولت	I-ORG
ترامپ	I-ORG
،	O
در	O
ميان	O
نظاميان	O
آمريکايي	O
محبوب	O
است	O
،	O
چراکه	O
آشکارا	O
چيزهايي	O
را	O
به	O
زبان	O
مي‌آورد	O
که	O
معمولاً	O
آن‌ها	O
در	O
جمع	O
خودي	O
زمزمه	O
مي‌کنند	O
.	O

به	O
گزارش	O
شبکه	B-ORG
خبري	I-ORG
NBC	I-ORG
آمريکا	B-LOC
،	O
ژنرال	O
متيس	B-PER
در	O
سال	B-DAT
2005	I-DAT
در	O
يک	O
پنل	O
بحث	O
در	O
شهر	B-LOC
سن‌ديه‌گو	I-LOC
گفته	O
بود	O
که	O
کشتن	O
دشمن	O
در	O
ميدان	O
نبرد	O
مي‌تواند	O
لذت‌بخش	O
باشد	O
:	O
«	O
»	O
درواقع	O
،	O
جنگيدن	O
با	O
آن‌ها	O
بسيار	O
بامزه	O
است	O
،	O
مي‌دانيد	O
که	O
.	O

پر	O
از	O
موقعيت‌هاي	O
خنده‌دار	O
است	O
(	O
شماري	O
از	O
مستمعين	O
که	O
همه	O
نظامي	O
هستند	O
مي‌زنند	O
زير	O
خنده	O
)	O
شليک	O
کردن	O
به	O
چند	O
نفر	O
بامزه	O
است	O
.	O

من	O
هم	O
با	O
شما	O
شريک	O
خواهم	O
بود	O
.	O

من	O
صداي	O
تير	O
و	O
تفنگ	O
را	O
دوست	O
دارم	O
«	O
»	O
.	O
او	O
در	O
همين	O
جلسه	O
افزود	O
:	O
«	O
»	O
شما	O
به	O
افغانستان	B-LOC
مي‌رويد	O
،	O
با	O
کساني	O
مواجهيد	O
که	O
به	O
خاطر	O
نپوشيدن	O
حجاب	O
در	O
5	B-DAT
سال	I-DAT
اخير	I-DAT
بر	O
سر	O
زنان	O
زده‌اند	O
.	O

پس	O
با	O
شليک	O
به	O
آن‌ها	O
به	O
شما	O
خوش	O
مي‌گذرد	O
«	O
»	O
.	O
اين	O
ادبيات	O
کاملاً	O
متناسب	O
با	O
شخصيت	O
يک	O
فرمانده	O
نظامي	O
است	O
که	O
لقبي	O
اين‌چنين	O
دارد	O
:	O
«	O
سگ	O
ديوانه	O
»	O
.	O
اما	O
متيس	B-PER
که	O
سال	B-DAT
2013	I-DAT
بازنشسته	O
شد	O
و	O
به	O
يک	O
انديشکده	O
محافظه‌کار	O
پيوست	O
،	O
شهرتي	O
فراتر	O
از	O
اين	O
لقب	O
(	O
که	O
خودش	O
نمي‌پسندد	O
)	O
دارد	O
.	O

او	O
را	O
«	O
راهب	O
جنگجو	O
»	O
هم	O
لقب	O
داده‌اند	O
،	O
چراکه	O
همه	O
عمر	O
ش	O
را	O
وقف	O
نظامي‌گري	O
کرده	O
و	O
ازاين‌رو	O
هيچ‌وقت	O
تشکيل	O
خانواده	O
نداده	O
است	O
.	O

بزرگ‌ترين	O
دل‌مشغولي	O
متيس	B-PER
راهبردهاي	O
نظامي	O
است	O
.	O

او	O
که	O
اکنون	O
66	O
سال	O
دارد	O
،	O
متولد	O
ايالت	B-LOC
واشنگتن	I-LOC
و	O
فارغ‌التحصيل	O
کالج	B-ORG
ايالتي	I-ORG
مرکزي	I-ORG
واشنگتن	I-ORG
در	O
1972	B-DAT
است	O
و	O
وقتي	O
اولين	O
بار	O
به	O
شهرت	O
عمومي	O
رسيد	O
که	O
در	O
جريان	O
تهاجم	O
نظامي	O
آمريکا	B-LOC
به	O
عراق	B-LOC
(	O
2003	B-DAT
)	O
با	O
سرعتي	O
برق‌آسا	O
نيروهاي	O
تحت	O
امر	O
ش	O
،	O
لشکر	O
اول	O
تفنگداران	O
دريايي	O
،	O
را	O
به	O
بغداد	B-LOC
منتقل	O
کرد	O
.	O

ازاين‌رو	O
مطرح‌شدن	O
نام	O
ش	O
به‌عنوان	O
گزينه	O
وزارت	B-ORG
دفاع	I-ORG
،	O
طيف‌هاي	O
مختلف	O
سياسي	O
از	O
دموکرات‌ها	O
تا	O
جمهوري	O
خواهان	O
سنتي	O
و	O
وفاداران	O
به	O
ترامپ	B-PER
را	O
خشنود	O
کرد	O
«	O
.	O
ميشل	B-PER
فلارنوی	I-PER
»	O
،	O
کسي	O
که	O
در	O
صورت	O
رسيدن	O
کلينتون	B-PER
به	O
رياست	O
جمهوري	O
گزينه	O
اصلي	O
اداره	O
پنتاگون	B-ORG
مي‌بود	O
،	O
به	O
خبرگزاري	B-ORG
NPR	I-ORG
گفت	O
:	O
«	O
»	O
ژنرال	O
متيس	B-PER
يک	O
انديشمند	O
نظامي	O
مشهور	O
و	O
مورداحترام	O
است	O
.	O

او	O
گزينه‌اي	O
چشمگير	O
براي	O
اين	O
منصب	O
خواهد	O
بود	O
«	O
»	O
.	O
همانند	O
نماينده	O
جمهوري‌خواه	O
کنگره	B-ORG
،	O
مايک	B-PER
روبيو	I-PER
-	O
گزينه	O
ترامپ	O
براي	O
رياست	O
بر	O
سيا	B-ORG
-	O
او	O
نيز	O
يک	O
ايران	B-LOC
ستيز	O
شناخته	O
شده	O
است	O
.	O

متيس	B-PER
پيش	O
از	O
بازنشستگي	O
،	O
رئيس	O
ستاد	B-ORG
فرماندهي	I-ORG
مرکزي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
(	O
سنتکام	B-ORG
)	O
بود	O
که	O
مسئوليت	O
عمليات‌هاي	O
ارتش	O
در	O
غرب	B-LOC
آسيا	I-LOC
را	O
بر	O
عهده	O
دارد	O
.	O

طبق	O
اظهارات	O
مقامات	O
کنوني	O
و	O
سابق	O
دولت	B-ORG
امريکا	I-ORG
،	O
متيس	B-PER
بر	O
سر	O
رويکرد	O
آمريکا	B-LOC
نسبت	O
به	O
ايران	B-LOC
با	O
اوباما	B-PER
تقابل	O
جدي	O
داشت	O
.	O

اندکي	O
بعد	O
از	O
بازنشستگي	O
،	O
او	O
انتقادات	O
صريحي	O
از	O
دولت	O
بر	O
سر	O
ماجراي	O
(	O
جعلي	O
)	O
طرح	O
ترور	O
سفير	O
وقت	O
عربستان	B-LOC
در	O
واشنگتن	B-LOC
(	O
عادل	B-PER
الجزاير	I-PER
)	O
انجام	O
داد	O
.	O

او	O
معتقد	O
بود	O
که	O
اين	O
توطئه	O
در	O
«	O
»	O
بالاترين	O
سطوح	O
حکومت	B-ORG
ايران	I-ORG
طراحي	O
شده	O
بود	O
«	O
»	O
.	O
انتقاد	O
او	O
به	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
اين	O
بود	O
که	O
چرا	O
اين	O
ماجرا	O
را	O
چندان	O
جدي	O
تلقي	O
نکرد	O
:	O
«	O
»	O
نمي‌دانم	O
چرا	O
با	O
اين	O
موضوع	O
برخورد	O
قوي	O
نشد	O
«	O
»	O
.	O
البته	O
اين	O
ماجرا	O
،	O
علي‌رغم	O
تبليغات	O
زيادي	O
که	O
روي	O
آن	O
شد	O
،	O
کاملاً	O
ساختگي	O
از	O
کار	O
درآمد	O
و	O
ديگر	O
صحبتي	O
از	O
آن	O
و	O
فرد	O
دستگيرشده	O
در	O
ارتباط	O
با	O
آن	O
(	O
منصور	B-PER
ارباب	I-PER
سير	I-PER
)	O
نشد	O
.	O

متيس	B-PER
که	O
به	O
داشتن	O
صدايي	O
نافذ	O
،	O
تبحر	O
در	O
کلام	O
و	O
سخنراني‌هاي	O
انگيزشي	O
در	O
ميان	O
نيروهاي	O
نظامي	O
معروف	O
است	O
،	O
شهرت	O
ديگر	O
خود	O
را	O
مديون	O
نقل‌قول‌هاي	O
صريحي	O
است	O
که	O
از	O
او	O
انتشار	O
عمومي	O
يافت	O
و	O
معروف	O
شد	O
.	O

او	O
با	O
سردي	O
خاص	O
خود	O
ذات	O
بي‌رحم	O
جنگ	O
را	O
دست	O
مي‌اندازد	O
و	O
با	O
آن	O
شوخي	O
مي‌کند	O
.	O

براي	O
مثال	O
،	O
يکي	O
از	O
جملات	O
او	O
آن‌قدر	O
معروف	O
شد	O
که	O
وارد	O
فرهنگ	O
عامه	O
گرديد	O
و	O
روي	O
تي‌شرت‌ها	O
نقش	O
بست	O
:	O
«	O
»	O
اگر	O
روي	O
اعصاب	O
من	O
راه	O
برويد	O
،	O
همه‌تان	O
را	O
به	O
درک	O
مي‌فرستم	O
«	O
»	O
.	O
(	O
البته	O
جمله	O
اصلي	O
صريح‌تر	O
و	O
بي‌ادبانه‌تر	O
است	O
)	O
متيس	B-PER
يک‌بار	O
گفته	O
بود	O
که	O
معتقد	O
است	O
آمريکا	B-LOC
بايد	O
«	O
»	O
دشمني	O
را	O
پيدا	O
کند	O
که	O
مي‌خواهد	O
به	O
اين	O
تجربه	O
(	O
دموکراسي	O
آمريکايي	O
)	O
پايان	O
دهد	O
و	O
تک‌تک	O
آن‌ها	O
را	O
تا	O
به	O
آخر	O
بکشد	O
تا	O
آن‌ها	O
از	O
ديدن	O
کشت	O
و	O
کشتار	O
تنفر	O
پيدا	O
کنند	O
و	O
ما	O
و	O
آزادي‌هاي	O
ما	O
را	O
به	O
حال	O
خود	O
بگذارند	O
«	O
»	O
.	O
در	O
کتاب	O
«	O
شکست	O
مفتضحانه	O
»	O
Fiasco	O
شرحي	O
بر	O
جنگ	O
عراق	B-LOC
به	O
قلم	O
روزنامه‌نگار	O
«	O
تامس	B-PER
ریکس	I-PER
»	O
،	O
نقل	O
شده	O
که	O
متيس	B-PER
در	O
جلسه‌اي	O
به	O
فرماندهان	O
عراقي	O
گفته	O
بود	O
:	O
«	O
»	O
اولين	O
لحظه‌اي	O
که	O
يک	O
نفر	O
را	O
نفله	O
مي‌کنيد	O
،	O
لحظه	O
کم‌اهميتي	O
نيست	O
.	O

عوضي‌هايي	O
در	O
عالم	O
هستند	O
که	O
بايد	O
به	O
آن‌ها	O
شليک	O
کرد	O
«	O
»	O
.	O
يک	O
جمله	O
معروف	O
او	O
خطاب	O
به	O
تفنگداران	O
دريايي	O
تحت	O
امر	O
ش	O
اين	O
بود	O
:	O
«	O
»	O
مهم‌ترين	O
«	O
6	O
اينچ	O
»	O
در	O
ميدان	O
نبرد	O
،	O
(	O
فاصله	O
)	O
بين	O
دو	O
گوش	O
شما	O
ست	O
«	O
»	O
.	O
(	O
يعني	O
هيچ‌چيز	O
جز	O
حفظ	O
جان	O
خودتان	O
در	O
ميدان	O
نبرد	O
اهميتي	O
ندارد	O
)	O
داستان	O
مشهور	O
ديگري	O
که	O
درباره	O
او	O
نقل	O
مي‌شود	O
و	O
عشق	O
او	O
را	O
به	O
نظامي‌گري	O
نشان	O
مي‌دهد	O
،	O
مربوط	O
به	O
کريسمس	B-DAT
1998	I-DAT
است	O
«	O
.	O
چارلز	B-PER
کرولاک	I-PER
»	O
Charles	B-PER
Krulak	I-PER
که	O
در	O
آن	O
سال	O
فرمانده	O
تفنگداران	O
دريايي	O
آمريکا	B-LOC
بود	O
در	O
مصاحبه	O
با	O
روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
Stars	I-ORG
and	I-ORG
Stripes	I-ORG
»	I-ORG
(	O
وابسته	O
به	O
ارتش	B-ORG
آمريکا	I-ORG
)	O
تعريف	O
کرد	O
که	O
وقتي	O
براي	O
دادن	O
شيريني‌هاي	O
کريسمس	O
(	O
يک	O
رسم	O
سنتي	O
در	O
ميان	O
نيروهاي	O
مسلح	O
آمريکا	B-LOC
)	O
به	O
ستاد	O
فرماندهي	O
نيرو	O
در	O
کوانتيکو	B-LOC
،	O
ويرجينيا	B-LOC
،	O
رفت	O
به	O
او	O
گفتند	O
که	O
افسرنگهبان	O
،	O
جيمز	B-PER
متيس	I-PER
است	O
که	O
در	O
آن	O
زمان	O
درجه	O
«	O
سرتيپي	O
»	O
داشت	O
.	O

وقتي	O
از	O
او	O
پرسيد	O
که	O
چرا	O
خودش	O
به‌عنوان	O
يک	O
سرتيپ	O
،	O
جاي	O
افسرنگهبان	O
ايستاده	O
است	O
،	O
جواب	O
شنيد	O
که	O
چون	O
خانواده‌اي	O
ندارد	O
،	O
ترجيح	O
داد	O
در	O
ستاد	O
بماند	O
و	O
سرگرد	O
متأهلي	O
را	O
که	O
طبق	O
ليست	O
افسرنگهبان	O
ستاد	O
در	O
تعطيلات	O
بود	O
،	O
به	O
خانه	O
فرستاد	O
تا	O
با	O
خانواده	O
‌اش	O
خوش	O
بگذراند	O
.	O

مشرق	B-ORG
