ترامپ	B-PER
:	O
درباره	O
اظهارات	O
م	O
در	O
طول	O
رقابت‌ها	O
متأسف	O
نيستم	O

به	O
گزارش	O
روز	B-ORG
پلاس	I-ORG
،	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
آمريکا	B-LOC
در	O
مصاحبه	O
با	O
برنامه	O
60	O
دقيقه	O
شبکه	B-ORG
سي	I-ORG
بي‌اس	I-ORG
اس	I-ORG
آمريکا	B-LOC
به	O
سؤالات	O
مختلفي	O
درزمينهٔ	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
،	O
ديدار	O
با	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
،	O
مسئله	O
هم‌جنس‌گرايان	O
،	O
مهاجرت	O
،	O
طرح	O
خدمات	O
درماني	O
و	O
.	O
.	O
.	O
پاسخ	O
داد	O
.	O

وي	O
درباره	O
انتخابات	O
گفت	O
:	O
من	O
در	O
انتخابات	O
کار	O
بسيار	O
بزرگي	O
انجام	O
دادم	O
.	O

تا	O
حالا	O
هم‌چين	O
کار	O
بزرگي	O
نکرده	O
بودم	O
.	O

خيلي	O
بزرگ	O
و	O
حيرت‌انگيز	O
بود	O
.	O

من	O
فکر	O
مي‌کنم	O
که	O
اکنون	O
يک	O
زندگي	O
جديدي	O
براي	O
من	O
آغاز	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
رأي	O
دادگاه	B-ORG
عالي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
درباره	O
ازدواج	O
هم‌جنس‌گرايان	O
گفت	O
:	O
من	O
مشکلي	O
با	O
آن	O
ندارم	O
.	O

اين	O
موضوع	O
قبلاً	O
حل	O
شده	O
است	O
و	O
دادگاه	B-ORG
عالي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
به	O
آن	O
رأي	O
داده	O
است	O
.	O

آن‌ها	O
اين	O
موضوع	O
را	O
حل	O
کردند	O
و	O
من	O
مشکلي	O
با	O
آن	O
ندارم	O
.	O

ترامپ	B-PER
درباره	O
مواضع	O
خود	O
درباره	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
در	O
طول	O
مبارزات	O
انتخاباتي	O
نيز	O
گفت	O
:	O
من	O
مي‌خواهم	O
روي	O
ايجاد	O
شغل	O
و	O
طرح	O
خدمات	O
درماني	O
مردم	O
تمرکز	O
کنم	O
.	O

من	O
مي‌خواهم	O
روي	O
مرزها	O
و	O
مهاجرت	O
تمرکز	O
کنم	O
.	O

ما	O
بايد	O
درباره	O
اين	O
چيزها	O
صحبت	O
کنيم	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
کلينتون	B-PER
کار	O
خوبي	O
نکرد	O
.	O

اما	O
درنهايت	O
کلينتون‌ها	O
آدم‌هاي	O
خوبي	O
هستند	O
.	O

من	O
نمي‌خواهم	O
به	O
آن‌ها	O
آسيب	O
بزنم	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
که	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
براي	O
اولين	O
بار	O
با	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
در	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
ديدار	O
و	O
گفتگو	O
کرده	O
بود	O
افزود	O
:	O
اوباما	B-PER
آدم	O
فوق‌العاده‌اي	O
است	O
و	O
عليرغم	O
اختلافاتي	O
که	O
داريم	O
بحث	O
سازنده‌اي	O
در	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
با	O
او	O
داشتم	O
.	O

من	O
اوباما	B-PER
را	O
فردي	O
باهوش	O
و	O
خوب	O
ديدم	O
.	O

من	O
قبلاً	O
او	O
را	O
نديده	O
بودم	O
ولي	O
او	O
آدم	O
بسيار	O
خوبي	O
است	O
و	O
قرار	O
نيست	O
که	O
با	O
هم	O
هم‌عقيده	O
باشيم	O
.	O

بااين‌وجود	O
ما	O
ديدار	O
خوب	O
و	O
سازنده‌اي	O
داشتيم	O
.	O

ترامپ	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
رسانه‌ها	O
قصد	O
داشتند	O
شخصيت	O
ديگري	O
از	O
وي	O
بسازند	O
گفت	O
:	O
من	O
واقعاً	O
آدم	O
وحشي	O
نيستم	O
.	O

من	O
فرد	O
هوشياري	O
هستم	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
در	O
انتخابات	O
کلينتون	B-PER
را	O
متقلب	O
خوانده	O
بود	O
گفت	O
:	O
خانم	O
کلينتون	B-PER
خيلي	O
قوي	O
و	O
باهوش	O
است	O
.	O

او	O
به	O
من	O
تبريک	O
گفت	O
و	O
من	O
هم	O
گفتم	O
که	O
بگذاريد	O
از	O
شما	O
تشکر	O
کنم	O
.	O

به	O
او	O
گفتم	O
شما	O
رقيب	O
بسيار	O
خوبي	O
بوديد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
درباره	O
اظهارات	O
م	O
در	O
طول	O
رقابت‌ها	O
متأسف	O
نيستم	O
.	O

ولي	O
کاش	O
کمي	O
ملايم‌تر	O
بود	O
.	O

کاش	O
بهتر	O
و	O
سياستمدارانه	O
تر	O
بود	O
.	O

ترامپ	B-PER
در	O
اظهارات	O
خود	O
در	O
طول	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
گفته	O
بود	O
که	O
براي	O
بررسي	O
ايميل‌هاي	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
يک	O
دادگاه	O
ويژه	O
تشکيل	O
خواهد	O
داد	O
.	O

وي	O
حتي	O
در	O
يک	O
مناظره	O
تهديد	O
کرد	O
که	O
اگر	O
رئيس‌جمهور	O
شود	O
کلينتون	B-PER
را	O
به	O
زندان	O
خواهد	O
انداخت	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
و	O
70	O
ساله	O
آمريکا	B-LOC
درباره	O
اينکه	O
آيا	O
بايد	O
يک	O
دادگاه	O
ويژه	O
براي	O
بررسي	O
موضوع	O
ايميل‌هاي	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
تعيين	O
شود	O
يا	O
نه	O
گفت	O
:	O
من	O
درباره	O
اين	O
فکر	O
نکردم	O
.	O

وي	O
درباره	O
خشونت	O
هواداران	O
ش	O
عليه	O
اقليت‌ها	O
نيز	O
گفت	O
:	O
گفته	O
مي‌شود	O
که	O
آن‌ها	O
مسلمان‌ها	O
و	O
لاتين	O
تبارها	O
را	O
اذيت	O
مي‌کنند	O
.	O

وقتي	O
نمونه‌هاي	O
خشونت	O
هواداران	O
م	O
عليه	O
اقليت‌ها	O
را	O
مي‌بينم	O
بسيار	O
ناراحت	O
مي‌شوم	O
.	O

من	O
خواهش	O
مي‌کنم	O
که	O
اين	O
خشونت‌ها	O
را	O
متوقف	O
کنيد	O
.	O

ترامپ	B-PER
همچنين	O
تأکيد	O
کرد	O
که	O
به‌عنوان	O
رئيس‌جمهور	O
در	O
استفاده	O
از	O
توييتر	B-ORG
محتاطانه‌تر	O
عمل	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

ترامپ	B-PER
در	O
طول	O
تبليغات	O
انتخابات	O
از	O
حساب	O
توييتري	O
براي	O
رساندن	O
نقطه	O
نظرات	O
خود	O
بيش	O
از	O
اندازه	O
استفاده	O
مي‌کرد	O
تا	O
جايي	O
که	O
ستاد	O
انتخاباتي	O
وي	O
کنترل	O
حساب	O
توييتري	O
وي	O
را	O
به	O
مدت	O
24	O
ساعت	O
از	O
اختيار	O
ترامپ	B-PER
خارج	O
کرد	O
.	O

وي	O
همچنين	O
وعده	O
خود	O
درباره	O
اينکه	O
حقوق	O
رياست	O
جمهوري	O
را	O
نخواهد	O
گرفت	O
،	O
تکرار	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
من	O
به	O
حقوق	O
رياست	O
جمهوري	O
نيازي	O
ندارم	O
و	O
آن	O
را	O
نخواهم	O
گرفت	O
.	O

فقط	O
ماهيانه	O
يک	B-MON
دلار	I-MON
مي‌گيرم	O
چراکه	O
بر	O
اساس	O
قانون	O
متعهد	O
به	O
دريافت	O
آن	O
هستيم	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
آمريکا	B-LOC
در	O
ادامه	O
مصاحبه	O
خود	O
با	O
سي	B-ORG
بي‌اس	I-ORG
اس	I-ORG
براي	O
اولين	O
بار	O
پس	O
از	O
پيروزي	O
در	O
انتخابات	O
دو	O
وعده	O
مهم	O
و	O
جنجال‌برانگيز	O
ش	O
يعني	O
ساخت	O
ديوار	O
در	O
مرز	O
مکزيک	B-LOC
و	O
اخراج	O
مهاجران	O
غيرقانوني	O
را	O
تکرار	O
کرد	O
.	O

ترامپ	B-PER
گفت	O
:	O
«	O
کاري	O
که	O
ما	O
مي‌خواهيم	O
انجام	O
دهيم	O
اين	O
است	O
که	O
افرادي	O
را	O
که	O
بزه‌کار	O
هستند	O
يا	O
سابقه	O
جنايي	O
دارند	O
،	O
عضو	O
گروه‌هاي	O
بزه‌کار	O
هستند	O
،	O
قاچاقچي	O
مواد	O
مخدر	O
هستند	O
،	O
که	O
تعداد	O
شان	O
هم	O
زياد	O
است	O
،	O
شايد	O
دو	O
ميليون	O
يا	O
حتي	O
سه	O
ميليون	O
نفر	O
باشند	O
،	O
را	O
از	O
کشور	O
بيرون	O
بياندازيم	O
يا	O
زنداني	O
‌شان	O
کنيم	O
»	O
.	O
ترامپ	B-PER
افزود	O
:	O
«	O
ما	O
آن‌ها	O
را	O
از	O
کشور	O
بيرون	O
مي‌اندازيم	O
،	O
چون	O
غيرقانوني	O
اينجا	O
هستند	O
»	O
.	O
وي	O
گفت	O
پس‌ازآنکه	O
مرزها	O
«	O
امن	O
شد	O
»	O
و	O
«	O
اوضاع	O
به	O
حالت	O
عادي	O
بازگشت	O
»	O
،	O
دولت	O
او	O
در	O
مورد	O
اينکه	O
بايد	O
چه	O
رفتاري	O
با	O
بقيه	O
مهاجران	O
غيرقانوني	O
صورت	O
گيرد	O
،	O
تصميم‌گيري	O
مي‌کند	O
.	O

ترامپ	B-PER
البته	O
پيش	O
از	O
انتخاب	O
وعده	O
داده	O
بود	O
که	O
يک	O
«	O
نيروي	O
اخراج	O
»	O
ايجاد	O
کند	O
که	O
وظيفه	O
‌اش	O
يافتن	O
و	O
بيرون	O
کردن	O
يازده	O
ميليون	O
پناهجوي	O
غيرقانوني	O
است	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
وي	O
فعلاً	O
از	O
ايده	O
اخراج	O
دسته‌جمعي	O
تمام	O
پناهجويان	O
غيرقانوني	O
عقب‌نشيني	O
کرده	O
است	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
آمريکا	B-LOC
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
مصاحبه	O
‌اش	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
واقعاً	O
قصد	O
دارد	O
به	O
وعده‌	O
اش	O
مبني	O
بر	O
ساخت	O
ديوار	O
در	O
مرز	O
مکزيک	B-LOC
عمل	O
کند	O
يا	O
نه	O
،	O
گفت	O
:	O
«	O
بله	O
»	O
.	O
وي	O
گفت	O
ممکن	O
است	O
بخش‌هايي	O
از	O
اين	O
مانع	O
مرزي	O
،	O
به‌جاي	O
ديوار	O
،	O
قفس	O
باشد	O
،	O
اما	O
به‌هرحال	O
قرار	O
است	O
در	O
مرز	O
از	O
ورود	O
پناهجويان	O
و	O
قاچاقچيان	O
مواد	O
مخدر	O
جلوگيري	O
شود	O
.	O

خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG

