نگاه	O
بدنه	O
شهرداري‌ها	O
به	O
حوزه	O
فرهنگ	O
تغيير	O
کند	O
/	O
اطلس	O
فرهنگي	O
قم	B-LOC
در	O
حال	O
تدوين	O
است	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
از	O
قم	B-LOC
،	O
سيد	B-PER
ابراهيم	I-PER
معتمدي	I-PER
ظهر	B-TIM
امروز	I-TIM
در	O
مراسم	O
توديع	O
و	O
معارفه	O
مديرعامل	O
سازمان	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
،	I-ORG
هنري	I-ORG
و	I-ORG
ورزشي	I-ORG
شهرداري	I-ORG
قم	I-ORG
که	O
در	O
سالن	O
جلسات	O
نگارخانه	O
سازمان	O
برگزار	O
شد	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
برگزاري	O
مراسم	O
توديع	O
و	O
معارفه	O
براي	O
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
برنامه‌ريزي	O
شده	O
بود	O
اما	O
با	O
توجه	O
به	O
نظر	O
مديرعامل	O
سابق	O
سازمان	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
،	I-ORG
هنري	I-ORG
و	I-ORG
ورزشي	I-ORG
شهرداري	I-ORG
اين	O
مراسم	O
را	O
زودتر	O
از	O
موعد	O
مقرر	O
به‌صورت	O
داخلي	O
برگزار	O
کرديم	O
به	O
همين	O
علت	O
مراسم	O
ديگري	O
به‌صورت	O
ويژه	O
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
موسوي	B-PER
نژاديان	I-PER
مديرعامل	O
سابق	O
سازمان	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
،	I-ORG
هنري	I-ORG
و	I-ORG
ورزشي	I-ORG
شهرداري	I-ORG
قم	I-ORG
تاکنون	O
اقدامات	O
قابل‌توجهي	O
را	O
در	O
اين	O
مجموعه	O
انجام	O
داده	O
است	O
،	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
اميدواريم	O
اين	O
شخصيت	O
توانمند	O
در	O
حوزه‌هاي	O
مختلف	O
فرهنگي	O
با	O
عناوين	O
ديگري	O
بتواند	O
رسالت‌هاي	O
خود	O
را	O
دنبال	O
کند	O
.	O

قائم‌مقام	O
شهردار	O
قم	B-LOC
بابيان	O
اينکه	O
مديرعامل	O
جديد	O
سازمان	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
،	I-ORG
هنري	I-ORG
و	I-ORG
ورزشي	I-ORG
شهرداري	I-ORG
بايد	O
با	O
نگاه	O
جهادي	O
حرکت	O
خود	O
را	O
دنبال	O
کند	O
،	O
مطرح	O
کرد	O
:	O
اميدواريم	O
با	O
استفاده	O
از	O
ديدگاه‌هاي	O
جديد	O
در	O
اين	O
سازمان	O
بتوانيم	O
اهداف	O
موردنظر	O
را	O
با	O
هماهنگي	O
گسترده‌تري	O
دنبال	O
کنيم	O
.	O

وي	O
از	O
سازمان	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
،	I-ORG
هنري	I-ORG
ورزشي	I-ORG
شهرداري	I-ORG
قم	I-ORG
به‌عنوان	O
يک	O
نهال	O
تازه	O
ولي	O
در	O
حال	O
خشک	O
شدن	O
ياد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
اکنون	O
اين	O
مجموعه	O
به	O
جايگاه	O
مطلوبي	O
رسيده	O
است	O
و	O
مي‌تواند	O
اقدامات	O
گسترده‌تري	O
را	O
دنبال	O
کند	O
.	O

معتمدي	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
مباحث	O
اقتصادي	O
و	O
وام‌ها	O
،	O
مجموعه	O
شهرداري	O
را	O
در	O
حوزه	O
مالي	O
با	O
چالش‌هاي	O
مختلف	O
مواجه	O
کرد	O
به	O
همين	O
علت	O
در	O
هزينه‌هاي	O
خود	O
اولويت‌بندي	O
مشخصي	O
وجود	O
داشت	O
و	O
مباحث	O
فرهنگي	O
به	O
فراموشي	O
سپرده	O
شد	O
اما	O
طي	O
دو	B-DAT
ماه	I-DAT
اخير	I-DAT
شهرداري	O
به	O
روال	O
عادي	O
خود	O
بازگشت	O
و	O
حقوق	O
کارکنان	O
را	O
سروقت	O
پرداخت	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
از	O
آماده‌سازي	O
بسترهاي	O
فرهنگي	O
طي	O
يک	B-DAT
سال	I-DAT
اخير	I-DAT
در	O
قم	B-LOC
ياد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
عملکرد	O
موسوي	B-PER
نژاديان	I-PER
به‌عنوان	O
يک	O
فعال	O
فرهنگي	O
قابل‌قبول	O
است	O
و	O
اکنون	O
قم	B-LOC
مي‌تواند	O
در	O
حوزه	O
فرهنگ	O
به	O
توليدکننده	O
و	O
الگويي	O
براي	O
کشور	O
تبديل	O
شود	O
.	O

قائم‌مقام	O
شهردار	O
قم	B-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
شهرداري‌هاي	O
مختلف	O
کشور	O
نگاه	O
مطلوبي	O
به	O
حوزه	O
فرهنگ	O
ندارند	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
نگاه	O
بدنه	O
شهرداري‌ها	O
به	O
حوزه	O
فرهنگ	O
بايد	O
تغيير	O
کند	O
چراکه	O
در	O
اين	O
حوزه	O
نيازمند	O
هزينه	O
نيستيم	O
بلکه	O
بايد	O
فعال‌سازي	O
ظرفيت‌ها	O
و	O
رفع	O
موانع	O
را	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
دهيم	O
.	O

وي	O
يادآور	O
شد	O
:	O
اميدواريم	O
با	O
حضور	O
مديرعامل	O
جديد	O
و	O
استفاده	O
از	O
ظرفيت	O
مديرعامل	O
سابق	O
بتوانيم	O
برنامه	O
چهارساله‌اي	O
که	O
در	O
حوزه‌هاي	O
مختلف	O
پيش‌بيني	O
شده	O
است	O
را	O
به	O
شيوه	O
مطلوبي	O
اجرايي	O
کنيم	O
.	O

معتمدي	B-PER
به	O
اجراي	O
پروژه‌هاي	O
جديد	O
تفريحي	O
در	O
شهر	B-LOC
قم	I-LOC
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
ظرفيت‌هاي	O
مطلوبي	O
در	O
شهر	B-LOC
قم	I-LOC
وجود	O
دارد	O
که	O
بايد	O
در	O
راستاي	O
فعال‌سازي	O
آن‌ها	O
گام	O
برداريم	O
يکي	O
از	O
اين	O
ظرفيت‌ها	O
پاساژ	B-LOC
سعدي	I-LOC
بوده	O
که	O
براي	O
مجموعه‌هاي	O
مختلف	O
فرهنگي	O
و	O
هنري	O
آماده‌سازي	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
بر	O
رفع	O
بدهي‌هاي	O
سازمان	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
ورزشي	I-ORG
شهرداري	I-ORG
قم	I-ORG
تأکيد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
نيازسنجي	O
لازمه	O
يک	O
حرکت	O
فرهنگي	O
جامع	O
است	O
که	O
در	O
اين	O
راستا	O
نقشه	O
نيازسنجي	O
فرهنگي	O
قم	B-LOC
در	O
حال	O
تدوين	O
است	O
تا	O
بتوانيم	O
به	O
شيوه	O
مطلوب‌تري	O
حرکت‌هاي	O
خود	O
را	O
در	O
حوزه	O
فرهنگ	O
دنبال	O
کنيم	O
.	O

معتمدي	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
نخستين	O
شهربازي	O
معارف	O
اسلامي	O
با	O
مشارکت	O
کانون	O
تبيان	O
به	O
وسعت	O
15	O
هزار	O
متر	O
در	O
بوستان	B-LOC
غدير	I-LOC
راه‌اندازي	O
مي‌شود	O
،	O
مطرح	O
کرد	O
:	O
اين	O
کانون	O
مي‌تواند	O
به‌عنوان	O
الگويي	O
در	O
سطح	O
کشور	O
مطرح	O
شود	O
که	O
در	O
اين	O
راستا	O
اطلس	O
فرهنگي	O
شهر	O
به‌منظور	O
بررسي	O
ظرفيت	O
مراکز	O
فرهنگي	O
در	O
حال	O
تدوين	O
است	O
.	O

قائم‌مقام	O
شهردار	O
قم	B-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
تاکنون	O
در	O
حوزه	O
گردشگري	O
به	O
شيوه	O
مطلوبي	O
ورود	O
نکرده‌ايم	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
حضور	O
20	O
ميليون	O
زائر	O
در	O
قم	B-LOC
مي‌تواند	O
سرمايه	O
مطلوبي	O
براي	O
انتقال	O
آموزه‌هاي	O
فرهنگي	O
و	O
ديني	O
باشد	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
سازمان	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
،	I-ORG
هنري	I-ORG
و	I-ORG
ورزشي	I-ORG
شهرداري	I-ORG
قم	I-ORG
نبايد	O
دغدغه	O
مالي	O
داشته	O
باشد	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
طي	O
يک	B-DAT
سال	I-DAT
اخير	I-DAT
با	O
کمترين	O
هزينه	O
بيشترين	O
عملکرد	O
در	O
اين	O
سازمان	O
انجام	O
شده	O
است	O
به	O
همين	O
علت	O
عملکرد	O
موسوي	B-PER
نژاديان	I-PER
مصداق	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
است	O
.	O

انتهاي	O
پيام/78023	O

