چرا	O
«	O
خانه	O
پوشالي	O
»	O
روي	O
آنتن	O
رفت	O
؟	O

/	O
پخش	O
سريال‌هاي	O
روز	O
دنيا	O
در	O
دستور	O
کار	O
تلويزيون	O

«	O
حسين	B-PER
سلطان	I-PER
»	O
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
راديو	O
و	O
تلويزيون	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
درباره	O
پخش	O
مجموعه	O
تلويزيوني	O
«	O
خانه	O
پوشالي	O
»	O
که	O
ازجمله	O
سريال‌هاي	O
پرسروصداست	O
و	O
به‌طور	O
مستقيم	O
به	O
دستگاه	O
ديپلماسي	O
امريکا	B-LOC
مي‌پردازد	O
،	O
گفت	O
:	O
آمريکايي‌ها	O
از	O
اينکه	O
بگويند	O
چه	O
پشت	O
پرده‌هايي	O
در	O
روابط	O
سياسي‌	O
شان	O
وجود	O
دارد	O
ابايي	O
ندارند	O
و	O
در	O
اين	O
اثر	O
رفتارها	O
را	O
معمولي	O
توصيف	O
کرده‌اند	O
.	O

روابط	O
اجتماعي	O
را	O
چه	O
خوب	O
و	O
يا	O
چه	O
بد	O
با	O
توجه	O
به	O
قدرت	O
بالاي	O
نفوذ	O
رسانه	O
طبيعي	O
جلوه	O
داده‌اند	O
.	O

هيچي	O
برا	O
يشان	O
خط	O
قرمز	O
نيست	O
.	O

هر	O
روابطي	O
بد	O
يا	O
خوب	O
در	O
بازنمايي	O
شيک	O
با	O
استفاده	O
از	O
جذابيت	O
و	O
قدرت	O
نفوذ	O
بسيار	O
رسانه‌ها	O
آن	O
را	O
معمولي	O
و	O
طبيعي	O
جلوه	O
داده‌اند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
به‌عنوان‌مثال	O
در	O
قسمت‌هاي	O
ابتدايي	O
يک	O
فقير	O
لباس	O
ش	O
را	O
در	O
آورده	O
و	O
اعتراض	O
دارد	O
اما	O
قهرمان	O
سريال	O
به	O
او	O
مي‌گويد	O
که	O
بي‌خود	O
سروصدا	O
نکن	O
کسي	O
به	O
حرف	O
تو	O
گوش	O
نمي‌دهد	O
.	O

يا	O
اينکه	O
داستان	O
با	O
يک	O
سگ	O
شروع	O
مي‌شود	O
و	O
قهرمان	O
مي‌گويد	O
چون	O
درد	O
مي‌کشد	O
بکشيم	O
ش	O
بهتر	O
است	O
.	O

آنچه	O
مي‌بينيد	O
از	O
لايه‌هاي	O
قدرت	O
،	O
روابط	O
بين	O
فردي	O
،	O
استفاده	O
از	O
روابط	O
پنهاني	O
و	O
خصوصي	O
افراد	O
در	O
هر	O
سمت	O
و	O
پستي	O
.	O

حتي	O
براي	O
افراد	O
در	O
حاشيه	O
هم	O
روابطي	O
وجود	O
دارد	O
.	O

در	O
همه	O
جهان	O
هم	O
اعلام	O
مي‌کنند	O
که	O
قدرت	O
از	O
اين	O
مسير	O
پيش	O
مي‌رود	O
در	O
امريکا	B-LOC
و	O
تصور	O
نکنيد	O
که	O
معيارهاي	O
جوامع	O
ديگر	O
مهم	O
است	O
.	O

سلطان	B-PER
درباره	O
اينکه	O
چنين	O
سريالي	O
از	O
تلويزيون	O
ايران	B-LOC
به	O
روي	O
آنتن	O
رفته	O
نيز	O
توضيح	O
داد	O
:	O
ذهنيت	O
رسانه‌اي	O
ما	O
اين‌گونه	O
است	O
که	O
روابط	O
سياسي	O
و	O
پشت	O
پرده	O
ارکان	O
امريکا	B-LOC
سالم	O
نيست	O
و	O
اين	O
تعبير	O
کلي	O
که	O
مي‌کنند	O
خيلي	O
خوب	O
نيست	O
و	O
روابط	O
غلط	O
غلبه	O
دارد	O
درحالي‌که	O
وقتي	O
چند	O
کلمه	O
غيراخلاقي	O
از	O
دهان	O
ترامپ	B-PER
خارج	O
مي‌شود	O
،	O
فشار	O
افکار	O
عمومي	O
به‌جايي	O
مي‌رسد	O
که	O
خود	O
ترامپ	B-PER
هم	O
واکنش	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

پيرو	O
همين	O
قضيه	O
است	O
که	O
ترامپ	B-PER
مي‌گويد	O
سر	O
کار	O
بيايم	O
قدرت	O
رسانه	O
را	O
کم	O
مي‌کنم	O
.	O

چون	O
روابط	O
غلط	O
است	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
رئيس‌جمهور	O
امريکا	B-LOC
از	O
ديدن	O
«	O
خانه	O
پوشالي	O
»	O
لذت	O
مي‌برد	O
و	O
به	O
همتايان	O
خود	O
هم	O
هديه	O
مي‌دهد	O
و	O
مي‌گويد	O
که	O
جوري	O
سري	O
بعدي	O
را	O
بسازيد	O
که	O
داستان	O
ش	O
لو	O
نرود	O
.	O

از	O
اينکه	O
قدرت	O
در	O
امريکا	B-LOC
چنان	O
احاطه	O
دارد	O
که	O
فضاي	O
افکار	O
عمومي	O
اصلاً	O
تأثيرگذار	O
نيست	O
و	O
با	O
بي‌رحمي	O
همه‌چيز	O
پيش	O
مي‌رود	O
ابراز	O
رضايت	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
سيستم	O
طوري	O
طراحي‌شده	O
که	O
کسي	O
حق	O
اعتراض	O
ندارد	O
و	O
رگه‌هاي	O
قدرت	O
طوري	O
طراحي‌شده	O
که	O
با	O
لابه	O
جامعه	O
ابراز	O
وجود	O
ندارند	O
و	O
براي	O
خودشان	O
هم	O
مهم	O
نيست	O
.	O

اما	O
ازآنجايي‌که	O
ما	O
معتقديم	O
نظام	O
آن‌ها	O
غلط	O
است	O
،	O
از	O
اين	O
سريال	O
استقبال	O
مي‌کنند	O
و	O
وقتي	O
هم	O
که	O
خودشان	O
هم	O
آن	O
را	O
مي‌سازند	O
ما	O
مي‌توانيم	O
بگوييم	O
که	O
خودشان	O
دارند	O
ابراز	O
مي‌کنند	O
که	O
ما	O
چه	O
هستيم	O
.	O

البته	O
پخش	O
آن	O
‌هم	O
از	O
شبکه	O
نمايش	O
بستگي	O
دارد	O
که	O
ما	O
با	O
چه	O
نگاهي	O
برنامه‌ها	O
را	O
دنبال	O
کنيم	O
.	O

خود	O
شبکه	O
نمايش	O
هفته‌هاي	O
گذشته	O
مرد	O
عنکبوتي	O
را	O
نشان	O
داد	O
.	O

خود	O
من	O
بارها	O
اين	O
فيلم‌ها	O
را	O
ديده‌ام	O
و	O
قيچي‌هاي	O
بد	O
و	O
ناشيانه‌اي	O
خورده	O
است	O
.	O

چطور	O
تلويزيون	O
مي‌تواند	O
يک	O
بام	O
و	O
دوهوا	O
داشته	O
باشد	O
و	O
بايد	O
يک	O
مديريت	O
در	O
پخش	O
آثار	O
خارجي	O
داشته	O
باشد	O
.	O

اينکه	O
ما	O
حيرت	O
مي‌کنيم	O
از	O
پخش	O
چنين	O
آثاري	O
به	O
خاطر	O
اين	O
است	O
که	O
همين	O
الآن	O
هم	O
تلويزيون	O
در	O
فشار	O
«	O
خانه	O
پوشالي	O
»	O
را	O
به	O
روي	O
آنتن	O
مي‌برد	O
و	O
مجبور	O
است	O
ساعت	B-TIM
11	I-TIM
شب	I-TIM
را	O
براي	O
آن	O
انتخاب	O
کند	O
.	O

اين	O
منتقد	O
آثار	O
تلويزيوني	O
توضيح	O
داد	O
:	O
ما	O
مدت‌هاست	O
که	O
در	O
نظام	O
تصويرسازي	O
تلويزيون	O
مدام	O
دچار	O
محافظه‌کاري	O
شديد	O
شده‌ايم	O
.	O

آثار	O
قديمي	O
خيلي	O
صريح‌تر	O
بوده‌اند	O
و	O
کسي	O
هم	O
معترض	O
نبود	O
ولي	O
الآن	O
فشارها	O
آثار	O
تلويزيوني	O
را	O
کم	O
نفس	O
مي‌کند	O
.	O

الآن	O
فيلم‌نامه‌هاي	O
تلويزيون	O
ما	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
در	O
لفافه	O
سخنان	O
شان	O
را	O
بگويند	O
.	O

درحالي‌که	O
تلويزيون	O
مي‌تواند	O
در	O
کنار	O
نمايش	O
آثار	O
تحليل	O
را	O
هم	O
پخش	O
کند	O
.	O

همه	O
سريال‌هاي	O
روز	O
دنيا	O
را	O
با	O
حداقل	O
اصلاح	O
مي‌توان	O
پخش	O
کرد	O
.	O

اين	O
سريال	O
به	O
خاطر	O
نزديک	O
شدن	O
به	O
زمان	O
برگزاري	O
انتخابات	O
امريکا	B-LOC
از	O
تلويزيون	O
پخش	O
شد	O
.	O

براي	O
ما	O
هم	O
از	O
اين	O
لحاظ	O
جذاب	O
است	O
که	O
مناظرات	O
زنده	O
تلويزيوني	O
آن‌ها	O
را	O
به‌طور	O
کامل	O
پخش	O
مي‌کنيم	O
و	O
در	O
حقيقت	O
ما	O
هم	O
نقش	O
افشاگرانه	O
خود	O
را	O
ايفا	O
کرده‌ايم	O
.	O

اميدواريم	O
که	O
اين	O
روند	O
ادامه	O
پيدا	O
کند	O
و	O
به	O
ساعاتي	O
برسد	O
که	O
مردم	O
عادي	O
به‌جاي	O
ماهواره	O
آن	O
را	O
نگاه	O
کنند	O
.	O

به	O
گزارش	O
فارس	B-ORG
،	O
«	O
خانه	O
پوشالي	O
»	O
نام	O
يک	O
سريال	O
سياسي	O
-	O
هيجاني	O
آمريکايي	O
محصول	O
سال	B-DAT
2013	I-DAT
ميلادي	I-DAT
است	O
.	O

اين	O
سريال	O
در	O
52	O
قسمت	O
و	O
توسط	O
نتفليکس	B-ORG
تهيه	O
شده	O
است	O
«	O
.	O
خانه	O
پوشالي	O
»	O
برگرفته	O
از	O
سريال	O
ساخت	O
بي‌بي‌سي	B-ORG
و	O
نيز	O
رماني	O
با	O
همين	O
نام	O
نوشته	O
مايکل	B-PER
ساز	I-PER
است	O
که	O
خودش	O
عضو	O
حزب	B-ORG
محافظه‌کاران	I-ORG
بريتانيا	B-LOC
بود	O
.	O

موضوع	O
سريال	O
رقابت‌هاي	O
سياسي	O
در	O
آمريکا	B-LOC
است	O
.	O

در	O
اين	O
سريال	O
کوين	B-PER
اسپيسي	I-PER
بازيگر	O
اصلي	O
سريال	O
و	O
ديويد	B-PER
فينال	I-PER
از	O
کارگردان‌هاي	O
اين	O
سريال	O
13	O
قسمتي	O
است	O
.	O

داستان	O
سريال	O
جديد	O
در	O
دوران	O
معاصر	O
و	O
در	O
پس‌زمينه	O
مبارزات	O
انتخاباتي	O
در	O
ايالات‌متحده	B-LOC
روي	O
مي‌دهد	O
.	O

کوين	B-PER
اسپيسي	I-PER
نقش	O
فرانک	B-PER
آندروود	I-PER
نماينده	O
نماينده	O
مجلس	O
را	O
بازي	O
مي‌کند	O
.	O

او	O
يک	O
سياستمدار	O
بي‌رحم	O
است	O
که	O
آرزو	O
دارد	O
در	O
واشنگتن	B-LOC
به	O
مدارج	O
بالا	O
برسد	O
.	O

به	O
گزارش	O
فارس	B-ORG
،	O
در	O
حالي	O
سريال	O
«	O
خانه	O
پوشالي	O
»	O
به‌عنوان	O
يک	O
اثر	O
روز	O
دنيا	O
از	O
شبکه	B-ORG
نمايش	I-ORG
سيما	I-ORG
به	O
روي	O
آنتن	O
رفته	O
که	O
اين	O
شبکه	O
تلويزيوني	O
دوبله	O
و	O
پخش	O
سريال‌هاي	O
روز	O
ديگر	O
دنيا	O
را	O
هم	O
در	O
دستور	O
کار	O
خود	O
قرار	O
داده	O
است	O
.	O

سريال	O
«	O
خانه	O
پوشالي	O
»	O
با	O
استفاده	O
از	O
تکنيک	O
روتوسکوپي	O
با	O
اعمال	O
کمترين	O
سانسور	O
و	O
حذف	O
ساعت	B-TIM
23	I-TIM
از	O
شبکه	O
نمايش	O
پخش	O
شد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
