اولين	O
پيروزي	O
تيم	B-ORG
کبدي	I-ORG
اهواز	I-ORG
در	O
مسابقات	O
نيمه‌نهايي	O
ليگ	O
برتر	O
باشگاه‌هاي	O
کشور	O

به	O
گزارش	O
بدر	B-ORG
پرس	I-ORG
،	O
مسابقات	O
نيمه‌نهايي	O
ليگ	O
برتر	O
کبدي	O
باشگاه	O
کشور	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
به	O
ميزباني	O
شهرستان	B-LOC
انديمشک	I-LOC
آغاز	O
شد	O
.	O

در	O
مرحله	O
نخست	O
اين	O
مسابقات	O
تيم	B-ORG
کبدي	I-ORG
سران	I-ORG
جنوب	I-ORG
اهواز	I-ORG
در	O
بازي	O
خود	O
مقابل	O
تيم	B-ORG
کبدي	I-ORG
گرگان	I-ORG
به	O
پيروزي	O
39	O
بر	O
20	O
دست	O
يافت	O
که	O
در	O
حوزه	O
ورزش	O
خوزستان	B-LOC
افتخار	O
بزرگي	O
محسوب	O
مي‌شود	O
.	O

تيم	B-ORG
کبدي	I-ORG
سران	I-ORG
جنوب	I-ORG
اهواز	I-ORG
در	O
ادامه	O
بازي‌هاي	O
خود	O
عصر	B-TIM
امروز	I-TIM
در	O
ساعت	B-TIM
18	I-TIM
به	O
مصاف	O
تيم	O
کبدي	O
مدافعان	O
حرم	O
مازندران	B-LOC
خواهد	O
رفت	O
.	O

نماينده	O
فدراسيون	B-ORG
کبدي	I-ORG
و	O
رئيس	O
کميته	B-ORG
داوران	I-ORG
فدراسيون	I-ORG
کبدي	I-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
گفتگو	O
با	O
خبرنگار	O
بدر	B-ORG
پرس	I-ORG
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
اين	O
مرحله	O
از	O
مسابقات	O
ليگ	O
برتر	O
کبدي	O
کشور	O
تيم‌هاي	O
تيم	O
کبدي	O
سران	B-ORG
جنوب	I-ORG
اهواز	I-ORG
،	O
تيم	B-ORG
کبدي	I-ORG
مدافعان	I-ORG
حرم	I-ORG
،	O
تيم	B-ORG
کبدي	I-ORG
گرگان	I-ORG
و	O
تيم	B-ORG
کبدي	I-ORG
انديشه	I-ORG
در	O
گروه	O
دو	O
،	O
به	O
مصاف	O
هم	O
مي‌روند	O
که	O
در	O
پايان	O
سه	O
تيم	O
برتر	O
به	O
مرحله	O
بعدي	O
صعود	O
خواهند	O
کرد	O
.	O

لازم	O
به	O
ذکر	O
است	O
در	O
اين	O
دوره	O
از	O
مسابقات	O
تيم	B-ORG
کبدي	I-ORG
کرمانشاه	I-ORG
و	O
تيم	B-ORG
کبدي	I-ORG
نقده	I-ORG
از	O
حضور	O
در	O
مسابقات	O
انصراف	O
دادند	O
که	O
به	O
همين	O
منظور	O
اين	O
دوره	O
مسابقات	O
طي	O
دو	O
روز	O
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وي	O
در	O
خصوص	O
آمادگي	O
تيم‌هاي	O
حاضر	O
در	O
مسابقات	O
ليگ	O
برتر	O
گفت	O
:	O
تيم	B-ORG
کبدي	I-ORG
سران	I-ORG
جنوب	I-ORG
اهواز	I-ORG
با	O
قدرت	O
و	O
آمادگي	O
کامل	O
در	O
اين	O
دوره	O
از	O
مسابقات	O
حضور	O
يافته	O
است	O
و	O
در	O
بازي	O
اول	O
خود	O
نشان	O
داد	O
که	O
با	O
تمرينات	O
منسجم	O
گروهي	O
در	O
مسابقات	O
نيمه‌نهايي	O
ليگ	O
برتر	O
کشور	O
حضور	O
يافته	O
است	O
و	O
اميدواريم	O
که	O
تيم	B-ORG
کبدي	I-ORG
سران	I-ORG
جنوب	I-ORG
اهواز	I-ORG
به‌عنوان	O
سرگروه	O
صعود	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

همچنين	O
شايان	O
ذکر	O
است	O
مسابقات	O
تيم‌هاي	O
گروه	O
مسابقات	O
نيمه‌نهايي	O
ليگ	O
برتر	O
باشگاه‌هاي	O
کشور	O
،	O
هم‌زمان	O
در	O
شهر	B-LOC
دولت‌آباد	I-LOC
اصفهان	I-LOC
در	O
حال	O
برگزاري	O
است	O
.	O

تيم	B-ORG
کبدي	I-ORG
ساري	I-ORG
،	O
تيم	B-ORG
کبدي	I-ORG
نيروي	I-ORG
زميني	I-ORG
ارتش	I-ORG
،	O
تيم	B-ORG
کبدي	I-ORG
رعد	I-ORG
پدافند	I-ORG
هوايي	I-ORG
گلستان	I-ORG
،	O
تيم	B-ORG
کبدي	I-ORG
البرز	I-ORG
،	O
تيم	B-ORG
کبدي	I-ORG
دولت‌آباد	I-ORG
اصفهان	I-ORG
و	O
تيم	B-ORG
کبدي	I-ORG
شهرداري	I-ORG
شيرين	I-ORG
سو	I-ORG
کبودرآهنگ	I-ORG
تيم‌هاي	O
در	O
گروه	O
يک	O
مسابقات	O
ليگ	O
برتر	O
کبدي	O
کشور	O
به	O
مصاف	O
هم	O
خواهند	O
رفت	O
.	O

