«	O
تراش	O
اسلامي	O
»	O
نيازمند	O
بازنگري	O
و	O
بازسازي	O
است	O

گروه	O
مذهبي	O
:	O
حجت‌الاسلام	O
وال	O
مسلمين	O
احمد	B-PER
مبلغي	I-PER
در	O
مراسم	O
معارفه	O
دانشجويان	O
جديدالورود	O
دانشگاه	B-ORG
مذاهب	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
ضمن	O
خير	O
مقدم	O
به	O
دانشجويان	O
و	O
آ	O
روزي	O
موفقيت	O
براي	O
آنان	O
،	O
با	O
بيان	O
اين	O
نکته	O
مشکلات	O
اخير	O
امت	O
اسلامي	O
ناشي	O
از	O
فقدان	O
«	O
همزيستي	O
اسلامي	O
»	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
آنچه	O
معقول	O
است	O
تحقق	O
پيدا	O
کند	O
بدون	O
اينکه	O
مذاهب	O
حدود	O
و	O
قلمرو	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
بدهند	O
و	O
هر	O
مذهب	O
سرمايه	O
خود	O
،	O
با	O
آداب	O
و	O
افکار	O
خود	O
و	O
انديشه‌هاي	O
خود	O
باقي	O
بماند	O
،	O
«	O
همزيستي	O
اسلامي	O
»	O
است	O
.	O

به	O
همين	O
جهت	O
خوب	O
است	O
اين	O
دانشگاه	O
با	O
توجه	O
به	O
اهميت	O
همزيستي	O
،	O
دانش‌هاي	O
خود	O
را	O
با	O
محوريت	O
«	O
تراش	O
اسلامي	O
»	O
باز	O
نگري	O
و	O
باز	O
سازي	O
کند	O
.	O

بازسازي	O
دانش‌ها	O
و	O
رشته‌هاي	O
موجود	O
با	O
محوريت	O
«	O
همزيستي	O
»	O
به	O
گزارش	O
بولتن	B-ORG
نيوز	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
شبکه	O
اجتهاد	O
،	O
رئيس	O
دانشگاه	B-ORG
مذاهب	I-ORG
اسلامي	I-ORG
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
آنچه	O
را	O
به	O
عنوان	O
دانش	O
و	O
رشته‌هاي	O
موجود	O
در	O
اختيار	O
داريم	O
بايد	O
با	O
محوريت	O
همزيستي	O
بازسازي	O
کرده	O
و	O
به	O
سامان	O
جديدتري	O
دربياوريم	O
؛	O
يعني	O
بايد	O
ببينيم	O
از	O
فقه	O
چه	O
گزاره‌ها	O
،	O
انديشه‌ها	O
و	O
معرفت‌هايي	O
را	O
بايد	O
ايجاد	O
کرده	O
و	O
تحقق	O
ببخشيم	O
تا	O
فقه	O
ما	O
«	O
فقه	O
تراش	O
سازي	O
»	O
گردد	O
که	O
نه	O
تنها	O
مزاحمتي	O
و	O
مشکلاتي	O
را	O
براي	O
تراش	O
اسلامي	O
ايجاد	O
نکند	O
(	O
که	O
خيلي	O
وقت‌ها	O
هم	O
مي‌کند	O
و	O
خيلي‌ها	O
با	O
استناد	O
بر	O
پاره‌اي	O
از	O
اشکالات	O
و	O
کاستي	O
و	O
فتواهاي	O
فقهي	O
اختلاف	O
را	O
در	O
امت	O
اسلامي	O
ايجاد	O
مي‌کنند	O
)	O
،	O
بلکه	O
فراتر	O
فقه	O
را	O
رو	O
به	O
سمت	O
تراش	O
قرار	O
داده	O
و	O
ظرفيت	O
نهفته	O
در	O
فقه	O
را	O
شناسايي	O
و	O
فعال	O
در	O
جهت	O
توليد	O
معرفت	O
فقهي	O
براي	O
تحقق	O
تراش	O
اسلامي	O
کنيم	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اتفاقا	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نياز	O
زيادي	O
به	O
فقه	O
داريم	O
.	O

زيرا	O
فقه	O
علم	O
دستور	O
،	O
علم	O
بايدها	O
و	O
نبايدها	O
،	O
علم	O
حلال	O
و	O
حرام‌ها	O
،	O
علم	O
جامعه	O
،	O
روابط	O
اجتماعي	O
و	O
مناسبات	O
اجتماعي	O
است	O
.	O

فقه	O
بايد	O
اين‌ها	O
را	O
تعريف	O
کند	O
،	O
در	O
اين	O
زمينه	O
فتوا	O
دهد	O
و	O
بگويد	O
جامعه	O
بايد	O
چگونه	O
باشد	O
،	O
موارد	O
حلال	O
و	O
حرام	O
را	O
مشخص	O
کرده	O
و	O
بگويد	O
چه	O
چيزهايي	O
خوب	O
است	O
که	O
انجام	O
بگيرد	O
.	O

تراش	O
را	O
محور	O
قرار	O
بدهد	O
و	O
هرچه	O
براي	O
همزيستي	O
اسلامي	O
است	O
را	O
فقه	O
بايد	O
بيان	O
کند	O
.	O

در	O
واقع	O
غير	O
از	O
فقه	O
نمي‌شود	O
و	O
اگر	O
فقه	O
به	O
ميدان	O
نيايد	O
با	O
چه	O
دانشي	O
مي‌شود	O
اين	O
مناسبت	O
را	O
تنظيم	O
کرد	O
؟	O

نقش	O
ممتاز	O
و	O
بي‌بديل	O
علم	O
فقه	O
در	O
تحقق	O
تراش	O
اسلامي	O
مبلغي	O
با	O
تاکيد	O
بر	O
نقش	O
علم	O
فقه	O
در	O
تحقق	O
تراش	O
اسلامي	O
،	O
بيان	O
داشت	O
:	O
کسي	O
که	O
احساس	O
مي‌کند	O
واجب	O
است	O
تفرقه	O
کند	O
بدون	O
اينکه	O
خودش	O
بفهمد	O
از	O
همين	O
فقه	O
ارتزاق	O
مي‌کند	O
ولو	O
اينکه	O
يک	O
گزاره	O
غلط	O
و	O
فتواي	O
نادرست	O
در	O
ذهن	O
او	O
شکل	O
گرفته	O
است	O
.	O

فقه	O
بايد	O
به	O
اين	O
ميدان	O
بيايد	O
البته	O
نظريه	O
تراش	O
هم	O
بايد	O
پيشاپيش	O
و	O
قبل	O
از	O
اينکه	O
ورود	O
فقهي	O
صورت	O
بگيرد	O
بايد	O
انجام	O
بگيرد	O
.	O

دانش	O
کلام	O
در	O
مسير	O
همزيستي	O
و	O
معرفت	O
تعالي	O
وي	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
دانش	O
کلام	O
هم	O
همين‌طور	O
است	O
و	O
مي‌تواند	O
با	O
اين	O
محوريت	O
خود	O
را	O
بازسازي	O
کند	O
،	O
گفت	O
:	O
دانشگاه	B-ORG
مذاهب	I-ORG
اسلامي	I-ORG
بايد	O
بر	O
روي	O
اين	O
پروژه	O
کار	O
خود	O
را	O
شروع	O
کند	O
تا	O
بدانيم	O
چگونه	O
مي‌توانيم	O
کلام	O
را	O
در	O
مسير	O
همزيستي	O
و	O
معرفت	O
تعالي	O
ببريم	O
.	O

کلام	O
را	O
بايد	O
به	O
اين	O
سمت	O
آورده	O
و	O
معناي	O
جديد	O
به	O
آن	O
بدهيم	O
.	O

عضو	O
مجلس	B-ORG
خبرگان	I-ORG
رهبري	I-ORG
افزود	O
:	O
بخشي	O
از	O
کلام	O
،	O
انسان‌شناسي	O
است	O
و	O
بخشي	O
از	O
انسان‌شناسي	O
جامعه	O
انساني	O
است	O
.	O

بنابراين	O
کلام	O
بايد	O
در	O
اين	O
زمينه	O
آمده	O
و	O
توليد	O
معرفت	O
کند	O
.	O

اما	O
ما	O
اين	O
کار	O
را	O
نکرده‌ايم	O
و	O
آن	O
را	O
به	O
حال	O
خود	O
رها	O
کرده‌ايم	O
.	O

تمرين	O
«	O
همزيستي	O
»	O
مبلغي	O
در	O
پايان	O
با	O
اشاره	O
به	O
رهنمودها	O
و	O
فرمايشات	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
درباره	O
دانشگاه	B-ORG
مذاهب	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
افزود	O
:	O
بايد	O
در	O
اين	O
دانشگاه	O
فرمايشات	O
اوليه	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
را	O
ولو	O
به	O
صورت	O
اجمال	O
ارائه	O
کردن	O
،	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
بدهيم	O
.	O

ايشان	O
جمله‌اي	O
در	O
رابطه	O
با	O
دانشگاه	B-ORG
مذاهب	I-ORG
دارند	O
به	O
اين	O
مضمون	O
که	O
مي‌فرمايند	O
اين	O
دانشگاه	O
نوعي	O
تمرين	O
همزيستي	O
است	O
.	O

اين	O
همزيستي	O
بايد	O
يک	O
محور	O
شود	O
و	O
دانشگاه	O
به	O
اين	O
سمت	O
مي‌تواند	O
برود	O
.	O

