رانت‌خواري	O
چندهزارميلياردي	O
از	O
بيماران	O
سرطاني	O

به	O
گزارش	O
دولت	B-ORG
بهار	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
خانه	B-ORG
ملت	I-ORG
،	O
حيدر	B-PER
علي	I-PER
عابدي	I-PER
با	O
انتقاد	O
از	O
عملکرد	O
بيمه‌ها	O
و	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
در	O
ساماندهي	O
منابع	O
درمان	O
،	O
گفت	O
:	O
بي‌توجهي	O
هر	O
دو	O
مجموعه	O
باعث	O
شده	O
هزينه	O
گزافي	O
به	O
بخش	O
سلامت	O
تحميل	O
و	O
به	O
عبارت	O
بهتر	O
بيت‌المال	O
حيف‌وميل	O
شود	O
.	O

وي	O
با	O
انتقاد	O
از	O
عملکرد	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
براي	O
مديريت	O
هزينه	O
درمان	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
ازجمله	O
مشکلات	O
عمده‌اي	O
که	O
در	O
بحث	O
بدهي	O
بيمه‌ها	O
به	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
وجود	O
دارد	O
نظارت	O
و	O
سياست‌گذاري	O
ضعيف	O
و	O
گايد	O
لاي	O
نه	O
اي	O
نامشخص	O
است	O
،	O
ضمن	O
اينکه	O
سلسله‌مراتب	O
ارجاع	O
دچار	O
ايراد	O
،	O
ناکارآمد	O
و	O
معيوب	O
است	O
و	O
اين	O
موضوعات	O
معلولي	O
شده	O
که	O
بيمه‌ها	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
را	O
مقصر	O
جلوه	O
داده	O
و	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
بيمه‌ها	O
را	O
مقصر	O
جلوه	O
دهد	O
درحالي‌که	O
دراين‌بين	O
بيت‌المال	O
حيف‌وميل	O
مي‌شود	O
و	O
افراد	O
سودجو	O
در	O
اين	O
ميان	O
جولان	O
مي‌دهند	O
.	O

عابدي	B-PER
با	O
انتقاد	O
از	O
عملکرد	O
بيمه‌ها	O
بابيان	O
اينکه	O
بيمه‌ها	O
براي	O
نظارت	O
تعهدات	O
خود	O
هيچ	O
برنامه	O
مدون	O
و	O
خاصي	O
ندارند	O
،	O
افزود	O
:	O
زماني	O
که	O
بيمه‌ها	O
پذيرفته‌اند	O
هزينه	O
بيمارستان‌ها	O
را	O
پرداخت	O
کنند	O
بايد	O
بر	O
اين	O
امر	O
نظارت	O
داشته	O
و	O
اگر	O
خارج	O
از	O
ضوابط	O
باشد	O
بيمه‌ها	O
بايد	O
اعلام	O
کنند	O
که	O
خارج	O
از	O
چارچوب	O
امکان	O
ادامه	O
همکاري	O
با	O
بيمارستان‌ها	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
به‌عنوان‌مثال	O
بيمارستاني	O
که	O
در	O
ماه	O
صد	O
آنژين	O
انجام	O
مي‌دهد	O
از	O
اين	O
آنژيوکت	O
90	O
مورد	O
بر	O
اساس	O
تشخيص	O
نادرست	O
است	O
؛	O
در	O
اين	O
رابطه	O
چه	O
نظارتي	O
وجود	O
دارد	O
که	O
مطلع	O
شويم	O
اين	O
تعداد	O
بيمار	O
نياز	O
به	O
آنژين	O
داشته‌اند	O
؟	O

عابدي	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
اکثر	O
ام	O
آرآي	O
‌هاي	O
انجام‌شده	O
در	O
کشور	O
شرايط	O
تجويز	O
را	O
ندارند	O
،	O
يادآور	O
شد	O
:	O
در	O
اين	O
رابطه	O
بيمه	O
هيچ	O
نوع	O
سياست‌گذاري	O
ندارد	O
که	O
اعلام	O
کند	O
هزينه	O
اين	O
خدمات	O
را	O
در	O
صورتي	O
پرداخت	O
مي‌کند	O
که	O
مراکز	O
درماني	O
شرايط	O
لازم	O
را	O
رعايت	O
کنند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
درحالي‌که	O
اگر	O
بيمه‌ها	O
بر	O
نحوه	O
خدمات‌دهي	O
بيمارستان‌ها	O
مانند	O
آنژين	O
،	O
ام	O
آراي	O
،	O
آندوسکوپي	O
،	O
اسکن	O
،	O
سي‌تي‌اسکن	O
و	O
.	O
.	O
.	O
نظارت	O
درستي	O
داشته	O
باشند	O
در	O
ماه	O
ميلياردها	B-MON
تومان	I-MON
صرفه‌جويي	O
مي‌شود	O
زيرا	O
هرکدام	O
از	O
اين	O
خدمات	O
هزينه	O
گزافي	O
را	O
به	O
بيمه‌ها	O
تحميل	O
مي‌کند	O
درحالي‌که	O
اکثر	O
بيماران	O
نيازي	O
به	O
چنين	O
خدماتي	O
ندارند	O
.	O

عضو	O
کميسيون	B-ORG
بهداشت	I-ORG
و	I-ORG
درمان	I-ORG
مجلس	I-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
اگر	O
برخي	O
بيماران	O
اصرار	O
به	O
انجام	O
چنين	O
خدماتي	O
بدون	O
تشخيص	O
پزشک	O
دارند	O
بهتر	O
است	O
خود	O
هزينه	O
آن	O
را	O
پرداخته	O
کنند	O
نه	O
بيمه‌ها	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
به‌عنوان	O
نماينده	O
مجلس	B-ORG
سؤال	O
م	O
از	O
بيمه‌ها	O
اين	O
است	O
که	O
براي	O
نظارت	O
بر	O
اين	O
نوع	O
خدمات	O
چه	O
تدابيري	O
انديشيده‌ايد	O
؟	O

عابدي	B-PER
يادآور	O
شد	O
:	O
مسئله	O
مهم	O
ديگر	O
در	O
رابطه	O
با	O
عملکرد	O
ضعيف	O
بيمه‌ها	O
خدمات	O
الحاقي	O
است	O
،	O
به‌عنوان‌مثال	O
ديده	O
شده	O
پزشک	O
براي	O
بيمار	O
سرطاني	O
که	O
تومورهاي	O
فراوان	O
دارد	O
و	O
سلامتي	O
وي	O
به‌هيچ‌وجه	O
قابل‌برگشت	O
نيست	O
100	O
ميليون	O
دارو	O
تجويز	O
مي‌کند	O
،	O
در	O
اينجا	O
تکليف	O
چيست	O
آيا	O
بيت‌المال	O
بايد	O
هزينه	O
اين	O
بخشش	O
پزشک	O
را	O
بپردازد	O
؟	O

اين	O
فاجعه	O
است	O
که	O
دست	O
يک	O
پزشک	O
به‌اندازه‌اي	O
باز	O
است	O
که	O
با	O
جيب	O
مردم	O
اين‌گونه	O
بازي	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اگر	O
بيمار	O
سرطاني	O
و	O
خانواده	O
وي	O
با	O
وجودي	O
که	O
مي‌دانند	O
چنين	O
خدماتي	O
هيچ	O
تأثيري	O
در	O
بهبود	O
روند	O
درمان	O
ندارد	O
اصرار	O
بر	O
تجويز	O
اين	O
خدمات	O
داشته	O
باشند	O
در	O
چنين	O
مواقعي	O
نياز	O
است	O
بيمه‌ها	O
وارد	O
عمل	O
شده	O
و	O
اين	O
موضوع	O
را	O
مديريت	O
کنند	O
.	O

عابدي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
اينجا	O
چه	O
تضميني	O
وجود	O
دارد	O
که	O
آمپول‌هاي	O
يک‌ميليون	B-MON
توماني	I-MON
که	O
براي	O
بيماران	O
سرطاني	O
تجويز	O
مي‌شود	O
صرف	O
درمان	O
اين	O
بيمار	O
شود	O
؟	O

وي	O
افزود	O
:	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
زماني	O
که	O
بيمار	O
براي	O
تزريق	O
آمپول	O
مراجعه	O
مي‌کند	O
بايد	O
رقم‌هايي	O
بالاي	O
100	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
براي	O
تزريق	O
آن	O
بپردازد	O
در	O
کنار	O
اين	O
چه	O
تضمين	O
و	O
نظارتي	O
وجود	O
دارد	O
که	O
اين	O
آمپول	O
براي	O
همين	O
بيمار	O
مصرف	O
شود	O
.	O

عابدي	B-PER
با	O
انتقاد	O
از	O
اينکه	O
امروزه	O
برخي	O
از	O
بيماري	O
سرطان	O
درآمدزايي	O
و	O
به‌گونه‌اي	O
رانت‌خواري	O
مي‌کنند	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اين	O
بيماري	O
از	O
يک‌سو	O
براي	O
برخي	O
افراد	O
کوره	O
آدم	O
سوزي	O
و	O
منابع	O
سوزي	O
است	O
از	O
سويي	O
براي	O
برخي	O
افراد	O
سودجو	O
معدن	O
پول	O
محسوب	O
مي‌شود	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
اصفهان	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
با	O
انتقاد	O
از	O
اينکه	O
برخي	O
افراد	O
سودجو	O
از	O
بيماري	O
سرطان	O
هزار	O
ميليارد	O
رانت‌خواري	O
مي‌کنند	O
،	O
گفت	O
:	O
متأسفانه	O
ديده‌	O
شده	O
افرادي	O
براي	O
برخي	O
شرکت‌هاي	O
دارويي	O
که	O
استفاده	O
زيادي	O
از	O
داروهاي	O
سرطاني	O
داشته‌اند	O
بليط	O
هواپيمايي	O
براي	O
سفر	O
به	O
اروپا	B-LOC
مي‌فرستند	O
.	O

عابدي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
تمامي	O
اين	O
مشکلات	O
و	O
تضييع	O
حقوق	O
مردم	O
به	O
دليل	O
ضعف	O
نظارت	O
بيمه‌ها	O
و	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
،	I-ORG
درمان	I-ORG
و	I-ORG
آموزش	I-ORG
پزشکي	I-ORG
است	O
؛	O
براي	O
مديريت	O
چنين	O
مشکلاتي	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
و	O
بيمه‌ها	O
بايد	O
سياست‌گذاري	O
مناسبي	O
داشته	O
باشند	O
.	O

وي	O
بر	O
لزوم	O
احداث	O
سه	O
مرکز	O
مجهز	O
شيمي‌درماني	O
در	O
کلان‌شهرهايي	O
مانند	O
تهران	B-LOC
،	O
اصفهان	B-LOC
و	O
تبريز	B-LOC
تأکيد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
مراکز	O
مي‌توانند	O
نظارت	O
بيشتري	O
بر	O
روند	O
و	O
چگونگي	O
مصرف	O
داروهاي	O
سرطان	O
داشته	O
و	O
مصرف	O
آن‌ها	O
را	O
مديريت	O
کنند	O
.	O

عضو	O
کميسيون	B-ORG
بهداشت	I-ORG
و	I-ORG
درمان	I-ORG
مجلس	I-ORG
بر	O
لزوم	O
تجميع	O
بيمه‌ها	O
به‌استثناء	O
تأمين	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
تأکيد	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
به	O
دليل	O
آنکه	O
بخش	O
درمان	O
تأمين	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
عملکرد	O
مناسبي	O
داشته	O
و	O
دقيق	O
عمل	O
کرده	O
نبايد	O
آن	O
را	O
واگذار	O
کنيم	O
اما	O
مابقي	O
بيمه‌ها	O
بايد	O
تجميع	O
شوند	O
زيرا	O
عملکرد	O
مناسبي	O
نداشته	O
و	O
موفق	O
عمل	O
نکرده‌اند	O
.	O

