فرار	O
روبه‌جلو	O
در	O
پسا	O
ترامپ	B-PER

به	O
گزارش	O
گروه	O
رسانه	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
،	O
از	O
همان	O
ابتداي	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
يکي	O
از	O
انتقاداتي	O
که	O
همواره	O
از	O
سوي	O
منتقدان	O
دلسوز	O
به	O
دولت	O
گوشزد	O
مي‌شد	O
اين	O
بود	O
که	O
دولت	O
بهتر	O
است	O
همه	O
تخم‌مرغ‌ها	O
يش	O
را	O
در	O
سبد	O
مذاکرات	O
نچيند	O
و	O
همراه	O
با	O
پيگيري	O
مذاکرات	O
نيم‌نگاهي	O
نيز	O
به	O
ديگر	O
مسائل	O
و	O
مشکلات	O
داشته	O
باشد	O
،	O
زيرا	O
علي‌الاصول	O
ريشه	O
تمام	O
مشکلات	O
کشور	O
در	O
مذاکره	O
نيست	O
اما	O
نه‌تنها	O
به	O
اين	O
نصيحت	O
مشفقانه	O
توجه	O
نشد	O
،	O
بلکه	O
رياست	O
محترم	O
جمهور	O
-	O
احتمالاً	O
براي	O
توجيه	O
کم‌کاري	O
دولت	O
در	O
بقيه	O
زمينه‌ها	O
و	O
البته	O
مبتني	O
بر	O
ايده	O
بنيادين	O
دولت	O
شان	O
-	O
با	O
ربط	O
دادن	O
تمام	O
مشکلات	O
حتي	O
آب	O
خوردن	O
به	O
بحث	O
مذاکرات	O
،	O
آب	O
پاکي	O
را	O
روي	O
دست	O
همه	O
ريختند	O
و	O
به	O
اين	O
صورت	O
برجام	O
به‌عنوان	O
ثمره	O
مذاکرات	O
تبديل	O
به	O
تمام	O
هستي	O
دولت	O
شد	O
!	O

با	O
شروع	O
مبارزات	O
رياست‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
و	O
اظهارنظر	O
منفي	O
اکثر	O
کانديداهاي	O
2	O
حزب	O
درباره	O
برجام	O
،	O
نگاه	O
رسانه‌ها	O
و	O
مردم	O
ايران	B-LOC
براي	O
نخستين	O
بار	O
به‌صورت	O
گسترده‌اي	O
متوجه	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
شد	O
.	O

نتيجه	O
نهايي	O
مبارزات	O
انتخاباتي	O
درنهايت	O
کسي	O
بود	O
که	O
بيشترين	O
همه‌جا	O
عليه	O
ايران	B-LOC
و	O
توافق	O
با	O
ايران	B-LOC
را	O
داشت	O
به‌نحوي‌که	O
در	O
اجلاس	O
سالانه	O
کميته	B-ORG
روابط	I-ORG
عمومي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
و	I-ORG
اسرائيل	I-ORG
(	O
آيا	B-ORG
)	O
اعلام	O
کرد	O
اولويت	O
نخست	O
کاري‌	O
اش	O
پس	O
از	O
پيروزي	O
در	O
انتخابات	O
رياست‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
،	O
پاره	O
کردن	O
توافقنامه	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
خواهد	O
بود	O
و	O
باعث	O
شد	O
اين	O
سؤال	O
در	O
افکار	O
عمومي	O
و	O
رسانه‌ها	O
پيش	O
بيايد	O
که	O
با	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
ترامپ	B-PER
چه	O
بلايي	O
سر	O
«	O
هستي	O
دولت	B-ORG
اعتدال	I-ORG
»	O
خواهد	O
آمد	O
و	O
آيا	O
ترامپ	B-PER
فرجام	O
برجام	O
است	O
؟	O

بلافاصله	O
بعد	O
از	O
قطعي	O
شدن	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
شاهد	O
اظهارنظرهاي	O
متعددي	O
از	O
دولتمردان	O
بوديم	O
که	O
از	O
الزام‌آور	O
بودن	O
برجام	O
و	O
بي‌تأثيري	O
تغيير	O
دولت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
مي‌گفتند	O
اما	O
جالب‌ترين	O
اظهارنظر	O
دراين‌باره	O
را	O
جناب	O
دکتر	O
روحاني	B-PER
،	O
رياست	O
محترم	O
جمهور	O
داشتند	O
.	O

ايشان	O
فرمودند	O
:	O
«	O
هوشمندي	O
ايران	B-LOC
اين	O
بود	O
که	O
برجام	O
را	O
به‌عنوان	O
قطعنامه	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
ثبت	O
کرد	O
که	O
با	O
تصميم	O
يک	O
دولت	O
قابل‌تغيير	O
نيست	O
»	O
.	O
در	O
اين	O
سخنان	O
،	O
رياست	O
محترم	O
جمهور	O
تلويحاً	O
به	O
اين	O
امر	O
اعتراف	O
کرده‌اند	O
که	O
تغيير	O
دولت	O
آمريکا	B-LOC
مي‌تواند	O
باعث	O
عدم	O
اجراي	O
برجام	O
توسط	O
آمريکا	B-LOC
شده	O
و	O
موجب	O
شود	O
برجام	O
به	O
محاق	O
رود	O
،	O
البته	O
ايشان	O
ذکر	O
کردند	O
که	O
دولت	O
محترم	O
با	O
«	O
هوشمندي	O
»	O
برجام	O
را	O
در	O
قالب	O
قطعنامه	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
تنظيم	O
کرده	O
است	O
که	O
قابل‌نقض	O
توسط	O
دولت‌ها	O
نباشد	O
.	O

در	O
نقد	O
اين	O
سخنان	O
رياست	O
محترم	O
جمهور	O
لازم	O
نيست	O
به	O
«	O
حق	O
وتوي	O
آمريکا	B-LOC
»	O
يا	O
ارزش	O
نداشتن	O
قطع‌نامه‌ها	O
براي	O
آمريکا	B-LOC
اشاره	O
کنيم	O
،	O
بلکه	O
کافي	O
است	O
براي	O
تحليل	O
آينده	O
احتمالي	O
توافق	O
برجام	O
بخشي	O
از	O
سخنان	O
خود	O
رياست	O
محترم	O
جمهور	O
را	O
مرور	O
کنيم	O
.	O

مهم‌ترين	O
نکته	O
آن	O
است	O
که	O
برخلاف	O
نظر	O
صريح	O
رياست	O
محترم	O
جمهور	O
که	O
از	O
يکي	O
بودن	O
قطعنامه	O
و	O
برجام	O
مي‌گويند	O
،	O
در	O
توضيح	O
بند	O
18	O
برجام	O
به‌صراحت	O
اين‌چنين	O
آمده	O
است	O
:	O
«	O
مفاد	O
اين	O
قطعنامه	O
[	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
]	O
به‌منزله	O
مفاد	O
برجام	O
نيست	O
»	O
.	O
پس	O
مشخصاً	O
برخلاف	O
نظر	O
رياست	O
محترم	O
جمهور	O
برجام	O
و	O
قطعنامه	O
2	O
سند	O
کاملاً	O
مجزا	O
هستند	O
اما	O
حتي	O
اگر	O
فرض	O
را	O
بر	O
اين	O
بگيريم	O
که	O
برجام	O
تا	O
حد	O
زيادي	O
با	O
قطعنامه	O
اشتراک	O
دارد	O
مشکل	O
ديگري	O
رخ	O
مي‌نمايد	O
.	O

نکته	O
اساسي	O
که	O
وجود	O
دارد	O
اين	O
است	O
که	O
از	O
قرار	O
معلوم	O
رياست	O
محترم	O
جمهور	O
اساساً	O
فراموش	O
کرده‌اند	O
درباره	O
کدام	O
قطعنامه	O
صحبت	O
مي‌کنند	O
!	O

اگر	O
منظور	O
ايشان	O
از	O
قطعنامه	O
همان	O
قطعنامه	O
2231	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
باشد	O
بايد	O
به	O
ايشان	O
يادآور	O
شد	O
در	O
همان	O
زمان	O
تصويب	O
قطعنامه	O
خود	O
ايشان	O
درباره	O
قطعنامه	O
فرمودند	O
:	O
«	O
در	O
»	O
برجام	O
اصلاً	O
چيزي	O
راجع	O
به	O
بحث	O
موشک	O
،	O
دفاع	O
و	O
سلاح	O
مطرح	O
نشده	O
است	O
،	O
چيزي	O
که	O
وجود	O
دارد	O
در	O
قطعنامه	O
2231	O
است	O
.	O

ما	O
رسماً	O
اعلام	O
کرديم	O
قائل	O
به	O
همين	O
بندها	O
به	O
همين	O
صورتي	O
هم	O
که	O
در	O
قطعنامه	O
2231	O
آمده	O
نيستيم	O
،	O
در	O
خود	O
«	O
برجام	O
»	O
هم	O
تصريح	O
کرديم	O
که	O
نقض	O
قطعنامه	O
به	O
معناي	O
نقض	O
«	O
برجام	O
»	O
نيست	O
.	O
همان‌طور	O
که	O
ديديد	O
رياست	O
محترم	O
جمهور	O
و	O
ايضاً	O
دکتر	O
عراقچي	B-PER
همان	O
زمان	O
صراحتاً	O
به‌طور	O
رسمي	O
از	O
بي‌اعتباري	O
و	O
عدم	O
اجراي	O
قطعنامه	O
2231	O
توسط	O
ايران	B-LOC
گفتند	O
و	O
بر	O
اصل	O
بودن	O
برجام	O
در	O
توافق	O
تأکيد	O
کردند	O
.	O

حال	O
با	O
توجه	O
به	O
اظهارات	O
«	O
هوشمندانه	O
»	O
جديد	O
رياست	O
محترم	O
جمهور	O
مبني	O
بر	O
اصل	O
بودن	O
قطعنامه	O
و	O
فرع	O
بودن	O
برجام	O
!	O

اين	O
سؤال	O
پيش	O
مي‌آيد	O
که	O
قسم	O
حضرت	B-PER
عباس	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
را	O
باور	O
کنيم	O
يا	O
دم	O
خروس	O
را	O
؟	O

اساساً	O
ديگر	O
وقت	O
اين	O
سؤال	O
از	O
رياست	O
محترم	O
جمهور	O
رسيده	O
است	O
که	O
تا	O
کي	O
مي‌خواهيد	O
اين	O
رفتار	O
را	O
ادامه	O
دهيد	O
؟	O

تا	O
کي	O
مي‌خواهيد	O
هر	O
وقت	O
به	O
نفع	O
شما	O
ست	O
بر	O
طبل	O
برجام	O
بکوبيد	O
و	O
وقتي	O
به	O
نفع	O
شما	O
نيست	O
بر	O
ساز	O
قطعنامه	O
زخمه	O
بزنيد	O
؟	O

بهتر	O
نيست	O
حساب	O
کار	O
را	O
لااقل	O
با	O
خود	O
يکي	O
کنيد	O
؟	O

البته	O
شما	O
همه	O
تخم‌مرغ‌هاي	O
خود	O
را	O
در	O
سبد	O
برجام	O
چيديد	O
و	O
برجام	O
شد	O
تمام	O
اعتبار	O
سياسي	O
شما	O
،	O
شما	O
اعتبار	O
سياسي	O
خود	O
را	O
در	O
سبدي	O
چيديد	O
که	O
نتيجه	O
‌اش	O
در	O
دوران	O
اوباما	B-PER
ي	O
«	O
مؤدب	O
و	O
باهوش	O
»	O
،	O
«	O
تقريباً	O
هيچ	O
»	O
بود	O
چه	O
رسد	O
در	O
دوران	O
جناب	O
کينگستون	B-PER
ترامپ	B-PER
و	O
درصورتي‌که	O
اين	O
اظهارات	O
شما	O
«	O
مصرف	O
داخلي	O
نداشته	O
باشد	O
»	O
و	O
براي	O
منحرف	O
کردن	O
اذهان	O
ملت	O
شريف	O
ايران	B-LOC
نباشد	O
بايد	O
به	O
شما	O
کمي	O
حق	O
داد	O
،	O
زيرا	O
شايد	O
از	O
سر	O
اضطراب	O
اين‌طور	O
متناقض	O
سخن	O
مي‌گوييد	O
،	O
چون	O
براي	O
شما	O
سخت	O
است	O
قبول	O
کنيد	O
تمام	O
اعتبار	O
سياسي	O
‌تان	O
در	O
معرض	O
خطر	O
است	O
!	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
