آيا	O
ترامپ	B-PER
برجام	O
را	O
پاره	O
مي‌کند	O
؟	O

هفته‌نامه	B-ORG
«	I-ORG
نماينده	I-ORG
»	O
-	O
سرانجام	O
انتخابات	O
هشتم	B-DAT
نوامبر	I-DAT
در	O
آمريکا	B-LOC
با	O
برتري	O
قاطع	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
،	O
مجلس	O
نمايندگان	O
و	O
سنا	O
به	O
پايان	O
رسيد	O
و	O
ميلياردر	O
جنجالي	O
نيويورکي	O
،	O
کليددار	O
جديد	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
شد	O
.	O

برخلاف	O
پيش‌بيني	O
بسياري	O
از	O
رسانه‌هاي	O
آمريکايي	O
و	O
اکثر	O
نظرسنجي‌هاي	O
انجام	O
شده	O
در	O
اين	O
کشور	O
،	O
«	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
»	O
کانديداي	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
در	O
رقابت‌هاي	O
انتخابات	O
رياست‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
پيروز	O
شد	O
.	O

درحالي‌که	O
اکثر	O
نظرسنجي‌ها	O
در	O
ايالات‌متحده	B-LOC
آمريکا	I-LOC
،	O
پيروزي	O
«	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
»	O
در	O
انتخابات	O
هشتم	B-DAT
نوامبر	I-DAT
را	O
پيش‌بيني	O
مي‌کردند	O
،	O
«	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
»	O
توانست	O
درنهايت	O
بر	O
رقيب	O
دموکرات	O
خود	O
غلبه	O
پيدا	O
کرده	O
و	O
راهي	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
شود	O
.	O

چشم	O
اميد	O
دموکرات‌ها	O
در	O
انتخابات	O
رياست‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
،	O
پيروزي	O
در	O
ايالات	O
پاندولي	O
و	O
کليدي	O
بود	O
،	O
يعني	O
ايالاتي	O
که	O
آراي	O
آن‌ها	O
به‌صورت	O
سنتي	O
به	O
هيچ‌يک	O
از	O
دو	O
نامزد	O
انتخاباتي	O
تعلق	O
نداشت	O
.	O

پس	O
از	O
اعلام	O
نتايج	O
و	O
پيروزي	O
«	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
»	O
،	O
او	O
با	O
حضور	O
در	O
ستاد	O
انتخاباتي	O
خود	O
به	O
ايراد	O
سخنراني	O
پرداخت	O
و	O
گفت	O
:	O
«	O
کلينتون	B-PER
با	O
من	O
تماس	O
گرفت	O
و	O
پيروزي	O
را	O
به	O
من	O
تبريک	O
گفت	O
.	O

هيلاري	B-PER
تلاش	O
سختي	O
کرد	O
اما	O
در	O
اشتباه	O
بود	O
»	O
.	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
آمريکا	B-LOC
بابيان	O
اينکه	O
متعهد	O
مي‌شوم	O
که	O
رئيس‌جمهور	O
تمام	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
باشم	O
،	O
اظهار	O
:	O
«	O
بدانيد	O
منافع	O
کشور	O
م	O
را	O
بر	O
منافع	O
هر	O
کس	O
ديگري	O
ترجيح	O
خواهم	O
داد	O
»	O
.	O
وي	O
وعده‌هايي	O
هم	O
به	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
«	O
رشد	O
اقتصادي	O
را	O
2	O
برابر	O
خواهم	O
کرد	O
و	O
با	O
هر	O
کشوري	O
که	O
با	O
ما	O
رابطه	O
خوبي	O
داشته	O
باشد	O
،	O
رابطه	O
خوبي	O
برقرار	O
مي‌کنيم	O
»	O
.	O
دستگاه	O
ديپلماسي	O
و	O
دبير	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
هم	O
پس	O
از	O
پيروزي	O
«	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
»	O
اعلام	O
موضع	O
کردند	O
«	O
.	O
بهرام	B-PER
قاسمي	I-PER
»	O
،	O
سخنگو	O
و	O
رئيس	O
مرکز	O
ديپلماسي	B-ORG
عمومي	I-ORG
و	I-ORG
رسانه‌اي	I-ORG
وزارت	I-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
کشورمان	O
گفت	O
:	O
«	O
مردم	O
و	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
از	O
سياست‌ها	O
و	O
رويکرد	O
گذشته	O
دولتمردان	O
آمريکا	B-LOC
در	O
گذشته	O
تجربيات	O
ناخوشايند	O
و	O
تلخي	O
دارند	O
.	O

آنچه	O
براي	O
ما	O
مهم	O
،	O
قابل‌اعتنا	O
و	O
ملاک	O
است	O
،	O
عملکرد	O
و	O
سياست‌هاي	O
اجرايي	O
دولت	B-ORG
آينده	I-ORG
آمريکا	I-ORG
ست	O
»	O
.	O
محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER
«	O
وزير	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
»	O
هم	O
که	O
در	O
زمان	O
اعلام	O
پيروزي	O
«	O
ترامپ	B-PER
»	O
در	O
بخارست	B-LOC
به	O
سر	O
مي‌برد	O
،	O
در	O
نشست	O
خبري	O
مشترک	O
با	O
«	O
بازار	B-PER
کو	I-PER
مان	I-PER
سکو	I-PER
»	O
همتاي	O
رومانيايي	O
خود	O
نسبت	O
به	O
نتيجه	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
گفت	O
:	O
«	O
اين	O
انتخاب	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
ست	O
؛	O
اما	O
هرکس	O
رئيس‌جمهور	O
آمريکا	B-LOC
باشد	O
،	O
بايد	O
واقعيات	O
جهان	O
و	O
منطقه	O
ما	O
را	O
به‌درستي	O
بشناسد	O
و	O
با	O
آن	O
با	O
واقع‌گرايي	O
مواجه	O
شود	O
»	O
.	O
وي	O
پيامي	O
هم	O
به	O
ساکن	O
جديد	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
منتقل	O
کرد	O
و	O
اظهار	O
:	O
«	O
ايران	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
روابط	O
سياسي	O
ندارند	O
؛	O
اما	O
آنچه	O
آمريکا	B-LOC
به‌عنوان	O
يک	O
تعهد	O
بين‌المللي	O
چندجانبه	O
در	O
برجام	O
پذيرفته	O
است	O
را	O
بايد	O
اجرا	O
کند	O
»	O
.	O
علي	B-PER
شمخاني	I-PER
«	O
دبير	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
»	O
هم	O
بعد	O
از	O
پيروزي	O
کانديداي	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
در	O
رقابت‌هاي	O
انتخابات	O
رياست‌جمهوري	O
اظهارنظر	O
کرد	O
.	O

او	O
بابيان	O
اينکه	O
رفتار	O
ايران	B-LOC
متأثر	O
از	O
تغيير	O
حاکميت	O
ديگر	O
کشورها	O
نيست	O
،	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
«	O
اصولاً	O
مشي	O
مستقل	O
و	O
رفتار	O
هوشمندانه	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
برخلاف	O
برخي	O
کشورهاي	O
منطقه	O
در	O
هيچ	O
مقطع	O
زماني	O
متأثر	O
از	O
تغيير	O
حاکميت	O
در	O
ديگر	O
کشورها	O
نبوده	O
و	O
سياست	O
نه	O
شرقي	O
و	O
نه	O
غربي	O
کشورمان	O
با	O
پشتوانه	O
حمايت	O
مردمي	O
و	O
اتکا	O
به	O
ظرفيت‌هاي	O
داخلي	O
،	O
مسير	O
روشن	O
خود	O
را	O
بر	O
اساس	O
حکمت	O
،	O
عزت	O
و	O
مصلحت	O
طي	O
خواهد	O
کرد	O
»	O
.	O
چرا	O
«	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
»	O
پيروز	O
رقابت	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
شد	O
؟	O

برخي	O
از	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
به	O
پيروزي	O
کلينتون	B-PER
در	O
انتخابات	O
اميدوار	O
بودند	O
حتي	O
گزارشگر	O
«	O
بي	B-ORG
.	I-ORG
بي	I-ORG
.	I-ORG
سي	I-ORG
فارسي	I-ORG
»	O
در	O
زمان	O
اعلام	O
نتايج	O
گفته	O
بود	O
:	O
«	O
هنوز	O
شمارش	O
ادامه	O
دارد	O
و	O
نمي‌توان	O
با	O
قاطعيت	O
سخن	O
از	O
پيروزي	O
يک	O
کانديدا	O
داد	O
،	O
داخل	O
کشور	O
نيز	O
برخي	O
از	O
رسانه‌ها	O
خبر	O
از	O
پيروزي	O
کلينتون	B-PER
در	O
رقابت‌هاي	O
آمريکا	B-LOC
داده	O
بودند	O
درحالي‌که	O
نتيجه	O
به‌گونه‌اي	O
ديگر	O
رقم	O
خود	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
،	O
اين	O
پرسش	O
مطرح	O
مي‌شود	O
»	O
چه	O
عاملي	O
منجر	O
به	O
پيروزي	O
او	O
و	O
شکست	O
کلينتون	B-PER
شد	O
؟	O

فؤاد	B-PER
ايزدي	I-PER
«	O
کارشناس	O
آمريکا	B-LOC
»	O
تحليلي	O
نسبت	O
به	O
نتايج	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
ارائه	O
کرد	O
.	O

به	O
اعتقاد	O
او	O
،	O
چه	O
ترامپ	B-PER
رئيس‌جمهور	O
مي‌شد	O
و	O
چه	O
کلينتون	B-PER
،	O
فشارها	O
عليه	O
ايران	B-LOC
افزايش	O
مي‌يافت	O
و	O
ما	O
در	O
ماه‌هاي	O
آينده	O
شاهد	O
اين	O
خواهيم	O
بود	O
که	O
فشارها	O
و	O
طرح‌هاي	O
کنگره	B-ORG
آمريکا	I-ORG
عليه	O
ايران	B-LOC
بيشتر	O
مي‌شود	O
و	O
بعيد	O
است	O
که	O
ترامپ	B-PER
هم	O
بخواهد	O
اين	O
طرح‌ها	O
را	O
وتو	O
کند	O
.	O

ايزدي	B-PER
مي‌گويد	O
:	O
«	O
امروز	O
بسياري	O
از	O
اعضاي	O
کنگره	O
منتظرند	O
تا	O
اوباما	B-PER
از	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
خارج	O
شود	O
تا	O
طرح‌هايي	O
را	O
که	O
عليه	O
ايران	B-LOC
نوشتند	O
و	O
به	O
رأي‌گيري	O
نگذاشتند	O
به	O
رأي	O
بگذارند	O
؛	O
البته	O
اگر	O
کلينتون	B-PER
هم	O
رئيس‌جمهور	O
مي‌شد	O
،	O
همين	O
اتفاق	O
مي‌افتاد	O
و	O
فشارها	O
عليه	O
کشورمان	O
افزايش	O
مي‌يافت	O
»	O
.	O
وي	O
بابيان	O
اينکه	O
در	O
بين	O
اطرافيان	O
کلينتون	B-PER
چهره‌هاي	O
ضد	O
ايراني	O
بسياري	O
وجود	O
دارند	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
«	O
اينکه	O
مي‌گوييم	O
بين	O
ترامپ	B-PER
و	O
کلينتون	B-PER
،	O
ترامپ	B-PER
بد	O
است	O
به	O
معناي	O
خوب	O
بودن	O
او	O
نيست	O
،	O
به	O
معناي	O
بدتر	O
بودن	O
کلينتون	B-PER
است	O
»	O
.	O
البته	O
عوامل	O
ديگري	O
نيز	O
در	O
نتايج	O
نهايي	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
مؤثر	O
بود	O
که	O
در	O
اين	O
راستا	O
مي‌توان	O
به	O
3	O
عامل	O
زير	O
اشاره	O
کرد	O
.	O

موفقيت	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
در	O
اقناع	O
افکار	O
آمريکا	B-LOC
و	O
همراه‌سازي	O
آن‌ها	O
با	O
خود	O
در	O
مقابل	O
ساختار	O
رسمي	O
حاکم	O
بر	O
کشورشان	O
بود	O
.	O

ترامپ	B-PER
توانست	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
را	O
به‌عنوان	O
نماينده	O
ساختار	O
حاکم	O
آمريکا	B-LOC
و	O
موردحمايت	O
اين	O
ساختار	O
معرفي	O
کند	O
و	O
در	O
مقابل	O
،	O
خود	O
را	O
به‌عنوان	O
نماد	O
تغيير	O
و	O
دگرگوني	O
در	O
ساختار	O
آمريکا	B-LOC
مورد	O
شناسايي	O
افکار	O
قرار	O
دهد	O
.	O

ترامپ	B-PER
و	O
معاون	O
وي	O
«	O
مايک	B-PER
پنس	I-PER
»	O
در	O
هدايت	O
اين	O
بازي	O
بسيار	O
هوشمندانه	O
عمل	O
کردند	O
.	O

مسئله	O
دوم	O
در	O
اين	O
خصوص	O
،	O
به	O
افشاي	O
ماجراي	O
پست‌هاي	O
الکترونيک	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
بازمي‌گردد	O
.	O

افشاگري‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
از	O
سوي	O
ويکي	B-ORG
ليکس	I-ORG
و	O
ديگر	O
وب‌سايت‌ها	O
و	O
پايگاه‌ها	O
در	O
خصوص	O
پست‌هاي	O
الکترونيک	O
خصوصي	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
نقش	O
به	O
سزايي	O
در	O
هدايت	O
آراي	O
افکار	O
به‌سوي	O
ترامپ	B-PER
داشت	O
.	O

شهروندان	O
آمريکايي	O
در	O
جريان	O
پرونده	O
پست‌هاي	O
الکترونيک	O
خصوصي	O
،	O
نسبت	O
به	O
ضعف	O
امنيتي	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
،	O
آگاه	O
شدند	O
.	O

مسئله	O
سوم	O
به	O
ضعف	O
جسمي	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
بازمي‌گردد	O
.	O

هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
در	O
جريان	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
آمريکا	B-LOC
،	O
يک‌بار	O
در	O
نيويورک	B-LOC
دچار	O
حالت	O
ضعف	O
شديد	O
شد	O
و	O
از	O
حال	O
رفت	O
!	O

همين	O
مسئله	O
به	O
نماد	O
ناتواني	O
و	O
ضعف	O
جسمي	O
وي	O
تبديل	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
،	O
برخي	O
رسانه‌هاي	O
آمريکايي	O
نيز	O
گزارش‌هايي	O
را	O
در	O
خصوص	O
وضعيت	O
جسماني	O
وخيم	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
منتشر	O
کردند	O
.	O

حتي	O
برخي	O
منابع	O
اعلام	O
کردند	O
که	O
وي	O
تا	O
مدت	O
اندکي	O
بيشتر	O
زنده	O
نخواهد	O
بود	O
که	O
بخواهد	O
سکان‌داري	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
را	O
بر	O
عهده	O
بگيرد	O
!	O

با	O
توجه	O
به	O
پيام	O
محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER
به	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
آمريکا	B-LOC
،	O
اين	O
پرسش	O
مطرح	O
مي‌شود	O
«	O
سرنوشت	O
برجام	O
چه	O
خواهد	O
شد	O
؟	O

»	O
فؤاد	B-PER
ايزدي	I-PER
به	O
اين	O
پرسش	O
پاسخ	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
«	O
برجام	O
توافق	O
خوبي	O
براي	O
آمريکايي‌ها	O
بود	O
و	O
بعيد	O
است	O
ترامپ	B-PER
آن	O
را	O
پاره	O
کند	O
و	O
اگر	O
اين	O
توافق	O
از	O
سوي	O
رئيس‌جمهور	O
آمريکا	B-LOC
متوقف	O
شود	O
،	O
به	O
نفع	O
ما	O
خواهد	O
بود	O
.	O

البته	O
بايد	O
به	O
اين	O
نکته	O
اشاره	O
کرد	O
که	O
برجام	O
فايده‌اي	O
براي	O
ايران	B-LOC
نداشت	O
و	O
نخواهد	O
داشت	O
،	O
در	O
برجام	O
موارد	O
متعددي	O
است	O
که	O
باعث	O
ايجاد	O
فشار	O
عليه	O
ايران	B-LOC
مي‌شود	O
و	O
چه‌بهتر	O
که	O
ترامپ	B-PER
آن	O
را	O
پاره	O
کند	O
»	O
.	O
پرونده	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
مختومه	O
شد	O
اما	O
به	O
گفته	O
علي	B-PER
شمخاني	I-PER
«	O
دبير	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
»	O
رفتار	O
ايران	B-LOC
برخلاف	O
برخي	O
کشورهاي	O
منطقه	O
در	O
هيچ	O
مقطع	O
زماني	O
متأثر	O
از	O
تغيير	O
حاکميت	O
در	O
ديگر	O
کشورها	O
نبوده	O
است	O
.	O

