منابع	O
صندوق‌هاي	O
بازنشستگي	O
پاسخگوي	O
نيازها	O
نيست	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
خبرگزاري	B-ORG
صداوسيما	I-ORG
،	O
ميرزايي	B-PER
در	O
برنامه	O
تيتر	O
امشب	B-TIM
شبکه	B-ORG
خبر	I-ORG
افزود	O
:	O
بخشي	O
از	O
مشکلات	O
امروز	O
صندوق	O
بازنشستگي	O
،	O
ناپايداري	O
است	O
به	O
اين	O
معنا	O
که	O
منابع	O
صندوق‌ها	O
پاسخگوي	O
نياز	O
حال	O
حاضر	O
و	O
آينده	O
کشور	O
نيست	O
،	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
نظام	O
محاسباتي	O
امکان	O
محاسبات	O
شفاف	O
اين	O
صندوق	O
را	O
به	O
ما	O
نمي‌دهد	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
از	O
مجموع	O
4	O
صندوق	O
موجود	O
،	O
2	O
صندوق	O
در	O
اختيار	O
وزارت	B-ORG
کار	I-ORG
است	O
که	O
با	O
کسري‌هاي	O
زيادي	O
روبرو	O
است	O
و	O
البته	O
اين	O
فقط	O
مشکل	O
ما	O
نيست	O
بلکه	O
2	O
صندوق	O
ديگر	O
هم	O
با	O
همين	O
ناپايداري	O
منابع	O
روبرو	O
هستند	O
.	O

ميرزايي	B-PER
گفت	O
:	O
مشکل	O
اصلي	O
اين	O
صندوق‌ها	O
شيوه	O
اداره	O
آن‌ها	O
ست	O
که	O
بايد	O
شفاف‌سازي	O
شود	O
،	O
اين	O
صندوق‌ها	O
تابع	O
فضاي	O
اقتصادي	O
کشور	O
است	O
و	O
در	O
شرايط	O
رکود	O
طبيعي	O
است	O
که	O
بازدهي	O
هم	O
نخواهند	O
داشت	O
اما	O
درمجموع	O
باوجود	O
رکودهاي	O
اقتصادي	O
کشور	O
در	O
اين	O
چندساله	O
اخير	O
،	O
عملکرد	O
اين	O
صندوق‌ها	O
خوب	O
ارزيابي	O
مي‌شود	O
.	O

معاون	O
وزير	O
تعاون	B-ORG
،	I-ORG
کار	I-ORG
و	I-ORG
رفاه	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
گفت	O
:	O
شيوه	O
اداره	O
شرکت‌هاي	O
سرمايه‌گذاري	O
وابسته	O
به	O
صندوق‌ها	O
کاملاً	O
شفاف	O
است	O
و	O
70	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
بنگاه	O
وابسته	O
با	O
صندوق‌ها	O
در	O
بورس	O
وارد	O
شده‌اند	O
و	O
مابقي	O
نيز	O
صورت‌حساب‌هاي	O
خود	O
را	O
براي	O
بورس	O
ارسال	O
کرده‌اند	O
،	O
صندوق‌هاي	O
بازنشستگي	O
قدرت	O
انتخاب	O
براي	O
سرمايه‌گذاري	O
نداشته‌اند	O
و	O
در	O
حقيقت	O
اين‌ها	O
وارث	O
بدهي‌هاي	O
دولت‌هاي	O
پيشين	O
هستند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
صندوق‌ها	O
در	O
طلا	O
فعاليت	O
نمي‌کنند	O
بلکه	O
در	O
محيط	O
عملياتي	O
کشور	O
فعال‌اند	O
به‌طوري‌که	O
اگر	O
اقتصاد	O
سالم	O
باشد	O
سالم	O
مي‌مانند	O
و	O
برعکس	O
،	O
بنابراین	O
شرايط	O
اقتصادي	O
کشور	O
تأثير	O
مستقيم	O
روي	O
عملکرد	O
اين	O
صندوق‌ها	O
دارد	O
،	O
آنچه	O
مهم	O
است	O
شيوه	O
اداره	O
اين	O
صندوق‌ها	O
ست	O
،	O
بورسي	O
شدن	O
،	O
اصلاح	O
گزارش‌هاي	O
مالي	O
،	O
فقدان	O
بازار	O
رقابتي	O
مديران	O
ازجمله	O
چشم‌اندازهاي	O
ما	O
براي	O
اداره	O
صندوق‌ها	O
ست	O
.	O

ميرزايي	B-PER
گفت	O
:	O
کمبود	O
منابع	O
،	O
تبعيض	O
و	O
نابرابري	O
در	O
صندوق‌ها	O
و	O
ناپايداري	O
صندوق‌ها	O
آنها	O
را	O
به	O
مرز	O
بودن	O
يا	O
نبود	O
رسانده	O
است	O
که	O
اين	O
مسئله	O
ازجمله	O
چالش‌هاي	O
ما	O
در	O
اداره	O
صندوق‌هاي	O
بازنشستگي	O
است	O
.	O

معاون	O
وزير	O
تعاون	B-ORG
،	I-ORG
کار	I-ORG
و	I-ORG
رفاه	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
افزود	O
:	O
البته	O
مجلس	B-ORG
از	O
صندوق‌هاي	O
بازنشستگي	O
حمايت	O
مي‌کند	O
هرچند	O
بسياري	O
از	O
آسيب‌هاي	O
کنوني	O
ما	O
نتيجه	O
لوايح	O
و	O
قوانيني	O
است	O
که	O
در	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
به‌عنوان	O
مصوبه	O
تصويب	O
شده	O
بود	O
.	O

همچنين	O
رئيس	O
کميسيون	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
مجلس	I-ORG
در	O
گفتگوي	O
تلفني	O
با	O
اين	O
برنامه	O
گفت	O
:	O
اصلي‌ترين	O
مشکل	O
صندوق‌هاي	O
بيمه‌اي	O
بازدهي	O
نداشتن	O
اين	O
صندوق‌ها	O
ست	O
،	O
اينکه	O
ورودي	O
و	O
خروجي	O
اين	O
صندوق‌ها	O
بايد	O
حساب‌وکتاب	O
داشته	O
باشد	O
.	O

پور	B-PER
ابراهيمي	I-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
مشکل	O
بدتر	O
اينکه	O
اين	O
صندوق‌ها	O
دولتي	O
هستند	O
و	O
متوسط	O
نرخ	O
بازدهي	O
‌شان	O
تنها	O
4	B-PCT
درصد	I-PCT
است	O
و	O
به‌اين‌ترتيب	O
بيش	O
از	O
90	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
منابع	O
اين	O
صندوق‌هاي	O
بازنشستگي	O
از	O
محل	O
مابه‌تفاوت	O
دولتي	O
تأمين	O
مي‌شود	O
که	O
مغاير	O
اصل	O
44	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
وقتي	O
صندوق‌ها	O
دولتي	O
اداره	O
مي‌شوند	O
مشکلات	O
همچنان	O
باقي	O
مي‌مانند	O
و	O
آنچه	O
اين	O
صندوق‌ها	O
را	O
نجات	O
مي‌دهد	O
اين	O
است	O
که	O
نبايد	O
دولتي	O
اداري	O
شوند	O
زيرا	O
مديران	O
دولتي	O
صندوق‌ها	O
را	O
وارد	O
جريانات	O
سياسي	O
مي‌کنند	O
که	O
اين	O
خود	O
صندوق‌ها	O
را	O
با	O
چالش	O
مواجه	O
مي‌کند	O
.	O

رئيس	O
کميسيون	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
مجلس	I-ORG
گفت	O
:	O
حداقل	O
نرخ	O
بدون	O
ريسک	O
آن‌هم	O
در	O
بانک‌ها	O
17	B-PCT
تا	I-PCT
18	I-PCT
درصد	I-PCT
است	O
اما	O
چرا	O
بازدهي	O
کنوني	O
اين	O
صندوق‌ها	O
زير	O
4	B-PCT
درصد	I-PCT
است	O
؟	O

ما	O
در	O
اصل	O
44	O
مي‌خواستيم	O
مالکيت‌هاي	O
دولتي	O
را	O
به	O
مالکيت‌هاي	O
خصوصي	O
تبديل	O
کنيم	O
و	O
عجيب	O
آنکه	O
تأمين	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
را	O
که	O
صددرصد	B-PCT
خصوصي	O
شده	O
دولت	O
اداره	O
مي‌کند	O
.	O
يکي	O
از	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
هم	O
در	O
اين	O
برنامه	O
بابيان	O
اينکه	O
شرايط	O
هم	O
کشوري	O
درباره	O
بيمه‌ها	O
و	O
صندوق‌هاي	O
بازنشستگي	O
با	O
خدمات	O
خاصي	O
همراه	O
است	O
گفت	O
:	O
متأسفانه	O
صندوق‌هاي	O
بازنشستگي	O
در	O
پرداخت‌ها	O
دچار	O
اختلاف	O
در	O
رويه‌اند	O
و	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
سال‌به‌سال	O
و	O
ماه‌به‌ماه	O
در	O
حال	O
تغيير	O
است	O
و	O
درنهايت	O
پرداخت‌هاي	O
مديران	O
است	O
که	O
از	O
ماه‌هاي	O
اخير	O
نگراني‌هاي	O
جدي	O
موجود	O
آمد	O
و	O
جامعه	O
هدف	O
تصور	O
مي‌کنند	O
منابعي	O
که	O
براي	O
آن‌ها	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
به	O
شکل	O
درستي	O
استفاده	O
نمي‌شود	O
.	O

محمدحسين	B-PER
فرهنگي	I-PER
افزود	O
:	O
يکي	O
از	O
راهکارها	O
براي	O
برون‌رفت	O
از	O
نگراني‌ها	O
جاري	O
و	O
آينده	O
در	O
صندوق‌هاي	O
بازنشستگي	O
خودکفاکردن	O
مجموعه‌ها	O
است	O
که	O
به‌جز	O
حرکت	O
به	O
سمت	O
خودکفايي	O
اين	O
مجموعه‌ها	O
عملاً	O
چاره‌اي	O
ديگري	O
نداريم	O
؛	O
خود	O
مجموعه‌ها	O
بايد	O
تلاش	O
کنند	O
به	O
سمت	O
خودکفايي	O
بروند	O
وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
لازمه	O
خودکفاشدن	O
سياست‌گذاري	O
صحيح	O
است	O
علاوه	O
بر	O
آن	O
مديريت	O
کارآمدتر	O
در	O
کنار	O
اين	O
سياست‌گذاري	O
مي‌تواند	O
نگراني‌هاي	O
موجود	O
را	O
برطرف	O
کند	O
.	O

فرهنگي	B-PER
در	O
مورد	O
ورود	O
صندوق‌هاي	O
بازنشستگي	O
به	O
بنگاه‌داري	O
گفت	O
:	O
بخش	O
قابل‌توجه‌اي	O
از	O
دارايي	O
صندوق‌ها	O
مربوط	O
به	O
رد	O
ديون	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
بوده	O
است	O
ورود	O
صندوق‌هاي	O
بازنشستگي	O
به	O
بنگاه‌داري	O
هم	O
تهديد	O
و	O
هم	O
فرصت	O
است	O
اين	O
نماينده	O
مجلس	B-ORG
درباره	O
حل	O
مشکل	O
بيمه‌ها	O
در	O
برنامه	O
ششم	O
گفت	O
:	O
کليه	O
مصوبات	O
ما	O
تا	O
به	O
امروز	O
بسياري	O
از	O
مشکلات	O
جاندار	O
صندوق‌هاي	O
بازنشستگي	O
و	O
بازنشسته‌ها	O
را	O
در	O
برمي‌گيرد	O
مثلاً	O
اصلاح	O
پرداخت‌ها	O
را	O
در	O
احکام	O
نظر	O
گرفته‌ايم	O
ازنظر	O
احکام	O
قانوني	O
تا	O
وحدت	O
رويه‌اي	O
در	O
بيمه‌هاي	O
درماني	O
،	O
صندوق‌هاي	O
بازنشستگي	O
صورت	O
گيرد	O
البته	O
هنوز	O
در	O
بحث‌هاي	O
ادغام	O
و	O
عدم	O
ادغام	O
و	O
تجميع	O
بيمه‌ها	O
موضوع	O
به	O
جمع‌بندي	O
نهايي	O
منجر	O
نشده	O
است	O
.	O
