فاجعه	O
جديد	O
در	O
پرسپوليس	B-ORG
؛	O
سرخ	O
پوشان	O
به	O
خاطر	O
پول	O
دلقک	O
شدند	O
!	O

انگار	O
بايد	O
اين	O
شايعه	O
که	O
ميزان	O
دريافتي	O
بازيکنان	O
پرسپوليس	B-ORG
با	O
ميزان	O
200	B-MON
تومان	I-MON
‌هايي	O
که	O
مردم	O
بابت	O
پيامک	O
روزانه	O
به	O
جيب	O
اسپانسر	O
مشترک	O
سرخابي‌ها	O
مي‌ريزند	O
،	O
نسبت	O
مستقيم	O
دارد	O
را	O
باور	O
کرد	O
چون	O
اين	O
روزها	O
اسپانسر	O
مشترک	O
استقلال	B-ORG
و	O
پرسپوليس	B-ORG
سرخ	O
پوشان	O
و	O
آبي	O
پوشان	O
را	O
به	O
کارهاي	O
مسخره‌اي	O
وامي‌دارد	O
تنها	O
براي	O
اين‌که	O
مردم	O
بيشتري	O
جذب	O
3090	O
شوند	O
و	O
با	O
ارسال	O
يک	O
پيامک	O
در	O
رديف	O
مالباختگان	O
قرار	O
بگيرند	O
و	O
ماهيانه	O
بين	O
6	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
تا	I-MON
18	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
روي	O
قبض	O
شان	O
بيايد	O
و	O
به	O
جيب	O
اسپانسر	O
استقلال	B-ORG
و	O
پرسپوليس	B-ORG
برود	O
!	O

اولين	O
بار	O
وقتي	O
مصاحبه	O
خنده‌داري	O
از	O
محسن	B-PER
مسلمان	I-PER
منتشر	O
شده	O
بود	O
که	O
در	O
آن	O
با	O
نام	O
يک	O
حيوان	O
و	O
پمپ‌بنزين	O
و	O
.	O
.	O
.	O
جمله	O
بي‌ربط	O
و	O
مزخرفي	O
ساخته	O
بود	O
،	O
اين	O
سؤال	O
در	O
افکار	O
عمومي	O
مطرح	O
شد	O
که	O
مديران	O
باشگاه	O
چرا	O
بازيکنان	O
پرسپوليس	B-ORG
را	O
به	O
لودگي	O
وامي‌دارند	O
؟	O

اين	O
جمله	O
که	O
باعث	O
خنده	O
اهالي	O
فوتبال	O
شد	O
با	O
انتقاد	O
تند	O
رسانه‌ها	O
همراه	O
شد	O
که	O
چرا	O
مديران	O
مجموعه	O
سرخ	O
بازيکنان	O
خود	O
را	O
به	O
کارهاي	O
جلف	O
وادار	O
مي‌کنند	O
و	O
واقعاً	O
مردم	O
بايد	O
روزي	O
200	B-MON
تومان	I-MON
از	O
کيسه‌	O
شان	O
به	O
جيب	O
3090	O
برود	O
که	O
آخرش	O
از	O
هر	O
پيامک	O
کمتر	O
از	O
20	B-MON
تومان	I-MON
گير	O
باشگاه	O
بيايد	O
و	O
مردم	O
هم	O
روي	O
گوشي	O
تلفن	O
همراه	O
خود	O
اين	O
خبر	O
را	O
بخوانند	O
که	O
محسن	B-PER
مسلمان	I-PER
گفته	O
گورخر	O
را	O
بردم	O
پمپ‌بنزين	O
؟	O

بعد	O
از	O
اين	O
ماجرا	O
اين	O
بار	O
نوبت	O
به	O
آشپزي	O
برانکو	B-PER
ايوان	I-PER
و	O
شاگردان	O
ش	O
در	O
دبي	B-LOC
و	O
آواز	O
لري	O
خواندن	O
عليرضا	B-PER
بيرانوند	I-PER
رسيد	O
و	O
حالا	O
در	O
تازه‌ترين	O
شاهکار	O
تبليغاتي	O
،	O
بيرانوند	B-PER
از	O
پرسپوليس	B-ORG
و	O
ميثم	B-PER
مجيدي	I-PER
از	O
استقلال	B-ORG
در	O
استوديوي	O
برنامه	O
سرخابي	O
،	O
باقي	O
شده‌اند	O
و	O
تصاويري	O
از	O
آن‌ها	O
منتشر	O
شده	O
که	O
در	O
حال	O
بوق	O
زدن	O
هستند	O
.	O

شايعه	O
شده	O
باشگاه	B-ORG
پرسپوليس	I-ORG
به	O
بازيکنان	O
اين	O
تيم	O
اعلام	O
کرده	O
اگر	O
مي‌خواهند	O
حق‌وحقوق	O
خود	O
را	O
سروقت	O
دريافت	O
کنند	O
،	O
حتماً	O
بايد	O
در	O
برنامه	O
اسپانسر	O
حاضر	O
باشند	O
و	O
هر	O
کاري	O
3090	O
مي‌گويد	O
انجام	O
بدهند	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
مهدي	B-PER
طارمي	I-PER
به	O
خاطر	O
همکاري	O
نکردن	O
با	O
اسپانسر	O
باشگاه	O
جريمه	O
و	O
به	O
کميته	O
انضباطي	O
پرسپوليس	B-ORG
احضار	O
شده	O
و	O
فرشاد	B-PER
احمدزاده	I-PER
هم	O
تهديد	O
شده	O
است	O
و	O
ساير	O
سرخ	O
پوشان	O
هم	O
به	O
اين	O
نتيجه	O
رسيده‌اند	O
که	O
مثل	O
بچه‌هاي	O
خوب	O
به	O
استوديو	O
3090	O
بروند	O
و	O
با	O
گورخر	O
راهي	O
پمپ‌بنزين	O
شوند	O
و	O
نقش	O
آشپز	O
و	O
باقي	O
و	O
خواننده	O
و	O
راننده	O
را	O
ايفا	O
کنند	O
تا	O
بي‌دردسر	O
پول	O
شان	O
را	O
بگيرند	O
.	O

ديروز	B-DAT
شنيديم	O
بازيکنان	O
پرسپوليس	B-ORG
از	O
اين	O
شرايط	O
راضي	O
نيستند	O
و	O
مي‌گويند	O
باشگاه	O
شخصيت	O
آن‌ها	O
را	O
پايين	O
آورده	O
و	O
باعث	O
شده	O
در	O
ديدگاه	O
مردم	O
دلقک	O
جلوه	O
کنند	O
!	O

آن‌ها	O
مي‌گويند	O
مردم	O
با	O
دست	O
ما	O
را	O
نشان	O
مي‌دهند	O
و	O
مي‌گويند	O
اين	O
هماني	O
است	O
که	O
فلاني	O
گوش	O
او	O
را	O
کشيد	O
يا	O
اين	O
هماني	O
است	O
که	O
فلان	O
کار	O
خنده‌دار	O
را	O
کرد	O
.	O

يعني	O
بازيکنان	O
پرسپوليس	B-ORG
بايد	O
تن	O
به	O
هر	O
کار	O
جلفي	O
بدهند	O
که	O
پيامک	O
بيشتري	O
به	O
3090	O
ارسال	O
شود	O
و	O
همين	O
موضوع	O
گلايه	O
پرسپوليسي‌ها	O
را	O
به	O
همراه	O
داشته	O
است	O
.	O

