5	O
نکته	O
حسام‌الدين	B-PER
آشنا	I-PER
درباره	O
اظهارات	O
رئيس	O
قضا	O

پايگاه	B-ORG
تحليلي	I-ORG
خبري	I-ORG
هم‌انديشي	I-ORG
:	O
حسام‌الدين	B-PER
آشنا	I-PER
در	O
نشست	O
رونمايي	O
از	O
کتاب	O
«	O
حقوق	O
مطبوعات	O
»	O
پيرامون	O
ويژگي‌هاي	O
دکتر	O
کاظم	B-PER
معتمد	I-PER
نژاد	I-PER
اظهار	O
داشت	O
:	O
مرحوم	O
معتمد	B-PER
نژاد	I-PER
از	O
معدود	O
اساتيد	O
علوم	O
انساني	O
بود	O
که	O
از	O
برنامه	O
پژوهشي	O
شخصي	O
برخوردار	O
بود	O
.	O

وي	O
بنيان‌گذار	O
بسياري	O
از	O
حوزه‌هاي	O
تخصصي	O
در	O
رشته	O
علوم	O
ارتباطات	O
بود	O
و	O
در	O
عرصه	O
مطبوعات	O
و	O
روزنامه‌نگاري	O
مديون	O
اين	O
استاد	O
برجسته	O
هستيم	O
.	O

در	O
حقيقت	O
بقاي	O
دانش	O
ارتباطات	O
وابسته	O
به	O
اين	O
شخصيت	O
است	O
و	O
اگر	O
او	O
نبود	O
شايد	O
دانش	O
ارتباطات	O
به	O
اين	O
شکل	O
در	O
کشور	O
وجود	O
نداشت	O
و	O
نکته	O
ديگر	O
آن‌که	O
ارتقاي	O
اين	O
دانش	O
هم	O
محصول	O
عملکرد	O
او	O
ست	O
.	O

مشاور	O
رئيس‌جمهوري	O
در	O
اين	O
نشست	O
همچنين	O
نکاتي	O
در	O
خصوص	O
انتقاد	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
از	O
واگذاري	O
رسيدگي	O
به	O
تخلفات	O
حرفه‌اي	O
مطبوعات	O
به	O
اهالي	O
مطبوعات	O
مطرح	O
کرد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
رئيس‌جمهوري	O
در	O
مراسم	O
گشايش	O
نمايشگاه	O
مطبوعات	O
و	O
خبرگزاري‌هاي	O
امسال	O
خواهان	O
آن	O
شد	O
که	O
کار	O
رسانه‌ها	O
تا	O
آنجا	O
که	O
ممکن	O
است	O
به	O
اهالي	O
رسانه	O
واگذار	O
شود	O
و	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
«	O
.	O
.	O
.	O
دولت	O
به	O
دنبال	O
تدوين	O
لايحه	O
نظام	O
رسانه‌اي	O
است	O
تا	O
تخلفات	O
حرفه‌اي	O
در	O
همين	O
نظام	O
رسيدگي	O
شود	O
.	O

نبايد	O
هر	O
کاري	O
را	O
به	O
قاضي	O
و	O
دادگاه	O
سپرد	O
و	O
بايد	O
به	O
دنبال	O
مسيرهاي	O
کم‌خرج‌تر	O
و	O
حرفه‌اي‌تر	O
باشيم	O
»	O
.	O
اين	O
اظهارنظر	O
رئيس‌جمهوري	O
با	O
انتقاد	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
مواجه	O
شد	O
و	O
ايشان	O
سپردن	O
تشخيص	O
تخلفات	O
مطبوعاتي	O
به	O
اهالي	O
مطبوعات	O
را	O
خام	O
و	O
غيرحقوقي	O
دانسته	O
و	O
استدلال	O
کردند	O
که	O
«	O
.	O
.	O
.	O
تشخيص	O
جرم	O
با	O
قاضي	O
است	O
و	O
ارجاع	O
آن	O
به	O
غير	O
قاضي	O
و	O
تحميل	O
آن	O
بر	O
قاضي	O
،	O
خلاف	O
شرع	O
است	O
»	O
.	O
همچنين	O
اعلام	O
کردند	O
که	O
«	O
.	O
.	O
.	O
ارجاع	O
به	O
کارشناس	O
براي	O
تشخيص	O
موضوع	O
و	O
نظر	O
مشورتي	O
مانعي	O
ندارد	O
.	O

در	O
نظام	O
پزشکي	O
نيز	O
همين‌گونه	O
است	O
و	O
آراي	O
هيئت‌هاي	O
بدوي	O
نظام	O
پزشکي	O
طبق	O
قانون	O
،	O
يک	O
نظر	O
مشورتي	O
کارشناسي	O
و	O
تخصصي	O
است	O
.	O

اگر	O
غير	O
از	O
اين	O
باشد	O
خلاف	O
شرع	O
و	O
قانون	O
است	O
»	O
.	O
مشاور	O
رئيس‌جمهوري	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
در	O
خصوص	O
اين	O
گفت‌وگو	O
،	O
چند	O
نکته	O
قابل‌توجه	O
وجود	O
دارد	O
:	O
1	O
-	O
سخن	O
رئيس‌جمهوري	O
در	O
مورد	O
تخلفات	O
حرفه‌اي	O
است	O
نه	O
جرائم	O
.	O

بديهي	O
است	O
که	O
تشخيص	O
اين	O
تخلفات	O
از	O
سوي	O
متخصصان	O
آن	O
حرفه	O
بهتر	O
و	O
دقيق‌تر	O
از	O
غيرمتخصصان	O
است	O
.	O

اين	O
اظهارنظر	O
رئيس‌جمهوري	O
که	O
«	O
بسياري	O
رموز	O
در	O
حوزه	O
رسانه	O
است	O
که	O
يک	O
حقوقدان	O
برجسته	O
يا	O
قاضي	O
به	O
زواياي	O
آن	O
آشنا	O
نيست	O
»	O
.	O
حاکي	O
از	O
آن	O
است	O
که	O
ايشان	O
،	O
کار	O
مطبوعات	O
را	O
کار	O
حرفه‌اي	O
و	O
تخصصي	O
مي‌داند	O
.	O

2	O
-	O
شناسايي	O
اموري	O
به‌عنوان	O
تخلف	O
حرفه‌اي	O
و	O
رسيدگي	O
به	O
آن‌ها	O
در	O
يک	O
نهاد	O
حرفه‌اي	O
،	O
نه‌تنها	O
منافاتي	O
با	O
رسيدگي	O
به	O
جرائم	O
در	O
مراجع	O
قضايي	O
ندارد	O
بلکه	O
،	O
در	O
کليه	O
نظاماتي	O
که	O
براي	O
رسيدگي	O
به	O
تخلفات	O
حرفه‌اي	O
ايجاد	O
شده‌اند	O
،	O
ارجاع	O
جرائم	O
به	O
مراجع	O
قضائي	O
،	O
الزامي	O
است	O
.	O

نبايد	O
فراموش	O
کرد	O
که	O
نظامات	O
حرفه‌اي	O
به‌موجب	O
قانون	O
ايجاد	O
مي‌شوند	O
و	O
تخلفات	O
حرفه‌اي	O
در	O
آن	O
تعريف	O
مي‌شود	O
.	O

3	O
-	O
«	O
بازنگري	O
در	O
قوانين	O
در	O
جهت	O
کاهش	O
عناوين	O
جرائم	O
و	O
کاهش	O
استفاده	O
از	O
مجازات	O
زندان	O
»	O
بند	O
14	O
سياست‌هاي	O
کلي	O
در	O
خصوص	O
امنيت	O
قضايي	O
است	O
که	O
در	O
تاريخ	B-DAT
5	I-DAT
/	I-DAT
9	I-DAT
/	I-DAT
1385	I-DAT
در	O
مجمع	B-ORG
تشخيص	I-ORG
مصلحت	I-ORG
نظام	I-ORG
تصويب	O
شده	O
است	O
.	O

درواقع	O
،	O
قضازدايي	O
از	O
امور	O
و	O
کاستن	O
از	O
حجم	O
سنگين	O
مراجعات	O
به	O
مراجع	O
قضايي	O
،	O
اصول	O
بايد	O
از	O
جانب	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
دنبال	O
شود	O
و	O
ساير	O
قوا	O
نيز	O
بدان	O
تشويق	O
شوند	O
.	O

بنابراين	O
،	O
ايجاد	O
نظام‌هاي	O
حرفه‌اي	O
رسيدگي	O
به	O
تخلفات	O
،	O
امري	O
است	O
که	O
نه‌تنها	O
در	O
حوزه	O
مطبوعات	O
بلکه	O
در	O
ساير	O
حوزه‌ها	O
نيز	O
بايد	O
پيگيري	O
شود	O
.	O

4	O
-	O
آراي	O
مراجع	O
رسيدگي	O
به	O
تخلفات	O
حرفه‌اي	O
،	O
کارشناسي	O
يا	O
مشورتي	O
نيست	O
.	O

درواقع	O
،	O
برخلاف	O
نظر	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
مبني	O
بر	O
اينکه	O
«	O
آراي	O
هيئت‌هاي	O
بدوي	O
نظام	O
پزشکي	O
طبق	O
قانون	O
،	O
يک	O
نظر	O
مشورتي	O
کارشناسي	O
و	O
تخصصي	O
است	O
.	O

اگر	O
غيرازاين	O
باشد	O
خلاف	O
شرع	O
و	O
قانون	O
است	O
»	O
طبق	O
ماده	O
35	O
قانون	O
سازمان	B-ORG
نظام	I-ORG
پزشکي	I-ORG
مصوب	O
1383	B-DAT
،	O
هيئت‌هاي	O
انتظامي	O
بدوي	O
پزشکي	O
،	O
در	O
خصوص	O
تخلفات	O
صنفي	O
و	O
حرفه‌اي	O
شاغلان	O
حرفه	O
پزشکي	O
و	O
وابسته	O
به	O
پزشکي	O
،	O
مسئوليت	O
رسيدگي	O
را	O
بر	O
عهده	O
دارند	O
و	O
در	O
خصوص	O
تخلفات	O
غير	O
صنفي	O
و	O
غيرحرفه‌اي	O
و	O
جرائم	O
شاغلان	O
به	O
حرفه	O
پزشکي	O
و	O
وابسته	O
پزشکي	O
،	O
در	O
صورت	O
درخواست	O
مراجع	O
ذي‌صلاح	O
قضائي	O
،	O
نظر	O
کارشناسي	O
و	O
تخصصي	O
به	O
آن‌ها	O
ارائه	O
مي‌کنند	O
.	O

اعضاي	O
هيئت‌هاي	O
رسيدگي	O
بدوي	O
و	O
تجديدنظر	O
و	O
هيئت	O
عالي	O
انتظامي	O
که	O
نظارت	O
بر	O
دو	O
هيئت	O
مذکور	O
را	O
بر	O
عهده	O
دارد	O
به‌جز	O
يک	O
نفر	O
که	O
قاضي	O
است	O
،	O
همگي	O
از	O
صنف	O
پزشکي	O
هستند	O
.	O

5	O
-	O
در	O
حال	O
حاضر	O
در	O
بسياري	O
از	O
کشورهاي	O
جهان	O
اعم	O
از	O
آسيايي	O
و	O
آفريقايي	O
و	O
اروپايي	O
و	O
اعم	O
از	O
اسلامي	O
و	O
غير	O
اسلامي	O
،	O
نهادهاي	O
حرفه‌اي	O
مطبوعات	O
وجود	O
دارد	O
که	O
با	O
صلاحيت‌هاي	O
کم‌وبيش	O
مشابه	O
،	O
امور	O
صنفي	O
و	O
حرفه‌اي	O
مطبوعات	O
و	O
روزنامه‌نگاران	O
را	O
تعقيب	O
و	O
بر	O
عملکرد	O
حرفه‌اي	O
و	O
مسئولانه	O
آن‌ها	O
نظارت	O
مي‌کنند	O
.	O

رسيدگي	O
تخصصي	O
،	O
بدون	O
هزينه	O
و	O
سريع	O
به	O
تخلفات	O
حرفه‌اي	O
،	O
آن	O
هم	O
از	O
سوي	O
خود	O
اصحاب	O
رسانه	O
،	O
هزينه	O
سنگين	O
برخورد	O
با	O
رسانه‌ها	O
و	O
مطبوعات	O
را	O
از	O
دوش	O
دولت	O
و	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
به	O
دوش	O
خود	O
آن‌ها	O
منتقل	O
کرده	O
است	O
.	O

آشنا	O
در	O
پايان	O
اين	O
نشست	O
،	O
از	O
معاون	O
مطبوعاتي	O
وزير	O
ارشاد	B-ORG
خواست	O
که	O
چند	O
نسخه	O
از	O
کتاب	O
«	O
حقوق	O
مطبوعات	O
»	O
پروفسور	O
معتمد	B-PER
نژاد	I-PER
را	O
براي	O
دستگاه	O
قضا	O
ارسال	O
کنند	O
.	O

مشاور	O
رئيس‌جمهوري	O
گفت	O
:	O
درواقع	O
رياست	O
جمهوري	O
و	O
رياست	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
به	O
دو	O
مسئله	O
مرتبط	O
اما	O
مستقل	O
از	O
هم	O
اشاره	O
کردند	O
.	O
ن	O

