برگزاري	O
يادواره	O
شهداي	O
چالوس	B-LOC
با	O
سخنراني	O
سردار	O
صفوي	B-PER

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
از	O
چالوس	B-LOC
،	O
محمدناصر	B-PER
زندي	I-PER
ظهر	B-TIM
امروز	I-TIM
در	O
حاشيه	O
جلسه	O
برگزاري	O
يادواره	O
شهدا	O
ي	O
اين	O
شهرستان	O
در	O
جمع	O
خبرنگاران	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
چند	O
سالي	O
موضوع	O
برگزاري	O
يادواره	O
شهدا	O
ي	O
شهرستاني	O
به	O
تأخير	O
افتاده	O
بود	O
،	O
ستاد	B-ORG
يادواره	I-ORG
شهداي	I-ORG
چالوس	I-ORG
از	O
چند	O
ماه	O
گذشته	O
براي	O
بررسي	O
اين	O
امر	O
تشکيل	O
شد	O
.	O

وي	O
از	O
برگزاري	O
يادواره	O
شهداي	O
شهرستان	B-LOC
چالوس	I-LOC
در	O
روز	B-DAT
8	I-DAT
آذرماه	I-DAT
امسال	I-DAT
هم‌زمان	O
با	O
رحلت	O
پيامبر	B-PER
اکرم	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
و	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
مجتبي	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
خبر	O
داد	O
و	O
افزود	O
:	O
برنامه	O
يادواره	O
شهداي	O
شهرستان	B-LOC
چالوس	I-LOC
با	O
دعوت	O
از	O
سردار	O
سيد	B-PER
يحيي	I-PER
صفوي	I-PERO
مشاور	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
و	O
مداح	O
کشوري	O
در	O
کنار	O
ساير	O
برنامه‌ها	O
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

فرماندار	O
چالوس	B-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
برپايي	O
نمايشگاه	O
ويژه	O
دفاع	O
مقدس	O
در	O
حاشيه	O
يادواره	O
شهداي	O
شهرستان	B-LOC
چالوس	I-LOC
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
همه	O
ما	O
وظيفه‌داريم	O
در	O
مقابل	O
شهدا	O
و	O
ايثارگران	O
از	O
جان‌مايه	O
بگذاريم	O
و	O
برگزاري	O
يادواره‌هاي	O
شهدا	O
کمترين	O
کاري	O
است	O
که	O
مي‌توان	O
انجام	O
داد	O
.	O

اين	O
مسئول	O
يادآور	O
شد	O
:	O
بر	O
اساس	O
برنامه‌هايي	O
که	O
سالانه	O
برخي	O
از	O
روستاها	O
،	O
شهرها	O
و	O
دهستان‌ها	O
در	O
مورد	O
برگزاري	O
يادواره	O
شهدا	O
دارند	O
که	O
منافاتي	O
با	O
اين	O
موضوع	O
ندارد	O
،	O
اما	O
ممکن	O
است	O
که	O
همه	O
روستاها	O
و	O
شهرها	O
توانايي	O
برگزاري	O
يادواره	O
شهدا	O
را	O
نداشته	O
باشند	O
و	O
اين	O
توقع	O
خانواده‌هاي	O
شهدا	O
ست	O
که	O
سالي	O
يک‌بار	O
يادواره	O
جمعي	O
را	O
داشته	O
باشيم	O
.	O
O
زندي	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
بايد	O
برنامه‌ريزي	O
کرد	O
تا	O
بتوان	O
يادواره	O
شهدا	O
و	O
محلات	O
را	O
به‌تناوب	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
به	O
زمان‌هاي	O
خاصي	O
محدود	O
نشود	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
نظر	O
داريم	O
يادبود	O
دائمي	O
از	O
تمثال	O
شهدا	O
در	O
سه	O
شهر	O
چالوس	B-LOC
،	O
هيربد	B-LOC
و	O
مرزن‌آباد	B-LOC
نيز	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
براي	O
هر	O
پنج	O
شهيد	O
يک	O
تابلوي	O
ماندگار	O
طراحي	O
شد	O
تا	O
در	O
داخل	O
شهر	O
و	O
بلوارهاي	O
سطح	O
شهر	O
نصب	O
شود	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
يادواره	O
شهداي	O
شهرستان	B-LOC
چالوس	I-LOC
درواقع	O
يادواره	O
505	O
شهيد	O
شهرستان	O
و	O
سرداران	O
شهيد	O
و	O
شهدا	O
ي	O
امنيت	O
و	O
دفاع	O
از	O
حرم	O
است	O
در	O
مورد	O
اهدافي	O
که	O
اين	O
يادواره	O
دنبال	O
مي‌کند	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
حتي	O
کشورهايي	O
که	O
ديني	O
ندارند	O
و	O
دنباله‌رو	O
اعتقادات	O
دروني	O
و	O
مذهبي	O
نيستند	O
نيز	O
براي	O
کساني	O
که	O
براي	O
کشور	O
و	O
ميهن	O
شان	O
تلاش	O
کردند	O
برنامه‌هاي	O
خاصي	O
با	O
اداي	O
احترام	O
ويژه	O
دارند	O
،	O
بنابراين	O
در	O
کشور	O
ما	O
که	O
گرامي	O
ياد	O
و	O
خاطره	O
شهدا	O
،	O
جانبازان	O
و	O
ايثارگران	O
که	O
جزئي	O
از	O
دين	O
و	O
اعتقادات	O
ما	O
ست	O
،	O
بايد	O
با	O
شکوه	O
هرچه‌تمام‌تر	O
برگزار	O
شود	O
.	O

فرماندار	O
چالوس	B-LOC
بابيان	O
اينکه	O
تکريم	O
ياد	O
و	O
خاطره	O
شهدا	O
گرامي	O
ياد	O
کساني	O
است	O
که	O
دفاع	O
از	O
کشور	O
را	O
عهده‌دار	O
شدند	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اين	O
کار	O
علاوه	O
بر	O
وظيفه	O
ملي	O
،	O
وظيفه	O
ديني	O
ما	O
نيز	O
به	O
شمار	O
مي‌آيد	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
اين	O
شهدا	O
براي	O
رضاي	O
خدا	O
جان	O
شيرين	O
خود	O
را	O
در	O
طبق	O
اخلاص	O
گذاشتند	O
و	O
در	O
دفاع	O
مقدس	O
جان‌فشاني‌هايي	O
را	O
انجام	O
دادند	O
،	O
بنابراين	O
وظيفه	O
ملي	O
و	O
مذهبي	O
ما	O
ست	O
که	O
هرروز	O
به	O
ياد	O
شهدا	O
باشيم	O
.	O

اين	O
مسئول	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
بايد	O
با	O
آرمان‌هاي	O
شهدا	O
تجديدعهد	O
کرده	O
و	O
راه	O
آن‌ها	O
را	O
ادامه	O
دهيم	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
همان‌طور	O
که	O
خواندن	O
قرآن	O
هرروز	O
براي	O
ما	O
لازم	O
و	O
ضروري	O
است	O
،	O
اگر	O
هرروز	O
از	O
شهدا	O
تکريم	O
کنيم	O
،	O
بازهم	O
کم	O
است	O
.	O
O
زندي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
يادآوري	O
مقام	O
و	O
منزلت	O
شهدا	O
براي	O
خود	O
ما	O
ضروري	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
شهدا	O
خود	O
آمرزيده	O
بوده	O
و	O
نيازي	O
به	O
اين	O
تکريم	O
ندارند	O
و	O
اين	O
براي	O
خود	O
ما	O
،	O
جوان‌ها	O
و	O
مردم	O
کشور	O
ضرورت	O
دارد	O
تا	O
با	O
نگرش	O
آن‌ها	O
نسبت	O
به	O
دين	O
و	O
کشور	O
خود	O
را	O
بيمه	O
کنيم	O
و	O
هرروز	O
بايد	O
اعمال	O
خود	O
را	O
با	O
شاخص‌هاي	O
شهدا	O
تطبيق	O
دهيم	O
.	O

انتهاي	O
پيام/86028/ب	O
30	O

