70	B-PCT
درصد	I-PCT
جامعه	O
را	O
تحت	O
پوشش	O
اورژانس	O
اجتماعي	O
قرار	O
داديم	O

کد	O
مطلب	O
:	O
286046	O
تاريخ	O
:	O
2	B-DAT
.	I-DAT
آذر	I-DAT
1395	I-DAT
-	O
12	B-TIM
:	I-TIM
59	I-TIM
چاپ	O
مطلب	O
مديرکل	O
بهزيستي	B-ORG
استان	I-ORG
کرمانشاه	I-ORG
:	O
70	B-PCT
درصد	I-PCT
جامعه	O
را	O
تحت	O
پوشش	O
اورژانس	O
اجتماعي	O
قرار	O
داديم	O
مرصاد	B-ORG
:	O
مديرکل	O
بهزيستي	B-ORG
استان	I-ORG
کرمانشاه	I-ORG
گفت	O
:	O
بيش	O
از	O
70	B-PCT
درصد	I-PCT
جمعيت	O
استان	O
کرمانشاه	B-LOC
را	O
تحت	O
پوشش	O
اورژانس	O
اجتماعي	O
قرار	O
داديم	O
.	O

به	O
گزارش	O
شبکه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
مرصاد	I-ORG
،	O
دکتر	O
اميد	B-PER
قادري	I-PER
امروز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
در	O
همايشي	O
که	O
به	O
مناسبت	O
روز	O
جهاني	O
پيشگيري	O
از	O
سوء	O
رفتار	O
با	O
کودکان	O
در	O
محل	O
سالن	B-LOC
اجتماعات	I-LOC
اداره	I-LOC
بهزيستي	I-LOC
شهرستان	I-LOC
کرمانشاه	I-LOC
برگزار	O
شد	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
سال	O
گذشته	O
23	O
هزار	O
و	O
707	O
مورد	O
تماس	O
با	O
تلفن	O
123	O
اورژانس	O
اجتماعي	O
در	O
خصوص	O
کودک‌آزاري	O
در	O
کشور	O
گرفته	O
شده	O
که	O
از	O
اين	O
تعداد	O
22	B-PCT
درصد	I-PCT
مسامحه	O
و	O
غفلت	O
،	O
45	B-PCT
درصد	I-PCT
آزار	O
جسمي	O
،	O
2	B-PCT
درصد	I-PCT
آزار	O
جنسي	O
و	O
16	B-PCT
درصد	I-PCT
جسم	O
سو	O
جنسي	O
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
استان	O
کرمانشاه	B-LOC
طي	O
6	B-DAT
ماهه	I-DAT
ابتداي	I-DAT
سال	I-DAT
،	O
217	O
مورد	O
تماس	O
تلفني	O
در	O
خصوص	O
کودک‌آزاري	O
با	O
خط	O
تلفن	O
123	O
برقرار	O
شده	O
که	O
ميزان	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
تماس‌ها	O
را	O
در	O
اين	O
خصوص	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
داده	O
و	O
75	B-PCT
درصد	I-PCT
کل	O
تماس‌ها	O
علت	O
غفلت	O
و	O
مسامحه	O
از	O
قبيل	O
مسموميت	O
با	O
متادون	O
،	O
رهاشده	O
،	O
بد	O
سرپرستي	O
بوده	O
است	O
.	O

دکتر	O
قادري	B-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
در	O
سطح	O
کشور	O
192	O
شهرستان	O
و	O
بيش	O
از	O
هفتاد	B-PCT
درصد	I-PCT
جمعيت	O
کشور	O
تحت	O
پوشش	O
اورژانس	O
اجتماعي	O
است	O
و	O
همچنين	O
بيش	O
از	O
هفتاد	B-PCT
درصد	I-PCT
جمعيت	O
استان	O
را	O
پوشش	O
داديم	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
لزوم	O
توجه	O
به	O
اين	O
موضوع	O
پيشگيري	O
از	O
سوء	O
رفتارهاي	O
کودکان	O
گفت	O
:	O
بايد	O
توجه	O
مردم	O
را	O
به	O
اين	O
مسئله	O
که	O
اورژانس	O
اجتماعي	O
توجه	O
کنند	O
و	O
به	O
هنگام	O
بروز	O
آسيب	O
اجتماعي	O
خود	O
را	O
کنار	O
نگيرند	O
جلب	O
نماييم	O
.	O

دکتر	O
قادري	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
حداقل	O
کاري	O
که	O
مردم	O
به	O
هنگام	O
مواجهه	O
با	O
رفتارهاي	O
سوء	O
عليه	O
کودکان	O
مي‌توانند	O
انجام	O
دهند	O
تماس	O
با	O
تلفن	O
123	O
است	O
و	O
اميدواريم	O
شاهد	O
پديده‌هاي	O
بد	O
اجتماعي	O
که	O
چهره	O
جامعه	O
را	O
خراب	O
مي‌کند	O
نباشيم	O
و	O
شاهد	O
روزي	O
باشيم	O
که	O
يک	O
مورد	O
کودک‌آزاري	O
در	O
جهان	O
ديده	O
نشود	O
.	O

