قرآن	O
را	O
زينت	O
قلب‌هايمان	O
قرار	O
دهيم	O

محمدي	B-PER
،	O
استاد	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
کرمانشاه	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرگزاري	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
قرآن	I-ORG
(	O
ايرنا	B-ORG
)	O
از	O
کرمانشاه	B-LOC
،	O
در	O
باب	O
مهجور	O
قرآن	O
گفت	O
:	O
قرآن	O
اين	O
بزرگ‌ترين	O
کتاب	O
زندگي	O
و	O
هدايت	O
بشر	O
،	O
قرن‌ها	O
است	O
که	O
دست‌خوش	O
غبار	O
افکار	O
شده	O
و	O
برکنار	O
از	O
زندگي	O
آدميان	O
مانده	O
و	O
اين	O
امر	O
تا	O
اندازه‌اي	O
است	O
که	O
قلب	O
پيامبر	B-PER
اکرم	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
را	O
اندوهگين	O
ساخته	O
بود	O
که	O
لب	O
به	O
گلايه	O
مي‌گشايند	O
و	O
از	O
مهجور	O
قرآن	O
به	O
خداوند	O
شکايت	O
مي‌کنند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
تأسف	O
بيشتر	O
اينجا	O
است	O
که	O
به	O
ما	O
امر	O
شده	O
که	O
قرآن	O
را	O
با	O
زندگي	O
خود	O
درآميزيم	O
و	O
در	O
مسائل	O
و	O
حوادث	O
روز	O
به	O
آن	O
رجوع	O
کنيم	O
«	O
هنگامي‌که	O
فتنه‌ها	O
همانند	O
پاره‌هاي	O
شب	O
تيره	O
شما	O
را	O
فرا	O
گرفت	O
به	O
قرآن	O
چنگ	O
زنيد	O
»	O
،	O
ولي	O
حالا	O
مي‌بينيم	O
قرآن	O
بيشتر	O
براي	O
مسافرت	O
،	O
سفره	O
عقد	O
و	O
...	O
به	O
کار	O
مي‌رود	O
و	O
ما	O
نتوانسته‌ايم	O
آن‌چنان‌که	O
بايد	O
نسبت	O
شايسته‌اي	O
با	O
قرآن	O
برقرار	O
کنيم	O
.	O

محمدي	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
ما	O
با	O
قرآن	O
دو	O
گونه	O
نسبت	O
داريم	O
«	O
نسبت	O
نفس	O
الامري	O
و	O
نسبت	O
عيني	O
»	O
که	O
نسبت	O
نفس	O
الامري	O
نسبتي	O
غير	O
اختياري	O
،	O
غير	O
گزينشي	O
،	O
فراتر	O
از	O
اراده	O
و	O
انتخاب	O
ما	O
و	O
امري	O
محقق	O
است	O
که	O
خداوند	O
بر	O
ديانت	O
ما	O
روان	O
کرده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اين	O
نسبت	O
(	O
نفس	O
الامري	O
)	O
از	O
جنس	O
رابطه	O
علت	O
و	O
معلول	O
است	O
و	O
اين	O
بدان	O
معنا	O
است	O
که	O
وظيفه	O
ما	O
در	O
قبال	O
اين	O
نسبت	O
برقرار	O
نمودن	O
آن	O
نيست	O
.	O

استاد	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
کرمانشاه	I-ORG
اظهار	O
کرد	O
:	O
اين	O
نسبت	O
به‌خودي‌خود	O
برقرار	O
است	O
و	O
ما	O
بايد	O
تنها	O
اين	O
رابطه	O
را	O
کشف	O
کنيم	O
و	O
به	O
آن	O
آگاهي	O
پيدا	O
کنيم	O
.	O

محمدي	B-PER
گفت	O
:	O
نسبت	O
نفس	O
الامري	O
همان	O
رابطه‌اي	O
است	O
که	O
در	O
حال	O
واقع	O
است	O
و	O
آن	O
نسبت	O
حيات	O
است	O
.	O

استاد	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
کرمانشاه	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
قرآن	O
حيات‌بخش	O
ما	O
است	O
و	O
منظور	O
از	O
حيات	O
در	O
اينجا	O
حيات	O
انساني	O
و	O
معنوي	O
و	O
به	O
تعبير	O
ديگر	O
حيات	O
معقول	O
و	O
متعال	O
است	O
.	O

ما	O
به	O
وجود	O
قرآن	O
موجوديم	O
و	O
به	O
حيات	O
قرآن	O
ذي‌حيات	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
اين	O
پرتو	O
حقيقت	O
و	O
نسبت	O
را	O
در	O
آيات	O
قرآن	O
به‌وضوح	O
مي‌توانيم	O
پيدا	O
کنيم	O
و	O
در	O
آيه	O
24	O
سوره	O
انفال	O
مي‌خوانيم	O
«	O
يايي‌ها	O
اين	O
منها	O
است	O
جيب	O
و	O
الله	O
قله	O
و	O
رسول	O
غذا	O
دعا	O
کم	O
اما	O
يحيي	O
کم	O
و	O
علما	O
ان	O
اللهي	O
حول	O
بين	O
امر	O
و	O
قله	O
وانه	O
کليه	O
تترون	O
؛	O
اي	O
کساني	O
که	O
ايمان	O
آورده‌ايد	O
،	O
خدا	O
و	O
فرستاده	O
او	O
را	O
اجابت	O
نماييد	O
هنگامي‌که	O
شما	O
را	O
به‌سوي	O
چيزي	O
مي‌خواند	O
که	O
به	O
شما	O
زندگي	O
مي‌بخشد	O
،	O
و	O
بدانيد	O
که	O
خدا	O
(	O
طبق	O
قدرت	O
بالغه	O
اش	O
به	O
گرفتن	O
آثار	O
از	O
هر	O
مؤثر	O
)	O
ميان	O
مرد	O
و	O
قلب	O
او	O
(	O
ميان	O
نفس	O
و	O
صفات	O
ش	O
از	O
حب	O
و	O
بغض	O
و	O
ايمان	O
و	O
کفر	O
)	O
حائل	O
مي‌شود	O
(	O
جدايي	O
مي‌افکند	O
)	O
و	O
همه	O
شما	O
(	O
در	O
آخرت	O
)	O
به‌سوي	O
او	O
گردآوري	O
مي‌شويد	O
»	O
و	O
در	O
منطق	O
وحي	O
،	O
قرآن	O
مانند	O
آب	O
حياتي	O
است	O
که	O
خداوند	O
انسان‌ها	O
را	O
به	O
نوشيدن	O
جرعه‌اي	O
از	O
آن	O
فرامي‌خواند	O
.	O

محمدي	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
هر	O
که	O
دعوت	O
را	O
اجابت	O
کند	O
به	O
حيات	O
معنوي	O
دست	O
يافته	O
و	O
هر	O
که	O
اين	O
ندا	O
را	O
لبيک	O
نگويد	O
از	O
اين	O
جرعه	O
بي‌نصيب	O
مي‌شود	O
و	O
از	O
اين	O
حيات	O
نيز	O
محروم	O
.	O

استاد	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
کرمانشاه	I-ORG
اظهار	O
کرد	O
:	O
در	O
آيه	O
22	O
سوره	O
فاطر	O
مي‌خوانيم	O
«	O
و	O
ما	O
يس	O
توي	O
الا	O
حياء	O
و	O
لا	O
الزام‌ها	O
ان	O
اللهي	O
سمع	O
من	O
يا	O
و	O
ما	O
انت	O
مجمع	O
من	O
في	O
القاگر	O
؛	O
و	O
هرگز	O
مردگان	O
و	O
زندگان	O
يکسان	O
نيستند	O
.	O

خداوند	O
پيام	O
خود	O
را	O
به	O
گوش	O
هر	O
کس	O
بخواهد	O
،	O
مي‌رساند	O
و	O
تو	O
نمي‌تواني	O
سخن	O
خود	O
را	O
به	O
گوش	O
آنان	O
که	O
در	O
گور	O
خفته‌اند	O
،	O
برساني	O
»	O
،	O
و	O
قرآن	O
انسان‌هاي	O
در	O
قيد	O
حيات	O
طبيعي	O
را	O
به	O
دودسته	O
تعبير	O
مي‌کند	O
،	O
انسان‌هاي	O
زنده	O
و	O
انسان‌هاي	O
مرده	O
،	O
نسبت	O
کلام	O
الهي	O
(	O
قرآن	O
)	O
را	O
با	O
هرکدام	O
از	O
دودسته	O
مشخص	O
مي‌کند	O
و	O
مهم‌ترين	O
نوع	O
نسبت	O
را	O
بيان	O
مي‌کند	O
.	O

ريشه‌يابي	O
مهجور	O
قرآن	O
وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
و	O
از	O
آنچه	O
در	O
قبل	O
به	O
آن	O
اشاره	O
شد	O
اين	O
مطلب	O
را	O
مي‌توانيم	O
بفهميم	O
که	O
حيات	O
ديني	O
ما	O
با	O
حيات	O
قرآن	O
و	O
اقبال	O
به	O
آن	O
بستگي	O
تام	O
دارد	O
و	O
به	O
هر	O
ميزان	O
رشته	O
اين	O
ارتباط	O
و	O
نسبت	O
از	O
قرآن	O
گسسته	O
باشد	O
به	O
مرگ	O
نزديک‌تر	O
مي‌شود	O
بر	O
اين	O
اساس	O
نبايد	O
تصور	O
کنيم	O
که	O
ما	O
هيچ	O
نسبتي	O
با	O
قرآن	O
نداريم	O
و	O
سرنوشتمان	O
در	O
اين	O
دنيا	O
و	O
آن	O
جهان	O
مستقل	O
از	O
اين	O
کتاب	O
رقم	O
مي‌خورد	O
.	O

محمدي	B-PER
اظهار	O
کرد	O
:	O
سرنوشت	O
قرآن	O
همان	O
سرنوشت	O
ما	O
است	O
و	O
حيات	O
قرآن	O
همان	O
حيات	O
ما	O
است	O
و	O
دوري	O
از	O
قرآن	O
دوري	O
از	O
خودمان	O
است	O
و	O
عدم	O
اعتنا	O
و	O
غفلت	O
از	O
اين	O
کتاب	O
الهي	O
عين	O
غفلت	O
از	O
وجود	O
خودمان	O
است	O
.	O

استاد	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
کرمانشاه	I-ORG
افزود	O
:	O
نسبت	O
دوم	O
که	O
همان	O
نسبت	O
عيني	O
است	O
همان	O
رفتار	O
و	O
عمل	O
تک‌تک	O
ما	O
با	O
قرآن	O
است	O
که	O
کاملاً	O
اختياري	O
و	O
ارادي	O
است	O
به	O
همين	O
دليل	O
تک‌تک	O
ما	O
در	O
برابر	O
اين	O
رفتار	O
مسئوليم	O
و	O
در	O
جهان	O
آخرت	O
بر	O
اساس	O
آن	O
مورد	O
داوري	O
قرار	O
مي‌گيريم	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
گفت	O
:	O
پس	O
بايد	O
در	O
اين	O
نوع	O
رفتار	O
تأمل	O
و	O
انديشه	O
کنيم	O
و	O
نسبتي	O
شايسته	O
با	O
قرآن	O
برقرار	O
کنيم	O
در	O
اين	O
نگاه	O
کلي	O
اگر	O
بخواهيم	O
نسبت	O
عيني	O
با	O
قرآن	O
را	O
هرچند	O
به‌اجمال	O
گزارش	O
کنيم	O
،	O
گزارشي	O
تلخ	O
و	O
دردآور	O
و	O
حاکي	O
از	O
مهجوريت	O
و	O
مظلوميت	O
قرآن	O
خواهد	O
بود	O
.	O

محمدي	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
باب	O
ياد	O
شده	O
استاد	O
شهيد	O
مرتضي	B-PER
مطهري	I-PER
اندوه	O
خود	O
را	O
در	O
اين	O
زمينه	O
آشکار	O
کرده	O
و	O
در	O
مقام	O
ريشه‌يابي	O
مهجور	O
قرآن	O
،	O
هم‌صنفان	O
خودشان	O
را	O
مورد	O
خطاب	O
و	O
عتاب	O
شديد	O
قرار	O
مي‌دهد	O
.	O

وي	O
در	O
پايان	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
قرآن	O
انيس	O
و	O
مونس	O
زندگي‌مان	O
باشد	O
نه	O
زينت	O
دکورها	O
و	O
طاقچه‌هايمان	O
و	O
به	O
تعبيري	O
بهتر	O
است	O
قرآن	O
زينت	O
قلب‌هايمان	O
باشد	O
.	O
