مرگ	O
آرام	O
شهروندان	O
در	O
هواي	O
آلوده	O

مرکز	B-ORG
کنترل	I-ORG
و	I-ORG
پايش	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
کشور	O
هواي	O
9	O
مرکز	O
استان	O
را	O
ناسالم	O
اعلام	O
کرد	O
و	O
هواي	O
تهران	B-LOC
،	O
قزوين	B-LOC
و	O
اهواز	B-LOC
را	O
براي	O
همه	O
گروه‌ها	O
ناسالم	O
دانست	O
.	O

بر	O
اين	O
اساس	O
با	O
نزديک‌تر	O
شدن	O
به	O
ماه‌هاي	O
سرد	O
سال	O
،	O
هواي	O
کشور	O
آلودگي	O
خود	O
را	O
بيشتر	O
نشان	O
مي‌دهد	O
و	O
چتر	O
آلودگي	O
هوا	O
به‌رغم	O
تلاش‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
از	O
سوي	O
دولت	O
و	O
دستگاه‌هاي	O
مربوطه	O
سايه	O
سنگين	O
خود	O
را	O
بر	O
شهر	O
و	O
شهروندان	O
کلانشهر	O
گسترده	O
و	O
همچنان	O
سلامت	O
شهروندان	O
را	O
در	O
معرض	O
تهديد	O
قرار	O
داده	O
است	O
،	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
مجلس	B-ORG
لايحه	O
هواي	O
پاک	O
را	O
در	O
هفته‌هاي	O
گذشته	O
به	O
تصويب	O
رساند	O
و	O
قرار	O
است	O
وظايف	O
دستگاه‌هاي	O
متولي	O
براي	O
کاهش	O
آلودگي	O
هوا	O
در	O
آينده	O
مشخص	O
شود	O
تا	O
از	O
مرگ‌ومير	O
آرام	O
و	O
تشديد	O
بيماري‌هاي	O
ناشي	O
از	O
آلودگي	O
و	O
آلايندگي	O
هوا	O
کاسته	O
شود	O
،	O
بااين‌حال	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
دستگاه‌هاي	O
دولتي	O
همچون	O
خودروسازان	O
و	O
برخي	O
صنايع	O
آلوده‌کننده	O
با	O
عملکرد	O
خود	O
چوب	O
لاي	O
چرخ	O
دولت	O
دوستدار	O
محيط‌زيست	O
مي‌گذارند	O
.	O

درحالي‌که	O
مسئولان	O
و	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
مدام	O
بر	O
بهتر	O
شدن	O
وضعيت	O
کيفيت	O
هواي	O
تهران	B-LOC
و	O
ساير	O
کلان‌شهرها	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
تأکيد	O
مي‌کنند	O
،	O
اما	O
در	O
روزهاي	O
اوج	O
و	O
بحراني	O
که	O
نفس‌هاي	O
مردم	O
به	O
شماره	O
مي‌افتد	O
،	O
ديگر	O
خبري	O
از	O
اين	O
آمارهاي	O
خوشحال‌کننده	O
نيست	O
و	O
حتي	O
براي	O
تشکيل	O
کميته	O
هماهنگي	O
مواقع	O
بحران	O
آن‌قدر	O
صبر	O
مي‌کنند	O
تا	O
مطمئن	O
شوند	O
حتي	O
باد	O
و	O
باران	O
هم	O
به	O
کمک	O
مردم	O
نخواهد	O
آمد	O
،	O
بر	O
اين	O
اساس	O
پس	O
از	O
چهار	O
روز	O
آلودگي	O
هوا	O
در	O
تهران	B-LOC
به‌گونه‌اي	O
که	O
هر	O
روز	O
هم	O
شدت	O
آلودگي‌ها	O
بيشتر	O
از	O
گذشته	O
بود	O
بالاخره	O
جلسه	O
کميته	O
هماهنگي	O
شرايط	O
ويژه	O
آلودگي	O
هوا	O
برگزار	O
شد	O
تا	O
باز	O
هم	O
مسکن‌هاي	O
موقتي	O
براي	O
کنترل	O
آلودگي	O
تصويب	O
شود	O
؛	O
مسکن‌هايي	O
که	O
در	O
آن‌ها	O
خبري	O
از	O
تعطيلي	O
مدارس	O
در	O
شرايط	O
هشدار	O
اين	O
روزها	O
نبود	O
و	O
تنها	O
به	O
تعطيلي	O
زنگ	O
ورزش	O
مدارس	O
بسنده	O
شد	O
!	O

گويا	O
به	O
دليل	O
کم‌کاري	O
و	O
ناکارآمدي	O
دستگاه‌هاي	O
دولتي	O
و	O
متولي	O
،	O
بحث	O
آلودگي	O
هوا	O
ديگر	O
به‌رغم	O
داشتن	O
رنگ	O
سياه	O
براي	O
مردم	O
و	O
مسئولان	O
به	O
امري	O
عادي	O
تبديل	O
شده	O
است	O
و	O
مطالبات	O
شهروندان	O
در	O
اين	O
حوزه	O
به	O
دست	O
فراموشي	O
سپرده	O
شده	O
است	O
،	O
بر	O
اين	O
اساس	O
روز	O
گذشته	O
بنا	O
بر	O
اعلام	O
مرکز	B-ORG
کنترل	I-ORG
و	I-ORG
پايش	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
کشور	O
،	O
شاخص	O
کيفي	O
هواي	O
کلان‌شهرها	O
و	O
9	O
مراکز	O
استان	O
ناسالم	O
شده	O
است	O
،	O
بر	O
اساس	O
اين	O
گزارش	O
هواي	O
مشهد	B-LOC
(	O
106	O
)	O
،	O
اراک	B-LOC
(	O
112	O
)	O
،	O
اروميه	B-LOC
(	O
125	O
)	O
،	O
همدان	B-LOC
(	O
128	O
)	O
،	O
کرج	B-LOC
(	O
133	O
)	O
و	O
اصفهان	B-LOC
(	O
143	O
)	O
براي	O
گروه‌هاي	O
حساس	O
ناسالم	O
بوده	O
است	O
.	O

اهواز	B-LOC
با	O
شاخص	O
160	O
،	O
قزوين	B-LOC
با	O
شاخص	O
158	O
و	O
تهران	B-LOC
با	O
شاخص	O
156	O
در	O
وضعيت	O
ناسالم	O
براي	O
همه	O
گروه‌ها	O
و	O
آلوده‌ترين	O
مرکز	O
استان‌هاي	O
کشور	O
در	O
اين	O
بازه	O
زماني	O
بوده‌اند	O
.	O

مرگ	O
تهراني‌ها	O
در	O
آلودگي	O
هوا	O
يک	O
پژوهش	O
علمي	O
توسط	O
مسعود	B-PER
خشکي	I-PER
،	O
کارشناس	O
مهندسي	O
بهداشت	O
محيط	O
در	O
خصوص	O
رابطه	O
مرگ‌ومير	O
شهروندان	O
و	O
آلودگي	O
هوا	O
در	O
سال	B-DAT
93	I-DAT
انجام	O
و	O
مشخص	O
شده	O
است	O
که	O
ميان	O
افزايش	O
آمار	O
مرگ‌ومير	O
و	O
روزهاي	O
آلوده	O
ارتباط	O
معناداري	O
وجود	O
دارد	O
.	O

به	O
گزارش	O
«	O
مهر	B-ORG
»	O
اين	O
مطالعه	O
از	O
نوع	O
مطالعات	O
مقطعي	O
است	O
و	O
در	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
انجام	O
گرفت	O
.	O

داده‌هاي	O
مرگ‌ومير	O
ناشي	O
از	O
بيماري‌هاي	O
تنفسي	O
طي	O
دوره	O
آماري	O
مورد	O
مطالعه	O
(	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
)	O
از	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
و	O
سازمان	B-ORG
بهشت‌زهرا	I-ORG
دريافت	O
شده	O
است	O
.	O

نتايج	O
اين	O
تحقيق	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
1393	I-DAT
،	O
5	O
هزار	O
و	O
158	O
نفر	O
به	O
دليل	O
مشکلات	O
تنفسي	O
جان	O
خود	O
را	O
در	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
از	O
دست	O
داده‌اند	O
.	O

همچنين	O
ارتباط	O
معناداري	O
بين	O
مرگ‌ومير	O
ناشي	O
از	O
بيماري‌هاي	O
مورد	O
مطالعه	O
با	O
آلودگي	O
هوا	O
وجود	O
دارد	O
.	O

بين	O
جنسيت	O
افراد	O
فوت‌شده	O
و	O
علت	O
فوت	O
ارتباط	O
معني‌داري	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

افراد	O
بالاي	O
65	O
سال	O
حساسيت	O
بيشتري	O
به	O
آلودگي	O
هوا	O
دارند	O
،	O
62	B-PCT
.	I-PCT
2	I-PCT
درصد	I-PCT
،	O
از	O
فوت‌شدگان	O
سني	O
بيشتر	O
از	O
65	O
سال	O
داشتند	O
.	O

ميانگين	O
سني	O
فوت‌شدگان	O
65	O
.	O
57	O
سال	O
بود	O
.	O

2	O
هزار	O
و	O
898	O
نفر	O
از	O
فوت‌شدگان	O
مرد	O
،	O
2	O
هزار	O
و	O
156	O
نفر	O
زن	O
و	O
104	O
نفر	O
نوزاد	O
هستند	O
.	O

همه	O
براي	O
اعلام	O
آلودگي	O
هوا	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
!	O

در	O
حال	O
حاضر	O
در	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
21	O
ايستگاه	O
کاهش	O
آلودگي	O
هوا	O
در	O
تهران	B-LOC
وجود	O
دارد	O
که	O
با	O
ايستگاه‌هاي	O
محيط‌زيست	O
40	O
ايستگاه	O
سنجش	O
آلودگي	O
هوا	O
در	O
تهران	B-LOC
فعال	O
و	O
بسياري	O
از	O
مسئولان	O
فقط	O
روي	O
شاخص‌هاي	O
آلودگي	O
هوا	O
مانور	O
مي‌دهند	O
و	O
به	O
دليل	O
آنکه	O
کار	O
خاصي	O
جز	O
انجام	O
طرح‌هاي	O
مقطعي	O
صورت	O
نگرفته	O
،	O
مسئولان	O
براي	O
دفاع	O
از	O
عملکرد	O
خود	O
به	O
طرح‌هاي	O
ناموفق	O
اکتفا	O
مي‌کنند	O
،	O
در	O
اين	O
زمينه	O
راهکارهاي	O
آلاينده	O
از	O
خودروها	O
به‌ويژه	O
خودروهاي	O
سواري	O
،	O
موتورسيکلت‌ها	O
و	O
اتوبوس‌ها	O
به‌صورت	O
زيربنايي	O
به	O
دست	O
فراموشي	O
سپرده	O
شده	O
است	O
،	O
به‌گونه‌اي	O
که	O
همچنان	O
توليد	O
خودروهاي	O
آلوده‌کننده	O
که	O
در	O
جهان	O
از	O
رده	O
توليد	O
خارج	O
شده	O
است	O
،	O
در	O
خط	O
توليد	O
کارخانجات	O
خودروسازي	O
همچنان	O
توليد	O
و	O
به	O
خيابان‌ها	O
ارسال	O
مي‌شود	O
.	O

در	O
اين	O
خصوص	O
وحيد	B-PER
حسيني	I-PER
،	O
مديرعامل	O
شرکت	B-ORG
کنترل	I-ORG
کيفيت	I-ORG
هواي	I-ORG
تهران	I-ORG
مي‌گويد	O
:	O
چگونه	O
90	O
هزار	O
وام	O
با	O
بهره	O
کم	O
به	O
خودروسازان	O
مي‌دهيم	O
،	O
اما	O
يک	O
خودروي	O
فرسوده	O
از	O
تهران	B-LOC
خارج	O
نمي‌شود	O
و	O
روزانه	O
هزار	O
خودرو	O
در	O
تهران	B-LOC
پلاک	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
مي‌افزود	O
:	O
براي	O
مبارزه	O
با	O
آلودگي	O
هوا	O
مشکل	O
قانون	O
نداريم	O
،	O
بلکه	O
مشکل	O
در	O
اجراست	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
مصوبه	O
دولت	O
،	O
خودروهاي	O
ديزل	O
بايد	O
در	O
سيستم	O
خود	O
فيلتر	O
داشته	O
باشند	O
،	O
اما	O
چند	O
سالي	O
است	O
که	O
خودروساز	O
براي	O
گذاشتن	O
فيلتر	O
در	O
اين	O
خودروها	O
مقاومت	O
مي‌کند	O
.	O

آلودگي	O
هوا	O
برخي	O
مدارس	O
پايتخت	O
را	O
تعطيل	O
کرد	O
بر	O
اساس	O
اعلام	O
کميته	O
اضطرار	O
آلودگي	O
هواي	O
تهران	B-LOC
مهدکودک	O
،	O
پيش‌دبستاني	O
و	O
مدارس	O
تهران	B-LOC
امروز	B-DAT
تعطيل	O
است	O
.	O

بر	O
همين	O
اساس	O
طرح	O
ترافيک	O
که	O
شامل	O
محدوده	O
زوج	O
و	O
فرد	O
هم	O
مي‌شود	O
تا	O
ساعت	B-TIM
19	I-TIM
اجرا	O
خواهد	O
شد	O
.	O

