سه	O
جوان	O
دردسرساز	O
با	O
استيکرسازهاي	O
مزاحم	O
يک	O
روستا	O
را	O
به	O
هم	O
ريختند	O

اجتماعي	O
حوادث	O
،	O
دفاعي	O
و	O
انتظامي	O
سه	O
جوان	O
دردسرساز	O
با	O
استيکرسازهاي	O
مزاحم	O
يک	O
روستا	O
را	O
به	O
هم	O
ريختند	O
11	B-DAT
.	I-DAT
7	I-DAT
.	I-DAT
2016	I-DAT
10	B-TIM
:	I-TIM
04	I-TIM
:	I-TIM
35	I-TIM
AM	I-TIM
دوشنبه	B-DAT
17	I-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
-	O
10	B-TIM
:	I-TIM
04	I-TIM
همه‌چيز	O
از	O
چند	O
وقت	O
پيش	O
شروع	O
شد	O
.	O

محسن	B-PER
پسر	O
19	O
ساله‌اي	O
که	O
اهل	O
يکي	O
از	O
روستاهاي	O
شهرستان	B-LOC
شاهرود	I-LOC
بود	O
،	O
وقتي‌که	O
در	O
تلگرام	O
با	O
دوستان	O
ش	O
چت	O
مي‌کرد	O
،	O
ناگهان	O
در	O
يکي	O
از	O
گروه‌هاي	O
تلگرامي	O
عکس	O
خودش	O
را	O
ديد	O
.	O

عکسي	O
از	O
خودش	O
که	O
به‌صورت	O
استيکر	O
ساخته	O
شده	O
و	O
با	O
يک	O
متن	O
توهين‌آميز	O
دست‌به‌دست	O
مي‌چرخيد	O
.	O

اخبار	O
مرتبط	O
تأثير	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
بر	O
روابط	O
خانوادگي	O
دور	O
همي‌هاي	O
مجازي	O
؛	O
خيلي	O
دور	O
خيلي	O
نزديک/در	O
خانواده‌ها	O
ارتباطات	O
عاطفي	O
به	O
حداقل	O
رسيده	O
است	O
فضاي	O
مجازي	O
زير	O
ذره‌بين	O
/	O
آسيب‌شناسي	O
شبکه‌هاي	O
مجازي	O
اعتياد	O
اينترنتي	O
،	O
نوعي	O
اختلال	O
و	O
بي‌نظمي	O
وسواسي	O
است	O
به	O
گزارش	O
اي	B-ORG
سکان	I-ORG
نيوز	I-ORG
و	O
به	O
نقل	O
از	O
روزنامه	B-ORG
شهروند	I-ORG
با	O
يک	O
نگاه	O
به	O
آن	O
عکس	O
متوجه	O
شد	O
که	O
چند	O
وقت	O
پيش	O
همين	O
عکس	O
را	O
روي	O
پروفايل	O
ش	O
گذاشته	O
بود	O
.	O

مشخص	O
بود	O
که	O
کسي	O
با	O
سوءاستفاده	O
از	O
عکس	O
پروفايل	O
ش	O
چنين	O
استيکر	O
توهين‌آميزي	O
را	O
ساخته	O
است	O
.	O

محسن	B-PER
شوکه	O
شده	O
بود	O
،	O
براي	O
همين	O
همان	O
لحظه	O
تصميم	O
به	O
شکايت	O
گرفت	O
.	O

ولي	O
هرگز	O
تصور	O
ش	O
را	O
هم	O
نمي‌کرد	O
که	O
با	O
مراجعه	O
به	O
پليس	O
و	O
تشکيل	O
پرونده	O
،	O
اهالي	O
ديگر	O
روستا	O
را	O
هم	O
ببيند	O
که	O
آن‌ها	O
نيز	O
همين	O
شکايت	O
مشابه	O
را	O
داشته	O
باشند	O
.	O

تازه	O
آنجا	O
بود	O
که	O
مشخص	O
شد	O
يک	O
روستا	O
به	O
هم	O
ريخته	O
است	O
،	O
آن	O
هم	O
به	O
خاطر	O
ساخت	O
استيکرهاي	O
توهين‌آميز	O
از	O
عکس	O
روستاييان	O
در	O
تلگرام	O
؛	O
همه	O
يک	O
شکايت	O
مشابه	O
داشتند	O
.	O

اما	O
اين	O
موضوع	O
تنها	O
به	O
اهالي	O
روستا	O
ختم	O
نشد	O
،	O
کم‌کم	O
در	O
ميان	O
شاکي‌ها	O
،	O
مسئولان	O
و	O
شخصيت‌هاي	O
مذهبي	O
روستا	O
هم	O
ديده	O
شدند	O
.	O

آن‌ها	O
نيز	O
از	O
سازنده	O
استيکرهاي	O
توهين‌آميز	O
شکايت	O
داشتند	O
.	O

عامل	O
يا	O
عاملان	O
اين	O
اتفاق	O
به	O
شخصيت‌هاي	O
مذهبي	O
و	O
مسئولان	O
روستا	O
هم	O
رحم	O
نکرده	O
و	O
با	O
سوءاستفاده	O
از	O
عکس	O
پروفايل	O
شان	O
استيکرهاي	O
توهين‌آميز	O
ي	O
را	O
ساخته	O
بودند	O
.	O

هنوز	O
هيچ‌کس	O
نمي‌دانست	O
که	O
چه	O
کسي	O
با	O
ساخت	O
چنين	O
استيکرهايي	O
يک	O
روستا	O
را	O
به	O
هم	O
ريخته	O
است	O
؛	O
تا	O
اين‌که	O
با	O
افزايش	O
شاکيان	O
،	O
کارآگاهان	O
پليس	O
تا	O
با	O
جديت	O
بيشتري	O
روي	O
اين	O
پرونده	O
متمرکز	O
شدند	O
و	O
درنهايت	O
سه	O
پسر	O
جوان	O
را	O
در	O
اين	O
رابطه	O
دستگير	O
کردند	O
.	O

سرهنگ	O
سيد	B-PER
علي	I-PER
ميراحمدي	I-PER
،	O
رئيس	O
پليس	B-ORG
فتاي	I-ORG
استان	I-ORG
سمنان	I-ORG
درباره	O
جزييات	O
دستگيري	O
اين	O
سه	O
جوان	O
دردسرساز	O
گفت	O
:	O
«	O
3	O
جوان	O
مزاحم	O
تلگرامي	O
که	O
با	O
ساخت	O
و	O
انتشار	O
استيکرهاي	O
توهين‌آميز	O
براي	O
اهالي	O
روستايي	O
در	O
شهرستان	B-LOC
شاهرود	I-LOC
مشکل	O
ايجاد	O
کرده	O
بودند	O
،	O
دستگير	O
شدند	O
.	O

ماجراي	O
اين	O
پرونده	O
با	O
شکايت	O
جواني	O
19	O
ساله	O
اهل	O
و	O
ساکن	O
يکي	O
از	O
روستاهاي	O
شهرستان	B-LOC
شاهرود	I-LOC
آغاز	O
شد	O
.	O

چندي	O
پيش	O
بود	O
که	O
او	O
به	O
پليس	B-ORG
فتا	I-ORG
مراجعه	O
و	O
از	O
افرادي	O
ناشناس	O
که	O
با	O
استفاده	O
از	O
عکس	O
وي	O
استيکر	O
توهين‌آميز	O
ساخته	O
و	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
منتشر	O
کرده	O
بودند	O
،	O
شکايت	O
کرد	O
.	O

با	O
شکايت	O
او	O
تحقيقات	O
در	O
اين	O
رابطه	O
آغاز	O
شد	O
و	O
مأموران	O
به	O
دنبال	O
متهم	O
يا	O
متهمان	O
گشتند	O
.	O

چند	O
روز	O
پس	O
از	O
شکايت	O
شاکي	O
جوان	O
،	O
چند	O
نفر	O
ديگر	O
از	O
اهالي	O
اين	O
روستا	O
نيز	O
مراجعه	O
و	O
در	O
همين	O
رابطه	O
شکايت	O
کردند	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
مأموران	O
پليس	O
خود	O
را	O
در	O
برابر	O
يک	O
پرونده	O
عجيب	O
ديدند	O
که	O
فرد	O
يا	O
افرادي	O
از	O
عکس‌هاي	O
خصوصي	O
اهالي	O
روستا	O
يک‌به‌يک	O
در	O
حال	O
سوءاستفاده	O
هستند	O
.	O

با	O
اعلام	O
شکايت‌ها	O
و	O
افزايش	O
شاکي‌ها	O
،	O
مشخص	O
شد	O
که	O
ساخت	O
و	O
انتشار	O
استيکرهاي	O
توهين‌آميز	O
براي	O
اهالي	O
،	O
به‌ويژه	O
شخصيت‌هاي	O
مذهبي	O
و	O
مسئولان	O
روستا	O
،	O
جو	O
رواني	O
نامناسبي	O
پديد	O
آورده	O
است	O
.	O

همين	O
موضوع	O
اهميت	O
رسيدگي	O
سريع	O
به	O
پرونده	O
و	O
دستگيري	O
متهمان	O
را	O
دوچندان	O
مي‌کرد	O
،	O
ازاين‌رو	O
کارشناسان	O
سايبري	O
پليس	B-ORG
فتا	I-ORG
دست‌به‌کار	O
شدند	O
»	O
.	O
سرهنگ	O
ميراحمدي	B-PER
از	O
شناسايي	O
سه	O
متهم	O
جوان	O
که	O
همگي	O
اهل	O
و	O
ساکن	O
همان	O
روستا	O
بودند	O
،	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
«	O
درنهايت	O
با	O
کار	O
و	O
تلاش	O
شبانه‌روزي	O
کارآگاهان	O
سه	O
متهم	O
که	O
از	O
اهالي	O
همان	O
روستا	O
بودند	O
،	O
دستگير	O
شدند	O
.	O

متهمان	O
با	O
هماهنگي	O
قاضي	O
پرونده	O
به	O
اداره	O
پليس	O
احضار	O
و	O
بازجويي	O
شدند	O
.	O

آن‌ها	O
در	O
بازجويي‌ها	O
به	O
جرم	O
خود	O
اعتراف	O
کردند	O
و	O
گفتند	O
که	O
تنها	O
به	O
خاطر	O
سرگرمي	O
اين	O
کار	O
را	O
مي‌کرده‌اند	O
.	O

متهمان	O
به	O
مأموران	O
گفتند	O
:	O
»	O
فکر	O
نمي‌کرديم	O
که	O
دستگير	O
شويم	O
.	O

تنها	O
براي	O
اين‌که	O
کمي	O
سرگرم	O
شويم	O
اين	O
کار	O
را	O
انجام	O
مي‌داديم	O
.	O

رئيس	O
پليس	B-ORG
فتاي	I-ORG
استان	I-ORG
سمنان	I-ORG
در	O
ادامه	O
صحبت‌ها	O
يش	O
گفت	O
:	O
«	O
در	O
تحقيق	O
از	O
متهمان	O
مشخص	O
شد	O
که	O
آن‌ها	O
از	O
عکس	O
پروفايل	O
افراد	O
يا	O
تصاوير	O
خصوصي	O
منتشرشده	O
در	O
گروه‌هاي	O
مجازي	O
در	O
آن	O
محله	O
و	O
روستا	O
،	O
سوءاستفاده	O
کرده	O
و	O
با	O
ساخت	O
و	O
انتشار	O
استيکرهاي	O
توهين‌آميز	O
،	O
اين	O
مشکل	O
را	O
ايجاد	O
کرده	O
بودند	O
»	O
.	O
رئيس	O
پليس	B-ORG
توليد	I-ORG
و	I-ORG
تبادل	I-ORG
فضاي	I-ORG
اطلاعات	I-ORG
فرماندهي	I-ORG
انتظامي	I-ORG
استان	I-ORG
سمنان	I-ORG
در	O
پايان	O
از	O
تکميل	O
تحقيقات	O
و	O
معرفي	O
متهمان	O
به	O
دادسرا	O
خبر	O
داد	O
و	O
بر	O
مراقبت	O
بيشتر	O
کاربران	O
از	O
اطلاعات	O
فردي	O
به‌ويژه	O
عکس‌ها	O
و	O
فايل‌هاي	O
تصويري	O
خانوادگي	O
در	O
دنياي	O
مجازي	O
تأکيد	O
کرد	O
.	O

700700	O
کد	O
خبر	O
:	O
692970	O
0	O
0	O
نظرات	O
1	O
-	O
لطفاً	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
حروف	O
فارسي	O
تايپ	O
کنيد	O
.	O

2	O
-	O
نظرات	O
حاوي	O
مطالب	O
توهين‌آميز	O
يا	O
بي‌احترامي	O
به	O
اشخاص	O
،	O
قوميت‌ها	O
،	O
عقايد	O
ديگران	O
و	O
مغاير	O
با	O
قوانين	O
کشور	O
منتشر	O
نمي‌شود	O
.	O

3	O
-	O
نظرات	O
پس	O
از	O
تأييد	O
منتشر	O
مي‌شود	O
.	O

نظر	O
شما	O
با	O
موفقيت	O
ثبت	O
شد	O
