سفارت	B-ORG
عراق	I-ORG
حرمت	O
زائران	O
اربعين	O
را	O
حفظ	O
کند	O

به	O
گزارش	O
شهداي	B-ORG
ايران	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
العالم	B-ORG
،	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
سازمان	B-ORG
حج	I-ORG
و	I-ORG
زيارت	I-ORG
و	O
شرکت	B-ORG
مرکزي	I-ORG
کارگزاران	I-ORG
زيارتي	I-ORG
کشور	I-ORG
،	O
براي	O
ساماندهي	O
صدور	O
ويزاي	O
اربعين	O
،	O
اقدام	O
به	O
راه‌اندازي	O
سامانه	O
اينترنتي	O
موسوم	O
به	O
«	O
»	O
سما	O
«	O
»	O
کرده	O
و	O
متقاضيان	O
دريافت	O
ويزا	O
را	O
به	O
ثبت‌نام	O
در	O
آن	O
فرامي‌خوانند	O
.	O

اما	O
هر	O
بار	O
مشکلاتي	O
پديد	O
مي‌آيد	O
که	O
مشتاقان	O
سفر	O
به	O
عتبات	B-LOC
عاليات	I-LOC
در	O
ايام	O
زيارت	O
اربعين	O
را	O
سردرگم	O
مي‌کند	O
و	O
آنان	O
را	O
رو	O
در	O
روي	O
دفاتر	O
زيارتي	O
و	O
شرکت‌هاي	O
کارگزاران	O
زيارتي	O
قرار	O
مي‌دهد	O
،	O
درحالي‌که	O
امسال	B-DAT
گره	O
اصلي	O
اين	O
مشکل	O
در	O
سفارت	B-ORG
عراق	I-ORG
يا	O
نمايندگي‌هاي	O
سفارت	O
در	O
استان‌ها	O
ايجاد	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
روزهاي	O
اخير	O
،	O
اخذ	O
ويزا	O
عراق	B-LOC
در	O
تهران	B-LOC
با	O
مشکلات	O
جدي	O
روبرو	O
نبوده	O
است	O
،	O
هرچند	O
گزارش‌هايي	O
از	O
تأخير	O
صدور	O
ويزا	O
در	O
تهران	B-LOC
هم	O
واصل	O
شده	O
،	O
اما	O
مشکل	O
اصلي	O
در	O
استان‌هاست	O
که	O
در	O
مواردي	O
به	O
درگيري	O
لفظي	O
و	O
فيزيکي	O
و	O
باز	O
شدن	O
پاي	O
پليس	O
و	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
به	O
دفاتر	O
زيارتي	O
منتهي	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
استان	B-LOC
البرز	I-LOC
و	O
در	O
همسايگي	O
پايتخت	O
،	O
توقف	O
چندروزه	O
صدور	O
رواديد	O
موجب	O
بروز	O
مشکلات	O
جدي	O
براي	O
زائران	O
شده	O
است	O
.	O

شماري	O
از	O
آنان	O
10	B-DAT
تا	I-DAT
12	I-DAT
روز	I-DAT
پيش	O
مدارک	O
خود	O
را	O
تحويل	O
داده	O
و	O
بليط	O
هم	O
تهيه	O
کرده‌اند	O
،	O
اما	O
ناباورانه	O
هنوز	O
منتظر	O
رسيدن	O
ويزا	O
هستند	O
و	O
بليط‌ها	O
هم	O
باطل	O
شده	O
است	O
.	O

مديران	O
دفاتر	O
زيارتي	O
استان	B-LOC
البرز	I-LOC
،	O
از	O
اعتراض	O
شديد	O
متقاضيان	O
ويزا	O
پس	O
از	O
انتظار	O
طولاني	O
سخن	O
مي‌گويند	O
.	O

برخي	O
از	O
معترضان	O
،	O
با	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
و	O
پليس	B-ORG
110	I-ORG
تماس	O
گرفته‌اند	O
و	O
پاي	O
پليس	O
هم	O
به	O
دفاتر	O
زيارتي	O
باز	O
شده	O
است	O
،	O
درحالي‌که	O
مديران	O
دفاتر	O
و	O
حتي	O
مديران	O
اداره	B-ORG
حج	I-ORG
و	I-ORG
زيارت	I-ORG
و	O
شرکت	B-ORG
کارگزاران	I-ORG
امور	I-ORG
زيارتي	I-ORG
استان	O
هم	O
مقصر	O
نيستند	O
و	O
تنها	O
نماينده	O
سفارت	O
است	O
که	O
با	O
تعلل	O
خود	O
،	O
همه	O
را	O
به	O
دردسر	O
انداخته	O
است	O
.	O

يکي	O
از	O
مديران	O
دفاتر	O
زيارتي	O
مي‌گويد	O
:	O
نماينده	O
سفارت	O
،	O
در	O
هتل	B-LOC
فرودگاه	I-LOC
امام	I-LOC
خميني	I-LOC
(	I-LOC
ره	I-LOC
)	I-LOC
مستقر	O
است	O
و	O
در	O
اين	O
چند	O
روز	O
،	O
هيچ‌گاه	O
قبل	O
از	O
ساعت	B-TIM
11	I-TIM
در	O
محل	O
کار	O
خود	O
در	O
اداره	B-ORG
حج	I-ORG
کرج	I-ORG
حاضر	O
نشده	O
است	O
.	O

قرار	O
بود	O
تا	O
دوشنبه‌شب	B-TIM
،	O
تمامي	O
ويزا	O
هاي	O
انفرادي	O
صادر	O
شود	O
،	O
اما	O
نماينده	O
دفتر	O
ما	O
تا	O
آخر	O
شب	O
منتظر	O
شده	O
و	O
تنها	O
4	O
پاسپورت	O
ويزا	O
شده	O
تحويل	O
گرفته	O
است	O
!	O

وضع	O
دفاتر	O
ديگر	O
هم	O
بهتر	O
از	O
ما	O
نيست	O
.	O

مدير	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
دفاتر	O
زيارتي	O
در	O
شرق	B-LOC
استان	I-LOC
البرز	I-LOC
مي‌گويد	O
:	O
به	O
دليل	O
حاضر	O
نشدن	O
ويزا	O
ها	O
،	O
آبرو	O
يم	O
در	O
معرض	O
خطر	O
قرار	O
گرفته	O
و	O
نمي‌توانم	O
در	O
محل	O
کار	O
م	O
حاضر	O
شوم	O
.	O

روي	O
ديدن	O
متقاضيان	O
ويزا	O
را	O
که	O
بسياري	O
از	O
آنان	O
هم	O
آشنا	O
و	O
فاميل	O
هستند	O
را	O
ندارم	O
و	O
در	O
محل	O
،	O
به	O
ديد	O
يک	O
مجرم	O
به	O
من	O
نگاه	O
مي‌کنند	O
!	O

از	O
نيروي	B-ORG
انتظامي	I-ORG
درخواست	O
کرده‌ايم	O
که	O
براي	O
حفظ	O
نظم	O
و	O
امنيت	O
مأموراني	O
را	O
مقابل	O
دفاتر	O
زيارتي	O
مستقر	O
کند	O
،	O
اما	O
ظاهراً	O
شوراي	O
تأمين	O
استان	O
با	O
اين	O
کار	O
موافقت	O
نکرده	O
است	O
.	O

يکي	O
از	O
متقاضيان	O
رواديد	O
عراق	B-LOC
که	O
11	O
روز	O
منتظر	O
رسيدن	O
ويزا	O
بوده	O
،	O
با	O
انتقاد	O
شديد	O
از	O
عملکرد	O
نماينده	O
سفارت	B-ORG
عراق	I-ORG
،	O
اين	O
پرسش	O
را	O
مطرح	O
مي‌کند	O
که	O
چرا	O
باوجود	O
هزينه	O
نسبتاً	O
زيادي	O
که	O
سفارت	O
براي	O
صدور	O
ويزا	O
دريافت	O
کرده	O
،	O
به‌موقع	O
آن	O
را	O
تحويل	O
نمي‌دهد	O
و	O
حرمت	O
زائران	O
کربلا	B-LOC
را	O
حفظ	O
نمي‌کند	O
؟	O

افراد	O
زيادي	O
را	O
مي‌شناسم	O
که	O
بليط	O
خريده	O
بودند	O
و	O
به	O
خاطر	O
تأخير	O
10	O
روزه	O
در	O
صدور	O
ويزا	O
،	O
ضررهاي	O
زيادي	O
متحمل	O
شده‌اند	O
.	O

اين‌ها	O
همه	O
در	O
شرايطي	O
اتفاق	O
مي‌افتد	O
که	O
سفارت	B-ORG
عراق	I-ORG
و	O
سازمان	B-ORG
حج	I-ORG
و	I-ORG
زيارت	I-ORG
براي	O
ثبت‌نام	O
هر	O
متقاضي	O
ويزا	O
،	O
مبلغي	O
در	O
حدود	O
180	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
دريافت	O
کرده	O
که	O
معادل	O
ريالي	O
40	B-MON
دلار	I-MON
(	O
به‌اضافه	O
35	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
هزينه	O
بيمه	O
)	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
يکي	O
از	O
متقاضيان	O
رواديد	O
،	O
با	O
توجه	O
به	O
رايگان	O
بودن	O
خوراک	O
و	O
اقامت	O
در	O
طول	O
ايام	O
زيارت	O
اربعين	O
در	O
عراق	B-LOC
،	O
هزينه	O
کل	O
سفر	O
هر	O
شخص	O
،	O
از	O
180	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
که	O
بابت	O
ويزا	O
گرفته	O
شده	O
،	O
کمتر	O
خواهد	O
بود	O
.	O

در	O
چنين	O
وضعيتي	O
،	O
انتظار	O
مي‌رود	O
که	O
سفارت	B-ORG
عراق	I-ORG
و	O
کنسولگري‌ها	O
و	O
نمايندگي‌هاي	O
آن	O
در	O
استان‌هاي	O
ايران	B-LOC
،	O
احساس	O
مسئوليت	O
بيشتري	O
در	O
قبال	O
زائران	O
داشته	O
باشند	O
و	O
براي	O
صدور	O
به‌موقع	O
رواديد	O
،	O
از	O
هيچ	O
تلاشي	O
فروگذار	O
نکنند	O
؛	O
امري	O
که	O
متأسفانه	O
تاکنون	O
محقق	O
نشده	O
و	O
مشکلات	O
پي‌درپي	O
را	O
براي	O
هم‌وطنان	O
مشتاق	O
حضور	O
در	O
زيارت	O
اربعين	O
حسيني	O
(	O
ع	O
)	O
پديد	O
آورده	O
است	O
.	O
