رئيس	O
سازمان	B-ORG
بورس	I-ORG
:	O
توسعه	O
همکاري	O
با	O
بورس‌هاي	O
خارجي	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
صداوسيما	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
بازار	I-ORG
سرمايه	I-ORG
(	O
سنا	B-ORG
)	O
،	O
دکتر	O
شاپور	B-PER
محمدي	I-PER
و	O
چند	O
تن	O
ديگر	O
از	O
مديران	O
ارشد	O
سازمان	O
،	O
ميزبان	O
آقاي	O
سين‌ها	B-PER
کومار	I-PER
،	O
رئيس	O
نهاد	B-ORG
ناظر	I-ORG
بازار	I-ORG
سرمايه	I-ORG
هند	I-ORG
SEBI	B-ORG
و	O
دو	O
تن	O
از	O
معاونان	O
اين	O
نهاد	O
به	O
همراه	O
سارا	B-PER
کومار	I-PER
سفير	O
هندوستان	B-LOC
در	O
ايران	B-LOC
،	O
بودند	O
.	O

در	O
اين	O
جلسه	O
،	O
طرفين	O
ضمن	O
توضيحاتي	O
در	O
خصوص	O
سابقه	O
همکاري‌هاي	O
دو	O
کشور	O
،	O
به	O
تبادل‌نظر	O
درباره	O
زمينه‌هاي	O
مشترک	O
همکاري	O
پرداختند	O
.	O

به‌منظور	O
تسهيل	O
همکاري‌هاي	O
مشترک	O
بين	O
دو	O
بازار	O
،	O
آقاي	O
سين‌ها	B-PER
پيشنهاد	O
کرد	O
هردو	O
نهاد	O
ناظر	O
تفاهم‌نامه	O
همکاري	O
دوجانبه	O
در	O
حوزه‌هاي	O
مختلف	O
ازجمله	O
توسعه	O
زيرساخت‌هاي	O
فني	O
،	O
استانداردسازي	O
و	O
يکسان‌سازي	O
قوانين	O
و	O
مقررات	O
براي	O
تسهيل	O
همکاري	O
،	O
تبادل	O
دانش	O
و	O
تجربه	O
امضا	O
کنند	O
.	O

دکتر	O
محمدي	B-PER
نيز	O
گفت	O
:	O
هر	O
دو	O
بازار	O
متشکل	O
از	O
نيروهاي	O
متخصص	O
است	O
لذا	O
امکان	O
همکاري	O
و	O
تبادل	O
تخصص	O
و	O
اطلاعات	O
طبق	O
برنامه	O
توافقي	O
مي‌تواند	O
با	O
همکاري	O
دو	O
نهاد	O
صورت	O
گيرد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
با	O
تشکيل	O
يک	O
کارگروه	O
ويژه	O
همکاري	O
متشکل	O
از	O
متخصصان	O
هر	O
دو	O
نهاد	O
مي‌توان	O
پروژه	O
مشترک	O
را	O
به	O
سرانجام	O
رساند	O
.	O

رئيس	O
سازمان	B-ORG
بورس	I-ORG
و	I-ORG
اوراق	I-ORG
بهادار	I-ORG
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
سازمان	B-ORG
بورس	I-ORG
و	O
ساير	O
ارکان	O
بازار	O
سرمايه	O
ايران	B-LOC
به	O
دنبال	O
اهداف	O
مهمي	O
در	O
حوزه	O
بين‌الملل	O
ازجمله	O
تبديل	O
عضويت	O
پيوسته	O
سازمان	B-ORG
بورس	I-ORG
به	O
عضويت	O
عادي	O
در	O
آيسکو	B-ORG
و	O
تبديل	O
عضويت	O
بورس	B-ORG
تهران	I-ORG
،	O
بورس	O
کالا	O
و	O
فرا	O
بورس	O
به	O
عضويت	O
کامل	O
در	O
فدراسيون	O
بورس‌هاي	O
جهاني	O
هستند	O
که	O
هيئت	O
هندي	O
موافقت	O
خود	O
را	O
نسبت	O
به	O
همکاري	O
در	O
اين	O
زمينه	O
اعلام	O
کرد	O
.	O

همچنين	O
در	O
اين	O
جلسه	O
،	O
سفير	O
هند	B-LOC
در	O
ايران	B-LOC
،	O
سارا	B-PER
کومار	I-PER
نيز	O
حضور	O
داشت	O
و	O
گفت	O
:	O
تمام	O
تلاش‌ها	O
براي	O
تسريع	O
و	O
تسهيل	O
موفقيت‌آميز	O
همکاري	O
براي	O
هر	O
دو	O
بازار	O
متمرکز	O
خواهد	O
بود	O
.	O

هر	O
دو	O
طرف	O
موافقت	O
کردند	O
تا	O
در	O
زمينه‌هاي	O
گوناگوني	O
ازجمله	O
مبارزه	O
با	O
پول‌شويي	O
،	O
بين‌المللي	O
کردن	O
بازارها	O
،	O
ارتباط	O
بورس‌هاي	O
کالا	O
هر	O
دو	O
کشور	O
،	O
کمک‌هاي	O
فني	O
،	O
طرح‌هاي	O
آموزشي	O
،	O
حاکميت	O
شرکتي	O
،	O
مقررات	O
CIS	O
،	O
تسويه	O
و	O
پاياپاي	O
،	O
تسهيل	O
سرمايه‌گذاري	O
با	O
يکديگر	O
همکاري	O
کنند	O
.	O

نهاد	B-ORG
ناظر	I-ORG
بازار	I-ORG
سرمايه	I-ORG
هندوستان	I-ORG
جزء	O
هيئت‌رئيسه	O
آيسکو	B-ORG
و	O
مديرعامل	O
بورس	B-ORG
هندوستان	I-ORG
(	O
NSE	B-ORG
)	O
،	O
رئيس	O
فدراسيون	O
بورس‌هاي	O
جهاني	O
است	O
.	O

سکان‌داري	O
بورس	O
تهران	B-LOC
براي	O
پنجمين	O
دور	O
متوالي	O
حسن	B-PER
قاليباف	I-PER
اصل	I-PER
براي	O
دو	O
سال	O
ديگر	O
در	O
سمت	O
خود	O
به‌عنوان	O
مديرعامل	O
و	O
سخنگوي	O
شرکت	B-ORG
بورس	I-ORG
اوراق	I-ORG
بهادار	I-ORG
تهران	I-ORG
ابقاء	O
شد	O
.	O

در	O
نشست	O
هيئت‌مديره	O
شرکت	B-ORG
بورس	I-ORG
که	O
با	O
حضور	O
همه	O
نمايندگان	O
اعضاي	O
حقوقي	O
تشکيل	O
شد	O
؛	O
اسماعيل	B-PER
فدايي	I-PER
نژاد	I-PER
به	O
نمايندگي	O
از	O
گروه	O
بانک	B-ORG
تجارت	I-ORG
به‌عنوان	O
رئيس	O
هيئت‌مديره	O
و	O
امين	B-PER
تفرشي	I-PER
به	O
نمايندگي	O
از	O
شرکت	B-ORG
ارزش‌آفرينان	I-ORG
پاسارگاد	I-ORG
به‌عنوان	O
نايب‌رئيس	O
هيئت‌مديره	O
شرکت	B-ORG
بورس	I-ORG
اوراق	I-ORG
بهادار	I-ORG
تهران	I-ORG
انتخاب	O
شدند	O
.	O

در	O
اين	O
جلسه	O
فرهاد	B-PER
عبدالله	I-PER
زاده	I-PER
به	O
نمايندگي	O
از	O
کانون	B-ORG
کارگزاران	I-ORG
بورس	I-ORG
و	I-ORG
اوراق	I-ORG
بهادار	I-ORG
،	O
مجتبي	B-PER
تقي	I-PER
پور	I-PER
به	O
نمايندگي	O
از	O
گروه	O
سرمايه‌گذاري	O
تدبير	O
،	O
جمشيد	B-PER
ايماني	I-PER
به	O
نمايندگي	O
از	O
گروه	O
تأمين	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
و	O
نعيمي	B-PER
قائم‌مقام	O
پژمان	B-PER
شعبان	I-PER
پور	I-PER
به	O
نمايندگي	O
از	O
سرمايه‌گذاري	O
گروه	O
توسعه	O
ملي	O
در	O
اين	O
جلسه	O
حضور	O
داشتند	O
.	O

اعضاي	O
کميته	O
حسابرسي	O
،	O
کميته	O
جبران	O
خدمات	O
،	O
کميته	O
قوانين	O
و	O
مقررات	O
،	O
کميته	O
ريسک	O
و	O
راهبرد	O
و	O
درنهايت	O
کميته	O
ساختمان	O
هم	O
تعيين	O
شدند	O
.	O

حسن	B-PER
قاليباف	I-PER
اصل	I-PER
از	O
مديران	O
خوش‌نام	O
بورس	O
تهران	B-LOC
است	O
که	O
از	O
سال	B-DAT
1387	I-DAT
تاکنون	O
به‌عنوان	O
دومين	O
سکان‌دار	O
اين	O
بازار	O
پس	O
از	O
تصويب	O
قانون	O
بازار	O
سرمايه	O
مصوب	O
اول	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1384	I-DAT
شناخته	O
شده	O
است	O
.	O

