لنکراني	B-PER
:	O
اگر	O
رد	O
صلاحيت	O
شوم	O
،	O
از	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
تشکر	O
مي‌کنم	O

کانديداي	O
يازدهمين	O
دوره	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
درباره	O
اينکه	O
اگر	O
شما	O
از	O
سوي	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
رد	O
صلاحيت	O
شديد	O
،	O
چه	O
واکنشي	O
نشان	O
خواهيد	O
داد	O
؟	O

گفت	O
:	O
از	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
تشکر	O
مي‌کنم	O
«	O
»	O
.	O
کامران	B-PER
باقري	I-PER
لنکراني	I-PER
«	O
»	O
،	O
«	O
»	O
کانديداي	O
يازدهمين	O
دوره	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
«	O
»	O
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
آرايش	O
سياسي	O
نهايي	O
در	O
انتخابات	O
گفت	O
:	O
حرف	O
زدن	O
درباره	O
آرايش	O
سياسي	O
کشور	O
در	O
اين	O
مقطع	O
زود	O
است	O
،	O
آنچه	O
اهميت	O
دارد	O
،	O
تلاش	O
براي	O
برگزاري	O
انتخاباتي	O
پرشور	O
با	O
مشارکت	O
گسترده	O
مردم	O
است	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
حضور	O
سلايق	O
مختلف	O
در	O
اين	O
عرصه	O
با	O
اين	O
هدف	O
است	O
که	O
يک	O
گفتمان	O
و	O
رويکرد	O
مديريتي	O
را	O
در	O
کشور	O
نمايندگي	O
و	O
ترويج	O
کند	O
.	O

باقري	B-PER
لنکراني	I-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
انتخابات	O
يازدهم	O
انتخاباتي	O
رقابتي	O
و	O
پرشور	O
و	O
راحت	O
بود	O
و	O
هر	O
سليقه‌اي	O
به‌نوعي	O
براي	O
ترويج	O
گفتمان	O
و	O
نظر	O
مديريتي	O
خود	O
،	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
.	O

کانديداي	O
يازدهمين	O
دوره	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
با	O
اشاره	O
به	O
حضور	O
طيف‌هاي	O
مختلف	O
در	O
انتخابات	O
پيش	O
رو	O
گفت	O
:	O
برخي	O
از	O
طيف‌ها	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
توسعه	O
و	O
پيشرفت	O
،	O
برخي	O
به	O
خاطر	O
تجربه	O
8	O
سال	O
حضور	O
در	O
دولت	O
قبلي	O
،	O
برخي	O
به	O
خاطر	O
سابقه	O
8	O
سال	O
رياست	O
جمهوري	O
کشور	O
بعد	O
از	O
جنگ	O
و	O
طيف	O
جديد	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
گفتمان	O
انقلاب	O
اسلامي	O
که	O
بر	O
محوريت	O
عدالت	O
و	O
پايبندي	O
به	O
ارزش‌ها	O
براي	O
حل	O
مشکلات	O
حضور	O
يافته‌اند	O
و	O
تلاش	O
دارند	O
با	O
نگاه	O
واقع‌بينانه‌اي	O
براي	O
حل	O
چالش‌هاي	O
کشور	O
برنامه‌هاي	O
اجرايي	O
ارائه	O
دهند	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
نقش	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
گفت	O
:	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
در	O
کشور	O
ما	O
نهادي	O
است	O
که	O
مسئوليت	O
نظارت	O
اصلي	O
بر	O
انتخابات	O
را	O
بر	O
عهده	O
دارد	O
و	O
مطمئنيم	O
با	O
ترکيبي	O
که	O
در	O
قانون	O
براي	O
آن	O
پيش‌بيني	O
شده	O
است	O
،	O
اين	O
شورا	O
آنچه	O
را	O
که	O
لازم	O
است	O
انجام	O
خواهد	O
داد	O
.	O

باقري	B-PER
لنکراني	I-PER
درباره	O
اينکه	O
اگر	O
شما	O
از	O
سوي	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
رد	O
صلاحيت	O
شديد	O
،	O
چه	O
واکنشي	O
نشان	O
خواهيد	O
داد	O
؟	O

تصريح	O
کرد	O
:	O
از	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
تشکر	O
مي‌کنم	O
.	O

کانديداي	O
يازدهمين	O
دوره	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
،	O
درباره	O
حضور	O
احمدي‌نژاد	B-PER
در	O
کنار	O
مشايي	B-PER
براي	O
ثبت‌نام	O
گفت	O
:	O
متأسفانه	O
در	O
دوره‌هاي	O
اخير	O
رؤساي	O
جمهور	O
نيز	O
حمايت	O
خود	O
را	O
از	O
اشخاصي	O
بروز	O
دادند	O
،	O
مثلاً	O
در	O
سال	B-DAT
84	I-DAT
رئيس‌جمهور	O
وقت	O
در	O
دور	O
اول	O
از	O
معين	B-PER
و	O
در	O
دور	O
دوم	O
از	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
حمايت	O
کرد	O
و	O
يا	O
در	O
سال	B-DAT
86	I-DAT
حمايت	O
رئيس‌جمهور	O
از	O
ناطق	B-PER
نوري	I-PER
مشخص	O
بود	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
تا	O
الآن	O
رئيس‌جمهور	O
از	O
هرکسي	O
که	O
حمايت	O
کرده	O
،	O
رأي	O
نياورده	O
است	O
و	O
اين	O
حمايت‌ها	O
در	O
شکل‌گيري	O
آراي	O
مردمي	O
نقشي	O
ندارد	O
.	O

باقري	B-PER
لنکراني	I-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
خوشبختانه	O
مردم	O
ايران	B-LOC
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
با	O
وسواس	O
و	O
دقت	O
خاصي	O
کانديداي	O
خود	O
را	O
ارزيابي	O
مي‌کنند	O
و	O
اين	O
نوع	O
رفتارها	O
اثر	O
چنداني	O
درنتيجه	O
انتخابات	O
ندارد	O
.	O

وزير	O
بهداشت	B-ORG
دولت	I-ORG
نهم	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
آيا	O
اقدام	O
احمدي‌نژاد	B-PER
ازنظر	O
قانوني	O
تخلف	O
بوده	O
است	O
يا	O
نه	O
،	O
گفت	O
:	O
رسيدگي	O
به	O
اين	O
اقدام	O
ازلحاظ	O
قانوني	O
مرجع	O
خاص	O
خود	O
را	O
دارد	O
.	O

کانديداي	O
يازدهمين	O
دوره	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
درباره	O
اينکه	O
آيا	O
ممکن	O
است	O
کناره‌گيري	O
کنيد	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
اگر	O
فکر	O
مي‌کرديم	O
که	O
در	O
اين	O
صحنه	O
وظيفه‌اي	O
نداريم	O
،	O
اصلاً	O
ثبت‌نام	O
نمي‌کرديم	O
،	O
ما	O
بر	O
اساس	O
احساس	O
وظيفه	O
آمده‌ايم	O
و	O
آمدن	O
و	O
رفتن	O
مان	O
نيز	O
با	O
تکيه‌بر	O
نگاه	O
وظيفه	O
محوري	O
است	O
.	O

وي	O
درباره	O
ديدارهاي	O
خود	O
با	O
آيت‌الله	O
مصباح	B-PER
گفت	O
:	O
آيت‌الله	O
مصباح	B-PER
در	O
اين	O
ديدار	O
با	O
اشاره	O
به	O
تغييرات	O
آرايش	O
نيروها	O
براي	O
حضور	O
در	O
انتخابات	O
اعلام	O
کردند	O
که	O
؛	O
ما	O
بر	O
نظر	O
قبلي	O
خود	O
مصمم	O
هستيم	O
.	O

باقري	B-PER
لنکراني	I-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
آيت‌الله	O
مصباح	B-PER
تأکيد	O
داشتند	O
حضور	O
ما	O
بايد	O
با	O
نگاه	O
وظيفه	O
محوري	O
و	O
ترويج	O
گفتمان	O
انقلاب	O
اسلامي	O
باشد	O
و	O
هرکسي	O
بايد	O
ازآنچه	O
در	O
توان	O
دارد	O
،	O
به‌عنوان	O
اداي	O
وظيفه	O
و	O
عبادت	O
اجتماعي	O
در	O
صحنه	O
حضور	O
پيدا	O
کند	O
.	O

کانديداي	O
يازدهمين	O
دور	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
در	O
پايان	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
انتخابات	O
آينده	O
چند	O
قطبي	O
است	O
و	O
تلاش	O
عده‌اي	O
براي	O
دوقطبي	O
کردن	O
آن	O
با	O
توهم	O
همراه	O
است	O
،	O
چراکه	O
واقعيات	O
جامعه	O
ما	O
دوقطبي	O
بودن	O
را	O
نپذيرفته	O
و	O
با	O
حضور	O
سلايق	O
مختلف	O
در	O
اين	O
عرصه	O
رقابت	O
بين	O
چند	O
قطب	O
خواهد	O
بود	O
.	O
