گزارش	O
تحليلي	O
-	O
خبري	O
مهر	B-ORG
؛	O
نيازهاي	O
بي‌پاسخ	O
دووميداني	O
ايران	B-LOC
/	O
کيهاني	B-PER
در	O
کنگره	O
جهاني	O
دنبال	O
چيست	O
؟	O

خبرگزاري	O
مهر	B-ORG
-	O
گروه	O
ورزشي	O
:	O
فدراسيون	B-ORG
دووميداني	I-ORG
خود	O
به	O
اندازه	O
يک	O
وزارتخانه	O
پيچ‌وخم	O
دارد	O
،	O
ماده	O
دارد	O
و	O
البته	O
ورزشکار	O
دارد	O
.	O

ورزشکاراني	O
که	O
هر	O
يک	O
با	O
کوله	O
باري	O
از	O
اميد	O
و	O
آرزو	O
راهي	O
را	O
مي‌پيمايند	O
که	O
به	O
عقيده	O
بسياري	O
پايان	O
دل‌انگيزي	O
براي	O
آن	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

بودجه	O
اين	O
ورزش	O
مادر	O
و	O
البته	O
پرخرج	O
بسيار	O
ناچيز	O
است	O
و	O
تلاش‌هاي	O
رئيس	O
جديد	O
اين	O
فدراسيون	O
حتي	O
با	O
جذب	O
اسپانسر	O
هم	O
نتوانسته	O
مشکلات	O
فراوان	O
اين	O
رشته	O
را	O
رفع	O
کند	O
.	O

عليرغم	O
همه	O
انتظاراتي	O
که	O
از	O
فدراسيون	B-ORG
دووميداني	I-ORG
وجود	O
دارد	O
بايد	O
پذيرفت	O
که	O
اين	O
فدراسيون	O
با	O
توجه	O
به	O
بودجه	O
اندک	O
خود	O
تنها	O
توانايي	O
حمايت	O
مطلوب	O
از	O
بخشي	O
از	O
ورزشکاران	O
محدود	O
اين	O
رشته	O
را	O
دارد	O
.	O

آنهايي	O
که	O
يک	O
سر	O
و	O
گردن	O
جلوتر	O
از	O
ديگران‌اند	O
و	O
شانس	O
اصلي	O
کسب	O
مدال	O
هستند	O
.	O

احسان	B-PER
حدادي	I-PER
نايب‌قهرمان	O
المپيک	O
هم	O
اگرچه	O
در	O
ريو	B-LOC
نمايشي	O
ضعيف	O
داشت	O
اما	O
سردمدار	O
اين	O
دسته	O
از	O
ورزشکاران	O
رشته	O
مادر	O
است	O
.	O

کنگره	O
جهاني	O
دووميداني	O
13	B-DAT
آذرماه	I-DAT
در	O
موناکو	B-LOC
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

در	O
اين	O
کنگره	O
از	O
روساي	O
بيش	O
از	O
207	O
کشور	O
عضو	O
دعوت	O
شده	O
است	O
که	O
مجيد	B-PER
کيهاني	I-PER
رئيس	O
فدراسيون	O
کشورمان	O
نيز	O
يکي	O
از	O
آن‌ها	O
ست	O
.	O

اما	O
کيهاني	B-PER
با	O
توجه	O
به	O
وضعيت	O
فعلي	O
دووميداني	O
ايران	B-LOC
و	O
البته	O
منطقه	O
آسيا	B-LOC
چه	O
دغدغه‌هايي	O
براي	O
حضور	O
در	O
اين	O
کنگره	O
خواهد	O
داشت	O
؟	O

بدون	O
شک	O
وي	O
نيز	O
همچون	O
همتايان	O
ديگر	O
خود	O
به	O
دنبال	O
کسب	O
منفعتي	O
از	O
اين	O
کنگره	O
حساس	O
و	O
مهم	O
خواهد	O
بود	O
.	O

کنگره‌اي	O
که	O
مي‌تواند	O
در	O
کنار	O
امور	O
جاري	O
و	O
روتين	O
خود	O
محلي	O
براي	O
ارتباط	O
فدراسيون‌هاي	O
ورزشي	O
با	O
هم	O
باشد	O
.	O

چه	O
بسيار	O
فدراسيون‌هايي	O
که	O
با	O
انعقاد	O
تفاهم‌نامه	O
در	O
چنين	O
کنگره‌هايي	O
درهاي	O
جديدي	O
به	O
روي	O
پيشرفت	O
براي	O
ورزشکاران	O
کشور	O
خود	O
گشوده‌اند	O
.	O

تلاش	O
براي	O
توسعه	O
همکاري	O
در	O
بخش	O
آموزش	O
فدراسيون‌هاي	O
جهاني	O
رشته‌هاي	O
مختلف	O
ورزشي	O
عموماً	O
کمک	O
زيادي	O
به	O
فدراسيون	O
کشورهاي	O
درحال‌توسعه	O
مي‌کنند	O
.	O

اين	O
کمک‌ها	O
مي‌تواند	O
بيشتر	O
در	O
بخش	O
آموزش	O
ديده	O
شود	O
.	O

دعوت	O
از	O
ورزشکاران	O
به	O
کمپ‌هاي	O
رايگان	O
بين‌المللي	O
نيز	O
مي‌تواند	O
از	O
ديگر	O
کمک‌هاي	O
فدراسيون‌هاي	O
جهاني	O
باشد	O
.	O

در	O
دووميداني	O
نيز	O
چنين	O
شرايطي	O
مهياست	O
.	O

چه	O
براي	O
جذب	O
مربي	O
خارجي	O
سطح	O
بالا	O
در	O
مواد	O
مختلف	O
و	O
چه	O
براي	O
حضور	O
در	O
کمپ‌هاي	O
بين‌المللي	O
مي‌توان	O
در	O
همين	O
کنگره	O
جهاني	O
مذاکره	O
کرد	O
.	O

برگزاري	O
دوره‌هاي	O
آموزشي	O
براي	O
مربيان	O
پايه	O
نيز	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
مواردي	O
است	O
که	O
مي‌تواند	O
در	O
اين	O
خصوص	O
مدنظر	O
باشد	O
.	O

همين	O
قبل	O
از	O
المپيک	O
بود	O
که	O
فدراسيون	B-ORG
دووميداني	I-ORG
در	O
نظر	O
داشت	O
به‌جاي	O
جذب	O
مربي	O
خارجي	O
براي	O
بانوان	O
آن‌ها	O
را	O
به	O
يک	O
کمپ	O
تمريني	O
در	O
قزاقستان	B-LOC
بفرستد	O
.	O

اتفاقي	O
که	O
البته	O
رخ	O
نداد	O
اما	O
براي	O
فدراسيون‌هاي	O
دووميداني	O
سراسر	O
جهان	O
مرسوم	O
است	O
.	O

تلاش	O
براي	O
رايزني	O
کسب	O
کرسي‌هاي	O
آسيايي	O
و	O
جهاني	O
اينکه	O
دووميداني	O
ايران	B-LOC
باوجود	O
چندين	O
مدال	O
آسيايي	O
و	O
البته	O
مدال	O
نقره	O
المپيک	O
جايي	O
در	O
هيئت‌رئيسه	O
کنفدراسيون	O
آسيا	B-LOC
ندارد	O
غم‌انگيز	O
است	O
.	O

شرايط	O
در	O
فدراسيون	O
جهاني	O
نيز	O
به	O
همين	O
صورت	O
است	O
.	O

ايران	B-LOC
حداقل	O
مي‌تواند	O
خود	O
را	O
محق	O
در	O
تصميم	O
گيري	O
براي	O
دووميداني	O
قاره	O
کهن	O
بداند	O
.	O

فدراسيون	B-ORG
دووميداني	I-ORG
ايران	I-ORG
مي‌تواند	O
از	O
اين	O
کنگره	O
براي	O
ارتباط	O
و	O
رايزني	O
کسب	O
کرسي	O
در	O
انتخاب‌هاي	O
پيش	O
رو	O
استفاده	O
کند	O
.	O

کرسي	O
داشتن	O
در	O
کنفدراسيون	B-ORG
دووميداني	I-ORG
آسيا	I-ORG
و	O
فدراسيون	O
جهاني	O
اين	O
رشته	O
مي‌تواند	O
آغازگر	O
فصل	O
نويي	O
در	O
دووميداني	O
ايران	B-LOC
باشد	O
.	O

اتفاقي	O
که	O
هرچند	O
دشوار	O
اما	O
شدني	O
است	O
!	O

طرح	O
کمپ	O
بين‌المللي	O
پرتاب	O
‌ها	O
در	O
ايران	B-LOC
طرح	O
راه‌اندازي	O
کمپ	O
بين‌المللي	O
پرتاب‌ها	O
مي‌تواند	O
اتفاقي	O
خوب	O
براي	O
دووميداني	O
ايران	O
باشد	O
.	O

ورزشکاران	O
ايراني	O
بارها	O
ثابت	O
کرده‌اند	O
استعداد	O
خوبي	O
در	O
اين	O
ماده	O
دارند	O
و	O
راه‌اندازي	O
يک	O
کمپ	O
با	O
استانداردهاي	O
بين‌المللي	O
مي‌تواند	O
براي	O
آن‌ها	O
فرصتي	O
استثنايي	O
باشد	O
.	O

قرار	O
است	O
کيهاني	B-PER
رئيس	O
فدراسيون	B-ORG
دووميداني	I-ORG
در	O
اين	O
کنگره	O
با	O
کشورهاي	O
عضو	O
فدراسيون	B-ORG
جهاني	I-ORG
دووميداني	I-ORG
در	O
خصوص	O
راه‌اندازي	O
اين	O
کمپ	O
بحث	O
و	O
تبادل‌نظر	O
کند	O
.	O

البته	O
فراموش	O
نکنيم	O
راه‌اندازي	O
اين	O
کمپ	O
هم	O
به	O
مشاوره	O
گزينه	O
فني	O
جهاني	O
نياز	O
دارد	O
و	O
هم	O
هزينه	O
بالايي	O
مي‌طلبد	O
اما	O
بدون	O
شک	O
احداث	O
آن	O
به	O
توسعه	O
دووميداني	O
ايران	B-LOC
خواهد	O
انجاميد	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
مهر	B-ORG
،	O
اگرچه	O
حضور	O
نمايندگان	O
ورزشي	O
ايران	B-LOC
در	O
کنگره	O
جهاني	O
اغلب	O
با	O
تفاهم‌نامه‌هاي	O
نمايشي	O
و	O
بي‌حاصل	O
همراه	O
بوده	O
است	O
اما	O
تداوم	O
رايزني‌ها	O
و	O
شرکت	O
در	O
مجامع	O
بين‌المللي	O
مي‌تواند	O
در	O
پايان	O
اثربخش	O
باشد	O
.	O

بدون	O
شک	O
دووميداني	O
ايران	B-LOC
راه	O
طولاني	O
تا	O
رسيدن	O
به	O
شرايط	O
آرماني	O
دارد	O
.	O

کيهاني	B-PER
نيز	O
باوجود	O
تلاش‌هاي	O
شبانه‌روزي	O
هنوز	O
موفق	O
نشده	O
انتقادات	O
بي‌شمار	O
ورزشکاران	O
پرتعداد	O
اين	O
رشته	O
را	O
کم	O
کند	O
.	O

نمونه	O
آن	O
خداحافظي	O
بدهنگام	O
ليلا	B-PER
رجبي	I-PER
با	O
اين	O
رشته	O
بود	O
.	O

رجبي	B-PER
پرافتخارترين	O
دووميداني	O
کار	O
بانوي	O
تاريخ	O
ورزش	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

نبايد	O
انتظار	O
خارق‌العاده‌اي	O
از	O
رئيس	O
جديد	O
فدراسيون	B-ORG
دووميداني	I-ORG
در	O
برهه	O
زماني	O
کوتاه‌مدت	O
داشت	O
اما	O
مي‌توان	O
انتظار	O
داشت	O
برنامه‌ريزي‌ها	O
براي	O
حضور	O
هرچه	O
موفق‌تر	O
دووميداني	O
ايران	B-LOC
در	O
رقابت‌هاي	O
قهرماني	O
آسيا	B-LOC
و	O
البته	O
بازي‌هاي	O
آسيايي	O
تا	O
جايي	O
خوب	O
و	O
اثربخش	O
باشد	O
که	O
چه	O
ازنظر	O
کمي	O
و	O
چه	O
کيفي	O
شاهد	O
موفقيت	O
اين	O
رشته	O
مادر	O
باشيم	O
.	O

