نشست	O
بزرگداشت	O
هانري	B-PER
با	O
حضور	O
اساتيد	O
فلسفه	O
و	O
عرفان	O
برگزار	O
شد	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
فرهنگي	O
باشگاه	B-ORG
خبرنگاران	I-ORG
تسنيم	I-ORG
«	O
پويا	B-ORG
»	O
،	O
مراسم	O
بزرگداشت	O
هانري	B-PER
،	O
ايران‌شناس	O
و	O
استاد	O
شيعه	O
شناسي	O
دانشگاه	B-ORG
سوربن	I-ORG
،	O
دوشنبه	B-DAT
(	O
24	B-DAT
آبان	I-DAT
)	O
با	O
حضور	O
اساتيد	O
فلسفه	O
و	O
عرفان	O
در	O
انجمن	O
آثار	O
و	O
مفاخر	O
فرهنگي	O
ايران	B-LOC
برگزار	O
شد	O
.	O

مهدي	B-PER
محقق	I-PER
رئيس	O
انجمن	O
آثار	O
و	O
مفاخر	O
فرهنگي	O
ايران	B-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
زحمات	O
هانري	B-PER
براي	O
فرهنگ	O
ايراني	O
گفت	O
:	O
مستشرقين	O
فرانسه	B-LOC
خيلي	O
خدمت	O
کرده‌اند	O
،	O
براي	O
مثال	O
پروفسور	O
ماسي	B-PER
نيون	I-PER
درباره	O
حلاج	B-PER
کار	O
مي‌کرد	O
،	O
پروفسور	O
فوشي‌کور	B-PER
کتاب	O
اخلاقيات	O
به	O
زبان	O
فارسي	O
نوشت	O
و	O
.	O
.	O
.	O
ما	O
بايد	O
خدمات	O
اين	O
مستشرقين	O
را	O
بدانيم	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
بسياري	O
از	O
بزرگان	O
فرانسوي	O
از	O
فرهنگ	O
اسلامي	O
استفاده	O
کرده‌اند	O
.	O

براي	O
نمونه	O
يکي	O
از	O
مواردي	O
که	O
فرهنگي‌ها	O
در	O
ادبيات	O
و	O
شعر	O
بهره‌وري	O
،	O
يک	O
جزء	O
از	O
فابل‌هاي	O
لافان	B-PER
ته	I-PER
شاعر	O
فرانسوي	O
که	O
داستان	O
گرگ	O
و	O
بره	O
را	O
از	O
قطعه‌اي	O
از	O
داستان‌هاي	O
کتاب	O
طبقات	O
و	O
شعرا	O
استفاده	O
کرده	O
است	O
.	O

رئيس	O
انجمن	B-ORG
آثار	I-ORG
و	I-ORG
مفاخر	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
پايان	O
به	O
نحوه	O
آشنايي	O
خود	O
با	O
هانري	B-PER
و	O
خاطراتي	O
با	O
او	O
پرداخت	O
.	O

در	O
ادامه	O
اين	O
مراسم	O
نصرالله	B-PER
پورجوادي	I-PER
عضو	O
هيئت‌علمي	O
دانشگاه	B-ORG
تهران	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
نگاه	O
کربن	B-PER
به	O
تشيع	O
گفت	O
:	O
روش	O
کربن	B-PER
يک	O
روش	O
پديدارشناسانه	O
است	O
يعني	O
او	O
تشيع	O
را	O
از	O
يک	O
منزل	O
جانب‌دارانه	O
و	O
يک	O
فرقه	O
خاص	O
نمي‌نگرد	O
،	O
او	O
يک	O
فرقه	O
را	O
به	O
فرقه	O
ديگري	O
ترجيح	O
نمي‌دهد	O
.	O

نقص	O
عمده	O
کتاب‌هاي	O
شيعه	O
شناسي	O
ما	O
در	O
اين	O
است	O
که	O
نويسندگان	O
اعتقاد	O
خودشان	O
را	O
اصل	O
قرار	O
مي‌دهند	O
و	O
نحله	O
ديگر	O
را	O
باطل	O
و	O
انحرافي	O
قلمداد	O
مي‌کنند	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
ما	O
وقتي	O
مي‌خواهيم	O
تشيع	O
را	O
تعريف	O
کنيم	O
بلافاصله	O
به	O
مسئله	O
جانشيني	O
پيامبر	B-PER
اکرم	I-PER
مي‌رويم	O
و	O
آن	O
را	O
مطرح	O
مي‌کنيم	O
اما	O
از	O
نظر	O
کربن	B-PER
شيعه	O
شدن	O
يعني	O
پيرو	O
امام	O
شدن	O
و	O
امام	O
هم	O
يک	O
شخص	O
تاريخي	O
در	O
يک	O
دوره	O
و	O
زمان	O
نيست	O
،	O
امام	O
از	O
منزل	O
کربن	B-PER
شخص	O
ملکوتي	O
و	O
نوراني	O
است	O
.	O

پورجوادي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
نگاه	O
کربن	B-PER
نسبت	O
به	O
مفهوم	O
امام	O
و	O
امامت	O
گفت	O
:	O
ساحت	O
وجودي	O
امام	O
،	O
عالم	O
ملکوت	O
است	O
نه	O
عالم	O
شهادت	O
،	O
عالم	O
شهادت	O
جايي	O
است	O
که	O
امام	O
ظاهر	O
مي‌شود	O
و	O
لباسي	O
تن	O
مي‌کند	O
که	O
اين	O
لباس	O
يک	O
شخص	O
تاريخي	O
است	O
.	O

اما	O
امامت	O
نور	O
است	O
اين	O
نور	O
را	O
سهروردي	B-PER
همان	O
نور	O
کيان	O
خرد	O
نام‌گذاري	O
مي‌کند	O
که	O
نور	O
خاصي	O
و	O
همان	O
نور	O
قاهر	O
است	O
و	O
با	O
اين	O
نور	O
قاهر	O
استحقاق	O
امامت	O
در	O
شخص	O
امام	O
پيدا	O
مي‌شود	O
.	O

اين	O
استاد	O
هيئت‌علمي	O
دانشگاه	B-ORG
تهران	I-ORG
گفت	O
:	O
براي	O
شناخت	O
بهتر	O
مفهوم	O
امام	O
از	O
نظر	O
کربن	B-PER
مي‌توانيم	O
امام	O
با	O
مفهوم	O
نور	O
و	O
نورانيت	O
را	O
با	O
منزل	O
افرادي	O
مثل	O
آقاي	O
مدرسي	B-PER
در	O
کتاب	O
مکتب	O
در	O
فرآيند	O
تکامل	O
مقايسه	O
کنيم	O
.	O

امثال	O
اين	O
کتاب	O
حتي	O
يک	O
بار	O
اشاره	O
به	O
نورانيت	O
و	O
وجود	O
نور	O
نکرده‌اند	O
.	O

امام	O
در	O
تلقي	O
اين	O
جنس	O
کتب	O
يک	O
عالم	O
پرهيزکار	O
است	O
مثلاً	O
يک	O
کسي	O
است	O
مثل	O
آيت‌الله	O
بروجردي	B-PER
.	O

در	O
ادامه	O
اين	O
مراسم	O
کريم	B-PER
مجتهدي	I-PER
چهره	O
ماندگار	O
فلسفه	O
ايران	B-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
خاطره‌اي	O
از	O
نحوه	O
آشنايي	O
خود	O
با	O
هانري	B-PER
گفت	O
:	O
کربن	B-PER
بيش	O
از	O
آنکه	O
يک	O
مستشرق	O
باشد	O
يک	O
مست	O
غرب	O
بود	O
.	O

او	O
در	O
فرهنگ	O
ايراني	O
يک	O
چيزي	O
را	O
مي‌ديد	O
که	O
در	O
فرهنگ	O
غرب	O
گم	O
شده	O
بود	O
.	O

کربن	B-PER
مي‌گويد	O
که	O
غربي‌ها	O
،	O
فلسفه‌هاي	O
ايراني	O
و	O
اسلامي	O
درست	O
نفهميده	O
و	O
ترجمه	O
نکرده‌اند	O
.	O

به	O
نظر	O
او	O
،	O
سنت	O
فلسفه	O
اسلامي	O
حقيقي	O
فقط	O
در	O
ايران	B-LOC
باقي	O
مانده	O
است	O
.	O

محمود	B-PER
نيازي	I-PER
پژوهشگر	O
فلسفه	O
در	O
ادامه	O
اين	O
مراسم	O
پيامي	O
از	O
سيد	B-PER
حسن	I-PER
نصر	I-PER
استاد	O
برجسته	O
فلسفه	O
قرائت	O
کرد	O
.	O

در	O
ادامه	O
انشا	B-PER
الله	I-PER
رحمتي	I-PER
از	O
مترجمين	O
آثار	O
کربن	B-PER
با	O
اشاره	O
به‌ضرورت	O
پرداختن	O
به	O
آرا	O
و	O
انديشه‌هاي	O
کربن	B-PER
براي	O
يک	O
انسان	O
ايراني	O
گفت	O
:	O
يکي	O
از	O
بحث‌هاي	O
مهم	O
در	O
کربن	B-PER
،	O
پرداختن	O
او	O
به	O
هويت	O
ايراني	O
و	O
پيوستگي‌هاي	O
فرهنگ	O
ما	O
است	O
.	O

زبان	O
فلسفه	O
چون	O
يک	O
زبان	O
جهان‌شمول	O
است	O
پس	O
اين‌گونه	O
نيست	O
که	O
اگر	O
امثال	O
کربن	B-PER
موارد	O
و	O
مسائلي	O
را	O
براي	O
جهان	O
غرب	O
مطرح	O
کرده‌اند	O
،	O
پس	O
ما	O
نتيجه	O
بگيريم	O
که	O
به	O
درد	O
ما	O
نمي‌خورد	O
.	O

بايد	O
توجه	O
داشت	O
که	O
کربن	B-PER
به	O
وضعيت	O
کشور	O
و	O
فرهنگ	O
ما	O
هم	O
توجه	O
داشته	O
است	O
.	O

رحمتي	B-PER
ضمن	O
اشاره	O
به	O
پيوستگي	O
اجزاء	O
فرهنگ	O
ايراني	O
در	O
نگاه	O
کربن	B-PER
گفت	O
:	O
يکي	O
از	O
اين	O
اجزاء	O
،	O
پيوستگي	O
بين	O
ايران	B-LOC
زرتشتي	O
و	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
است	O
.	O

آنچه	O
که	O
براي	O
کربن	B-PER
مهم	O
است	O
،	O
حيات	O
مضامين	O
ايران	B-LOC
زرتشتي	O
در	O
دوران	O
کنوني	O
ما	O
است	O
.	O

هويت	O
ما	O
در	O
نزد	O
کربن	B-PER
يک	O
هويت	O
تاريخي	O
نيست	O
بلکه	O
يک	O
امر	O
متافيزيکي	O
است	O
.	O

پيوستگي	O
ديگري	O
که	O
براي	O
کربن	B-PER
مهم	O
است	O
،	O
پيوستگي	O
تشيع	O
و	O
تصوف	O
است	O
.	O

پيوستگي	O
سوم	O
،	O
پيوستگي	O
بين	O
فلسفه	O
،	O
عرفان	O
و	O
ادبيات	O
فارسي	O
است	O
.	O

يکي	O
از	O
وجوه	O
بارز	O
کربن	B-PER
که	O
ادبيات	O
،	O
عرفان	O
و	O
فلسفه	O
را	O
به	O
همديگر	O
نزديک	O
مي‌کند	O
توجه	O
بسيار	O
ويژه‌اي	O
است	O
که	O
به	O
تمثيل‌هاي	O
ابن‌سينا	B-PER
و	O
سهروردي	B-PER
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

پيوستگي	O
آخر	O
،	O
پيوستگي	O
بين	O
ديانت	O
ما	O
با	O
اديان	O
ابراهيمي	O
است	O
.	O

رضا	B-PER
کوه‌کن	I-PER
از	O
اعضاي	O
انجمن	B-ORG
حکمت	I-ORG
و	I-ORG
فلسفه	I-ORG
به‌عنوان	O
آخرين	O
سخنران	O
اين	O
نشست	O
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
اعتبار	O
يا	O
عدم	O
اعتبار	O
شيوه	O
تاريخ‌نگاري‌هاي	O
هانري	B-PER
گفت	O
:	O
بهترين	O
شيوه	O
تاريخ‌نگاري	O
،	O
مباني	O
دين‌شناسانه	O
تاريخ‌نگاري	O
است	O
که	O
اين	O
نوع	O
شيوه	O
و	O
نگاه	O
در	O
روش	O
تاريخ‌نگاري	O
هانري	B-PER
مشهود	O
است	O
لذا	O
بايد	O
مباني	O
دين‌شناسانه	O
شيوه	O
تاريخ‌نگارانه	O
کربني	O
را	O
يافت	O
.	O

در	O
انتهاي	O
اين	O
مراسم	O
به	O
رونمايي	O
از	O
2	O
ترجمه	O
ديگر	O
از	O
آثار	O
هانري	B-PER
پرداخته	O
شد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
