برگزاري	O
تور	O
ايراني	O
تنيس	O
روي	O
ميز	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
استان‌هاي	O
باشگاه	B-ORG
خبرنگاران	I-ORG
جوان	I-ORG
از	O
اصفهان	B-LOC
،	O
به	O
نقل	O
از	O
فدراسيون	B-ORG
تنيس	I-ORG
روي	I-ORG
ميز	I-ORG
؛	O
تور	O
ايراني	O
تنيس	O
روي	O
ميز	O
روي	O
ميز	O
بزرگ‌سالان	O
کشور	O
17	B-DAT
تا	I-DAT
19	I-DAT
آذر	I-DAT
در	O
خانه	B-LOC
تنيس	I-LOC
روي	I-LOC
ميز	I-LOC
اصفهان	I-LOC
برگزار	O
مي‌شود	O
اين	O
رقابت‌ها	O
به‌صورت	O
گروهي	O
و	O
حذفي	O
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
و	O
17	O
بازيکن	O
دسته	O
برتر	O
کشور	O
در	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
از	O
حضور	O
در	O
مرحله	O
مقدماتي	O
معاف	O
هستند	O
و	O
از	O
مرحله	O
حذفي	O
به	O
مسابقات	O
اضافه	O
مي‌شوند	O
نفرات	O
حاضر	O
در	O
دسته‌هاي	O
مختلف	O
کشور	O
در	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
جزء	O
سهميه	O
استان‌ها	O
محسوب	O
نمي‌شوند	O
ضمن	O
اينکه	O
اين	O
مسابقات	O
داراي	O
بالاترين	O
ضريب	O
رنکينگ	O
داخلي	O
کشور	O
است	O
پس	O
از	O
برگزاري	O
جلسات	O
کارشناسي	O
و	O
مصوبه	O
فدراسيون	O
ازاين‌پس	O
برگزاري	O
تورهاي	O
ايراني	O
و	O
سيستم	O
رنکينگ	O
ملي	O
کشور	O
جايگزين	O
مسابقات	O
آزاد	O
و	O
دست‌ها	O
سه	O
،	O
دو	O
،	O
يک	O
و	O
برتر	O
بزرگ‌سالان	O
آقايان	O
و	O
بانوان	O
مي‌شود	O
و	O
سيستم	O
مسابقاتي	O
رده‌هاي	O
سني	O
کماکان	O
به	O
قوت	O
خود	O
باقي	O
مي‌ماند	O
با	O
هماهنگي‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
با	O
مدير	O
و	O
سرمربيان	O
تيم‌هاي	O
ملي	O
بزرگ‌سالان	O
در	O
2	O
بخش	O
آقايان	O
و	O
بانوان	O
،	O
ورزشکاران	O
جهت	O
حضور	O
در	O
اردو	O
و	O
اعزام	O
به	O
ميادين	O
بين‌المللي	O
لازم	O
است	O
در	O
رنکينگ	O
ملي	O
کشور	O
حاضر	O
شوند	O
و	O
با	O
کسب	O
امتياز	O
لازم	O
نسبت	O
به	O
ارتقاي	O
خود	O
در	O
رنکينگ	O
تلاش	O
کنند	O
نفرات	O
حاضر	O
در	O
اين	O
مسابقات	O
به	O
شرح	O
زير	O
است	O
:	O
1	O
-	O
نو	B-PER
شاد	I-PER
عالميان	I-PER
(	O
مازندران	B-LOC
)	O
2	O
-	O
مهران	B-PER
احدي	I-PER
(	O
تهران	B-LOC
)	O
3	O
-	O
نيما	B-PER
عالميان	I-PER
(	O
مازندران	B-LOC
)	O
4	O
-	O
افشين	B-PER
نوروزي	I-PER
(	O
خوزستان	B-LOC
)	O
5	O
-	O
پوريا	B-PER
عمراني	I-PER
(	O
مازندران	B-LOC
)	O
6	O
-	O
محمد	B-PER
اصلمند	I-PER
(	O
خ	B-LOC
.	I-LOC
رضوي	I-LOC
)	O
7	O
-	O
اميرحسين	B-PER
هدايي	I-PER
(	O
تهران	B-LOC
)	O
8	O
-	O
حميدرضا	B-PER
طاهر	I-PER
خاني	I-PER
(	O
قزوين	B-LOC
)	O
9	O
-	O
محمدرضا	B-PER
اخلاق‌پسند	I-PER
(	O
گيلان	B-LOC
)	O
10	O
-	O
سجاد	B-PER
حسيني	I-PER
(	O
اصفهان	B-LOC
)	O
11	O
-	O
محمدعلي	B-PER
روئين‌تن	I-PER
(	O
فارس	B-LOC
)	O
12	O
-	O
محمدامين	B-PER
حيطه	I-PER
(	O
اصفهان	B-LOC
)	O
13	O
-	O
محمد	B-PER
فرقداني	I-PER
(	O
اصفهان	B-LOC
)	O
14	O
-	O
مديا	B-PER
لطف‌الله	I-PER
نسبي	I-PER
(	O
کردستان	B-LOC
)	O
15	O
-	O
امين	B-PER
مير	I-PER
الماسي	I-PER
(	O
تهران	B-LOC
)	O
16	O
-	O
آرمان	B-PER
حاجي‌اي	I-PER
(	O
تهران	B-LOC
)	O
17	O
–	O
امين	B-PER
احمديان	I-PER
(	O
تهران	B-LOC
)	O
تاريخ‌هاي	O
مسابقات	O
:	O
تاريخ	O
برگزاري	O
:	O
17	B-DAT
تا	I-DAT
19	I-DAT
آذر	I-DAT
تاريخ	O
اعلام	O
آمادگي	O
:	O
9	B-DAT
آذر	I-DAT
تاريخ	O
اعلام	O
ليست	O
انتظار	O
:	O
11	B-DAT
آذر	I-DAT
تاريخ	O
قرعه‌کشي	O
:	O
13	B-DAT
آذر	I-DAT
انتهاي	O
پيام/م	O
