نوشته	O
جابري	B-PER
انصاري	I-PER
به	O
ياد	O
شهيد	O
«	O
مدرس	B-PER
»	O

به	O
گزارش	O
شبکه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
راه	I-ORG
دانا	I-ORG
؛	O
به	O
نقل	O
از	O
مهر	B-ORG
؛	O
هم‌زمان	O
با	O
سالروز	O
شهادت	O
آيت‌الله	O
مدرس	B-PER
،	O
حسين	B-PER
جابري	I-PER
انصاري	I-PER
،	O
معاون	O
امور	O
عربي	O
آفريقايي	O
وزير	O
امورخارجه	B-ORG
نوشت	O
:	O
آيت‌الله	O
سيد	B-PER
حسن	I-PER
طباطبائي	I-PER
معروف	O
به	O
مدرس	B-PER
،	O
زاده	O
سال	B-DAT
يک	I-DAT
هزارودويست	I-DAT
وچهل‌ونه	I-DAT
در	O
روستاي	O
سرابه	B-LOC
اردستان	I-LOC
،	O
شهادت	O
دهم	B-DAT
آذرماه	I-DAT
يک	I-DAT
هزار	I-DAT
و	I-DAT
سيصد	I-DAT
و	I-DAT
شانزده	I-DAT
شمسي	I-DAT
در	O
تبعيدگاه	O
کاشمر	B-LOC
،	O
مجتهد	O
و	O
سياستمدار	O
نامدار	O
ايران	B-LOC
معاصر	O
،	O
نماينده	O
برجسته	O
پنج	O
دوره	O
متوالي	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
ملي	I-ORG
(	O
دوره‌هاي	O
دوم	O
الي	O
ششم	O
)	O
که	O
با	O
نقش‌آفريني	O
مؤثر	O
در	O
سياست	O
و	O
حکومت	O
ايران	B-LOC
در	O
دوران	O
پايان	O
قاجاريه	O
و	O
آغاز	O
پهلوي	O
به	O
يکي	O
از	O
شاخص‌ترين	O
روحانيان	O
و	O
سياستمداران	O
معاصر	O
ايران	B-LOC
تبديل	O
شد	O
.	O

مدرس	B-PER
به	O
گمان	O
من	O
در	O
چند	O
حوزه	O
مهم	O
و	O
متفاوت	O
سياست	O
ورزي	O
و	O
دين‌مداري	O
در	O
ايران	B-LOC
معاصر	O
نقشي	O
ماندگار	O
از	O
خود	O
به	O
يادگار	O
گذاشته	O
است	O
.	O

نخست	O
در	O
حوزه	O
قانون	O
و	O
انطباق	O
قوانين	O
مصوب	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
ملي	I-ORG
با	O
اسلام	O
.	O

ورود	O
مدرس	B-PER
به	O
عرصه	O
نمايندگي	O
از	O
دوره	O
دوم	O
مجلس	B-ORG
مشروطه	I-ORG
،	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
پنج	O
مجتهد	O
معرفي‌شده	O
از	O
سوي	O
مراجع	O
تقليد	O
جهت	O
نظارت	O
بر	O
انطباق	O
قوانين	O
مجلس	O
با	O
احکام	O
اسلام	O
آغاز	O
شد	O
.	O

مدرس	B-PER
در	O
دوران	O
نمايندگي	O
خود	O
در	O
شکل‌گيري	O
و	O
تصويب	O
نخستين	O
قوانين	O
جديد	O
کشوري	O
ازجمله	O
قانون	O
مدني	O
ايران	B-LOC
مبتني	O
بر	O
فقه	O
اسلامي	O
،	O
نقشي	O
مثبت	O
و	O
مؤثر	O
داشته	O
است	O
که	O
دربرگيرنده	O
نخستين	O
تجربه	O
معاصر	O
در	O
جهت	O
جمع	O
ميان	O
دين	O
و	O
دنيا	O
و	O
سنت	O
و	O
تجدد	O
است	O
.	O

مقوله	O
معروف	O
مدرس	B-PER
«	O
»	O
سياست	O
ما	O
عين	O
ديانت	O
ما	O
و	O
ديانت	O
ما	O
عين	O
سياست	O
ما	O
«	O
»	O
نيز	O
از	O
يک	O
منظر	O
نمادي	O
از	O
همين	O
رويکرد	O
است	O
.	O

دوم	O
زهد	O
،	O
پاک	O
دستي	O
و	O
ساده	O
زيستي	O
مثال‌زدني	O
و	O
حفظ	O
زي	O
طلبگي	O
او	O
و	O
آلوده	O
نشدن	O
ش	O
به	O
زخرف	O
دنيا	O
در	O
تمامي	O
دوران	O
سياست	O
ورزي	O
و	O
زندگي	O
سياسي	O
و	O
نمايندگي‌	O
اش	O
است	O
.	O

اين	O
ساده	O
زيستي	O
تا	O
بدان	O
پايه	O
بود	O
که	O
مدرس	B-PER
تشک	O
و	O
مانند	O
آن	O
زير	O
خود	O
نمي‌انداخت	O
،	O
روي	O
زمين	O
مي‌خوابيد	O
و	O
عبا	O
يش	O
را	O
روي	O
خود	O
مي‌کشيد	O
.	O

بي‌گمان	O
اين	O
سبک	O
زندگي	O
از	O
باب	O
اولي	O
نتيجه	O
جامه‌داري	O
و	O
درس‌آموزي	O
واقعي	O
مدرس	B-PER
از	O
پيامبر	B-PER
گرامي	I-PER
اسلام	I-PER
و	O
امامان	O
شيعه	O
همچون	O
مولا	O
علي	B-PER
عليه‌السلام	I-PER
است	O
اما	O
از	O
مدرس	B-PER
منقول	O
است	O
که	O
در	O
توجيه	O
ثانوي	O
اين	O
سبک	O
از	O
زندگي	O
گفته	O
است	O
:	O
اين	O
شخص	O
بايد	O
زندان	O
ببيند	O
،	O
اگر	O
قرار	O
بشود	O
که	O
روي	O
تشک	O
و	O
امثال	O
اين‌ها	O
بخوابد	O
،	O
نمي‌تواند	O
زندان	O
را	O
تحمل	O
کند	O
!	O

سوم	O
ارائه	O
نمونه	O
عملي	O
از	O
يک	O
روحاني	O
دين‌دار	O
و	O
آگاه	O
به	O
زمان	O
و	O
سياستمدار	O
ملي	O
زيرک	O
و	O
هوشيار	O
و	O
نماينده	O
آزاده	O
و	O
شجاع	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
ملي	I-ORG
که	O
در	O
سياست	O
ورزي	O
تنها	O
نظر	O
به	O
مصالح	O
ملک	O
و	O
ملت	O
دارد	O
و	O
خالصانه	O
و	O
مجاهدانه	O
از	O
هيچ	O
تلاشي	O
براي	O
نيل	O
به	O
مقصود	O
و	O
خدمت	O
به	O
کشور	O
پرهيز	O
نکرده	O
و	O
تا	O
پاي	O
جان	O
به	O
سوگند	O
نمايندگي	O
خود	O
وفادار	O
مي‌ماند	O
.	O

مدرس	B-PER
در	O
مجلس	B-ORG
سوم	I-ORG
پس	O
از	O
جنگ	O
جهاني	O
اول	O
و	O
ورود	O
نيروهاي	O
بيگانه	O
به	O
کشور	O
به	O
قم	B-LOC
مهاجرت	O
و	O
با	O
جمعي	O
ديگر	O
از	O
سياستمداران	O
،	O
کميته	B-ORG
دفاع	I-ORG
ملي	I-ORG
و	O
دولت	O
در	O
سايه	O
تشکيل	O
داد	O
.	O

در	O
مجلس	B-ORG
چهارم	I-ORG
به‌عنوان	O
نائب	O
رئيس	O
و	O
رهبر	O
فراکسيون	O
اکثريت	O
نقش‌آفريني	O
کرد	O
و	O
در	O
مجلس	B-ORG
پنجم	I-ORG
به	O
هم	O
راه	O
شش	O
تن	O
ديگر	O
از	O
نمايندگان	O
شجاع	O
اقليت	O
مجلس	B-ORG
،	O
رضاخان	B-PER
سردار	O
سپه	O
نخست‌وزير	O
وقت	O
را	O
استيضاح	O
کرد	O
اما	O
اين	O
استيضاح	O
به	O
نتيجه	O
نرسيد	O
.	O

سياست	O
ورزي	O
آگاهانه	O
و	O
شجاعانه	O
مدرس	B-PER
و	O
ايستادگي	O
وي	O
در	O
برابر	O
خودسري‌هاي	O
روزافزون	O
رضاخان	B-PER
سردار	O
سپه	O
،	O
رضاشاه	B-PER
بعدي	O
درزمينهٔ	O
نقض	O
آشکار	O
اصول	O
متعدد	O
قانون	O
اساسي	O
،	O
تعرض	O
به	O
آزادي‌ها	O
و	O
سرکوب	O
روزنامه‌نگاران	O
،	O
و	O
تلاش	O
گام‌به‌گام	O
و	O
تدريجي	O
در	O
جهت	O
شکل	O
دادن	O
به	O
يک	O
نظام	O
ديکتاتوري	O
و	O
قائم	O
به	O
شخص	O
در	O
ايران	B-LOC
به	O
بهاي	O
انواع	O
برخوردها	O
با	O
مدرس	B-PER
،	O
از	O
کتک	O
خوردن	O
و	O
ترور	O
،	O
تا	O
تبعيد	O
و	O
انزواي	O
اجباري	O
،	O
و	O
سرانجام	O
فدا	O
کردن	O
جان	O
پاک	O
اين	O
روحاني	O
و	O
سياستمدار	O
ملي	O
و	O
شجاع	O
تمام	O
شد	O
.	O

يک	O
بار	O
در	O
سال	B-DAT
1305	I-DAT
او	O
را	O
ترور	O
کردند	O
که	O
با	O
زيرکي	O
خاص	O
مدرس	B-PER
و	O
علم	O
کردن	O
عباي	O
خود	O
بر	O
نوک	O
عصا	O
يش	O
،	O
مجروح	O
و	O
از	O
حادثه	O
جان	O
سالم	O
بدر	O
برد	O
.	O

سرانجام	O
چون	O
اقدامات	O
پي‌درپي	O
رضاشاه	B-PER
براي	O
به	O
سازش	O
کشاندن	O
مدرس	B-PER
با	O
پايمردي	O
و	O
ايستادگي	O
او	O
بر	O
مرام	O
ش	O
با	O
شکست	O
مواجه	O
شد	O
با	O
مداخله	O
مستقيم	O
در	O
انتخابات	O
مجلس	B-ORG
هفتم	I-ORG
،	O
آراء	O
او	O
خوانده	O
نشده	O
و	O
صفر	O
اعلام	O
شد	O
؛	O
بدان	O
گونه	O
که	O
مدرس	B-PER
با	O
تمسخر	O
گفت	O
يک	O
رأي	O
خود	O
من	O
به	O
خودم	O
چرا	O
شمارش	O
نشده	O
است	O
!	O
؟	O

مدرس	B-PER
از	O
سال	B-DAT
1307	I-DAT
به	O
دامغان	B-LOC
،	O
مشهد	B-LOC
،	O
خواف	B-LOC
و	O
کاشمر	B-LOC
تبعيد	O
و	O
سرانجام	O
عمل	O
رضاشاه	B-PER
دستور	O
وي	O
او	O
را	O
در	O
سال	B-DAT
1316	I-DAT
در	O
بيست	B-DAT
و	I-DAT
هفتم	I-DAT
ماه	I-DAT
مبارک	I-DAT
رمضان	I-DAT
در	O
کاشمر	B-LOC
با	O
نوشاندن	O
اجباري	O
چاي	O
مسموم	O
و	O
سپس	O
خفه	O
کردن	O
با	O
عمامه	O
‌اش	O
در	O
هنگام	O
نماز	O
به	O
شهادت	O
رساندند	O
.	O

طوبي	O
له	O
و	O
حسن	O
مآب	O
.	O

مدرس	B-PER
نمونه	O
يک	O
سياستمدار	O
ملي	O
و	O
شجاع	O
و	O
روحاني	O
آگاه	O
و	O
خادم	O
دين	O
و	O
ملت	O
است	O
که	O
سبک	O
زندگي	O
و	O
نمايندگي	O
و	O
دين‌داري	O
و	O
سياست	O
ورزي	O
‌اش	O
الگويي	O
ماندگار	O
براي	O
همه	O
زمان‌ها	O
است	O
.	O

در	O
دوران	O
پس	O
از	O
انقلاب	O
اسلامي	O
،	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
که	O
به‌وضوح	O
متأثر	O
از	O
شخصيت	O
ستودني	O
مدرس	B-PER
بود	O
در	O
ابراز	O
مدرس	B-PER
به‌عنوان	O
الگو	O
و	O
نماد	O
سياست	O
ورزي	O
مسئولانه	O
و	O
دين‌داري	O
آگاهانه	O
نقشي	O
ويژه	O
ايفاء	O
کرد	O
و	O
روز	O
شهادت	O
وي	O
نيز	O
به‌عنوان	O
روز	O
مجلس	B-ORG
نام‌گذاري	O
شد	O
.	O

در	O
سالروز	O
شهادت	O
مدرس	B-PER
به	O
روان	O
پاک	O
اين	O
سيد	O
سند	O
و	O
خادم	O
دين	O
و	O
ملت	O
سلام	O
مي‌فرستيم	O
و	O
براي	O
همه	O
سياستمداران	O
و	O
روحانيان	O
و	O
نمايندگان	O
امروز	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
توفيق	O
راهروي	O
در	O
راه	O
پرافتخار	O
مدرس	B-PER
طلب	O
مي‌کنيم	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

