منصوريان	O
:	O
به	O
نمايندگي	O
از	O
تيم	O
از	O
هواداران	O
عذرخواهي	O
مي‌کنم	O
/	O
فهميديم	O
به	O
بازي	O
خوب	O
امتياز	O
نمي‌دهند	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
عليرضا	B-ORG
منصوريان	I-ORG
درباره	O
مصاف	O
تيم	O
ش	O
برابر	O
گسترش	B-ORG
فولاد	I-ORG
که	O
با	O
تساوي	O
دو	O
بر	O
دو	O
به	O
پايان	O
رسيد	O
گفت	O
:	O
از	O
هواداران	O
مان	O
بابت	O
حضور	O
شان	O
در	O
استاديوم	O
و	O
در	O
اين	O
سرما	O
تشکر	O
مي‌کنم	O
.	O

هوا	O
منفي	O
4	O
-	O
5	O
درجه	O
بود	O
.	O

به	O
نمايندگي	O
از	O
باشگاهمان	O
از	O
هواداران	O
عذرخواهي	O
مي‌کنم	O
.	O

تا	O
دقيقه	O
82	O
-	O
83	O
فوق‌العاده	O
خوب	O
بازي	O
کرديم	O
.	O

در	O
زمين	O
حريف	O
مالک	O
بر	O
توپ	O
بوديم	O
.	O

يک	O
درس	O
بازيکنان	O
م	O
گرفتند	O
که	O
بازي	O
خوب	O
امتياز	O
ندارد	O
.	O

روي	O
دو	O
اشتباه	O
فردي	O
بازي	O
را	O
از	O
دست	O
داديم	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
درباره	O
تعويض	O
علي	B-PER
قرباني	I-PER
و	O
اينکه	O
بهتر	O
نبود	O
او	O
زودتر	O
بازي	O
مي‌کرد	O
،	O
گفت	O
:	O
تشخيص	O
ما	O
اين	O
بود	O
که	O
آخر	O
بازي	O
به	O
ميدان	O
بيايد	O
.	O

سرمربي	O
استقلال	B-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
تيم	O
ش	O
به	O
يک	O
فرمانده	O
در	O
ميانه	O
ميدان	O
نياز	O
ندارد	O
،	O
گفت	O
:	O
من	O
به	O
تيم	O
م	O
هم	O
گفتم	O
که	O
خيلي	O
خوب	O
بوديم	O
ولي	O
بايد	O
بدانيم	O
به	O
بازي	O
خوب	O
امتياز	O
نمي‌دهند	O
.	O

اشتباهات	O
فردي	O
در	O
استقلال	B-ORG
بايد	O
به	O
صفر	O
برسد	O
.	O

من	O
به	O
بازيکنان	O
م	O
هم	O
گفتم	O
که	O
اگر	O
بد	O
بازي	O
مي‌کرديم	O
،	O
به	O
نتيجه	O
قانع	O
بوديم	O
ولي	O
حتي	O
ما	O
توانايي	O
رسيدن	O
به	O
نتيجه	O
4	O
-	O
0	O
هم	O
داشتيم	O
.	O

در	O
نقطه‌اي	O
که	O
بايد	O
تمرکز	O
بيشتري	O
پيدا	O
مي‌کرديم	O
،	O
اشتباه	O
کرديم	O
.	O

وقتي	O
اشتباه	O
فردي	O
مي‌کنيد	O
باعث	O
آزردگي	O
خاطر	O
هوادار	O
مي‌شويد	O
.	O

وسط	O
زمين	O
ابراهيمي	B-PER
هست	O
که	O
يک	O
فرمانده	O
خوب	O
است	O
.	O

هارموني	O
ما	O
خوب	O
است	O
و	O
بايد	O
حرفه‌اي‌تر	O
بازي	O
کنيم	O
.	O

سرمربي	O
استقلال	B-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
اخراج	O
خصوص	B-PER
باعث	O
نشد	O
تيم	O
ش	O
کار	O
را	O
تمام	O
شده	O
بداند	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
اخراج	O
او	O
خيلي	O
هم	O
به	O
ما	O
کمک	O
مي‌کرد	O
ولي	O
متأسفانه	O
دو	O
اشتباه	O
فردي	O
باعث	O
شد	O
بازي	O
را	O
از	O
دست	O
بدهيم	O
.	O

وي	O
درباره	O
غرور	O
تيم	O
ش	O
با	O
توجه	O
نتايج	O
اخير	O
استقلال	B-ORG
گفت	O
:	O
نه‌فقط	O
بازيکنان	O
،	O
تمام	O
مجموعه	O
ما	O
فکر	O
کرده	O
بودند	O
بازي	O
تمام	O
شده	O
است	O
.	O

خيلي	O
از	O
نتايج	O
بزرگ	O
در	O
دقيقه	O
90	O
تا	O
94	O
عوض	O
شده	O
است	O
.	O

خيلي	O
از	O
اين	O
مسائل	O
به	O
غرور	O
برنمي‌گردد	O
و	O
به	O
اين	O
برمي‌گردد	O
که	O
فکر	O
مي‌کنيد	O
کار	O
تمام	O
شده	O
است	O
.	O

خيلي	O
بازيکنان	O
م	O
خوب	O
بازي	O
کردند	O
ولي	O
خستگي	O
روي	O
شانه	O
ما	O
و	O
هواداران	O
مان	O
ماند	O
.	O

به	O
بازيکنان	O
م	O
هم	O
گفتم	O
که	O
همه	O
بايد	O
از	O
هواداران	O
عذرخواهي	O
کنيم	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
درباره	O
اظهارات	O
پيشکسوتان	O
استقلال	B-ORG
درباره	O
او	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
مورد	O
من	O
همه	O
مي‌توانند	O
نظر	O
دهند	O
.	O

من	O
از	O
مرحوم	O
دهداري	B-PER
يک	O
چيز	O
ياد	O
گرفتم	O
و	O
آن	O
هم	O
سکوت	O
و	O
تلاش	O
بوده	O
است	O
.	O

من	O
به	O
دست‌اندازهايي	O
که	O
برخي	O
ايجاد	O
مي‌کنند	O
کاري	O
ندارم	O
.	O

من	O
اهميتي	O
به	O
حرف‌هايي	O
که	O
ديگران	O
درباره	O
من	O
مي‌زنند	O
نمي‌دهم	O
.	O

اميدوارم	O
که	O
هواداران	O
ما	O
آخر	O
فصل	O
خوبي	O
داشته	O
باشند	O
و	O
در	O
اين	O
مسير	O
به	O
اطراف	O
نگاه	O
نمي‌کنم	O
و	O
فقط	O
مستقيم	O
به	O
جلو	O
نگاه	O
مي‌کنم	O
.	O

منصوريان	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
بهتر	O
نبود	O
که	O
حيدري	B-PER
و	O
قرباني	B-PER
زودتر	O
به	O
ميدان	O
مي‌رفتند	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
ما	O
راحت	O
داشتيم	O
بازي	O
مي‌کرديم	O
و	O
حتي	O
به	O
کادر	O
فني	O
هم	O
گفتم	O
نبايد	O
به	O
خسرو	B-PER
فشار	O
بياوريم	O
.	O

وقتي‌که	O
روي	O
يک	O
اشتباه	O
جريان	O
بازي	O
عوض	O
شد	O
،	O
مجبور	O
بوديم	O
به	O
طرق	O
مختلف	O
به	O
گل	O
برسيم	O
.	O

بعد	O
از	O
آمدن	O
حيدري	B-PER
سه	O
موقعيت	O
خوب	O
داشتيم	O
.	O

مي‌توانستيم	O
در	O
اواخر	O
بازي	O
برنده	O
باشيم	O
.	O

باز	O
هم	O
خدا	O
را	O
شکر	O
که	O
امروز	B-DAT
يک	O
درس	O
بزرگ	O
گرفتيم	O
.	O

سرمربي	O
استقلال	B-PER
در	O
پايان	O
و	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
چرا	O
اشتباهات	O
فردي	O
در	O
تيم	O
ش	O
اتفاق	O
مي‌افتد	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
اين	O
اشتباهات	O
فردي	O
است	O
.	O

وقتي	O
بازيکن	O
جوان	O
مي‌گذاريد	O
بايد	O
تاوان	O
اشتباهش	O
را	O
هم	O
بدهيد	O
.	O

بايد	O
تلاش	O
کنيم	O
تا	O
آزمون	O
خطاي	O
يک	O
جوان	O
در	O
تمرين	O
باشد	O
نه	O
روز	O
بازي	O
.	O

بايد	O
اشتباه	O
فردي	O
را	O
پوشش	O
دهيم	O
و	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
اين	O
مسير	O
تلاش	O
مي‌کنيم	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O

