ابراز	O
تأسف	O
رئيس‌جمهوري	O
اندونزي	B-LOC
از	O
خشونت‌ها	O
در	O
جاکارتا	B-LOC
/	O
سفر	O
جوکووي	B-PER
به	O
استراليا	B-LOC
لغو	O
شد	O

به	O
گزارش	O
ايرنا	B-ORG
،	O
ده‌ها	O
هزار	O
نفر	O
از	O
مردم	O
اندونزي	B-LOC
در	O
پي	O
فراخوان	O
گروه‌هاي	O
اسلام‌گرا	O
در	O
جاکارتا	B-LOC
پايتخت	O
اندونزي	B-LOC
جمع	O
شدند	O
تا	O
پس	O
از	O
نماز	O
جمعه	O
دست	O
به	O
تظاهرات	O
اعتراض‌آميز	O
بزنند	O
،	O
اما	O
شب‌هنگام	O
پس	O
از	O
درخواست	O
پليس	O
براي	O
ترک	O
معترضان	O
از	O
مقابل	O
کاخ	O
رياست	O
جمهوري	O
اين	O
حرکت	O
به	O
خشونت	O
کشيده	O
و	O
چند	O
خودرو	O
پليس	O
آتش	O
زده	O
شد	O
و	O
چند	O
نفر	O
نيز	O
مصدوم	O
شدند	O
.	O

اين	O
تظاهرات	O
اعتراض‌آميز	O
به	O
سخنان	O
فرماندار	O
مسيحي	O
جاکارتا	B-LOC
که	O
تعداد	O
شرکت‌کنندگان	O
در	O
آن	O
در	O
رسانه‌ها	O
بين	O
50	O
هزار	O
تا	O
150	O
هزار	O
نفر	O
گزارش	O
شده	O
است	O
تا	O
غروب	O
به	O
‌آرامي	O
ادامه	O
يافت	O
،	O
اما	O
شب‌هنگام	O
هزاران	O
نفر	O
از	O
تندروها	O
با	O
پليس	O
درگير	O
شدند	O
و	O
ضمن	O
به	O
آتش	O
کشيدن	O
دو	O
خودرو	O
پليس	O
به	O
سمت	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
بطري	O
و	O
سنگ	O
پرتاب	O
کردند	O
.	O

بر	O
اساس	O
گزارش	O
رسانه	O
محلي	O
اندونزي	B-LOC
،	O
در	O
اين	O
تظاهرات	O
يک	O
مرد	O
مسن	O
که	O
از	O
ناراحتي	O
تنفسي	O
رنج	O
مي‌برد	O
بر	O
اثر	O
استشمام	O
گاز	O
اشک‌آور	O
جان	O
سپرد	O
و	O
12	O
نفر	O
ازجمله	O
چند	O
پليس	O
مصدوم	O
شدند	O
.	O

جوکووي	B-PER
دودو	I-PER
،	O
رئيس‌جمهوري	O
اندونزي	B-LOC
بامداد	B-TIM
شنبه	I-TIM
با	O
چند	O
وزير	O
نشستي	O
اضطراري	O
برگزار	O
و	O
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
از	O
اينکه	O
اين	O
راهپيمايي	O
آرام	O
به	O
خشونت	O
کشيده	O
شده	O
است	O
،	O
ابراز	O
تأسف	O
کرد	O
.	O

وي	O
در	O
کاخ	O
رياست	O
جمهوري	O
به	O
خبرنگاران	O
،	O
گفت	O
:	O
مردم	O
بايد	O
پراکنده	O
مي‌شدند	O
،	O
اما	O
اين	O
راهپيمايي	O
با	O
هرج‌ومرج	O
پايان	O
يافت	O
.	O

پس	O
از	O
اين	O
زدوخوردها	O
صدها	O
نفر	O
از	O
معترضان	O
مقابل	O
پارلمان	B-ORG
اندونزي	I-ORG
تجمع	O
کردند	O
و	O
جوکووي	B-PER
دودو	I-PER
،	O
گفت	O
:	O
من	O
از	O
معترضان	O
مي‌خواهم	O
به	O
خانه	O
بروند	O
و	O
اجازه	O
دهند	O
قانون	O
کار	O
خود	O
را	O
انجام	O
داده	O
و	O
يک	O
راه	O
عادلانه	O
بيابد	O
.	O

رسانه	O
اندونزي	B-LOC
گزارش	O
دادند	O
وضعيت	O
جاکارتا	B-LOC
در	O
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
آرام	O
است	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
مالانمترن	B-PER
بول	I-PER
نخست‌وزير	O
استراليا	B-LOC
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
در	O
بيانيه‌اي	O
اعلام	O
کرد	O
سفر	O
جوکووي	B-PER
دودو	I-PER
رئيس‌جمهور	O
اندونزي	B-LOC
به	O
کانبرا	B-LOC
به	O
دليل	O
وضعيت	O
امنيتي	O
در	O
جاکارتا	B-LOC
و	O
به	O
دنبال	O
درگيري‌هاي	O
ناشي	O
از	O
يک	O
تجمع	O
لغو	O
شده	O
است	O
.	O

جوکووي	B-PER
دودو	I-PER
معروف	O
به	O
جوکووي	B-PER
قرار	O
بود	O
بر	O
اساس	O
برنامه‌ريزي	O
انجام‌شده	O
روز	B-DAT
يکشنبه	I-DAT
براي	O
انجام	O
مذاکرات	O
دوجانبه	O
به	O
استراليا	B-LOC
سفر	O
کند	O
،	O
اما	O
سفر	O
ش	O
را	O
با	O
توجه	O
به	O
شرايط	O
جاکارتا	B-LOC
لغو	O
کرد	O
.	O

تظاهرات	O
جاکارتا	B-LOC
پس	O
از	O
فراخوان	O
گروه‌هاي	O
اسلام‌گرا	O
و	O
اتهام	O
توهين	O
باسوکي	B-PER
تجاهل	I-PER
پورناما	I-PER
فرماندار	O
کنوني	O
جاکارتا	B-LOC
به	O
قرآن	O
برگزار	O
شد	O
.	O

وي	O
از	O
سال	B-DAT
2012	I-DAT
تا	I-DAT
2014	I-DAT
که	O
جوکووي	B-PER
دودو	I-PER
هدايت	O
فرمانداري	O
جاکارتا	B-LOC
را	O
در	O
اختيار	O
داشت	O
به‌عنوان	O
معاون	O
وي	O
فعاليت	O
مي‌کرد	O
و	O
پس	O
از	O
آن	O
فرماندار	O
شد	O
.	O

وي	O
مهرماه	B-DAT
گذشته	I-DAT
،	O
اعلام	O
کرد	O
:	O
من	O
از	O
مسلمانان	O
و	O
ديگر	O
کساني	O
که	O
از	O
گفته‌هاي	O
من	O
رنجيده‌خاطر	O
شدند	O
،	O
عذرخواهي	O
مي‌کنم	O
.	O

من	O
هرگز	O
قصد	O
اهانت	O
به	O
اسلام	O
يا	O
قرآن	O
را	O
نداشتم	O
.	O

اين	O
فرماندار	O
مسيحي	O
جاکارتا	B-LOC
پيش	O
از	O
اين	O
گفته	O
بود	O
:	O
من	O
به	O
آيه	O
51	O
سوره	O
مائده	O
اشاره	O
کردم	O
زيرا	O
اين	O
آيه	O
از	O
سوي	O
مخالفان	O
سياسي	O
براي	O
ترغيب	O
مردم	O
به	O
حذف	O
من	O
استفاده	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
من	O
به	O
قرآن	O
اهانت	O
نکردم	O
.	O

من	O
به	O
مردم	O
گفتم	O
اگر	O
شما	O
به	O
خاطر	O
سوءاستفاده	O
افراد	O
ترسو	O
و	O
نژادپرست	O
و	O
با	O
استفاده	O
از	O
اين	O
آيه	O
قرآن	O
مي‌خواهيد	O
به	O
من	O
رأي	O
ندهيد	O
،	O
همان	O
بهتر	O
که	O
به	O
من	O
رأي	O
ندهيد	O
.	O

قرار	O
است	O
انتخابات	O
براي	O
تعيين	O
فرماندار	O
جديد	O
جاکارتا	B-LOC
ماه	B-DAT
فوريه	I-DAT
سال	I-DAT
2017	I-DAT
برگزار	O
شود	O
.	O

آسا	O
1611	O
انتشاردهنده	O
:	O
رضا	B-PER
پيمان	I-PER
يغمايي	I-PER

