اطلاعات	B-ORG
:	O
واکنش	O
ايران	B-LOC
به	O
نقض	O
برجام	O
در	O
سناي	B-ORG
آمريکا	I-ORG

اين	O
روزنامه	O
با	O
انتشار	O
عنوان	O
دولت	O
20	B-PCT
درصد	I-PCT
درآمدهاي	O
نفتي	O
را	O
ذخيره	O
کرده	O
است	O
،	O
آورد	O
:	O
رئيس‌جمهوري	O
روز	B-DAT
پنجشنبه	I-DAT
در	O
مراسم	O
افتتاح	O
بزرگ‌ترين	O
تصفيه‌خانه	O
فاضلاب	O
کشور	O
در	O
مشهد	B-LOC
تصريح	O
کرد	O
:	O
علي‌رغم	O
کاهش	O
بهاي	O
نفت	O
طي	B-DAT
دو	I-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
،	O
درحالي‌که	O
کشورهاي	O
ديگر	O
ناگزير	O
شدند	O
ذخاير	O
ارزي	O
خود	O
را	O
هزينه	O
کنند	O
،	O
ما	O
20	B-PCT
درصد	I-PCT
درآمد	O
نفتي	O
کشور	O
را	O
هم	O
به	O
صندوق	O
ذخيره	O
ارزي	O
واريز	O
کرديم	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
در	O
اين	O
مراسم	O
با	O
تبريک	O
سرآغاز	O
ماه	B-DAT
ربيع	I-DAT
الاول	I-DAT
که	O
ماه	O
پيامبر	B-PER
عظيم‌الشان	I-PER
اسلام	I-PER
و	O
ماه	O
امام	B-PER
صادق	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
و	O
ماه	O
ولادت	O
و	O
برکت	O
براي	O
همه	O
ما	O
است	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
الحمدالله	O
در	O
ماه‌ها	O
و	O
روزهاي	O
اخير	O
،	O
هر	O
روز	O
که	O
مي‌گذرد	O
خداوند	O
پرچمي	O
از	O
پرچم‌هاي	O
موفقيت	O
ملت	O
و	O
کشور	O
ما	O
را	O
به	O
اهتزاز	O
درمي‌آورد	O
.	O

روزنامه	B-ORG
اطلاعات	I-ORG
با	O
درج	O
عنوان	O
وداع	O
با	O
شکوه	O
با	O
شهدا	O
و	O
جان‌باختگان	O
حادثه	O
تروريستي	O
قله	O
و	O
سانحه	O
قطار	O
سمنان	B-LOC
،	O
مي‌نويسد	O
:	O
مردم	O
عزادار	O
در	O
خوزستان	B-LOC
و	O
آذربايجان	B-LOC
شرقي	I-LOC
با	O
حضور	O
نمايندگان	O
رهبري	O
و	O
دولت	O
،	O
جان‌باختگان	O
حادثه	O
تروريستي	O
قله	O
و	O
سانحه	O
قطار	O
سمنان	B-LOC
را	O
تشييع	O
کردند	O
.	O

پيکرهاي	O
مطهر	O
37	O
شهيد	O
فاجعه	O
تروريستي	O
قله	O
چهارشنبه	B-DAT
بعد	O
از	O
اقامه	O
نماز	O
به	O
امامت	O
نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
خوزستان	B-LOC
با	O
حضور	O
با	O
شکوه	O
مردم	O
اهواز	B-LOC
تشييع	O
شد	O
.	O

نماز	O
ميت	O
بر	O
پيکر	O
پاک	O
شهداي	O
انفجار	O
تروريستي	O
قله	O
،	O
در	O
مقابل	O
حسينيه	B-LOC
ثارالله	I-LOC
و	O
در	O
خيابان‌هاي	O
شريعتي	B-LOC
و	O
طالقاني	B-LOC
اهواز	B-LOC
با	O
حضور	O
جمع	O
زيادي	O
از	O
مردم	O
اهواز	B-LOC
اقامه	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
مراسم	O
با	O
شکوه	O
جمع	O
کثيري	O
از	O
خانواده‌هاي	O
معظم	O
شهدا	O
،	O
روحانيون	O
،	O
شيوخ	O
عرب	O
،	O
عشاير	O
بختياري	O
،	O
مسئولان	O
استان	O
و	O
آحاد	O
مختلف	O
مردم	O
شهداي	O
فاجعه	O
قله	O
را	O
روي	O
دستان	O
خود	O
تشييع	O
کردند	O
.	O

زنگنه	B-PER
:	O
توافق	O
اوپک	B-ORG
سبب	O
افزايش	O
10	B-MON
ميليارد	I-MON
دلاري	I-MON
درآمد	O
نفتي	O
ايران	B-LOC
مي‌شود	O
،	O
عنوان	O
ديگر	O
اين	O
روزنامه	O
است	O
،	O
در	O
اين	O
مطلب	O
مي‌خوانيم	O
:	O
وزير	O
نفت	B-ORG
پس	O
از	O
شرکت	O
در	O
يک‌صد	O
و	O
هفتاد	O
و	O
يکمين	O
نشست	O
اوپک	B-ORG
با	O
حضور	O
در	O
استوديو	B-LOC
خبر	I-LOC
سيما	I-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
اهميت	O
توافق	O
اوپک	B-ORG
براي	O
کاهش	O
توليد	O
نفت	O
گفت	O
:	O
اين	O
اقدام	O
10	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
به	O
درآمدهاي	O
نفتي	O
ايران	B-LOC
اضافه	O
مي‌کند	O
و	O
قيمت	O
نفت	O
در	O
بالاي	O
50	B-MON
دلار	I-MON
تثبيت	O
مي‌شود	O
.	O

به	O
گزارش	O
فارس	B-ORG
،	O
بيژن	B-PER
زنگنه	I-PER
ضمن	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
در	O
اوپک	B-ORG
تصميم	O
مهمي	O
اتخاذ	O
شد	O
که	O
نشان	O
داد	O
اين	O
سازمان	O
هنوز	O
نمرده	O
است	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
بيش	O
از	O
دو	O
سال	O
بود	O
که	O
اوپک	B-ORG
حالتي	O
منفعل	O
داشت	O
و	O
برخي	O
مي‌گفتند	O
اوپک	B-ORG
مرده	O
است	O
،	O
اما	O
در	O
نشست	O
الجزاير	B-LOC
و	O
تصميمي	O
که	O
اوپک	B-ORG
در	O
خصوص	O
کاهش	O
سقف	O
توليد	O
به	O
32	O
.	O
5	O
ميليون	O
بشکه	O
در	O
روز	O
گرفت	O
،	O
نشان	O
داد	O
که	O
اين	O
سازمان	O
هنوز	O
نمرده	O
است	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
همان	O
تصميم	O
نشست	O
الجزاير	B-LOC
در	O
نشست	O
وين	B-LOC
به	O
تصويب	O
رسيد	O
و	O
مقرر	O
شد	O
تا	O
يک‌ميليون	O
و	O
200	O
هزار	O
بشکه	O
از	O
توليد	O
اوپک	B-ORG
تا	O
يک	O
ماه	O
آينده	O
کاهش	O
يابد	O
تا	O
عرضه	O
نفت	O
اوپک	B-ORG
به	O
32	O
ميليون	O
و	O
500	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
برسد	O
،	O
اما	O
ايران	B-LOC
از	O
شرکت	O
در	O
اين	O
کاهش	O
معاف	O
شد	O
.	O

روزنامه	B-ORG
اطلاعات	I-ORG
با	O
انتخاب	O
عنوان	O
چامسکي	B-PER
نسبت	O
به	O
فروپاشي	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
هشدار	O
داد	O
،	O
آورد	O
:	O
نظريه‌پرداز	O
سرشناس	O
آمريکايي	O
اعلام	O
کرد	O
:	O
رشد	O
جناح	O
راست‌گرا	O
و	O
احساسات	O
ضد	O
نخبگان	O
درنتيجه	O
سياست‌هاي	O
شکست‌خورده	O
نوليبرال	O
در	O
اروپا	B-LOC
ممکن	O
است	O
که	O
به	O
سقوط	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
منجر	O
شود	O
.	O

نيام	B-PER
چامسکي	I-PER
دراين‌باره	O
گفت	O
:	O
مارين	B-PER
کوپن	I-PER
،	O
نامزد	O
جناح	B-ORG
راست‌گراي	I-ORG
فرانسه	I-ORG
براي	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
شانس	O
خوبي	O
براي	O
پيروزي	O
در	O
انتخابات	O
دارد	O
و	O
ممکن	O
است	O
حتي	O
براي	O
خروج	O
از	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
هم	O
اقدام	O
کند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
تصور	O
نمي‌کند	O
آلمان	B-LOC
به	O
دنبال	O
خروج	O
از	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
باشد	O
و	O
جرقه	O
سقوط	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
را	O
بزند	O
،	O
زيرا	O
اين	O
کشور	O
از	O
عضويت	O
در	O
اين	O
اتحاديه	O
سود	O
مي‌برد	O
.	O

اين	O
تحليل‌گر	O
فروپاشي	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
را	O
تحولي	O
غم‌انگيز	O
خواند	O
و	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
سياست‌هاي	O
نئوليبرالي	O
شکست‌خورده	O
از	O
نسل	O
گذشته	O
موجب	O
افزايش	O
قابل‌توجه	O
محبوبيت	O
احزاب	O
راست‌گرا	O
و	O
افراطي	O
در	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
شده	O
است	O
.	O

اين	O
روزنامه	O
همچنين	O
در	O
شماره	O
امروز	B-DAT
عنوان‌هاي	O
«	O
همه	O
موانع	O
همکاري‌هاي	O
تهران	B-LOC
-	O
مسکو	B-LOC
برداشته	O
مي‌شود	O
»	O
و	O
«	O
»	O
جيمز	B-PER
ماتيس	I-PER
جنگ‌طلب	O
،	O
رسماً	O
به‌عنوان	O
وزير	O
دفاع	B-ORG
آمريکا	I-ORG
معرفي	O
شد	O
را	O
منتشر	O
کرد	O
.	O

گروه	O
اطلاع‌رساني	O
خبرنگار	O
:	O
مرضيه	B-PER
دهقاني	I-PER
انتشاردهنده	O
:	O
فاطمه	B-PER
قناد	I-PER
قرصي	I-PER
پژوه	O
شماره	O
91652002	O

