مدارس	O
کدام	O
استان‌هاي	O
کشور	O
امروز	B-DAT
تعطيل	O
شدند	O
؟	O

در	O
پي	O
بارش	O
شديد	O
برف	O
در	O
برخي	O
از	O
نقاط	O
کشور	O
برخي	O
از	O
مدارس	O
کشور	O
تعطيل	O
شد	O
.	O

به	O
علت	O
برودت	O
هوا	O
،	O
يخ‌زدگي	O
سطح	O
معابر	O
و	O
جاده‌ها	O
مدارس	O
ابتدايي	O
در	O
نوبت	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
سه‌شنبه	I-TIM
دوم	I-TIM
آذرماه	I-TIM
در	O
مناطق	O
و	O
شهرستان‌هاي	O
کلات	B-LOC
،	O
نوخندان	B-LOC
،	O
درگز	B-LOC
،	O
گل‌بهار	B-LOC
،	O
چناران	B-LOC
،	O
طرقبه	B-LOC
و	O
شانديز	B-LOC
،	O
بابکان	B-LOC
،	O
منطقه	B-LOC
مزداوند	I-LOC
شهرستان	I-LOC
سرخس	I-LOC
و	O
نواحي	B-LOC
هفتگانه	I-LOC
مشهد	I-LOC
تعطيل	O
است	O
.	O

ضمناً	O
کليه	O
مدارس	O
استثنايي	O
در	O
تمامي	O
دوره‌هاي	O
تحصيلي	O
در	O
مناطق	O
و	O
نواحي	O
ذکرشده	O
تعطيل	O
است	O
همچنين	O
براثر	O
بارش	O
برف	O
و	O
برودت	O
و	O
سرماي	O
هوا	O
مدارس	O
اردبيل	B-LOC
براي	O
دومين	O
روز	O
متوالي	O
تعطيل	O
شد	O
.	O

آخرين	O
وضعيت	O
تعطيلي	O
مدارس	O
و	O
ادارات	O
در	O
بندرعباس	B-LOC
معاون	O
سياسي	O
امنيتي	O
استانداري	B-ORG
هرمزگان	I-ORG
تاکنون	O
تعطيلي	O
مدارس	O
و	O
ادارات	O
شهرستان	B-LOC
بندرعباس	I-LOC
را	O
تکذيب	O
کرد	O
.	O

بهروز	B-PER
اکرمي	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
ايسنا	B-ORG
،	O
با	O
اعلام	O
اين	O
خبر	O
افزود	O
:	O
تاکنون	O
وضعيت	O
به‌گونه‌اي	O
گزارش	O
نشده	O
است	O
که	O
مدارس	O
و	O
ادارات	O
را	O
در	O
نوبت	O
کاري	O
سه‌شنبه	B-DAT
(	O
2	B-DAT
آذر	I-DAT
)	O
را	O
تعطيل	O
کنيم	O
.	O

اين	O
مقام	O
مسئول	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
ستاد	O
بحران	O
تشکيل	O
و	O
مديران	O
ذي‌ربط	O
گزارش‌ها	O
خود	O
را	O
اعلام	O
کردند	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
حال	O
بررسي	O
براي	O
تصميم‌گيري	O
مناسب	O
هستيم	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
تا	O
ساعت	B-TIM
23	I-TIM
شب	I-TIM
گذشته	I-TIM
و	O
حداکثر	O
6	B-TIM
صبح	I-TIM
امروز	I-TIM
تعطيل	O
بودن	O
يا	O
نبودن	O
مدارس	O
و	O
ادارات	O
شهرستان	B-LOC
بندرعباس	I-LOC
مشخص	O
خواهد	O
شد	O
،	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
وضعيت	O
ديروز	B-DAT
بحراني	O
بود	O
و	O
به	O
همين	O
دليل	O
مدارس	O
مقطع	O
ابتدايي	O
در	O
نوبت	O
صبح	O
تعطيل	O
اما	O
از	O
ظهر	B-TIM
ديروز	I-TIM
وضعيت	O
به‌صورت	O
عادي	O
گزارش	O
شد	O
.	O

اين	O
مقام	O
مسئول	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
البته	O
در	O
حال	O
حاضر	O
وضعيت	O
رو	O
به	O
بحراني	O
رفتن	O
گزارش	O
شده	O
به‌گونه‌اي	O
که	O
شاهد	O
وزش	O
باد	O
هستيم	O
و	O
احتمال	O
بحراني	O
شدن	O
وجود	O
دارد	O
.	O

همچنين	O
مدارس	O
نوبت	O
عصر	O
علاوه	O
بر	O
نوبت	O
صبح	O
،	O
در	O
7	O
شهرستان	O
هرمزگان	B-LOC
به	O
دليل	O
وزش	O
باد	O
شديد	O
و	O
گردوغبار	O
تعطيل	O
شد	O
.	O

دانش	B-PER
هاشمي	I-PER
پور	I-PER
،	O
مديرکل	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
هرمزگان	I-ORG
دراين‌باره	O
به	O
خبرنگار	O
ايسنا	B-ORG
گفت	O
:	O
مدارس	O
شهرستان‌هاي	O
بندرعباس	B-LOC
،	O
ميناب	B-LOC
،	O
حاجي‌آباد	B-LOC
،	O
قشم	B-LOC
،	O
سير	B-LOC
يک	I-LOC
،	O
بندر	B-LOC
خمير	I-LOC
،	O
رودان	B-LOC
در	O
تمام	O
مقاطع	O
تحصيلي	O
نوبت	O
عصر	O
تعطيل	O
بود	O
.	O

مدير	O
روابط	O
عمومي	O
دانشگاه	B-ORG
علوم	I-ORG
پزشکي	I-ORG
هرمزگان	I-ORG
تأکيد	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
بروز	O
پديده	O
گردوغبار	O
شديد	O
در	O
آسمان	O
استان	O
به‌ويژه	O
در	O
بندرعباس	B-LOC
و	O
کاهش	O
کيفيت	O
هوا	O
،	O
مردم	O
از	O
منازل	O
خود	O
خارج	O
نشوند	O
.	O

دکتر	O
فاطمه	B-PER
نوروزيان	I-PER
اظهار	O
کرد	O
:	O
در	O
اين	O
شرايط	O
که	O
به	O
شهروندان	O
عادي	O
توصيه	O
مي‌شود	O
از	O
خروج	O
از	O
منزل	O
خودداري	O
کنند	O
،	O
بيماران	O
قلبي	O
،	O
ريوي	O
،	O
تنفسي	O
،	O
کودکان	O
،	O
زنان	O
باردار	O
و	O
سالمندان	O
به‌هيچ‌وجه	O
نبايد	O
از	O
خانه	O
خارج	O
شوند	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
شهروندان	O
در	O
صورت	O
لزوم	O
براي	O
خروج	O
از	O
منزل	O
بايد	O
از	O
ماسک‌هاي	O
فيلتردار	O
استفاده	O
کنند	O
.	O

نوروزيان	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
استفاده	O
از	O
ماسک‌هاي	O
معمولي	O
هيچ	O
فايده‌اي	O
ندارد	O
،	O
زيرا	O
افراد	O
با	O
قرار	O
دادن	O
ماسک	O
،	O
هر	O
از	O
گاهي	O
مجبور	O
به	O
تنفس	O
عميق	O
مي‌شوند	O
که	O
در	O
صورت	O
معمولي	O
بودن	O
ماسک‌ها	O
،	O
اين	O
تنفس‌هاي	O
عميق	O
خود	O
موجب	O
ورود	O
آلودگي	O
بيشتري	O
به	O
بدن	O
مي‌شود	O
.	O

همچنين	O
مدير	O
پايانه	O
فرودگاه	B-LOC
بين‌المللي	I-LOC
بندرعباس	I-LOC
گفت	O
:	O
20	O
پرواز	O
اين	O
فرودگاه	O
به	O
علت	O
شرايط	O
جوي	O
نامساعد	O
و	O
کاهش	O
ديد	O
افقي	O
از	B-TIM
صبح	I-TIM
امروز	I-TIM
تاکنون	I-TIM
لغو	O
شده	O
است	O
.	O

حسين	B-PER
پاسلار	I-PER
افزود	O
:	O
مسافران	O
براي	O
سرگردان	O
نشدن	O
از	O
مراجعه	O
حضوري	O
به	O
فرودگاه	B-LOC
بندرعباس	I-LOC
خودداري	O
و	O
اطلاعات	O
پروازي	O
موردنياز	O
را	O
از	O
پايگاه	O
اينترنتي	O
فرودگاه	B-LOC
بين‌المللي	I-LOC
بندرعباس	I-LOC
دريافت	O
کنند	O
.	O

مدير	O
پايانه	B-LOC
فرودگاه	I-LOC
بين‌المللي	I-LOC
بندرعباس	I-LOC
گفت	O
:	O
اين	O
فرودگاه	O
به	O
دليل	O
شرايط	O
بد	O
جوي	O
دوشنبه	B-DAT
قابليت	O
پذيرش	O
پروازها	O
را	O
ندارد	O
و	O
براي	O
از	O
سر	O
گيري	O
پروازها	O
بايد	O
در	O
انتظار	O
بهبود	O
شرايط	O
نشست	O
.	O

همچنين	O
تا	O
اطلاع	O
ثانوي	O
اسکله	B-LOC
شهيد	I-LOC
حقاني	I-LOC
بندرعباس	B-LOC
تعطيل	O
و	O
فعاليت	O
هرگونه	O
شناور	O
سبک	O
و	O
سنگين	O
ممنوع	O
است	O
.	O

کارشناس	O
هواشناسي	O
استان	B-LOC
هرمزگان	I-LOC
دراين‌باره	O
گفت	O
:	O
طي	O
امشب	B-TIM
و	O
امروز	B-TIM
تا	I-TIM
ظهر	I-TIM
شهرستان	B-LOC
بندرعباس	I-LOC
،	O
شرق	O
استان	O
و	O
مناطقي	O
از	O
غرب	O
استان	O
وزش	O
شديد	O
باد	O
همراه	O
با	O
گردوخاک	O
وجود	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

حمزه	B-PER
پور	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
اين	O
وضعيت	O
از	O
بعد	B-TIM
از	I-TIM
ظهر	I-TIM
کاهش	O
بهبود	O
مي‌يابد	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اين	O
پديده	O
تا	O
اوايل	B-DAT
هفته	I-DAT
آينده	I-DAT
ادامه	O
خواهد	O
داشت	O
.	O
