داريوش	B-PER
يزدي	I-PER
همچنان	O
به	O
غول	O
کشي	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
.	O

تحليل	O
بازي	O
فولاد	B-ORG
و	O
نفت	B-ORG
و	I-ORG
گاز	I-ORG
گچساران	I-ORG
در	O
جام	O
حذفي	O
کشور	O
:	O
ابتدا	O
اجازه	O
بدهيد	O
از	O
تيم	O
شايسته	O
نفت	B-ORG
و	I-ORG
گاز	I-ORG
گچساران	I-ORG
شروع	O
کنم	O
.	O
اين	O
تيم	O
شگفتي‌ساز	O
،	O
پس‌ازآنکه	O
قشقايي	B-ORG
شيراز	I-ORG
و	O
استقلال	B-ORG
خوزستان	I-ORG
را	O
درو	O
کرد	O
،	O
بسياري	O
از	O
اهالي	O
فوتبال	O
اين	O
موفقيت‌ها	O
را	O
اتفاقي	O
و	O
از	O
روي	O
شانس	O
و	O
اقبال	O
مي‌دانستند	O
.	O
البته	O
اگر	O
کمي	O
بيشتر	O
دقت	O
کنيد	O
،	O
خواهيد	O
ديد	O
تيم	B-ORG
قشقايي	I-ORG
،	O
پرسپوليس	B-ORG
نايب‌قهرمان	O
فصل	O
قبل	O
و	O
مدعي	O
اصلي	O
قهرماني	O
امسال	B-DAT
که	O
تغذيه‌کننده	O
اصلي	O
تيم	O
ملي	O
است	O
را	O
پشت	O
سر	O
گذاشته	O
بود	O
.	O
همان	O
تيم	O
ملي‌اي	O
که	O
مقتدايي	O
ازبکستان	B-LOC
و	O
قطر	B-LOC
و	O
کره	B-LOC
را	O
از	O
دم	O
تيغ	O
گذرانده	O
است	O
.	O
اما	O
شاگردان	O
داريوش	B-PER
يزدي	I-PER
مربي	O
کار	O
بلد	O
و	O
با	O
دانش	O
ايران	B-LOC
توانستند	O
قشقايي	B-ORG
را	O
جوري	O
نقره‌داغ	O
کنند	O
که	O
ديگر	O
نتواند	O
سربلند	O
کند	O
و	O
دم	O
از	O
برد	O
مقابل	O
پرسپوليس	B-ORG
بزند	O
.	O
از	O
طرفي	O
تيم	B-ORG
استقلال	I-ORG
خوزستان	I-ORG
قهرمان	O
فصل	O
پيش	O
و	O
مدافع	O
عنوان	O
قهرمانيست	O
و	O
همه	O
به	O
ياد	O
داريد	O
چگونه	O
در	O
دام	O
گچساراني‌ها	O
و	O
تدابير	O
اين	O
مربي	O
کارکشته	O
افتاد	O
.	O
هرچند	O
چيزي	O
از	O
ارزش‌هاي	O
اين	O
2	O
تيم	O
کم	O
نمي‌شود	O
،	O
اما	O
از	O
عملکرد	O
قابل‌تحسين	O
داريوش	B-PER
يزدي	I-PER
به	O
اين	O
راحتي‌ها	O
نمي‌توان	O
گذشت	O
داريوش	B-PER
يزدي	I-PER
مربي	O
محجوب	O
به	O
حيا	O
و	O
با	O
دانش	O
فوتبال	O
کشور	O
با	O
مدرک	O
مربيگري	O
A	O
آسيا	O
و	O
ده‌ها	O
مدرک	O
مربيگري	O
ديگر	O
که	O
اخيراً	O
با	O
پايان‌نامه‌اي	O
درزمينهٔ	O
ريلکسيشن	O
و	O
ريکاوري	O
ورزشکاران	O
در	O
مقطع	O
کارشناسي	O
ارشد	O
فارغ‌التحصيل	O
شده	O
،	O
نشان	O
داده	O
که	O
در	O
جهت	O
رسيدن	O
به	O
اهداف	O
ش	O
وبرتري	O
مقابل	O
بزرگان	O
ايران	B-LOC
چگونه	O
مي‌تواند	O
تجربه	O
،	O
دانش	O
،	O
تفکر	O
و	O
ايده	O
پردازي	O
را	O
با	O
محبوبيت	O
،	O
خلاقيت	O
و	O
نيروي	O
جواني	O
ترکيب	O
نموده	O
و	O
در	O
ميادين	O
بزرگ	O
،	O
بزرگي	O
کند	O
و	O
سر	O
تعظيم	O
مقابل	O
هيچ	O
حريفي	O
فرود	O
نياورد	O
داريوش	B-PER
يزدي	I-PER
که	O
استاد	O
بستن	O
تيم	O
و	O
ارتباط	O
حسنه	O
با	O
بازيکنان	O
و	O
مغز	O
متفکر	O
آناليز	O
و	O
بازي	O
خواني	O
است	O
،	O
امروز	O
در	O
اهواز	B-LOC
،	O
مقابل	O
همشهريان	O
خود	O
کاري	O
کرد	O
کارستان	O
.	O
تيم	O
با	O
روحيه	O
و	O
آماده	O
گچساران	B-LOC
با	O
اعتمادبه‌نفس	O
بالا	O
،	O
چنان	O
راه‌هاي	O
نفوذ	O
فولاد	B-ORG
را	O
بست	O
که	O
فولاد	B-ORG
در	O
حسرت	O
1	O
موقعيت	O
سالم	O
و	O
100	B-PCT
%	I-PCT
گلابي	O
حسرت‌به‌دل	O
باقي	O
ماند	O
.	O
فولاد	B-ORG
تيمي	O
است	O
که	O
امسال	B-DAT
روزبه‌روز	O
بهتر	O
شد	O
و	O
اگر	O
آن	O
اتفاقات	O
ورزشگاه	B-LOC
الغدير	I-LOC
نبود	O
،	O
تيم	O
پر	O
مهره	O
استقلال	B-ORG
را	O
دست‌خالي	O
روانه	O
تهران	O
مي‌کرد	O
.	O
فولاد	O
ي	O
که	O
هر	O
چه	O
جلوتر	O
رفتيم	O
و	O
چهره‌ي	O
1	O
مدعي	O
را	O
از	O
خود	O
نشان	O
داد	O
،	O
امروز	B-DAT
در	O
مقابل	O
نفتي‌ها	O
حتي	O
فرصت	O
نفس	O
کشيد	O
ن	O
پيدا	O
نکرد	O
.	O
بازي	O
مبتني	O
بر	O
دفاع	O
فشرده	O
و	O
يارگيري	O
من	O
تو	O
من	O
و	O
پرس	O
شديد	O
همراه	O
با	O
تفکر	O
ضد	O
حمله	O
از	O
سوي	O
1	O
تيم	O
دسته	O
دومي	O
که	O
ميهمان	O
تيمي	O
ليگ	O
برتري	O
بود	O
،	O
منطقي	O
و	O
اصولي‌ترين	O
کار	O
ممکن	O
بود	O
.	O
اين	O
بازي	O
ما	O
را	O
به	O
ياد	O
بازي	O
ايران	B-LOC
و	O
آرژانتين	B-LOC
مي‌انداخت	O
و	O
گويي	O
داريوش	B-PER
يزدي	I-PER
قصد	O
باج	O
دادن	O
به	O
هيچ	O
تيمي	O
را	O
نداشته	O
و	O
ندارد	O
.	O
در	O
اين	O
بازي	O
،	O
فولاد	B-ORG
هر	O
چه	O
زد	O
به	O
دربسته	O
خورد	O
و	O
نتوانست	O
از	O
ميان	O
لايه‌هاي	O
دفاعي	O
مستحکم	O
نفتي‌ها	O
حفره	O
و	O
تونلي	O
جهت	O
رسيدن	O
به	O
اهداف	O
ش	O
پيدا	O
کند	O
و	O
حتي	O
درگرفتن	O
1	O
ضربه	O
ايستگاهي	O
نيز	O
در	O
پشت	O
محوطه	O
جريمه	O
نفتي‌ها	O
ناموفق	O
نشان	O
داد	O
و	O
تمام	O
اين‌ها	O
نشان	O
مي‌داد	O
که	O
چه	O
آناليز	O
دقيقي	O
از	O
جانب	O
گچساراني‌ها	O
صورت	O
گرفته	O
بود	O
فولاد	B-ORG
که	O
رفته	O
رفته	O
خطرات	O
ايجاد	O
شده	O
توسط	O
نفتي‌ها	O
در	O
ضد	O
حملات	O
را	O
باور	O
نمود	O
احتياط	O
بيشتري	O
را	O
خصوصاً	O
در	O
وقت‌هاي	O
اضافه	O
بازي	O
در	O
دستور	O
کار	O
خويش	O
قرار	O
داد	O
تا	O
ضربات	O
پنالتي	O
تعيين‌کننده	O
اين	O
ماراتن	O
سنگين	O
باشد	O
.	O
در	O
ضربات	O
پنالتي	O
نيز	O
تيم	O
پرانگيزه	O
نفت	B-ORG
و	I-ORG
گاز	I-ORG
چهره	O
برتر	O
بود	O
و	O
توانست	O
فولاد	B-ORG
را	O
در	O
اهواز	B-LOC
همانند	O
استقلال	B-ORG
خوزستان	I-ORG
ناکامي	O
بزرگ	O
باقي	O
بگذارد	O
البته	O
شايان‌ذکر	O
است	O
هيچ‌چيزي	O
از	O
ارزش‌هاي	O
فولاد	B-ORG
کم	O
نخواهد	O
شد	O
و	O
اميدواريم	O
در	O
آينده	O
هم	O
تيم	O
فولاد	O
و	O
هم	O
نفت	B-ORG
و	I-ORG
گاز	I-ORG
گچساران	I-ORG
به	O
روند	O
موفقيت	O
خويش	O
ادامه	O
دهند	O
.
O
