همه	O
بسزايند	O
مگر	O
افرادي	O
که	O
با	O
انقلاب	O
عناد	O
دارند	O

رئيس	O
ستاد	B-ORG
کل	I-ORG
نيروهاي	I-ORG
مسلح	I-ORG
گفت	O
:	O
اگر	O
رهبري	O
اجازه	O
دهند	O
،	O
صدها	O
هزار	O
نفر	O
از	O
اين	O
جوانان	O
آمادگي	O
حضور	O
در	O
جبهه	O
مقاومت	O
را	O
دارند	O
.	O

سردار	O
سرلشکر	O
محمد	B-PER
باقري	I-PER
رئيس	O
ستاد	B-ORG
کل	I-ORG
نيروهاي	I-ORG
مسلح	I-ORG
طي	O
سخناني	O
در	O
جشنواره	O
مالک	O
اشتر	O
بسيج	B-ORG
که	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
برگزار	O
شد	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
اربعين	O
مانور	O
با	O
عظمت	O
عاشقان	O
اباعبدالله	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
به	O
زيبايي	O
به	O
نمايش	O
گذاشته	O
شد	O
و	O
نمادي	O
براي	O
وحدت	O
مسلمانان	O
بود	O
و	O
جا	O
دارد	O
از	O
مردم	O
عراق	B-LOC
به‌واسطه	O
پذيرايي	O
و	O
ارتش	O
و	O
پليس	O
و	O
و	O
حشد	B-ORG
الشعبي	I-ORG
که	O
امنيت	O
بي‌نظيري	O
را	O
در	O
اين	O
سرزمين	O
پر	O
از	O
ناامني	O
براي	O
زائران	O
فراهم	O
کردند	O
،	O
تشکر	O
کنيم	O
.	O

باقري	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
حضرت	B-PER
امام	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
بسيج	B-ORG
را	O
ايجاد	O
کرد	O
و	O
اين	O
بسيج	O
مايه	O
عزت	O
و	O
اقتدار	O
نظام	O
شد	O
،	O
گفت	O
:	O
بسيج	B-ORG
بيشترين	O
نقش	O
را	O
در	O
ارتقاي	O
امنيت	O
و	O
فرهنگ	O
و	O
اقتصاد	O
و	O
.	O
.	O
.	O
در	O
انقلاب	O
اسلامي	O
داشته	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
شهداي	O
مدافع	O
حرم	O
هرکدام	O
در	O
بسيج	B-ORG
عضويت	O
داشتند	O
و	O
خودشان	O
براي	O
ارتقاي	O
امنيت	O
انقلاب	O
اسلامي	O
پيش‌قدم	O
شدند	O
.	O

رئيس	O
ستاد	B-ORG
کل	I-ORG
نيروهاي	I-ORG
مسلح	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
نام	O
بسيج	B-ORG
با	O
مقاومت	O
عجين	O
شده	O
و	O
تنها	O
نسخه	O
نجات‌بخش	O
در	O
برابر	O
تهديدات	O
است	O
.	O

باقري	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
سخنان	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
در	O
جمع	O
بسيجيان	O
گفت	O
:	O
اصول	O
پنج‌گانه‌اي	O
که	O
رهبري	O
درباره	O
بسيج	B-ORG
فرمودند	O
تبديل	O
به	O
منشور	O
بسيج	B-ORG
خواهد	O
شد	O
و	O
بسيجيان	O
به‌عنوان	O
دستورالعمل	O
آن	O
را	O
اجرا	O
خواهند	O
کرد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
بسيج	B-ORG
همواره	O
در	O
مسير	O
خواست	O
رهبري	O
و	O
رشد	O
و	O
تعالي	O
کشور	O
بوده	O
و	O
امروز	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
به	O
بسيج	B-ORG
تبديل	O
شده	O
که	O
بايد	O
به	O
حرکت	O
در	O
اين	O
مسير	O
شتاب	O
دهيم	O
.	O

ما	O
به‌عنوان	O
مسئولان	O
کشور	O
نبايد	O
نسبت	O
به	O
نياز	O
بسيجيان	O
بي‌تفاوت	O
باشيم	O
رئيس	O
ستاد	B-ORG
کل	I-ORG
نيروهاي	I-ORG
مسلح	I-ORG
بيان	O
کرد	O
:	O
رشد	O
کمي	O
بسيج	B-ORG
و	O
اعلام	O
25	O
ميليون	O
نفر	O
عضو	O
بسيج	B-ORG
نيز	O
جاي	O
شکرگزاري	O
دارد	O
.	O

باقري	B-PER
افزود	O
:	O
البته	O
همه	O
بسيجي	O
هستند	O
مگر	O
افرادي	O
که	O
با	O
انقلاب	O
عناد	O
دارند	O
و	O
ما	O
بايد	O
به	O
بسيجيان	O
ميدان	O
بدهيم	O
تا	O
با	O
خلاقيت	O
خود	O
اهداف	O
را	O
دنبال	O
کنند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
کميت	O
بسيج	B-ORG
به‌هيچ‌وجه	O
نبايد	O
مانعي	O
براي	O
ارتقاي	O
کيفي	O
و	O
معنوي	O
آحاد	O
بسيج	B-ORG
شود	O
هرچند	O
در	O
کيفيت	O
هم	O
گام‌هاي	O
بسيار	O
خوبي	O
برداشته	O
شده	O
اما	O
کميت	O
بايد	O
بر	O
کيفيت	O
غلبه	O
کند	O
.	O

رئيس	O
ستاد	B-ORG
کل	I-ORG
نيروهاي	I-ORG
مسلح	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
ما	O
به‌عنوان	O
مسئولان	O
کشور	O
نبايد	O
به	O
نياز	O
بسيجيان	O
بي‌تفاوت	O
باشيم	O
البته	O
که	O
بسيجيان	O
هيچ‌گاه	O
دنبال	O
نيازهاي	O
مادي	O
نبوده‌اند	O
.	O

باقري	B-PER
گفت	O
:	O
تهديدات	O
فرهنگي	O
به	O
حدي	O
بالاست	O
که	O
اقدامات	O
زياد	O
بسيج	B-ORG
هم	O
نتوانسته	O
پاسخگوي	O
همه	O
آن‌ها	O
باشد	O
و	O
بايد	O
به	O
اين	O
حوزه	O
توجه	O
بيشتري	O
شود	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
حوزه	O
خواهران	O
در	O
بسيج	B-ORG
نيز	O
بايد	O
به‌اندازه	O
حوزه	O
برادران	O
مدنظر	O
قرار	O
بگيرد	O
.	O

رئيس	O
ستاد	B-ORG
کل	I-ORG
نيروهاي	I-ORG
مسلح	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
ما	O
هرساله	O
بايد	O
در	O
شاخص‌هاي	O
علمي	O
بسيج	B-ORG
شاهد	O
رشد	O
باشيم	O
،	O
افزود	O
:	O
تقويت	O
بنيه	O
علمي	O
بسيج	B-ORG
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
موردتوجه	O
بود	O
و	O
کارهاي	O
بزرگي	O
نيز	O
انجام	O
شده	O
است	O
.	O

باقري	B-PER
گفت	O
:	O
فراگيري	O
بسيج	O
در	O
22	O
قشر	O
از	O
اقدامات	O
بسيار	O
مبارکي	O
است	O
که	O
در	O
دوره	O
مديريت	O
اخير	O
صورت	O
گرفت	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
ما	O
بايد	O
مراقبت	O
کنيم	O
تا	O
مسجد	O
به‌عنوان	O
پايگاه	O
مهم	O
بسيج	B-ORG
و	O
يادگيري	O
معارف	O
جايگاه	O
اصلي	O
را	O
حفظ	O
کند	O
و	O
ايجاد	O
اقشار	O
نبايد	O
اين	O
نقش	O
مسجد	O
را	O
کاهش	O
دهد	O
.	O

نقش	O
مساجد	O
را	O
بايد	O
حفظ	O
و	O
تقويت	O
کنيم	O
و	O
متوليان	O
مساجد	O
هم	O
بايد	O
از	O
اين	O
رويکرد	O
استقبال	O
کنند	O
.	O

رئيس	O
ستاد	B-ORG
کل	I-ORG
نيروهاي	I-ORG
مسلح	I-ORG
گفت	O
:	O
مسئله	O
ديگري	O
که	O
موردتوجه	O
همه	O
فرماندهان	O
و	O
مسئولان	O
است	O
،	O
رويکرد	O
نظامي	O
و	O
دفاعي	O
بسيج	B-ORG
است	O
.	O

بسيج	B-ORG
با	O
تمام	O
رويکردهاي	O
خود	O
اما	O
مسئوليت	O
اوليه	O
‌اش	O
ارتقاي	O
امنيت	O
پايدار	O
و	O
بازدارندگي	O
و	O
ايجاد	O
قدرت	O
و	O
استحکام	O
انقلاب	O
اسلامي	O
در	O
برابر	O
تهديدات	O
نظامي	O
و	O
امنيتي	O
و	O
تروريستي	O
و	O
فضاي	O
مجازي	O
است	O
.	O

باقري	B-PER
افزود	O
:	O
همين	O
امروز	O
در	O
سوريه	B-LOC
،	O
همان	O
تعداد	O
اندکي	O
که	O
براي	O
دفاع	O
از	O
حرم	O
اجازه	O
حضور	O
يافتند	O
نشان	O
دادند	O
که	O
بسيجيان	O
نخبه‌ترين	O
رزمندگان	O
و	O
گل	O
سرسبد	O
دفاع	O
از	O
مقاومت	O
هستند	O
و	O
اگر	O
رهبري	O
اجازه	O
دهند	O
،	O
صدها	O
هزار	O
نفر	O
از	O
اين	O
جوانان	O
آمادگي	O
حضور	O
در	O
جبهه	O
مقاومت	O
را	O
دارند	O
.	O

وي	O
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
سخنان	O
خود	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
بسيج	B-ORG
در	O
کمک	O
به	O
دولت	O
در	O
حوزه‌هاي	O
عمراني	O
و	O
سازندگي	O
اقدامات	O
بزرگي	O
کرده	O
است	O
و	O
دولت	O
نيز	O
بايد	O
روزبه‌روز	O
بيشتر	O
از	O
بازوي	O
توانمند	O
کشور	O
در	O
غالب	O
بسيج	B-ORG
براي	O
پيشبرد	O
اهداف	O
کشور	O
بهره	O
ببرد	O
.	O

اتاق‌هاي	O
فکر	O
اندوزي	O
بايد	O
شکل	O
بگيرد	O
رئيس	O
ستاد	B-ORG
کل	I-ORG
نيروهاي	I-ORG
مسلح	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
سازوکارهاي	O
راهيان	O
نور	O
بايستي	O
بهتر	O
شود	O
،	O
گفت	O
:	O
البته	O
الآن	O
هم	O
بسيار	O
خوب	O
است	O
و	O
با	O
اقدامات	O
مناسب	O
تلفات	O
جاده‌اي	O
بسيار	O
کاهش	O
یافته	O
و	O
به	O
صفر	O
نزديک	O
شده	O
است	O
.	O

باقري	O
افزود	O
:	O
اتاق‌هاي	O
فکر	O
اندوزي	O
بايد	O
شکل	O
بگيرد	O
و	O
تا	O
بتوانيم	O
انتظار	O
رهبري	O
در	O
اين	O
حوزه	O
را	O
به‌خوبي	O
دنبال	O
کنيم	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
ما	O
در	O
دنيايي	O
زندگي	O
مي‌کنيم	O
که	O
فضاي	O
مجازي	O
به	O
زندگي	O
حقيقي	O
ما	O
تبديل	O
شده	O
و	O
بسيج	B-ORG
بايستي	O
در	O
اين	O
امر	O
نيز	O
فعال	O
باشد	O
و	O
از	O
اين	O
فضا	O
به‌عنوان	O
فرصت	O
براي	O
غلبه	O
حسنات	O
استفاده	O
کند	O
.	O

رئيس	O
ستاد	B-ORG
کل	I-ORG
نيروهاي	I-ORG
مسلح	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
واقعاً	O
و	O
وجدانا	O
آنچه	O
بايد	O
از	O
جانب	O
بسيجيان	O
صورت	O
بگيرد	O
،	O
به‌خوبي	O
انجام	O
مي‌شود	O
اما	O
آنچه	O
از	O
جانب	O
ما	O
و	O
امثال	O
ما	O
بايد	O
انجام	O
شود	O
کم‌وکاستي‌هايي	O
دارد	O
.	O

باقري	B-PER
گفت	O
:	O
بايد	O
کاري	O
گنيم	O
تا	O
روزبه‌روز	O
انديشه	O
و	O
عمل	O
جهادي	O
و	O
تفکر	O
جهادي	O
بيش	O
از	O
بيش	O
در	O
کشور	O
حاکم	O
شود	O
.	O

