بعد	O
از	O
برد	O
مقابل	O
سايپا	B-ORG
صورت	O
گرفت	O
؛	O
انتقاد	O
شديد	O
دايي	B-PER
از	O
مديران	O
باشگاه	B-ORG
نفت	I-ORG
/	O
تيم	O
داري	O
بلد	O
نيستيد	O
برويد	O
!	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
مهر	B-ORG
،	O
علي	B-PER
دايي	I-PER
پس	O
از	O
پيروزي	O
2	O
بر	O
صفر	O
برابر	O
سايپا	B-ORG
تهران	I-ORG
در	O
ورزشگاه	B-LOC
تختي	I-LOC
گفت	O
:	O
بازي	O
را	O
خوب	O
شروع	O
کرديم	O
و	O
در	O
يک	O
هواي	O
سرد	O
بازي	O
گرمي	O
از	O
خود	O
ارائه	O
کرديم	O
.	O

ما	O
بايد	O
در	O
همان	O
نيمه	O
اول	O
با	O
سه	O
،	O
چهار	O
گل	O
کار	O
را	O
تمام	O
مي‌کرديم	O
که	O
متأسفانه	O
موقعيت‌ها	O
يمان	O
به	O
گل	O
تبديل	O
نشد	O
و	O
با	O
همان	O
نتيجه	O
دو	O
بر	O
صفر	O
سايپا	B-ORG
را	O
شکست	O
داديم	O
.	O

سرمربي	O
نفت	B-ORG
تهران	I-ORG
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
به	O
نظر	O
من	O
در	O
اين	O
بازي	O
حق	O
به	O
حق‌دار	O
رسيد	O
و	O
عدالت	O
رعايت	O
شد	O
و	O
توانستيم	O
سه	O
امتياز	O
حساس	O
را	O
کسب	O
کنيم	O
.	O

دايي	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش	O
که	O
کادر	O
فني	O
سايپا	B-ORG
مرتب	O
در	O
کنار	O
زمين	O
با	O
دادوفريادها	O
يش	O
جو	O
را	O
به	O
هم	O
مي‌ريخت	O
،	O
گفت	O
:	O
به	O
اعتقاد	O
من	O
چنين	O
چيزي	O
نبود	O
و	O
تمام	O
مربيان	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
تا	O
در	O
کنار	O
زمين	O
بازيکنان	O
خود	O
را	O
هدايت	O
کنند	O
.	O

سرمربي	O
نفت	B-ORG
تهران	I-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش	O
که	O
چرا	O
محسن	B-PER
خليلي	I-PER
سرپرست	O
نفت	B-ORG
روي	O
نيمکت	O
حضور	O
نداشت	O
،	O
گفت	O
:	O
متأسفانه	O
در	O
فوتبال	O
ما	O
اتفاقاتي	O
مي‌افتد	O
که	O
شما	O
در	O
هيچ	O
جاي	O
دنيا	O
شاهد	O
آن	O
نيستيد	O
.	O

آقاي	O
ايرانيان	B-PER
سرپرست	O
تيم	B-ORG
نفت	I-ORG
است	O
اما	O
متأسفانه	O
دو	O
هفته	O
مي‌گذرد	O
که	O
هيچ	O
خبري	O
از	O
او	O
نداريم	O
و	O
او	O
ديگر	O
با	O
ما	O
کار	O
نمي‌کند	O
.	O

دايي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
بنابراين	O
ما	O
نام	O
محسن	B-PER
خليلي	I-PER
را	O
به‌عنوان	O
سرپرست	O
اعلام	O
کرديم	O
زيرا	O
او	O
را	O
به‌خوبي	O
مي‌شناسيم	O
و	O
از	O
او	O
شناخت	O
کافي	O
داريم	O
و	O
او	O
هم	O
دوست	O
و	O
هم	O
برادر	O
من	O
است	O
اما	O
متأسفانه	O
در	O
آخرين	O
لحظات	O
به	O
ما	O
اعلام	O
مي‌کنند	O
که	O
او	O
نمي‌تواند	O
سرپرست	O
باشد	O
و	O
عباسي	B-PER
را	O
به‌عنوان	O
سرپرست	O
معرفي	O
مي‌کنند	O
.	O

آن‌ها	O
شب	B-DAT
گذشته	I-DAT
يک	O
قرارداد	O
سفيد	O
جلوي	O
خليلي	B-PER
گذاشتند	O
و	O
گفتند	O
که	O
آن	O
را	O
امضا	O
کند	O
.	O

متأسف	O
هستم	O
براي	O
آقايان	O
که	O
با	O
اين	O
صحبت	O
شان	O
هم	O
به	O
من	O
توهين	O
کردند	O
و	O
هم	O
به	O
محسن	B-PER
خليلي	I-PER
که	O
بازيکن	O
ملي	O
و	O
بازيکن	O
پرسپوليس	B-ORG
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
انتقاد	O
از	O
عملکرد	O
مسئولان	O
باشگاه	B-ORG
نفت	I-ORG
تهران	I-ORG
گفت	O
:	O
مشخص	O
نيست	O
در	O
نفت	B-ORG
چه	O
کسي	O
مسئول	O
است	O
و	O
هر	O
کس	O
ساز	O
خودش	O
را	O
مي‌زند	O
.	O

بازيکنان	O
من	O
تنها	O
27	B-PCT
درصد	I-PCT
پول	O
گرفته‌اند	O
آن‌ها	O
5	O
بازي	O
را	O
پشت	O
سر	O
هم	O
برده‌اند	O
اما	O
نه	O
از	O
پاداش	O
خبري	O
است	O
و	O
نه	O
يک	O
تشکر	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
مگر	O
بازيکنان	O
من	O
خانواده	O
ندارند	O
و	O
نبايد	O
خرج	O
زندگي	O
خود	O
کنند	O
؟	O

فکر	O
مي‌کنم	O
آقايان	O
معني	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
را	O
نفهميده‌اند	O
و	O
اميدوارم	O
معني	O
آن	O
را	O
متوجه	O
شوند	O
تا	O
چنين	O
رفتاري	O
با	O
بازيکنان	O
من	O
نکنند	O
.	O

آن‌ها	O
زندگي	O
دارند	O
،	O
خرج	O
دارند	O
و	O
بايد	O
جوابگوي	O
خانواده‌	O
شان	O
باشند	O
.	O

علي	B-PER
دايي	I-PER
در	O
ادامه	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
متأسفانه	O
در	O
باشگاه	B-ORG
نفت	I-ORG
هيچ‌چيز	O
سر	O
جاي	O
خودش	O
نيست	O
و	O
کساني	O
که	O
بايد	O
مسئوليت	O
قبول	O
کنند	O
و	O
پاسخگو	O
باشند	O
پيدا	O
يشان	O
نمي‌کنيم	O
،	O
اما	O
آقاياني	O
جوابگو	O
هستند	O
که	O
نه	O
کاره‌اي	O
هستند	O
و	O
نه	O
ما	O
آن‌ها	O
را	O
مي‌شناسيم	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
اميدوارم	O
مسئولان	O
نفت	B-ORG
متوجه	O
بشوند	O
که	O
بازيکنان	O
تلاش	O
خود	O
را	O
مي‌کنند	O
و	O
نتايج	O
قابل	O
قبولي	O
کسب	O
کرده‌اند	O
اما	O
آن‌ها	O
هيچ	O
نگاه	O
مثبتي	O
به	O
آن‌ها	O
ندارند	O
.	O

اگر	O
آنان	O
تيم	O
داري	O
نمي‌دانند	O
و	O
يا	O
نمي‌توانند	O
اين	O
کار	O
را	O
انجام	O
دهند	O
پس	O
در	O
باشگاه	O
چه	O
کار	O
مي‌کنند	O
؟	O

فقط	O
مي‌خواهند	O
بدهي	O
روي	O
بدهي	O
بياورند	O
؟	O

مطمئناً	O
اگر	O
امسال	B-DAT
10	B-MON
ميليارد	I-MON
بدهي	O
باشد	O
با	O
اين	O
شرايط	O
سال	O
بعد	O
مي‌شود	O
25	B-MON
ميليارد	I-MON
.	O

من	O
فدراسيون	B-ORG
فوتبال	I-ORG
را	O
مسئول	O
اين	O
مشکلات	O
مي‌دانم	O
.	O

فدراسيون	O
بايد	O
مستقيماً	O
در	O
اين	O
موضوع	O
دخالت	O
کند	O
و	O
اجازه	O
ندهد	O
چنين	O
اتفاقاتي	O
براي	O
فوتبال	O
ما	O
بيفتد	O
.	O

دايي	B-PER
در	O
خصوص	O
خداحافظي	O
ايمان	B-PER
مبعلي	I-PER
از	O
فوتبال	O
گفت	O
:	O
ايمان	B-PER
هم	O
ازلحاظ	O
فني	O
و	O
اخلاقي	O
بازيکن	O
بزرگي	O
بوده	O
و	O
در	O
اين	O
فصل	O
عصاي	O
دست	O
من	O
بود	O
و	O
پا	O
به‌پاي	O
ديگر	O
بازيکنان	O
تمرين	O
کرد	O
و	O
در	O
موفقيت‌هاي	O
تيم	O
سهيم	O
بود	O
.	O

بايد	O
به	O
دنبال	O
علت	O
خداحافظي	O
او	O
باشيم	O
که	O
ببينيم	O
چرا	O
مبعلي	B-PER
که	O
در	O
حال	O
حاضر	O
يکي	O
از	O
هافبک‌هاي	O
خوب	O
کشور	O
ماست	O
مي‌خواهد	O
از	O
فوتبال	O
خداحافظي	O
کند	O
اما	O
من	O
تلاش	O
مي‌کنم	O
تا	O
او	O
اين	O
کار	O
را	O
نکند	O
و	O
همچنان	O
به	O
فوتبال	O
کشور	O
ما	O
خدمت	O
کند	O
.	O

علي	B-PER
دايي	I-PER
در	O
پايان	O
و	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش	O
که	O
شما	O
در	O
11	O
بازي	O
19	O
امتياز	O
کسب	O
کرده	O
و	O
رکورد	O
خوبي	O
از	O
خود	O
به‌جاي	O
گذاشتيد	O
گفت	O
:	O
من	O
به	O
اين	O
مسائل	O
فکر	O
نمي‌کنم	O
و	O
تنها	O
ياد	O
گرفته‌ام	O
از	O
داشته‌ها	O
يم	O
استفاده	O
کرده	O
و	O
در	O
خدمت	O
تيم	O
م	O
باشم	O
.	O

فکر	O
مي‌کنم	O
اگر	O
مشکلات	O
مالي	O
در	O
تيم	O
ما	O
وجود	O
نداشت	O
تيم	O
ما	O
هيچ	O
حاشيه‌اي	O
نداشته	O
و	O
نخواهد	O
داشت	O
.	O

