توسعه	O
گردشگري	O
روستايي	O
،	O
حفظ	O
اصالت	O
فرهنگي	O
و	O
تحقق	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
است	O

به	O
گزارش	O
جهان‌بين	B-ORG
نيوز	I-ORG
؛	O
به	O
نقل	O
از	O
خبرنگار	O
سامان	B-ORG
ما	I-ORG
،	O
وجود	O
بيش	O
از	O
820	O
روستا	O
در	O
چهارمحال	B-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
و	O
وجود	O
آثار	O
تاريخي	O
و	O
فرهنگي	O
و	O
طبيعت	O
زيبا	O
در	O
روستاهاي	O
اين	O
استان	O
،	O
پتانسيلي	O
مهم	O
براي	O
توسعه	O
حوزه	O
گردشگري	O
روستايي	O
در	O
اين	O
استان	O
محسوب	O
مي‌شود	O
و	O
شهرستان	B-LOC
سامان	I-LOC
با	O
توجه	O
به	O
شرايط	O
موجود	O
و	O
دارا	O
بودن	O
23	O
روستا	O
با	O
توجه	O
به	O
اين	O
موقعيت‌ها	O
شهرستان	B-LOC
سامان	I-LOC
يکي	O
از	O
شهرستان‌هاي	O
که	O
مي‌شود	O
بر	O
روي	O
فعاليت‌هاي	O
گردشگري	O
روستايي	O
اقدامات	O
زيادي	O
انجام	O
داد	O
.	O

گردشگري	O
روستايي	O
يکي	O
از	O
انواع	O
حوزه‌هاي	O
گردشگري	O
است	O
که	O
همه	O
فعاليت‌هاي	O
گردشگري	O
روستايي	O
را	O
در	O
برمي‌گيرد	O
.	O

امروزه	O
گردشگري	O
در	O
نواحي	O
روستايي	O
ده‌ها	O
هزار	O
کسب‌وکار	O
کوچک	O
ايجاد	O
مي‌کند	O
که	O
در	O
مقايسه	O
با	O
بازار	O
گردشگري	O
فعاليت	O
مناسبي	O
بوده	O
و	O
درعين‌حال	O
اهميت	O
آن	O
براي	O
توسعه	O
نواحي	O
روستايي	O
بسيار	O
اساسي	O
است	O
.	O

گردشگري	O
در	O
نواحي	O
روستايي	O
مي‌تواند	O
موجب	O
توليد	O
،	O
توزيع	O
درآمد	O
و	O
اشتغال	O
شود	O
.	O

گردشگري	O
روستايي	O
به	O
مجموعه	O
فعاليت‌هايي	O
اطلاق	O
شده	O
که	O
از	O
طريق	O
فعاليت‌هاي	O
گردشگري	O
مانند	O
تأمين	O
اقامتگاه	O
،	O
غذا	O
و	O
يادگيري	O
و	O
آموزش	O
درباره	O
روستا	O
و	O
مزرعه	O
،	O
درآمدهايي	O
را	O
براي	O
ساکنان	O
آن	O
ايجاد	O
مي‌کند	O
.	O

گردشگري	O
روستايي	O
شامل	O
هر	O
نوع	O
فعاليت	O
تفريحي	O
و	O
گذاران	O
اوقات	O
فراغت	O
است	O
با	O
دريافت	O
خدماتي	O
از	O
قبيل	O
غذا	O
،	O
محل	O
اقامت	O
و	O
محصولات	O
محلي	O
از	O
ساکنان	O
محلي	O
در	O
مکاني	O
که	O
از	O
نظر	O
قوانين	O
و	O
مقررات	O
جاري	O
کشور	O
يا	O
از	O
نظر	O
ماهيت	O
اقتصادي	O
و	O
فرهنگي	O
روستا	O
محسوب	O
مي‌شود	O
.	O

ديدارکنندگان	O
از	O
روستاها	O
براي	O
مقاصد	O
گوناگوني	O
به	O
محيط	O
روستايي	O
روي	O
مي‌آورند	O
،	O
مقاصدي	O
از	O
قبيل	O
تفريح	O
،	O
ورزش	O
،	O
پياده‌روي	O
،	O
سکونت	O
موقت	O
در	O
جهت	O
استفاده	O
از	O
طبيعت	O
بکر	O
و	O
آب‌وهواي	O
سالم	O
و	O
پاک	O
روستا	O
و	O
.	O
.	O
.	O
که	O
هرکدام	O
يک	O
از	O
اين	O
فعاليت‌ها	O
باعث	O
موجود	O
آمدن	O
و	O
رونق	O
بخشي	O
به	O
فعاليت‌هاي	O
گردشگري	O
در	O
سطح	O
روستا	O
خواهد	O
شد	O
،	O
به	O
عبارتي	O
انگيزه	O
گردشگران	O
در	O
سفر	O
به	O
محيط‌هاي	O
روستايي	O
سبب	O
موجود	O
آمدن	O
قلمروهاي	O
گوناگوني	O
از	O
محيط‌هاي	O
روستايي	O
در	O
بخش	O
گردشگري	O
خواهد	O
شد	O
.	O

البته	O
قلمرو	O
گردشگري	O
در	O
سطح	O
روستا	O
در	O
ابتدا	O
شايد	O
منوط	O
به	O
عوامل	O
تشويق‌کننده‌اي	O
که	O
در	O
سطح	O
روستا	O
وجود	O
دارد	O
محدود	O
شود	O
اما	O
با	O
رونق	O
گردشگري	O
روستايي	O
در	O
سطح	O
روستا	O
مي‌تواند	O
قلمرو	O
و	O
محدوده	O
موردنظر	O
را	O
افزايش	O
يابد	O
.	O

گردشگراني	O
که	O
در	O
ابتدا	O
وارد	O
يک	O
محيط	O
روستايي	O
مي‌شوند	O
نياز	O
به	O
خدماتي	O
اوليه	O
از	O
قبيل	O
مکاني	O
براي	O
استراحت	O
،	O
وسايل	O
اوليه	O
امرارمعاش	O
و	O
.	O
.	O
.	O
دارند	O
اما	O
با	O
توجه	O
به	O
اين	O
نکته	O
که	O
توريسم	O
روستايي	O
در	O
حال	O
حاضر	O
رو	O
به	O
رشد	O
مي‌باشد	O
و	O
مکان‌هايي	O
که	O
داراي	O
اين	O
قابليت	O
هستند	O
در	O
اولويت	O
انتخاب	O
گردشگران	O
قرار	O
دارند	O
روزبه‌روز	O
محدوده	O
و	O
قلمرو	O
گردشگري	O
آن‌ها	O
افزايش	O
خواهند	O
يافت	O
.	O

ورود	O
و	O
افزايش	O
تعداد	O
گردشگران	O
به	O
يک	O
روستا	O
بدنبال	O
خود	O
نياز	O
به	O
خدمات	O
و	O
امکانات	O
را	O
افزايش	O
خواهد	O
داد	O
اين	O
افزايش	O
نياز	O
کم	O
بدنبال	O
خود	O
افزايش	O
قلمرو	O
و	O
محدوده	O
گردشگري	O
روستايي	O
را	O
در	O
پي	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

شهرستان	B-LOC
سامان	I-LOC
يکي	O
از	O
شهرستان‌هايي	O
استان	O
است	O
که	O
گردشگري	O
روستايي	O
با	O
توجه	O
به	O
پتانسيل‌هاي	O
استان	O
روبه	O
افزايش	O
است	O
.	O

گردشگري	O
در	O
اين	O
شهرستان	O
در	O
روستاها	O
بيش	O
از	O
شهر	O
است	O
و	O
بيشتر	O
مکان‌هاي	O
ديدني	O
و	O
تفريحي	O
،	O
فرهنگي	O
و	O
اکو	O
توريسمي	O
در	O
روستا	O
وجود	O
دارد	O
.	O

کارشناس	O
طبيعت‌گردي	O
و	O
روستاهاي	O
هدف	O
گردشگري	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
ميراث	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
،	I-ORG
صنايع‌دستي	I-ORG
و	I-ORG
گردشگري	I-ORG
چهارمحال	I-ORG
و	I-ORG
بختياري	I-ORG
در	O
گفتگو	O
با	O
خبرنگار	O
سامان	B-ORG
ما	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
13	O
روستاي	O
هدف	O
گردشگري	O
در	O
اين	O
استان	O
وجود	O
دارد	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
اکثريت	O
روستاهاي	O
هدف	O
گردشگري	O
در	O
شهرستان	B-LOC
شهرکرد	I-LOC
و	O
روستاهاي	O
حاشيه	O
زاينده‌رود	B-LOC
واقع	O
شده	O
است	O
.	O

روستاهاي	O
هدف	O
گردشگري	O
در	O
چهارمحال	B-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
اکو	O
توريسم	O
و	O
فرهنگي	O
است	O
محمديان	B-PER
با	O
بيان	O
اينکه	O
گردشگري	O
روستايي	O
در	O
اين	O
استان	O
اکوتوريسم	O
و	O
فرهنگي	O
مبتني	O
بر	O
آداب‌ورسوم	O
ايلات	O
و	O
عشاير	O
است	O
،	O
اذعان	O
داشت	O
:	O
شيوه	O
سکونت	O
ساکنان	O
روستاهاي	O
استان	O
نيز	O
از	O
موارد	O
گردشگري	O
فرهنگي	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
روستاگردي	O
در	O
اين	O
استان	O
در	O
دو	O
قالب	O
روستاهاي	O
ترک‌نشين	O
(	O
دهقاني	O
)	O
و	O
فارس‌نشين	O
متمرکز	O
است	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
30	O
روستاي	O
معرفي‌شده	O
به	O
کميته	B-ORG
ملي	I-ORG
طبيعت‌گردي	I-ORG
در	O
همه	O
شهرستان‌هاي	O
استان	O
پراکنده	O
هستند	O
.	O

محمديان	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
روستا	O
باعث	O
مي‌شود	O
که	O
توليد	O
صنايع‌دستي	O
در	O
روستا	O
افزايش	O
پيدا	O
کند	O
،	O
بيان	O
داشت	O
:	O
اسکان	O
در	O
خانه‌هاي	O
استيجاري	O
،	O
ارائه	O
خدمات	O
و	O
.	O
.	O
.	O
موجب	O
رونق	O
اقتصادي	O
اهالي	O
روستاهاي	O
هدف	O
گردشگري	O
در	O
استان	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
توجه	O
به	O
ضرورت	O
حضور	O
گردشگر	O
در	O
روستا	O
موجب	O
بهسازي	O
محيط	O
روستا	O
مي‌شود	O
و	O
براي	O
جلوه	O
دادن	O
روستا	O
براي	O
جذب	O
گردشگر	O
از	O
سوي	O
اهالي	O
روستا	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
بحث	O
رواني	O
و	O
اجتماعي	O
روستا	O
با	O
توجه	O
بر	O
اينکه	O
روستا	O
به‌طور	O
غيرمستقيم	O
موردتوجه	O
جدي	O
قرار	O
نگرفته	O
و	O
حضور	O
گردشگر	O
در	O
روستا	O
موجب	O
ارتباط	O
جامعه	O
شهري	O
با	O
روستايي	O
مي‌شود	O
و	O
اين	O
عامل	O
رواني	O
باعث	O
رضايت	O
جامعه	O
روستايي	O
مي‌شود	O
.	O

جلوگيري	O
از	O
مهاجرت	O
روستا	O
به	O
شهر	O
با	O
توسعه	O
روستاهاي	O
هدف	O
گردشگري	O
در	O
چهارمحال	B-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
کارشناس	O
طبيعت‌گردي	O
و	O
روستاهاي	O
هدف	O
گردشگري	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
ميراث	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
،	I-ORG
صنايع‌دستي	I-ORG
و	I-ORG
گردشگري	I-ORG
چهارمحال	I-ORG
و	I-ORG
بختياري	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
با	O
توسعه	O
روستاهاي	O
هدف	O
گردشگري	O
و	O
رونق	O
اقتصادي	O
در	O
روستاها	O
مهاجرت	O
روستا	O
به	O
شهرها	O
کاهش	O
مي‌يابد	O
،	O
بيان	O
داشت	O
:	O
روستا	O
موجب	O
تقويت	O
و	O
ماندگاري	O
رسوم	O
کهن	O
تاريخي	O
در	O
روستا	O
شود	O
،	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
اکثريت	O
آداب‌ورسوم	O
کهن	O
در	O
شهرها	O
رو	O
به	O
فراموشي	O
است	O
اما	O
اين	O
آداب	O
را	O
مي‌توان	O
با	O
افزايش	O
روستا	O
در	O
روستاهاي	O
استان	O
ماندگار	O
نمود	O
.	O

مرتضي	B-PER
محمديان	I-PER
عنوان	O
کرد	O
:	O
ازجمله	O
آسيب‌شناسي‌هاي	O
روستا	O
در	O
استان	O
روستا	O
ازلحاظ	O
عدم	O
رعايت	O
زيست‌محيطي	O
گردشگران	O
و	O
تخريب	O
محيط	O
و	O
تفاوت	O
فرهنگي	O
جامعه	O
گردشگري	O
و	O
روستايي	O
امکان	O
برخورد	O
فرهنگي	O
است	O
.	O

محمديان	B-PER
با	O
بيان	O
اينکه	O
در	O
حال	O
حاضر	O
مانورها	O
بيشتر	O
بر	O
روي	O
اقامتگاه	O
و	O
بوم‌گردي	O
در	O
روستاهاي	O
گردشگري	O
استان	O
و	O
شهرستان‌ها	O
است	O
،	O
بيان	O
داشت	O
:	O
گردشگري	O
روستايي	O
به‌عنوان	O
بخشي	O
از	O
جاذبه‌هاي	O
صنعت	O
گردشگري	O
در	O
قالب	O
بوم‌گردي	O
و	O
تجربه	O
استفاده	O
از	O
اقامتگاه‌هاي	O
روستايي	O
فرصت	O
مطلوبي	O
است	O
تا	O
آداب‌ورسوم	O
،	O
جشن‌ها	O
و	O
اعياد	O
در	O
روستاها	O
و	O
صنايع‌دستي	O
،	O
هنر	O
،	O
موسيقي	O
،	O
آوازهاي	O
محلي	O
و	O
فعاليت‌هاي	O
کشاورزي	O
و	O
دامداري	O
همچنان	O
حفظ	O
بماند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
گردشگري	O
در	O
بخش	O
روستايي	O
بسيار	O
ظرفيت	O
بالايي	O
است	O
چراکه	O
معتقديم	O
ترويج	O
فرهنگ	O
گردشگري	O
باعث	O
خواهد	O
شد	O
تا	O
همچنان	O
بافت	O
فرهنگي	O
و	O
تاريخي	O
روستا	O
دست	O
نخورده	O
و	O
بکر	O
باقي	O
بمانند	O
و	O
در	O
کنار	O
وجه	O
فرهنگي	O
در	O
روستاها	O
شاهد	O
رونق	O
وجه	O
اقتصادي	O
باشيم	O
.	O

محمديان	B-PER
با	O
بيان	O
اينکه	O
در	O
استان	B-LOC
چهارمحال	I-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
چهار	O
اقامتگاه	O
بوم‌گردي	O
وجود	O
دارد	O
بيان	O
داشت	O
:	O
اين	O
تعداد	O
اقامتگاه	O
در	O
شهرهاي	O
بهشت‌آباد	B-LOC
،	O
چهل	B-LOC
گرد	I-LOC
،	O
قلعه	B-LOC
بارده	I-LOC
و	O
افشان	B-LOC
وجود	O
دارد	O
.	O

وي	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
در	O
شهرستان	B-LOC
سامان	I-LOC
نيز	O
اقامتگاه	O
بوم‌گردي	O
توسط	O
يکي	O
از	O
اهالي	O
روستايي	O
سواد	B-LOC
جان	I-LOC
در	O
حال	O
انجام	O
است	O
و	O
شهرستان	B-LOC
سامان	I-LOC
با	O
توجه	O
به	O
شرايط	O
روستاهاي	O
هدف	O
گردشگري	O
وجود	O
دارد	O
.	O

بخشدار	O
زاينده‌رود	B-LOC
در	O
گفتگو	O
با	O
خبرنگار	O
سامان	B-ORG
ما	I-ORG
با	O
بيان	O
اينکه	O
در	O
راستاي	O
افزايش	O
و	O
توسعه	O
گردشگري	O
در	O
شهرستان	B-LOC
سامان	I-LOC
بايد	O
زيرساخت‌هاي	O
اساسي	O
از	O
قبيل	O
جاده	O
و	O
.	O
.	O
.	O
انجام	O
شود	O
،	O
بيان	O
داشت	O
:	O
در	O
شهرستان	O
بايد	O
تمهيدات	O
لازم	O
در	O
جهت	O
تورهاي	O
گردشگري	O
با	O
همکاري	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
ميراث	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
و	O
.	O
.	O
.	O
صورت	O
گيرد	O
.	O

گزارش	O
از	O
زهرا	B-PER
مرادي	I-PER
انتهاي	O
پيام	O
1026	O
ج	O
/	O
601	O
س	O
