مظلوميت	O
سيدالشهدا	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
از	O
زبان	O
شاعران	O
مسيحي	O
+	O
عکس	O

به	O
گزارش	O
دولت	B-ORG
بهار	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
تسنيم	B-ORG
،	O
مظلوميت	O
«	B-PER
حسين	I-PER
»	I-PER
(	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
)	I-PER
پا	O
را	O
از	O
مرزها	O
فراتر	O
نهاده	O
و	O
در	O
طول	O
قرن‌ها	O
نه‌تنها	O
درون	O
وجدان	O
انسان‌هاي	O
آزاده	O
رسوخ	O
کرده	O
،	O
بلکه	O
به	O
سمبل	O
ازخودگذشتگي	O
و	O
و	O
سخاي	O
و	O
قبله	O
عاشقان	O
تبديل	O
شده	O
است	O
و	O
همان‌گونه	O
که	O
صداي	O
حسين	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
در	O
روز	O
عاشورا	O
«	O
وب	O
مسيحي	O
»	O
را	O
از	O
خواب	O
غفلت	O
بيدار	O
کرد	O
،	O
هم‌اکنون	O
وجدان‌های	O
شعرا	O
و	O
نويسندگان	O
آزاده	O
را	O
از	O
خواب	O
بيدار	O
مي‌کند	O
.	O

نگاهي	O
گذرا	O
به	O
ادبيات	O
مسيحيت	O
ما	O
را	O
به	O
طوماري	O
از	O
شعرا	O
و	O
ادباي	O
مسيحي	O
مواجه	O
مي‌کند	O
که	O
در	O
آثار	O
آن‌ها	O
تجلي	O
ارزش‌هاي	O
حسيني	O
و	O
الهام	O
از	O
سرآمد	O
«	O
آزادگي	O
»	O
عيان	O
است	O
،	O
شاعران	O
مسيحي	O
چون	O
«	O
پول	B-PER
سلام	I-PER
»	O
لبناني	O
که	O
حماسه	O
«	O
علي	B-PER
و	O
حسين	B-PER
»	O
را	O
در	O
220	O
بيت	O
و	O
«	O
عبد	B-PER
مسيح	I-PER
انداي	I-PER
»	O
که	O
حماسه	O
«	O
علوي	O
»	O
را	O
در	O
5595	O
بيت	O
و	O
«	O
ريمان	B-PER
قديس	I-PER
»	O
که	O
حماسه	O
«	O
حسين	B-PER
»	O
را	O
در	O
115	O
بيت	O
سرود	O
.	O

در	O
حوزه	O
نويسندگي	O
نيز	O
صدها	O
اثر	O
توسط	O
افرادي	O
چون	O
سعيد	B-PER
عقل	I-PER
،	O
امين	B-PER
ناله	I-PER
،	O
نصري	B-PER
سلب	I-PER
،	O
سليمان	B-PER
کتاني	I-PER
،	O
خليل	B-PER
فرحات	I-PER
،	O
ژوزف	B-PER
الهام	I-PER
،	O
جرج	B-PER
جدا	I-PER
و	O
غيره	O
تأليف	O
شده	O
که	O
کربلا	B-LOC
را	O
رمز	O
آزادي	O
و	O
حقوق	O
بر	O
حق	O
بشري	O
و	O
خط‌مشي	O
استقلال	O
و	O
آزادگي	O
ملل	O
مي‌دانند	O
.	O

-	O
ادوار	B-PER
مرقص	I-PER
:	O
(	O
1878	B-DAT
1948	I-DAT
ميلادي	I-DAT
)	O
ادوار	B-PER
نقولا	I-PER
مرقص	I-PER
،	O
شاعر	O
،	O
نويسنده	O
و	O
روزنامه‌نگار	O
سوري	O
از	O
اهالي	O
لايه	B-LOC
در	O
مطبوعات	O
و	O
نشريه	O
معروف	O
و	O
پرتيراژ	O
جهان	O
عرب	O
مانند	O
روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
الوان	I-ORG
اعرابي	I-ORG
»	I-ORG
و	O
کشورهايي	O
چون	O
سوريه	B-LOC
،	O
مصر	B-LOC
و	O
لبنان	B-LOC
قلم	O
مي‌زد	O
و	O
بسياري	O
از	O
آثار	O
ش	O
به	O
فرانسه	O
و	O
بالعکس	O
برگردان	O
شده	O
و	O
داراي	O
قصيده‌اي	O
است	O
که	O
در	O
آن	O
از	O
ارزش‌هاي	O
والاي	O
انساني	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
در	O
کربلا	B-LOC
الهام	O
گرفته	O
است	O
:	O
حسين	B-PER
به	O
سمت	O
جاودانگي	O
پادررکاب	O
شد	O
با	O
سيمايي	O
نوراني	O
،	O
بخشنده‌ترين	O
رهبر	O
بود	O
ستمگران	O
با	O
تمام	O
قوا	O
در	O
برابر	O
ش	O
صف	O
کشيدند	O
و	O
به‌شدت	O
بر	O
وي	O
تاختند	O
،	O
اما	O
به‌آرامي	O
آن‌ها	O
را	O
عقب	O
نشاند	O
محال	O
است	O
،	O
جوانمردي	O
تن	O
به	O
ظلم	O
آن‌ها	O
دهد	O
ارتش	O
ايمان	O
شکست‌ناپذير	O
است	O
مردان	O
قدرت	O
خود	O
را	O
از	O
ايمان	O
مي‌گيرند	O
و	O
کربلا	B-LOC
بر	O
اين	O
گفته	O
بهترين	O
گواه	O
است	O
مرقص	B-PER
در	O
جاي	O
ديگر	O
نيز	O
مي‌گويد	O
:	O
اي	O
سرآمد	O
شهدا	O
از	O
سلاله	O
آسمان‌ها	O
اشعار	O
م	O
را	O
با	O
آن‌ها	O
چون	O
چلچراغ	O
منور	O
مي‌کنم	O
و	O
راه	O
آن‌ها	O
در	O
زندگي	O
کيمياست	O
تا	O
مقابل	O
هيچ	O
غاصب	O
و	O
معاندي	O
سر	O
خم	O
نکنند	O
-	O
پول	B-PER
سلام	I-PER
(	O
1902	B-DAT
–	I-DAT
1979	I-DAT
ميلادي	I-DAT
)	O
مظلوميت	O
سيدالشهدا	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
از	O
زبان	O
شاعران	O
مسيحي	O
+	O
عکس	O
پول	B-PER
سسلامه	I-PER
سلام	I-PER
،	O
اديب	O
و	O
شاعر	O
مسيحي	O
در	O
لبنان	B-LOC
متولد	O
شد	O
و	O
پس	O
از	O
فراغت	O
از	O
تحصيل	O
به	O
کار	O
قضاوت	O
اشتغال	O
داشت	O
.	O

وي	O
سراينده	O
حماسه	O
«	O
الغدير	O
»	O
با	O
بيش	O
از	O
3	O
هزار	O
بيت	O
شعر	O
و	O
چهل‌وهفت	O
فصل	O
است	O
که	O
در	O
آن	O
به	O
تاريخ	O
اسلام	O
از	O
زمان	O
بعثت	O
پيامبر	O
تا	O
حماسه	O
کربلا	B-LOC
مي‌پردازد	O
و	O
قصيده	O
بسياري	O
در	O
مدح	O
و	O
ثناي	O
امام	B-PER
علي	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
و	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
سروده	O
است	O
:	O
رحل	O
او	O
را	O
در	O
کربلا	B-LOC
افکندند	O
و	O
از	O
نيزه‌هايشان	O
ديواري	O
اطراف	O
ش	O
کشيدند	O
حسين	B-PER
بي	O
حامي	O
و	O
مدافع	O
،	O
تنها	O
ماند	O
تا	O
خانواده‌	O
اش	O
به	O
اسارت	O
برده	O
شوند	O
پرسيد	O
:	O
اينجا	O
کجاست	O
،	O
گفتند	O
کربلا	B-LOC
،	O
گفت	O
:	O
واي	O
که	O
اينجا	O
منزلگاه	O
است	O
جد	O
م	O
م	O
را	O
از	O
سرنوشت	O
م	O
خبر	O
داده	O
بود	O
هيهات	O
بتوانم	O
سرنوشت	O
را	O
تغيير	O
دهم	O
هرکس	O
به	O
اين	O
سرزمين	O
نظر	O
بيفکند	O
نسيم	O
،	O
قلب	O
ش	O
را	O
به	O
يادگار	O
با	O
خود	O
مي‌آورد	O
در	O
حماسه	O
«	O
علي	B-PER
و	O
حسين	B-PER
»	O
که	O
220	O
بيت	O
را	O
شامل	O
مي‌شود	O
،	O
آشکارا	O
مي‌توان	O
احساس	O
کرد	O
که	O
روح	O
ش	O
در	O
کربلا	B-LOC
ست	O
و	O
از	O
نور	O
وجود	O
حسين	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
اقتباس	O
مي‌کند	O
:	O
در	O
کربلا	B-LOC
خورشيد	O
بي‌فروغ	O
شد	O
آن	O
روز	O
که	O
شعله	O
شهيد	O
را	O
خاموش	O
کردند	O
وي	O
با	O
اين	O
بيت	O
حماسه	O
کربلا	B-LOC
ي	O
خود	O
را	O
به	O
پايان	O
مي‌رساند	O
:	O
شاعر	O
سينه‌	O
اش	O
چون	O
جهنمي	O
است	O
و	O
قلب	O
ش	O
در	O
کربلا	B-LOC
ي	O
جان	O
ش	O
از	O
کار	O
مي‌ايستد	O
پول	B-PER
سلام	I-PER
هدر	I-PER
جاي	O
ديگر	O
مي‌گويد	O
:	O
خون	O
پاک	O
و	O
شرافتمند	O
همچنان	O
.	O
.	O
.	O
سمبل	O
مللي	O
خواهد	O
بود	O
که	O
در	O
پي	O
استقلال‌اند	O
-	O
جرج	B-PER
شکور	I-PER
:	O
(	O
متولد	O
1935	B-DAT
ميلادي	I-DAT
–	O
معاصر	O
)	O
مظلوميت	O
سيدالشهدا	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
از	O
زبان	O
شاعران	O
مسيحي	O
+	O
عکس	O
جرج	B-PER
حنا	I-PER
شکور	I-PER
،	O
شاعر	O
مسيحي	O
در	O
جبيل	B-LOC
لبنان	I-LOC
به	O
دنيا	O
آمد	O
و	O
در	O
مطبوعات	O
و	O
نشريات	O
معروف	O
جهان	O
عرب	O
مشغول	O
به	O
کار	O
شد	O
.	O

وي	O
داراي	O
حماسه‌اي	O
80	O
بيتي	O
به	O
نام	O
«	O
حسين	B-PER
»	O
است	O
:	O
کربلا	B-LOC
،	O
تو	O
سرزمين	O
مصائب	O
و	O
بلايايي	O
؟	O

تو	O
زخمي	O
هستي	O
که	O
گذر	O
زمان	O
هم	O
آن	O
را	O
التيام	O
نمي‌بخشد	O
اگرچه	O
تو	O
بهترين	O
گواهي	O
بر	O
مردمان	O
ظالم	O
و	O
مردمان	O
سرآمد	O
خلق	O
کربلا	B-LOC
،	O
هر	O
که	O
در	O
ميدانت	O
شکست	O
خورد	O
پيروز	O
است	O
و	O
هر	O
که	O
پيروز	O
شد	O
شکست‌خورده	O
،	O
چون	O
معيار	O
ت	O
عدالت	O
است	O
کربلا	B-LOC
در	O
خود	O
مزاري	O
داري	O
که	O
عاشقان	O
ت	O
براي	O
زيارت	O
ت	O
از	O
چهارگوشه	O
دنيا	O
سر	O
از	O
پا	O
نمي‌شناسند	O
-	O
ريموند	B-PER
قديس	I-PER
(	O
1939	B-DAT
ميلادي	I-DAT
–	O
معاصر	O
)	O
مظلوميت	O
سيدالشهدا	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
از	O
زبان	O
شاعران	O
مسيحي	O
+	O
عکس	O
ريموند	B-PER
قديس	I-PER
،	O
شاعر	O
مسيحي	O
از	O
اهالي	O
زحل	B-LOC
هبه	I-LOC
دو	O
زبان	O
عربي	O
و	O
فرانسه	O
شعر	O
مي‌سرايد	O
.	O

وي	O
داراي	O
5	O
مجموعه	O
شعر	O
است	O
که	O
يکي	O
از	O
آن‌ها	O
حماسه	O
پرشور	O
و	O
بسيار	O
احساسي	O
به	O
نام	O
«	O
حسين	B-PER
»	O
با	O
115	O
بيت	O
در	O
خصوص	O
واقعه	O
کربلا	B-LOC
سروده	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
مي‌گويد	O
:	O
اي	O
حسين	B-PER
فداکار	O
جان	O
م	O
فداي	O
تو	O
باد	O
تو	O
نور	O
من	O
ي	O
که	O
با	O
آن	O
چشم	O
مي‌گشايم	O
و	O
چشم	O
مي‌بندم	O
کربلا	B-LOC
با	O
خون	O
ش	O
التيام	O
يافت	O
گريه	O
و	O
سوگواري	O
همه	O
از	O
براي	O
تو	O
شد	O
اي	O
بني‌هاشم	O
که	O
سرآمد	O
قبايل	O
هستيد	O
در	O
ميان	O
قريش	O
حسين	B-PER
شما	O
سرور	O
و	O
سالار	O
است	O
حسين	B-PER
را	O
کراماتي	O
است	O
که	O
در	O
کربلا	B-LOC
به	O
اوج	O
رسيد	O
تا	O
ما	O
به	O
اوج	O
رسيم	O
ريموند	B-PER
قديس	I-PER
در	O
جاي	O
ديگر	O
مي‌گويد	O
:	O
آمده‌ام	O
از	O
راه	O
و	O
رسم	O
حسين	B-PER
بگويم	O
راهي	O
سراسر	O
نور	O
و	O
وحي	O
و	O
روشنايي	O
نه‌تنها	O
آسمان	O
که	O
يحيي	O
نيز	O
براي	O
حسين	B-PER
،	O
به	O
خاطر	O
بريدن	O
سر	O
ش	O
گريست	O

