آيا	O
ممکن	O
است	O
کسي	O
عذاب	O
قبر	O
نداشته	O
باشد	O
؟	O

به	O
گزارش	O
افکار	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
افرادي	O
که	O
نه	O
مؤمن	O
محض	O
هستند	O
نه	O
کافر	O
محض	O
که	O
به	O
آن‌ها	O
مستضعفين	O
فکري	O
مي‌گوييم	O
عالم	O
برزخ	O
را	O
در	O
حالتي	O
شبيه	O
خواب	O
گونه	O
به	O
سر	O
مي‌برند	O
.	O

عالم	O
برزخ	O
عالم	O
برزخ	O
برحسب	O
آنچه	O
که	O
در	O
روايات	O
آمده	O
عالمي	O
است	O
که	O
انسان	O
از	O
هنگام	O
مرگ	O
تا	O
روز	O
قيامت	O
در	O
آنجا	O
زندگي	O
مي‌کند	O
.	O

به	O
اين	O
معنا	O
يک	O
بار	O
بيشتر	O
در	O
قرآن	O
نيامده	O
است	O
«	O
و	O
من	O
فراهم	O
برزخ	O
الي	O
يوم	O
يبعثون	O
»	O
مؤمنون	O
/	O
100	O
.	O
کلمه	O
برزخ	O
به	O
معناي	O
لغوي	O
‌اش	O
در	O
قرآن	O
باز	O
هم	O
آمده	O
.	O

اما	O
به	O
معناي	O
اصطلاح	O
همين	O
يک	O
بار	O
آمده	O
.	O

در	O
روايات	O
به‌روشني	O
برزخ	O
توضيح	O
داده	O
شده	O
.	O

امام	O
(	O
عليه‌السلام	O
)	O
فرمود	O
از	O
هنگام	O
مرگ	O
تا	O
قيام	O
قيامت	O
عالمي	O
است	O
به	O
نام	O
عالم	O
برزخ	O
.	O

در	O
بسياري	O
از	O
روايات	O
از	O
عالم	O
برزخ	O
به	O
عالم	O
قبر	O
ياد	O
شده	O
که	O
اين	O
جايگاه	O
و	O
حقيقت	O
عالم	O
برزخ	O
است	O
.	O

لذت	O
و	O
رنج	O
در	O
عالم	O
برزخ	O
از	O
امام	B-PER
علي	I-PER
(	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
)	I-PER
نقل	O
شده	O
:	O
«	O
عذاب	O
القا	O
يکون	O
من	O
منال	O
نمي	O
مه	O
وال	O
بول	O
و	O
عذاب	O
اورال	O
عنا	O
هله	O
،	O
عذاب	O
قبر	O
به	O
خاطر	O
سه	O
چيز	O
است	O
:	O
نمامي	O
(	O
سخن‌چيني	O
)	O
،	O
دوم	O
پرهيز	O
نکردن	O
از	O
بول	O
،	O
سوم	O
اينکه	O
مرد	O
خانواده	O
‌اش	O
را	O
رها	O
بکند	O
وبي	O
جهت	O
از	O
آن‌ها	O
کناره‌گيري	O
بکند	O
.	O

اما	O
اينکه	O
عالم	O
برزخ	O
کجاست	O
و	O
انسان	O
در	O
آنجا	O
چگونه	O
زندگي	O
مي‌کند	O
؟	O

حيات	O
برزخي	O
چه	O
تفاوتي‌هايي	O
با	O
حيات	O
مادي	O
دارد	O
؟	O

سخن	O
بسيار	O
است	O
اما	O
حاصلش	O
اين	O
است	O
که	O
در	O
آنجا	O
انسان	O
از	O
بسياري	O
از	O
محدوديت‌هاي	O
مادي	O
رها	O
شده	O
و	O
به	O
همين	O
ميزان	O
هم	O
لذت‌ها	O
يش	O
قابل‌مقايسه	O
با	O
لذت‌هاي	O
دنيا	O
نيست	O
و	O
عذاب‌ها	O
يش	O
هم	O
قابل‌مقايسه	O
با	O
عذاب‌هاي	O
دنيوي	O
نيست	O
.	O

در	O
روايات	O
در	O
مقايسه	O
بين	O
اين	O
دو	O
عالم	O
مثال‌هايي	O
زدند	O
که	O
اين	O
مثال‌ها	O
از	O
باب	O
تشبيه	O
معقول	O
به	O
محسوس	O
است	O
که	O
بسيار	O
آموزنده	O
هم	O
هست	O
مثلاً	O
گفتند	O
اگر	O
دنيا	O
را	O
به‌منزله	O
رحم	O
مادر	O
بگيريد	O
برزخ	O
به‌منزله	O
دنيا	O
است	O
.	O

رابطه	O
برزخ	O
با	O
دنيا	O
مي‌شود	O
رابطه	O
رحم	O
مادر	O
با	O
دنيا	O
يعني	O
به	O
همان	O
نسبت	O
که	O
دنيا	O
بزرگ	O
و	O
معنادارتر	O
است	O
و	O
لذات	O
دنيا	O
قابل‌مقايسه	O
با	O
لذات	O
عالم	O
رحم	O
نيست	O
به	O
همان	O
نسبت	O
هم	O
لذات	O
برزخ	O
با	O
دنيا	O
قابل‌مقايسه	O
نيست	O
.	O

غذايي	O
که	O
جنين	O
در	O
رحم	O
مادر	O
دارد	O
اگر	O
انسان	O
در	O
دنيا	O
بخورد	O
اگر	O
هم	O
نميرد	O
ولي	O
حال	O
ش	O
به	O
هم	O
مي‌خورد	O
و	O
حتي	O
يک‌ذره	O
آن	O
را	O
نمي‌تواند	O
تحمل	O
بکند	O
.	O

همچنين	O
غذاي	O
دنيا	O
براي	O
انسان	O
برزخي	O
قابل‌تحمل	O
نيست	O
و	O
به	O
همان	O
ميزان	O
آلوده	O
و	O
تهوع	O
آورهاست	O
.	O

در	O
بعضي	O
از	O
روايات	O
گفته‌شده	O
اگر	O
دنيا	O
را	O
يک	O
حلقه	O
کوچک	O
در	O
يک	O
بيابان	O
بي‌انتها	O
ملاحظه	O
بکنيد	O
،	O
آن	O
بيابان	O
بي‌انتهاي	O
بزرگ	O
عالم	O
برزخ	O
و	O
آن	O
حلقه	O
کوچک	O
دنياست	O
.	O

در	O
بعضي	O
از	O
روايات	O
بين	O
دنيا	O
و	O
برزخ	O
مثل	O
يک	O
هندوانه	O
بزرگ	O
و	O
يک	O
دانه	O
ارزن	O
مقايسه	O
شده	O
است	O
.	O

از	O
اين	O
مقايسه‌ها	O
انسان	O
پي	O
به	O
عظمت	O
عالم	O
برزخ	O
در	O
مقايسه	O
با	O
عالم	O
دنيا	O
مي‌برد	O
.	O

به	O
همين	O
نسبت	O
حيات	O
برزخي	O
هم	O
توسعه	O
پيدا	O
مي‌کند	O
و	O
لذات	O
ش	O
بزرگ	O
شده	O
و	O
وسعت	O
پيدا	O
مي‌کند	O
.	O

آلام	O
ش	O
نيز	O
وسعت	O
پيدا	O
کرده	O
بزرگ	O
مي‌شود	O
.	O

رابطه	O
با	O
عالم	O
برزخ	O
اما	O
اينکه	O
اقوال	O
مختلفي	O
در	O
رابطه	O
با	O
انسان‌	O
ها	O
در	O
عالم	O
برزخ	O
مي‌شنويم	O
بايد	O
گفت	O
انسان‌	O
ها	O
در	O
برزخ	O
حداقل	O
به	O
سه	O
دسته	O
تقسيم	O
مي‌شوند	O
که	O
هر	O
کدام	O
از	O
اين	O
دسته‌ها	O
هم	O
ممکن	O
است	O
باز	O
به	O
دسته‌هاي	O
ديگري	O
تقسيم	O
بشوند	O
.	O

بعضي‌ها	O
تا	O
5	O
دسته	O
تقسيم	O
و	O
بيشتر	O
تقسيم	O
کردند	O
.	O
اما	O
آن	O
سه	O
دسته	O
تقسيم	O
عبارت‌اند	O
از	O
:	O
1	O
–	O
مؤمن	O
محض	O
که	O
وقتي	O
وارد	O
عالم	O
برزخ	O
مي‌شود	O
به	O
بهشت	O
برزخي	O
مي‌رود	O
که	O
لذات	O
نعمت‌هاي	O
دنيوي	O
قابل‌مقايسه	O
با	O
لذات	O
بهشت	O
برزخي	O
نيست	O
.	O

2	O
–	O
کافر	O
محض	O
که	O
وقتي	O
وارد	O
عالم	O
برزخ	O
مي‌شود	O
و	O
به	O
جهنم	O
برزخي	O
مي‌رود	O
به‌طوري‌که	O
درد	O
و	O
رنج‌هاي	O
دنيا	O
قابل‌مقايسه	O
با	O
رنج‌ها	O
و	O
دردهاي	O
آنجا	O
نيست	O
.	O

3	O
–	O
افرادي	O
که	O
نه	O
مؤمن	O
محض	O
هستند	O
نه	O
کافر	O
محض	O
که	O
به	O
آن‌ها	O
مستضعفين	O
فکري	O
مي‌گوييم	O
عالم	O
برزخ	O
را	O
در	O
حالتي	O
شبيه	O
خواب	O
گونه	O
به	O
سر	O
مي‌برند	O
.	O

اين	O
افراد	O
رها	O
هستند	O
کسي	O
با	O
آن‌ها	O
کاري	O
ندارد	O
.	O

بنابراين	O
برزخ‌	O
ها	O
متعدد	O
نيست	O
بلکه	O
انسان	O
‌ها	O
به	O
دسته‌هاي	O
متعدد	O
تقسيم	O
مي‌شوند	O
.	O

امام	B-PER
باقر	I-PER
(	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
)	I-PER
مي‌فرمايد	O
:	O
در	O
قبر	O
سؤال	O
نمي‌شود	O
مگر	O
از	O
کسي	O
که	O
ايمان	O
محض	O
يا	O
کفر	O
محض	O
دارد	O
.	O

سؤال	O
شد	O
پس	O
ساير	O
مردم	O
چه	O
مي‌شود	O
؟	O

فرمود	O
:	O
آن‌ها	O
رها	O
مي‌شوند	O
و	O
با	O
آن‌ها	O
کاري	O
ندارند	O
و	O
در	O
حالتي	O
شبيه	O
خواب	O
به	O
سر	O
مي‌برند	O
تا	O
قيامت	O
که	O
از	O
آنها	O
مي‌پرسند	O
چه	O
مدت	O
برزخ	O
طول	O
کشيد	O
؟	O

مي‌گويند	O
يک	O
نصف	O
روز	O
يا	O
يک	O
روز	O
.	O

مدت	O
برزخ	O
به	O
اين	O
شکل	O
مي‌گذرد	O
.	O

پس	O
دسته‌هاي	O
مختلفي	O
که	O
گفته‌شده	O
در	O
عالم	O
برزخ	O
هست	O
.	O

اما	O
اينکه	O
ممکن	O
است	O
بعضي	O
شيعه	O
باشند	O
و	O
گرفتار	O
باشند	O
يا	O
مثلاً	O
کافر	O
باشند	O
و	O
مشکل	O
کمتري	O
داشته	O
باشند	O
اشکالي	O
ندارد	O
.	O

علت	O
عذاب	O
قبر	O
افرادي	O
که	O
نه	O
مؤمن	O
محض	O
هستند	O
نه	O
کافر	O
محض	O
که	O
به	O
آن‌ها	O
مستضعفين	O
فکري	O
مي‌گوييم	O
عالم	O
برزخ	O
را	O
در	O
حالتي	O
شبيه	O
خواب	O
گونه	O
به	O
سر	O
مي‌برند	O
.	O

اين	O
افراد	O
رها	O
هستند	O
کسي	O
با	O
آن‌ها	O
کاري	O
ندارد	O
.	O

بنابراين	O
برزخ‌	O
ها	O
متعدد	O
نيست	O
بلکه	O
انسان	O
‌ها	O
به	O
دسته‌هاي	O
متعدد	O
تقسيم	O
مي‌شوند	O
.	O

اسبابي	O
وجود	O
دارد	O
که	O
باعث	O
عذاب	O
قبر	O
مي‌شود	O
.	O

در	O
روايات	O
آمده	O
هر	O
کس	O
نماز	O
ش	O
را	O
خوب	O
انجام	O
ندهد	O
و	O
سهل‌انگاري	O
بکند	O
باعث	O
عذاب	O
قبر	O
مي‌شود	O
.	O

از	O
امام	B-PER
علي	I-PER
(	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
)	I-PER
نقل	O
شده	O
:	O
»	O
عذاب	O
القا	O
يکون	O
من	O
منال	O
نمي	O
مه	O
وال	O
بول	O
و	O
عذاب	O
اورال	O
عنا	O
هله	O
،	O
عذاب	O
قبر	O
به	O
خاطر	O
سه	O
چيز	O
است	O
:	O
نمامي	O
(	O
سخن‌چيني	O
)	O
،	O
دوم	O
پرهيز	O
نکردن	O
از	O
بول	O
،	O
سوم	O
اينکه	O
مرد	O
خانواده	O
‌اش	O
را	O
رها	O
بکند	O
و	O
بي‌جهت	O
از	O
آن‌ها	O
کناره‌گيري	O
بکند	O
.	O

در	O
بعضي	O
از	O
روايات	O
آمده	O
بداخلاقي	O
در	O
خانواده	O
باعث	O
عذاب	O
قبر	O
مي‌شود	O
.	O

البته	O
منظور	O
از	O
قبر	O
عالم	O
برزخ	O
است	O
نه	O
اين	O
دو	O
متر	O
زميني	O
که	O
انسان	O
را	O
در	O
آن	O
دفن	O
مي‌کنند	O
.	O
روايتي	O
از	O
پيغمبر	B-PER
(	I-PER
صلي‌الله	I-PER
عليه	I-PER
و	I-PER
قله	I-PER
و	I-PER
سلم	I-PER
)	I-PER
نقل	O
شده	O
که	O
اين	O
روايت	O
درواقع	O
پاسخ	O
خيلي	O
از	O
پرسش‌ها	O
را	O
در	O
بر	O
دارد	O
:	O
«	O
نقطه	O
القا	O
مؤمن	O
کفاره	O
اما	O
کائن	O
منه	O
من	O
تضييع	O
الهام	O
»	O
؛	O
مؤمن	O
ممکن	O
است	O
فشار	O
قبر	O
داشته	O
باشد	O
اما	O
اين	O
به	O
خاطر	O
مشکلاتي	O
است	O
که	O
داشته	O
و	O
نعمت‌هايي	O
که	O
ضايع	O
کرده	O
است	O
.	O

اما	O
براي	O
کافر	O
باعث	O
از	O
بين	O
رفتن	O
مشکلات	O
ش	O
نمي‌شود	O
بلکه	O
باعث	O
عذاب	O
است	O
.	O
عذابي	O
که	O
نتيجه	O
اعمال	O
ش	O
هست	O
.	O

کساني	O
که	O
عذاب	O
قبر	O
ندارند	O
آيا	O
ممکن	O
است	O
کسي	O
عذاب	O
قبر	O
نداشته	O
باشد	O
؟	O

بله	O
کساني	O
که	O
اين	O
گناهاني	O
که	O
گفته	O
شد	O
نداشته	O
باشند	O
عذاب	O
قبر	O
ندارند	O
.	O

در	O
بعضي	O
از	O
روايات	O
آمده	O
اگر	O
روز	B-DAT
جمعه	I-DAT
يا	O
شب	B-TIM
جمعه	I-TIM
بميرند	O
عذاب	O
از	O
آنها	O
برداشته	O
مي‌شود	O
.	O

امام	B-PER
سجاد	I-PER
(	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
)	I-PER
فرمود	O
:	O
«	O
ان	O
القا	O
روضه	O
من	O
رياض	O
اجنه	O
او	O
حفره	O
من	O
حفر	O
الميزان	O
»	O
؛	O
قبر	O
همان	O
عالم	O
برزخ	O
يا	O
باغي	O
از	O
باغ‌هاي	O
بهشت	O
است	O
که	O
انسان	O
وقتي	O
وارد	O
قبر	O
مي‌شود	O
درواقع	O
وارد	O
باغ	O
بهشت	O
مي‌شود	O
يا	O
گودالي	O
از	O
گودال‌هاي	O
جهنم	O
است	O
که	O
انسان	O
با	O
مرگ	O
وارد	O
گودال	O
جهنم	O
مي‌شود	O
.	O

پيغمبر	B-PER
(	I-PER
صلي‌الله	I-PER
عليه	I-PER
و	I-PER
قله	I-PER
و	I-PER
سلم	I-PER
)	I-PER
فرمود	O
:	O
«	O
اکثرا	O
الله	O
علي	O
»	O
؛	O
بر	O
من	O
زياد	O
صلوات	O
بفرستيد	O
که	O
صلوات	O
بر	O
من	O
نور	O
در	O
قبر	O
شماست	O
و	O
نور	O
در	O
هنگام	O
صراط	O
و	O
نور	O
در	O
بهشت	O
است	O
.	O

صلوات	O
زياد	O
فرستادن	O
باعث	O
مي‌شود	O
انسان	O
از	O
عذاب	O
قبر	O
نجات	O
پيدا	O
بکند	O
.	O
خداوند	O
متعال	O
به	O
حضرت	B-PER
موسي	I-PER
علي	I-PER
نبي	I-PER
نا	I-PER
واله	I-PER
و	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
وحي	O
کرد	O
که	O
در	O
تاريکي	O
شب	O
بلند	O
شو	O
و	O
نماز	O
شب	O
بخوان	O
که	O
اين	O
باعث	O
مي‌شود	O
قبر	O
ت	O
باغي	O
از	O
باغ‌هاي	O
بهشت	O
بشود	O
و	O
بعضي	O
ديگر	O
از	O
اعمال	O
باعث	O
مي‌شود	O
که	O
انسان	O
از	O
عذاب	O
قبر	O
نجات	O
پيدا	O
بکند	O
.	O

حاصل	O
اينکه	O
عالم	O
برزخ	O
وجود	O
دارد	O
.	O

انسان	O
‌ها	O
به	O
چند	O
دسته	O
تقسيم	O
مي‌شوند	O
.	O

ممکن	O
است	O
بعضي‌ها	O
در	O
عالم	O
برزخ	O
،	O
ابتدا	O
مشکل	O
داشته	O
باشند	O
بعد	O
مشکلات	O
شان	O
رفع	O
شود	O
و	O
از	O
عذاب	O
برزخي	O
نجات	O
پيدا	O
کنند	O
اما	O
خلاف	O
آن	O
را	O
نداريم	O
اينکه	O
کسي	O
ابتدا	O
در	O
بهشت	O
برزخي	O
باشد	O
بعد	O
دوباره	O
دچار	O
مشکل	O
بشود	O
.	O

اما	O
اين	O
را	O
داريم	O
که	O
اگر	O
کسي	O
ابتدا	O
به	O
خاطر	O
بعضي	O
از	O
کمبودها	O
و	O
تضييع	O
نعمت‌ها	O
در	O
عالم	O
برزخ	O
عذاب‌هايي	O
داشته	O
باشد	O
به‌تدريج	O
عذاب‌ها	O
رفع	O
مي‌شود	O
.	O

