سينماي	O
ايران	B-LOC
در	O
انتظار	O
آسياپاسفيک	O

مراسم	O
اعطاي	O
جوايز	O
دهمين	O
دوره	O
جوايز	O
سينمايي	O
آسيا	O
پاسيفيک	O
در	O
حالي	O
فردا	B-DAT
(	O
پنجشنبه	B-DAT
)	O
در	O
بريزبن	B-LOC
استراليا	I-LOC
برگزار	O
مي‌شود	O
که	O
سينماي	O
ايران	B-LOC
در	O
شاخه	O
بهترين	O
فيلم	O
با	O
دو	O
فيلم	O
«	O
محمد	B-PER
رسول	I-PER
الله	I-PER
»	O
و	O
«	O
دختر	O
»	O
از	O
شانس	O
بالايي	O
براي	O
کسب	O
جايزه	O
در	O
اين	O
رويداد	O
سينمايي	O
برخوردار	O
است	O
.	O

محمدرضا	B-PER
صابري	I-PER
(	O
پخش‌کننده	O
و	O
تهيه‌کننده	O
فيلم	O
محمد	O
رسول‌الله	B-PER
)	O
،	O
مهرداد	B-PER
اسکويي	I-PER
(	O
کارگردان	O
رؤياي	O
دم‌صبح	O
)	O
،	O
مهران	B-PER
کاشاني	I-PER
(	O
فيلم‌نامه‌نويس	O
«	O
دختر	O
»	O
)	O
،	O
فرهاد	B-PER
اصلاني	I-PER
(	O
بازيگر	O
فيلم	O
«	O
دختر	O
»	O
)	O
،	O
محمدحسين	B-PER
قاسمي	I-PER
(	O
تهيه‌کننده	O
فيلم	O
«	O
نفس	O
»	O
)	O
و	O
منوچهر	B-PER
محمدي	I-PER
(	O
تهيه‌کننده	O
سينماي	O
ايران	B-LOC
)	O
ازجمله	O
هنرمنداني	O
هستند	O
که	O
رسماً	O
اعلام	O
شده	O
است	O
که	O
در	O
اين	O
سفر	O
حضور	O
دارند	O
.	O

فيلم	O
«	O
محمد	B-PER
رسول‌الله	I-PER
»	O
ساخته	O
مجيد	B-PER
مجيدي	I-PER
،	O
«	O
دختر	O
»	O
به	O
کارگرداني	O
«	O
رضا	B-PER
مير	I-PER
کريمي	I-PER
»	O
،	O
«	O
سرماي	O
کلن	B-LOC
در	O
»	O
به	O
کارگرداني	O
«	O
مصطفي	B-PER
کارا	I-PER
»	O
و	O
«	O
خاکستر	O
گرم	O
»	O
ساخته	O
روان‌شناختي	O
«	O
زکيدمي	B-PER
رکوبوز	I-PER
»	O
هر	O
دو	O
از	O
ترکيه	B-LOC
و	O
فيلم	O
«	O
دانش‌آموز	O
»	O
از	O
«	O
کريم	B-PER
سربرنيتسا	I-PER
»	O
محصول	O
فدراسيون	B-LOC
روسيه	I-LOC
پنج	O
فيلمي	O
هستند	O
که	O
براي	O
کسب	O
جايزه	O
بهترين	O
فيلم	O
بلند	O
جوايز	O
آسيا	O
پاسيفيک	O
2016	B-DAT
رقابت	O
خواهند	O
کرد	O
.	O

فيلم	O
«	O
دختر	O
»	O
علاوه	O
بر	O
اين	O
در	O
شاخه	O
بهترين	O
فيلم‌نامه	O
(	O
مهران	B-PER
کاشاني	I-PER
)	O
و	O
بهترين	O
بازيگر	O
مرد	O
(	O
فرهاد	B-PER
اصلاني	I-PER
)	O
نيز	O
نامزد	O
کسب	O
جايزه	O
شده	O
است	O
«	O
.	O
ويتوري	B-PER
واستورارو	I-PER
»	O
فيلم‌بردار	O
صاحب‌نام	O
و	O
برنده	O
سه	O
جايزه	O
اسکار	O
نيز	O
براي	O
فيلم	O
«	O
محمد	B-PER
رسول‌الله	I-PER
»	O
در	O
بخش	O
بهترين	O
فيلم‌برداري	O
نامزد	O
جايزه	O
آسيا	O
پاسيفيک	O
شناخته	O
شده	O
است	O
.	O

فيلم	O
«	O
نفس	O
»	O
ساخته	O
نرگس	B-PER
آبيار	I-PER
در	O
بخش	O
بهترين	O
فيلم	O
بلند	O
جوانان	O
با	O
دو	O
فيلم	O
از	O
هند	B-LOC
،	O
يک	O
فيلم	O
افغانستان	B-LOC
و	O
همچنين	O
فيلمي	O
از	O
سينماي	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
براي	O
کسب	O
جايزه	O
اين	O
بخش	O
براي	O
دريافت	O
جايزه	O
رقابت	O
مي‌کند	O
و	O
مستند	O
«	O
رؤياهاي	O
دم‌صبح	O
»	O
به	O
کارگرداني	O
مهرداد	B-PER
اسکويي	I-PER
نيز	O
در	O
بخش	O
بهترين	O
مستند	O
بلند	O
با	O
فيلم‌هايي	O
از	O
کشورهاي	O
تايوان	B-LOC
،	O
کامبوج	B-LOC
،	O
استراليا	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
براي	O
کسب	O
جايزه	O
اول	O
رقابت	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

همچنين	O
طبق	O
اعلام	O
پيشين	O
امسال	B-DAT
منوچهر	B-PER
محمدي	I-PER
تهيه‌کننده	O
ايراني	O
به	O
دليل	O
کسب	O
موفقيت‌هاي	O
برجسته	O
در	O
فيلم	O
و	O
سينماي	O
آسيا	B-LOC
و	O
اقيانوسيه	B-LOC
،	O
به‌عنوان	O
برنده	O
دهمين	O
دوره	O
جايزه	O
فلاپي	O
(	O
فدراسيون	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
جامعه‌ي	I-ORG
تهيه‌کنندگان	I-ORG
)	O
در	O
مراسم	O
جوايز	O
سينمايي	O
آسيا	O
پاسيفيک	O
انتخاب	O
شده	O
است	O
و	O
جايزه‌	O
اش	O
اهدا	O
مي‌شود	O
.	O

رياست	O
هيئت‌داوران	O
بخش	O
بين‌الملل	O
امسال	B-DAT
جوايز	O
آسيا	O
پاسيفيک	O
بر	O
عهده	O
«	O
لرد	B-PER
ديويد	I-PER
ويتنام	I-PER
»	O
تهيه‌کننده	O
برنده	O
اسکار	O
بريتانيايي	O
است	O
و	O
ساير	O
اعضاي	O
هيئت‌داوران	O
نيز	O
شامل	O
«	O
کيم	B-PER
دونگ	I-PER
-	I-PER
هوا	I-PER
»	O
رئيس	O
کنوني	O
جشنواره	O
فيلم	O
بوسان	B-LOC
،	O
«	O
نان	B-PER
سون	I-PER
شي	I-PER
»	O
تهيه‌کننده	O
اهل	O
کشور	B-LOC
هنگ‌کنگ	I-LOC
،	O
«	O
جين	B-PER
چپ	I-PER
من	I-PER
»	O
تهيه‌کننده	O
فيلم	O
برنده	O
نخل	O
طلاي	O
«	O
پيانو	O
»	O
و	O
«	O
شي‌ام	B-PER
بنگال	I-PER
»	O
کارگردان	O
با	O
سابقه	O
هندي	O
مي‌شود	O
.	O

دهمين	O
دوره	O
جوايز	O
سينمايي	O
آسيا	O
پاسيفيک	O
در	O
تاريخ	O
24	B-DAT
نوامبر	I-DAT
2016	I-DAT
(	O
چهارم	B-DAT
آذر	I-DAT
)	O
در	O
بريزبن	B-LOC
استراليا	I-LOC
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

