فعاليت	O
درزمينهٔ	O
قرآن	O
آينده	O
کاري	O
‌ام	O
را	O
تضمين	O
کرد	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
قرآن	I-ORG
(	O
ايرنا	B-ORG
)	O
از	O
خراسان	B-LOC
رضوي	I-LOC
،	O
مسعود	B-PER
محمدي	I-PER
،	O
جواني	O
27	O
ساله	O
و	O
داراي	O
تحصيلات	O
کارشناسي	O
عمران	O
است	O
که	O
از	O
سال	B-DAT
91	I-DAT
به‌عنوان	O
مربي	O
تخصصي	O
قرآن	O
در	O
آموزش	O
مشغول	O
به	O
تدريس	O
به	O
دانش‌آموزان	O
شده	O
است	O
.	O

اين	O
مربي	O
قرآن	O
با	O
توجه	O
به	O
استعداد	O
و	O
علاقه	O
بسيار	O
به	O
يادگيري	O
قرآن	O
کريم	O
،	O
از	O
همان	O
دوران	O
تحصيل	O
در	O
مقطع	O
ابتدايي	O
به	O
عرصه	O
فعاليت‌هاي	O
قرآني	O
وارد	O
شده	O
و	O
به	O
موفقيت‌هايي	O
هم	O
در	O
اين	O
زمينه	O
در	O
سطح	O
شهرستان	B-LOC
تربت‌حيدريه	I-LOC
و	O
استان	O
دست	O
يافته	O
است	O
.	O

اين	O
حافظ	O
قرآن	O
کريم	O
تشويق	O
خانواده	O
را	O
از	O
مهمترين	O
دلايل	O
ورود	O
خود	O
به	O
اين	O
عرصه	O
مي‌داند	O
و	O
کسب	O
تجربه	O
در	O
محضر	O
اساتيدي	O
همچون	O
محسن	B-PER
صادقيان	I-PER
و	O
احمد	B-PER
مرادي	I-PER
را	O
از	O
ديگر	O
دلايل	O
موفقيت	O
خود	O
بيان	O
کرده	O
و	O
معتقد	O
است	O
،	O
گوش	O
دادن	O
به	O
بيش	O
از	O
50	O
نوار	O
کاست	O
تلاوت	O
شهات	B-PER
محمد	I-PER
انور	I-PER
از	O
ديگر	O
عوامل	O
پيشرفت	O
ش	O
درزمينهٔ	O
قرآن	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

تلاش‌هاي	O
بي‌وقفه	O
وي	O
در	O
طول	O
اين	O
سال‌ها	O
،	O
او	O
را	O
به	O
يکي	O
از	O
جوانان	O
موفق	O
درزمينهٔ	O
حفظ	O
قرآن	O
تبديل	O
کرده	O
است	O
که	O
با	O
پشتکار	O
خود	O
توانسته	O
است	O
در	O
سطح	O
شهرستان	O
و	O
استان	O
خوش	O
بدرخشد	O
.	O

در	O
ادامه	O
گفت‌وگوي	O
اين	O
حافظ	O
و	O
مرتل	O
قرآن	O
با	O
ايرنا	B-ORG
مي‌آيد	O
.	O

مسعود	B-PER
محمدي	I-PER
،	O
مرتل	O
و	O
حافظ	O
رشته	O
10	O
جزء	O
قرآن	O
کريم	O
بابيان	O
اينکه	O
متولد	O
سال	B-DAT
67	I-DAT
و	O
ساکن	O
تربت‌حيدريه	B-LOC
است	O
،	O
ابراز	O
کرد	O
:	O
مدرک	O
تحصيلي	O
‌ام	O
کارشناسي	O
عمران	O
است	O
و	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
شهرستان	I-ORG
زاده	I-ORG
به‌عنوان	O
مربي	O
تخصصي	O
قرآن	O
به	O
فعاليت	O
مشغول	O
هستم	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
دوران	O
دانش‌آموزي	O
و	O
در	O
مقطع	O
ابتدايي	O
با	O
توجه	O
به	O
استعداد	O
و	O
علاقه‌اي	O
که	O
به	O
يادگيري	O
قرآن	O
داشتم	O
در	O
مسابقات	O
دانش‌آموزي	O
شرکت	O
کردم	O
و	O
توانستم	O
در	O
شهرستان	O
مقام‌هاي	O
متعددي	O
را	O
کسب	O
کنم	O
.	O

محمدي	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
شروع	O
کار	O
حرفه‌اي	O
من	O
درزمينهٔ	O
حفظ	O
از	O
سال	B-DAT
84	I-DAT
و	O
بعد	O
از	O
آشنايي	O
با	O
جلسه	O
«	O
حافظان	O
قرآن	O
کريم	O
شاهد	O
»	O
کليد	O
خورد	O
که	O
در	O
اين	O
مدت	O
و	O
تا	O
سال	B-DAT
90	I-DAT
،	O
به	O
تلاوت	O
مجلسي	O
مشغول	O
بودم	O
و	O
بعد	O
از	O
آن	O
هم	O
به	O
حفظ	O
قرآن	O
روي	O
آوردم	O
که	O
در	O
اين	O
راستا	O
با	O
موسسه	B-ORG
قرآني	I-ORG
«	I-ORG
اسوه	I-ORG
»	O
که	O
اولين	O
دوره	O
تربيت	O
حافظان	O
براي	O
آقايان	O
را	O
تشکيل	O
داد	O
،	O
حدود	O
شهريورماه	B-DAT
سال	I-DAT
90	I-DAT
کار	O
خودم	O
را	O
درزمينهٔ	O
حفظ	O
آغاز	O
کردم	O
.	O

اين	O
حافظ	O
قرآن	O
بيان	O
کرد	O
:	O
شروع	O
کار	O
من	O
درزمينهٔ	O
قرائت	O
با	O
محسن	B-PER
صادقيان	I-PER
به‌عنوان	O
استاد	O
بود	O
و	O
درزمينهٔ	O
حفظ	O
قرآن	O
نيز	O
با	O
استاد	O
احمد	B-PER
مرادي	I-PER
تمرين	O
کردم	O
،	O
اما	O
درزمينهٔ	O
تلاوت	O
مجلسي	O
با	O
استفاده	O
از	O
50	O
نوار	O
تلاوت	O
استاد	O
شهات	B-PER
محمد	I-PER
انور	I-PER
،	O
قاري	O
برجسته	O
مصري	O
به	O
پيشرفت	O
خوبي	O
دست	O
يافتم	O
.	O

موفقيت‌هاي	O
قرآني	O
محمدي	B-PER
در	O
ادامه	O
با	O
اشاره	O
به	O
موفقيت‌ها	O
و	O
رتبه‌هاي	O
قرآني	O
خود	O
،	O
گفت	O
:	O
مقام	O
اول	O
رشته	O
ترتيل	O
مسابقات	O
استاني	O
هلال‌احمر	B-ORG
سال	B-DAT
89	I-DAT
،	O
رتبه	O
اول	O
در	O
رشته	O
حفظ	O
10	O
جزء	O
مسابقات	O
استاني	O
مده	O
امتان	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
و	O
رتبه	O
دوم	O
رشته	O
اذان	O
،	O
رتبه	O
سوم	O
رشته	O
حفظ	O
پنج	O
جزء	O
دانشجويان	O
کشور	O
در	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
و	O
رتبه	O
اول	O
در	O
شهرستان	O
و	O
استان	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
در	O
رشته	O
حفظ	O
پنج	O
جزء	O
ازجمله	O
بارزترين	O
مقام‌هاي	O
قرآني	O
من	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
به	O
لحاظ	O
فني	O
،	O
ساعت	O
مناسب	O
براي	O
انجام	O
يک	O
حفظ	O
خوب	O
و	O
مرور	O
محفوظات	O
،	O
به	O
روحيه	O
و	O
برنامه‌ريزي	O
شخص	O
در	O
طول	O
روز	O
بستگي	O
دارد	O
و	O
در	O
افراد	O
مختلف	O
به	O
دليل	O
نوع	O
برنامه	O
روزانه	O
متفاوت	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
البته	O
زمان	O
مناسبت‌تر	O
که	O
نتيجه	O
بهتري	O
را	O
هم	O
به	O
دنبال	O
دارد	O
،	O
بعد	O
از	O
نماز	O
صبح	O
است	O
که	O
فرد	O
استراحت	O
کافي	O
را	O
انجام	O
داده	O
و	O
ذهن	O
او	O
آماده	O
يادگيري	O
است	O
.	O

ضمن	O
اينکه	O
در	O
طول	O
روز	O
هم	O
با	O
در	O
نظر	O
گرفتن	O
يک	O
محيط	O
آرام	O
و	O
برطرف	O
کردن	O
دغدغه‌هاي	O
فکري	O
،	O
مي‌توان	O
يک	O
ساعت	O
خاصي	O
را	O
براي	O
تمرين	O
در	O
نظر	O
گرفت	O
.	O

حضور	O
در	O
عرصه	O
حفظ	O
قرآن	O
،	O
عامل	O
تحول	O
در	O
زندگي	O
اين	O
حافظ	O
قرآن	O
کريم	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
حضور	O
در	O
عرصه	O
حفظ	O
قرآن	O
کريم	O
باعث	O
تحولات	O
بسياري	O
در	O
زندگي	O
من	O
شده	O
است	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
اين	O
خصوص	O
به‌صراحت	O
مي‌توانم	O
بگويم	O
که	O
حضور	O
م	O
در	O
آموزش	O
از	O
برکات	O
فعاليت	O
در	O
اين	O
زمينه	O
است	O
،	O
زيرا	O
باوجوداينکه	O
رشته	O
تحصيلي	O
‌ام	O
مهندسي	O
عمران	O
بود	O
و	O
ارتباطي	O
با	O
موضوع	O
استخدامي	O
من	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
نداشت	O
،	O
اما	O
به	O
دليل	O
توانايي‌هاي	O
قرآني	O
‌ام	O
به‌عنوان	O
مربي	O
تخصصي	O
قرآن	O
در	O
سال	B-DAT
91	I-DAT
،	O
مشغول	O
به	O
تدريس	O
شدم	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
آيه	O
20	O
سوره	O
حديد	O
«	O
علما	O
اما	O
الهيه	O
دنيا	O
لعاب	O
و	O
لهو	O
و	O
هزينه	O
و	O
تفاخر	O
بين	O
کم	O
و	O
تک	O
اثر	O
في	O
اموال	O
و	O
الا	O
ولاد	O
مثل	O
غير	O
تعجب	O
افکار	O
نبأ	O
ته	O
سم	O
مهيج	O
فتراکم	O
صفرا	O
سم	O
يکون	O
حطام	O
او	O
في	O
بالاخره	O
عذاب	O
شديد	O
و	O
مغفرت	O
من	O
الله	O
و	O
رضوان	O
و	O
ما	O
الهيه	O
دنيا	O
الا	O
متاع	O
غرور	O
،	O
بدانيد	O
که	O
زندگي	O
دنيا	O
در	O
حقيقت	O
بازي	O
و	O
سرگرمي	O
و	O
آرايش	O
و	O
فخرفروشي	O
شما	O
به	O
يکديگر	O
و	O
فزون	O
جويي	O
در	O
اموال	O
و	O
فرزندان	O
است	O
[	O
مثل	O
آن‌ها	O
]	O
چون	O
مثل	O
باراني	O
است	O
که	O
کشاورزان	O
را	O
رستني	O
آن	O
[	O
باران	O
]	O
به	O
شگفتي	O
اندازد	O
سپس	O
[	O
آن	O
کشت	O
]	O
خشک	O
شود	O
و	O
آن	O
را	O
زرد	O
بيني	O
آنگاه	O
خاشاک	O
شود	O
و	O
در	O
آخرت	O
[	O
دنياپرستان	O
را	O
]	O
عذابي	O
سخت	O
است	O
و	O
[	O
مؤمنان	O
را	O
]	O
از	O
جانب	O
خدا	O
آمرزش	O
و	O
خشنودي	O
است	O
و	O
زندگاني	O
دنيا	O
جز	O
کالاي	O
فريبنده	O
نيست	O
»	O
،	O
گفت	O
:	O
درواقع	O
اين	O
آيه	O
همان	O
آيه‌اي	O
است	O
که	O
من	O
هم	O
مانند	O
بسياري	O
از	O
افراد	O
تحت	O
تأثير	O
آن	O
قرار	O
گرفته	O
و	O
سرلوحه	O
زندگي	O
خود	O
قرار	O
داده‌ام	O
.	O

اين	O
معلم	O
قرآن	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
البته	O
بدان	O
جهت	O
اين	O
آيه	O
شريفه	O
موردتوجه	O
بيشتر	O
من	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
که	O
در	O
رابطه	O
با	O
حيات	O
و	O
حقيقت	O
زندگي	O
سخن	O
گفته	O
است	O
و	O
به	O
انسان	O
گوشزد	O
مي‌کند	O
که	O
دنيا	O
جز	O
بازي	O
و	O
سرگرمي	O
نيست	O
.	O

سن	O
مناسب	O
شروع	O
يادگيري	O
قرآن	O
محمدي	B-PER
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
صحبت‌هاي	O
خود	O
در	O
مورد	O
زمان	O
مناسب	O
براي	O
شروع	O
يادگيري	O
قرآن	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
سن	O
مناسب	O
براي	O
شروع	O
يادگيري	O
روان‌خواني	O
قرآن	O
،	O
سنين	O
هشت	O
الي	O
9	O
سالگي	O
است	O
که	O
فرد	O
بعد	O
از	O
يادگيري	O
زبان	O
فارسي	O
،	O
به	O
يادگيري	O
زبان	O
عربي	O
و	O
قرآن	O
روي	O
بياورد	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
همچنين	O
بهترين	O
زمان	O
براي	O
شروع	O
فعاليت	O
درزمينهٔ	O
حفظ	O
قرآن	O
به	O
گفته	O
بزرگان	O
علوم	O
قرآني	O
،	O
سنين	O
10	O
الي	O
14	O
سال	O
است	O
زيرا	O
در	O
اين	O
سنين	O
ذهن	O
بهترين	O
شرايط	O
و	O
آمادگي	O
را	O
براي	O
پذيرش	O
عبارات	O
قرآني	O
و	O
به	O
خاطر	O
سپاري	O
آن‌ها	O
دارد	O
.	O

البته	O
وجود	O
يک	O
استاد	O
خوب	O
،	O
شرکت	O
در	O
جلسات	O
پربار	O
قرآني	O
و	O
تمرين	O
و	O
پشتکار	O
فردي	O
هم	O
از	O
ملزومات	O
غيرقابل‌انکار	O
در	O
اين	O
زمينه	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

کسب	O
رتبه	O
بين‌المللي	O
رشته	O
حفظ	O
،	O
برنامه	O
آينده	O
جوان	O
حافظ	O
اين	O
مرتل	O
قرآن	O
در	O
مورد	O
برنامه	O
خود	O
براي	O
آينده	O
در	O
عرصه	O
حفظ	O
قرآن	O
کريم	O
نيز	O
گفت	O
:	O
هدفي	O
که	O
به‌شخصه	O
در	O
آينده	O
به	O
دنبال	O
دستيابي	O
به	O
آن	O
هستم	O
،	O
رسيدن	O
به	O
مقام	O
بين‌المللي	O
حفظ	O
قرآن	O
کريم	O
و	O
قرار	O
گرفتن	O
در	O
کنار	O
استاد	O
محمدجواد	B-PER
کاشفي	I-PER
،	O
قاري	O
بين‌المللي	O
قرآن	O
که	O
از	O
افتخارات	O
شهرستان	B-LOC
تربت‌حيدريه	I-LOC
و	O
کشور	O
محسوب	O
مي‌شود	O
،	O
است	O
.	O

اين	O
حافظ	O
قرآن	O
در	O
مورد	O
سطح	O
فعاليت‌هاي	O
قرآني	O
شهرستان	B-LOC
تربت‌حيدريه	I-LOC
نيز	O
ابراز	O
کرد	O
:	O
متأسفانه	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
فعاليت	O
قرآني	O
چشمگيري	O
براي	O
تقويت	O
سطوح	O
پايه	O
در	O
شهرستان	O
صورت	O
نگرفته	O
است	O
،	O
به‌طوري‌که	O
در	O
اين	O
چند	O
سال	O
از	O
رقباي	O
خود	O
در	O
ساير	O
شهرستان‌هاي	O
استان	O
عقب	O
مانده‌ايم	O
و	O
شايد	O
بتوان	O
گفت	O
که	O
مهمترين	O
دليل	O
آن	O
،	O
کم‌توجهي	O
به	O
جلسات	O
حرفه‌اي	O
و	O
فعال	O
قرآن	O
در	O
شهرستان	O
است	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
از	O
ديگر	O
عوامل	O
مؤثر	O
در	O
اين	O
زمينه	O
مي‌توان	O
به	O
عدم	O
فعاليت	O
مناسب	O
در	O
جذب	O
نيروهاي	O
مستعد	O
در	O
عرصه	O
تلاوت	O
و	O
حفظ	O
قرآن	O
اشاره	O
کرد	O
،	O
گفت	O
:	O
بايد	O
با	O
شناسايي	O
،	O
جذب	O
و	O
سرمايه‌گذاري	O
بر	O
روي	O
نيروهاي	O
توانمند	O
و	O
داراي	O
استعداد	O
قرآني	O
و	O
همچنين	O
برگزاري	O
دوره‌هاي	O
تخصصي	O
،	O
وضعيت	O
قرآني	O
شهرستان	O
را	O
در	O
آينده‌اي	O
نزديک	O
متحول	O
کنيم	O
.	O

