شهردار	O
افتخاري	O
مرز	B-LOC
چذابه	I-LOC
:	O
ستاد	B-ORG
اربعين	I-ORG
خوزستان	I-ORG
تا	O
28	B-DAT
صفر	I-DAT
فعال	O
است	O
/	O
تردد	O
نيم	O
ميليون	O
زائر	O
از	O
مرز	B-LOC
چذابه	I-LOC
به	O
سفر	O
کربلا	B-LOC

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
از	O
مرزچذابه	B-LOC
،	O
محمد	B-PER
صفري	I-PER
در	O
جمع	O
خبرنگاران	O
اظهار	O
:	O
فعاليت‌هاي	O
ستاد	B-ORG
اربعين	I-ORG
خوزستان	I-ORG
به	O
مدت	O
3	B-DAT
ماه	I-DAT
قبل	I-DAT
از	I-DAT
اربعين	I-DAT
حسيني	I-DAT
آغاز	O
و	O
ارائه	O
خدمات	O
موردنياز	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
با	O
رياست	O
استاندار	O
و	O
همکاري	O
همه	O
دستگاه‌ها	O
تلاش	O
شد	O
که	O
در	O
اين	O
ايام	O
زيرساخت‌هاي	O
لازم	O
را	O
براي	O
سفري	O
امن	O
به	O
کشور	B-LOC
عراق	I-LOC
و	O
شهر	B-LOC
کربلا	I-LOC
فراهم	O
شود	O
.	O

شهردار	O
افتخاري	O
مرز	B-LOC
چذابه	I-LOC
عنوان	O
کرد	O
:	O
در	O
مرز	B-LOC
چذابه	I-LOC
140	O
موکب	O
بين‌راهي	O
و	O
200	O
موکب	O
ثابت	O
براي	O
ارائه	O
خدمات	O
متنوع	O
به	O
زائران	O
مستقر	O
و	O
همچنين	O
زائران	O
از	O
پارکينگ‌هاي	O
پيش‌بيني‌شده	O
براي	O
نگهداري	O
وسايل	O
نقليه	O
خود	O
استفاده	O
مي‌کنند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
موج	O
اصلي	O
سفر	O
زائران	O
به	O
پياده‌روي	O
اربعين	O
به	O
اتمام	O
رسيد	O
،	O
گفت	O
:	O
موج	O
بازگشت	O
زائران	O
آغاز	O
شده	O
و	O
تعداد	O
زوار	O
در	O
حال	O
برگشت	O
بسيار	O
زياد	O
است	O
.	O
O
صفري	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
حجم	O
زائران	O
ورودي	O
افزايش	O
يافته	O
است	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
تدابير	O
لازم	O
براي	O
بازگشت	O
زائران	O
انديشيده	O
شده	O
و	O
همچنين	O
ناوگان	O
اتوبوس‌راني	O
شهري	O
و	O
برون‌شهري	O
از	O
سراسر	O
استان	O
فراخوان	O
شده	O
است	O
تا	O
هم‌وطنان	O
با	O
کمترين	O
معطلي	O
به	O
شهرها	O
و	O
مقاصد	O
مختلف	O
مانند	O
اصفهان	B-LOC
،	O
بيرجند	B-LOC
،	O
بجنورد	B-LOC
و	O
ديگر	O
استان‌ها	O
منتقل	O
شوند	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
بيش	O
از	O
نيم	O
ميليون	O
نفر	O
از	O
مرز	B-LOC
چذابه	I-LOC
به	O
سفر	O
کربلا	B-LOC
عازم	O
شدند	O
،	O
افزود	O
:	O
مراسم	O
بزرگ	O
اربعين	O
حسيني	O
يک	O
بار	O
ديگر	O
نشان	O
داد	O
که	O
شيعه	O
پايبند	O
به	O
قيام	O
عاشورا	O
و	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
است	O
.	O

شهردار	O
افتخاري	O
مرز	B-LOC
چذابه	I-LOC
گفت	O
:	O
توسط	O
ستاد	B-LOC
اربعين	I-LOC
برنامه‌ريزي	O
شده	O
که	O
تعدادي	O
از	O
موکب‌ها	O
براي	O
بازگشت	O
زائران	O
فعال	O
بمانند	O
و	O
مجموعه	O
مديريتي	O
ستاد	B-ORG
اربعين	I-ORG
خوزستان	I-ORG
تا	O
28	B-DAT
صفر	I-DAT
يعني	O
8	O
روز	O
پس	O
از	O
اربعين	O
فعال	O
هستند	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
همه	O
تلاش‌هايي	O
که	O
همکاران	O
انجام	O
مي‌دهند	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
کار	O
است	O
و	O
90	B-PCT
درصد	I-PCT
کار	O
خدمات‌رساني	O
توسط	O
مردم	O
انجام	O
مي‌شود	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

