«	O
نانگاشته	B-LOC
»	O
سنگدل	O
زيبا	O
،	O
حکايت	O
چشم‌به‌راهي	O
«	O
سامان	B-PER
»	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
دفتر	O
منطقه‌اي	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
،	O
در	O
ادامه	O
گشت	O
و	O
گزارمان	O
در	O
مناطق	O
زيباي	O
پاکستاني	O
مسيري	O
ديگر	O
خواهيم	O
پيمود	O
.	O

سفرمان	O
به	O
را	B-LOC
کاپوشي	I-LOC
را	O
به	O
خاطر	O
داري	O
؟	O

زيبا	O
و	O
خاطره‌انگيز	O
بود	O
بدون	O
هيچ	O
خاطره‌اي	O
تلخ	O
.	O

سوار	O
خودرو	O
خسته	O
خود	O
شويم	O
که	O
راهي	O
سخت	O
در	O
پيش	O
داريم	O
.	O

به‌راستي	O
اين	O
رشته‌کوه	B-LOC
«	I-LOC
قراقرم	I-LOC
»	O
چقدر	O
مرموز	O
انسان	O
را	O
نگاه	O
مي‌کند	O
،	O
از	O
من	O
مي‌شنوي	O
هر	O
جا	O
هستي	O
قبل	O
از	O
غروب	O
آفتاب	O
حرکتت	O
را	O
متوقف	O
کن	O
.	O

اين	O
جاده‌هايي	O
که	O
ساکت	O
و	O
آرام	O
در	O
دل	O
اين	O
کوهستان	O
مخوف	O
پيچ	O
مي‌خورند	O
ناگهان	O
خطرناک	O
مي‌شوند	O
،	O
بي‌رحمانه	O
مسيرت	O
را	O
عمودي	O
مي‌کنند	O
،	O
به	O
عمق	O
رود	B-LOC
سند	I-LOC
مي‌روي	O
!	O

عذر	O
م	O
را	O
بپذير	O
سفر	O
سياحتي	O
است	O
ولي	O
به	O
دل	O
م	O
بد	O
افتاده	O
.	O

هرچه	O
از	O
شهر	B-LOC
گل	I-LOC
گيت	I-LOC
به	O
سمت	O
«	O
کلاس	B-LOC
»	O
نزديک	O
مي‌شويم	O
نگراني	O
من	O
بيشتر	O
مي‌شود	O
.	O

حواست	O
را	O
خوب	O
جمع	O
کن	O
وقتي	O
در	O
مسير	O
اين	O
تابلو	O
را	O
ديدي	O
به	O
مقصد	O
رسيده‌ايم	O
،	O
شب	O
را	O
در	O
شهر	B-LOC
«	I-LOC
کلاس	I-LOC
»	O
مي‌مانيم	O
اين	O
شهر	O
به	O
ميوه	O
و	O
خشکبار	O
شهرت	O
دارد	O
،	O
البته	O
براي	O
شيعيان	O
اين	O
شهر	O
خطراتي	O
نيز	O
دارد	O
.	O

طي	O
سال‌هاي	O
اخير	O
گروه‌هاي	O
افراطي	O
حملاتي	O
به	O
کاروان‌هاي	O
شيعيان	O
انجام	O
داده‌اند	O
و	O
بسياري	O
را	O
به	O
خاک	O
و	O
خون	O
کشيده‌اند	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
2014	I-DAT
اين	O
تروريست‌ها	O
به	O
کوهنورداني	O
که	O
قصد	O
صعود	O
به	O
«	O
نانگاشته	B-LOC
»	O
اين	O
8	O
هزار	O
متري	O
بي‌رحم	O
را	O
داشتند	O
آتش	O
گشوده	O
و	O
چند	O
کوهنورد	O
خارجي	O
را	O
کشتند	O
.	O

پس	O
از	O
آن	O
ارتش	B-ORG
پاکستان	I-ORG
محافظت	O
از	O
مردم	O
را	O
مستقيماً	O
به	O
عهده	O
گرفته	O
و	O
حملات	O
تروريستي	O
را	O
ناکام	O
گذاشته	O
است	O
.	O

براي	O
امروز	B-DAT
ديگر	O
کافي	O
ست	O
کمي	O
در	O
دامان	O
هيماليا	B-LOC
بياساييم	O
که	O
اين	O
هواي	O
پاک	O
و	O
سالم	O
ارزش	O
فراواني	O
دارد	O
.	O

شب	O
در	O
اين	O
منطقه	O
کوهستاني	O
اگر	O
آسمان	O
بي	O
ابر	O
باشد	O
فوق‌العاده	O
تماشايي	O
است	O
.	O

صبح	O
اگر	O
قدري	O
از	O
شهر	B-LOC
«	I-LOC
کلاس	I-LOC
»	O
خارج	O
شويد	O
منظره	O
کوهستاني	O
عظيم	O
و	O
زيبا	O
را	O
مي‌بينيد	O
،	O
بگذاريد	O
اين	O
کوه	O
را	O
بهتر	O
معرفي	O
کنم	O
.	O

اينجا	O
«	O
نانگاشته	B-LOC
»	O
است	O
.	O

8126	O
متر	O
ارتفاع	O
دارد	O
،	O
قله	O
آن	O
نهمين	O
مکان	O
رفيع	O
روي	O
زمين	O
است	O
و	O
برخلاف	O
ظاهر	O
زيبا	O
و	O
طبيعت	O
بي‌نظير	O
ش	O
خطرناک	O
است	O
و	O
خطرناک	O
.	O

ريزش	O
بهمنهاي	O
عظيم	O
روي	O
دامنه	O
آن	O
امري	O
عادي	O
است	O
،	O
طوفان‌هاي	O
وحشتناک	O
ش	O
معروف	O
است	O
و	O
جبهه‌هاي	O
غول‌پيکر	O
آن	O
داراي	O
سنگواره‌هاي	O
عظيمي	O
هستند	O
که	O
هر	O
چشمي	O
را	O
محو	O
خود	O
مي‌کنند	O
.	O

صخره	O
جنوبي	O
آن‌که	O
به	O
نام	O
«	O
روال	B-LOC
»	O
شناخته	O
مي‌شود	O
،	O
بزرگ‌ترين	O
جبهه	O
صخره‌اي	O
جهان	O
است	O
!	O

با	O
ارتفاع	O
يکپارچه	O
4500	O
متر	O
!	O

يعني	O
يک	O
سنگ	O
عظيم	O
به	O
ارتفاع	O
علم‌کوه	B-LOC
!	O

عمر	O
نانگاشته	B-LOC
را	O
حدود	O
400	O
هزار	O
سال	O
تخمين	O
زده‌اند	O
!	O

بعلاوه	O
قله	O
اين	O
کوه	O
سريع‌ترين	O
رشد	O
را	O
بين	O
کوه‌هاي	O
جهان	O
داراست	O
.	O

تلاش	O
براي	O
صعود	O
به	O
اين	O
کوهستان	O
عظيم	O
خيلي	O
زودتر	O
از	O
بقيه	O
8	O
هزار	O
متري‌هاي	O
آغاز	O
شد	O
و	O
دليل	O
آن	O
هم	O
اين	O
بود	O
که	O
اين	O
کوه	O
نزديک	O
به	O
محل	O
زندگي	O
انسان‌هاست	O
و	O
رسيدن	O
به	O
دامنه	O
آن	O
کار	O
سختي	O
نيست	O
.	O

سال	B-DAT
1895	I-DAT
اولين	O
تلاش	O
جدي	O
از	O
طريق	O
جبهه	O
«	O
دي	B-LOC
امير	I-LOC
»	O
توسط	O
«	O
آلبرت	B-PER
مارال	I-PER
»	O
و	O
دو	O
سرباز	O
نپالي	O
صورت	O
گرفت	O
،	O
تلاشي	O
که	O
6100	O
متر	O
صعود	O
در	O
پي	O
داشت	O
ولي	O
کوه	O
بي‌رحم	O
،	O
پاسخي	O
سخت	O
به	O
آنان	O
داد	O
و	O
جان	O
هر	O
سه	O
را	O
گرفت	O
.	O

ازآنجاکه	O
انگليسي‌ها	O
در	O
تلاش	O
جدي	O
براي	O
صعود	O
به	O
«	O
اورست	B-LOC
»	O
بودند	O
،	O
آلماني‌ها	O
براي	O
اينکه	O
از	O
صعود	O
عقب	O
نيفتند	O
تمامي	O
تلاش	O
خود	O
را	O
براي	O
صعود	O
به	O
نانگاشته	B-LOC
کردند	O
.	O

در	O
سال‌هاي	O
1932	B-DAT
و	O
1934	B-DAT
گروه‌هاي	O
آلماني	O
به	O
ارتفاع	O
7840	O
متري	O
کوه	O
رسيدند	O
ولي	O
اين	O
صعود	O
به	O
بهاي	O
جان	O
21	O
نفر	O
تمام	O
شد	O
!	O

ولي	O
قله	O
کوه	O
کماکان	O
قدم	O
هيچ	O
بشري	O
را	O
بر	O
خود	O
نديده	O
بود	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
1937	I-DAT
بازهم	O
گروهي	O
آلماني	O
اقدام	O
به	O
صعود	O
کردند	O
.	O

شايد	O
طلسم	O
صعود	O
به	O
نانگاشته	B-LOC
را	O
بشکنند	O
ولي	O
اين	O
بار	O
هم	O
حاصل	O
چيزي	O
جز	O
کشته	O
شدن	O
هر	O
16	O
نفر	O
صعودکننده	O
نبود	O
،	O
آن‌ها	O
زير	O
چند	O
ده	O
تن	O
بهمن	O
دفن	O
شدند	O
.	O

تلاش	O
بعدي	O
در	O
سال	B-DAT
1937	I-DAT
بود	O
که	O
صعود	O
به	O
نيمه	O
نرسيده	O
بدي	O
آب‌وهوا	O
آن	O
را	O
نيمه‌تمام	O
گذاشت	O
،	O
از	O
طرفي	O
آغاز	O
جنگ	O
جهاني	O
دوم	O
موجب	O
درگير	O
شدن	O
هند	B-LOC
(	O
در	O
آن	O
زمان	O
پاکستان	B-LOC
بخشي	O
از	O
خاک	O
هند	B-LOC
بود	O
)	O
شد	O
و	O
تمامي	O
کوهنوردان	O
دستگير	O
شدند	O
،	O
حاصل	O
اين	O
دستگيري	O
کتابي	O
شد	O
به	O
نام	O
هفت	O
سال	O
در	O
تبت	B-LOC
!	O

،	O
کوهنوردان	O
بي‌دفاع	O
7	O
سال	O
زنداني	O
شدند	O
.	O

تلاش	O
بعدي	O
توسط	O
يک	O
تيم	O
اتريشي	O
و	O
آلماني	O
صورت	O
گرفت	O
!	O

اگر	O
مايل	O
باشيد	O
سفري	O
به	O
زمان	O
کنيم	O
؛	O
امروز	B-DAT
3	B-DAT
ژانويه	I-DAT
سال	I-DAT
1953	I-DAT
است	O
.	O

روي	O
ارتفاع	O
6800	O
متري	O
کوه	O
ايستاده‌ايم	O
و	O
جلسه	O
تشکيل	O
داده‌ايم	O
که	O
به	O
خاطر	O
سختي	O
راه	O
برگرديم	O
!	O

تنها	O
کسي	O
که	O
مخالف	O
است	O
فردي	O
به	O
نام	O
«	O
بوهل	B-PER
»	O
است	O
.	O

او	O
کوهنوردي	O
اهل	O
اتريش	B-LOC
است	O
،	O
قوي	O
و	O
پر	O
اراده	O
ولي	O
ديگران	O
نظر	O
ش	O
را	O
رد	O
مي‌کنند	O
و	O
اين	O
کار	O
را	O
خودکشي	O
مي‌دانند	O
.	O

بوهل	B-PER
تنها	O
مي‌ماند	O
ولي	O
دست	O
از	O
هدف	O
ش	O
برنمي‌دارد	O
،	O
به‌تنهايي	O
به	O
سمت	O
قله	O
پيش	O
مي‌تازد	O
1300	O
متر	O
در	O
ارتفاع	O
7000	O
متري	O
شوخي‌بردار	O
نيست	O
،	O
کوچک‌ترين	O
اشتباه	O
به	O
مرگ	O
مي‌انجامد	O
،	O
«	O
بوهل	B-PER
»	O
به	O
آهستگي	O
پيش	O
مي‌رود	O
و	O
با	O
سختي	O
فراوان	O
به‌جايي	O
قدم	O
مي‌گذارد	O
که	O
هيچ	O
بشري	O
قبل	O
از	O
او	O
نرسيده	O
است	O
.	O

قله	O
«	O
نانگاشته	B-LOC
»	O
صعود	O
مي‌شود	O
و	O
غرور	O
کوه	O
قاتل	O
که	O
31	O
کوهنورد	O
را	O
کشته	O
است	O
در	O
هم	O
مي‌شکند	O
.	O

نوبت	O
انتقام	O
از	O
«	O
بوهل	B-PER
»	O
است	O
.	O

نانگاشته	B-LOC
وحشي	O
،	O
ابزارهاي	O
اين	O
کوهنورد	O
را	O
يکي	O
از	O
چنگ	O
ش	O
خارج	O
مي‌کند	O
!	O

شب	O
شده	O
،	O
کوهنوردي	O
تنها	O
هنگام	O
بازگشت	O
در	O
ارتفاع	O
7000	O
متري	O
نانگاشته	B-LOC
اسير	O
شده	O
است	O
آن	O
هم	O
معلق	O
!	O

بين	O
زمين	O
و	O
هوا	O
،	O
تنها	O
به	O
يک	O
طناب	O
وصل	O
است	O
.	O

هر	O
لحظه	O
امکان	O
دارد	O
کوه	O
با	O
ريزش	O
بهمني	O
کار	O
ش	O
را	O
تمام	O
کند	O
ولي	O
«	O
بوهل	B-PER
»	O
کماکان	O
مي‌ايستد	O
،	O
او	O
مي‌داند	O
کار	O
بسيار	O
بزرگي	O
انجام	O
داده	O
است	O
،	O
روز	O
بعد	O
«	O
بوهل	B-PER
»	O
که	O
از	O
دره‌هاي	O
نانگاشته	B-LOC
سقوط	O
نکرد	O
بر	O
قله	O
شهرت	O
مي‌ايستد	O
،	O
نانگاشته	B-LOC
توسط	O
او	O
صعود	O
شد	O
.	O

کوه	O
در	O
سال‌هاي	O
1962	B-DAT
و	O
1970	B-DAT
از	O
مسيرهاي	O
جديدي	O
باز	O
هم	O
صعود	O
مي‌شود	O
.	O

ولي	O
نسبت	O
مرگ‌ومير	O
بالاي	O
آن	O
نسبت	O
به	O
صعودها	O
يش	O
لقب	O
شوم	O
«	O
کوه	O
قاتل	O
»	O
را	O
برا	O
يش	O
هميشگي	O
مي‌کند	O
.	O

از	O
حدود	O
200	O
نفري	O
که	O
تاکنون	O
موفق	O
به	O
صعود	O
شده‌اند	O
،	O
حدود	O
60	O
کوهنورد	O
حرفه‌اي	O
اسير	O
چنگال	O
بي‌رحم	O
«	O
نانگاشته	B-LOC
»	O
شده‌اند	O
و	O
جان	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
داده‌اند	O
.	O

تنها	O
ايراني	O
که	O
موفق	O
به	O
صعود	O
شد	O
و	O
صعود	O
ش	O
توسط	O
فدراسيون	O
نيز	O
پذيرفته	O
شده	O
است	O
؛	O
«	O
عظيم	B-PER
قيچي	I-PER
ساز	I-PER
»	O
است	O
،	O
کوهنوردان	O
باشگاه	B-ORG
دماوند	I-ORG
نيز	O
در	O
سال	B-DAT
1387	I-DAT
هم	O
اقدام	O
به	O
صعود	O
کردند	O
که	O
در	O
جريان	O
صعود	O
يکي	O
از	O
اعضاي	O
آنان	O
به	O
نام	O
«	O
سامان	B-PER
نعمتي	I-PER
»	O
،	O
کوهنورد	O
جوان	O
«	O
قروه‌اي	O
»	O
در	O
ارتفاع	O
7800	O
متري	O
کوه	O
ناپديد	O
شد	O
و	O
تمامي	O
تلاش‌ها	O
براي	O
يافتن	O
ش	O
ناکام	O
ماند	O
.	O

سفرمان	O
به	O
اين	O
کوه	O
غمبار	O
به	O
اتمام	O
رسيد	O
،	O
شايد	O
اکنون	O
به	O
پاسخ	O
رسيده	O
باشيد	O
که	O
چرا	O
اين	O
سفر	O
شگرف	O
با	O
غم	O
و	O
اندوه	O
عجين	O
شده	O
است	O
.	O

گويا	O
هنوز	O
هم	O
سامان	B-PER
تنها	O
مانده	O
صدا	O
مي‌زند	O
و	O
هم‌وطنان	O
ش	O
را	O
به	O
کمک	O
مي‌خواند	O
،	O
نانگاشته	B-LOC
حکايت	O
غم‌انگيز	O
چشم‌به‌راهي	O
سامان	B-PER
است	O
.	O

گزارش	O
از	O
«	O
خاتم	B-PER
کميلي	I-PER
»	O
انتهاي	O
پيام	O
/	O
.	O

