اعتراض	O
گسترده	O
رزيدنت‌هاي	O
بيمارستان‌هاي	O
دولتي	O

رزيدنت‌هاي	O
تعداد	O
زيادي	O
از	O
بيمارستان‌هاي	O
تهران	B-LOC
در	O
اعتراض	O
به	O
عدم	O
پرداخت	O
9	O
ماهه	O
کارانه	O
و	O
حقوق	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
تجمع	O
اعتراضي	O
برگزار	O
کردند	O
.	O

به	O
گزارش	O
فارس	B-ORG
،	O
عدم	O
پرداخت	O
معوقات	O
کارانه	O
و	O
حقوق	O
تعداد	O
زيادي	O
از	O
رزيدنت‌هاي	O
بيمارستان‌هاي	O
تهران	B-LOC
اعتراضات	O
آن‌ها	O
را	O
به	O
همراه	O
داشته	O
به‌طوري‌که	O
از	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
تعداد	O
زيادي	O
از	O
بيمارستان‌ها	O
به‌ويژه	O
بيمارستان‌هاي	O
زيرمجموعه	O
دانشگاه	B-ORG
علوم	I-ORG
پزشکي	I-ORG
شهيد	I-ORG
بهشتي	I-ORG
با	O
صحنه	O
تجمع	O
رزيدنت‌ها	O
در	O
بخش‌هاي	O
مختلف	O
مواجه	O
شده‌اند	O
.	O

يکي	O
از	O
مسئولان	O
دانشگاه	B-ORG
علوم	I-ORG
پزشکي	I-ORG
شهيد	I-ORG
بهشتي	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
فارس	B-ORG
بابيان	O
اينکه	O
اين	O
اعتراضات	O
و	O
تجمع‌ها	O
طبيعي	O
است	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
کل	O
دانشگاه‌هاي	O
علوم	O
پزشکي	O
از	O
عدم	O
پرداخت	O
معوقات	O
کارانه	O
و	O
حقوق	O
شاکي	O
هستند	O
و	O
به‌طورکلي	O
10	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
از	O
بيمه‌ها	O
طلب	O
دارند	O
و	O
اين	O
مسئله	O
سبب	O
بروز	O
مشکلات	O
بسياري	O
شده	O
است	O
.	O

اعتراضات	O
کاملاً	O
طبيعي	O
است	O
وي	O
افزود	O
:	O
دانشگاه	B-ORG
علوم	I-ORG
پزشکي	I-ORG
شهيد	I-ORG
بهشتي	I-ORG
به‌تنهايي	O
550	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
از	O
بيمه‌ها	O
طلب	O
داشته	O
و	O
علي‌رغم	O
پيگيري‌ها	O
و	O
تلاش‌هاي	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
هنوز	O
مشکلات	O
در	O
اين	O
زمينه	O
وجود	O
دارد	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
البته	O
آقاي	O
ربيعي	B-PER
وزير	O
تعاون	B-ORG
،	I-ORG
کار	I-ORG
و	I-ORG
رفاه	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
اخيراً	O
گفته	O
که	O
قرار	O
است	O
بدهي‌ها	O
به‌طور	O
کامل	O
پرداخت	O
شود	O
ولي	O
تاکنون	O
بخشي	O
از	O
آن	O
پرداخت	O
شده	O
و	O
بخشي	O
هم	O
قرار	O
است	O
به‌صورت	O
اوراق	O
عرضه	O
منتشر	O
شود	O
.	O

تأثير	O
جدي	O
بدهي	O
پرداخت	O
بيمه‌ها	O
بر	O
عملکرد	O
بيمارستان‌ها	O
محمد	B-PER
آقاجاني	I-PER
،	O
معاون	O
درمان	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
ميزان	O
بدهي	O
بيمه‌ها	O
به	O
بيمارستان‌ها	O
و	O
مراکز	O
درماني	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
را	O
11	B-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
400	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
اعلام	O
کرد	O
و	O
اظهار	O
:	O
5	O
هزار	O
ميليارد	O
از	O
بدهي	O
بيمه‌ها	O
مربوط	O
به	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
و	O
6400	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
مربوط	O
به	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
است	O
،	O
افزود	O
:	O
بيمه	O
سلامت	O
ايرانيان	O
6600	O
و	O
بيمه	O
تأمين	O
اجتماعي	O
4250	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
به	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
بدهکار	O
هستند	O
به	O
گفته	O
معاون	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
،	O
بيمه‌ها	O
يک	O
سال	O
است	O
که	O
در	O
پرداخت	O
بدهي	O
خود	O
تأخير	O
دارند	O
که	O
تأثير	O
جدي	O
بر	O
عملکرد	O
و	O
ارائه	O
خدمات	O
بيمارستان‌ها	O
دارد	O
.	O

آقاجاني	B-PER
با	O
عنوان	O
اين	O
مطلب	O
که	O
کاسه	O
صبر	O
همکاران	O
ما	O
در	O
بيمارستان‌ها	O
به	O
دليل	O
فشار	O
فزاينده	O
تأخير	O
بدهي	O
بيمه‌ها	O
لبريز	O
شد	O
و	O
چرخه	O
اداره	O
بيمارستان‌ها	O
را	O
دشوار	O
کرده	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
براي	O
تأخير	O
پرداخت	O
بدهي	O
بيمه‌ها	O
سه	O
فرضيه	O
عنوان	O
مي‌شود	O
که	O
شامل	O
بيمه	O
کردن	O
10	O
ميليون	O
و	O
700	O
هزار	O
نفر	O
در	O
قالب	O
بيمه	O
سلامت	O
،	O
2	O
-	O
اصلاح	O
تعرفه‌ها	O
و	O
افزايش	O
تقاضا	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اين	O
مطلب	O
که	O
بيمه	O
کردن	O
افراد	O
فاقد	O
پوشش	O
بيمه	O
يکي	O
از	O
اقدامات	O
و	O
مهم	O
و	O
اثرگذار	O
دولت	O
بود	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
هيئت	O
وزيران	O
در	O
27	B-DAT
ارديبهشت	I-DAT
93	I-DAT
بيمه	B-ORG
سلامت	I-ORG
ايرانيان	I-ORG
را	O
متعهد	O
کرد	O
که	O
افراد	O
فاقد	O
پوشش	O
بيمه	O
درماني	O
و	O
خانوارهاي	O
تحت	O
پوشش	O
نهادهاي	O
حمايتي	O
را	O
بيمه	O
کند	O
اما	O
در	O
اجرا	O
اين	O
دو	O
شرط	O
رعايت	O
نشد	O
.	O

آقاجاني	B-PER
افزود	O
:	O
براي	O
بيمه	O
کردن	O
افراد	O
تحت	O
پوشش	O
نهادهاي	O
حمايتي	O
،	O
استعلامي	O
گرفته	O
نشد	O
و	O
به‌جاي	O
5	O
ميليون	O
نفر	O
،	O
11	O
ميليون	O
و	O
700	O
هزار	O
نفر	O
بيمه	O
شدند	O
که	O
سالانه	O
4100	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
حق	O
بيمه	O
درمان	O
اين	O
افراد	O
است	O
.	O

معاون	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
با	O
اعلام	O
اينکه	O
منابع	O
بيمه	O
سلامت	O
براي	O
5	O
ميليون	O
نفر	O
پيش	O
بيني	O
شده	O
بود	O
که	O
با	O
11	O
ميليون	O
و	O
700	O
هزار	O
نفر	O
متفاوت	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
زيرا	O
براي	O
آن	O
شرط	O
گذاشته	O
شده	O
بود	O
که	O
فقط	O
نيازمندان	O
بيمه	O
شوند	O
.	O

وي	O
با	O
عنوان	O
اين	O
مطلب	O
که	O
دو	O
راه‌حل	O
براي	O
بدهي	O
بيمه	O
سلامت	O
وجود	O
دارد	O
،	O
افزود	O
:	O
يا	O
اينکه	O
به	O
اجراي	O
قانون	O
هيئت	O
وزيران	O
براي	O
بيمه	O
کردن	O
5	O
ميليون	O
نفر	O
برگرديم	O
و	O
يا	O
منابع	O
جديد	O
براي	O
آن	O
پيش‌بيني	O
کنيم	O
.	O

آقاجاني	B-PER
گفت	O
:	O
سامانه	O
مرکزي	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
4	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
بر	O
اساس	O
آمار	O
رسمي	O
بيمه	O
سلامت	O
،	O
تقاضاها	O
5	B-PCT
.	I-PCT
8	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
يافته	O
درحالي‌که	O
رشد	O
بيمه‌شدگان	O
اين	O
سازمان	O
20	B-PCT
درصد	I-PCT
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اعلام	O
اينکه	O
رشد	O
تعرفه‌ها	O
در	O
3	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
74	B-PCT
درصد	I-PCT
بوده	O
اما	O
منابع	O
بيمه	O
سلامت	O
101	B-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
يافته	O
است	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
عمده‌ترين	O
مشکل	O
در	O
اين	O
سازمان	O
،	O
بيمه‌شدگان	O
جديد	O
و	O
عدم	O
پيش‌بيني	O
منابع	O
براي	O
آن	O
بود	O
.	O

سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
مشکل	O
کمبود	O
اعتبار	O
ندارد	O
معاون	O
درمان	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
در	O
ادامه	O
با	O
عنوان	O
اين	O
مطلب	O
که	O
در	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
مشکل	O
کمبود	O
اعتبار	O
نيست	O
،	O
گفت	O
:	O
حق	O
درمان	O
بيمه‌شدگان	O
تأمين	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
در	O
محل	O
خودش	O
هزينه	O
نمي‌شود	O
،	O
درصورتي‌که	O
بايد	O
9	O
بيست	O
و	O
هفتم	O
از	O
حق	O
بيمه	O
در	O
حوزه	O
درمان	O
هزينه	O
شود	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اين	O
مطلب	O
که	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
از	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
تا	I-DAT
94	I-DAT
در	O
حدود	O
6800	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
از	O
حق	O
بيمه	O
را	O
صرف	O
درمان	O
بيمه‌شدگان	O
نکرده	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
در	O
6	B-DAT
ماه	I-DAT
نخست	I-DAT
امسال	I-DAT
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
بنا	O
بر	O
آمار	O
رسمي	O
،	O
24	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
حق	O
بيمه	O
دريافت	O
کرده	O
که	O
8	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
از	O
آن	O
بايد	O
در	O
حوزه	O
درمان	O
هزينه	O
شود	O
اما	O
از	O
بدهي	O
4250	B-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
خود	O
به	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
،	O
فقط	O
370	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
را	O
پرداخت	O
کرده	O
است	O
.	O

آقاجاني	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
بيمارستان‌هاي	O
ملکي	O
و	O
کارکنان	O
بيمارستان‌هاي	O
تأمين	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
،	O
حق	O
خود	O
را	O
به‌موقع	O
دريافت	O
مي‌کنند	O
اما	O
اين	O
سازمان	O
براي	O
600	O
بيمارستان	O
دولتي	O
که	O
80	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
خدمات	O
درماني	O
کشور	O
را	O
ارائه	O
مي‌دهد	O
،	O
با	O
تأخير	O
پرداخت	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
شرکت‌هاي	O
دارويي	O
،	O
لوازم	O
پزشکي	O
،	O
کارکنان	O
و	O
طلبکاران	O
،	O
يک	O
سال	O
است	O
که	O
از	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
مطالبه	O
دارند	O
و	O
چرخه	O
عظيم	O
ارائه	O
خدمات	O
درماني	O
به	O
مردم	O
دچار	O
بحران	O
شده	O
است	O
.	O

معاون	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
افزود	O
:	O
بخشي	O
از	O
بودجه	O
بيمارستان‌ها	O
از	O
طريق	O
دولت	O
تأمين	O
مي‌شود	O
اما	O
هزينه	O
غذا	O
،	O
انرژي	O
،	O
پزشکان	O
و	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
کارکنان	O
بيمارستاني	O
که	O
در	O
استخدام	O
دولت	O
نيستند	O
،	O
از	O
محل	O
درآمدهاي	O
بيمارستان‌ها	O
تأمين	O
مي‌شود	O
که	O
تأخير	O
يک‌ساله	O
در	O
پرداخت‌ها	O
،	O
وضعيت	O
را	O
دشوار	O
ساخته	O
است	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
رو	O
به	O
اتمام	O
است	O
اما	O
تأمين	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
هنوز	O
به	O
پرداخت	O
بدهي‌هاي	O
خود	O
در	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
ورود	O
نکرده	O
است	O
.	O

آقاجاني	B-PER
افزود	O
:	O
سابقه	O
نداشته	O
که	O
در	O
ماه	B-DAT
آذر	I-DAT
باشيم	O
اما	O
هنوز	O
مطالبات	O
فرودين	B-DAT
را	O
نگرفته	O
باشيم	O
حتي	O
300	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
از	O
فرودين	B-DAT
94	I-DAT
از	O
تأمين	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
مطالبه	O
داريم	O
و	O
در	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
درصد	O
بسيار	O
اندکي	O
از	O
مطالبات	O
فروردين	B-DAT
و	I-DAT
ارديبهشت	I-DAT
امسال	I-DAT
به	O
برخي	O
از	O
بيمارستان‌ها	O
پرداخت	O
شده	O
است	O
.	O

درحالي‌که	O
بر	O
اساس	O
قانون	O
،	O
60	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
اسناد	O
پزشکي	O
ارسالي	O
به	O
بيمه‌ها	O
بايد	O
ظرف	O
مدت	O
15	O
روز	O
و	O
باقي‌مانده	O
آن	O
ظرف	O
3	O
ماه	O
به	O
بيمارستان‌ها	O
پرداخت	O
شود	O
در	O
غير	O
اين	O
صورت	O
بايد	O
بر	O
اساس	O
نرخ	O
اوراق	O
،	O
تأخير	O
آن	O
پرداخت	O
شود	O
اما	O
اصل	O
و	O
جريمه	O
بدهي	O
پرداخت	O
نشده	O
است	O
معاون	O
درمان	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
،	O
گفت	O
:	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
مشکلات	O
ديگر	O
ش	O
را	O
از	O
راه‌هاي	O
ديگري	O
به‌جز	O
حق	O
بيمه	O
درماني	O
کارگران	O
حل	O
کند	O
قرار	O
نيست	O
مشکلات	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
متوجه	O
بيمارستان‌هاي	O
دولتي	O
شود	O
.	O

بدهي‌ها	O
از	O
طريق	O
فروش	O
اوراق	O
بهادار	O
تأمين	O
مي‌شود	O
اما	O
ربيعي	O
،	O
وزير	O
تعاون	B-ORG
کار	I-ORG
و	I-ORG
رفاه	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
از	O
اختصاص	O
4	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
براي	O
پرداخت	O
بدهي	O
به	O
بيمارستان‌ها	O
و	O
داروخانه‌ها	O
و	O
پزشکان	O
در	O
چند	O
ماه	O
آينده	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
مبلغ	O
قرار	O
است	O
با	O
هماهنگي	O
بورس	O
و	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
از	O
طريق	O
فروش	O
اوراق	O
بهادار	O
تأمين	O
شود	O
.	O

وي	O
به	O
لايحه	O
بودجه	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
و	O
اختصاص	O
مبلغ	O
11	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
بابت	O
بيمه	O
سلامت	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
با	O
اين	O
ميزان	O
بودجه	O
در	O
حوزه	O
بيمه	O
سلامت	O
مشکلات	O
دولت	O
کمتر	O
خواهد	O
شد	O
.	O

ربيعي	B-PER
بودجه	O
پيش‌بيني‌شده	O
براي	O
حوزه	O
درمان	O
تأمين	O
اجتماعي	O
را	O
در	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
حدود	O
8	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
خوشبختانه	O
اين	O
ميزان	O
بودجه	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
به	O
مرز	O
18	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
رسيده	O
که	O
نقش	O
بسزايي	O
در	O
کمک‌رساني	O
به	O
طرح	O
تحول	O
سلامت	O
داشته	O
است	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
کل	O
بودجه	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
72	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
تصويب	O
شده	O
است	O
از	O
اينکه	O
اين	O
سازمان	O
ازنظر	O
تأمين	O
نقدينگي	O
با	O
چالش	O
روبرو	O
شده	O
است	O
ابراز	O
تأسف	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
بااين‌حال	O
اين	O
مسئله	O
نمي‌تواند	O
دليلي	O
باشد	O
بر	O
اينکه	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
ازنظر	O
تأمين	O
منابع	O
با	O
مشکل	O
روبرو	O
شده	O
است	O
.	O

وزير	O
تعاون	B-ORG
کار	I-ORG
و	I-ORG
رفاه	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
يکي	O
از	O
دلايل	O
کمبود	O
نقدينگي	O
در	O
تأمين	O
اجتماعي	O
را	O
بدهي	O
کارفرمايان	O
به	O
اين	O
سازمان	O
دانست	O
و	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
من	O
وزير	O
حفظ	O
شغل	O
هستم	O
از	O
اينرو	O
نمي‌توانم	O
به	O
کارفرمايان	O
در	O
شرايط	O
کنوني	O
بازار	O
فشار	O
وارد	O
کنم	O
.	O

