ادامه	O
وقار	O
کونته	B-PER
با	O
غلبه	O
بر	O
رقيب	O
ديرينه	O

گزارش	O
-	O
تحريريه	B-ORG
پارينه	I-ORG
صرفاً	O
از	O
بعد	O
جغرافيايي	O
جدال	O
چلسي	B-ORG
و	O
تاتنهام	B-ORG
نبايد	O
دربي‌اي	O
چندان	O
پرشور	O
باشد	O
.	O

وايت	B-LOC
هارت	I-LOC
دين	I-LOC
و	O
استم	B-LOC
فورد	I-LOC
بريج	I-LOC
10	O
مايل	O
باهم	O
فاصله	O
دارند	O
،	O
فاصله‌اي	O
در	O
مقياس	O
لندن	B-LOC
،	O
شهري	O
با	O
بيش	O
از	O
12	O
باشگاه	O
حرفه‌اي	O
.	O

درواقع	O
اگر	O
از	O
استم	B-LOC
فورد	I-LOC
بريج	I-LOC
به	O
سوي	O
وايت	B-LOC
هارت	I-LOC
دين	I-LOC
حرکت	O
کنيد	O
،	O
در	O
شش	O
مايلي	O
مسير	O
به	O
اميريه	B-LOC
مي‌رسيد	O
.	O

اما	O
توضيح	O
دشمني‌هاي	O
تيم‌هاي	O
لندني	O
،	O
براي	O
غير	O
لندني‌ها	O
امري	O
پيچيده	O
است	O
؛	O
مسئله	O
فقط	O
فاصله	O
و	O
محله	O
نيست	O
،	O
بلکه	O
،	O
تاريخ	O
و	O
موقعيت	O
و	O
حجمي	O
از	O
عوامل	O
ديگر	O
هستند	O
که	O
با	O
اين	O
دربي‌ها	O
معنا	O
مي‌بخشند	O
.	O

شکي	O
نيست	O
که	O
تاتنهامي‌ها	O
بيش	O
از	O
هر	O
تيم	O
ديگر	O
از	O
آرسنال	B-ORG
متنفرند	O
،	O
اما	O
از	O
سويي	O
ديگر	O
چلسي	B-ORG
هرگز	O
رقابت	O
جدي	O
با	O
همسايه‌ها	O
يش	O
در	O
غرب	B-LOC
لندن	I-LOC
،	O
ازجمله	O
کالينز	B-ORG
پارک	I-ORG
رنج	I-ORG
رز	I-ORG
،	O
برنياورد	O
و	O
فولاد	O
نداشته	O
،	O
و	O
به	O
اين	O
خاطر	O
حس	O
رقابت	O
و	O
نفرت	O
آبي‌هاي	O
لندن	O
متوجه	O
شمال	O
شرق	O
شهر	O
شده	O
است	O
.	O

يکي	O
از	O
دلايل	O
اين	O
نفرت	O
تصميم	O
جيمي	B-PER
گريز	I-PER
،	O
بازيکني	O
که	O
يکي	O
از	O
بزرگان	O
تاتنهام	B-ORG
به	O
شمار	O
مي‌آمد	O
،	O
مبني	O
بر	O
پيوستن	O
به	O
چلسي	B-ORG
بود	O
(	O
هرچند	O
پيش	O
از	O
آن	O
دوران	O
کوتاهي	O
را	O
در	O
ميلان	B-LOC
به	O
سر	O
برده	O
بود	O
)	O
.	O
دليل	O
ديگر	O
شکست	O
چلسي	B-ORG
در	O
فينال	O
اف	O
.	O
اي	O
کاپ	O
1967	B-DAT
بود	O
.	O

در	O
نقطه	O
مقابل	O
هواداران	O
تاتنهام	B-ORG
هم	O
دل	O
خوشي	O
از	O
دوران	O
جديد	O
چلسي	B-ORG
و	O
تسلط	O
شان	O
بر	O
لندن	O
ندارند	O
.	O

اما	O
مثل	O
تمام	O
رقابت‌هاي	O
کلاسيک	O
،	O
اين	O
جدال	O
هم	O
همچنان	O
به	O
آتش	O
خودش	O
هيزم	O
مي‌ريزد	O
.	O

اخيرترين	O
اپيزود	O
اين	O
روايت	O
به	O
پايان	O
فصل	O
پيش	O
بازمي‌گردد	O
،	O
وقتي‌که	O
تاتنهام	B-ORG
نياز	O
به	O
سه	O
امتياز	O
از	O
استم	B-LOC
فورد	I-LOC
بريج	I-LOC
داشت	O
تا	O
اميدهاي	O
قهرماني‌	O
اش	O
را	O
زنده	O
نگه	O
دارد	O
،	O
اما	O
درنهايت	O
با	O
يک	O
تساوي	O
2	O
-	O
2	O
به	O
پايان	O
راه	O
رسيد	O
.	O

اين	O
بازي	O
يک	O
در	O
دهه‌هاي	O
آينده	O
جايگاه	O
ويژه‌اي	O
در	O
تاريخ‌نگاري	O
رقابت	O
دو	O
تيم	O
پيدا	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

چلسي	B-ORG
،	O
تيمي	O
که	O
تقريباً	O
تمام	O
فصل	O
فوتبالي	O
به‌شدت	O
بد	O
بازي	O
کرده	O
بود	O
،	O
در	O
اين	O
بازي	O
به	O
خاطر	O
نفرت	O
از	O
تاتنهام	B-ORG
نمايشي	O
دور	O
از	O
انتظار	O
داشت	O
:	O
«	O
ما	O
نمي	O
خوايم	O
تاتنهام	B-ORG
قهرمان	O
ليگ	O
بشه	O
،	O
از	O
هواداران	O
،	O
نه	O
بازيکنان	O
»	O
.	O
اين	O
جمله‌ي	O
اين	B-PER
آزارد	I-PER
،	O
که	O
خودش	O
گل	O
تساوي	O
را	O
زد	O
و	O
قهرماني	O
لسترسيتي	B-ORG
را	O
قطعي	O
کرد	O
،	O
پيش	O
از	O
دربي	O
بود	O
«	O
.	O
ما	O
نمي	O
خوايم	O
اسپري	B-ORG
ليگ	O
را	O
ببره	O
»	O
.	O
اين	O
را	O
ويليان	B-PER
گفت	O
«	O
.	O
من	O
نميخوام	O
اسپري	B-ORG
قهرمان	O
ليگ	O
بشه	O
»	O
.	O
اين	O
را	O
هم	O
سز	B-PER
فابرگاس	I-PER
گفت	O
.	O

اسپري	B-ORG
در	O
شب	O
سرنوشت‌ساز	O
استم	B-LOC
فورد	I-LOC
بريج	I-LOC
در	O
نيمه	O
اول	O
بااقتدار	O
0	O
-	O
2	O
از	O
ميزبان	O
پيش	O
افتاد	O
،	O
اما	O
در	O
نيمه	O
دوم	O
چلسي	B-ORG
بيدار	O
شد	O
و	O
بهترين	O
فوتبال	O
فصل	O
ش	O
را	O
بازي	O
کرد	O
و	O
کار	O
را	O
به‌تساوي	O
2	O
-	O
2	O
کشاند	O
.	O

اين	O
بازي	O
شاهد	O
صحنه‌هاي	O
پرشور	O
زيادي	O
بود	O
،	O
جايي	O
که	O
تاتنهامي‌ها	O
خودشان	O
را	O
باختند	O
و	O
خونسردي	O
خودشان	O
را	O
از	O
دست	O
دادند	O
.	O

براي	O
همين	O
بود	O
که	O
مارک	B-PER
گلتنبرگ	I-PER
به	O
12	O
بازيکن	O
کارت	O
زرد	O
نشان	O
داد	O
،	O
و	O
البته	O
خيلي	O
تلاش	O
کرد	O
بازيکني	O
را	O
اخراج	O
نکند	O
.	O

از	O
اين	O
12	O
اخطار	O
،	O
9	O
کارت	O
سهم	O
تاتنهامي‌ها	O
بود	O
،	O
بالاترين	O
آمار	O
در	O
تاريخ	O
ليگ	O
برتر	O
.	O

در	O
اين	O
جمع	O
اريک	B-PER
داير	I-PER
که	O
مدام	O
از	O
اين‌سو	O
به	O
آن‌سوي	O
زمينت	O
کل‌هاي	O
خشن	O
مي‌زد	O
بيش	O
از	O
بقيه	O
خوش‌شانس	O
بود	O
که	O
تا	O
آخر	O
در	O
زمين	O
باقي	O
ماند	O
«	O
.	O
اونا	O
جوري	O
خوشحالي	O
مي‌کردن	O
انگار	O
خودشون	O
ليگ	O
را	O
برده	O
بودند	O
»	O
.	O
اين	O
را	O
هم	O
هري	B-PER
کين	I-PER
بعد	O
از	O
بازي	O
گفت	O
.	O

پر	O
بيراه	O
نيست	O
اگر	O
بگوييم	O
تاتنهام	B-ORG
هنوز	O
تحت	O
تأثير	O
اين	O
بازي	O
است	O
و	O
سايه‌اش	O
بر	O
سر	O
شاگردان	O
موريسيو	B-PER
پوچتي	I-PER
نو	I-PER
سنگيني	O
مي‌کند	O
.	O

اسپري	B-ORG
بعد	O
از	O
تساوي	O
2	O
-	O
2	O
در	O
استم	B-LOC
فورد	I-LOC
بريج	I-LOC
،	O
در	O
دو	O
بازي	O
باقي‌مانده	O
فصل	O
در	O
خانه	O
مغلوب	O
ساوتهمپتون	B-ORG
شد	O
و	O
بعد	O
به	O
شکلي	O
شگفت‌انگيز	O
1	O
-	O
5	O
به	O
نيوکاسل	B-ORG
10	O
نفره	O
سقوط	O
کرده	O
باخت	O
.	O

اين	O
فصل	O
هم	O
بااينکه	O
تاتنهام	B-ORG
در	O
ليگ	O
هنوز	O
بدون	O
شکست	O
است	O
،	O
اما	O
نمايشي	O
وحشتناک	O
در	O
مايونز	O
ليگ	O
داشته	O
و	O
حالا	O
در	O
شب	O
آخر	O
دور	O
گروهي	O
فقط	O
مي‌تواند	O
با	O
نتيجه	O
گرفتن	O
مقابل	O
زاموسکو	B-ORG
راهي	O
به	O
يوروپاليگ	O
پيدا	O
کند	O
.	O

بدين	O
خاطر	O
است	O
که	O
هواداران	O
اسپري	B-ORG
حال‌وروز	O
خوشي	O
ندارند	O
.	O

اما	O
امشب	O
فرصت	O
مناسبي	O
است	O
براي	O
انتقام	O
و	O
تغيير	O
اين	O
حال‌وروز	O
.	O

درحالي‌که	O
تاتنهامي‌ها	O
آماده	O
نبرد	O
مي‌شوند	O
،	O
بااينکه	O
نبايد	O
راهي	O
که	O
داير	O
در	O
بازي	O
قبل	O
رفت	O
را	O
پيش	O
بگيرند	O
،	O
اما	O
حسي	O
از	O
يک	O
دربي	O
کلاسيک	O
و	O
سنتي	O
لندن	B-LOC
،	O
جدالي	O
نزديک	O
،	O
سريع	O
،	O
پراشتباه	O
و	O
پر	O
از	O
نفرت	O
را	O
پديد	O
مي‌آورند	O
.	O

نبرد	O
اصلي	O
امشب	B-TIM
در	O
ميانه	O
ميدان	O
است	O
،	O
نبردي	O
ميانه	O
هافبک‌هاي	O
اسپري	B-ORG
،	O
يا	O
به	O
بياني	O
جنگجوترين	O
هافبک‌هاي	O
ليگ	O
،	O
عليه	O
کانگورو	B-PER
کاسته	I-PER
و	O
نمان	B-PER
يا	O
ماتيز	B-PER
؛	O
نغمه‌اي	O
از	O
خون	O
و	O
تندر	O
،	O
زير	O
نورهاي	O
استم	B-LOC
فورد	I-LOC
بريج	I-LOC
.	O

البته	O
که	O
پيروزي	O
در	O
اين	O
ديدار	O
مأموريتي	O
بسيار	O
مشکل	O
براي	O
تاتنهامي‌ها	O
است	O
.	O

مردان	O
پوچتي	B-PER
نو	I-PER
امشب	O
مقابل	O
تيمي	O
به	O
زمين	O
مي‌روند	O
که	O
بعد	O
از	O
تصميم	O
آنتونيو	B-PER
کونته	I-PER
براي	O
بازي	O
کردن	O
با	O
سيستم	O
3	O
-	O
4	O
-	O
3	O
شش	O
بازي	O
پياپي	O
‌اش	O
در	O
ليگ	O
را	O
با	O
نتيجه	O
0	O
-	O
17	O
درمجموع	O
برده	O
و	O
به	O
صدر	O
ليگ	O
برتر	O
رسيده	O
است	O
.	O

تا	O
امروز	O
هنوز	O
هيچ	O
تيمي	O
درست	O
نفهميده	O
که	O
چطور	O
بايد	O
مقابل	O
اين	O
سيستم	O
،	O
با	O
اين	O
وينگ‌بک‌هايي	O
که	O
مدام	O
در	O
حال	O
اول	O
هستند	O
و	O
اين	O
خط	O
دفاعي	O
سه	O
نفره	O
که	O
فضايي	O
براي	O
حمله	O
حريف	O
باقي	O
نمي‌گذارد	O
،	O
مقابله	O
کند	O
.	O

با	O
اينکه	O
خود	O
تاتنهام	B-ORG
هم	O
معمولاً	O
حريفي	O
به‌شدت	O
سرسخت	O
،	O
با	O
پرس	O
بالا	O
و	O
پرفشار	O
و	O
استقرار	O
دفاعي	O
دقيق	O
و	O
منظم	O
است	O
،	O
اما	O
حتي	O
آن‌ها	O
هم	O
ممکن	O
است	O
در	O
جدال	O
با	O
اين	O
چلسي	B-ORG
جديد	O
راهي	O
براي	O
پيروزي	O
پيدا	O
نکنند	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
اما	O
پوچتي	B-PER
نو	I-PER
ممکن	O
است	O
سورپريزي	O
تاکتيکي	O
براي	O
اين	O
بازي	O
داشته	O
باشد	O
.	O

تاتنهام	B-ORG
ي	O
که	O
او	O
مقابل	O
آرسنال	B-ORG
به	O
زمين	O
فرستاد	O
با	O
سيستم	O
2	O
-	O
1	O
-	O
4	O
-	O
3	O
بازي	O
را	O
شروع	O
کرد	O
،	O
سيستمي	O
که	O
به‌اندازه‌ي	O
کافي	O
استحکام	O
دفاعي	O
داشت	O
و	O
در	O
بعد	O
هجومي	O
هم	O
برتري	O
عددي	O
در	O
قلب	O
خط	O
دفاعي	O
توپچي‌ها	O
را	O
به	O
هم	O
زده	O
بود	O
.	O

چنين	O
سيستمي	O
براي	O
بازي	O
امشب	O
بعيد	O
است	O
.	O

پوچتي	B-PER
نو	I-PER
قطعاً	O
تکه	O
و	O
پاره	O
شدن	O
اوريون	O
به	O
دست	O
چلسي	B-ORG
،	O
در	O
جدالي	O
که	O
رونالد	B-PER
کومن	I-PER
تصميم	O
گرفت	O
از	O
سيستم	O
مشابه	O
3	O
-	O
4	O
-	O
3	O
استفاده	O
کند	O
بارها	O
تماشا	O
کرده	O
و	O
اين	O
هفته	O
بارها	O
و	O
بارها	O
به	O
چينش	O
تيم	O
ش	O
انديشيده	O
است	O
.	O

به‌هرحال	O
طبيعي‌ترين	O
نوع	O
مقابله	O
با	O
3	O
-	O
4	O
-	O
3	O
استفاده	O
از	O
خود	O
اين	O
سيستم	O
است	O
،	O
شايد	O
با	O
بهره	O
گرفتن	O
از	O
هافبک	O
مياني‌اي	O
چون	O
داير	B-PER
که	O
در	O
مواقع	O
لازم	O
به	O
مرکز	O
خط	O
دفاعي	O
منتقل	O
شود	O
.	O

تساوي	O
فصل	O
پيش	O
اميدهاي	O
قهرماني	O
اسپري	B-ORG
را	O
کشت	O
،	O
اما	O
تساوي	O
در	O
بازي	O
امشب	O
نتيجه‌اي	O
قابل‌قبول	O
براي	O
پوچتي	B-PER
نو	I-PER
و	O
مردان	O
ش	O
خواهد	O
بود	O
.	O

نتيجه‌اي	O
بهتر	O
از	O
تساوي	O
البته	O
مي‌تواند	O
سرنوشت	O
کل	O
فصل	O
شان	O
را	O
تغيير	O
دهد	O
و	O
شروعي	O
دوباره	O
برا	O
يشان	O
باشد	O
،	O
نتيجه‌اي	O
که	O
پاياني	O
خواهد	O
بود	O
بر	O
اين	O
روند	O
فوق‌العاده‌ي	O
چلسي	B-ORG
.	O

پس	O
مثل	O
هميشه	O
،	O
در	O
يک	O
دربي	O
سنتي	O
لندني	O
،	O
زخم	O
زدن	O
به	O
حريف	O
بالاترين	O
انگيزه	O
است	O
.	O

