ابتکاري	O
که	O
تعجب	O
اعضاي	O
1+5	O
را	O
برانگيخت	O

علي	B-PER
باقري	I-PER
اين	O
مطلب	O
را	O
پنجشنبه‌شب	B-TIM
در	O
گفت‌وگوي	O
ويژه	O
خبري	O
سيما	B-ORG
با	O
موضوع	O
بررسي	O
ابعاد	O
دور	O
تازه	O
مذاکرات	O
ايران	B-LOC
و	O
1+5	O
در	O
آلماتي	B-LOC
بيان	O
کرد	O
.	O

وي	O
با	O
يادآوري	O
مذاکرات	O
انجام‌شده	O
در	O
طي	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
ميان	O
ايران	B-LOC
و	O
گروه	O
1+5	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
تمام	O
اين	O
مذاکرات	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
مبتني	O
بر	O
سه	O
اصل	O
ˈمنطقˈ	O
،	O
ˈابتکارˈ	O
و	O
ˈاقتدارˈ	O
گام	O
برداشته	O
و	O
به	O
نحوي	O
عمل	O
کرده	O
که	O
تا	O
1+5	O
منطق	O
ايران	B-LOC
در	O
موضوع	O
هسته‌اي	O
را	O
بپذيرد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
مذاکرات	O
مسکو	B-LOC
،	O
بسته‌اي	O
پيشنهادي	O
در	O
پنج	O
محور	O
به	O
اعضاي	O
1+5	O
ارائه	O
کرد	O
که	O
براي	O
بررسي	O
اين	O
بسته	O
پيشنهادي	O
و	O
رفع	O
ابهام	O
طرف	O
مقابل	O
،	O
نشستي	O
16	O
ساعته	O
با	O
حضور	O
کارشناسان	O
دو	O
طرف	O
در	O
استانبول	B-LOC
برگزار	O
شد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
بعد	O
از	O
اين	O
نشست	O
،	O
جليلي	B-LOC
و	O
کاترين	B-PER
اشتون	I-PER
نيز	O
نشستي	O
را	O
در	O
استانبول	B-LOC
برگزاري	O
.	O

هدف	O
از	O
اين	O
نشست	O
اين	O
بود	O
که	O
طرف	O
مقابل	O
با	O
توجيه	O
شدن	O
و	O
رفع	O
ابهام	O
،	O
بتواند	O
گزينه‌ها	O
و	O
پاسخ‌هاي	O
واقع‌بينانه‌اي	O
را	O
به	O
پيشنهادهاي	O
ايران	B-LOC
بدهد	O
.	O

باقري	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
بعد	O
از	O
مذاکرات	O
مسکو	B-LOC
،	O
بيش	O
از	O
8	O
ماه	O
زمان	O
برد	O
تا	O
گروه	O
1+5	O
بتواند	O
پاسخي	O
به	O
پيشنهادهاي	O
ايران	B-LOC
ارائه	O
کند	O
.	O

يکي	O
از	O
دلايل	O
اين	O
تأخير	O
از	O
سوي	O
طرف	O
مقابل	O
،	O
بررسي	O
ابعاد	O
پيشنهادهاي	O
ايران	B-LOC
بود	O
؛	O
هرچند	O
که	O
برخي	O
عملکردها	O
و	O
اظهارنظرهاي	O
آن‌ها	O
ما	O
را	O
به	O
سمت	O
ديگري	O
رهنمون	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
سخنان	O
چند	O
ماه	O
گذشته	O
جوبايدن	B-PER
معاون	O
رئيس‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
در	O
جمع	O
يهوديان	O
،	O
گفت	O
:	O
اين	O
مقام	O
آمريکايي	O
در	O
جمع	O
يهوديان	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
در	O
آينده	O
نزديک	O
تحريم‌هاي	O
فلج‌کننده	O
عليه	O
ايران	B-LOC
اعمال	O
خواهد	O
شد	O
به‌نحوي‌که	O
تا	O
چند	O
ماه	O
ضربات	O
ويران‌کننده	O
اقتصادي	O
بر	O
اين	O
کشور	O
وارد	O
خواهد	O
شد	O
که	O
در	O
نتيجه	O
آن	O
،	O
ايران	B-LOC
از	O
دستيابي	O
به	O
توانمندي	O
هسته‌اي	O
محروم	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
وقتي	O
بعد	O
از	O
سخنان	O
صريح	O
اين	O
مقام	O
آمريکايي	O
،	O
تحريم‌هاي	O
شديد	O
مالي	O
و	O
بانکي	O
عليه	O
کشورمان	O
از	O
سوي	O
اروپا	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
اعمال	O
شد	O
،	O
آن‌ها	O
انتظار	O
داشتند	O
که	O
با	O
پاسخ	O
ندادن	O
به	O
پيشنهاد	O
5	O
محوري	O
ايران	B-LOC
در	O
مسکو	B-LOC
،	O
با	O
اعمال	O
فشار	O
و	O
تحريم‌هاي	O
شديدتر	O
،	O
ايران	B-LOC
در	O
خواسته‌هاي	O
به‌حق	O
خود	O
انعطاف	O
به	O
خرج	O
داده	O
و	O
به	O
تقاضاي	O
نامشروع	O
آن‌ها	O
تن	O
بدهد	O
.	O

معاون	O
دبير	O
کل	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
افزود	O
:	O
اما	O
با	O
درايت	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
و	O
ملت	O
ايران	B-LOC
،	O
نه‌تنها	O
خواسته‌هاي	O
آن‌ها	O
محقق	O
نشد	O
بلکه	O
کشورمان	O
در	O
بخش	O
عملي	O
ازجمله	O
درزمينهٔ	O
هسته‌اي	O
به	O
پيشرفت‌هاي	O
مختلفي	O
هم	O
دست	O
يافت	O
.	O

وي	O
،	O
پيشرفت‌هاي	O
عملي	O
کشور	O
به‌ويژه	O
در	O
بخش	O
هسته‌اي	O
و	O
فضايي	O
،	O
برگزاري	O
جنبش	O
عدم	O
تعهد	O
در	O
کشور	O
و	O
رياست	O
بر	O
اين	O
سازمان	O
بزرگ	O
و	O
حضور	O
پرشور	O
مردم	O
در	O
عرصه‌هاي	O
اقتصادي	O
به‌ويژه	O
در	O
راهپيمايي	O
22	O
بهمن	O
را	O
ازجمله	O
عوامل	O
مهمي	O
برشمرد	O
که	O
اثرات	O
زيادي	O
در	O
کسب	O
نتيجه	O
در	O
مذاکرات	O
آلماتي	B-LOC
داشته	O
است	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اين	O
مسائل	O
سبب	O
شد	O
تا	O
طرف	O
مقابل	O
در	O
مذاکرات	O
آلماتي	B-LOC
،	O
پاسخ‌هايي	O
به	O
پيشنهادات	O
ارائه‌شده	O
ايران	B-LOC
در	O
مسکو	B-LOC
بدهد	O
که	O
به	O
ديدگاه‌هاي	O
کشورمان	O
نزديک	O
باشد	O
.	O

سياست	O
گروه	O
1+5	O
در	O
مقابل	O
ايران	B-LOC
استفاده	O
از	O
راهبرد	O
فشار	O
در	O
کنار	O
گفت‌وگو	O
است	O
باقري	B-PER
با	O
تشريح	O
اقدامات	O
غربي‌ها	O
نسبت	O
به	O
خواسته‌هاي	O
به‌حق	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
گفت	O
:	O
سياست	O
آن‌ها	O
استفاده	O
از	O
راهبري	O
دومسيره	O
يعني	O
فشار	O
و	O
گفت‌وگو	O
در	O
کنار	O
هم	O
است	O
.	O

اما	O
آن‌ها	O
به	O
اين	O
موضوع	O
پي	O
بردند	O
که	O
در	O
مسير	O
بن‌بست	O
قدم	O
برمي‌دارند	O
و	O
راه	O
تعامل	O
با	O
ايران	B-LOC
،	O
همکاري	O
منطقي	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
وي	O
،	O
پيش	O
از	O
پاسخ‌هاي	O
گروه	O
1+5	O
به	O
پيشنهادهاي	O
ايران	B-LOC
در	O
آلماتي	B-LOC
،	O
آن‌ها	O
در	O
مذاکرات	O
گذشته	O
به‌صورت	O
کلي	O
،	O
پيشنهادهايي	O
را	O
ارائه	O
مي‌دادند	O
و	O
رفع	O
تحريم‌ها	O
و	O
خواسته‌هاي	O
به‌حق	O
ايران	B-LOC
را	O
در	O
چارچوب	O
اجراي	O
قطع‌نامه‌هاي	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
عليه	O
کشورمان	O
مي‌دانستند	O
.	O

معاون	O
دبير	O
کل	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
افزود	O
:	O
پيشنهادهاي	O
ايران	B-LOC
در	O
مسکو	B-LOC
سبب	O
شد	O
تا	O
آن‌ها	O
در	O
مذاکرات	O
آلماتي	B-LOC
از	O
پاسخ‌هاي	O
کلي	O
صرفه	O
نظر	O
کرده	O
و	O
وارد	O
ˈمصاديقˈ	O
شوند	O
.	O

درواقع	O
برخلاف	O
مذاکرات	O
بغداد	B-LOC
،	O
پاسخ‌هاي	O
آن‌ها	O
درباره	O
پيشنهادهاي	O
ايران	B-LOC
تا	O
حد	O
زيادي	O
مغاير	O
با	O
حقوق	O
کشورمان	O
درزمينهٔ	O
هسته‌اي	O
نبود	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
پاسخ‌هاي	O
گروه	O
1+5	O
به	O
پيشنهادهاي	O
ايران	B-LOC
در	O
مذاکرات	O
آلماتي	B-LOC
تأمين‌کننده	O
نظرات	O
کشورمان	O
نخواهد	O
بود	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
براي	O
بررسي	O
ابعاد	O
پاسخ‌هاي	O
1+5	O
و	O
چگونگي	O
رسيدن	O
به	O
توافق	O
مقرر	O
شد	O
نشست	O
کارشناسي	O
دو	O
طرف	O
در	O
28	B-DAT
اسفندماه	I-DAT
در	O
استانبول	B-LOC
برگزار	O
شود	O
.	O

شروط	O
ايران	B-LOC
براي	O
رسيدن	O
به	O
توافق	O
با	O
گروه	O
1+5	O
باقري	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
به	O
اعضاي	O
گروه	O
1+5	O
گفتيم	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
توافق	O
بايد	O
سه	O
عنصر	O
در	O
مذاکرات	O
تدوين	O
شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
ابتدا	O
بايد	O
دو	O
طرف	O
يک	O
اصول	O
را	O
در	O
مذاکرات	O
خود	O
بپذيرند	O
.	O

درواقع	O
ضمن	O
داشتن	O
حسن	O
نيت	O
،	O
اقداماتي	O
که	O
ناقض	O
حقوق	O
يکديگر	O
باشد	O
را	O
انجام	O
ندهند	O
.	O

معاون	O
دبير	O
کل	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
،	O
عنصر	O
مهم	O
ديگر	O
را	O
ترسيم	O
افق	O
آينده	O
و	O
حرکت	O
دو	O
طرف	O
بر	O
اساس	O
آن	O
عنوان	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
چيزي	O
بيشتر	O
از	O
حقوق	O
هسته‌اي	O
خود	O
نمي‌خواهد	O
و	O
هيچ	O
شرطي	O
را	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نمي‌پذيرد	O
.	O

وي	O
يادآور	O
شد	O
:	O
اساس	O
نگاه	O
ايران	B-LOC
،	O
مخالفت	O
با	O
سلاح‌هاي	O
هسته‌اي	O
است	O
که	O
بارها	O
به‌طور	O
رسمي	O
آن	O
را	O
اعلام	O
و	O
تأکيد	O
کرده	O
که	O
طرف	O
مقابل	O
بايد	O
به‌طور	O
رسمي	O
حق	O
غني‌سازي	O
ايران	B-LOC
را	O
بپذيرد	O
.	O

باقري	B-PER
،	O
عنصر	O
سوم	O
را	O
گام	O
برداشتن	O
هم‌وزن	O
و	O
هم‌جنس	O
دو	O
طرف	O
در	O
مذاکرات	O
بيان	O
و	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
ايران	B-LOC
و	O
گروه	O
1+5	O
بايد	O
بر	O
اساس	O
اقدام	O
متقابل	O
و	O
گام‌به‌گام	O
حرکت	O
کنند	O
.	O

ازاين‌رو	O
اگر	O
اين	O
روند	O
رعايت	O
شود	O
،	O
مي‌توانيم	O
وارد	O
بحث	O
کارشناسي	O
پاسخ‌هاي	O
آن‌ها	O
به	O
پيشنهادات	O
ايران	B-LOC
در	O
مسکو	B-LOC
شويم	O
.	O

ابتکاري	O
که	O
تعجب	O
گروه	O
1+5	O
را	O
برانگيخت	O
اين	O
مقام	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
درباره	O
مذاکرات	O
آلماتي	B-LOC
نيز	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
وقتي	O
طرف	O
مقابل	O
در	O
روز	O
نخست	O
مذاکرات	O
آلماتي	B-LOC
اقدام	O
به	O
ارائه	O
پاسخ‌هايي	O
به	O
پيشنهادهاي	O
مطرح‌شده	O
کشورمان	O
(	O
در	O
مذاکرات	O
مسکو	B-LOC
)	O
کرد	O
،	O
در	O
روز	O
دوم	O
گفت‌وگوها	O
ابتکاری	O
طرف	O
ايراني	O
سبب	O
تعجب	O
آن‌ها	O
شد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
طرف	O
ايراني	O
در	O
روز	O
دوم	O
مذاکرات	O
،	O
توانست	O
پاسخ‌هاي	O
ارائه‌شده	O
از	O
سوي	O
گروه	O
1+5	O
را	O
در	O
قالب	O
پيشنهادهاي	O
مسکو	B-LOC
،	O
بازآرايي	O
کند	O
.	O

باقري	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
منظور	O
از	O
اين	O
بازآرايي	O
آن	O
است	O
که	O
نمايندگان	O
ايران	B-LOC
در	O
مذاکرات	O
اين‌گونه	O
طرف	O
مقابل	O
را	O
توجيه	O
کردند	O
که	O
پاسخ	O
گروه	O
1+5	O
چگونه	O
مي‌تواند	O
در	O
پازل	O
پيشنهادهاي	O
ايران	B-LOC
قرار	O
گيرد	O
.	O

ˈ	O
وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اين	O
مسئله	O
سبب	O
شد	O
تا	O
دستور	O
نشست	O
کارشناسي	O
به‌منظور	O
رفع	O
ابهام‌ها	O
،	O
در	O
اسفندماه	B-DAT
در	O
استانبول	B-LOC
مشخص	O
شود	O
.	O

وي	O
با	O
يادآوري	O
اينکه	O
گروه	O
مذاکره‌کننده	O
ايران	B-LOC
پيش	O
از	O
دولت	B-ORG
نهم	I-ORG
در	O
اثر	O
نداشتن	O
اصل	O
منطق	O
از	O
طريق	O
ابتکار	O
و	O
مبتني	O
بر	O
اقتدار	O
در	O
برابر	O
خواسته‌هاي	O
غرب	O
و	O
آژانس	O
تن	O
به	O
وادادگي	O
داد	O
،	O
افزود	O
:	O
اين	O
مسئله	O
سبب	O
شد	O
تا	O
در	O
آن	O
دوران	O
از	O
سوي	O
آژانس	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
انرژي	I-ORG
اتمي	I-ORG
6	O
قطعنامه	O
عليه	O
کشورمان	O
صادر	O
شود	O
.	O

معاون	O
دبير	O
کل	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اما	O
با	O
تحولي	O
که	O
در	O
دولت	B-ORG
نهم	I-ORG
و	I-ORG
دهم	I-ORG
در	O
روند	O
تعامل	O
با	O
طرف	O
غربي	O
رخ	O
داد	O
،	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
مذاکرات	O
خود	O
سه	O
اصل	O
منطق	O
،	O
ابتکار	O
و	O
اقتدار	O
را	O
سرلوحه	O
قرار	O
داد	O
و	O
تأکيد	O
کرد	O
که	O
چيزي	O
بيش	O
از	O
حقوق	O
خود	O
در	O
چارچوب	O
آژانس	O
و	O
معاهده	O
ان	O
.	O
پي	O
.	O
تي	O
نمي‌خواهد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
پيش	O
از	O
دولت	B-ORG
نهم	I-ORG
،	O
در	O
مذاکرات	O
ايران	B-LOC
و	O
طرف	O
غربي	O
هيچ‌وقت	O
طرح	O
پيشنهادي	O
از	O
سوي	O
کشورمان	O
مطرح	O
نشد	O
و	O
هميشه	O
ابتکار	O
عمل	O
با	O
غرب	O
بود	O
اما	O
از	O
مذاکرات	O
مسکو	B-LOC
به	O
اين‌سو	O
،	O
طرف	O
ايراني	O
ابتکار	O
عمل	O
را	O
در	O
دست	O
گرفت	O
و	O
پيشنهادهاي	O
خود	O
را	O
به	O
آن‌ها	O
ارائه	O
کرد	O
تا	O
آن‌ها	O
پاسخگو	O
باشند	O
.	O

گروه	O
1+5	O
مراقب	O
باشد	O
در	O
دام	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
نيافتد	O
معاون	O
دبير	O
کل	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
در	O
ادامه	O
درباره	O
نگراني	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
و	O
گروه‌هاي	O
تندرو	O
غربي	O
درباره	O
تعامل	O
گروه	O
1+5	O
با	O
ايران	B-LOC
در	O
مذاکرات	O
آلماتي	B-LOC
نيز	O
گفت	O
:	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
هميشه	O
نشان	O
داده	O
که	O
عامل	O
بحران	O
در	O
منطقه	O
و	O
ناقض	O
حقوق	O
و	O
اصول	O
بين‌المللي	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
بر	O
اين	O
اساس	O
اين	O
رژيم	O
تلاش	O
خواهد	O
کرد	O
توافق	O
ايران	B-LOC
و	O
گروه	O
1+5	O
را	O
دچار	O
اختلال	O
کند	O
اما	O
طرف	O
غربي	O
بايد	O
هوشمند	O
باشد	O
که	O
در	O
بازي‌هاي	O
اين	O
رژيم	O
قرار	O
نگرفته	O
و	O
با	O
هزينه	O
خود	O
،	O
منافع	O
نامشروع	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
را	O
فراهم	O
نکند	O
.	O
