موسسه	B-ORG
تحقيقاتي	I-ORG
باتوم	I-ORG
دهمين	O
شاخص	O
رفاه	O
جهاني	O
سالانه	O
خود	O
را	O
به‌تازگي	O
منتشر	O
کرده	O
که	O
مرفه‌ترين	O
کشورهاي	O
جهان	O
را	O
رتبه‌بندي	O
کرده	O
است	O
.	O

خبر	O
اقتصادي	O
-	O
ميزان	B-ORG
پولي	O
که	O
يک	O
کشور	O
دارد	O
،	O
يکي	O
از	O
عوامل	O
رفاه	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
،	O
اما	O
موسسه	B-ORG
باتوم	I-ORG
براي	O
رتبه‌بندي	O
خود	O
عوامل	O
زيادي	O
را	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
است	O
.	O

اين	O
موسسه	O
104	O
متغير	O
را	O
براي	O
تهيه	O
فهرست	O
خود	O
مقايسه	O
کرده	O
که	O
شامل	O
شاخص‌هاي	O
سنتي	O
مانند	O
سرانه	O
توليد	O
ناخالص	O
داخلي	O
و	O
شمار	O
افرادي	O
بوده	O
که	O
کار	O
تمام‌وقت	O
داشته‌اند	O
.	O

اين	O
متغيرها	O
سپس	O
به	O
9	O
زير	O
شاخص	O
کيفيت	O
اقتصادي	O
،	O
فضاي	O
کسب‌وکار	O
،	O
حکومت‌داري	O
،	O
آموزش	O
،	O
سلامت	O
،	O
ايمني	O
و	O
امنيت	O
،	O
آزادي	O
شخصي	O
،	O
سرمايه	O
اجتماعي	O
و	O
محيط‌زيست	O
طبيعي	O
تقسيم	O
شده‌اند	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
شاخص	O
رفاه	O
جهاني	O
موسسه	B-ORG
باتوم	I-ORG
به	O
بررسي	O
149	O
کشور	O
جهان	O
پرداخته	O
که	O
بيشترين	O
آمار	O
قابل‌دسترس	O
را	O
داشته‌اند	O
.	O

پايگاه	B-ORG
اينترنتي	I-ORG
«	I-ORG
بيزینس	I-ORG
اينسايدر	I-ORG
»	I-ORG
در	O
گزارشي	O
به	O
معرفي	O
امن‌ترين	O
کشورهاي	O
جهان	O
بر	O
مبناي	O
رتبه	O
امنيت	O
ملي	O
و	O
امنيت	O
شخصي	O
اين	O
شاخص	O
پرداخته	O
که	O
عبارت‌اند	O
از	O
:	O
1	O
-	O
سنگاپور	B-LOC
اين	O
کشور	O
آسيايي	O
از	O
رتبه	O
سال	O
گذشته	O
12	O
پله	O
صعود	O
کرده	O
و	O
در	O
صدر	O
رتبه‌بندي	O
سال	B-DAT
2016	I-DAT
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

بااين‌همه	O
اين	O
کشور	O
در	O
زير	O
شاخص	O
آزادي	O
شخصي	O
امتياز	O
خوبي	O
به	O
دست	O
نياورده	O
و	O
در	O
رتبه	O
97	O
ايستاده	O
است	O
.	O

2	O
-	O
لوکزامبورگ	B-LOC
اين	O
کشور	O
با	O
قرار	O
گرفتن	O
در	O
رتبه	O
دومين	O
کشور	O
امن	O
جهان	O
،	O
امن‌ترين	O
کشور	O
اروپا	B-LOC
براي	O
زندگي	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

لوکزامبورگ	B-LOC
در	O
رتبه‌بندي	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
،	O
در	O
رتبه	O
10	O
قرار	O
گرفته	O
بود	O
.	O

3	O
-	O
ژاپن	B-LOC
در	O
شاخص	O
امنيت	O
و	O
ايمني	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
موسسه	B-ORG
باتوم	I-ORG
در	O
رتبه	O
22	O
قرار	O
گرفته	O
بود	O
که	O
به	O
معناي	O
جهش	O
19	O
پله‌اي	O
اين	O
کشور	O
در	O
شاخص	O
امسال	B-DAT
است	O
.	O

4	O
-	O
ايسلند	B-LOC
اين	O
کشور	O
جزيره‌اي	O
واقع	O
در	O
شمال	B-LOC
اروپا	I-LOC
پس‌ازاينکه	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
رتبه	O
دوم	O
اين	O
شاخص	O
قرار	O
گرفت	O
،	O
امسال	B-DAT
بار	O
ديگر	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
امن‌ترين	O
کشورهاي	O
جهان	O
شناخته	O
شد	O
.	O

5	O
-	O
دانمارک	B-LOC
رتبه	O
دانمارک	B-LOC
در	O
مقايسه	O
با	O
شاخص	O
قبلي	O
موسسه	B-ORG
باتوم	I-ORG
دو	O
پله	O
بهبود	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
.	O

6	O
-	O
نروژ	B-LOC
در	O
ايمني	O
و	O
امنيت	O
همانند	O
زير	O
شاخص‌هاي	O
ديگر	O
رتبه	O
بالايي	O
ر	O
ا	O
کسب	O
کرده	O
است	O
.	O

موسسه	B-ORG
باتوم	I-ORG
اين	O
کشور	O
حوزه	B-LOC
اسکانديناوي	I-LOC
را	O
در	O
همه	O
زير	O
شاخص‌ها	O
در	O
ميان	O
10	O
رتبه	O
برتر	O
قرار	O
داده	O
است	O
.	O

7	O
-	O
آلمان	B-LOC
يکي	O
از	O
امن‌ترين	O
کشورهاي	O
جهان	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
و	O
در	O
مقايسه	O
با	O
رتبه‌	O
ش	O
در	O
شاخص	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
،	O
15	O
پله	O
صعود	O
کرده	O
است	O
.	O

بهبود	O
جايگاه	O
آلمان	B-LOC
باوجود	O
تهديد	O
تروريستي	O
بالا	O
در	O
اروپاي	B-LOC
غربي	I-LOC
حاصل	O
شده	O
است	O
.	O

8	O
-	O
سوئيس	B-LOC
که	O
همچنان	O
در	O
رتبه	O
برتر	O
گزارش‌هايي	O
مانند	O
شاخص	O
رفاه	O
جهاني	O
قرار	O
دارد	O
،	O
يکي	O
از	O
امن‌ترين	O
کشورهاي	O
جهان	O
براي	O
زندگي	O
محسوب	O
مي‌شود	O
.	O

9	O
-	O
اتريش	B-LOC
اين	O
کشور	O
اروپاي	B-LOC
مرکزي	I-LOC
کوچک	O
از	O
رتبه	O
15	O
در	O
شاخص	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
صعود	O
کرده	O
و	O
در	O
ميان	O
10	O
کشور	O
برتر	O
ازنظر	O
ايمني	O
و	O
امنيت	O
در	O
جهان	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

10	O
-	O
سوئد	B-LOC
اين	O
کشور	O
که	O
اغلب	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
شادترين	O
کشورهاي	O
جهان	O
رتبه‌بندي	O
مي‌شود	O
،	O
يکي	O
از	O
امن‌ترين	O
کشورهاي	O
جهان	O
هم	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

بااين‌همه	O
در	O
مقايسه	O
با	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
پنج	O
پله	O
سقوط	O
کرده	O
است	O
.	O

11	O
-	O
هنگ‌کنگ	B-LOC
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
هنگ‌کنگ	B-LOC
را	O
به‌عنوان	O
يک	O
کشور	O
مستقل	O
به	O
رسميت	O
نمي‌شناسد	O
اما	O
همچنان	O
يکي	O
از	O
امن‌ترين	O
مناطق	O
جهان	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

هنگ‌کنگ	B-LOC
در	O
شاخص	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
امن‌ترين	O
منطقه	O
جهان	O
رتبه‌بندي	O
شده	O
بود	O
.	O

12	O
-	O
هلند	B-LOC
اين	O
کشور	O
که	O
در	O
شمال	B-LOC
غربي	I-LOC
اروپا	I-LOC
قرار	O
دارد	O
،	O
امسال	B-DAT
نتوانست	O
در	O
ميان	O
10	O
کشور	O
برتر	O
ازنظر	O
امنيت	O
قرار	O
بگيرد	O
.	O

13	O
-	O
انگليس	B-LOC
در	O
مقايسه	O
با	O
گزارش	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
موسسه	B-ORG
باتوم	I-ORG
،	O
10	O
پله	O
رتبه	O
خود	O
را	O
بهبود	O
بخشيده	O
است	O
.	O

14	O
-	O
اسلووني	B-LOC
نه‌تنها	O
اسلووني	B-LOC
ازنظر	O
محيط‌زيست	O
طبيعي	O
،	O
يکي	O
از	O
بهترين	O
کشورها	O
در	O
جهان	O
است	O
اما	O
يکي	O
از	O
امن‌ترين	O
کشورهاي	O
جهان	O
براي	O
زندگي	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

15	O
-	O
اسپانيا	B-LOC
در	O
ايمني	O
و	O
امنيت	O
نسبت	O
به	O
زير	O
شاخصه‌اي	O
ديگر	O
رتبه	O
بالاتري	O
را	O
به	O
دست	O
آورده	O
است	O
.	O

16	O
-	O
ايرلندي	B-LOC
در	O
مقايسه	O
با	O
شاخص	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
12	O
پله	O
نزول	O
کرده	O
است	O
اما	O
همچنان	O
يکي	O
از	O
امن‌ترين	O
کشورهاي	O
جهان	O
براي	O
زندگي	O
شناخته	O
مي‌شود	O
.	O

17	O
-	O
مالت	B-LOC
اين	O
کشور	O
جزيره‌اي	O
کوچک	O
در	O
درياي	B-LOC
مديترانه	I-LOC
علاوه	O
بر	O
اينکه	O
يکي	O
از	O
خوش	O
منظره‌ترين	O
کشورهاي	O
جهان	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
،	O
در	O
زمره	O
يکي	O
از	O
امن‌ترين	O
کشورهاي	O
جهان	O
هم	O
قرار	O
دارد	O
.	O

18	O
-	O
فنلاند	B-LOC
ازجمله	O
کشورهاي	O
شمال	B-LOC
اروپا	I-LOC
ست	O
که	O
در	O
ميان	O
23	O
کشور	O
امن	O
اين	O
فهرست	O
قرار	O
گرفته	O
و	O
همچنين	O
يکي	O
از	O
بهترين	O
کشورها	O
ازنظر	O
حکومت‌داري	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

19	O
-	O
نيوزلند	B-LOC
مانند	O
استراليا	B-LOC
در	O
امنيت	O
ملي	O
و	O
امنيت	O
شخصي	O
رتبه	O
پايين‌تري	O
نسبت	O
به	O
زير	O
شاخص‌هاي	O
ديگر	O
کسب	O
کرده	O
است	O
بااين‌همه	O
در	O
فهرست	O
امن‌ترين	O
کشورهاي	O
موسسه	B-ORG
باتوم	I-ORG
راه	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
.	O

20	O
-	O
استراليا	B-LOC
پايين‌ترين	O
رتبه	O
استراليا	B-LOC
مربوط	O
به	O
زير	O
شاخص	O
امنيت	O
ملي	O
و	O
امنيت	O
شخصي	O
بوده	O
بااين‌همه	O
اين	O
کشور	O
يکي	O
از	O
امن‌ترين	O
کشورهاي	O
جهان	O
باقي	O
مانده	O
است	O
.	O

21	O
-	O
لهستان	B-LOC
اين	O
کشور	O
اروپاي	B-LOC
شرقي	I-LOC
در	O
امنيت	O
نسبت	O
به	O
زير	O
شاخص‌هاي	O
ديگر	O
رتبه	O
بالاتري	O
به	O
دست	O
آورده	O
است	O
.	O

22	O
-	O
کانادا	B-LOC
يکي	O
از	O
شش	O
کشور	O
غيراروپايي	O
است	O
که	O
در	O
اين	O
فهرست	O
جاي	O
گرفته‌اند	O
.	O

بااين‌همه	O
از	O
رتبه	O
9	O
در	O
فهرست	O
امنيت	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
موسسه	B-ORG
باتوم	I-ORG
13	O
پله	O
سقوط	O
کرده	O
است	O
.	O

23	O
-	O
اسلوونيا	B-LOC
کشور	O
اروپاي	B-LOC
مرکزي	I-LOC
در	O
امنيت	O
رتبه	O
بالاتري	O
نسبت	O
به	O
زير	O
شاخص‌هاي	O
ديگر	O
به	O
دست	O
آورده	O
است	O
.	O
