شفاعت	O
در	O
عالم	O
برزخ	O
وجود	O
دارد	O
؟	O

/	O
استفاده	O
از	O
فرصت	O
تبليغي	O
اربعين	B-DAT

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
قرآن	I-ORG
ايرنا	I-ORG
آيت‌الله	O
مهدي	B-PER
هادوي	I-PER
تهراني	I-PER
امروز	B-DAT
24	I-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
در	O
ادامه	O
تفسير	O
سوره	O
مبارکه	O
مؤمنون	O
گفت	O
:	O
مقصود	O
خداوند	O
از	O
بيان	O
داستان	O
انبياء	O
توجيه	O
منکران	O
نبوت	O
که	O
اکثريت	O
بوده‌اند	O
نيست	O
بلکه	O
توصيف	O
آن	O
شرايط	O
است	O
بنابراين	O
کسي	O
که	O
از	O
بستر	O
طبيعت	O
و	O
بي‌ايماني	O
و	O
انکار	O
دل	O
بکند	O
و	O
به	O
سمت	O
فطرت	O
خود	O
و	O
پذيرش	O
مفاهيم	O
حق	O
برود	O
ولو	O
اينکه	O
جزء	O
اقليت	O
باشد	O
جزء	O
عقلا	O
و	O
شاکران	O
خواهد	O
بود	O
ازاين‌رو	O
کميت	O
در	O
فرهنگ	O
اسلامي	O
اهميت	O
ثانوي	O
دارد	O
و	O
کيفيت	O
مهم	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
روايت	O
«	O
لو	O
لاک	O
اما	O
خلقت	O
افلاک	O
»	O
افزود	O
:	O
خداوند	O
تمام	O
سرمايه	O
عالم	O
را	O
اگر	O
براي	O
خلق	O
يک	O
بشري	O
مانند	O
پيامبر	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
هزينه	O
مي‌کرد	O
باز	O
هم	O
ارزش	O
آن	O
را	O
داشت	O
؛	O
اگرچه	O
اين‌طور	O
نبوده	O
و	O
انبياء	O
و	O
اولياء	O
و	O
انسان‌هاي	O
بزرگ	O
زيادي	O
در	O
طول	O
تاريخ	O
آمده	O
و	O
رفته‌اند	O
و	O
البته	O
اين	O
ارزش	O
هم	O
به	O
اختياري	O
بودن	O
ايمان	O
انسان	O
‌هاي	O
پاک	O
است	O
زيرا	O
ايمان	O
اجباري	O
فاقد	O
ارزش	O
خواهد	O
بود	O
.	O

هادوي	B-PER
تهراني	I-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
تکرار	O
داستان	O
انبياء	O
اين	O
نکته	O
را	O
دارد	O
که	O
آنچه	O
از	O
ناحيه	O
من	O
براي	O
هدايت	O
شما	O
مي‌شده	O
فرستادم	O
و	O
کوتاهي	O
نکرده‌ام	O
و	O
مخصوص	O
همه	O
ابناء	O
بشر	O
تا	O
قيامت	O
است	O
و	O
مخصوص	O
قوم	O
نوح	B-PER
و	O
عاد	O
و	O
.	O
.	O
.	O
نيست	O
و	O
اگر	O
ما	O
هم	O
در	O
دامان	O
کفر	O
بيفتيم	O
مشمول	O
اين	O
عذاب	O
خواهيم	O
شد	O
و	O
به	O
هلاکت	O
خواهيم	O
رسيد	O
.	O

اين	O
استاد	O
حوزه	O
بابيان	O
اينکه	O
چه‌بسا	O
برخي	O
افراد	O
بدون	O
امکانات	O
وارد	O
عرصه	O
و	O
کاري	O
شده‌اند	O
و	O
خداوند	O
مقدمات	O
موفقيت	O
آنان	O
را	O
فراهم	O
کرده	O
است	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
انسان	O
اگر	O
دل	O
را	O
به	O
دريا	O
بزند	O
و	O
از	O
ورود	O
به	O
راه	O
هدايت	O
ترسي	O
به	O
خود	O
راه	O
ندهد	O
در	O
اين	O
صورت	O
بهاي	O
توکل	O
خود	O
را	O
خواهد	O
ديد	O
اگرچه	O
هرقدر	O
ايمان	O
انسان	O
بالاتر	O
مي‌رود	O
تهاجم	O
شيطان	O
نيز	O
به‌مراتب	O
بيشتر	O
مي‌شود	O
که	O
مهم‌ترين	O
آن	O
شبهات	O
است	O
که	O
گاهي	O
زلزله	O
فکري	O
براي	O
انسان	O
ايجاد	O
مي‌کند	O
.	O

هادوي	B-PER
تهراني	I-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
کساني	O
که	O
توانايي	O
حضور	O
در	O
پياده‌روي	O
اربعين	B-DAT
دارند	O
هم	O
از	O
فرصت	O
تبليغي	O
آن	O
بهره	O
ببرند	O
و	O
ياد	O
مان	O
نرود	O
که	O
ما	O
طلبه	O
هستيم	O
و	O
بدانيم	O
اين	O
حضور	O
،	O
پياده‌روي	O
جسمي	O
نيست	O
و	O
پاداش	O
آن	O
را	O
به	O
اندازه	O
مراتب	O
فکري	O
و	O
روحي	O
به	O
افراد	O
خواهند	O
داد	O
البته	O
ما	O
بيشتر	O
دنبال	O
ماديات	O
هستيم	O
که	O
معلوم	O
نيست	O
خيلي	O
به	O
درد	O
مان	O
بخورد	O
ولي	O
به	O
فکر	O
استفاده	O
روحي	O
و	O
معنوي	O
باشيم	O
؛	O
کساني	O
هم	O
که	O
توفيق	O
تبليغ	O
دارند	O
و	O
نمي‌روند	O
همان‌طور	O
که	O
آيت‌الله	O
وحيد	B-PER
خراساني	I-PER
فرموده‌اند	O
خيانت	O
است	O
و	O
واقعاً	O
بايد	O
از	O
اين	O
فرصت‌ها	O
بهره	O
ببريم	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
انبياء	O
اول	O
دنبال	O
اين	O
بودند	O
که	O
خودشان	O
بهشت	O
بروند	O
و	O
بعد	O
مردم	O
را	O
ببرند	O
ولي	O
ما	O
روحانيون	O
آن‌قدر	O
دل	O
مان	O
براي	O
مردم	O
مي‌سوزد	O
که	O
دوست	O
داريم	O
اول	O
آنان	O
را	O
به	O
بهشت	O
بفرستيم	O
و	O
بعد	O
خودمان	O
به	O
همين	O
دليل	O
بعضاً	O
از	O
خودمان	O
غافل	O
مي‌شويم	O
و	O
بدا	O
به	O
حال	O
روحاني	B-PER
و	O
واعظي	B-PER
که	O
مردم	O
با	O
سخنان	O
او	O
به	O
بهشت	O
بروند	O
و	O
خودش	O
اهل	O
جهنم	O
باشد	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
وسواس	O
شيطان	O
دائمي	O
است	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
انسان	O
هميشه	O
بايد	O
به	O
خداوند	O
پناه	O
ببرد	O
زيرا	O
اگر	O
هرکدام	O
از	O
ما	O
هم	O
در	O
شرايط	O
امتحانات	O
سخت	O
قرار	O
بگيريم	O
،	O
معلوم	O
نيست	O
در	O
جبهه	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
هستيم	O
و	O
با	O
جبهه	O
مقابل	O
و	O
اگر	O
مسير	O
آسان	O
بود	O
از	O
آن‌همه	O
مردم	O
فقط	O
72	O
نفر	O
يار	O
واقعي	O
امام	O
نمي‌شدند	O
.	O

اين	O
استاد	O
حوزه	O
همچنين	O
در	O
ادامه	O
تفسير	O
سوره	O
انبياء	O
بيان	O
کرد	O
:	O
سؤالي	O
در	O
مورد	O
شفاعت	O
مطرح	O
شده	O
و	O
آن	O
اينکه	O
آيا	O
در	O
برزخ	O
نيز	O
شفاعت	O
وجود	O
دارد	O
؟	O

مقام	O
انبياء	O
مقامي	O
واقعي	O
است	O
و	O
اين	O
مقام	O
مانند	O
هر	O
مقام	O
ديگري	O
همان‌طور	O
که	O
در	O
دنيا	O
هست	O
در	O
قيامت	O
نيز	O
وجود	O
دارد	O
زيرا	O
برزخ	O
و	O
قيامت	O
باطن	O
و	O
باطن	O
دنيا	O
هستند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
کساني	O
مشمول	O
شفاعت	O
قرار	O
مي‌گيرند	O
که	O
به	O
تعبير	O
علامه	O
طباطبايي	B-PER
جزء	O
کساني	O
نباشند	O
که	O
ازلحاظ	O
ذات	O
عقيده	O
،	O
عقيده	O
باطلي	O
دارند	O
و	O
از	O
قبيل	O
ائمه	O
کفر	O
هستند	O
و	O
يا	O
در	O
مسير	O
کاملاً	O
انحرافي	O
قرار	O
دارند	O
مثلاً	O
اين	O
نيست	O
که	O
فرعون	B-PER
با	O
شفاعت	O
موسي	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
بتواند	O
اهل	O
نجات	O
باشد	O
.	O

هادوي	B-PER
تهراني	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
افراد	O
در	O
عالم	O
برزخ	O
به	O
سه	O
دسته	O
تقسيم	O
مي‌شوند	O
،	O
گفت	O
:	O
اقليتي	O
که	O
خوابند	O
،	O
اقليتي	O
که	O
يا	O
متنعم	O
به	O
بهشت	O
برزخي	O
و	O
يا	O
تحت	O
عذاب	O
به	O
جهنم	O
برزخي	O
هستند	O
و	O
اهل	O
عذاب	O
اصلاً	O
شفاعت	O
شامل	O
شان	O
نخواهد	O
شد	O
بنابراين	O
در	O
برزخ	O
باوجود	O
مقام	O
شفاعت	O
براي	O
انبياء	O
شرايط	O
وجودي	O
اين	O
مسئله	O
فراهم	O
نيست	O
.	O

