ضيافت	O
اضطراري	O
بر	O
سر	O
مسائل	O
کليدي	O
خط‌ونشان	O
اروپايي‌ها	O
براي	O
ترامپ	B-PER
بر	O
سر	O
موضوع	O
ايران	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC

يکشنبه	B-DAT
،	I-DAT
23	I-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
09	B-TIM
:	I-TIM
26	I-TIM
ضيافت	O
اضطراري	O
بر	O
سر	O
مسائل	O
کليدي	O
خط‌ونشان	O
اروپايي‌ها	O
براي	O
ترامپ	B-PER
بر	O
سر	O
موضوع	O
ايران	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
هم‌زمان	O
با	O
اظهارات	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
نامزد	O
پيروز	O
جمهوري	O
در	O
انتخابات	O
امريکا	B-LOC
درباره	O
برهم	O
زدن	O
برجام	O
در	O
جريان	O
کارزارهاي	O
انتخاباتي	O
دولت‌هاي	O
اروپايي	O
عضو	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
از	O
احتمال	O
تحقق	O
وعده‌هاي	O
او	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نگران	O
شده‌اند	O
.	O

هم‌زمان	O
با	O
اظهارات	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
نامزد	O
پيروز	O
جمهوري	O
در	O
انتخابات	O
امريکا	B-LOC
درباره	O
برهم	O
زدن	O
برجام	O
در	O
جريان	O
کارزارهاي	O
انتخاباتي	O
دولت‌هاي	O
اروپايي	O
عضو	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
از	O
احتمال	O
تحقق	O
وعده‌هاي	O
او	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نگران	O
شده‌اند	O
.	O

در	O
همين	O
باره	O
روزنامه	O
آمريکايي	O
«	O
وال‌استريت	B-ORG
ژورنال	I-ORG
»	O
با	O
انتشار	O
گزارشي	O
به	O
جلسه	O
اضطراري	O
يکشنبه	B-DAT
سران	O
اروپايي	O
درباره	O
بررسي	O
توافق‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
ميان	O
طرفين	O
اروپايي	O
با	O
مقام‌هاي	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
پرداخته	O
است	O
.	O

وزراي	O
امور	O
خارجه	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
در	O
بروکسل	B-LOC
نگراني	O
خود	O
را	O
از	O
انتخاب	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
به‌عنوان	O
رئيس‌جمهوري	O
امريکا	B-LOC
ابراز	O
داشته‌اند	O
نگراني	O
اصلي	O
آنان	O
در	O
ضيافت	O
اضطراري	O
بر	O
سر	O
مسائل	O
کليدي	O
مانند	O
روسيه	B-LOC
و	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O
اين	O
روزنامه	O
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
از	O
نزديک	O
با	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
بر	O
سر	O
افزايش	O
فشار	O
اقتصادي	O
عليه	O
روسيه	B-LOC
به	O
دليل	O
بحران	O
اوکراين	B-LOC
و	O
دستيابي	O
به	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
همکاري	O
داشته	O
است	O
اين	O
در	O
حالي	O
ست	O
که	O
ترامپ	B-PER
در	O
کارزار	O
انتخاباتي	O
خود	O
گفته	O
بود	O
که	O
قصد	O
برهم	O
زدن	O
برجام	O
را	O
دارد	O
.	O

وال‌استريت	B-ORG
ژورنال	I-ORG
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
رها	O
کردن	O
اروپايي‌ها	O
و	O
تمرکز	O
بر	O
مسائل	O
داخلي	O
که	O
به‌احتمال‌زياد	O
از	O
سوي	O
ترامپ	B-PER
در	O
پيش	O
گرفته	O
خواهد	O
شد	O
.	O

اين	O
موضوع	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
را	O
به‌شدت	O
نگران	O
کرده	O
است	O
و	O
مي‌تواند	O
تهديدات	O
امنيتي	O
براي	O
اروپايي	O
به	O
همراه	O
داشته	O
باشد	O
.	O

ديپلمات‌هاي	O
ارشد	O
اروپايي	O
مي‌گويند	O
که	O
اين	O
براي	O
نخستين	O
بار	O
در	O
دهه‌هاي	O
اخير	O
است	O
که	O
دولت‌هاي	O
اروپايي	O
کمترين	O
ايده	O
مشترکي	O
را	O
با	O
رئيس‌جمهوري	O
امريکا	B-LOC
درباره	O
مسائل	O
مرتبط	O
با	O
سياست	O
خارجي	O
دارند	O
.	O

اين	O
روزنامه	O
مي‌افزايد	O
:	O
«	O
مشاوران	O
ارشد	O
سياست	O
خارجي	O
ترامپ	B-PER
کم‌ترين	O
ارتباط	O
ممکن	O
را	O
با	O
رهبران	O
اروپايي	O
و	O
مقام‌هاي	O
ارشد	O
آن‌ها	O
داشته‌اند	O
.	O

البته	O
اين	O
در	O
حالي	O
ست	O
که	O
آنگلا	B-PER
مرکل	I-PER
صدراعظم	O
آلمان	B-LOC
و	O
فرانسوا	B-PER
اولاند	I-PER
رئيس‌جمهوري	O
فرانسه	B-LOC
هر	O
دو	O
از	O
زمان	O
اعلام	O
نتيجه	O
انتخابات	O
امريکا	B-LOC
با	O
ترامپ	B-PER
تماس	O
تلفني	O
داشته‌اند	O
.	O

اين	O
روزنامه	O
اشاره	O
مي‌کند	O
در	O
رويدادي	O
که	O
نشانه‌اي	O
از	O
اختلاف‌نظر	O
جدي	O
و	O
عميق	O
»	O
موگريني	B-PER
رئيس	O
سياست	O
خارجي	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
با	O
ترامپ	B-PER
است	O
مي‌توان	O
به	O
اظهارنظر	O
او	O
و	O
هشدار	O
ش	O
درباره	O
برجام	O
اشاره	O
کرد	O
.	O

در	O
همان	O
زمام	O
مقام‌هاي	O
ارشد	O
اروپايي	O
ديگر	O
نيز	O
هشدار	O
داده‌اند	O
که	O
روابط	O
اروپا	B-LOC
و	O
امريکا	B-LOC
نبايد	O
دچار	O
تنش	O
شود	O
«	O
.	O
فرانک	B-PER
والتر	I-PER
استان	I-PER
ماير	I-PER
»	O
وزير	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
آلمان	I-ORG
گفته	O
است	O
که	O
اروپا	B-LOC
بايد	O
خود	O
را	O
براي	O
آمريکا	B-LOC
يي	O
که	O
کمتر	O
قابل	O
پيش‌بيني	O
است	O
آماده	O
کند	O
.	O

اين	O
روزنامه	O
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
موضوع	O
اصلي	O
مورد	O
نگراني	O
اروپايي‌ها	O
بر	O
سر	O
مسئله	O
روسيه	B-LOC
و	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

اين	O
روزنامه	O
مي‌نويسد	O
:	O
«	O
استقبال	O
پوتين	B-PER
از	O
رياست	O
جمهوري	O
ترامپ	B-PER
و	O
ستايش	O
رئيس‌جمهوري	O
روسيه	B-LOC
از	O
سوي	O
ترامپ	B-PER
همگي	O
باعث	O
ايجاد	O
نگراني‌هايي	O
در	O
ميان	O
سران	O
اروپايي	O
شده	O
است	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
2014	I-DAT
ميلادي	I-DAT
دولت	B-PER
اوباما	I-PER
با	O
اروپايي‌ها	O
بر	O
سر	O
بحران	O
اوکراين	B-LOC
با	O
تحريم	O
روسيه	B-LOC
موافقت	O
کرد	O
»	O
.	O
اين	O
روزنامه	O
به	O
نقل	O
از	O
ديپلمات‌هاي	O
ارشد	O
اروپايي	O
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
درزمينهٔ	O
روسيه	B-LOC
و	O
نوع	O
مواجهه	O
غرب	O
با	O
آن	O
رياست	O
جمهوري	O
ترامپ	B-PER
وضعيت	O
را	O
بسيار	O
پيچيده‌تر	O
مي‌سازد	O
.	O

وزراي	O
امور	O
خارجه	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
هم‌چنين	O
نگران	O
برهم	O
خوردن	O
برجام	O
توسط	O
ترامپ	B-PER
و	O
کنگره‌اي	O
هستند	O
که	O
اکثريت	O
کرسي‌هاي	O
آن	O
در	O
اختيار	O
جمهوري‌خواهان	O
است	O
.	O

يکي	O
از	O
مقام‌هاي	O
ارشد	O
اروپايي	O
مي‌گويد	O
:	O
«	O
مشکل	O
اين	O
است	O
که	O
درباره	O
ترامپ	B-PER
تنها	O
مي‌توانيد	O
حدس	O
بزنيد	O
که	O
او	O
چه	O
تصميمي	O
درباره	O
برجام	O
خواهد	O
داشت	O
»	O
.	O
اين	O
روزنامه	O
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
موضوع	O
مهم	O
ديگر	O
نگراني	O
اروپايي‌ها	O
از	O
کاهش	O
سطح	O
همکاري‌هاي	O
دفاعي	O
و	O
نظامي	O
امريکا	B-LOC
و	O
اروپا	B-LOC
پس	O
از	O
رياست	O
جمهوري	O
ترامپ	B-PER
است	O
چراکه	O
او	O
عليه	O
ناتو	B-ORG
سخن	O
گفته	O
بود	O
.	O

برخلاف	O
نگراني	O
مقام‌هاي	O
اروپايي	O
از	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
در	O
انتخابات	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
که	O
نهادهاي	O
اطلاعاتي	O
اسرائيلي	O
از	O
اين	O
موضوع	O
خرسند	O
هستند	O
.	O

سايت	B-ORG
«	I-ORG
بکا	I-ORG
فايل	I-ORG
»	I-ORG
وابسته	O
به	O
امنيتي‌هاي	O
اسرائيل	B-LOC
در	O
گزارشي	O
ضمن	O
استقبال	O
از	O
اظهارات	O
ترامپ	B-PER
در	O
مناظر	O
انتخاباتي	O
دراين‌باره	O
که	O
برجام	O
را	O
بدترين	O
توافق	O
روي	O
داده	O
تاکنون	O
ارزيابي	O
کرده	O
بود	O
از	O
احتمال	O
استفاده	O
از	O
قوه	O
قهريه	O
توسط	O
ترامپ	B-PER
عليه	O
ايران	B-LOC
براي	O
جلوگيري	O
از	O
به	O
ادعاي	O
اين	O
رسانه	O
دستيابي	O
ايران	B-LOC
به	O
سلاح	O
هسته‌اي	O
خبر	O
داده	O
است	O
.	O

اين	O
سايت	O
مدعي	O
شده	O
که	O
در	O
داخل	O
ايران	B-LOC
در	O
ميان	O
سياستمداران	O
نوعي	O
نگراني	O
درباره	O
احتمال	O
وقوع	O
حمله	O
نظامي	O
امريکا	B-LOC
عليه	O
ايران	B-LOC
وجود	O
دارد	O
.	O

اين	O
سايت	O
مي‌نويسد	O
:	O
«	O
اکنون	O
ديگر	O
آنان	O
(	O
ايرانيان	O
)	O
نمي‌توانند	O
مطمئن	O
باشند	O
که	O
حمله‌اي	O
روي	O
نخواهد	O
داد	O
»	O
.	O
اين	O
سايت	O
پيش‌بيني	O
کرده	O
که	O
احتمال	O
آن	O
زياد	O
است	O
که	O
امريکا	B-LOC
به	O
مرکز	B-LOC
آب‌سنگين	I-LOC
اراک	I-LOC
و	O
يا	O
يکي	O
از	O
سايت‌هاي	O
موشکي	O
ايران	B-LOC
حمله	O
نظامي	O
کند	O
.	O

اين	O
سايت	O
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
گزارش	O
اخير	O
آژانس	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
انرژي	I-ORG
اتمي	I-ORG
درباره	O
ذخيره‌سازي	O
103	O
تن	O
آب‌سنگين	O
بيش‌تر	O
توسط	O
ايران	B-LOC
در	O
اراک	B-LOC
بيش‌ازحد	O
مجاز	O
تعيين‌شده	O
مي‌تواند	O
بهانه	O
لازم	O
را	O
به	O
دست	O
ترامپ	B-PER
براي	O
اقدامات	O
سخت‌گيرانه	O
بيش‌تر	O
عليه	O
ايران	B-LOC
بدهد	O
.	O
