پر	O
ايراد	O
خودروها	O
ازنظر	O
معاينه	O
فني	O

به	O
گزارش	O
روابط	O
عمومي	O
معاونت	B-ORG
حمل‌ونقل	I-ORG
و	I-ORG
ترافيک	I-ORG
شهرداري	I-ORG
تهران	I-ORG
،	O
مازيار	B-PER
حسيني	I-PER
افزود	O
:	O
نکته	O
قابل‌توجه	O
در	O
مراجعات	O
اخير	O
خودروها	O
به	O
مراکز	O
معاينه	O
فني	O
که	O
آن	O
را	O
بايد	O
در	O
سياست‌گذاري‌هايمان	O
به‌صورت	O
جدي	O
موردتوجه	O
قرار	O
دهيم	O
،	O
اين	O
است	O
که	O
برخي	O
از	O
انواع	O
خودروها	O
در	O
تصادفات	O
جاده‌اي	O
و	O
شهري	O
بيشترين	O
نقش	O
را	O
دارند	O
.	O

وي	O
با	O
اعلام	O
اين‌که	O
نوک	O
پيکان	O
تصادفات	O
رانندگي	O
متوجه	O
سه	O
گروه	O
از	O
خودروهاست	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
گروه	O
اول	O
،	O
نيسان‌هاي	O
زامياد	O
يا	O
همان	O
نيسان‌هاي	O
آبي	O
هستند	O
که	O
از	O
هر	O
3	O
دستگاه	O
،	O
2	O
دستگاه	O
به	O
دليل	O
نقص	O
سيستم	O
ترمز	O
و	O
مشکل	O
تعليق	O
در	O
آزمون	O
معاينه	O
فني	O
مردود	O
مي‌شوند	O
.	O

اغلب	O
افرادي	O
که	O
در	O
درتصادفات	O
جان	O
مي‌بازند	O
نيروي	O
مولد	O
جامعه‌اند	O
معاون	O
شهردار	O
تهران	B-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
اين‌که	O
بعد	O
از	O
وانت‌هاي	O
نيسان	O
،	O
دومين	O
گروه	O
،	O
پيکان‌ها	O
هستند	O
که	O
از	O
هر	O
2	O
دستگاه	O
،	O
يک	O
دستگاه	O
به	O
دليل	O
نقص	O
سيستم	O
ايمني	O
خودرو	O
موفق	O
به	O
دريافت	O
مجوز	O
معاينه	O
فني	O
نمي‌شوند	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
آخرين	O
گروه	O
نيز	O
پرايدها	O
هستند	O
که	O
از	O
هر	O
3	O
دستگاه	O
،	O
يک	O
دستگاه	O
به	O
دليل	O
نقص	O
در	O
سيستم	O
فرمان	O
و	O
ناهم‌طرازي	O
بين	O
چرخ‌ها	O
در	O
آزمون	O
معاينه	O
فني	O
رد	O
مي‌شوند	O
.	O

مازيار	B-PER
حسيني	I-PER
بابيان	O
اين‌که	O
اغلب	O
افرادي	O
که	O
در	O
تصادفات	O
رانندگي	O
جان	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
مي‌دهند	O
،	O
در	O
گروه	O
سني	O
21	O
تا	O
50	O
سال	O
قرار	O
دارند	O
و	O
از	O
نيروهاي	O
مولد	O
جامعه	O
محسوب	O
مي‌شوند	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
البته	O
گروه	O
قابل‌توجهي	O
از	O
اين	O
افراد	O
نيز	O
در	O
جريان	O
تصادفات	O
،	O
دچار	O
معلوليت	O
شده	O
و	O
بايد	O
تا	O
آخر	O
عمر	O
بر	O
روي	O
ويلچر	O
بنشينند	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اين‌که	O
خسارت	O
ناشي	O
از	O
تصادفات	O
ترافيکي	O
معادل	O
6	B-PCT
درصد	I-PCT
توليد	O
ناخالص	O
ملي	O
در	O
سال	O
است	O
و	O
اين	O
آمار	O
بسيار	O
بالا	O
،	O
زنگ	O
هشداري	O
است	O
که	O
بايد	O
بر	O
روي	O
سياست‌گذاري‌هاي	O
کلان	O
کشور	O
تأثير	O
بگذارد	O
،	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
البته	O
در	O
اين	O
ميان	O
،	O
نقش	O
موتورسيکلت‌ها	O
را	O
در	O
تصادفات	O
رانندگي	O
نبايد	O
فراموش	O
کرد	O
،	O
به‌ويژه	O
آن‌که	O
اغلب	O
راکبان	O
اين	O
وسايل	O
نقليه	O
دوچرخ	O
را	O
جوانان	O
و	O
نوجوانان	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
.	O

ميني‌بوس‌هاي	O
فرسوده	O
براي	O
هميشه	O
از	O
تهران	B-LOC
خداحافظي	O
مي‌کنند	O
معاون	O
شهردار	O
تهران	B-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
اين‌که	O
هر	O
دستگاه	O
موتورسيکلت	O
کاربراتوري	O
5	O
تا	O
8	O
برابر	O
يک	O
دستگاه	O
خودروي	O
يورو	O
دو	O
آلودگي	O
توليد	O
مي‌کند	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
وقتي	O
اهميت	O
اين	O
موضوع	O
بيشتر	O
آشکار	O
مي‌شود	O
که	O
بدانيم	O
پيمايش	O
هر	O
دستگاه	O
خودروي	O
سواري	O
در	O
تهران	B-LOC
به‌طور	O
متوسط	O
10	O
تا	O
15	O
کيلومتر	O
در	O
روز	O
است	O
درصورتي‌که	O
پيمايش	O
هر	O
دستگاه	O
موتورسيکلت	O
،	O
حدود	O
10	O
برابر	O
يک	O
خودرو	O
يعني	O
به‌طور	O
متوسط	O
100	O
تا	O
150	O
کيلومتر	O
در	O
روز	O
است	O
.	O

دکتر	O
مازيار	B-PER
حسيني	I-PER
بابيان	O
اين‌که	O
در	O
کنار	O
سهم	O
بالاي	O
موتورسيکلت‌ها	O
در	O
آلودگي	O
هوا	O
،	O
سهم	O
بالاي	O
اين	O
وسايل	O
نقليه	O
دوچرخ	O
در	O
آلودگي	O
صوتي	O
را	O
نيز	O
نبايد	O
ازنظر	O
دور	O
داشت	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
سياست‌گذاران	O
ارشد	O
کشور	O
بايد	O
بر	O
روي	O
موضوع	O
سهم	O
بالاي	O
سه	O
نوع	O
خودروي	O
ذکر	O
شده	O
و	O
نيز	O
موتورسيکلت‌ها	O
در	O
تصادفات	O
رانندگي	O
و	O
آلودگي	O
هوا	O
تمرکز	O
نموده	O
و	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
خود	O
را	O
به	O
چاره‌جويي	O
در	O
مورد	O
موضوع	O
مذکور	O
متمرکز	O
نمايند	O
.	O

وي	O
در	O
پايان	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اين‌که	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
در	O
طرح	O
کاهش	O
،	O
انجام	O
معاينه	O
فني	O
را	O
از	O
خودروهاي	O
خودش	O
شروع	O
نمود	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
به	O
اين	O
منظور	O
،	O
تعدادي	O
از	O
خطوط	O
معاينه	O
فني	O
را	O
به	O
اتوبوس‌هاي	O
شرکت	B-ORG
واحد	I-ORG
و	O
تاکسي‌هاي	O
ناوگان	O
تاکسيراني	O
اختصاص	O
داده‌ايم	O
و	O
ضمن	O
تجهيز	O
بخشي	O
از	O
ناوگان	O
اتوبوس‌راني	O
به	O
فيلتر	O
دوده	O
،	O
بحث	O
ناوگان	O
فرسوده	O
ميني‌بوس‌راني	O
را	O
موردتوجه	O
جدي	O
قرار	O
داده‌ايم	O
و	O
از	O
929	O
دستگاه	O
ميني‌بوس	O
فرسوده	O
،	O
623	O
دستگاه	O
در	O
مدار	O
جايگزيني	O
قرار	O
گرفته	O
و	O
تا	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
همه	O
ميني‌بوس‌هاي	O
فرسوده	O
از	O
سطح	O
شهر	O
جمع	O
آوري	O
شده	O
و	O
براي	O
هميشه	O
از	O
تهران	B-LOC
خداحافظي	O
مي‌کنند	O
.	O
