نحوه	O
محاسبه	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
در	O
اسناد	O
مالي	O

گروه	O
حقوقي	O
-	O
انسيه	B-PER
آبشاري	I-PER
:	O
ارزش	O
پول	O
به‌سرعت	O
در	O
حال	O
کاهش	O
است	O
،	O
طلبکارها	O
هم	O
مايل‌اند	O
تا	O
هرچه	O
سريع‌تر	O
به	O
طلب	O
خودشان	O
برسند	O
تا	O
از	O
ارزش	O
پول	O
شان	O
کاسته	O
نشود	O
؛	O
براي	O
همين	O
موضوع	O
هم	O
،	O
قانون‌گذار	O
با	O
پيش‌بيني	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
در	O
قانون	O
،	O
بدهکاران	O
را	O
ملزم	O
کرده	O
است	O
تا	O
بدهي	O
خود	O
را	O
در	O
سررسيد	O
آن	O
پرداخت	O
کنند	O
،	O
وگرنه	O
بايد	O
علاوه	O
بر	O
پرداخت	O
اصل	O
بدهي	O
،	O
خسارت	O
ناشي	O
از	O
تأخير	O
در	O
پرداخت	O
بدهي	O
و	O
افت	O
ارزش	O
پول	O
را	O
هم	O
بر	O
اساس	O
فرمول	O
قانوني	O
بپردازد	O
.	O

خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
که	O
مورد	O
تائيد	O
شرع	O
و	O
قانون	O
قرار	O
گرفته	O
،	O
متفاوت	O
از	O
ربا	O
يا	O
بهره	O
است	O
و	O
درواقع	O
خسارتي	O
است	O
که	O
درنتيجه	O
کاهش	O
ارزش	O
پول	O
در	O
طول	O
زمان	O
،	O
به	O
ذي‌حق	O
تعلق	O
مي‌گيرد	O
.	O

در	O
همين	O
راستا	O
،	O
محمدعلي	B-PER
افغاني	I-PER
،	O
عضو	O
کميسيون	B-ORG
قضايي	I-ORG
ادوار	I-ORG
هشتم	I-ORG
و	I-ORG
نهم	I-ORG
مجلس	I-ORG
و	O
داديار	O
فعلي	O
ديوان	B-ORG
عالي	I-ORG
کشور	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
«	O
حمايت	B-ORG
»	O
به	O
تشريح	O
شرايط	O
اخذ	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
در	O
قوانين	O
و	O
مقررات	O
جاري	O
پرداخته	O
است	O
.	O

محمدعلي	B-PER
افغاني	I-PER
در	O
خصوص	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
هر	O
کس	O
تعهد	O
به	O
امر	O
ي	O
کند	O
و	O
آن	O
را	O
به‌موقع	O
انجام	O
ندهد	O
،	O
چنانچه	O
درنتيجه	O
اين	O
تأخير	O
،	O
متعهد	O
له	O
متضرر	O
شود	O
،	O
متعهد	O
بايد	O
خسارت	O
ناشي	O
از	O
تأخير	O
را	O
جبران	O
کند	O
؛	O
البته	O
اين	O
تعهد	O
بايد	O
مربوط	O
به	O
وجه	O
رايج	O
باشد	O
و	O
اصطلاح	O
«	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
»	O
هم	O
در	O
قوانين	O
پيش	O
از	O
انقلاب	O
اسلامي	O
و	O
هم	O
قوانين	O
بعد	O
از	O
آن	O
مورد	O
تأکيد	O
قانون‌گذار	O
بوده	O
است	O
.	O

خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
در	O
قوانين	O
پيش	O
از	O
انقلاب	O
اسلامي	O
وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
پرسشي	O
مبني	O
بر	O
اينکه	O
در	O
چه	O
مواردي	O
مي‌توان	O
در	O
راستاي	O
اسناد	O
تجاري	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
مطالبه	O
کرد	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
قبل	O
از	O
انقلاب	O
اسلامي	O
به‌موجب	O
قانون	O
تجارت	O
و	O
آيين	O
دادرسي	O
مدني	O
در	O
خصوص	O
اسناد	O
تجاري	O
سودي	O
سالانه	O
12	B-PCT
درصد	I-PCT
به‌عنوان	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
به	O
فرد	O
تعلق	O
مي‌گرفت	O
که	O
بعد	O
از	O
انقلاب	O
اسلامي	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
اين	O
امر	O
را	O
خلاف	O
شرع	O
و	O
ربا	O
دانست	O
.	O

عضو	O
کميسيون	B-ORG
حقوقي	I-ORG
و	I-ORG
قضايي	I-ORG
مجلس	I-ORG
نهم	I-ORG
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
اصلاح	O
قوانين	O
مطابق	O
با	O
شرع	O
مقدس	O
پس	O
از	O
انقلاب	O
اسلامي	O
توضيح	O
داد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
،	O
سود	O
سالانه	O
12	B-PCT
درصدي	I-PCT
را	O
غيرقابل	O
مطالبه	O
اعلام	O
کرد	O
بنابراين	O
،	O
اين	O
موضوع	O
در	O
قالب	O
قانون	O
عمليات	O
بانکداري	O
بدون	O
ربا	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
1362	I-DAT
به	O
تصويب	O
رسيد	O
ديده	O
شد	O
تا	O
بانک‌ها	O
بر	O
اساس	O
قرارداد	O
با	O
مشتريان	O
خود	O
،	O
ميزان	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
را	O
مشخص	O
مي‌کردند	O
.	O

افغاني	B-PER
همچنين	O
به	O
موضوع	O
پيش‌بيني	O
خسارت	O
در	O
قانون	O
صدور	O
چک	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
همچنين	O
در	O
اين	O
زمينه	O
مواردي	O
در	O
قانون	O
چک	O
نيز	O
مطرح	O
شده	O
است	O
به	O
اين	O
شکل	O
که	O
هرگاه	O
قبل	O
از	O
صدور	O
حکم	O
قطعي	O
،	O
شاکي	O
گذشت	O
کند	O
يا	O
اينکه	O
متهم	O
وجه	O
چک	O
و	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
را	O
نقداً	O
به	O
دارنده	O
آن	O
پرداخت	O
کند	O
،	O
يا	O
موجبات	O
پرداخت	O
وجه	O
چک	O
و	O
خسارت	O
مذکور	O
(	O
از	O
تاريخ	O
ارائه	O
چک	O
به	O
بانک	O
)	O
را	O
فراهم	O
کند	O
يا	O
در	O
صندوق	O
دادگستري	O
با	O
اجرا	O
ثبت	O
توديع	O
کند	O
،	O
مرجع	O
رسيدگي	O
قرار	O
موقوفي	O
صادر	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

صدور	O
قرار	O
موقوفي	O
تعقيب	O
در	O
دادگاه	O
کيفري	O
مانع	O
از	O
آن	O
نيست	O
که	O
دادگاه	O
نسبت	O
به	O
ساير	O
خسارت	O
مورد	O
مطالبه	O
رسيدگي	O
و	O
حکم	O
صادر	O
کند	O
.	O

اين	O
حقوقدان	O
بيان	O
کرد	O
:	O
هرگاه	O
پس	O
از	O
صدور	O
حکم	O
قطعي	O
شاکي	O
گذشت	O
کند	O
يا	O
اينکه	O
محکوم‌عليه	O
موجبات	O
پرداخت	O
وجه	O
چک	O
و	O
خسارات	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
و	O
ساير	O
خسارات	O
مندرج	O
در	O
حکم	O
را	O
فراهم	O
کند	O
،	O
اجراي	O
حکم	O
موقوف	O
مي‌شود	O
و	O
محکوم‌عليه	O
فقط	O
ملزم	O
به	O
پرداخت	O
مبلغي	O
معادل	O
يک‌سوم	O
جزاي	O
نقدي	O
مقرر	O
در	O
حکم	O
خواهد	O
بود	O
که	O
به	O
دستور	O
دادستان	O
به	O
نفع	O
دولت	O
وصول	O
خواهد	O
شد	O
.	O

افغاني	B-PER
افزود	O
:	O
بايد	O
بگويم	O
که	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نيز	O
طبق	O
قانون	O
الحاق	O
يک	O
تبصره	O
به	O
ماده	O
(	O
2	O
)	O
قانون	O
اصلاح	O
موادي	O
از	O
قانون	O
صدور	O
چک	O
مصوب	O
1382	B-DAT
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
دارنده	O
چک	O
مي‌تواند	O
محکوميت	O
صادرکننده	O
را	O
نسبت	O
به	O
پرداخت	O
تمامي	O
خسارات	O
و	O
هزينه‌هاي	O
واردشده	O
که	O
مستقيماً	O
و	O
به‌طور	O
متعارف	O
در	O
جهت	O
وصول	O
طلب	O
خود	O
از	O
ناحيه	O
وي	O
متحمل	O
شده	O
است	O
،	O
اعم	O
از	O
آنکه	O
قبل	O
از	O
صدور	O
حکم	O
يا	O
پس	O
از	O
آن	O
باشد	O
از	O
دادگاه	O
تقاضا	O
کند	O
.	O

درصورتي‌که	O
دارنده	O
چک	O
جبران	O
خسارت	O
و	O
هزينه‌ها	O
را	O
پس	O
از	O
صدور	O
حکم	O
درخواست	O
کند	O
،	O
بايد	O
درخواست	O
خود	O
را	O
به	O
همان	O
دادگاه	O
صادرکننده	O
حکم	O
،	O
تقديم	O
کند	O
.	O

نرخ	O
تورم	O
مبناي	O
محاسبه	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
اين	O
حقوقدان	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
همچنين	O
مطابق	O
ماده	O
522	O
قانون	O
آيين	O
دادرسي	O
مدني	O
،	O
اگر	O
طلبکار	O
دين	O
خود	O
را	O
مطالبه	O
کند	O
و	O
بدهکار	O
با	O
داشتن	O
تمکن	O
،	O
از	O
پرداخت	O
آن	O
امتناع	O
ورزد	O
،	O
درصورتي‌که	O
نرخ	O
تورم	O
فاحش	O
باشد	O
،	O
طلبکار	O
مي‌تواند	O
به‌اندازه	O
نرخ	O
تورم	O
،	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
دريافت	O
کند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
مطابق	O
مصوبه	O
مجمع	B-ORG
تشخيص	I-ORG
مصلحت	I-ORG
نظام	I-ORG
در	O
تاريخ	O
10	B-DAT
خرداد	I-DAT
76	I-DAT
دارندگان	O
چک	O
مي‌توانند	O
از	O
تاريخ	O
سررسيد	O
چک	O
تا	O
زمان	O
وصول	O
،	O
بر	O
مبناي	O
نرخ	O
تورم	O
که	O
توسط	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
اعلام	O
مي‌شود	O
،	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
دريافت	O
کنند	O
و	O
اين	O
مصوبه	O
در	O
آخرين	O
اصلاحيه	O
قانون	O
چک	O
مورد	O
تأييد	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
قرار	O
گرفت	O
.	O

افغاني	B-PER
در	O
خصوص	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
درزمينهٔ	O
برات	O
نيز	O
افزود	O
:	O
مطابق	O
ماده	O
304	O
قانون	O
تجارت	O
،	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
مبلغ	O
اصلي	O
برات	O
که	O
به‌واسطه	O
عدم	O
تا	O
ديه	O
اعتراض	O
شده	O
است	O
از	O
روز	O
اعتراض	O
و	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
مخارج	O
اعتراض	O
و	O
مخارج	O
برات	O
رجوعي	O
فقط	O
از	O
روز	O
اقامه	O
دعوي	O
محاسبه	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
در	O
پاسخ	O
به	O
پرسشي	O
مبني	O
بر	O
اينکه	O
مبناي	O
شروع	O
محاسبه	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
زمان	O
محاسبه	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
،	O
سررسيد	O
دين	O
يا	O
طلب	O
است	O
.	O

چنانچه	O
در	O
مطالبات	O
مستند	O
به	O
سند	O
اعم	O
از	O
عادي	O
و	O
رسمي	O
تاريخ	O
سررسيد	O
دين	O
مشخص	O
شده	O
باشد	O
با	O
وجود	O
رسيدن	O
اجل	O
،	O
مديون	O
از	O
پرداخت	O
دين	O
خود	O
استنکاف	O
ورزد	O
در	O
صورت	O
درخواست	O
خواهان	O
،	O
محکمه	O
علاوه	O
بر	O
پرداخت	O
اصل	O
دين	O
،	O
مديون	O
را	O
به	O
پرداخت	O
خسارت	O
تأخير	O
اتحاديه	O
از	O
زمان	O
سررسيد	O
تا	O
يوم	O
پرداخت	O
نيز	O
محکوم	O
خواهد	O
کرد	O
،	O
بنابراين	O
در	O
تعهدات	O
پولي	O
چنانچه	O
مدتي	O
از	O
ثبوت	O
دين	O
بگذرد	O
مديون	O
بايد	O
در	O
هنگام	O
تا	O
ديه	O
بدهي	O
،	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
را	O
نيز	O
از	O
هنگام	O
مديريت	O
خود	O
تا	O
يوم	O
پرداخت	O
به	O
خواهان	O
بپردازد	O
.	O

اين	O
حقوقدان	O
بيان	O
کرد	O
:	O
در	O
مورد	O
مطالبات	O
مالي	O
چنانچه	O
طرفين	O
ضمن	O
قرارداد	O
يا	O
به‌طور	O
شفاهي	O
(	O
با	O
دليل	O
موجه	O
)	O
در	O
خصوص	O
ميزان	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
توافق	O
نکرده	O
باشند	O
،	O
دادگاه	O
خسارت	O
تأخير	O
را	O
بر	O
مبناي	O
توافق	O
طرفين	O
و	O
عرف	O
احتساب	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

افغاني	B-PER
در	O
خصوص	O
شرايط	O
براي	O
اموالي	O
که	O
توقيف	O
مي‌شود	O
و	O
شرايط	O
خسارت	O
تأخير	O
تا	O
ديه	O
در	O
اين	O
زمينه	O
افزود	O
:	O
زماني	O
که	O
در	O
حکم	O
آمده	O
باشد	O
که	O
بايد	O
خسارت	O
پرداخت	O
شود	O
به	O
ميزان	O
خسارت	O
،	O
اموال	O
حتي	O
اگر	O
توقيف	O
شده	O
باشد	O
هم	O
،	O
فروخته	O
و	O
به	O
فرد	O
داده	O
مي‌شود	O
.	O

