عشق	O
به	O
«	O
نگار	B-PER
»	O
م	O
را	O
غارنشين	O
کرد	O

گيل	B-ORG
نگاه	I-ORG
:	O
عزيز	B-PER
75	O
ساله	O
به	O
خاطر	O
شکست	O
در	O
عشق	O
،	O
سر	O
به	O
کوه	O
گذاشت	O
و	O
ديگر	O
به	O
روستا	O
بازنگشت	O
.	O

مرد	O
غارنشين	O
درباره	O
داستان	O
زندگي	O
‌اش	O
مي‌گويد	O
:	O
هفت‌ساله	O
بودم	O
که	O
مادر	O
م	O
فوت	O
کرد	O
.	O

چهار	O
سال	O
بعد	O
هم	O
پدر	O
م	O
فوت	O
کرد	O
و	O
مکتب	O
را	O
رها	O
کردم	O
و	O
مشغول	O
کار	O
شدم	O
تا	O
اين‌که	O
شکست	O
عشق	O
م	O
را	O
غارنشين	O
کرد	O
.	O

درباره	O
دليل	O
شکست	O
عشق	O
او	O
دو	O
روايت	O
وجود	O
دارد	O
؛	O
خود	O
عزيز	B-PER
مي‌گويد	O
:	O
20	O
ساله	O
بودم	O
که	O
عاشق	O
دختري	O
به	O
نام	O
نگار	B-PER
شدم	O
.	O

هرروز	O
در	O
مسير	O
او	O
مي‌نشستم	O
.	O

نگار	B-PER
بسيار	O
زيبا	O
بود	O
و	O
هرکسي	O
او	O
را	O
مي‌ديد	O
عاشق	O
ش	O
مي‌شد	O
.	O

من	O
اگر	O
يک	O
روز	O
نگار	B-PER
را	O
نمي‌ديدم	O
ديوانه	O
مي‌شدم	O
.	O

او	O
هرروز	O
با	O
اسب	O
ش	O
به	O
کنار	O
چشمه	O
مي‌آمد	O
به	O
همين	O
خاطر	O
من	O
هم	O
در	O
کنار	O
چشمه	O
منتظر	O
ش	O
مي‌ماندم	O
.	O

يک‌بار	O
به	O
خواستگاري	O
نگار	B-PER
رفتم	O
،	O
اما	O
چون	O
پدر	O
و	O
مادر	O
نداشتم	O
،	O
او	O
را	O
به	O
من	O
ندادند	O
.	O

نگار	B-PER
يک	O
روز	O
از	O
روي	O
اسب	O
افتاد	O
و	O
مرد	O
.	O

بعد	O
از	O
مرگ	O
«	O
نگار	B-PER
»	O
زندگي	O
در	O
روستا	O
برا	O
يم	O
خيلي	O
سخت	O
بود	O
؛	O
به	O
همين	O
خاطر	O
بي‌هدف	O
به‌طرف	O
جنگل	O
رفتم	O
.	O

پس	O
از	O
چند	O
روز	O
سرگرداني	O
غار	O
کوچکي	O
را	O
پيدا	O
کرده	O
و	O
تصميم	O
گرفتم	O
در	O
آنجا	O
زندگي	O
کنم	O
.	O

اما	O
اهالي	O
داستان	O
ديگري	O
را	O
تعريف	O
مي‌کنند	O
و	O
معتقدند	O
،	O
پدر	O
نگار	B-PER
کدخداي	O
روستا	O
بوده	O
و	O
نمي‌خواسته	O
دختر	O
ش	O
را	O
به	O
عزيز	B-PER
بدهد	O
،	O
به	O
همين	O
خاطر	O
او	O
را	O
به	O
عقد	O
مرد	O
ديگري	O
درآورده	O
و	O
به‌دروغ	O
به	O
عزيز	B-PER
گفته	O
که	O
دختر	O
ش	O
فوت	O
کرده	O
است	O
.	O

عزيز	B-PER
سواد	O
خواندن	O
و	O
نوشتن	O
دارد	O
و	O
تا	O
کلاس	O
پنجم	O
درس‌خوانده	O
است	O
.	O

حافظه‌اي	O
قوي	O
دارد	O
و	O
گاهي	O
براي	O
نگار	B-PER
شعر	O
مي‌نويسد	O
«	O
.	O
نگار	B-PER
نازنين	O
م	O
مست	O
و	O
طناز	O
/	O
به‌سوي	O
من	O
بيا	O
باز	O
»	O
اين	O
بيتي	O
است	O
که	O
در	O
وصف	O
نگار	B-PER
سروده	O
و	O
آن	O
را	O
زمزمه	O
مي‌کند	O
.	O

او	O
به	O
زندگي	O
در	O
غار	O
عادت	O
کرده	O
و	O
علاقه	O
به	O
بازگشت	O
به	O
روستا	O
ندارد	O
.	O

او	O
در	O
اين	O
سال‌ها	O
به‌تنهايي	O
در	O
غار	O
زندگي	O
مي‌کرد	O
درحالي‌که	O
اهالي	O
روستاي	O
«	O
سه	B-LOC
سار	I-LOC
»	O
براي	O
او	O
کلبه‌اي	O
در	O
جنگل	O
ساخته‌اند	O
،	O
حاضر	O
به	O
زندگي	O
در	O
اين	O
کلبه	O
نيست	O
.	O

پيرمرد	O
از	O
ماشين	O
و	O
موتور	O
مي‌ترسد	O
و	O
با	O
ديدن	O
آن‌ها	O
به	O
سمت	O
جنگل	O
فرار	O
مي‌کند	O
.	O

روستا	O
مي‌گويند	O
يک‌بار	O
با	O
موتور	O
در	O
جاده	O
جنگلي	O
تصادف	O
کرده	O
و	O
اين	O
حادثه	O
باعث	O
وحشت	O
او	O
از	O
ماشين	O
و	O
موتور	O
شده	O
است	O
.	O

عزيز	B-PER
درباره	O
غذاي	O
خود	O
مي‌گويد	O
:	O
«	O
از	O
غذاي	O
گرم	O
بد	O
م	O
مي‌آيد	O
و	O
ميوه	O
درختان	O
و	O
ماست	O
مي‌خورم	O
.	O

عاشق	O
نوشابه	O
هستم	O
و	O
مردم	O
روستا	O
به	O
من	O
نوشابه	O
و	O
ماست	O
مي‌دهند	O
.	O

به	O
اين	O
زندگي	O
عادت	O
کرده‌ام	O
و	O
نمي‌خواهم	O
ديگر	O
به	O
روستا	O
برگردم	O
.	O

روزها	O
در	O
جنگل	O
مي‌گردم	O
و	O
ظهرها	O
مقابل	O
غار	O
زير	O
آفتاب	O
مي‌خوابم	O
.	O

با	O
حيوانات	O
جنگل	O
دوست	O
هستم	O
و	O
از	O
آن‌ها	O
نمي‌ترسم	O
.	O

اهالي	O
روستا	O
به	O
من	O
لباس	O
داده‌اند	O
تا	O
سرما	O
نخورم	O
»	O
.	O
عزيز	B-PER
20	O
سال	O
قبل	O
تصادف	O
کرد	O
و	O
اهالي	O
وقتي	O
وضعيت	O
ش	O
را	O
ديدند	O
او	O
را	O
به	O
درمانگاه	O
بردند	O
که	O
در	O
آنجا	O
پرستاران	O
وي	O
را	O
حمام	O
کردند	O
.	O

بعد	O
از	O
آن	O
ديگر	O
به	O
حمام	O
نرفت	O
.	O

مرد	O
جنگلي	O
درباره	O
شستن	O
خود	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
گاهي	O
در	O
رودخانه	O
خودم	O
را	O
مي‌شورم	O
؛	O
اما	O
چون	O
هميشه	O
زير	O
آفتاب	O
هستم	O
بيمار	O
و	O
کثيف	O
نمي‌شوم	O
.	O

طي	O
سال‌هاي	O
اخير	O
مسئولان	O
شهر	O
فومن	B-LOC
و	O
اهالي	O
به	O
او	O
کمک	O
کرده	O
و	O
مراقب	O
ش	O
هستند	O
،	O
اما	O
عزيز	B-PER
غده‌اي	O
بزرگ	O
در	O
گردن	O
ش	O
دارد	O
که	O
سال‌هاست	O
اين	O
مهمان	O
ناخوانده	O
را	O
تحمل	O
مي‌کند	O
.	O

تنها	O
آرزوي	O
او	O
داشتن	O
يک	O
تفنگ	O
سرپر	O
است	O
و	O
مي‌گويد	O
:	O
اگر	O
تفنگ	O
سرپر	O
داشته	O
باشم	O
،	O
با	O
آن	O
به	O
کسي	O
شليک	O
نمي‌کنم	O
.	O

دو	O
انگشت	O
او	O
قطع	O
شده	O
است	O
.	O

خودش	O
مي‌گويد	O
،	O
با	O
تبر	O
قصد	O
قطع	O
کردن	O
شاخه‌اي	O
را	O
داشته	O
که	O
به	O
اشتباه	O
دو	O
انگشت	O
ش	O
را	O
قطع	O
کرده	O
است	O
.	O

حال	O
با	O
گذشت	O
55	O
سال	O
غارنشيني	O
عزيز	B-PER
،	O
مشخصات	O
او	O
در	O
سرشماري	O
امسال	B-DAT
ثبت	O
شد	O
و	O
مي‌تواند	O
براي	O
گرفتن	O
شناسنامه	O
و	O
کارت	O
ملي	O
اقدام	O
کند	O
.	O

(	O
0	O
)	O
(	O
0	O
)	O
منبع	O
:	O
جام	B-ORG
جم	I-ORG
آنلاين	I-ORG
کد	O
مطلب	O
:	O
79563	O
تاريخ	O
:	O
23	B-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT

