اخلاص	O
رکن	O
اساسي	O
در	O
اثرگذاري	O
تبليغ	O
دين	O
است	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
خبرگزاري	O
رسا	O
در	O
ساري	B-LOC
،	O
حجت‌الاسلام	O
لطيف	B-PER
صادقي	I-PER
،	O
معاون	O
تبليغ	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
مازندران	I-ORG
امروز	B-DAT
در	O
جلسه	O
معاونان	O
تبليغ	O
شهرهاي	O
استان	O
در	O
نوشهر	B-LOC
با	O
مهم	O
ارزيابي	O
کردن	O
مسئله	O
تبليغ	O
دين	O
در	O
جامعه	O
،	O
گفت	O
:	O
تبليغ	O
دين	O
خدا	O
و	O
هدايت	O
مردم	O
به	O
سمت	O
دين	O
رسالت	O
مهم	O
پيامبران	O
و	O
ائمه	O
معصومين	O
(	O
ع	O
)	O
بوده	O
و	O
امروز	O
اين	O
وظيفه	O
مهم	O
بر	O
عهده	O
روحانيت	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اين‌که	O
تبليغ	O
دين	O
با	O
توجه	O
به	O
همه	O
مشکلات	O
و	O
سختي‌هايي	O
که	O
با	O
خود	O
به	O
همراه	O
دارد	O
سعادتي	O
بزرگ	O
است	O
که	O
شامل	O
حال	O
روحانيت	O
شده	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
امروز	O
روحانيت	O
بايد	O
به	O
خود	O
ببالد	O
که	O
اين‌چنين	O
رسالت	O
خطيري	O
را	O
در	O
جامعه	O
ديني	O
عهده‌دار	O
است	O
.	O

استاد	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
مازندران	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اين‌که	O
جامعه	O
بدون	O
تبليغ	O
دين	O
در	O
معرض	O
هجمه	O
سنگين	O
دشمنان	O
دين	O
قرار	O
خواهد	O
گرفت	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
کار	O
مبلغان	O
اجر	O
و	O
ثلاث	O
دنيوي	O
و	O
اخروي	O
بسياري	O
با	O
خود	O
به	O
همراه	O
دارد	O
به	O
همين	O
دليل	O
يک	O
مبلغ	O
بايد	O
قدر	O
اين	O
فرصتي	O
که	O
در	O
آن	O
قرار	O
دارد	O
را	O
بداند	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
صادقي	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اين‌که	O
بايد	O
بيشتر	O
تلاش	O
شود	O
تا	O
اذهان	O
عمومي	O
جامعه	O
بيشتر	O
متوجه	O
تبليغ	O
دين	O
شود	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
تبليغات	O
در	O
بين	O
انسان‌	O
ها	O
به	O
دليل	O
ويژگي‌هاي	O
خاص	O
انسان	O
و	O
استعدادهاي	O
ويژه‌ي	O
او	O
از	O
جايگاه	O
والايي	O
برخوردار	O
است	O
.	O

استاد	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
مازندران	I-ORG
با	O
بيان	O
اين‌که	O
خداوند	O
نخستين	O
و	O
مهم‌ترين	O
وظيفه	O
انبياي	O
الهي	O
را	O
تبليغ	O
دين	O
تعيين	O
کرده	O
است	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
بي‌شک	O
اگر	O
ما	O
در	O
عرصه	O
تبليغ	O
دين	O
خوب	O
عمل	O
کنيم	O
مي‌توانيم	O
انسان	O
را	O
به	O
جايگاهي	O
بالاتر	O
از	O
ملائک	O
ببريم	O
.	O

وي	O
بيان	O
اين‌که	O
روحانيت	O
در	O
دوره‌هاي	O
گذشته	O
بهترين	O
و	O
اثرگذارترين	O
شيوه	O
تبليغ	O
دين	O
را	O
ارائه	O
کردند	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
همه	O
تلاش	O
علماي	O
بزرگ	O
دين	O
نيز	O
تبليغ	O
صحيح	O
دين	O
در	O
جامعه	O
و	O
هدايت	O
مردم	O
به‌سوي	O
ارزش‌هاي	O
ديني	O
بوده	O
است	O
.	O

معاون	O
تبليغ	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
مازندران	I-ORG
با	O
تأکيد	O
بر	O
اين‌که	O
جامعه	O
امروز	O
نيازمند	O
درک	O
صحيح	O
پيام	O
و	O
معارف	O
اسلامي	O
هستند	O
و	O
اين	O
رسالت	O
روحانيت	O
است	O
که	O
اين	O
پيام	O
را	O
به	O
جامعه	O
منتقل	O
کنند	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
هر	O
دستي	O
که	O
در	O
مسير	O
تبليغ	O
دين	O
خدا	O
تلاش	O
کند	O
به	O
حتم	O
خداوند	O
متعال	O
نيز	O
او	O
را	O
ياري	O
خواهد	O
داد	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
صادقي	B-PER
با	O
بيان	O
اين‌که	O
همه	O
تلاش	O
يک	O
مبلغ	O
بايد	O
اثرگذاري	O
تبليغ	O
دين	O
در	O
جامعه	O
باشد	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
نبايد	O
مناطقي	O
که	O
کم‌جمعيت	O
هستند	O
از	O
داشتن	O
روحاني	O
بي‌بهره	O
باشند	O
بلکه	O
حضور	O
يک	O
مبلغ	O
دين	O
در	O
مناطقي	O
که	O
تعداد	O
اندکي	O
جمعيت	O
نيز	O
دارند	O
بايد	O
موردتوجه	O
قرار	O
گيرد	O
.	O

استاد	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
مازندران	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اين‌که	O
متأسفانه	O
برخي	O
بررسي‌ها	O
نشان	O
مي‌دهد	O
عدم	O
حضور	O
روحاني	O
در	O
مناطق	O
روستايي	O
زمينه	O
نفوذ	O
برخي	O
فرقه‌هاي	O
انحرافي	O
را	O
فراهم	O
کرده	O
است	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
بايد	O
حضور	O
روحانيت	O
در	O
مناطق	O
کم‌جمعيت	O
و	O
روستايي	O
مستمر	O
باشد	O
تا	O
شاهد	O
خنثي	O
شدن	O
توطئه	O
حضور	O
دشمنان	O
در	O
اين	O
مناطق	O
باشيم	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اين‌که	O
معارف	O
اسلامي	O
بايد	O
به	O
کساني	O
که	O
تشنه	O
آن	O
هستند	O
منتقل	O
شود	O
،	O
گفت	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
همه	O
تلاش‌هاي	O
دشمن	O
براي	O
تغيير	O
نگرش	O
ديني	O
و	O
اعتقادي	O
مردم	O
اما	O
همچنان	O
گرايش	O
به	O
معنويت	O
در	O
جامعه	O
به‌ويژه	O
نسل	O
جوان	O
پررنگ	O
است	O
.	O

معاون	O
تبليغ	O
حوزه	O
علميه	O
مازندران	B-LOC
با	O
بيان	O
اين‌که	O
مبلغان	O
بايد	O
بدانند	O
که	O
تبليغ	O
دين	O
تنها	O
از	O
طريق	O
زبان	O
و	O
منبر	O
نيست	O
،	O
افزود	O
:	O
در	O
بسياري	O
از	O
مواقع	O
در	O
عمل	O
و	O
رفتار	O
خود	O
نيز	O
مي‌توان	O
به	O
مردم	O
درس	O
دينداري	O
بدهيم	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
صادقي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اين‌که	O
اخلاص	O
يک	O
مبلغ	O
مي‌تواند	O
همچون	O
چراغي	O
او	O
را	O
در	O
مسير	O
سعادت	O
و	O
تعالي	O
حقيقي	O
قرار	O
دهد	O
،	O
گفت	O
:	O
يک	O
مبلغ	O
ديني	O
مي‌تواند	O
با	O
ارتباط	O
صحيح	O
و	O
مستمر	O
چهره	O
به	O
چهره	O
با	O
مردم	O
مباني	O
ديني	O
را	O
براي	O
مخاطب	O
خود	O
تبيين	O
و	O
تشريح	O
کند	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اين‌که	O
تبليغ	O
عملي	O
بسيار	O
مؤثرتر	O
از	O
ساير	O
شيوه‌هاي	O
تبليغ	O
است	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
تبليغ	O
گفتاري	O
و	O
نوشتاري	O
نوعي	O
از	O
تعليم	O
است	O
که	O
هر	O
کس	O
ياد	O
گرفت	O
ممکن	O
است	O
عمل	O
نکند	O
،	O
اما	O
تبليغ	O
عملي	O
،	O
عمل	O
ديگران	O
را	O
به	O
دنبال	O
دارد	O
.	O

استاد	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
مازندران	I-ORG
با	O
بيان	O
اين‌که	O
همه	O
نگاه‌ها	O
در	O
جامعه	O
امروز	O
به	O
عملکرد	O
يک	O
روحاني	O
و	O
مبلغ	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
نبايد	O
خداي‌ناکرده	O
با	O
برخي	O
رفتارهاي	O
به	O
دور	O
شأن	O
موجب	O
خدشه‌دار	O
شدن	O
اين	O
جايگاه	O
و	O
لباس	O
مقدس	O
شويم	O
.	O

معاون	O
تبليغ	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
مازندران	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اين‌که	O
دشمنان	O
و	O
بدخواهان	O
اسلام	O
و	O
انقلاب	O
به	O
دنبال	O
روزنه‌اي	O
براي	O
تضعيف	O
نظام	O
ديني	O
هستند	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
ازآنجايي‌که	O
روحانيت	O
پرچم‌دار	O
دفاع	O
از	O
دين	O
و	O
انقلاب	O
بوده	O
است	O
،	O
تلاش	O
دشمن	O
نيز	O
تخريب	O
چهره	O
روحانيت	O
در	O
جامعه	O
است	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
صادقي	B-PER
ايجاد	O
فاصله	O
ميان	O
مردم	O
و	O
روحانيت	O
را	O
يکي	O
از	O
توطئه	O
مهم	O
دشمنان	O
انقلاب	O
اسلامي	O
دانست	O
و	O
افزود	O
:	O
روحانيت	O
آگاه	O
و	O
با	O
بصيرت	O
بايد	O
مراقب	O
باشد	O
تا	O
خداي‌ناکرده	O
اين	O
توطئه	O
خطرناک	O
دشمن	O
محقق	O
نشود	O
.	O

استاد	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
مازندران	I-ORG
رابطه	O
ميان	O
مردم	O
و	O
حکومت	O
اسلامي	O
را	O
رابطه‌اي	O
عميق	O
و	O
مستحکم	O
توصيف	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
دشمنان	O
بدانند	O
که	O
هيچ	O
قدرتي	O
نمي‌تواند	O
ميان	O
ملت	O
بزرگ	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
و	O
روحانيت	O
فاصله	O
بيندازد	O
و	O
يا	O
موجب	O
خدشه‌دار	O
شدن	O
اين	O
رابطه	O
ديرينه	O
و	O
عميق	O
شود	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اين‌که	O
طلاب	O
و	O
روحانيان	O
بايد	O
در	O
همه	O
مراحل	O
زندگي	O
طلبگي	O
را	O
رعايت	O
کنند	O
،	O
افزود	O
:	O
اگر	O
بخواهيم	O
تبليغ	O
ما	O
در	O
جامعه	O
اثرگذاري	O
لازم	O
را	O
باشد	O
بايد	O
ساده	O
زيستي	O
و	O
مراقبت	O
بر	O
اعمال	O
را	O
فراموش	O
نکنيم	O
.	O

/	O
950	O
.	O

202/ب	O
2	O
