داستان	O
شماره	O
تاريخي	O
استقلال	B-ORG

پيراهن	O
شماره	O
2	O
تيم	B-ORG
استقلال	I-ORG
داستان	O
طولاني	O
و	O
مفصلي	O
دارد	O
.	O

اين	O
پيراهن	O
در	O
تاريخ	O
باشگاه	O
استقلال	B-ORG
بر	O
تن	O
بازيکنان	O
بزرگي	O
رفته	O
.	O

بازيکناني	O
که	O
نام	O
شان	O
را	O
در	O
تاريخ	O
اين	O
باشگاه	O
ثبت	O
کرده‌اند	O
.	O

Print	O
E	O
-	O
Mail	O
لينک	O
کوتاه	O
A	O
به	O
گزارش	O
پارس	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
تيم	B-ORG
استقلال	I-ORG
با	O
قدمتي	O
بالاتر	O
از	O
70	O
سال	O
،	O
نه‌تنها	O
يکي	O
از	O
قديمي‌ترين	O
و	O
ريشه‌دارترين	O
تيم‌هاي	O
فوتبال	O
ايران	B-LOC
است	O
،	O
بلکه	O
به	O
جرات	O
مي‌توان	O
آن	O
را	O
يکي	O
از	O
پرافتخارترين	O
تيم‌هاي	O
کشور	O
به‌خصوص	O
در	O
کسب	O
افتخارات	O
فرامرزي	O
دانست	O
.	O

آبي‌هاي	O
پايتخت	O
به‌تازگي	O
يکي	O
از	O
اسطوره	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
داده‌اند	O
و	O
هنوز	O
آن‌طور	O
که	O
بايدوشايد	O
فراق	O
منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
را	O
درک	O
نکرده‌اند	O
.	O

اسطوره‌اي	O
که	O
نسل	O
جديد	O
شايد	O
تا	O
همين	O
چند	O
روز	O
پيش	O
تنها	O
بعد	O
مديريت	O
و	O
يا	O
مربيگري	O
وي	O
را	O
مي‌شناختند	O
.	O

اما	O
مرگ	O
اين	O
اسطوره	O
باعث	O
شد	O
حافظه	O
فوتبالي‌	O
مان	O
به	O
هم	O
خورده	O
و	O
از	O
لابه‌لاي	O
آن	O
خاطرات	O
و	O
عکس‌هاي	O
اين	O
اسطوره	O
در	O
پيراهن	O
فوتبال	O
هم	O
ديده	O
شود	O
.	O

اين	O
واقعه	O
باعث	O
شد	O
تا	O
دوران	O
بازيگري	O
منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
هم	O
يادآوري	O
شود	O
.	O

دوراني	O
که	O
به	O
زمان	O
خودش	O
کم	O
هم	O
نبوده	O
.	O

ده	O
سال	O
بازي	O
در	O
پست	O
دفاع	O
راست	O
استقلال	B-ORG
.	O

پستي	O
که	O
اين	O
تيم	O
معمولاً	O
بهترين‌هاي	O
خود	O
را	O
در	O
آن	O
ديده	O
.	O

پستي	O
که	O
معمولاً	O
بهترين‌هاي	O
ايران	B-LOC
در	O
آن	O
پست	O
براي	O
آبي	O
پوشان	O
بازي	O
کرده‌اند	O
.	O

پست	O
دفاع	O
راست	O
را	O
با	O
يک	O
نماد	O
مي‌شناسيم	O
.	O

نمادي	O
به	O
اسم	O
شماره	O
«	O
2	O
»	O
.	O
پيراهن	O
شماره	O
«	O
2	O
»	O
.	O
شماره‌اي	O
که	O
معمولاً	O
مدافعان	O
راست	O
آن	O
را	O
مي‌پوشند	O
.	O

پيراهني	O
که	O
در	O
تاريخ	O
باشگاه	O
استقلال	B-ORG
بر	O
تن	O
بزرگان	O
اين	O
تيم	O
رفته	O
.	O

بزرگاني	O
که	O
منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
تنها	O
يکي	O
از	O
آن‌ها	O
بود	O
.	O

منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
يکي	O
و	O
يا	O
بهتر	O
است	O
بگوييم	O
اولين	O
بازيکن	O
بزرگ	O
استقلال	B-ORG
بود	O
که	O
پيراهن	O
شماره	O
2	O
اين	O
تيم	O
را	O
بر	O
تن	O
کرد	O
،	O
با	O
آن	O
درخشيد	O
و	O
به	O
آن	O
شماره	O
هويت	O
داد	O
.	O

به	O
اين	O
شماره	O
در	O
استقلال	B-ORG
عزت	O
داد	O
و	O
اعتبار	O
تا	O
پس‌ازآن	O
اين	O
شماره	O
بر	O
تن	O
هر	O
بازيکني	O
نرود	O
.	O

از	O
همين	O
رو	O
بود	O
که	O
اين	O
پيراهن	O
در	O
تاريخ	O
باشگاه	O
استقلال	B-ORG
بين	O
بهترين‌ها	O
دست‌به‌دست	O
شد	O
تا	O
به	O
خسرو	B-PER
حيدري	I-PER
رسيد	O
.	O

درواقع	O
خسرو	B-PER
حيدري	I-PER
را	O
مي‌توان	O
آخرين	O
وارث	O
پيراهني	O
دانست	O
که	O
روزي	O
بر	O
تن	O
منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
بوده	O
.	O

حسن	B-PER
نظري	I-PER
ملي‌پوش	O
دهه	O
پنجاه	O
استقلال	B-ORG
و	O
فردي	O
که	O
در	O
جام	O
جهاني	O
78	O
آرژانتين	B-LOC
هم	O
با	O
پيراهن	O
شماره	O
2	O
تيم	O
ملي	O
به	O
ميدان	O
رفت	O
،	O
يکي	O
ديگر	O
بزرگان	O
تاريخ	O
استقلال	B-ORG
بود	O
که	O
بعد	O
از	O
منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
با	O
اين	O
شماره	O
پيراهن	O
در	O
ميادين	O
حضور	O
يافت	O
.	O

شايد	O
بتوان	O
شاهين	B-PER
بياني	I-PER
را	O
يکي	O
از	O
بزرگ‌ترين	O
بازيکنان	O
تاريخ	O
باشگاه	O
استقلال	B-ORG
دانست	O
.	O

فردي	O
که	O
به‌عنوان	O
کاپيتان	O
آبي	O
پوشان	O
در	O
سال	B-DAT
1990	I-DAT
در	O
بنگلادش	B-LOC
جام	O
قهرماني	O
آسيا	B-LOC
را	O
بالاي	O
سر	O
برد	O
.	O

او	O
نيز	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
وارثان	O
پيراهن	O
شماره	O
2	O
استقلال	B-ORG
بود	O
.	O

در	O
وصف	O
بزرگي	O
بياني	B-PER
تا	O
اين	O
ميزان	O
مي‌توان	O
گفت	O
که	O
هنوز	O
هم	O
بسياري	O
از	O
قديمي‌هاي	O
استقلال	B-ORG
از	O
او	O
با	O
عنوان	O
«	O
کاپيتان	O
»	O
ياد	O
مي‌کنند	O
.	O

بدعت	O
بر	O
تن	O
کردن	O
پيراهن	O
شماره	O
دو	O
تيم	B-ORG
استقلال	I-ORG
همچنان	O
ادامه	O
داشت	O
و	O
بعد	O
از	O
شاهين	B-PER
بياني	I-PER
،	O
جواد	B-PER
زرينچه	I-PER
بود	O
که	O
با	O
پيراهن	O
شماره	O
2	O
استقلال	B-ORG
پرچم‌دار	O
مدافعان	O
راست	O
در	O
دهه	B-DAT
هفتاد	I-DAT
بود	O
.	O

بازيکني	O
که	O
مثل	O
شاهين	B-PER
بياني	I-PER
سال‌ها	O
بهترين	O
مدافع	O
راست	O
ايران	B-LOC
بود	O
و	O
بعد	O
از	O
انتقال	O
به	O
پست	O
مدافع	O
مياني	O
در	O
آن	O
پست	O
خوش	O
درخشيد	O
و	O
در	O
زمره	O
بهترين‌ها	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

پيراهن	O
شماره	O
2	O
در	O
تيم	B-ORG
استقلال	I-ORG
دست‌به‌دست	O
و	O
نسل	O
به	O
نسل	O
چرخيد	O
تا	O
سرانجام	O
در	O
سال	B-DAT
87	I-DAT
اين	O
پيراهن	O
به	O
خسرو	B-PER
حيدري	I-PER
رسيد	O
«	O
.	O
خسرو	B-PER
»	O
اي	O
که	O
او	O
نيز	O
مثل	O
پورحيدري	B-PER
،	O
مثل	O
نظري	B-PER
،	O
مثل	O
بياني	B-PER
و	O
مثل	O
زرينچه	B-PER
بهترين	O
دفاع	O
راست	O
دوران	O
خودش	O
بود	O
.	O

پيراهن	O
شماره	O
2	O
استقلال	B-ORG
سال‌هاست	O
که	O
دست‌به‌دست	O
مي‌چرخد	O
.	O

سال‌هاست	O
که	O
نسل	O
به	O
نسل	O
مي‌چرخد	O
.	O

سال‌هاست	O
که	O
بين	O
بهترين‌ها	O
دست‌به‌دست	O
مي‌شود	O
و	O
اين	O
چرخ	O
گردان	O
ادامه	O
دارد	O
.	O

گرچه	O
حالا	O
پورحيدري	B-PER
،	O
خالق	O
دو	O
ستاره	O
استقلال	B-ORG
در	O
آسيا	B-LOC
ديگر	O
در	O
ميان	O
ما	O
نيست	O
،	O
اما	O
يادگار	O
او	O
که	O
پيراهن	O
شماره	O
2	O
آبي‌ها	O
باشد	O
همچنان	O
هست	O
و	O
داستان	O
اين	O
پيراهن	O
کماکان	O
ادامه	O
دارد	O
.	O

پورحيدري	O
‌ها	O
،	O
نظري	O
‌ها	O
،	O
بياني‌	O
ها	O
،	O
زرينچه	O
‌ها	O
و	O
حيدري‌	O
ها	O
.	O

هر	O
يک	O
مقطعي	O
مي‌آيند	O
و	O
مي‌روند	O
.	O

اما	O
اين	O
پيراهن	O
مي‌ماند	O
و	O
فقط	O
از	O
دستي	O
به	O
دست	O
ديگر	O
منتقل	O
مي‌شود	O
.	O

براي	O
دريافت	O
آخرين	O
اخبار	O
در	O
کانال	O
پارس	B-ORG
نيوز	I-ORG
عضو	O
شويد	O

