عربستان	B-LOC
جنگ	O
نفت	O
را	O
آغاز	O
کرد	O
/	O
برنامه	O
شاهزاده‌ها	O
براي	O
مصادره	O
اوپک	B-ORG

اتاق	B-ORG
خبر	I-ORG
24	I-ORG
:	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
بار	O
ديگر	O
در	O
آستانه	O
نشست	O
اوپک	B-ORG
و	O
در	O
حالي	O
کشورهاي	O
بزرگ	O
توليدکننده	O
و	O
صادرکننده	O
نفت	O
جهان	O
خود	O
را	O
براي	O
اتخاذ	O
يکي	O
از	O
تاريخي‌ترين	O
تصميمات	O
چند	O
سال	O
اخير	O
مديريت	O
بازار	O
نفت	O
آماده	O
مي‌کنند	O
،	O
«	O
دبه	O
»	O
کرد	O
.	O

حدود	O
يک	O
ماه	O
قبل	O
کشورهاي	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
در	O
نشست	O
فوق‌العاده	O
الجزيره	B-LOC
نسبت	O
به	O
تعيين	O
يک	O
سقف	O
توليد	O
نفت	O
به	O
توافق	O
رسيدند	O
و	O
مقرر	O
شد	O
با	O
برگزاري	O
نشست‌هاي	O
کارشناسي	O
و	O
تشکيل	O
يک	O
کارگروه	O
مشترک	O
،	O
خود	O
را	O
براي	O
تثبيت	O
و	O
حتي	O
کاهش	O
توليد	O
نفت	O
اوپک	B-ORG
تا	O
سقف	O
32	O
.	O
5	O
ميليون	O
بشکه	O
در	O
روز	O
آماده	O
کنند	O
.	O

در	O
طول	O
چند	O
هفته	O
گذشته	O
نشست‌هاي	O
متعددي	O
در	O
سطح	O
کارشناسي	O
و	O
نمايندگان	O
هيئت	O
عامل	O
کشورهاي	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
براي	O
تعيين	O
سهميه	O
توليد	O
نفت	O
در	O
بين	O
کشورهاي	O
عضو	O
در	O
نقاط	O
مختلف	O
جهان	O
برگزار	O
شد	O
و	O
حتي	O
کشورهاي	O
غير	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
همچون	O
روسيه	B-LOC
،	O
قزاقستان	B-LOC
،	O
جمهوري	B-LOC
آذربايجان	I-LOC
،	O
عمان	B-LOC
و	O
.	O
.	O
.	O
هم	O
آمادگي	O
خود	O
را	O
براي	O
تثبيت	O
و	O
کاهش	O
توليد	O
نفت	O
اعلام	O
کردند	O
اما	O
درنهايت	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
با	O
ارسال	O
يک	O
نامه	O
سياسي	O
و	O
برنامه‌ريزي‌شده	O
تمامي	O
مذاکرات	O
و	O
توافق‌هاي	O
انجام‌گرفته	O
در	O
آستانه	O
نشست	O
اوپک	B-ORG
را	O
زير	O
سؤال	O
برد	O
.	O

بر	O
اين	O
اساس	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
با	O
ارسال	O
در	O
نامه‌اي	O
رسمي	O
به	O
اوپک	B-ORG
اعلام	O
کرده	O
است	O
در	O
نشست	O
مشترک	O
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
28	I-DAT
نوامبر	I-DAT
(	O
هشتم	B-DAT
آذرماه	I-DAT
)	O
بين	O
کشورهاي	O
عضو	O
و	O
غير	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
شرکت	O
نخواهد	O
کرد	O
،	O
«	O
زيرا	O
وزيران	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
بايد	O
ابتدا	O
درباره	O
کاهش	O
توليد	O
به	O
توافق	O
برسند	O
و	O
سپس	O
اين	O
توافق	O
را	O
به	O
کشورهاي	O
غير	O
عضو	O
عرضه	O
کنند	O
»	O
.	O
هم‌زمان	O
با	O
عقب‌نشيني	O
تاکتيکي	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
از	O
حضور	O
در	O
نشست	O
مشترک	O
اوپک	B-ORG
و	O
غير	O
اوپکي‌ها	O
،	O
روسيه	B-LOC
هم	O
اعلام	O
کرده	O
که	O
در	O
اين	O
نشست	O
مشترک	O
حضور	O
نمي‌يابد	O
تا	O
عملاً	O
دستيابي	O
به	O
توافق	O
همه‌جانبه	O
به‌منظور	O
تثبيت	O
عرضه	O
نفت	O
در	O
بازار	O
با	O
شکست	O
همراه	O
شود	O
.	O

عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
با	O
بهانه	O
کردن	O
عدم	O
توافق	O
در	O
بين	O
اعضاي	O
اوپک	B-ORG
از	O
حضور	O
در	O
نشست	O
مشترک	O
هشتم	B-DAT
آذر	I-DAT
شانه	O
خالي	O
مي‌کند	O
و	O
بزرگ‌ترين	O
توليدکننده	O
نفت	O
اوپک	B-ORG
قصد	O
دارد	O
با	O
غيبت	O
در	O
اين	O
نشست	O
و	O
اعمال	O
فشار	O
به	O
برخي	O
از	O
کشورهاي	O
عضو	O
سياست‌هاي	O
خود	O
را	O
به	O
اين	O
کشورها	O
ديکته	O
کند	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
حتي	O
در	O
صورت	O
توافق	O
و	O
اجماع	O
تمامي	O
کشورهاي	O
عضو	O
ازجمله	O
ايران	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
بر	O
روي	O
طرح	O
پيشنهادي	O
عربستان	B-LOC
براي	O
کاهش	O
سقف	O
توليد	O
نفت	O
اوپک	B-ORG
اما	O
باز	O
هم	O
عربستان	B-LOC
به	O
پشتوانه	O
سياسي‌کاري	O
برخي	O
از	O
شاهزاده	O
سعودي	O
اين	O
بار	O
با	O
اعمال	O
تاکتيک‌هاي	O
جديد	O
سعي	O
در	O
بر	O
هم	O
زدن	O
همگرايي	O
اوپک	B-ORG
در	O
دستيابي	O
به	O
يک	O
توافق	O
جامع	O
برآيند	O
.	O

برنامه	O
شاهزاده‌هاي	O
سعودي	O
براي	O
مصادره	O
اوپک	B-ORG
در	O
طول	O
12	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
تاکنون	O
عربستان	B-LOC
در	O
کنار	O
عراق	B-LOC
بيشترين	O
سهم	O
توليد	O
نفت	O
کشورهاي	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
را	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
داده‌اند	O
به‌طوري‌که	O
اين	O
دو	O
کشور	O
و	O
به‌ويژه	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
با	O
استفاده	O
از	O
فرصت	O
تحريم‌هاي	O
نفتي	O
ايران	B-LOC
،	O
جنگ‌هاي	O
داخلي	O
ليبي	B-LOC
،	O
مشکلات	O
فني	O
در	O
صنعت	O
نفت	O
ونزوئلا	B-LOC
و	O
درنهايت	O
ناآرامي‌ها	O
در	O
نيجريه	B-LOC
به‌نوعي	O
سهم	O
اين	O
کشورها	O
را	O
در	O
بازار	O
نفت	O
و	O
اوپک	B-ORG
را	O
مصادره	O
کرده‌اند	O
.	O

بر	O
اساس	O
آمار	O
منابع	O
ثانويه	O
،	O
سهم	O
توليد	O
نفت	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
در	O
اوپک	B-ORG
از	O
29	B-PCT
.	I-PCT
1	I-PCT
درصد	I-PCT
در	O
سال	B-DAT
2004	I-DAT
ميلادي	I-DAT
به	O
31	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
در	O
سال	B-DAT
2016	I-DAT
ميلادي	I-DAT
و	O
سهم	O
توليد	O
نفت	O
عراق	B-LOC
از	O
6	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
در	O
سال	B-DAT
2004	I-DAT
به	O
13	B-PCT
.	I-PCT
2	I-PCT
درصد	I-PCT
در	O
سال	B-DAT
2016	I-DAT
ميلادي	I-DAT
افزايش	O
يافته	O
است	O
.	O

علاوه	O
بر	O
اين	O
سهم	O
امارات	B-LOC
متحده	I-LOC
عربي	I-LOC
از	O
7	B-PCT
.	I-PCT
7	I-PCT
به	I-PCT
حدود	I-PCT
8	I-PCT
.	I-PCT
8	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
سهم	O
کويت	B-LOC
از	O
7	B-PCT
.	I-PCT
6	I-PCT
به	I-PCT
7	I-PCT
.	I-PCT
8	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
يافته	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
سهم	O
توليد	O
نفت	O
ايران	B-LOC
در	O
اوپک	B-ORG
از	O
13	B-PCT
درصد	I-PCT
سال	B-DAT
2004	I-DAT
ميلادي	I-DAT
به	O
حدود	O
8	B-PCT
.	I-PCT
6	I-PCT
درصد	I-PCT
در	O
سال	B-DAT
2016	I-DAT
ميلادي	I-DAT
و	O
باوجود	O
احتساب	O
افزايش	O
توليد	O
و	O
صادرات	O
نفت	O
در	O
دوران	O
پسابرجام	O
سقوط	O
کرده	O
است	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
هم‌اکنون	O
توليد	O
نفت	O
عربستان	B-LOC
به	O
10	O
ميليون	O
و	O
625	O
بشکه	O
در	O
روز	O
رسيده	O
که	O
در	O
مقايسه	O
با	O
متوسط	O
توليد	O
نفت	O
اين	O
کشور	O
در	O
سال	B-DAT
2014	I-DAT
ميلادي	I-DAT
بيش	O
از	O
يک‌ميليون	O
بشکه	O
افزايش	O
يافته	O
و	O
توليد	O
نفت	O
عراق	B-LOC
هم	O
از	O
سه	O
ميليون	O
و	O
110	O
هزار	O
بشکه	O
سال	B-DAT
2014	I-DAT
ميلادي	I-DAT
هم‌اکنون	O
به	O
بالغ‌بر	O
چهار	O
ميليون	O
و	O
776	O
هزار	O
بشکه	O
رسيده	O
است	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
در	O
شرايط	O
فعلي	O
توليد	O
نفت	O
ايران	B-LOC
حدود	O
سه	O
ميليون	O
و	O
920	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
بوده	O
که	O
کماکان	O
کمتر	O
از	O
توليد	O
بيش	O
از	O
چهار	O
ميليون	O
بشکه‌اي	O
پيش	O
از	O
اعمال	O
تحريم‌ها	O
است	O
.	O

به‌عبارت‌ديگر	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
که	O
در	O
طول	O
يک	B-DAT
دهه	I-DAT
گذشته	I-DAT
عملاً	O
سهم	O
توليد	O
و	O
بازار	O
نفت	O
ساير	O
کشورهاي	O
اوپک	B-ORG
را	O
به‌نوعي	O
تصاحب	O
کرده	O
اين	O
بار	O
شاهزاده‌هاي	O
سعودي	O
باانگيزه	O
سياسي	O
و	O
غيراقتصادي	O
قصد	O
دارند	O
تا	O
با	O
راه	O
انداختن	O
يک	O
جنگ	O
رواني	O
و	O
قيمتي	O
تمام‌عيار	O
عليه	O
ايران	B-LOC
و	O
تعدادي	O
از	O
کشورهاي	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
،	O
مانع	O
دستيابي	O
به	O
يک	O
توافق	O
جامع	O
بر	O
سر	O
کاهش	O
توليد	O
نفت	O
شوند	O
و	O
عملاً	O
با	O
در	O
اختيار	O
داشتن	O
بالاترين	O
ظرفيت	O
توليد	O
نفت	O
،	O
منافع	O
ساير	O
کشورهاي	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
را	O
مصادره	O
کنند	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
بدون	O
شک	O
عربستان	B-LOC
در	O
طول	O
48	B-TIM
ساعت	I-TIM
آينده	I-TIM
و	O
با	O
نزديک	O
شدن	O
به	O
برگزاري	O
نشست	O
رسمي	O
اوپک	B-ORG
،	O
با	O
توسل	O
به	O
برخي	O
از	O
رسانه‌هاي	O
غربي	O
قطعاً	O
جنگ	O
جديد	O
رواني	O
عليه	O
صنعت	O
نفت	O
ايران	B-LOC
راه	O
مي‌اندازد	O
تا	O
عملاً	O
در	O
فضاي	O
پرتنش	O
با	O
از	O
بين	O
بردن	O
تمرکز	O
فعالان	O
بازار	O
بر	O
روي	O
ميزان	O
افزايش	O
افسارگسيخته	O
توليد	O
نفت	O
خود	O
تمامي	O
نگاه‌ها	O
را	O
به	O
ايران	B-LOC
،	O
عراق	B-LOC
و	O
ساير	O
کشورهاي	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
معطوف	O
کند	O
.	O

دراين‌بين	O
نبايد	O
فراموش	O
کرد	O
به	O
دليل	O
سقوط	O
آزاد	O
قيمت	O
نفت	O
خام	O
از	O
بشکه‌اي	O
بيش	O
از	O
100	B-MON
دلار	I-MON
به	O
سطوح	O
کمتر	O
از	O
50	B-MON
دلار	I-MON
فعلي	O
،	O
قطعاً	O
بيش	O
از	O
آنکه	O
ايران	B-LOC
با	O
توليد	O
کمتر	O
از	O
چهار	O
ميليون	O
بشکه‌اي	O
آسيب	O
ببيند	O
عربستان	B-LOC
با	O
توليد	O
بالغ‌بر	O
10	O
ميليون	O
و	O
600	O
هزار	O
بشکه‌اي	O
از	O
سقوط	O
آزاد	O
قيمت	O
طلاي	O
سياه	O
آسيب‌هاي	O
جدي	O
اقتصادي	O
را	O
تجربه	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

شعله	O
جنگ	O
قيمت	O
روشن	O
شد	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
در	O
طول	O
10	O
ماه	O
نخست	O
اجراي	O
پسابرجام	O
در	O
رقابت	O
با	O
ايران	B-LOC
در	O
بازار	O
نفت	O
يک	O
مغلوب	O
تمام‌عيار	O
بوده	O
است	O
.	O

اين	O
کشور	O
عربي	O
در	O
طول	O
اين	O
مدت	O
تاکتيک‌هاي	O
متعددي	O
را	O
به‌منظور	O
ايجاد	O
اختلال	O
در	O
بازگشت	O
بشکه‌هاي	O
نفت	O
ايران	B-LOC
به	O
بازار	O
اجرايي	O
کرده	O
است	O
به‌طوري‌که	O
تاکنون	O
برنامه‌هايي	O
همچون	O
کاهش	O
رسمي	O
قيمت	O
فروش	O
نفت	O
در	O
بازار	O
آسيا	B-LOC
و	O
اروپا	B-LOC
،	O
تحريم	O
کشتي‌هاي	O
نفت‌کش	O
حامل	O
نفت	O
صادراتي	O
ايران	B-LOC
و	O
فشار	O
به	O
دولت	B-ORG
مصر	I-ORG
براي	O
عدم	O
استفاده	O
ايران	B-LOC
از	O
خط	O
لوله	O
«	O
سوم	O
»	O
را	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
داده	O
است	O
.	O

بااين‌وجود	O
اعمال	O
اين	O
تاکتيک‌ها	O
توسط	O
سعودي	O
نه‌تنها	O
تاکنون	O
مانع	O
بازگشت	O
بشکه‌هاي	O
نفت	O
ايران	B-LOC
به	O
بازار	O
نشده	O
است	O
که	O
هم‌اکنون	O
رکورد	O
صادرات	O
نفت	O
ايران	B-LOC
با	O
دستيابي	O
به	O
فروش	O
روزانه	O
دو	O
ميليون	O
و	O
442	O
هزار	O
بشکه	O
شکسته	O
شده	O
که	O
رقمي	O
تاريخي	O
دست‌کم	O
در	O
طول	O
دو	B-DAT
دهه	I-DAT
گذشته	I-DAT
تاکنون	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

علاوه	O
بر	O
اين	O
ايران	B-LOC
موفق	O
شده	O
در	O
طول	O
چند	O
ماه	O
گذشته	O
تاکنون	O
به	O
بازارهاي	O
نوظهوري	O
که	O
پيش‌تر	O
از	O
آن‌ها	O
به‌عنوان	O
حياط‌خلوت	O
نفتي	O
عربستان	B-LOC
نام	O
برده	O
مي‌شد	O
همچون	O
لهستان	B-LOC
،	O
مجارستان	B-LOC
و	O
برخي	O
از	O
کشورهاي	O
بلوک	B-LOC
شرق	I-LOC
اروپا	I-LOC
نفوذ	O
کند	O
.	O

در	O
آسيا	B-LOC
هم	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
حال	O
و	O
روش	O
خوشي	O
ندارد	O
و	O
هم‌اکنون	O
ايران	B-LOC
با	O
کنار	O
زدن	O
اين	O
کشور	O
به	O
بزرگترين	O
صادرکننده	O
نفت	O
هند	B-LOC
تبديل	O
شده	O
و	O
آمارهاي	O
مستند	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
اکتبر	B-DAT
امسال	I-DAT
ايران	B-LOC
با	O
صادرات	O
روزانه	O
حدود	O
789	O
هزار	O
بشکه	O
نفت	O
در	O
مقايسه	O
با	O
صادرات	O
697	O
هزار	O
بشکه‌اي	O
عربستان	B-LOC
گوي	O
سبقت	O
را	O
از	O
اين	O
رقيب	O
سرخت	O
منطقه‌اي	O
ربوده	O
است	O
.	O

حال	O
بايد	O
ديد	O
عربستان	B-LOC
ي	O
که	O
با	O
صدور	O
نامه‌اي	O
سياسي	O
به	O
اوپک	B-ORG
عملاً	O
شعله	O
جنگ	O
جديد	O
نفتي	O
را	O
در	O
آستانه	O
نشست	O
اوپک	B-ORG
در	O
وين	B-LOC
روشن	O
کرده	O
آيا	O
با	O
به	O
تعويق	O
انداختن	O
اجراي	O
طرح	O
کاهش	O
سقف	O
توليد	O
اوپک	O
مي‌تواند	O
به	O
اهداف	O
سياسي	O
خود	O
در	O
بازار	O
نفت	O
دست	O
يابد	O
؟ O
