تعادل	O
نسبي	O
بازار	O
سهام	O

روزنامه	B-ORG
دنياي	I-ORG
اقتصاد	I-ORG
:	O
بورس	O
اوراق	O
بهادار	O
تهران	B-LOC
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
هم‌زمان	O
با	O
بازگشايي	O
بازارهاي	O
جهاني	O
و	O
تعادل	O
نسبي	O
اين	O
بازارها	O
شرايط	O
متعادلي	O
را	O
پشت	O
سر	O
گذاشت	O
.	O

در	O
معاملات	O
ديروز	O
،	O
شاخص	O
کل	O
با	O
اتکا	O
به	O
رشد	O
قيمت	O
نماد	O
معاملاتي	O
شرکت‌هاي	O
پالايشگاه	O
تهران	B-ORG
،	I-ORG
اصفهان	I-ORG
و	I-ORG
بندرعباس	I-ORG
و	O
همچنين	O
رشد	O
نماد	O
معاملاتي	O
شرکت‌هاي	O
پتروشيمي	B-ORG
جم	I-ORG
و	O
ايران‌خودرو	B-ORG
توانست	O
به	O
رشد	O
293	O
واحدي	O
معادل	O
37	B-PCT
/	I-PCT
0	I-PCT
درصد	I-PCT
برسد	O
.	O

رشد	O
قيمت	O
پالايشگاه‌ها	O
ديروز	O
در	O
شرايطي	O
رخ	O
داد	O
که	O
قيمت	O
نفت	O
در	O
بازار	O
جهاني	O
روبه	O
کاهش	O
بود	O
تا	O
جايي	O
که	O
بهاي	O
هر	O
بشکه	O
نفت	O
برنت	O
به	O
کمتر	O
از	O
45	B-MON
دلار	I-MON
رسيد	O
.	O

در	O
ادامه	O
بحث‌هاي	O
مربوط	O
به	O
نتايج	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
بر	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
يکشنبه‌شب	B-TIM
استاد	O
دانشگاه	B-ORG
ويرجينياي	I-ORG
آمريکا	B-LOC
با	O
تشريح	O
اثرات	O
انتخاب	O
ترامپ	B-PER
در	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
،	O
گفت	O
:	O
پيشنهاد	O
من	O
به	O
مسئولان	O
اين	O
است	O
که	O
به	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
بيشتر	O
توجه	O
کنند	O
.	O

ما	O
بايد	O
اقتصاد	O
خود	O
را	O
آن‌قدر	O
مقاوم	O
کنيم	O
که	O
تلاطم‌هايي	O
مثل	O
انتخاب	O
ترامپ	B-PER
حداقل	O
تأثير	O
را	O
بر	O
اقتصاد	O
بگذارد	O
.	O
O
جواد	B-PER
صالحي	I-PER
اصفهاني	I-PER
در	O
برنامه	O
پايش	O
در	O
مورد	O
تأثير	O
انتخاب	O
ترامپ	B-PER
بر	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
و	O
جهان	O
گفت	O
:	O
انتخاب	O
ترامپ	B-PER
مي‌تواند	O
تأثير	O
ناخوشايندي	O
بر	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
داشته	O
باشد	O
و	O
دولت	O
بايد	O
عدم	O
اطمينان	O
به	O
سرمايه‌گذاري	O
خارجي	O
را	O
با	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
پوشش	O
دهد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
آن	O
چيزي	O
که	O
بيشتر	O
از	O
هميشه	O
مي‌توان	O
مهم	O
برشمرد	O
؛	O
سياست‌هاي	O
اقتصادي	O
ترامپ	B-PER
است	O
که	O
مربوط	O
به	O
کاهش	O
شديد	O
ماليات	O
و	O
ايجاد	O
تعرفه	O
براي	O
کالاهاي	O
وارداتي	O
است	O
.	O

تعرفه	O
براي	O
کالاهاي	O
وارداتي	O
به	O
معني	O
اعلام	O
جنگ	O
تجاري	O
با	O
چين	B-LOC
و	O
بسياري	O
از	O
کشورهاي	O
ديگر	O
است	O
.	O

در	O
گروه	O
بانکي	O
،	O
ديروز	B-DAT
بانک	B-ORG
سينا	I-ORG
در	O
مورد	O
فروش	O
يک	O
دارايي	O
و	O
اثر	O
آن	O
بر	O
درآمد	O
،	O
شفاف‌سازي	O
کرد	O
.	O

بنا	O
بر	O
اعلام	O
اين	O
بانک	O
و	O
در	O
راستاي	O
شفاف‌سازي	O
اطلاعات	O
بر	O
اساس	O
مفاد	O
ماده	O
13	O
دستورالعمل	O
اجراي	O
افشاي	O
اطلاعات	O
شرکت‌هاي	O
پذيرفته‌شده	O
نزد	O
سازمان	B-ORG
بورس	I-ORG
و	I-ORG
اوراق	I-ORG
بهادار	I-ORG
،	O
در	O
صورت	O
فروش	O
ملک	O
مذکور	O
تغيير	O
بااهميتي	O
در	O
سود	O
پيش‌بيني‌شده	O
سال	B-DAT
1395	I-DAT
بانک	O
رخ	O
نمي‌دهد	O
.	O

در	O
متن	O
اين	O
گزارش	O
آمده	O
است	O
که	O
هرگونه	O
تغييرات	O
بااهميت	O
بلافاصله	O
از	O
طريق	O
سايت	O
کدام	O
منتشر	O
خواهد	O
شد	O
.	O

در	O
گروه	O
سيماني	O
صف‌هاي	O
خريد	O
اکثر	O
نمادهاي	O
اين	O
گروه	O
با	O
عرضه‌هاي	O
قابل‌ملاحظه	O
مواجه	O
شدند	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
اعلام	O
احتمال	O
تعطيلي	O
کارخانه‌هاي	O
سيمان	O
براي	O
مقابله	O
با	O
آلودگي	O
هوا	O
موجب	O
توجه	O
سهامداران	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
رابطه	O
دبير	O
انجمن	B-ORG
صنفي	I-ORG
کارفرمايان	I-ORG
صنعت	I-ORG
سيمان	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
کارخانه‌هاي	O
سيمان	O
از	O
تعطيلي	O
واحدها	O
براي	O
مديريت	O
هوا	O
و	O
سوخت	O
استقبال	O
مي‌کنند	O
،	O
گفت	O
:	O
مسئولان	O
بايد	O
هزينه	O
اين	O
توقف	O
توليد	O
را	O
پرداخت	O
کنند	O
.	O
O
عبدالرضا	B-PER
شيخان	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
تشديد	O
آلودگي	O
هوا	O
و	O
فعاليت	O
کارخانه‌هاي	O
سيمان	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
فقط	O
يک	O
«	O
کارخانه	B-ORG
سيمان	I-ORG
تهران	I-ORG
»	O
در	O
داخل	O
اين	O
استان	O
آن	O
هم	O
با	O
کمتر	O
از	O
ظرفيت	O
به	O
فعاليت	O
مي‌پردازد	O
و	O
مابقي	O
در	O
بيرون	O
از	O
شهر	O
هستند	O
.	O

شيخان	B-PER
با	O
بيان	O
اينکه	O
کارخانه‌ها	O
در	O
مقطعي	O
که	O
مشکل	O
سوخت	O
وجود	O
داشت	O
با	O
تعامل	O
وزارت	B-ORG
نفت	I-ORG
اقدام	O
به	O
توقف	O
توليد	O
کردند	O
،	O
گفت	O
:	O
متأسفانه	O
تاکنون	O
مسئولان	O
هيچ	O
اقدامي	O
براي	O
جبران	O
زيان	O
تعطيلي	O
نکرده‌اند	O
و	O
متضرر	O
اصلي	O
اين	O
موضوع	O
کارخانه‌ها	O
سيمان	O
شدند	O
.	O

در	O
گروه	B-ORG
معدني	I-ORG
گل	I-ORG
گهر	I-ORG
ديروز	B-DAT
شاهد	O
بهره‌برداري	O
از	O
طرح	O
گندله	O
5	O
ميليون	O
تني	O
اين	O
شرکت	O
بود	O
.	O

طرح	O
گندله	O
گل	O
گهر	O
که	O
تاکنون	O
140	O
هزار	O
تن	O
در	O
آن	O
به‌صورت	O
آزمايشي	O
توليد	O
شده	O
است	O
،	O
با	O
سرمايه‌گذاري	O
4	B-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
400	I-MON
ميليارد	I-MON
ريالي	I-MON
و	O
103	B-MON
ميليون	I-MON
يورويي	I-MON
براي	O
2	O
هزار	O
و	O
500	O
نفر	O
به‌طور	O
مستقيم	O
و	O
غيرمستقيم	O
ايجاد	O
شغل	O
کرده	O
است	O
.	O

در	O
گروه	O
سرمايه‌گذاري	O
محمدرضا	B-PER
رستمي	I-PER
،	O
مديرعامل	O
سرمايه‌گذاري	B-ORG
آتيه	I-ORG
دماوند	I-ORG
با	O
اعلام	O
نهايي	O
شدن	O
افزايش	O
سرمايه	O
50	B-PCT
درصدي	I-PCT
،	O
از	O
تعديل	O
سود	O
10	B-PCT
درصدي	I-PCT
با	O
سرمايه	O
جديد	O
خبر	O
داد	O
.	O

در	O
گروه	O
شرکت‌هاي	O
نقدينگي	O
به	O
گزارش	O
پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
دولت	I-ORG
،	O
معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهوري	O
مصوبه	O
هيئت‌وزيران	O
مبني	O
بر	O
تسويه	O
بدهي	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
به	O
دولت	O
بابت	O
خريد	O
سهام	O
شرکت‌هاي	O
ذوب‌آهن	B-ORG
اصفهان	I-ORG
و	O
الدنگ	B-ORG
خليج‌فارس	I-ORG
را	O
به	O
دستگاه‌هاي	O
ذي‌ربط	O
ابلاغ	O
کرد	O
.	O
O
اسحاق	B-PER
جهانگيري	I-PER
اين	O
مصوبه	O
را	O
براي	O
اجرا	O
به	O
وزارتخانه‌هاي	O
امور	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
و	I-ORG
دارايي	I-ORG
و	O
تعاون	B-ORG
،	I-ORG
کار	I-ORG
و	I-ORG
رفاه	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
ابلاغ	O
کرد	O
.	O

متن	O
مصوبه	O
هيئت‌وزيران	O
به	O
شرح	O
زير	O
است	O
:	O
بدهي	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
به	O
دولت	O
بابت	O
خريد	O
سهام	O
شرکت	B-ORG
ذوب‌آهن	I-ORG
اصفهان	I-ORG
و	O
خريد	O
سهام	O
شرکت	B-ORG
الدنگ	I-ORG
خليج‌فارس	I-ORG
از	O
طريق	O
شرکت	B-ORG
سرمايه‌گذاري	I-ORG
نفت	I-ORG
و	I-ORG
گاز	I-ORG
و	I-ORG
پتروشيمي	I-ORG
تأمين	I-ORG
،	O
به	O
ميزان	O
مورد	O
تأييد	O
سازمان	B-ORG
خصوصي‌سازي	I-ORG
،	O
از	O
طريق	O
صدور	O
اوراق	O
تسويه	O
خزانه	O
از	O
محل	O
مطالبات	O
قطعي	O
شده	O
تا	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
93	I-DAT
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
از	O
دولت	O
(	O
به	O
ميزان	O
مورد	O
تأييد	O
سازمان	O
حسابرسي	O
)	O
قابل	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
گروه	O
همچنين	O
سرمايه‌گذاري	B-ORG
خوارزمي	I-ORG
شرايط	O
عرضه	O
7	B-PCT
/	I-PCT
14	I-PCT
درصد	I-PCT
سهام	O
سيمان	B-ORG
خزر	I-ORG
را	O
اعلام	O
کرد	O
.	O

در	O
اين	O
عرضه	O
که	O
9	B-DAT
آذر	I-DAT
در	O
بازار	O
اول	O
معاملات	O
بورس	O
و	O
از	O
سوي	O
کارگزاري	B-ORG
آينده‌نگر	I-ORG
خوارزمي	I-ORG
انجام	O
مي‌شود	O
،	O
بيش	O
از	O
33	O
ميليون	O
و	O
900	O
هزار	O
سهم	O
«	O
خزر	B-ORG
»	O
به	O
قيمت	O
پايه	O
هر	O
سهم	O
3135	B-MON
ريال	I-MON
و	O
به	O
ارزش	O
بيش	O
از	O
يک	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
،	O
به‌صورت	O
يکجا	O
و	O
نقد	O
روانه	O
ميز	O
فروش	O
مي‌شود	O
.	O

در	O
کنار	O
«	O
خوارزم	B-ORG
»	O
،	O
سيمان	B-ORG
فارس	I-ORG
و	I-ORG
خوزستان	I-ORG
مالک	O
58‌درصدي	B-PCT
سيمان	B-ORG
خزر	I-ORG
است	O
.	O

درمجموع	O
بازار	O
ديروز	B-DAT
بازاري	O
متعادلي	O
بود	O
که	O
در	O
آن	O
ارزش	O
معاملات	O
(	O
با	O
احتساب	O
معاملات	O
بلوکي	O
و	O
اوراق	O
مشارکت	O
)	O
در	O
بورس	O
232	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
و	O
در	O
فرا	O
بورس	O
179	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
رقم	O
خورد	O
.	O

