پرسپوليس	O
به	O
فکر	O
حفظ	O
صدر	O
،	O
استقلال	O
به	O
دنبال	O
سومي	O

به	O
گزارش	O
24	O
،	O
هفته	O
يازدهم	O
ليگ	O
برتر	O
فوتبال	O
در	O
روزهاي	O
پنجشنبه	O
و	O
جمعه	O
اين	O
هفته	O
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

از	O
سر	O
گرفتن	O
ليگ	O
برتر	O
بعد	O
از	O
28	O
روز	O
،	O
مي‌تواند	O
هيجان	O
را	O
به	O
فوتبال	O
باشگاهي	O
برگرداند	O
.	O

در	O
صدر	O
جدول	O
همچنان	O
شاهد	O
کورس	O
پرسپوليس	O
و	O
تراکتورسازي	O
هستيم	O
و	O
ساير	O
تيم‌ها	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
رتبه	O
سوم	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
.	O

نگاهي	O
به	O
اين	O
مسابقات	O
مي‌اندازيم	O
:	O
سپاهان	O
-	O
فولاد	O
خوزستان	O
؛	O
نبرد	O
دو	O
مربي	O
جوان	O
تقابل	O
دو	O
مربي	O
نسل	O
جوان	O
فوتبال	O
را	O
در	O
اين	O
مسابقه	O
شاهد	O
هستيم	O
.	O

عبدالله	O
ويسي	O
که	O
چند	O
سالي	O
است	O
در	O
ليگ	O
برتر	O
تجربه	O
مربيگري	O
دارد	O
و	O
جاندار="بلي">نعيم	O
سعداوي	O
که	O
اولين	O
تجربه	O
سرمربيگري	O
جاندار="بلي">‌اش	O
را	O
در	O
ليگ	O
برتر	O
تجربه	O
مي‌کند	O
.	O

سپاهان	O
2	O
امتياز	O
بيشتر	O
از	O
حريف	O
ش	O
دارد	O
و	O
در	O
رده	O
ششم	O
جدول	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

اين	O
اولين	O
مسابقه	O
رسمي	O
در	O
ورزشگاه	B-LOC
نقش‌جهان	I-LOC
اصفهان	I-LOC
است	O
.	O

ورزشگاهي	O
که	O
چند	O
وقت	O
پيش	O
افتتاح	O
شد	O
و	O
بايد	O
ديد	O
روي	O
زمين	O
چمن	O
ايده‌آل	O
ورزشگاه	O
دو	O
تيم	O
چه	O
حرف‌هايي	O
براي	O
گفتن	O
دارند	O
.	O

نفت	B-ORG
تهران	I-ORG
-	O
سايپا	B-ORG
؛	O
نبرد	O
شاگرد	O
و	O
استاد	O
نفت	B-ORG
در	O
روي	O
پله	O
سوم	O
جدول	O
ايستاده	O
و	O
مي‌خواهد	O
اين	O
رده	O
را	O
حفظ	O
کند	O
.	O

تيم	O
علي	B-PER
دايي	I-PER
باوجود	O
مشکلات	O
مالي	O
خوب	O
نتيجه	O
گرفته	O
است	O
بااين‌حال	O
در	O
صورت	O
پيروزي	O
مقابل	O
سايپا	B-ORG
هم	O
از	O
رده	O
سوم	O
بالاتر	O
نخواهد	O
رفت	O
اما	O
در	O
آن‌سوي	O
ميدان	O
سايپا	B-ORG
با	O
مربي	O
کار	O
بلد	O
و	O
با	O
تجربه‌	O
اش	O
به	O
دنبال	O
عبور	O
از	O
بحران	O
و	O
فاصله	O
گرفتن	O
از	O
رده	O
چهاردهم	O
جدول	O
ليگ	O
است	O
.	O

نارنجي‌پوشان	O
فقط	O
9	O
امتياز	O
گرفته‌اند	O
و	O
يک	O
برد	O
در	O
اين	O
فصل	O
داشته‌اند	O
.	O

بايد	O
ديد	O
فرکي	B-PER
که	O
حکم	O
استادي	O
بر	O
علي	B-PER
دايي	I-PER
دارد	O
سه	O
امتياز	O
را	O
مي‌تواند	O
از	O
شاگرد	O
ش	O
بگيرد	O
يا	O
نفتي‌ها	O
همچنان	O
روي	O
پله	O
سوم	O
و	O
در	O
جمع	O
مدعيان	O
باقي	O
مي‌ماند	O
.	O

پيکان	B-ORG
-	O
پرسپوليس	B-ORG
؛	O
دوام	O
صدرنشيني	O
سرخ	O
پوشان	O
؟	O

سرخ	O
پوشان	O
صدرنشين	O
ليگ	O
برتر	O
هستند	O
و	O
براي	O
باقي	O
ماندن	O
در	O
صدر	O
بايد	O
از	O
تيم	B-ORG
پيکان	I-ORG
سه	O
امتياز	O
بگيرند	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
پرسپوليس	B-ORG
در	O
اين	O
مسابقه	O
بيرانوند	B-PER
را	O
به	O
دليل	O
مصدوميت	O
در	O
اختيار	O
ندارد	O
و	O
بايد	O
از	O
دروازه‌بان	O
خارجي	O
خود	O
استفاده	O
کند	O
.	O

دست	O
اميد	B-PER
عالي	I-PER
شاه	I-PER
هم	O
مثل	O
بيرانوند	B-PER
شکسته	O
است	O
.	O

اين	O
دو	O
قطعاً	O
در	O
بازي	O
حضور	O
ندارند	O
از	O
سويي	O
ديگر	O
سيد	B-PER
جلال	I-PER
حسيني	I-PER
و	O
محسن	B-PER
ربيعی	I-PER
نيز	O
دچار	O
مصدوميتي	O
جزئي	O
هستند	O
.	O

بااين‌حال	O
برانکو	B-PER
نشان	O
داده	O
که	O
تيم	B-ORG
پرسپوليس	I-ORG
وابسته	O
به	O
يک	O
بازيکن	O
خاص	O
نيست	O
.	O

پيکان	B-PER
در	O
صورت	O
پيروزي	O
در	O
اين	O
مسابقه	O
حداکثر	O
مي‌تواند	O
يک	O
پله	O
در	O
جدول	O
صعود	O
کند	O
و	O
به	O
رده	O
سوم	O
برسد	O
البته	O
پيکاني‌ها	O
انگيزه	O
فراواني	O
براي	O
اين	O
ديدار	O
دارند	O
ولي	O
پرسپوليس	B-ORG
تاکنون	O
باختي	O
نداشته	O
و	O
بعيد	O
است	O
که	O
اين	O
تيم	O
تسليم	O
پيکان	B-ORG
شود	O
.	O

شاگردان	O
برانکو	B-MON
مي‌خواهند	O
همچنان	O
صدرنشين	O
باقي	O
بمانند	O
.	O

استقلال	B-ORG
خوزستان	I-ORG
-	O
سياه‌جامگان	B-ORG
؛	O
نبرد	O
بي‌پول‌ها	O
استقلال	B-ORG
خوزستان	I-ORG
هيچ	O
نشاني	O
از	O
قهرمان	O
فصل	O
گذشته	O
ندارد	O
و	O
با	O
مشکلات	O
مالي	O
زيادي	O
دست‌به‌گريبان	O
است	O
و	O
در	O
رده	O
دهم	O
جدول	O
با	O
يازده	O
امتياز	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

پور	B-PER
موسوي	I-PER
سرمربي	O
اين	O
تيم	O
بارها	O
گفت	O
که	O
به	O
دليل	O
مشکلات	O
مالي	O
شايد	O
از	O
اين	O
تيم	O
جدا	O
شود	O
اما	O
هنوز	O
اين	O
تيم	O
را	O
هدايت	O
مي‌کند	O
.	O

سياه‌جامگان	B-ORG
هم	O
حال‌وروز	O
خوشي	O
ندارد	O
و	O
مدام	O
از	O
اين	O
تيم	O
خبرهايي	O
جز	O
بي‌پولي	O
و	O
مشکلات	O
مالي	O
نمي‌شنويم	O
!	O

بايد	O
ديد	O
نبرد	O
بي‌پول‌ها	O
را	O
کدام	O
تيم	O
مي‌برد	O
.	O

البته	O
سياه‌جامگان	B-ORG
سرمربي	O
هم	O
ندارد	O
و	O
خداداد	B-PER
عزيزي	I-PER
به‌عنوان	O
مدير	O
فني	O
اين	O
تيم	O
را	O
هدايت	O
مي‌کند	O
.	O

پديده	B-ORG
-	O
ماشين‌سازي	B-ORG
؛	O
شاگردان	O
خطيبي	B-PER
شش‌تايي	O
مي‌شوند	O
؟	O

پديده	B-ORG
نسبت	O
به	O
بضاعتي	O
که	O
دارد	O
بد	O
نتيجه	O
نگرفته	O
است	O
در	O
اين	O
بازي	O
هم	O
به	O
مصاف	O
آخرين	O
تيم	O
جدول	O
ليگ	O
مي‌رود	O
.	O

تيمي	O
که	O
تازه	O
به	O
ليگ	O
برتر	O
صعود	O
کرده	O
اما	O
نتيجه	O
لازم	O
را	O
نگرفته	O
است	O
.	O

ماشين‌سازي	B-ORG
با	O
جذب	O
يک	O
مربي	O
خارجي	O
تلاش	O
کرده	O
کادر	O
فني	O
‌اش	O
را	O
تغيير	O
بدهد	O
و	O
بايد	O
ديد	O
اين	O
تيم	O
بعد	O
از	O
5	O
شکست	O
متوالي	O
مي‌تواند	O
از	O
بحران	O
خارج	O
شود	O
يا	O
پديده	B-ORG
اين	O
تيم	O
را	O
شش‌تايي	O
مي‌کند	O
!	O

تراکتورسازي	B-ORG
-	O
صباي	B-ORG
قم	I-ORG
؛	O
تراکتورسازي	B-ORG
به	O
صدر	O
برمي‌گردد	O
؟	O

تراکتورسازي	B-ORG
هم	O
مثل	O
پرسپوليس	B-ORG
بدون	O
باخت	O
است	O
و	O
در	O
اين	B-DAT
هفته	I-DAT
در	O
صورت	O
توقف	O
سرخ	O
پوشان	O
تهراني	O
شانس	O
صعود	O
به	O
صدر	O
جدول	O
را	O
دارد	O
به‌شرط	O
اينکه	O
از	O
صبا	B-ORG
سه	O
امتياز	O
را	O
بگيرد	O
.	O

صباي	B-ORG
قم	I-ORG
هم	O
در	O
رده	O
پانزدهم	O
جدول	O
قرار	O
دارد	O
و	O
بايد	O
ديد	O
شاگردان	O
صمد	B-PER
مرفاوي	I-PER
مقابل	O
قرمز	O
پوشان	O
تبريزي	O
چه	O
نتيجه‌اي	O
مي‌گيرند	O
.	O

مرفاوي	B-PER
بعد	O
از	O
باخت	O
به	O
استقلال	B-ORG
در	O
جام	O
حذفي	O
حسابي	O
از	O
ميزباني	O
آبي‌پوشان	O
و	O
رفتار	O
منصوريان	B-PER
گلايه	O
کرد	O
.	O

او	O
حالا	O
بايد	O
مقابل	O
يک	O
مربي	O
استقلالي	O
ديگر	O
بايستد	O
مربي	O
که	O
زماني	O
دستيار	O
ش	O
هم	O
بوده	O
است	O
.	O

بعيد	O
است	O
که	O
صبا	B-ORG
بتواند	O
در	O
تبريز	B-LOC
از	O
تراکتورسازي	B-ORG
امتياز	O
بگيرد	O
.	O

نفت	B-ORG
آبادان	I-ORG
-	O
ذوب‌آهن	B-ORG
؛	O
نبرد	O
دو	O
تيم	O
سخت‌کوش	O
نفت	B-ORG
آبادان	I-ORG
که	O
زماني	O
در	O
اين	O
ليگ	O
صدرنشين	O
بود	O
اکنون	O
در	O
رده	O
هفتم	O
جدول	O
قرار	O
گرفته	O
و	O
يک	O
پله	O
بالاتر	O
از	O
ذوب‌آهن	B-ORG
است	O
.	O

نفتي‌ها	O
در	O
هفته	O
دهم	O
مقابل	O
پرسپوليس	B-ORG
شکست	O
خوردند	O
و	O
اکنون	O
براي	O
جبران	O
بايد	O
در	O
خانه	O
از	O
ذوب‌آهن	B-ORG
سه	O
امتياز	O
را	O
بگيرند	O
که	O
اين	O
امر	O
با	O
حمايت	O
هواداران	O
متعصب	O
شان	O
خيلي	O
دور	O
از	O
دسترس	O
به	O
نظر	O
نمي‌آيد	O
.	O

ذوب‌آهن	B-ORG
در	O
اين	O
فصل	O
هم‌تيمي	O
سخت‌کوش	O
و	O
پرتلاش	O
نشان	O
داده	O
که	O
تا	O
دقيقه	O
آخر	O
براي	O
برد	O
مي‌جنگد	O
.	O

استقلال	B-ORG
-	O
گسترش	B-ORG
فولاد	I-ORG
تبريز	I-ORG
؛	O
شاگردان	O
منصوريان	B-PER
به	O
دنبال	O
سومي	O
استقلال	B-ORG
بعد	O
از	O
پيروزي	O
مقابل	O
صباي	B-ORG
قم	I-ORG
در	O
جام	O
حذفي	O
با	O
روحيه‌اي	O
بهتر	O
به	O
مصاف	O
تيم	O
گسترش	B-ORG
فولاد	I-ORG
مي‌رود	O
.	O

آبي‌پوشان	O
در	O
اين	O
مسابقه	O
وريا	B-MON
غفوري	I-MON
و	O
ميثم	B-PER
مجيدي	I-PER
را	O
به	O
دليل	O
مصدوميت	O
در	O
اختيار	O
ندارد	O
بااين‌حال	O
استقلال	B-ORG
تيم	O
پر	O
مهره‌اي	O
است	O
که	O
مي‌تواند	O
با	O
حضور	O
هواداران	O
ش	O
در	O
ورزشگاه	B-LOC
آزادي	I-LOC
پيروز	O
شود	O
.	O

استقلال	B-ORG
بعد	O
از	O
سه	O
برد	O
متوالي	O
مقابل	O
فولاد	B-ORG
خوزستان	I-ORG
متوقف	O
شد	O
و	O
اکنون	O
به	O
دنبال	O
چهارمين	O
برد	O
خود	O
مقابل	O
شاگردان	O
فراز	B-PER
کمالوند	I-PER
هستند	O
تيمي	O
که	O
در	O
رده	O
سيزدهم	O
جدول	O
است	O
و	O
6	O
مساوي	O
در	O
کارنامه	O
دارد	O
.	O

بعيد	O
است	O
گسترش	B-ORG
بتواند	O
از	O
استقلال	B-ORG
در	O
تهران	B-LOC
امتياز	O
بگيرد	O
.	O

استقلال	B-ORG
شانس	O
صعود	O
تا	O
رده	O
سوم	O
جدول	O
را	O
در	O
اين	B-DAT
هفته	I-DAT
دارد	O
.	O

اسامي	O
داوران	O
و	O
برنامه	O
مسابقات	O
هفته	O
يازدهم	O
به	O
شرح	O
زير	O
است	O
:	O
پنج‌شنبه	B-DAT
4	I-DAT
آذر	I-DAT
95	I-DAT
پيکان	B-ORG
تهران	I-ORG
–	O
پرسپوليس	B-ORG
تهران	I-ORG
–	O
ورزشگاه	B-LOC
شهداي	I-LOC
شهر	I-LOC
قدس	I-LOC
–	O
ساعت	B-TIM
15	I-TIM
:	I-TIM
15	I-TIM
اشکان	B-PER
خورشيدي	I-PER
–	O
تورج	B-PER
عيوض	I-PER
محمدي	I-PER
–	O
مهدي	B-PER
الوندي	I-PER
–	O
سيد	B-PER
رضا	I-PER
مهدوي	I-PER
–	O
ناظر	O
:	O
مسعود	B-PER
فلاح	I-PER
فولاد	B-ORG
مبارکه	I-ORG
سپاهان	I-ORG
–	O
فولاد	B-ORG
خوزستان	I-ORG
–	O
ورزشگاه	B-LOC
فولادشهر	I-LOC
اصفهان	I-LOC
–	O
ساعت	B-TIM
14	I-TIM
:	I-TIM
30	I-TIM
محمدرضا	B-PER
فغاني	I-PER
–	O
حسين	B-PER
طالقاني	I-PER
–	O
اميررضا	B-PER
آشور	I-PER
ماهاني	I-PER
–	O
محمدرضا	B-PER
تارخ	I-PER
–	O
ناظر	O
:	O
ابراهيم	B-PER
ميرزا	I-PER
نفت	B-ORG
تهران	I-ORG
–	O
سايپا	B-ORG
تهران	I-ORG
–	O
ورزشگاه	B-LOC
تختي	I-LOC
تهران	I-LOC
–	O
ساعت	B-TIM
15	I-TIM
حسين	B-PER
زرگر	I-PER
–	O
رحيم	B-PER
شاهين	I-PER
–	O
فرهاد	B-PER
مروجي	I-PER
–	O
کوپال	B-PER
ناظمي	I-PER
–	O
ناظر	O
:	O
حاتم	B-PER
بک	I-PER
پور	I-PER
استقلال	B-ORG
خوزستان	I-ORG
–	O
سياه‌جامگان	B-ORG
مشهد	I-ORG
–	O
ورزشگاه	B-LOC
غدير	I-LOC
اهواز	I-LOC
–	O
ساعت	B-TIM
17	I-TIM
:	I-TIM
45	I-TIM
وحيد	B-PER
کاظمي	I-PER
–	O
محمد	B-PER
راهي	I-PER
–	O
مهدي	B-PER
شفيعي	I-PER
–	O
اميد	B-PER
سعيدفر	I-PER
–	O
ناظر	O
:	O
حيدر	B-PER
شکور	I-PER
جمعه	B-DAT
5	I-DAT
آذر	I-DAT
95	I-DAT
پديده	B-ORG
خراسان	I-ORG
–	O
ماشين‌سازي	B-ORG
تبريز	I-ORG
–	O
ورزشگاه	B-LOC
ثامن	I-LOC
مشهد	I-LOC
–	O
ساعت	B-TIM
14	I-TIM
:	I-TIM
30	I-TIM
محمدرضا	B-PER
اکبريان	I-PER
–	O
يعقوب	B-PER
حجتي	I-PER
–	O
حمد	B-PER
رضا	I-PER
کنعاني	I-PER
–	O
روح‌الله	B-PER
شريفي	I-PER
–	O
ناظر	O
:	O
نادر	B-PER
جعفري	I-PER
صنعت	B-ORG
نفت	I-ORG
آبادان	I-ORG
–	O
ذوب‌آهن	B-ORG
اصفهان	I-ORG
–	O
ورزشگاه	B-LOC
تختي	I-LOC
آبادان	I-LOC
–	O
ساعت	B-DAT
16	I-DAT
:	I-DAT
15	I-DAT
شاهين	B-PER
حاج	I-PER
بابايي	I-PER
–	O
حسن	B-PER
انتظاري	I-PER
–	O
ايوب	B-PER
غلام‌زاده	I-PER
–	O
محمدحسين	B-PER
ترابيان	I-PER
–	O
ناظر	O
:	O
مسعود	B-PER
مرادي	I-PER
تراکتورسازي	B-ORG
تبريز	I-ORG
–	O
صباي	B-ORG
قم	I-ORG
–	O
ورزشگاه	B-LOC
يادگار	I-LOC
امام	I-LOC
تبريز	I-LOC
–	O
ساعت	B-TIM
14	I-TIM
:	I-TIM
30	I-TIM
حميد	B-PER
حاج	I-PER
ملک	I-PER
–	O
علي‌اکبر	B-PER
عظيم	I-PER
پور	I-PER
–	O
فرزاد	B-PER
بهرامي	I-PER
–	O
وحيد	B-PER
صالحي	I-PER
–	O
ناظر	O
:	O
حسين	B-PER
عسکري	I-PER
استقلال	B-ORG
تهران	I-ORG
–	O
گسترش	B-ORG
فولاد	I-ORG
تبريز	I-ORG
–	O
ورزشگاه	B-LOC
آزادي	I-LOC
تهران	I-LOC
–	O
ساعت	B-TIM
16	I-TIM
:	I-TIM
20	I-TIM
محمدحسين	B-PER
زاهدي	I-PER
فر	I-PER
–	O
اسد	B-PER
حاج	I-PER
محمد	I-PER
–	O
علي‌اکبر	B-PER
نوري	I-PER
–	O
جواد	B-PER
رحيم	I-PER
زاده	I-PER
–	O
ناظر	O
:	O
اسماعيل	B-PER
صفيري	I-PER
منبع	O
:	O
فارس	B-ORG
