هنر	O
معماري	O
ايراني	O
در	O
عمارتهاي	O
تاريخي	O
سواحل	B-LOC
خليج‌فارس	I-LOC
+	O
تصاوير	O

به	O
گزارش	O
دولت	B-ORG
بهار	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
تسنيم	B-ORG
،	O
استان	B-LOC
بوشهر	I-LOC
در	O
منطقه	O
جنوب	O
غربي	O
کشور	O
از	O
ظرفيت‌هاي	O
مهمي	O
در	O
حوزه	O
گردشگري	O
دارد	O
که	O
هرساله	O
گردشگران	O
بسياري	O
براي	O
گردش	O
و	O
ديدن	O
آثار	O
گذشتگان	O
به	O
اين	O
استان	O
زرخيز	O
مسافرت	O
مي‌کنند	O
.	O

استان	B-LOC
بوشهر	I-LOC
علاوه	O
بر	O
داشتن	O
يک	O
هزار	O
آثار	O
تاريخي	O
در	O
حوزه‌هاي	O
مختلف	O
با	O
پيشينه	O
تاريخي	O
بيش	O
از	O
4	O
هزار	O
سال	O
درزمينهٔ	O
جذابيت‌هاي	O
گردشگري	O
از	O
قابليت	O
مهمي	O
برخوردار	O
است	O
.	O

بافت	O
تاريخي	O
بوشهر	B-LOC
يکي	O
از	O
مناطق	O
ديدني	O
و	O
گردشگري	O
بوشهر	B-LOC
است	O
چراکه	O
بافت	O
تاريخي	B-LOC
بوشهر	I-LOC
با	O
وسعت	O
38	O
هکتار	O
داراي	O
بناها	O
و	O
عمارتهاي	O
زيبا	O
و	O
تاريخي	O
است	O
که	O
در	O
قلب	O
شهر	B-LOC
بوشهر	I-LOC
در	O
کنار	O
آب‌هاي	O
خليج‌فارس	B-LOC
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

بافت	O
تاريخي	O
بوشهر	B-LOC
داراي	O
قدمتي	O
بيش	O
از	O
2.5	O
قرن	O
است	O
مديرکل	O
ميراث	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
،	I-ORG
صنايع‌دستي	I-ORG
و	I-ORG
گردشگري	I-ORG
بوشهر	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
تسنيم	B-ORG
در	O
بوشهر	B-LOC
با	O
بيان	O
اينکه	O
بافت	O
تاريخي	O
بوشهر	B-LOC
داراي	O
قدمتي	O
بيش	O
از	O
2.5	O
قرن	O
است	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
با	O
بررسي‌هاي	O
انجام‌شده	O
و	O
بر	O
اساس	O
اظهارنظر	O
کارشناسان	O
،	O
بافت	B-LOC
تاريخي	I-LOC
بوشهر	I-LOC
از	O
زيباترين	O
بافت‌هاي	O
کشور	O
است	O
.	O

محمدابراهيم	B-PER
فروزاني	I-PER
با	O
بيان	O
اينکه	O
بافت	O
تاريخي	O
بوشهر	B-LOC
داراي	O
4	O
محله	O
قديمي	O
است	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
در	O
بافت	O
تاريخي	O
بوشهر	B-LOC
که	O
مربوط	O
به	O
دوران	O
زنديه	O
است	O
چهار	O
محله	O
ده	B-LOC
دشتي	I-LOC
،	O
کويت	B-LOC
،	O
شن	B-LOC
بدي	I-LOC
و	O
بهبهاني	B-LOC
مستقر	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
بافت	O
تاريخي	O
بوشهر	B-LOC
داراي	O
بناهاي	O
منحصربه‌فرد	O
ي	O
است	O
افزود	O
:	O
اين	O
بناها	O
شامل	O
عمارتهاي	O
زيبا	O
مربوط	O
به	O
2.5	B-DAT
قرن	I-DAT
پيش	I-DAT
،	O
بناهاي	O
کنسولگري	O
کشورهاي	O
مختلف	O
،	O
مراکز	O
مذهبي	O
مانند	O
مساجد	O
،	O
حسينيه	O
،	O
و	O
کليسا	O
،	O
بازار	O
قديمي	O
،	O
و	O
کوچه‌هاي	O
زيبا	O
است	O
که	O
هر	O
بيننده‌اي	O
با	O
ورود	O
به	O
داخل	O
بافت	O
جذب	O
ساختمان‌ها	O
و	O
معماري‌هاي	O
بافت	O
مي‌شود	O
.	O

حسينيه	O
و	O
مساجد	O
قديمي	O
در	O
بافت	O
تاريخي	O
بوشهر	B-LOC
جلوه‌اي	O
زيبا	O
از	O
اين	O
محوطه	O
تاريخي	O
است	O
وجود	O
ده‌ها	O
مسجد	O
و	O
حسينيه	O
در	O
بافت	O
تاريخي	O
بوشهر	B-LOC
از	O
ديگر	O
ويژگي‌هاي	O
اين	O
بافت	O
است	O
که	O
در	O
هر	O
محله‌اي	O
چند	O
مسجد	O
و	O
حسينيه	O
بنا	O
شده	O
است	O
.	O

اين	O
مساجد	O
که	O
نقش	O
مهمي	O
اداي	O
فريضه	O
ديني	O
و	O
تصميم‌گيري‌هاي	O
عمومي	O
و	O
اجتماعي	O
بوده	O
است	O
جايگاه	O
مردم	O
بوشهر	B-LOC
در	O
حوزه	O
دين	O
و	O
مذهب	O
را	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

حسينيه	O
حاج	O
سيد	B-PER
محمدرضا	I-PER
کازروني	I-PER
،	O
مساجد	O
امام	B-LOC
حسن	I-LOC
(	I-LOC
حج	I-LOC
)	I-LOC
،	O
بهبهاني‌ها	B-LOC
،	O
ده	B-LOC
دشتي	I-LOC
،	O
شن	B-LOC
بدي	I-LOC
،	O
کوفه	B-LOC
،	O
ملک	B-LOC
،	O
جمعه	B-LOC
و	O
ديگر	O
مکان‌هاي	O
مذهبي	O
در	O
بافت	O
تاريخي	O
بوشهر	B-LOC
مستقر	O
است	O
.	O

آب‌انبارها	O
نيز	O
در	O
شکل‌گيري	O
فضاي	O
شهر	O
تأثير	O
داشته‌اند	O
به	O
علت	O
اينکه	O
بوشهر	B-LOC
در	O
ناحيه	O
گرم	O
و	O
خشک	O
واقع	O
است	O
آب	O
باران	O
را	O
زمستان	O
در	O
آب‌انبار	O
ذخيره	O
و	O
به	O
مصرف	O
تابستاني	O
مي‌رسانده‌اند	O
.	O

آب‌انبار	B-LOC
قوام	I-LOC
يکي	O
از	O
آب‌انبارهاي	O
عمومي	O
بزرگ	O
است	O
که	O
در	O
قسمت	O
ساحل	O
بافت	O
قديم	O
واقع	O
شده	O
که	O
اين	O
بنا	O
توسط	O
شخصي	O
به	O
نام	O
علي‌اکبر	B-PER
قوام	I-PER
ساخته	O
شده	O
است	O
.	O

اين	O
آب‌انبار	O
26	O
متر	O
طول	O
،	O
9	O
متر	O
عرض	O
و	O
4	O
متر	O
ارتفاع	O
دارد	O
و	O
اکنون	O
اين	O
مکان	O
جالب	O
به	O
رستوران	O
سنتي	O
تبديل	O
شده	O
است	O
.	O

معاون	O
ميراث	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
استان	I-ORG
بوشهر	I-ORG
نيز	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
اين	O
بافت	O
از	O
زيباترين	O
بافت‌هاي	O
تاريخي	O
و	O
قديمي	O
کشور	O
است	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
بافت	B-LOC
تاريخي	I-LOC
بوشهر	I-LOC
داراي	O
بناهايي	O
با	O
معماري	O
زيبا	O
مربوط	O
به	O
هنرمندان	O
و	O
چيره‌دستان	O
گذشته	O
است	O
که	O
در	O
جاي	O
اين	O
بافت	O
نشان	O
از	O
هنرمندي	O
معماران	O
اين	O
سرزمين	O
کهن	O
است	O
.	O

80	O
عمارت	O
بافت	O
تاريخي	O
بوشهر	B-LOC
در	O
فهرست	O
آثار	O
ملي	O
به	O
ثبت	O
رسيده	O
است	O
نصرالله	B-PER
ابراهيمي	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
بيش	O
از	O
860	O
بنا	O
و	O
عمارت	O
در	O
بافت	O
تاريخي	O
بوشهر	B-LOC
مستقر	O
است	O
گفت	O
:	O
در	O
بافت	O
تاريخي	O
شهر	O
بوشهر	B-LOC
بيش	O
از	O
80	O
عمارت	O
و	O
اثر	O
باارزش	O
در	O
فهرست	O
آثار	O
ملي	O
به	O
ثبت	O
رسيده	O
است	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
تمام	O
آثاري	O
که	O
در	O
بافت	O
تاريخي	O
بوشهر	B-LOC
در	O
فهرست	O
آثار	O
ملي	O
به	O
ثبت	O
رسيده	O
پلاک	O
گذاري	O
و	O
تابلوي	O
راهنماي	O
اثر	O
نصب‌شده	O
تا	O
از	O
هرگونه	O
تعرض	O
و	O
مداخله	O
در	O
آنها	O
جلوگيري	O
به	O
عمل	O
آيد	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
بافت	B-LOC
تاريخي	I-LOC
بوشهر	I-LOC
رونق	O
مي‌گيرد	O
گفت	O
:	O
دانشکده	O
هنر	O
و	O
معماري	O
که	O
در	O
بافت	O
تاريخي	O
بوشهر	B-LOC
تأسيس	O
شده	O
نقش	O
مهمي	O
در	O
احيا	O
و	O
رونق	O
اين	O
بافت	O
مهم	O
تاريخي	O
دارد	O
.	O

معاون	O
ميراث	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
استان	I-ORG
بوشهر	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
مرمت	O
و	O
بازسازي	O
بناها	O
و	O
عمارتهاي	O
بافت	O
بوشهر	B-LOC
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
در	O
راستاي	O
احيا	O
بافت	O
تاريخي	O
بوشهر	B-LOC
با	O
انعقاد	O
تفاهم‌نامه‌اي	O
با	O
صاحبان	O
املاک	O
عمليات	O
بازسازي	O
و	O
مرمت	O
بناها	O
و	O
عمارتهاي	O
تاريخي	O
بوشهر	B-LOC
آغاز	O
مي‌شود	O
.	O

عمارتهاي	O
بافت	B-LOC
تاريخي	I-LOC
بوشهر	I-LOC
به	O
مراکز	O
فرهنگي	O
هنري	O
تبديل	O
مي‌شود	O
ابراهيمي	B-PER
با	O
بيان	O
اينکه	O
بخشي	O
از	O
عمارتهاي	O
بافت	B-LOC
تاريخي	I-LOC
بوشهر	I-LOC
در	O
فهرست	O
آثار	O
ملي	O
ثبت	O
شده	O
افزود	O
:	O
بناها	O
و	O
عمارت‌هايي	O
که	O
در	O
بافت	O
قرار	O
دارند	O
و	O
از	O
زيبايي	O
خاصي	O
برخوردار	O
هستند	O
با	O
مشارکت	O
سازمان‌هاي	O
مردم‌نهاد	O
به	O
مراکز	O
فرهنگي	O
هنري	O
تبديل	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
اين	O
بناها	O
از	O
محل	O
اعتبارات	O
ملي	O
تأمين	O
و	O
استحکام‌بخشي	O
و	O
مرمت	O
مي‌شوند	O
افزود	O
:	O
عمليات	O
مرمتي	O
اين	O
اماکن	O
تاريخي	O
بيشتر	O
سبک‌سازي	O
بام	O
و	O
ترميم	O
سقف‌ها	O
،	O
حذف	O
اندودهاي	O
فرسوده	O
،	O
استحکام‌بخشي	O
و	O
ترميم	O
پوسته	O
نماي	O
اين	O
ابنيه	O
تاريخي	O
است	O
.	O
اوج	O
شکوفايي	O
بافت	B-LOC
تاريخي	I-LOC
بوشهر	I-LOC
مربوط	O
به	O
دوره	O
قاجار	O
است	O
اوج	O
شکوفايي	O
بافت	O
تاريخي	O
بوشهر	B-LOC
مربوط	O
به	O
دوره	O
قاجار	O
است	O
و	O
آن	O
دوران	O
شهر	B-LOC
بوشهر	I-LOC
دروازه	O
ورود	O
ملل	O
مختلف	O
به	O
ايران	B-LOC
بوده	O
است	O
.	O

قدمت	O
بافت	B-LOC
تاريخي	I-LOC
بوشهر	I-LOC
به	O
دوره	O
حکومت	O
نادرشاه	B-PER
افشار	I-PER
برمي‌گردد	O
که	O
در	O
آن	O
هنگام	O
با	O
تأسيس	O
پايگاه	B-LOC
دريايي	I-LOC
نادرشاه	I-LOC
در	O
خور	B-LOC
شرقي	I-LOC
بوشهر	I-LOC
موسوم	O
به	O
خور	B-LOC
نادري	I-LOC
اين	O
شهر	O
به	O
يک	O
بندر	O
مهم	O
تبديل	O
و	O
از	O
آن	O
تاريخ	O
رونق	O
و	O
آباداني	O
آن	O
ادامه	O
مي‌يابد	O
.	O

بافت	B-LOC
تاريخي	I-LOC
بوشهر	I-LOC
از	O
شرق	O
،	O
شمال	O
و	O
مغرب	O
به	O
دريا	O
و	O
از	O
جنوب	O
به	O
خيابان	B-LOC
بيان	I-LOC
محدود	O
است	O
.	O
