برگزاري	O
دومين	O
کارگاه	O
آموزشي	O
بازي‌درماني	O
در	O
کرمانشاه	B-LOC
/	O
پورسيد	B-PER
:	O
بيش	O
از	O
1000	O
مرکز	O
روزانه	O
و	O
توان‌بخشي	O
بهزيستي	O
در	O
کشور	O
فعاليت	O
مي‌کنند	O

کد	O
مطلب	O
:	O
284491	O
تاريخ	B-TIM
:	I-TIM
18	I-TIM
.	I-TIM
آبان	I-TIM
1395	I-TIM
-	I-TIM
11	I-TIM
:	I-TIM
53	I-TIM
چاپ	O
مطلب	O
برگزاري	O
دومين	O
کارگاه	O
آموزشي	O
بازي‌درماني	O
در	O
کرمانشاه	B-LOC
/	O
پورسيد	B-PER
:	O
بيش	O
از	O
1000	O
مرکز	O
روزانه	O
و	O
توان‌بخشي	O
بهزيستي	O
در	O
کشور	O
فعاليت	O
مي‌کنند	O
مرصاد	B-ORG
:	O
دومين	O
کارگاه	O
آموزشي	O
بازي‌درماني	O
در	O
کرمانشاه	B-LOC
آغاز	O
به	O
کار	O
کرد	O
.	O

به	O
گزارش	O
شبکه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
مرصاد	I-ORG
،	O
دومين	O
کارگاه	O
آموزشي	O
بازي‌درماني	O
امروز	B-TIM
سه‌شنبه	I-TIM
با	O
حضور	O
مريم	O
پورسيد	O
،	O
رئيس	O
گروه	O
مراکز	O
روزانه	O
و	O
آموزش	O
توان‌بخشي	O
سازمان	B-ORG
بهزيستي	I-ORG
کشور	I-ORG
،	O
در	O
کرمانشاه	B-LOC
آغاز	O
به	O
کار	O
کرد	O
.	O

در	O
اين	O
کارگاه	O
آموزشي	O
2	O
روزه	O
80	O
نفر	O
از	O
کارشناسان	O
امور	O
توان‌بخشي	O
بهزيستي	O
استان	B-LOC
کرمانشاه	I-LOC
حضور	O
دارند	O
.	O

طي	O
برگزاري	O
اين	O
کارگاه	O
400	O
تکنيک	O
توسط	O
مدرسان	O
«	O
عليرضا	B-PER
تبريزي	I-PER
»	O
و	O
«	O
مريم	B-PER
پورسيد	I-PER
»	O
ارائه	O
مي‌شود	O
.	O

اين	O
دومين	O
کارگاه	O
آموزشي	O
بازي‌درماني	O
در	O
کشور	O
است	O
که	O
به	O
ميزباني	O
کرمانشاه	B-LOC
برگزار	O
شد	O
.	O

ارائه	O
راهکارهاي	O
اثربخشي	O
به	O
کارشناسان	O
امور	O
توان‌بخشي	O
براي	O
ايجاد	O
ارتباط	O
مؤثر	O
با	O
مددجويان	O
کودک	O
و	O
نوجوان	O
از	O
اهداف	O
برگزاري	O
اين	O
کارگاه	O
عنوان	O
شد	O
.	O

بيش	O
از	O
1000	O
مرکز	O
روزانه	O
و	O
توان‌بخشي	O
بهزيستي	O
در	O
کشور	O
فعاليت	O
مي‌کنند	O
مريم	O
پورسيد	O
امروز	B-TIM
سه‌شنبه	I-TIM
در	O
آيين	O
افتتاحيه	O
کارگاه	O
آموزشي	O
بازي‌درماني	O
که	O
در	O
محل	O
هتل	B-ORG
پارسيان	I-ORG
کرمانشاه	B-LOC
برگزار	O
شد	O
،	O
گفت	O
:	O
بازي	O
يادگيري	O
را	O
براي	O
کودکان	O
لذت‌بخش	O
مي‌کند	O
و	O
کودکان	O
از	O
طريق	O
آن	O
مطالب	O
بيشتري	O
را	O
مي‌آموزند	O
.	O

وي	O
بازي‌درماني	O
را	O
راهکاري	O
مؤثر	O
آموزش	O
و	O
توانمند	O
کردن	O
کودکان	O
و	O
نوجوانان	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
برگزاري	O
اين	O
کارگاه	O
آموزشي	O
راهکارهاي	O
اثربخشي	O
به	O
کارشناسان	O
امور	O
توان‌بخشي	O
براي	O
ايجاد	O
ارتباط	O
مؤثر	O
با	O
مددجويان	O
کودک	O
و	O
نوجوان	O
ارائه	O
مي‌دهد	O
.	O

رئيس	O
گروه	O
مراکز	O
روزانه	O
و	O
آموزش	O
توان‌بخشي	O
سازمان	B-ORG
بهزيستي	I-ORG
کشور	I-ORG
از	O
ارائه	O
400	O
تکنيک	O
آموزشي	O
و	O
توان‌بخشي	O
در	O
اين	O
کارگاه	O
آموزشي	O
2	O
روزه	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
انتظار	O
داريم	O
پس	O
از	O
برگزاري	O
اين	O
کارگاه	O
2	O
روزه	O
کارشناسان	O
مراکز	O
توان‌بخشي	O
بهزيستي	O
نکات	O
فوق	O
را	O
در	O
آموزش‌هاي	O
خود	O
به	O
کار	O
ببندند	O
.	O

وي	O
از	O
فعاليت	O
يک	O
هزار	O
و	O
54	O
مرکز	O
روزانه	O
بهزيستي	O
در	O
کشور	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
در	O
اين	O
مراکز	O
حدود	O
40	O
هزار	O
مددجو	O
حضور	O
دارند	O
و	O
از	O
خدمات	O
ارائه‌شده	O
در	O
اين	O
مراکز	O
بهره	O
مي‌گيرند	O
.	O

ممانعت	O
از	O
تهاجم	O
فرهنگي	O
و	O
کاهش	O
آسيب‌هاي	O
اجتماعي	O
با	O
توجه	O
به	O
بازي	O
اميد	B-PER
قادري	I-PER
امروز	B-TIM
سه‌شنبه	I-TIM
در	O
آيين	O
افتتاحيه	O
کارگاه	O
آموزشي	O
بازي‌درماني	O
که	O
در	O
محل	O
هتل	B-ORG
پارسيان	I-ORG
کرمانشاه	B-LOC
برگزار	O
شد	O
با	O
اشاره	O
به	O
نگراني‌هاي	O
موجود	O
و	O
دغدغه	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
نسبت	O
به	O
فرهنگ	O
وارداتي	O
از	O
طريق	O
بازي‌هاي	O
بيگانه	O
گفت	O
:	O
امروزه	O
فرهنگي	O
که	O
از	O
طريق	O
بازي	O
وارد	O
ذهن	O
کودکان	O
مي‌شود	O
باعث	O
به	O
صدا	O
درآمدن	O
زنگ	O
خطر	O
در	O
اين	O
عرصه	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
هم	O
از	O
هجمه‌اي	O
که	O
از	O
طريق	O
اين	O
بازي‌ها	O
وارد	O
فرهنگ	O
ما	O
مي‌شود	O
ابراز	O
نگراني	O
کرده‌اند	O
،	O
چراکه	O
بازي	O
نقش	O
مهمي	O
در	O
پرورش	O
فکر	O
و	O
آموزش	O
کودکان	O
دارد	O
.	O

مديرکل	O
بهزيستي	B-ORG
استان	B-LOC
کرمانشاه	I-LOC
تأکيد	O
کرد	O
:	O
ما	O
بايد	O
به	O
سمت	O
بومي‌سازي	O
بازي‌ها	O
برويم	O
و	O
همين	O
بازي‌ها	O
تأثير	O
زيادي	O
در	O
يادگيري	O
و	O
رفتار	O
کودکان	O
دارد	O
و	O
مي‌تواند	O
مانع	O
از	O
بروز	O
آسيب‌هاي	O
اجتماعي	O
در	O
آنان	O
طي	O
دوران	O
بزرگ‌سالي	O
شود	O
.	O

وي	O
هم‌چنين	O
بر	O
توجه	O
به	O
موضوع	O
بازي	O
و	O
آموزش	O
کودکان	O
مددجوي	O
مراکز	O
بهزيستي	O
از	O
اين	O
طريق	O
تأکيد	O
کرد	O
و	O
تنها	O
تأمين	O
خوراک	O
و	O
نيازهاي	O
ازاين‌دست	O
براي	O
آنان	O
را	O
کافي	O
ندانست	O
.	O

قادري	B-PER
بر	O
توانمندسازي	O
معلولين	O
ذهني	O
از	O
طريق	O
آموزش	O
و	O
بازي	O
تأکيد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
بايد	O
توجه	O
بيشتري	O
به	O
امر	O
آموزش	O
و	O
بازي	O
در	O
مراکز	O
بهزيستي	O
شود	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
مشکلات	O
موجود	O
در	O
مراکز	O
بهزيستي	O
گفت	O
:	O
بخشي	O
از	O
اين	O
مشکلات	O
ناشي	O
از	O
کمبود	O
منابع	O
مالي	O
است	O
و	O
خواستار	O
حمايت	O
بيشتر	O
بهزيستي	B-ORG
کشور	I-ORG
از	O
مراکز	O
روزانه	O
و	O
شبانه	O
هستيم	O
.	O
