ساخت	O
مرکز	O
آموزشي	O
درماني	O
جديد	O
در	O
بيمارستان	B-LOC
شهداي	I-LOC
5	I-LOC
آذر	I-LOC
گرگان	B-LOC
/	O
مفتخريم	O
که	O
بيمارستان	O
ما	O
به	O
نام	O
شهدا	O
مزين	O
شده	O
است	O

گرگان	B-LOC
مطالب	O
ويژه	O
ساخت	O
مرکز	O
آموزشي	O
درماني	O
جديد	O
در	O
بيمارستان	B-LOC
شهداي	I-LOC
5	I-LOC
آذر	I-LOC
گرگان	B-LOC
/	O
مفتخريم	O
که	O
بيمارستان	O
ما	O
به	O
نام	O
شهدا	O
مزين	O
شده	O
است	O
چاپ	O
ايميل	O
توضيحات	O
منتشرشده	O
در	O
04	B-DAT
آذر	I-DAT
1395	I-DAT
مدير	O
مرکز	B-LOC
آموزشي	I-LOC
درماني	I-LOC
5	I-LOC
آذر	I-LOC
گرگان	B-LOC
:	O
ساخت	O
مرکز	O
آموزشي	O
درماني	O
جديد	O
در	O
بيمارستان	B-LOC
شهداي	I-LOC
5	I-LOC
آذر	I-LOC
گرگان	B-LOC
/	O
مفتخريم	O
که	O
بيمارستان	O
ما	O
به	O
نام	O
شهدا	O
مزين	O
شده	O
است	O
مدير	O
مرکز	B-LOC
آموزشي	I-LOC
درماني	I-LOC
شهداي	I-LOC
5	I-LOC
آذر	I-LOC
گرگان	B-LOC
از	O
احداث	O
يک	O
ساختمان	O
هفت‌طبقه	O
جديد	O
آموزشي	O
در	O
آينده‌اي	O
نزديک	O
خبر	O
داد	O
.	O

به	O
گزارش	O
پاسرو	B-ORG
؛	O
محمدرضا	B-PER
زارع	I-PER
،	O
ظهر	B-TIM
امروز	I-TIM
،	O
در	O
مراسم	O
گراميداشت	O
شهداي	O
قيام	O
خونين	O
5	B-DAT
آذر	I-DAT
57	I-DAT
مردم	O
گرگان	B-LOC
که	O
همزمان	O
با	O
هفته	B-DAT
بسيج	I-DAT
برگزار	O
شده	O
بود	O
،	O
گفت	O
:	O
همه	O
کارکنان	O
اين	O
مرکز	O
افتخار	O
مي‌کنند	O
که	O
در	O
بيمارستاني	O
که	O
بنام	O
شهداي	O
قيام	O
خونين	O
5	B-DAT
آذر	I-DAT
نام‌گذاري	O
شده	O
است	O
مشغول	O
بکار	O
هستند	O
و	O
اميدواريم	O
با	O
خدمات	O
شايسته	O
خود	O
بتوانيم	O
به	O
نيکي	O
ياد	O
و	O
خاطره	O
اين	O
عزيزان	O
والامقام	O
را	O
گرامي	O
داريم	O
.	O

مدير	O
مرکز	B-LOC
آموزشي	I-LOC
درماني	I-LOC
5	I-LOC
آذر	I-LOC
گرگان	B-LOC
افزود	O
:	O
خدمت	O
در	O
بيمارستان	O
را	O
به‌منزله	O
خدمت	O
در	O
سنگري	O
مي‌دانيم	O
که	O
نمونه‌اي	O
از	O
جان‌فشاني‌ها	O
و	O
ايثارگران	O
مجاهدان	O
را	O
به	O
تصوير	O
مي‌کشد	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
قطعاً	O
يکي	O
از	O
اهداف	O
و	O
وظايف	O
اصلي	O
پزشکان	O
و	O
کارکنان	O
اين	O
مرکز	O
تجديد	O
بيعت	O
با	O
شهدا	O
ست	O
چراکه	O
شهدا	O
رفتند	O
به	O
اميد	O
آرمان‌شهري	O
که	O
ما	O
در	O
آن	O
با	O
امنيت	O
زندگي	O
کنيم	O
و	O
بي‌شک	O
ما	O
در	O
اين	O
آرمان‌شهر	O
وظايف	O
و	O
حقوقي	O
داريم	O
.	O

زارع	B-PER
متذکر	O
شد	O
:	O
حق	O
ما	O
در	O
اين	O
آرمان‌شهر	O
همان	O
تلاش	O
و	O
کوشش	O
براي	O
حفظ	O
آن	O
است	O
نه	O
سهم	O
خواهي	O
؛	O
ان‌شاءالله	O
با	O
رهنمودها	O
و	O
روشنگري‌هاي	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
آرمان	O
شهدا	O
را	O
درک	O
کرده	O
و	O
در	O
راه	O
پرفتوح	O
و	O
پرافتخار	O
آنان	O
قدم	O
برمي‌داريم	O
.	O

مدير	O
مرکز	B-LOC
آموزشي	I-LOC
درماني	I-LOC
5	I-LOC
آذر	I-LOC
گرگان	B-LOC
گفت	O
:	O
ما	O
داراي	O
متون	O
فرهنگي	O
و	O
اعتقادي	O
بي‌شمار	O
ي	O
هستيم	O
که	O
اگر	O
بتوانيم	O
جرعه‌اي	O
نيز	O
از	O
اين	O
چشمه	O
بي‌کران	O
بنوشيم	O
به	O
وظايف	O
خود	O
عمل	O
کرده‌ايم	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
راه	O
شهدا	O
تداوم	O
دارد	O
،	O
اذعان	O
کرد	O
:	O
ممکن	O
است	O
برخي	O
در	O
خدمت	O
گرفتن	O
از	O
خدمات	O
مرکز	O
ناراضي	O
باشند	O
اما	O
تمام	O
تلاش	O
ما	O
بر	O
رضايت	O
مردم	O
است	O
و	O
حالت	O
مضر	O
و	O
نگران	O
آنان	O
را	O
به	O
دليل	O
مريضداري	O
درک	O
مي‌کنيم	O
و	O
سعي	O
در	O
برقراري	O
يک	O
تعامل	O
اثرگذار	O
داريم	O
.	O

زارع	B-PER
با	O
خواندن	O
اين	O
بيت	O
معروف	O
که	O
«	O
ما	O
زنده	O
به	O
آنيم	O
که	O
آرام	O
نگيريم	O
،	O
موجيم	O
که	O
آسودگي	O
ما	O
عدم	O
ماست	O
»	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
شغل‌هايي	O
که	O
به	O
درمان	O
و	O
سلامت	O
مردم	O
مبادرت	O
دارد	O
از	O
همه	O
مشاغل	O
مقدس	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
که	O
اميدواريم	O
اين	O
قداست	O
را	O
حفظ	O
کنيم	O
همچنان	O
که	O
در	O
اين	O
روز	O
برفي	O
که	O
همه	O
ادارات	O
تعطيل	O
هستند	O
ما	O
خود	O
را	O
موظف	O
به	O
خدمت‌رساني	O
به	O
مردم	O
مي‌دانيم	O
.	O

مدير	O
مرکز	B-LOC
آموزشي	I-LOC
درماني	I-LOC
5	I-LOC
آذر	I-LOC
گرگان	B-LOC
در	O
پايان	O
از	O
يک	O
اتفاق	O
خوب	O
در	O
بيمارستان	B-LOC
5	I-LOC
آذر	I-LOC
گرگان	B-LOC
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
در	O
آستانه	O
يک	O
اتفاق	O
مبارک	O
قرار	O
داريم	O
و	O
بناست	O
که	O
ساختمان	O
آموزشي	O
درماني	O
اين	O
بيمارستان	O
در	O
7	O
طبقه	O
احداث	O
شود	O
و	O
در	O
طي	O
مدت	O
ساخت	O
آن	O
نيز	O
بيماران	O
به	O
مراکز	O
ديگر	O
انتقال	O
داده	O
خواهند	O
شد	O
.	O

گفتني	O
است	O
اين	O
مراسم	O
ذي	O
اطلاعيه	O
4000	O
شهيد	O
استان	B-LOC
گلستان	I-LOC
و	O
به	O
همت	O
سپاه	B-ORG
ناحيه	I-ORG
گرگان	I-ORG
برگزار	O
شده	O
بود	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
نوشتن	O
ديدگاه	O
توجه	O
!	O

پا	B-ORG
سرو	I-ORG
نظراتي	O
را	O
که	O
حاوي	O
توهين	O
يا	O
افترا	O
است	O
،	O
منتشر	O
نمي‌کند	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
آن‌که	O
امکان	O
موافقت	O
يا	O
مخالفت	O
با	O
محتواي	O
نظرات	O
وجود	O
دارد	O
،	O
معمولاً	O
نظراتي	O
که	O
محتواي	O
مشابه	O
دارند	O
،	O
انتشار	O
نمي‌يابند	O
.	O

نام	O
(	O
اجباري	O
)	O
آدرس	O
پست	O
الکترونيکي	O
(	O
اجباري	O
است	O
اما	O
نمايش	O
داده	O
نمي‌شود	O
)	O
آدرس	O
سايت	O
مرا	O
براي	O
ديدگاه‌هاي	O
بعدي	O
به	O
ياد	O
بسپار	O
تصوير	O
امنيتي	O
جديد	O
ارسال	O
لغو	O