مطهري	B-PER
بدون	O
داشتن	O
ادله	O
کافي	O
به	O
مخالفان	O
سياسي	O
و	O
فکري	O
کنايه	O
مي‌زند	O
/	O
درخواست	O
از	O
نائب	O
رئيس	O
مجلس	O
براي	O
پيگيري	O
منافع	O
ملي	O
بجاي	O
مطالبات	O
جناحي	O
و	O
شخصي	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
دانشگاه	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
،	O
پيام	B-PER
مرادي	I-PER
دبير	O
سياسي	O
اتحاديه	B-ORG
انجمن‌هاي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
دانشجويان	I-ORG
مستقل	I-ORG
در	O
پي	O
حواشي	O
لغو	O
سخنراني	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
در	O
مشهد	B-LOC
در	O
نامه‌اي	O
به	O
وي	O
نوشت	O
:	O
اميدواريم	O
حضرت‌عالي	O
با	O
درک	O
اين	O
واقعيت‌ها	O
از	O
طرح	O
موضوعات	O
کم‌اهميت	O
خودداري	O
نموده	O
و	O
منافع	O
ملي	O
را	O
زودتر	O
و	O
بيشتر	O
از	O
مطالبات	O
جناحي	O
و	O
شخصي	O
پيگيري	O
نماييد	O
.	O

در	O
ابتداي	O
اين	O
نامه	O
آمده	O
است	O
:	O
در	O
پي	O
عصبانيت	O
کم‌نظير	O
جناب‌عالي	O
از	O
لغو	O
يک	O
سخنراني	O
و	O
تهديد	O
مراجع	O
قانوني	O
به	O
استفاده	O
از	O
جايگاه	O
نمايندگي	O
مجلس	B-ORG
براي	O
انتقام	O
از	O
مخالفين	O
سياسي	O
خود	O
،	O
لازم	O
ديدم	O
چند	O
نکته	O
را	O
يادآوري	O
نمايم	O
.	O

اميدوارم	O
،	O
ضمن	O
حفظ	O
شجاعت	O
و	O
صراحت	O
خود	O
،	O
رسم	O
جوانمردي	O
و	O
انصاف	O
در	O
دنياي	O
سياست	O
را	O
نيز	O
بياموزيد	O
.	O

مرادي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
تهديد	O
نامه‌اي	O
که	O
با	O
عصبانيت	O
تمام	O
نوشته‌ايد	O
،	O
به‌راحتي	O
و	O
بدون	O
داشتن	O
ادله	O
کافي	O
از	O
مخالفان	O
سياسي	O
و	O
فکري	O
خود	O
انتقام	O
گرفته	O
و	O
به	O
آنان	O
کنايه	O
مي‌زنيد	O
.	O

آقاي	O
مطهري	B-PER
تا	O
آنجا	O
که	O
به	O
خاطر	O
دارم	O
پيش‌ازاين	O
نيز	O
در	O
مورد	O
لغو	O
يکي	O
از	O
سخنراني‌هاي	O
خود	O
دست‌به‌قلم	O
شديد	O
و	O
با	O
استناد	O
به	O
آنچه	O
«	O
خبرهاي	O
متعدد	O
و	O
متواتر	O
»	O
ناميده	O
بوديد	O
،	O
لغو	O
همايش	O
«	O
دولت	O
،	O
ملت	O
،	O
همدلي	O
و	O
هم‌زباني	O
»	O
را	O
به	O
مخالفين	O
سياسي	O
خود	O
نسبت	O
داديد	O
ولي	O
درنهايت	O
آنچه	O
برا	O
يتان	O
باقي	O
ماند	O
،	O
شرمندگي	O
بود	O
و	O
مجبور	O
به	O
عذرخواهي	O
شديد	O
!	O

اصلاً	O
دل	O
م	O
نمي‌خواهد	O
به	O
فرزند	O
شهيد	O
مطهري	B-PER
يادآوري	O
نمايم	O
که	O
استناد	O
به	O
«	O
اخبار	O
متعدد	O
و	O
به	O
حد	O
تواتر	O
»	O
در	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
حتي	O
در	O
حد	O
قائم‌مقامي	O
رهبري	O
نيز	O
سابقه	O
دارد	O
!	O

اميدوارم	O
در	O
راستاي	O
سياست	O
ورزي	O
اسلامي	O
اين‌گونه	O
قضاوت	O
کردن	O
را	O
کنار	O
بگذاريد	O
.	O

در	O
ادامه	O
تأکيد	O
شد	O
:	O
به	O
خاطر	O
مي‌آوريد	O
که	O
در	O
جايگاه	O
نائب	O
رئيسي	O
مجلس	B-ORG
به‌درستي	O
از	O
ادامه	O
نطق	O
نماينده‌اي	O
که	O
دفاع	O
از	O
مردم	O
را	O
با	O
دفاع	O
از	O
خود	O
و	O
خانواده	O
‌اش	O
اشتباه	O
گرفته	O
بود	O
،	O
جلوگيري	O
کرديد	O
؛	O
اما	O
گويا	O
اين	O
روزها	O
به‌گونه‌اي	O
اين	O
منش	O
تحسين‌برانگيز	O
را	O
از	O
ياد	O
برده‌ايد	O
که	O
در	O
واکنش	O
به	O
لغو	O
برنامه	O
سخنراني	O
خود	O
به	O
جايگاه	O
قانوني	O
نمايندگي	O
مردم	O
استناد	O
کرده	O
و	O
حتي	O
فراتر	O
از	O
آن	O
به	O
نمايندگي	O
از	O
کل	O
مجلس	B-ORG
مخاطب	O
خود	O
را	O
تهديد	O
مي‌کنيد	O
!	O

با	O
تمام	O
احترامي	O
که	O
براي	O
شما	O
قائلم	O
،	O
اعتقاد	O
دارم	O
آنچه	O
نوشته‌ايد	O
تلاش	O
براي	O
اصلاح	O
يک	O
روند	O
اشتباه	O
در	O
کشور	O
نيست	O
و	O
کاملاً	O
يک	O
واکنش	O
سياسي	O
است	O
!	O

پاسخي	O
براي	O
اين	O
سؤال	O
ندارم	O
که	O
چگونه	O
ممکن	O
است	O
،	O
نائب	O
رئيس	O
محترم	O
مجلس	B-ORG
به	O
دنبال	O
اصلاح	O
حقيقي	O
باشد	O
،	O
درحالي‌که	O
در	O
اعتراض	O
به	O
لغو	O
سخنراني	O
خود	O
آن‌هم	O
به	O
دليلي	O
که	O
هنوز	O
براي	O
خودش	O
مشخص	O
نيست	O
،	O
فرياد	O
مي‌زند	O
؛	O
اما	O
در	O
مقابل	O
اقدامات	O
مشابه	O
صورت	O
گرفته	O
با	O
ديگران	O
سکوت	O
اختيار	O
مي‌کند	O
!	O

اين	O
فعال	O
دانشجويي	O
در	O
ادامه	O
نامه	O
خود	O
نوشت	O
:	O
به	O
پيوست	O
اين	O
نامه	O
سندي	O
را	O
ارسال	O
مي‌کنم	O
که	O
در	O
وزارتخانه	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
با	O
شجاعت	O
تمام	O
حضور	O
يک	O
سخنران	O
انقلابي	O
را	O
خلاف	O
سياست‌هاي	O
دولت	O
دانسته	O
و	O
از	O
آن	O
جلوگيري	O
مي‌کنند	O
!	O

چرا	O
آن	O
زمان	O
آقاي	O
مطهري	B-PER
دست‌به‌قلم	O
نشده	O
و	O
اين‌گونه	O
از	O
محدود	O
کردن	O
آزادي	O
بيان	O
برافروخته	O
نشدند	O
؟	O

چگونه	O
اين	O
دوگانه	O
را	O
باور	O
کنيم	O
درحالي‌که	O
به	O
ياد	O
نمي‌آورم	O
پس	O
از	O
لغو	O
سخنراني	O
تعدادي	O
از	O
نمايندگان	O
و	O
سخنرانان	O
سياسي	O
انقلابي	O
در	O
دانشگاه‌هاي	O
تهران	B-ORG
،	O
شهيد	B-ORG
بهشتي	I-ORG
،	O
اميرکبير	B-ORG
،	O
علامه	B-ORG
،	O
آزاد	B-ORG
اراک	I-ORG
،	O
قم	B-ORG
،	O
اصفهان	B-ORG
و	O
ديگر	O
دانشگاه‌هاي	O
کشور	O
اين‌گونه	O
فرياد	O
تظلم	O
خواهي	O
سر	O
داده	O
باشيد	O
؟	O

چگونه	O
است	O
که	O
در	O
دفاع	O
از	O
خود	O
لازم	O
باشد	O
«	O
مشکل	O
عدم	O
رزرو	O
مناسب	O
سالن	O
»	O
را	O
هم	O
مخالفت	O
سياسي	O
تفسير	O
نموده	O
،	O
اما	O
در	O
موارد	O
مشابه	O
سکوت	O
اختيار	O
مي‌کنيد	O
؟	O

توصيه	O
مي‌کنم	O
اگر	O
روزي	O
قصد	O
نموديد	O
از	O
جايگاه	O
قانوني	O
مجلس	B-ORG
براي	O
دفاع	O
از	O
خود	O
استفاده	O
کنيد	O
،	O
تريبون	O
خود	O
را	O
هم	O
قطع	O
نموده	O
و	O
پس	O
از	O
کسب	O
اطلاع	O
از	O
واقعيت‌ها	O
منصفانه	O
و	O
در	O
راستاي	O
منافع	O
ملي	O
اقدام	O
نماييد	O
.	O

در	O
ادامه	O
تأکيد	O
شده	O
است	O
:	O
ضمن	O
ستايش	O
شجاعت	O
جناب‌عالي	O
که	O
از	O
لوازم	O
نمايندگي	O
مردم	O
شريف	O
ايران	B-ORG
است	O
،	O
يادآور	O
مي‌شوم	O
که	O
عمل‌گرايي	O
و	O
نتيجه	O
بيش‌ازاندازه	O
،	O
آسيبي	O
است	O
که	O
مي‌تواند	O
مرزهاي	O
اخلاص	O
و	O
انصاف	O
را	O
شکسته	O
و	O
کسب	O
محبوبيت	O
و	O
ديده	O
شدن	O
را	O
به	O
مهم‌ترين	O
اصل	O
سياست	O
ورزي	O
تبديل	O
نمايد	O
.	O

توصيه	O
مي‌کنم	O
با	O
تکيه	O
بر	O
اصول	O
انقلاب	O
اسلامي	O
در	O
مسير	O
اصلاح	O
روندها	O
و	O
ساختارها	O
گام	O
برداشته	O
و	O
با	O
يادآوري	O
مشکل	O
اصلي	O
کشور	O
ازجمله	O
وضعيت	O
کنوني	O
اقتصاد	O
کشور	O
و	O
نيز	O
فساد	O
اقتصادي	O
و	O
اداري	O
،	O
از	O
طرح	O
موضوعات	O
انحرافي	O
خودداري	O
نموده	O
و	O
براي	O
رفع	O
مشکلات	O
مردم	O
تلاش	O
کنيد	O
.	O

مرادي	B-PER
در	O
پايان	O
نوشت	O
:	O
اميدوارم	O
اين	O
مرقوم	O
را	O
از	O
روي	O
خيرخواهي	O
بخوانيد	O
و	O
بدانيد	O
دانشجويان	O
انقلابي	O
و	O
مستقل	O
عهد	O
بسته‌اند	O
که	O
در	O
مقابل	O
بي‌احترامي	O
به	O
قانون	O
و	O
نيز	O
بي‌انصافي	O
و	O
بي‌توجهي	O
به	O
مشکلات	O
اساسي	O
کشور	O
سکوت	O
نکنند	O
چراکه	O
معتقدند	O
در	O
اين	O
شرايط	O
بيشترين	O
بهره‌برداري	O
از	O
طرح	O
رسانه‌اي	O
اين‌چنين	O
اتفاقات	O
و	O
واکنش‌ها	O
،	O
براي	O
کساني	O
است	O
که	O
اين	O
روزها	O
پاسخي	O
براي	O
ناکارآمدي	O
،	O
مشکلات	O
اقتصادي	O
موجود	O
ندارند	O
.	O

اميدواريم	O
حضرت‌عالي	O
با	O
درک	O
اين	O
واقعيت‌ها	O
از	O
طرح	O
موضوعات	O
کم‌اهميت	O
خودداري	O
نموده	O
و	O
منافع	O
ملي	O
را	O
زودتر	O
و	O
بيشتر	O
از	O
مطالبات	O
جناحي	O
و	O
شخصي	O
پيگيري	O
نماييد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
