هفته	O
چهاردهم	O
ليگ	O
دسته	O
اول	O
؛	O
دوئل	O
دو	O
استقلالي	O
و	O
حضور	O
مايلي	B-PER
کهن	I-PER
در	O
کوير	O
/	O
جنگ	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
صدر	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
مهر	B-ORG
،	O
هفته	O
چهاردهم	O
رقابت‌هاي	O
ليگ	O
دسته	O
اول	O
فردا	B-DAT
چهارشنبه	I-DAT
با	O
انجام	O
9	O
بازي	O
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
.	O

بازي‌هايي	O
که	O
هرکدام	O
از	O
آن‌ها	O
مي‌تواند	O
در	O
جاي	O
خود	O
جذابيت‌هايي	O
داشته	O
باشد	O
.	O

دوئل	O
مدافعان	O
سابق	O
استقلال	B-ORG
يکي	O
از	O
اين	O
بازي‌ها	O
،	O
ديداري	O
است	O
که	O
بين	O
دو	O
تيم	O
نفت	B-ORG
مسجدسليمان	I-ORG
و	O
راه‌آهن	B-ORG
تهران	I-ORG
انجام	O
خواهد	O
شد	O
.	O

بازي	O
بين	O
دو	O
تيم	O
نسبتاً	O
ميان	O
جدولي	O
که	O
نه	O
اميد	O
زيادي	O
به	O
صعود	O
به	O
ليگ	O
برتر	O
دارند	O
و	O
نه	O
واهمه	O
چنداني	O
بابت	O
سقوط	O
به	O
دسته	O
پايين‌تر	O
.	O

از	O
جذابيت‌هاي	O
ديدار	O
اين	O
دو	O
تيم	O
ميان	O
جدولي	O
،	O
رويارويي	O
دو	O
مربي	O
جوان	O
است	O
.	O

دو	O
مربي	O
که	O
روزگاري	O
در	O
تيم	B-ORG
استقلال	I-ORG
در	O
کنار	O
هم	O
بودند	O
و	O
زوج	O
خط	O
دفاعي	O
آبي	O
پوشان	O
را	O
تشکيل	O
مي‌دادند	O
.	O

سهراب	B-PER
بختياري	I-PER
زاده	I-PER
و	O
مهدي	B-PER
پاشازاده	I-PER
،	O
مدافعان	O
سابق	O
استقلال	B-ORG
و	O
تيم	B-ORG
ملي	I-ORG
ايران	I-ORG
که	O
هرکدام	O
سابقه	O
حضور	O
در	O
يک	O
جام	O
جهاني	O
را	O
هم	O
دارند	O
،	O
در	O
اين	O
فصل	O
هدايت	O
تيم‌هاي	O
ليگ	O
يکي	O
راه‌آهن	B-ORG
و	O
نفت	B-ORG
مسجدسليمان	I-ORG
را	O
بر	O
عهده	O
دارند	O
.	O

دو	O
تيمي	O
که	O
تقريباً	O
در	O
ميانه‌هاي	O
جدول	O
هجده	O
تيمي	O
دسته	O
اول	O
قرار	O
گرفته‌اند	O
و	O
در	O
هفته	O
چهاردهم	O
با	O
يکديگر	O
ديدار	O
خواهند	O
داشت	O
.	O

آلومينيوم	B-ORG
اراک	I-ORG
-	O
نساجي	B-ORG
؛	O
يکي	O
غرق	O
نعمت	O
و	O
يکي	O
بلاتکليف	O
تيم‌هاي	O
آلومينيوم	B-ORG
اراک	I-ORG
و	O
نساجي	B-ORG
در	O
حالي	O
برگزارکننده	O
يکي	O
از	O
بازي‌هاي	O
هفته	O
چهاردهم	O
هستند	O
که	O
در	O
يک‌سوي	O
ميدان	O
تيم	O
نسبتاً	O
متمول	O
و	O
بدون	O
مشکل	O
آلومينيوم	B-ORG
قرار	O
دارد	O
و	O
در	O
سوي	O
ديگر	O
تيم	O
بلاتکليف	O
و	O
مملو	O
از	O
مشکلات	O
مالي	O
نساجي	B-ORG
قرار	O
دارد	O
.	O

شاگردان	O
فکري	B-PER
تابه‌حال	O
هم	O
نشان	O
دادند	O
به‌رغم	O
مشکلاتي	O
که	O
داشتند	O
نتايج	O
قابل	O
قبولي	O
گرفته‌اند	O
.	O

شاگردان	O
مهابادي	B-PER
نمي‌توانند	O
از	O
پيروزي	O
در	O
اين	O
بازي	O
اطمينان	O
داشته	O
باشند	O
.	O

ولو	O
اين‌که	O
تعدادي	O
از	O
بازيکنان	O
تيم	B-ORG
نساجي	I-ORG
به	O
نشانه	O
اعتراض	O
به	O
مشکلات	O
مالي	O
تيم	O
شان	O
از	O
همراهي	O
کردن	O
تيم	B-ORG
نساجي	I-ORG
در	O
سفر	O
به	O
اراک	B-LOC
امتناع	O
ورزيده‌اند	O
.	O

خونه	B-ORG
به	I-ORG
خونه	I-ORG
-	O
مس	B-ORG
کرمان	I-ORG
؛	O
بازگشت	O
به‌صف	O
مدعيان	O
دو	O
تيم	O
خونه	B-ORG
به	I-ORG
خونه	I-ORG
و	O
مس	B-ORG
کرمان	I-ORG
از	O
ابتداي	O
فصل	O
با	O
چهره	O
تيم	O
مدعي	O
صعود	O
وارد	O
مسابقات	O
ليگ	O
يک	O
شدند	O
.	O

اما	O
اين	O
دو	O
تيم	O
و	O
به‌خصوص	O
مس	B-ORG
کرمان	I-ORG
از	O
صف	O
مدعيان	O
فاصله	O
گرفته	O
است	O
.	O

اين	O
بازي	O
بهترين	O
فرصت	O
براي	O
دو	O
تيم	O
مدعي	O
است	O
که	O
با	O
غلبه	O
بر	O
حريف	O
خود	O
،	O
نه‌تنها	O
تا	O
حدودي	O
پاسخگوي	O
هزينه	O
اين	O
فصل	O
شان	O
بوده	O
باشند	O
،	O
بلکه	O
بتوانند	O
خود	O
را	O
به	O
کورس	O
بالاي	O
جدول	O
نزديک	O
کرده	O
و	O
به	O
اميد	O
لغزش	O
حريفان	O
بالاي	O
جدولي	O
باشند	O
.	O

سپيدرود	B-ORG
-	O
اکسيد	B-ORG
؛	O
حساس‌ترين	O
بازي	O
هفته	O
مي‌توان	O
به	O
لحاظ	O
حساسيت	O
،	O
بازي	O
دو	O
تيم	O
سپيدرود	B-ORG
رشت	I-ORG
و	O
اکسيد	B-ORG
البرز	I-ORG
را	O
در	O
رأس	O
بازي‌هاي	O
هفته	O
چهاردهم	O
قرار	O
داد	O
و	O
اين	O
بازي	O
را	O
يک	O
فينال	O
براي	O
مسابقات	O
اين	O
هفته	O
دانست	O
.	O

شاگردان	O
بي‌ادعا	O
اما	O
شگفتي‌ساز	O
نظر	B-PER
محمدي	I-PER
در	O
تيم	B-ORG
سپيدرود	I-ORG
که	O
با	O
شايستگي	O
صدر	O
جدول	O
را	O
در	O
اختيار	O
دارند	O
فردا	O
ميزبان	O
تيم	O
خوب	O
و	O
مدعي	O
اکسيد	B-ORG
البرز	I-ORG
هستند	O
.	O

حسيني	B-PER
که	O
البته	O
هفته‌هاي	O
اخير	O
ضعيف‌تر	O
از	O
هفته‌هاي	O
آغازين	O
نتيجه	O
گرفته	O
،	O
اما	O
کماکان	O
در	O
صف	O
مدعيان	O
صعود	O
به	O
ليگ	O
برتر	O
قرار	O
دارد	O
.	O

مس	B-ORG
رفسنجان	I-ORG
-	O
ملوان	B-ORG
؛	O
سوداي	O
قوي	O
سپيد	O
براي	O
صعود	O
به	O
صدر	O
شاگردان	O
مايلي	B-PER
کهن	I-PER
به	O
دنبال	O
آن	O
هستند	O
تا	O
راه	O
خود	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
صدر	O
جدول	O
را	O
از	O
کوير	O
هموار	O
کنند	O
.	O

صعود	O
ملوان	B-ORG
به	O
صدر	O
جدول	O
در	O
گروي	O
نتيجه	O
گرفتن	O
دو	O
مربي	O
کهنه‌کار	O
فوتبال	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

اول	O
خود	O
مايلي	B-PER
کهن	I-PER
که	O
بايد	O
با	O
ملوان	B-ORG
در	O
کوير	O
نتيجه	O
بگيرد	O
و	O
دوم	O
اين	O
که	O
يک	O
مربي	O
کهنه‌کار	O
ديگر	O
به	O
اسم	O
فيروز	B-PER
کريمي	I-PER
با	O
تيم	O
اکسيد	B-ORG
بتواند	O
سپيدرود	B-ORG
را	O
در	O
رشت	B-LOC
متوقف	O
کند	O
.	O

برنامه	O
کامل	O
مسابقات	O
هفته	O
چهاردهم	O
رقابت‌هاي	O
ليگ	O
دسته	O
اول	O
به	O
شرح	O
زير	O
است	O
:	O
چهارشنبه	B-DAT
3	I-DAT
آذر	I-DAT
95	I-DAT
فولاد	B-ORG
يزد	I-ORG
-	O
ايران	B-ORG
جوان	I-ORG
بوشهر	I-ORG
آلومينيوم	B-ORG
اراک	I-ORG
-	O
نساجي	B-ORG
مازندران	I-ORG
خونه	B-ORG
به	I-ORG
خونه	I-ORG
-	O
مس	B-ORG
کرمان	I-ORG
سپيدرود	B-ORG
رشت	I-ORG
-	O
اکسيد	B-ORG
البرز	I-ORG
مس	B-ORG
رفسنجان	I-ORG
-	O
ملوان	B-ORG
خيبر	I-ORG
خرم‌آباد	I-ORG
-	O
بادران	B-ORG
تهران	I-ORG
راه‌آهن	I-ORG
-	O
نفت	B-ORG
مسجدسليمان	I-ORG
پارس	B-ORG
جنوبي	I-ORG
جم	I-ORG
-	O
گل	B-ORG
گهر	I-ORG
سيرجان	I-ORG
استقلال	B-ORG
اهواز	I-ORG
-	O
فجر	B-ORG
شهيد	I-ORG
سپاسي	I-ORG
در	O
بين	O
ديدارهاي	O
بالا	O
تنها	O
بازي	O
استقلال	B-ORG
اهواز	I-ORG
و	O
فجر	B-ORG
سپاسي	I-ORG
ساعت	B-TIM
15	I-TIM
آغاز	O
خواهد	O
شد	O
و	O
ساير	O
بازي‌ها	O
از	O
ساعت	B-TIM
14	I-TIM
:	I-TIM
15	I-TIM
دقيقه	I-TIM
شروع	O
مي‌شود	O
.	O
