جلسه	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
تبريز	I-ORG
از	O
رسميت	O
افتاد/	O
پروژه	O
آريانا	O
همچنان	O
تنش‌زا	O
است	O

به	O
گزارش	O
نصر	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
فارس	B-ORG
،	O
جلسه	O
امروز	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
تبريز	I-ORG
با	O
حاشيه‌هايي	O
آغاز	O
شد	O
اما	O
اين	O
ترک	O
جلسه	O
توسط	O
«	O
»	O
داد	B-PER
امير	I-PER
حقيان	I-PER
«	O
»	O
موجب	O
از	O
اکثريت	O
افتادن	O
جلسه	O
و	O
عدم	O
توانايي	O
اعضا	O
براي	O
ادامه	O
دستور	O
جلسه	O
شد	O
.	O

اگرچه	O
از	O
اکثريت	O
انداختن	O
جلسه	O
توسط	O
«	O
»	O
امير	B-PER
حقيان	I-PER
«	O
»	O
با	O
ادعاي	O
اينکه	O
«	O
»	O
سردار	O
باغبان	B-PER
«	O
»	O
در	O
حال	O
حاضر	O
رئيس	O
کميسيون	O
بودجه	O
نيست	O
و	O
نمي‌تواند	O
لوايح	O
اين	O
کميسيون	O
را	O
قرائت	O
کند	O
با	O
اين	O
پاسخ	O
دبيري	B-PER
رئيس	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
شهر	I-ORG
تبريز	I-ORG
مواجه	O
شد	O
:	O
«	O
»	O
باغبان	B-PER
«	O
»	O
لوايح	O
مربوط	O
به	O
چندين	O
ماه	O
قبل	O
را	O
که	O
هنوز	O
در	O
صف	O
بررسي	O
قرار	O
دارند	O
قرائت	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
نه	O
لوايح	O
فعلي	O
را	O
.	O

بااين‌حال	O
«	O
»	O
امير	B-PER
حقيان	I-PER
«	O
»	O
عضو	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
شهر	I-ORG
تبريز	I-ORG
قبل	O
از	O
شنيدن	O
اين	O
پاسخ	O
جلسه	O
را	O
ترک	O
کرده	O
بود	O
و	O
حتي	O
اين	O
جمله	O
دبيري	B-PER
را	O
نشنيد	O
که	O
گفت	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
من	O
به	O
آقاي	O
امير	B-PER
حقيان	I-PER
اطلاع	O
دادم	O
که	O
ترک	O
جلسه	O
توسط	O
او	O
باعث	O
از	O
اکثريت	O
افتادن	O
خواهد	O
شد	O
و	O
وي	O
با	O
اطلاع	O
از	O
اين	O
موضوع	O
جلسه	O
را	O
ترک	O
کردند	O
؛	O
من	O
اين	O
مسئله	O
را	O
گزارش	O
خواهم	O
داد	O
!	O

اين	O
اما	O
تمام	O
حاشيه‌هاي	O
جلسه	O
امروز	B-DAT
نبود	O
.	O

پاسخ‌هاي	O
نماينده	O
شهردار	O
به	O
تذکرات	O
هفته	O
گذشته	O
اعضاي	O
شورا	O
از	O
دو	O
جهت	O
باعث	O
چالش	O
شد	O
.	O

از	O
يک	O
طرف	O
پستچي	O
عضو	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
شهر	I-ORG
تبريز	I-ORG
که	O
از	O
پاسخ‌ها	O
به	O
تذکرات	O
ش	O
در	O
مورد	O
شفاف	O
نبودن	O
قرارداد	O
شرکت	B-ORG
آريانا	I-ORG
براي	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
تبريز	B-LOC
و	O
مسائل	O
مربوط	O
به	O
برکناري	O
کارشناس	O
28	O
ساله	O
شهرداري	O
براي	O
ابراز	O
نظر	O
کارشناسي	O
در	O
مورد	O
اين	O
پرونده	O
راضي	O
نبود	O
خواستار	O
حضور	O
اين	O
کارشناس	O
در	O
جلسه	O
براي	O
پاسخ	O
به	O
نماينده	O
شهرداري	O
شد	O
و	O
از	O
برخورد	O
مديران	O
شهرداري	O
با	O
اين	O
کارشناس	O
شهرداري	O
باسابقه	O
و	O
از	O
بين	O
بردن	O
آبروي	O
او	O
و	O
اخراج	O
ش	O
از	O
محل	O
کار	O
به‌شدت	O
انتقاد	O
کرد	O
.	O

همچنين	O
تغيير	O
بسيار	O
زياد	O
نظر	O
کارشناسي	O
در	O
اين	O
پرونده	O
در	O
جريان	O
قيمت‌گذاري	O
براي	O
زمين	O
بادآورده	O
شهرداري	O
آن	O
هم	O
تنها	O
طي	O
يک	O
ماه	O
،	O
از	O
انتقاداتي	O
بود	O
که	O
از	O
طرف	O
«	O
»	O
فريدون	B-PER
بابايي	I-PER
«	O
»	O
ديگر	O
عضو	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
تبريز	I-ORG
نسبت	O
به	O
پروژه	O
آريانا	O
اعلام	O
شد	O
.	O

رئيس	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
تبريز	I-ORG
نيز	O
از	O
اعضاي	O
شورا	O
خواست	O
که	O
به‌جاي	O
صحبت	O
در	O
مورد	O
اين	O
پرونده	O
در	O
صحن	O
شورا	O
،	O
تمام	O
اطلاعات	O
شان	O
را	O
براي	O
بحث	O
و	O
بررسي	O
بيشتر	O
کميسيون	O
تحقيق	O
و	O
نظارت	O
بدهند	O
و	O
همه	O
اين‌ها	O
در	O
حالي	O
بود	O
که	O
حرف‌هاي	O
نماينده	O
شهردار	O
با	O
اين	O
مضمون	O
که	O
«	O
»	O
برخورد	O
نادرست	O
با	O
يک	O
کارشناس	O
در	O
جريان	O
اين	O
پرونده	O
نبايد	O
باعث	O
توقف	O
اين	O
پروژه	O
شود	O
«	O
»	O
به‌هيچ‌عنوان	O
به	O
مذاق	O
تذکردهنده	O
خوش	O
نيامد	O
.	O

چالش	O
دوم	O
اما	O
در	O
جايي	O
بود	O
که	O
«	O
»	O
امير	B-PER
حقيان	I-PER
«	O
»	O
عضو	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
شهر	I-ORG
تبريز	I-ORG
بعد	O
از	O
تمام	O
حرف‌وحديث‌ها	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
به	O
لحاظ	O
قانوني	O
خود	O
شهردار	O
بايد	O
به	O
تذکرات	O
اعضاي	O
شورا	O
پاسخ	O
دهد	O
و	O
نه	O
نماينده‌	O
اش	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
به	O
دليل	O
انجام	O
تعميرات	O
جايي	O
براي	O
برگزاري	O
جلسات	O
کميسيون	O
نداريم	O
و	O
من	O
اطلاع	O
دقيقي	O
دارم	O
که	O
قرار	O
است	O
سالن	O
اصلي	O
شورا	O
تا	O
پايان	O
شوراي	O
چهارم	O
کامل	O
نشود	O
و	O
کميسيون	O
کجا	O
تشکيل	O
جلسه	O
بدهد	O
؟	O

و	O
.	O
.	O
.	O
درخواست	O
وقت	O
براي	O
صحبت	O
کردن	O
از	O
طرف	O
اعضا	O
و	O
ممانعت	O
رئيس	O
شورا	O
با	O
اين	O
دليل	O
که	O
در	O
دو	O
ساعت	O
اول	O
جلسه	O
فقط	O
حرف	O
زده‌ايم	O
و	O
وارد	O
دستور	O
جلسه	O
نشده‌ايم	O
نيز	O
جلسه	O
را	O
با	O
تشنج	O
مواجه	O
کرد	O
.	O

جواد	B-PER
شش	I-PER
گلاني	I-PER
عضو	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
شهر	I-ORG
تبريز	I-ORG
در	O
پاسخ	O
يکي	O
از	O
اعضا	O
که	O
در	O
مورد	O
اداره	O
جلسه	O
به	O
رئيس	O
و	O
هيئت‌رئيسه	O
شورا	O
انتقاد	O
داشت	O
،	O
گفت	O
:	O
شما	O
اصلاً	O
از	O
وظايف	O
قانوني	O
و	O
بر	O
طبق	O
آيين‌نامه	O
هيئت‌رئيسه	O
اطلاع	O
نداريد	O
و	O
بندهايي	O
از	O
آن	O
را	O
در	O
سال	O
پاياني	O
شوراي	O
چهارم	O
براي	O
اطلاع	O
اعضا	O
خواند	O
.	O

درنهايت	O
وقتي	O
تمام	O
اين	O
حرف‌هاي	O
خارج	O
از	O
دستور	O
جلسه	O
حدوداً	O
پس	O
از	O
دو	O
ساعت	O
و	O
نيم	O
از	O
آغاز	O
جلسه	O
پايان	O
يافت	O
و	O
«	O
»	O
سردار	O
باغبان	B-PER
«	O
»	O
رئيس	O
سابق	O
کميسيون	O
بودجه	O
آغاز	O
به	O
خواندن	O
لايحه‌هاي	O
چند	O
ماه	O
قبل	O
اين	O
کميسيون	O
کرد	O
،	O
ترک	O
جلسه	O
توسط	O
امير	B-PER
حقيان	I-PER
ديگر	O
عضو	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
شهر	I-ORG
تبريز	I-ORG
بار	O
ديگر	O
همه‌چيز	O
را	O
به	O
جلسه	O
آينده	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
موکول	O
کرد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
