مسئول	O
«	O
»	O
تشکيل	O
داعش	B-ORG
«	O
»	O
در	O
منطقه	B-LOC
غرب	I-LOC
آسيا	I-LOC
کدام	O
کشور	O
است	O
؟	O

به	O
گزارش	O
ترنم	B-PER
دشتي	I-PER
به	O
نقل	O
از	O
؛	O
آخرين	B-ORG
نيوز	I-ORG
؛	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
«	O
»	O
کلينتون	B-PER
-	O
ترامپ	B-PER
«	O
»	O
وارد	O
مرحله	O
جديدي	O
شده	O
و	O
دو	O
طرف	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
تا	O
با	O
انتقاد	O
از	O
يکديگر	O
در	O
موضوع	O
مبارزه	O
با	O
داعش	B-ORG
،	O
افکار	O
عمومي	O
را	O
فريب	O
بدهند	O
.	O

اينکه	O
آمريکا	B-LOC
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
مسئول	O
تشکيل	O
داعش	B-ORG
بوده	O
بر	O
هيچ‌کس	O
پنهان	O
نيست	O
؛	O
اما	O
سازوکار	O
تشکيل	O
آن	O
نکته‌اي	O
است	O
که	O
جمهوري‌خواهان	O
بر	O
آن	O
تمرکز	O
کرده‌اند	O
«	O
»	O
.	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
نامزد	O
جمهوري‌خواه	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
درباره	O
سازوکار	O
ايجاد	O
داعش	B-ORG
توسط	O
دموکرات‌ها	O
مي‌گويد	O
:	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
در	O
عراق	B-LOC
،	O
سوريه	B-LOC
و	O
ليبي	B-LOC
و	O
هرجايي	O
که	O
وارد	O
شد	O
،	O
فاجعه	O
ايجاد	O
کرد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
ما	O
هرگز	O
نبايد	O
وارد	O
عراق	B-LOC
مي‌شديم	O
،	O
اما	O
درعين‌حال	O
نبايد	O
اوباما	B-PER
نيروهاي	O
ما	O
را	O
از	O
عراق	B-LOC
خارج	O
مي‌کرد	O
.	O

اقدام	O
اوباما	B-PER
مبني	O
بر	O
خروج	O
از	O
عراق	B-LOC
خلأي	O
را	O
ايجاد	O
کرد	O
که	O
در	O
اين	O
خلأ	O
گروه	B-ORG
داعش	I-ORG
تشکيل	O
شد	O
.	O

نامزد	O
جمهوري‌خواه	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
تصريح	O
کرد	O
:	O
اکنون	O
هم	O
شاهد	O
هستيم	O
که	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
درباره	O
نابودي	O
داعش	B-ORG
صحبت	O
مي‌کند	O
.	O

هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
از	O
کم‌ترين	O
امکان	O
براي	O
نابودي	O
داعش	B-ORG
برخوردار	O
است	O
.	O

بزرگ‌ترين	O
رؤياي	O
داعش	B-ORG
اين	O
است	O
که	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
به	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
برسد	O
.	O

از	O
سال	B-DAT
2011	I-DAT
ميلادي	I-DAT
و	O
شروع	O
جنگ	O
سوريه	B-LOC
شواهد	O
و	O
قرائن	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
ارتش	B-ORG
آزاد	I-ORG
سوريه	I-ORG
،	O
ائتلاف	B-ORG
جيش	I-ORG
الفت	I-ORG
،	O
جبهه	B-ORG
النصره	I-ORG
،	O
داعش	B-ORG
،	O
جيش	B-ORG
الاسلام	I-ORG
و	O
.	O
.	O
.	O
مستقيم	O
و	O
غيرمستقيم	O
از	O
حمايت‌هاي	O
تسليحاتي	O
و	O
مالي	O
آمريکا	B-LOC
بهره	O
مي‌بردند	O
.	O

جالب	O
است	O
باوجودآنکه	O
آمريکا	B-LOC
نقش	O
مهمي	O
در	O
تشکيل	O
داعش	B-ORG
داشته	O
اما	O
تلاش	O
مي‌کند	O
که	O
«	O
»	O
بشار	B-PER
اسد	I-PER
«	O
»	O
رئيس‌جمهور	O
سوریه	B-LOC
و	O
ارتش	B-ORG
روسيه	I-ORG
را	O
عامل	O
پيدايش	O
و	O
قدرت	O
گرفتن	O
تروريست‌هاي	O
داعش	B-ORG
در	O
منطقه	B-LOC
غرب	I-LOC
آسيا	I-LOC
معرفي	O
کند	O
.	O

سؤال	O
قابل‌طرح	O
اينکه	O
اولاً	O
منابع	O
درآمد	O
داعش	B-ORG
کجاست	O
؟	O

ثانياً	O
کدام	O
کشورها	O
به	O
اين	O
کشور	O
اسلحه	O
هديه	O
مي‌دهند	O
و	O
ثالثاً	O
چرا	O
آمريکا	B-LOC
باوجود	O
سيطره	O
بر	O
منابع	O
مالي	O
جهان	O
،	O
اما	O
پول‌هاي	O
تروريست‌ها	O
را	O
بلوکه	O
نمي‌کند	O
؟	O

ايالات‌متحده	B-LOC
آمريکا	I-LOC
از	O
زمان	O
گسترش	O
داعش	B-ORG
در	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
مبادرت	O
به	O
روشي	O
جديد	O
در	O
انتقال	O
کمک‌هاي	O
تسليحاتي	O
به	O
داعش	B-ORG
داشته	O
و	O
آن	O
پرتاب	O
محموله‌هاي	O
تسليحاتي	O
براي	O
اعضا	O
داعش	B-ORG
در	O
مناطقي	O
تحت	O
کنترل	O
اين	O
گروه	O
تروريستي	O
است	O
.	O

آمريکايي‌ها	O
محموله	O
تسليحاتي	O
و	O
جنگ‌افزاري	O
را	O
در	O
اختيار	O
تروريست‌هاي	O
داعش	B-ORG
قرار	O
مي‌دهند	O
و	O
مجدداً	O
مي‌گويند	O
اين	O
مهمات	O
از	O
روي	O
اشتباه	O
به	O
داعش	B-ORG
رسيده	O
است	O
.	O

در	O
حقيقت	O
‌بين	O
جمهوري‌خواهان	O
و	O
دموکرات‌ها	O
تفاوت	O
خاصي	O
در	O
حمايت	O
از	O
داعش	B-ORG
وجود	O
ندارد	O
؛	O
زيرا	O
هر	O
دو	O
معتقدند	O
که	O
داعش	B-ORG
مي‌تواند	O
در	O
مقابل	O
محور	O
مقاومت	O
ايستادگي	O
کند	O
.	O

مايکل	B-PER
اشپرينگ‌من	I-PER
،	O
ديپلمات	O
بازنشسته	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
آمريکا	I-ORG
که	O
در	O
اواخر	O
دوران	O
کاري	O
‌اش	O
در	O
دفتر	O
اطلاعات	O
و	O
پژوهش‌هاي	O
اين	O
وزارتخانه	O
مشغول	O
به	O
کار	O
بوده	O
است	O
نيز	O
،	O
در	O
کتاب	O
جديد	O
ش	O
اين	O
موضوع	O
را	O
افشا	O
کرده	O
است	O
که	O
عمليات‌هاي	O
مخفيانه	O
ايالات‌متحده	B-LOC
همراه	O
با	O
متحدان	O
ش	O
در	O
غرب	O
به	O
تأسيس	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
منجر	O
شده	O
است	O
.	O

به	O
نوشته	O
اين	O
ديپلمات	O
آمريکايي	O
،	O
اين	O
عمليات‌هاي	O
مخفي	O
از	O
زمان	O
جنگ	O
سرد	O
تاکنون	O
و	O
براي	O
اهداف	O
کوته‌بينانه	O
مختلفي	O
اجرا	O
شده‌اند	O
.	O

دانيل	B-PER
مک	I-PER
آدامز	I-PER
،	O
رئيس	O
موسسه	B-ORG
صلح	I-ORG
رانپال	I-ORG
آمريکا	B-LOC
،	O
نيز	O
در	O
گفتگويي	O
اعلام	O
کرد	O
«	O
ايالات‌متحده	B-LOC
به	O
دلايل	O
تاکتيکي	O
و	O
نه	O
ايدئولوژيک	O
به	O
رشد	O
داعش	B-ORG
کمک	O
کرده	O
است	O
.	O
.	O
.	O
ايالات‌متحده	B-LOC
براي	O
بي‌ثبات	O
کردن	O
سوريه	B-LOC
داعش	B-ORG
را	O
تقويت	O
کرده	O
است	O
،	O
زيرا	O
ايالات‌متحده	B-LOC
آمريکا	I-LOC
خواهان	O
برکناري	O
اسد	B-PER
بود	O
»	O
.	O
مايکل	B-PER
تي	I-PER
.	I-PER
فلان	I-PER
،	O
رئيس	O
سابق	O
آژانس	B-ORG
اطلاعات	I-ORG
دفاعي	I-ORG
پنتاگون	I-ORG
در	O
کتاب	O
خاطرات	O
خود	O
تأييد	O
مي‌کند	O
که	O
مقامات	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
براي	O
حمايت	O
از	O
شبه‌نظاميان	O
وابسته	O
به	O
القاعده	B-ORG
در	O
سوريه	B-LOC
«	O
تصميم	O
مشتاقانه	O
»	O
گرفتند	O
،	O
علي‌رغم	O
اينکه	O
آژانس	O
اطلاعات	O
دفاعي	O
به	O
آن‌ها	O
هشدار	O
داد	O
که	O
با	O
انجام	O
اين	O
کار	O
احتمالاً	O
موجوديتي	O
شبيه	O
به	O
داعش	B-ORG
در	O
منطقه	O
شکل	O
بگيرد	O
.	O

فلان	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
رشد	O
داعش	B-ORG
نتيجه	O
مستقيم	O
حمايت	O
ايالات‌متحده	B-ORG
از	O
شورشيان	O
سوري	O
بود	O
که	O
هسته	O
مرکزي	O
جنگجويان	O
آن	O
را	O
القاعده	B-ORG
عراق	B-LOC
تشکيل	O
مي‌دادند	O
.	O

وبگاه	B-ORG
اين‌سرج	I-ORG
اينتليجنس	I-ORG
در	O
گزارشي	O
ديگر	O
با	O
اشاره	O
به	O
افشاي	O
درز	O
يکي	O
از	O
اسناد	O
دولتي	O
آمريکا	B-LOC
و	O
دستيابي	O
شرکت	B-ORG
حقوقي	I-ORG
«	I-ORG
جيوديسال	I-ORG
منها	I-ORG
»	I-ORG
به	O
آن‌ها	O
،	O
نوشت	O
که	O
اين	O
اسناد	O
بيانگر	O
ائتلاف	O
آگاهانه	O
دولت‌هاي	O
غربي	O
با	O
القاعده	B-ORG
و	O
ديگر	O
گروه‌هاي	O
افراطي	O
براي	O
سرنگوني	O
بشار	B-PER
اسد	I-PER
است	O
.	O

در	O
اين	O
گزارش	O
آمده	O
است	O
اين	O
سند	O
نشان‌دهنده	O
اين	O
موضوع	O
است	O
که	O
غرب	O
به‌صورت	O
عامدانه	O
و	O
براي	O
بي‌ثبات	O
کردن	O
نظام	B-ORG
سوريه	I-ORG
از	O
گروه‌هاي	O
خشن	O
حمايت	O
کرده‌اند	O
و	O
اين	O
دولت‌ها	O
خواهان	O
شکل‌گيري	O
«	O
قلمرويي	O
سلفي	O
نشين	O
»	O
براي	O
به	O
انزوا	O
کشاندن	O
رژيم	B-ORG
سوريه	I-ORG
بودند	O
.	O

تروريست‌هاي	O
داعش	B-ORG
از	O
ابتداي	O
جنگ	O
با	O
سوريه	B-LOC
از	O
موشک‌هاي	O
ضد	O
زره	O
«	O
»	O
کويت	O
«	O
»	O
،	O
«	O
»	O
ميلان	O
«	O
»	O
و	O
سلاح‌هاي	O
ضدنفر	O
بهره	O
مي‌بردند	O
که	O
آمريکا	B-LOC
باواسطه	O
آن	O
را	O
به	O
تروريست‌ها	O
از	O
طريق	O
مرزهاي	O
ترکيه	B-LOC
يا	O
با	O
پرتاب	O
محموله	O
هوايي	O
مي‌رساند	O
.	O

تحليلگران	O
و	O
کارشناسان	O
معتقدند	O
يک‌سوم	O
تا	O
يک‌پنجم	O
فشنگ‌هاي	O
شليک‌شده	O
از	O
اسلحه‌هاي	O
سبک	O
و	O
نيمه	O
سنگين	O
داعش	B-ORG
،	O
ساخت	O
ايالات‌متحده	B-LOC
آمريکا	I-LOC
و	O
غرب	O
است	O
.	O

اولين	O
کشوري	O
که	O
حامي	O
تسليحاتي	O
داعش	B-ORG
به	O
شمار	O
مي‌آيد	O
ايالات‌متحده	B-LOC
آمريکا	I-LOC
ست	O
.	O

البته	O
علاوه	O
بر	O
ايالات‌متحده	B-LOC
که	O
اشتياق	O
سوزاني	O
در	O
سرنگوني	O
نظام	O
قانون	O
«	O
»	O
بشار	B-PER
اسد	I-PER
«	O
»	O
داشته	O
و	O
دارد	O
کشورهايي	O
همچون	O
ترکيه	B-LOC
،	O
عربستان	B-LOC
و	O
تعداد	O
ديگري	O
از	O
کشورهاي	O
منطقه	B-LOC
غرب	I-LOC
آسيا	I-LOC
نقش	O
خود	O
را	O
ايفا	O
مي‌کرده	O
و	O
مي‌کنند	O
و	O
در	O
تجهيز	O
تسليحاتي	O
تروريست‌ها	O
نقش	O
دارند	O
.	O
