ترامپ	B-PER
:	O
حمله	O
به	O
سوريه	B-LOC
به	O
معني	O
حمله	O
به	O
ايران	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
است	O

کد	O
مطلب	O
:	O
286250	O
تاريخ	O
:	O
3	B-DAT
.	I-DAT
آذر	I-DAT
1395	I-DAT
-	O
20	B-TIM
:	I-TIM
35	I-TIM
چاپ	O
مطلب	O
ترامپ	B-PER
:	O
حمله	O
به	O
سوريه	B-LOC
به	O
معني	O
حمله	O
به	O
ايران	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
است	O
مرصاد	B-ORG
:	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
آمريکا	B-LOC
با	O
«	O
شرم‌آور	O
»	O
خواندن	O
وضعيت	O
سوريه	B-LOC
،	O
گفت	O
بايد	O
به	O
وضعيت	O
کنوني	O
در	O
اين	O
کشور	O
پايان	O
داد	O
.	O

به	O
گزارش	O
شبکه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
مرصاد	I-ORG
،	O
«	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
»	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
آمريکا	B-LOC
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
در	O
ساختمان	O
روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
نيويورک‌تايمز	I-ORG
»	O
حضور	O
يافت	O
و	O
در	O
مورد	O
مسائل	O
مختلف	O
صحبت	O
کرد	O
.	O

وي	O
در	O
اين	O
نشست	O
تأکيد	O
کرد	O
که	O
واشنگتن	B-LOC
بايد	O
از	O
تلاش	O
براي	O
ملت‌سازي	O
در	O
جهان	O
دست	O
بردارد	O
و	O
براي	O
پايان	O
دادن	O
به	O
بحران	O
در	O
سوريه	B-LOC
وارد	O
عمل	O
شود	O
.	O

امروز	B-DAT
روزنامه	B-ORG
نيويورک‌تايمز	I-ORG
متن	O
کامل	O
صحبت‌هاي	O
وي	O
را	O
منتشر	O
کرد	O
که	O
بيش‌ازپيش	O
ديدگاه‌هاي	O
وي	O
در	O
مورد	O
بحران	O
سوريه	B-LOC
را	O
مشخص	O
مي‌کند	O
.	O

در	O
ادامه	O
متن	O
کامل	O
اين	O
بخش	O
از	O
صحبت‌هاي	O
وي	O
آمده	O
است	O
:	O
«	O
نيويورک‌تايمز	B-ORG
:	O
نظر	O
تان	O
در	O
مورد	O
نقش	O
آمريکا	B-LOC
در	O
جهان	O
چيست	O
؟	O

ترامپ	B-PER
:	O
خوب	O
اين	O
سؤال	O
بسيار	O
بزرگي	O
است	O
.	O

نيويورک‌تايمز	B-ORG
:	O
ما	O
در	O
50	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
به‌عنوان	O
يک	O
موازنه	O
ساز	O
جهاني	O
عمل	O
کرده‌ايم	O
و	O
براي	O
موضوعات	O
مختلف	O
بهاي	O
بيشتري	O
پرداخته‌ايم	O
،	O
چون	O
آن‌ها	O
نهايتاً	O
در	O
راستاي	O
منافع	O
ما	O
بوده‌اند	O
.	O

اما	O
تصور	O
من	O
،	O
بر	O
اساس	O
آنچه	O
از	O
شما	O
شنيده‌ايم	O
،	O
اين	O
است	O
که	O
به	O
دنبال	O
کاهش	O
اين	O
نقش	O
هستيد	O
.	O

ترامپ	B-PER
:	O
من	O
تصور	O
نمي‌کنم	O
که	O
ما	O
بايد	O
ملت	O
ساز	O
باشيم	O
.	O

فکر	O
مي‌کنم	O
قبلاً	O
اين	O
کار	O
را	O
امتحان	O
کرده‌ايم	O
و	O
تصور	O
مي‌کنم	O
که	O
نتيجه‌اش	O
شد	O
عراق	B-LOC
.	O

منظور	O
م	O
اين	O
است	O
که	O
ممکن	O
است	O
که	O
شما	O
بگوييد	O
که	O
ما	O
مي‌توانستيم	O
به	O
جنگ	O
داخلي	O
پايان	O
دهيم	O
،	O
خوب	O
؟	O

من	O
فکر	O
مي‌کنم	O
که	O
رفتنمان	O
به	O
عراق	B-LOC
يکي	O
از	O
بزرگ‌ترين	O
اشتباهات	O
تاريخ	O
کشور	O
ما	O
بود	O
.	O

تصور	O
مي‌کنم	O
که	O
خروج	O
ما	O
هم	O
،	O
يعني	O
خروج	O
ما	O
هم	O
به‌اشتباه	O
صورت	O
گرفت	O
و	O
آن‌وقت	O
کلي	O
اتفاقات	O
بد	O
رخ	O
داد	O
،	O
ازجمله	O
شکل‌گيري	O
داعش	B-ORG
.	O

مي‌توانستيم	O
طور	O
ديگري	O
از	O
آنجا	O
خارج	O
شويم	O
.	O

نيويورک‌تايمز	B-ORG
:	O
در	O
مورد	O
ناتو	B-ORG
،	O
روسيه	B-LOC
چطور	O
؟	O

ترامپ	B-PER
:	O
تصور	O
مي‌کنم	O
که	O
ورود	O
ما	O
يک	O
اشتباه	O
بسيار	O
وحشتناک	O
بود	O
.	O

سوريه	B-LOC
مسئله‌اي	O
است	O
که	O
ما	O
بايد	O
آن	O
را	O
حل	O
کنيم	O
،	O
چراکه	O
در	O
غير	O
اين	O
صورت	O
بايد	O
مدام	O
و	O
براي	O
هميشه	O
بجنگيم	O
.	O

ديدگاه	O
من	O
در	O
سوريه	B-LOC
با	O
همه	O
متفاوت	O
است	O
.	O

البته	O
نه	O
با	O
همه	O
،	O
ولي	O
با	O
اغلب	O
افراد	O
.	O

من	O
بايد	O
به	O
حرف‌هاي	O
(	O
سناتور	O
)	O
»	O
ليندسي	B-PER
گراهام	I-PER
هم	O
که	O
گوش	O
بدهم	O
که	O
خوب	O
در	O
مورد	O
حمله	O
به	O
سوريه	B-LOC
صحبت	O
مي‌کرد	O
.	O

مي‌دانيد	O
حمله	O
به	O
سوريه	B-LOC
به	O
اين	O
معني	O
است	O
که	O
انگار	O
داريد	O
الآن	O
به	O
روسيه	B-LOC
حمله	O
مي‌کنيد	O
،	O
انگار	O
داريد	O
به	O
ايران	B-LOC
حمله	O
مي‌کنيد	O
و	O
خوب	O
چه	O
به	O
دست	O
مي‌آوريم	O
؟	O

چه	O
چيزي	O
عايدمان	O
مي‌شود	O
؟	O

من	O
نظرات	O
بسيار	O
روشن	O
و	O
بسيار	O
قدرتمندي	O
در	O
مورد	O
سوريه	B-LOC
دارم	O
.	O

تصور	O
مي‌کنم	O
آنچه	O
رخ	O
داده	O
،	O
چيز	O
بسيار	O
وحشتناکي	O
است	O
.	O

به	O
کشته‌ها	O
نگاه	O
کنيد	O
،	O
فقط	O
هم	O
نه	O
کشته‌هاي	O
طرف	O
ما	O
،	O
بلکه	O
کل	O
کشته‌ها	O
.	O

منظور	O
م	O
اين	O
است	O
که	O
آرتور	B-PER
(	O
سولزبرگر	B-PER
ناشر	O
نيويورک‌تايمز	B-ORG
)	O
به	O
اين	O
شهرها	O
نگاه	O
کنيد	O
،	O
کاملاً	O
با	O
خاک	O
يکسان	O
شده‌اند	O
،	O
مناطق	O
گسترده‌اي	O
ويران	O
شده‌اند	O
،	O
آن‌وقت	O
مي‌گويند	O
فقط	O
دو	O
نفر	O
زخمي	O
شده‌اند	O
.	O

نه	O
اين‌طور	O
نيست	O
،	O
هزاران	O
نفر	O
کشته‌اند	O
.	O

خوب	O
من	O
فکر	O
مي‌کنم	O
اين	O
مايه	O
شرمساري	O
است	O
و	O
به‌طور	O
ايده‌آل	O
ما	O
مي‌توانيم	O
کاري	O
براي	O
سوريه	B-LOC
انجام	O
دهيم	O
.	O

من	O
با	O
(	O
ولاديمير	B-PER
)	O
پوتين	B-PER
(	O
رئيس‌جمهور	O
روسيه	B-LOC
)	O
صحبت	O
کردم	O
و	O
همان‌طور	O
که	O
مي‌دانيد	O
او	O
با	O
من	O
تماس	O
گرفت	O
.	O

نيويورک‌تايمز	B-ORG
:	O
آيا	O
به	O
دنبال	O
«	O
ريست	O
»	O
روابط	O
با	O
روسيه	B-LOC
خواهيد	O
بود	O
؟	O

ترامپ	B-PER
:	O
بعد	O
از	O
اتفاقي	O
که	O
در	O
گذشته	O
افتاد	O
(	O
شکست	O
طرح	O
ريست	O
روابط	O
با	O
روسيه	B-LOC
در	O
دولت	B-ORG
باراک	I-ORG
اوباما	I-ORG
)	O
،	O
من	O
نمي‌خواهم	O
از	O
چنين	O
لفظي	O
استفاده	O
کنم	O
.	O

بسيار	O
خرسند	O
خواهم	O
بود	O
که	O
بتوانم	O
با	O
روسيه	B-LOC
کنار	O
بيايم	O
و	O
فکر	O
مي‌کنم	O
آن‌ها	O
هم	O
از	O
اينکه	O
بتوانند	O
با	O
ما	O
کنار	O
بيايند	O
،	O
خرسند	O
خواهند	O
بود	O
.	O

اين	O
در	O
راستاي	O
منافع	O
دوجانبه	O
ما	O
خواهد	O
بود	O
.	O

به‌هيچ‌وجه	O
نمي‌خواهم	O
پيش‌داوري	O
کنم	O
،	O
اما	O
به	O
شما	O
مي‌گويم	O
که	O
زماني	O
که	O
در	O
طول	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
هم	O
مي‌گفتند	O
که	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
عاشق	O
پوتين	B-PER
است	O
و	O
پوتين	B-PER
عاشق	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
،	O
همان	O
زمان	O
در	O
برابر	O
هزاران	O
نفر	O
گفتم	O
که	O
آيا	O
اين	O
خوب	O
نيست	O
که	O
واقعاً	O
همان	O
چيزي	O
را	O
که	O
آن‌ها	O
(	O
روس‌ها	O
)	O
گفتند	O
نقل	O
کنيم	O
و	O
اينکه	O
آيا	O
خوب	O
نيست	O
که	O
با	O
روسيه	B-LOC
کنار	O
بيايم	O
؟	O

خوب	O
نيست	O
که	O
با	O
هم	O
با	O
داعش	B-ORG
مقابله	O
کنيم	O
؟	O

با	O
گروهي	O
که	O
نه	O
فقط	O
خطرناک	O
است	O
،	O
بلکه	O
خيلي	O
هم	O
هزينه	O
است	O
و	O
اصلا	O
نبايد	O
مي‌گذاشتيم	O
که	O
شکل	O
بگيرد	O
.	O

مي‌دانيد	O
فکر	O
مي‌کردند	O
که	O
کنار	O
آمدن	O
با	O
پوتين	B-PER
چيز	O
بدي	O
است	O
،	O
اما	O
من	O
قوياً	O
معتقدم	O
که	O
اگر	O
بتوانيم	O
با	O
روسيه	B-LOC
کنار	O
بيايم	O
،	O
چيز	O
خوبي	O
خواهد	O
بود	O
.	O

اينکه	O
بتوانيم	O
نه	O
فقط	O
با	O
روسيه	B-LOC
،	O
بلکه	O
با	O
ديگر	O
کشورها	O
هم	O
کنار	O
بيايم	O
،	O
فوق‌العاده	O
خواهد	O
بود	O
.	O

نيويورک‌تايمز	B-ORG
:	O
در	O
مورد	O
سوريه	B-LOC
،	O
شما	O
گفتيد	O
که	O
ايده‌هاي	O
بسيار	O
قدرتمندي	O
در	O
مورد	O
اين	O
درگيري	O
داريد	O
.	O

اگر	O
ايرادي	O
ندارد	O
،	O
مي‌تواند	O
آن	O
را	O
براي	O
ما	O
توضيح	O
دهيد	O
؟	O

ترامپ	B-PER
:	O
فقط	O
مي‌توانم	O
در	O
اين	O
حد	O
بگويم	O
که	O
ما	O
بايد	O
به	O
جنوني	O
که	O
در	O
سوريه	B-LOC
در	O
جريان	O
است	O
،	O
پايان	O
دهيم	O
.	O

اگر	O
بشود	O
مي‌خواهم	O
از	O
اين	O
بخش	O
به	O
بعد	O
را	O
غيرعلني	O
بگويم	O
.	O

از	O
اين	O
بخش	O
به	O
بعد	O
،	O
صحبت‌هاي	O
ترامپ	B-PER
در	O
مورد	O
سوريه	B-LOC
،	O
به‌صورت	O
غيرعلني	O
مطرح	O
شده	O
و	O
در	O
خبر	O
نيويورک‌تايمز	B-ORG
منتشر	O
نشده	O
است	O
.	O

منبع	O
:	O
فارس	B-ORG

