پيشنهاد	O
گفت‌وگوي	O
تلويزيوني	O
مطهري	B-PER
و	O
علم‌الاشيا	B-PER

يک	O
عضو	O
هيئت‌رئيسه	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
پيشنهاد	O
کرد	O
که	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
و	O
آيت‌الله	O
علم‌الاشيا	B-PER
پيرامون	O
موضوعات	O
اختلافي	O
همچون	O
موسيقي	O
و	O
.	O
.	O
.	O
از	O
طريق	O
تلويزيون	O
به	O
گفت‌وگو	O
بپردازند	O
و	O
داوري	O
را	O
به	O
مردم	O
بسپارند	O
.	O

در	O
نطق	O
ميان	O
دستور	O
،	O
وکيلي	B-PER
پيشنهاد	O
گفت‌وگوي	O
تلويزيوني	O
مطهري	B-PER
و	O
علم‌الاشيا	B-PER
را	O
مطرح	O
کرد	O
يک	O
عضو	O
هيئت‌رئيسه	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
پيشنهاد	O
کرد	O
که	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
و	O
آيت‌الله	O
علم‌الاشيا	B-PER
پيرامون	O
موضوعات	O
اختلافي	O
همچون	O
موسيقي	O
و	O
از	O
طريق	O
تلويزيون	O
به	O
گفت‌وگو	O
بپردازند	O
و	O
داوري	O
را	O
به	O
مردم	O
بسپارند	O
.	O
O
محمدعلي	B-PER
وکيلي	I-PER
در	O
نطق	O
ميان	O
دستور	O
خود	O
در	O
جلسه	O
علني	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
(	O
سه‌شنبه	B-DAT
)	O
مجلس	B-ORG
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
درواقع	O
قدرت	O
در	O
حال	O
پوست‌اندازي	O
جهاني	O
است	O
.	O

در	O
چنين	O
شرايطي	O
بايد	O
مسئولانه‌تر	O
و	O
هوشيارانه‌تر	O
رفتار	O
کرد	O
.	O

امنيت	O
در	O
منطقه	B-LOC
خاورميانه	I-LOC
به	O
گوهر	O
نايابي	O
تبديل	O
شده	O
است	O
.	O

اگرچه	O
ايران	B-LOC
ما	O
با	O
تدبير	O
رهبري	O
فرزانه	O
به	O
کانون	O
امن	O
جهان	O
تبديل	O
شده	O
اما	O
بايد	O
شوربختانه	O
اذعان	O
کنم	O
ما	O
در	O
تأمين	O
معيشت	O
مردم	O
و	O
بهبود	O
شرايط	O
زندگي	O
متناسب	O
با	O
عزت	O
آنان	O
ناکام	O
بوده‌ايم	O
و	O
گويا	O
بايد	O
در	O
حسرت	O
داشتن	O
يک	O
ريکاردو	B-PER
،	O
آدام	B-PER
اسميت	I-PER
ايراني	O
که	O
بتواند	O
نقطه	O
توازن	O
و	O
تعادل	O
را	O
بين	O
رکود	O
و	O
تورم	O
تعيين	O
کند	O
بسوزيم	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
ما	O
به	O
برکت	O
آموزه‌هاي	O
ديني	O
و	O
توصيه	O
رهبران	O
و	O
تجربه	O
تاريخي	O
در	O
سه	O
چهار	O
دهه	O
اخير	O
نبايد	O
در	O
ساحت	O
عمومي	O
گرفتار	O
رفتار	O
کنوني	O
باشيم	O
.	O

ما	O
در	O
دهه	B-DAT
60	I-DAT
اتمسفري	O
داشتيم	O
که	O
از	O
آن	O
فاصله	O
گرفته‌ايم	O
و	O
اين	O
روزها	O
نيازمند	O
آن	O
فضا	O
هستيم	O
.	O

متأسفانه	O
خلأ	O
آن	O
روحيات	O
و	O
مسئوليت‌پذيري	O
ضعيف	O
در	O
سياسيون	O
و	O
بعضاً	O
مسئولين	O
موج	O
مي‌زند	O
و	O
عموماً	O
به	O
روزمرگي	O
گرفتار	O
شديم	O
.	O

ما	O
براي	O
عبور	O
از	O
اين	O
فضا	O
نيازمند	O
شيفت	O
پارادايمي	O
هستيم	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
تهران	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
ما	O
مجبوريم	O
از	O
پارادايم	O
«	O
هر	O
که	O
با	O
ما	O
نيست	O
بر	O
ماست	O
»	O
عبور	O
کنيم	O
.	O

متأسفانه	O
گرفتار	O
شدن	O
در	O
پارادايم‌هاي	O
غلط	O
باعث	O
شده	O
اسب	O
سياست	O
بيش	O
از	O
هر	O
زمان	O
چموش	O
شود	O
و	O
سواران	O
سالم	O
خود	O
را	O
بيش	O
از	O
هر	O
زمان	O
بر	O
زمين	O
بکوبد	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
سياسيون	O
ما	O
به	O
جوان‌مرگي	O
سياسي	O
گرفتار	O
شده‌اند	O
.	O

درحالي‌که	O
نگاه	O
سرمايه‌اي	O
به	O
نيروي	O
انساني	O
اقتضا	O
مي‌کرد	O
تا	O
حداقل	O
همانند	O
تأسيسات	O
به	O
فکر	O
پدافند	O
غيرعامل	O
در	O
حوزه	O
نيروي	O
انساني	O
باشيم	O
.	O

ما	O
سرمايه‌هاي	O
انساني	O
خود	O
را	O
در	O
پدافند	O
غيرعامل	O
از	O
دست	O
داده‌ايم	O
و	O
فضاي	O
برچسب‌زني	O
و	O
برخوردهاي	O
حذفي	O
ما	O
را	O
آسيب‌پذير	O
کرده	O
است	O
.	O
O
وکيلي	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
تا	O
زماني	O
که	O
نگاه	O
دشمن	O
انگاري	O
از	O
رقيب	O
تغيير	O
نکند	O
وضع	O
همين	O
است	O
که	O
شاهد	O
هستيم	O
.	O

ما	O
شاهديم	O
چطور	O
چتر	O
انقلاب	O
را	O
به	O
دليل	O
گره	O
زدن	O
زلف	O
خود	O
به	O
زلف	O
انقلاب	O
آن‌چنان	O
کوچک	O
کرده‌ايم	O
که	O
فرزند	O
علامه	O
مطهري	B-PER
تئوريسين	O
انقلاب	O
و	O
جزو	O
بنيان‌گذاران	O
اصلي	O
انقلاب	O
و	O
نايب‌رئيس	O
مجلس	B-ORG
براي	O
اربعين	O
حسيني	O
اجازه	O
ندارد	O
در	O
مسقط	O
خويش	O
سخنراني	O
کند	O
.	O

اگر	O
بناست	O
مطهري	B-PER
به‌عنوان	O
نايب‌رئيس	O
مجلس	B-ORG
با	O
اين	O
روايت	O
انگاري‌هاي	O
خودسليقه	O
و	O
خودشيفتگي	O
نتواند	O
براي	O
اربعين	O
سخن	O
بگويد	O
پس	O
چه	O
کسي	O
بايد	O
در	O
اين	O
مملکت	O
سخن	O
بگويد	O
؟	O

اين	O
عضو	O
هيئت‌رئيسه	O
مجلس	B-ORG
همچنين	O
بابيان	O
اينکه	O
ما	O
براي	O
حفاظت	O
از	O
سرمايه‌هاي	O
خود	O
نيازمند	O
گفت‌وگوي	O
ملي	O
هستيم	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
حوزه	O
عمومي	O
سال‌هاست	O
دچار	O
سوء	O
تفاهمات	O
گذشته	O
است	O
و	O
بدون	O
عنصر	O
مفاهمه	O
اين	O
حوزه	O
گرفتار	O
خشونت	O
و	O
نهايت	O
فروپاشي	O
است	O
و	O
راه	O
ترميم	O
آن	O
شکل‌گيري	O
گفت‌وگوي	O
ملي	O
است	O
.	O

آيين	O
گفت‌وگو	O
بايد	O
به	O
يک	O
ارزش	O
ملي	O
تبديل	O
شود	O
و	O
همه	O
موضوعات	O
پيش	O
از	O
آنکه	O
يک‌سويه	O
از	O
تريبون‌ها	O
اعلام	O
شود	O
و	O
به	O
تابو	O
تبديل	O
شود	O
بايد	O
روي	O
ميز	O
گفت‌وگو	O
قرار	O
گيرد	O
.	O
O
وکيلي	B-PER
در	O
پايان	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
چه	O
اشکال	O
دارد	O
آقايان	O
مطهري	B-PER
و	O
علم‌الاشيا	B-PER
پيرامون	O
موضوعات	O
اختلافي	O
همچون	O
موسيقي	O
و	O
از	O
طريق	O
تلويزيون	O
به	O
گفت‌وگو	O
بپردازند	O
و	O
داوري	O
را	O
به	O
مردم	O
بسپارند	O
؟	O

همگان	O
مي‌دانند	O
که	O
دست‌اندازهايي	O
در	O
حوزه	O
عمومي	O
به	O
وجود	O
آمده	O
و	O
در	O
کار	O
مفاهمه	O
ايجاد	O
اخلال	O
کرده	O
است	O
،	O
ولي	O
مدت‌هاست	O
دست	O
رهبران	O
اصلاح‌طلب	O
براي	O
گفت‌وگو	O
به	O
سمت	O
برادران	O
اصول‌گراي	O
شان	O
دراز	O
است	O
،	O
اما	O
پاسخي	O
دريافت	O
نشده	O
است	O
.	O

رويکرد	O
انحصاري	O
هرروز	O
هم	O
قدرت	O
و	O
هم	O
صاحب	O
قدرت	O
را	O
به	O
فساد	O
مي‌کشاند	O
و	O
سلامت	O
و	O
سعيد	O
No	O
related	O
posts	O
.	O

