اعتراض	O
سايت	O
حزب‌اللهي	O
«	O
تريبون	B-ORG
مستضعفين	I-ORG
»	O
به	O
اختلال	O
اخير	O
اينترنت	O

سايت	O
حزب‌اللهي	O
«	O
تريبون	B-ORG
مستضعفين	I-ORG
»	O
نوشت	O
:	O
وضعيت	O
اينترنت	O
در	O
ايران	B-LOC
از	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
از	O
حالت	O
«	O
بد	O
»	O
به	O
وضعيت	O
«	O
وخيم	O
»	O
رسيده	O
است	O
.	O

بنا	O
بر	O
اين	O
گزارش	O
بسياري	O
از	O
سرويس‌هاي	O
پرکاربر	O
در	O
ايران	B-LOC
از	O
دسترس	O
خارج	O
شده‌اند	O
.	O

اين	O
وضعيت	O
در	O
زماني	O
رخ	O
مي‌دهد	O
که	O
امروز	B-DAT
جمعه21	I-DAT
بهمن	I-DAT
سالروز	O
ولادت	O
پيامبر	B-PER
اسلام	I-PER
است	O
و	O
فردا	B-DAT
22	B-DAT
بهمن	I-DAT
سالروز	O
پيروزي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
.	O

همچنين	O
بايد	O
توجه	O
داشت	O
اسفندماه	B-DAT
جاري	I-DAT
انتخابات	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
انجام	O
خواهد	O
شد	O
.	O

تقريباً	O
مي‌توان	O
گفت	O
خدمات	O
شرکت	B-ORG
گوگل	I-ORG
و	O
اينترنت	O
در	O
حال	O
حاضر	O
از	O
هم	O
جدايي‌ناپذيرند	O
و	O
اختلال	O
در	O
کار	O
اين	O
سايت‌ها	O
همانند	O
اختلال	O
در	O
اينترنت	O
است	O
.	O

هرازگاهي	O
خدمات	O
گوگل	B-ORG
در	O
ايران	B-LOC
از	O
دسترس	O
خارج	O
مي‌شود	O
و	O
بعد	O
از	O
مدتي	O
دوباره	O
دسترسي	O
به	O
آن	O
امکان‌پذير	O
مي‌شود	O
.	O

از	O
صبح	B-TIM
ديروز	I-TIM
نيز	O
سرويس	O
ايميل	O
گوگل	B-ORG
از	O
دسترس	O
خارج	O
شده	O
است	O
.	O

هم‌چنين	O
سرويس‌هاي	O
جستجوي	O
گوگل	B-ORG
،	O
گوگل	O
پلاس	O
،	O
گوگل	O
ري	O
در	O
،	O
گوگل	O
دام	O
و	O
غيرقابل‌دسترسي	O
هستند	O
.	O

براي	O
دسترسي	O
به	O
سرويس	O
ايميل	O
ياهو	B-ORG
نيز	O
مشکلاتي	O
گزارش	O
شده	O
است	O
و	O
اين	O
سايت	O
نيز	O
هم‌اکنون	O
غيرقابل‌دسترس	O
است	O
.	O

اين	O
اتفاق	O
در	O
حالي	O
رخ	O
مي‌دهد	O
که	O
رتبه	O
اولين	O
سايت	O
ازلحاظ	O
تعداد	O
کاربر	O
در	O
ايران	B-LOC
از	O
آن	O
گوگل	B-ORG
است	O
و	O
دومين	O
رتبه	O
را	O
ياهو	B-ORG
در	O
اختيار	O
دارد	O
.	O

بسياري	O
از	O
افراد	O
از	O
سرويس	O
رايانامه	O
اين	O
سايت‌ها	O
بهره	O
مي‌گيرند	O
که	O
هرازگاهي	O
با	O
قطع	O
دسترسي	O
دچار	O
مشکلات	O
زيادي	O
مي‌شوند	O
.	O

در	O
ظاهر	O
سياست	O
مسئولان	O
اينترنت	O
اين	O
است	O
که	O
با	O
قطع	O
دسترسي	O
به	O
اين	O
سايت‌ها	O
کاربر	O
را	O
به‌سوي	O
استفاده	O
از	O
مشابه	O
داخلي	O
هدايت	O
کنند	O
.	O

به‌عنوان‌مثال	O
کاربر	O
ايراني	O
مي‌تواند	O
به‌جاي	O
استفاده	O
از	O
gmail	O
.	O

com	O
از	O
سرويس	O
mail	O
.	O
iran	O
.	O
ir	O
بهره	O
ببرد	O
!	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
وضعيت	O
موجود	O
و	O
سياست	O
اتخاذشده	O
صحيح	O
نباشد	O
.	O

بدين	O
منظور	O
پيشنهاد	O
مي‌شود	O
به‌جاي	O
قطع	O
بدون	O
اطلاع	O
و	O
بدون	O
دليل	O
دسترسي	O
به	O
سايت‌هاي	O
گوناگون	O
در	O
مواقع	O
مختلف	O
،	O
ابتدا	O
زيرساخت‌هاي	O
لازم	O
(	O
به‌عنوان‌مثال	O
جايگزيني	O
براي	O
خدمات	O
ايميلي	O
با	O
کيفيت	O
قابل	O
قبول	O
،	O
و	O
مشابهي	O
براي	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
با	O
دسترسي	O
به	O
کاربراني	O
از	O
تمامي	O
نقاط	O
دنيا	O
و	O
قابليت	O
ارتباط	O
با	O
کاربران	O
ساير	O
کشورها	O
)	O
فراهم	O
شود	O
و	O
بعد	O
از	O
آن	O
نسبت	O
به	O
«	O
دليل	O
از	O
گسترش	O
خارج	O
شدن	O
برخي	O
سايت‌ها	O
»	O
اطلاع‌رساني	O
صورت	O
گيرد	O
و	O
بعد	O
از	O
آن	O
به‌صورت	O
رسمي	O
از	O
دسترس	O
خارج	O
شوند	O
.	O

قابل‌ذکر	O
است	O
شرکت	B-ORG
گوگل	I-ORG
از	O
آن‌سوي	O
دنيا	O
براي	O
اطلاع‌رساني	O
به	O
کاربران	O
فارسي‌زبان	O
وبلاگي	O
رسمي	O
راه‌اندازي	O
نموده	O
است	O
و	O
اطلاع‌رساني‌هاي	O
لازم	O
و	O
ايجاد	O
کوچک‌ترين	O
تغييرات	O
را	O
با	O
احترام	O
براي	O
کاربر	O
ايراني	O
توضيح	O
مي‌دهد	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
اتفاق	O
مي‌افتد	O
که	O
مسئولين	O
ايراني	O
در	O
هنگام	O
بروز	O
تمامي	O
اختلالات	O
اينترنتي	O
و	O
در	O
پاسخ	O
به	O
هدر	O
رفت	O
هزينه	O
و	O
وقت	O
و	O
در	O
مقابل	O
ضعيف	O
شدن	O
اعصاب	O
کاربران	O
،	O
تنها	O
به	O
«	O
لنگر	O
کشتي‌ها	O
»	O
اشاره	O
مي‌کنند	O
.	O

چنين	O
رويه‌اي	O
قطعاً	O
نادرست	O
است	O
و	O
اميد	O
آن	O
است	O
که	O
روشي	O
مسئولانه‌تر	O
به	O
کار	O
گرفته	O
شود	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
از	O
چندي	O
قبل	O
اغلب	O
فيلترشکن‌ها	O
و	O
وي‌پي‌ان‌ها	O
غيرقابل	O
استفاده	O
شده‌اند	O
.	O

کاربران	O
ايراني	O
به	O
دليل	O
اعمال	O
نادرست	O
فيلترينگ	O
و	O
سياست‌هاي	O
نادرست	O
در	O
اين	O
زمينه	O
براي	O
دسترسي	O
به	O
عادي‌ترين	O
نيازهاي	O
خود	O
مجبور	O
به	O
استفاده	O
از	O
فيلترشکن‌هاي	O
مختلف	O
شده‌اند	O
و	O
تقريباً	O
کسي	O
از	O
کاربران	O
دائمي	O
اينترنت	O
را	O
نمي‌توان	O
يافت	O
که	O
از	O
وجود	O
چنين	O
ابزارهايي	O
بي‌خبر	O
باشد	O
يا	O
از	O
آن	O
استفاده	O
نکرده	O
باشد	O
.	O

اين	O
وضعيت	O
به	O
حدي	O
بد	O
است	O
که	O
در	O
بسياري	O
از	O
کافي‌نت‌ها	O
نيز	O
فيلترشکن	O
به‌صورت	O
پيش‌فرض	O
براي	O
استفاده	O
کاربر	O
قرار	O
داده	O
مي‌شود	O
.	O

