هيئت	O
اعزامي	O
اروپا	B-LOC
به	O
غزه	B-LOC
اوضاع	O
اين	O
باريکه	O
را	O
«	O
غيرقابل‌تحمل	O
»	O
اعلام	O
کرد	O

«	O
را	B-PER
لو	I-PER
تراو	I-PER
»	O
رئيس	O
هيئت	O
اعزامي	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
پس	O
از	O
ورود	O
به	O
غزه	B-LOC
در	O
يک	O
نشست	O
خبري	O
ضمن	O
اعلام	O
مطلب	O
فوق	O
،	O
خواستار	O
ايجاد	O
«	O
تغييرات	O
سياسي	O
،	O
امنيتي	O
و	O
اقتصادي	O
»	O
براي	O
لغو	O
محاصره	O
غزه	B-LOC
شد	O
«	O
.	O
تراو	B-PER
»	O
خاطرنشان	O
ساخت	O
«	O
اجراي	O
پروژه‌هاي	O
عمراني	O
به‌تنهايي	O
کافي	O
نيست	O
،	O
وضعيت	O
غزه	B-LOC
غيرقابل‌تحمل	O
است	O
،	O
بايد	O
براي	O
ايجاد	O
تغييرات	O
سياسي	O
،	O
امنيتي	O
و	O
اقتصادي	O
دست	O
به	O
اقدامات	O
سريع‌تر	O
ي	O
زد	O
تا	O
در	O
سايه	O
آن	O
گذرگاه‌هاي	O
مرزي	O
گشوده	O
و	O
محاصره	O
اين	O
منطقه	O
لغو	O
شود	O
»	O
.	O
به	O
گزارش	O
مرکز	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
فلسطين	I-ORG
،	O
اين	O
مسئول	O
اروپايي	O
خواستار	O
«	O
تسهيل	O
ورود	O
مسئولان	O
و	O
نمايندگان	O
سازمان‌هاي	O
بشردوستانه	O
منطقه‌اي	O
و	O
بين‌المللي	O
به	O
غزه	B-LOC
جهت	O
رسيدگي	O
به	O
وضعيت	O
فلاکت‌بار	O
مردم	O
اين	O
منطقه	O
»	O
شد	O
.	O

45	O
شخصيت	O
اروپايي	O
ازجمله	O
36	O
سرکنسول	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
گذشته	I-DAT
طي	O
سفري	O
چندساعته	O
وارد	O
غزه	B-LOC
شدند	O
.	O

پيش‌ازاين	O
نيز	O
نمايندگاني	O
از	O
کشورهاي	O
مختلف	O
از	O
غزه	B-LOC
بازديد	O
کرده	O
بودند	O
اما	O
سفر	O
آنان	O
هيچ	O
دستاوردي	O
نداشته	O
است	O
چراکه	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
در	O
پناه	O
حمايت	O
آمريکا	B-LOC
و	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
به	O
هيچ	O
قانون	O
بين‌المللي	O
پايبند	O
نيست	O
.	O

شهادت	O
جوان	O
فلسطيني	O
نظاميان	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
چهارشنبه	B-DAT
جواني	O
فلسطيني	O
را	O
در	O
نزديکي	O
ايست	O
بازرسي	O
حواله	B-LOC
در	O
جنوب	B-LOC
نابلس	I-LOC
هدف	O
تيراندازي	O
قرار	O
داده	O
و	O
به	O
شهادت	O
رساندند	O
.	O

نظاميان	O
صهيونيست	O
مدعي	O
شدند	O
که	O
اين	O
جوان	O
فلسطيني	O
قصد	O
حمله	O
به	O
آن‌ها	O
با	O
سلاح	O
سرد	O
را	O
داشته	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
تسنيم	B-ORG
،	O
با	O
شهادت	O
اين	O
جوان	O
فلسطيني	O
شمار	O
شهداي	O
انتفاضه	O
قدس	B-LOC
به	O
262	O
نفر	O
افزايش	O
يافت	O
.	O

سرزمين	O
فلسطين	B-LOC
از	O
اوايل	O
اکتبر	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
تاکنون	O
شاهد	O
آغاز	O
انتفاضه	O
قدس	B-LOC
و	O
درگيري	O
بين	O
جوانان	O
فلسطيني	O
و	O
نظاميان	O
صهيونيست	O
است	O
و	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
از	O
آغاز	O
انتفاضه	O
با	O
اتخاذ	O
تصميمات	O
و	O
اقدامات	O
مختلف	O
تلاش	O
کرده	O
جلوي	O
موج	O
عمليات‌هاي	O
مقاومتي	O
فلسطينيان	O
در	O
اراضي	O
اشغالي	O
فلسطين	B-LOC
را	O
بگيرد	O
،	O
اما	O
همه	O
اين	O
تلاش‌ها	O
به	O
شکست	O
انجاميده	O
و	O
اين	O
انتفاضه	O
همچنان	O
ادامه	O
دارد	O
و	O
خواب	O
راحت	O
را	O
از	O
چشمان	O
مقامات	O
صهيونيست	O
گرفته	O
است	O
.	O

در	O
همين	O
رابطه	O
«	O
شاباک	B-ORG
»	O
(	O
سازمان	B-ORG
اطلاعات	I-ORG
و	I-ORG
امنيت	I-ORG
داخلي	I-ORG
رژيم	I-ORG
صهيونيستي	I-ORG
)	O
اعلام	O
کرد	O
عمليات‌هاي	O
شهادت‌طلبانه	O
فلسطيني‌ها	O
طي	O
ماه	B-DAT
گذشته	I-DAT
(	O
اکتبر	B-DAT
)	O
افزايش	O
يافته	O
و	O
به	O
حدود	O
153	O
عمليات	O
استشهادي	O
رسيده	O
که	O
طي	O
آن	O
2	O
اسرائيلي	O
کشته	O
و	O
23	O
تن	O
ديگر	O
زخمي	O
شدند	O
.	O

حمله	O
گسترده	O
به	O
حرم	O
ابراهيمي	O
بيش	O
از	O
3000	O
شهرک‌نشين	O
صهيونيست	O
نيز	O
سه‌شنبه‌شب	B-TIM
با	O
حمايت	O
ارتش	B-ORG
رژيم	I-ORG
صهيونيستي	I-ORG
به	O
مسجد	B-LOC
حضرت	I-LOC
ابراهيم	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
معروف	O
به	O
«	B-LOC
حرم	I-LOC
ابراهيمي	I-LOC
»	I-LOC
در	O
شهر	O
خليل	B-LOC
واقع	O
در	O
جنوب	B-LOC
کرانه	I-LOC
باختري	I-LOC
يورش	O
بردند	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
قدس	I-ORG
،	O
نظاميان	O
صهيونيست	O
در	O
اين	O
يورش	O
،	O
14	O
فلسطيني	O
را	O
بازداشت	O
کردند	O
.	O

نظاميان	O
صهيونيست	O
مدعي	O
شدند	O
که	O
اين	O
14	O
فلسطيني	O
در	O
عمليات	O
انتفاضه	O
قدس	O
دست	O
داشتند	O
.	O

اداره	B-ORG
اوقاف	I-ORG
«	I-ORG
حرم	I-ORG
ابراهيمي	I-ORG
»	O
پيش‌تر	O
نسبت	O
به	O
اقدامات	O
شهرک‌نشينان	O
صهيونيست	O
در	O
اين	O
مکان	O
مقدس	O
هشدار	O
داده	O
و	O
اعلام	O
کرده	O
بود	O
که	O
مقامات	O
صهيونيست	O
قصد	O
دارند	O
اين	O
حرم	O
مقدس	O
را	O
به‌صورت	O
کامل	O
در	O
اختيار	O
بگيرند	O
«	O
.	O
حرم	B-LOC
ابراهيمي	I-LOC
»	O
در	O
بخش	O
قديمي	O
شهر	O
«	O
خليل	B-LOC
»	O
قرار	O
دارد	O
که	O
تحت	O
اشغال	O
رژيم	O
اسرائيل	B-LOC
است	O
.	O

اين	O
مسجد	O
،	O
دومين	O
مکان	O
مقدس	O
اسلامي	O
در	O
سرزمين	O
فلسطين	B-LOC
پس	O
از	O
مسجدالاقصي	B-LOC
در	O
قدس	B-LOC
به‌حساب	O
مي‌آيد	O
.	O

جلسه	O
خطرناک	O
خبر	O
ديگر	O
اين‌که	O
،	O
جلسه	O
غيرعادي	O
و	O
خطرناک	O
وزراي	O
اسرائيلي	O
درباره	O
مسجدالاقصي	B-LOC
براي	O
تغيير	O
در	O
قوانين	O
کنوني	O
مسجدالاقصي	B-LOC
به‌منظور	O
اعطاي	O
اجازه	O
نماز	O
به	O
يهوديان	O
در	O
صحن	O
اين	O
مسجد	O
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
برگزار	O
شد	O
.	O

روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
هاآرتص	I-ORG
»	O
چاپ	O
اسرائيل	B-LOC
،	O
با	O
«	O
غيرطبيعي	O
»	O
خواندن	O
اين	O
جلسه	O
نوشته	O
:	O
وزراي	O
کابينه	O
اسرائيل	B-LOC
از	O
زمان	O
آغاز	O
انتفاضه	O
قدس	B-LOC
در	O
اکتبر	B-DAT
2015	I-DAT
،	O
از	O
هرگونه	O
اظهارنظر	O
درباره	O
مسجدالاقصي	B-LOC
خودداري	O
مي‌کردند	O
و	O
بنيامين	B-PER
نتانياهو	I-PER
نخست‌وزير	O
اسرائيل	B-LOC
از	O
اعضاي	O
کابينه	O
خواسته	O
بود	O
از	O
ورود	O
به	O
صحن‌هاي	O
مسجد	O
و	O
اظهارنظر	O
درباره	O
آن‌ها	O
پرهيز	O
کنند	O
«	O
.	O
اوري	B-PER
آريل	I-PER
»	O
وزير	O
کشاورزي	B-ORG
اسرائيل	B-LOC
نيز	O
با	O
اشاره	O
به	O
موافقت	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
اسرائيل	B-LOC
با	O
اين	O
اقدام	O
،	O
از	O
نتانياهو	B-PER
خواست	O
«	O
اجازه	O
ورود	O
اعضاي	O
کابينه	O
به	O
مسجدالاقصي	B-LOC
را	O
صادر	O
و	O
همه	O
دروازه‌هاي	O
مسجد	O
را	O
به	O
روي	O
يهوديان	O
باز	O
کند	O
»	O

