تاوان	O
چند	O
لحظه	O
هم‌نشيني	O
با	O
منوکسيدکربن	O
/	O
جدول	O

اجتماعي	O
تاوان	O
چند	O
لحظه	O
هم‌نشيني	O
با	O
منوکسيدکربن	O
/	O
جدول	O
12	B-DAT
.	I-DAT
1	I-DAT
.	I-DAT
2016	I-DAT
9	B-TIM
:	I-TIM
41	I-TIM
:	I-TIM
50	I-TIM
AM	O
پنج‌شنبه	B-DAT
11	I-DAT
آذر	I-DAT
1395	I-DAT
-	O
09	B-TIM
:	I-TIM
41	I-TIM
سخنگوي	O
سازمان	B-ORG
آتش‌نشاني	I-ORG
و	I-ORG
خدمات	I-ORG
ايمني	I-ORG
شهر	I-ORG
تهران	I-ORG
نسبت	O
به	O
خطرات	O
قرار	O
گرفتن	O
در	O
معرض	O
گاز	O
سمي	O
منوکسيدکربن	O
به	O
شهروندان	O
هشدار	O
داد	O
.	O

اخبار	O
مرتبط	O
مرگ	O
سالي	O
200	O
الي	O
300	O
نفر	O
به	O
خاطر	O
مسموميت	O
مونوکسيدکربن	O
مأمور	O
پليس	O
،	O
قرباني	O
قاتل	O
بي‌صدا	O
قاتل	O
خاموش	O
زندگي	O
164	O
نفر	O
را	O
در	O
بهار	B-DAT
امسال	I-DAT
گرفت	O
/	O
افزايش	O
43	B-PCT
درصدي	I-PCT
تلفات	O
مسموميت	O
با	O
گاز	O
در	O
بهار	B-DAT
امسال	I-DAT
قاتل	O
نامرئي	O
،	O
جان	O
2	O
فرزند	O
خانواده‌اي	O
را	O
در	O
زنجان	B-LOC
گرفت	O
قاتل	O
خاموش	O
در	O
11	B-DAT
ماه	I-DAT
گذشته	I-DAT
جان	O
541	O
نفر	O
را	O
گرفت	O
به	O
گزارش	O
ايسکانيوز	B-ORG
،	O
سيد	B-PER
جلال	I-PER
ملکي	I-PER
درباره	O
ميزان	O
خطر	O
گاز	O
سمي	O
منوکسيدکربن	O
و	O
عوارض	O
آن	O
بر	O
بدن	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
گاز	O
منوکسيدکربن	O
جزو	O
سمي‌ترين	O
گازهاي	O
موجود	O
است	O
که	O
اثرات	O
مخربي	O
بر	O
بدن	O
انسان	O
دارد	O
و	O
علاوه	O
بر	O
اينکه	O
سبب	O
مرگ	O
افراد	O
مي‌شود	O
،	O
در	O
صورت	O
مسموميت	O
مي‌تواند	O
آسيب‌هاي	O
جدي	O
به	O
مغز	O
و	O
ديگر	O
اعضاي	O
بدن	O
وارد	O
کرده	O
و	O
موجب	O
معلوليت	O
نيز	O
بشود	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
ميزان	O
اثرگذار	O
منوکسيدکربن	O
بر	O
بدن	O
گفت	O
:	O
بيشترين	O
ميزان	O
مجاز	O
از	O
اين	O
گاز	O
که	O
مي‌تواند	O
در	O
محيط	O
زندگي	O
منتشر	O
شود	O
9	O
پي	O
پي‌ام	O
است	O
و	O
اگر	O
ميزان	O
به	O
حدود	O
50	O
پي	O
پي‌ام	O
برسد	O
در	O
عرض	O
هشت	O
ساعت	O
يعني	O
معادل	O
زمان	O
يک	O
خواب	O
شبانه	O
مي‌تواند	O
بيشترين	O
تهديد	O
را	O
براي	O
بدن	O
انسان	O
داشته	O
باشد	O
.	O

سخنگوي	O
سازمان	B-ORG
آتش‌نشاني	I-ORG
و	I-ORG
خدمات	I-ORG
ايمني	I-ORG
شهر	I-ORG
تهران	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
غلظت	O
400	O
پي	O
پي‌ام	O
از	O
اين	O
گاز	O
در	O
عرض	O
زماني	O
حدود	O
سه	O
ساعت	O
مي‌تواند	O
منجر	O
به	O
مرگ	O
انسان	O
شود	O
،	O
افزود	O
:	O
با	O
دو	O
برابر	O
شدن	O
ميزان	O
اين	O
گاز	O
سمي	O
فرد	O
در	O
عرض	O
زماني	O
حدود	O
دو	O
ساعت	O
دچار	O
تشنج	O
شديد	O
شده	O
و	O
جان	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
مي‌دهد	O
.	O

ملکي	B-PER
اضافه	O
کرد	O
:	O
اگر	O
غلظت	O
گاز	O
سمي	O
منوکسيدکربن	O
به	O
1600	O
پي	O
پي‌ام	O
برسد	O
،	O
کمتر	O
از	O
يک	O
ساعت	O
زمان	O
لازم	O
است	O
تا	O
فرد	O
جان	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
بدهد	O
و	O
غلظت	O
12800	O
پي	O
پي‌امي	O
اين	O
گاز	O
نيز	O
در	O
عرض	O
يک	B-TIM
تا	I-TIM
سه	I-TIM
دقيقه	I-TIM
سبب	O
مرگ	O
افراد	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
موارد	O
اعلام‌شده	O
،	O
تأثير	O
اين	O
گاز	O
بر	O
بدن	O
يک	O
فرد	O
بالغ	O
است	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
اين	O
غلظت	O
در	O
مورد	O
کودکان	O
،	O
سالمندان	O
و	O
افراد	O
آسيب‌پذير	O
کمتر	O
است	O
و	O
مقدار	O
کمتر	O
از	O
آن	O
مي‌تواند	O
منجر	O
به	O
مرگ	O
يا	O
معلوليت	O
افراد	O
شود	O
.	O

سخنگوي	O
سازمان	B-ORG
آتش‌نشاني	I-ORG
و	I-ORG
خدمات	I-ORG
ايمني	I-ORG
شهر	I-ORG
تهران	I-ORG
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به	O
علائم	O
و	O
نشانه‌هاي	O
گاز	O
گرفتي	O
افزود	O
:	O
گازگرفتگي	O
علامتي	O
شبيه	O
به	O
سرماخوردگي	O
و	O
آنفلوانزا	O
دارد	O
و	O
بسياري	O
از	O
افراد	O
با	O
اين	O
تصور	O
که	O
دچار	O
سرماخوردگي	O
شده‌اند	O
،	O
شعله	O
بخاري	O
را	O
افزايش	O
داده	O
و	O
استراحت	O
مي‌کنند	O
که	O
متأسفانه	O
همين	O
موضوع	O
آسيب‌پذيري	O
آنان	O
را	O
افزايش	O
مي‌دهد	O
.	O

ملکي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
سنسورهاي	O
تشخيص	O
گاز	O
منوکسيدکربن	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
توصيه	O
مي‌شود	O
که	O
شهروندان	O
از	O
اين	O
دستگاه‌ها	O
در	O
منازل	O
خود	O
استفاده	O
کنند	O
.	O

منبع	O
:	O
ايسنا	B-ORG
701	O
کد	O
خبر	O
:	O
708815	O
0	O
0	O
سيد	B-PER
جلال	I-PER
ملکي	I-PER
آتش‌نشاني	O
منواکسيد	O
کردن	O
گازگرفتگي	O
نظرات	O
1	O
-	O
لطفاً	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
حروف	O
فارسي	O
تايپ	O
کنيد	O
.	O

2	O
-	O
نظرات	O
حاوي	O
مطالب	O
توهين‌آميز	O
يا	O
بي‌احترامي	O
به	O
اشخاص	O
،	O
قوميت‌ها	O
،	O
عقايد	O
ديگران	O
و	O
مغاير	O
با	O
قوانين	O
کشور	O
منتشر	O
نمي‌شود	O
.	O

3	O
-	O
نظرات	O
پس	O
از	O
تأييد	O
منتشر	O
مي‌شود	O
.	O

نظر	O
شما	O
با	O
موفقيت	O
ثبت	O
شد	O

