چرا	O
دميرتاش	B-PER
،	O
اردوغان	B-PER
کردها	O
نشود	O
؟	O

يکشنبه	B-DAT
،	I-DAT
23	I-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
03	B-TIM
:	I-TIM
31	I-TIM
چرا	O
دميرتاش	B-PER
،	O
اردوغان	B-PER
کردها	O
نشود	O
؟	O

در	O
چهار	B-DAT
دهه	I-DAT
گذشته	I-DAT
اعمال	O
خشونت	O
و	O
فشار	O
به	O
کردها	O
ي	O
ترکيه	B-LOC
نه‌تنها	O
نتوانسته	O
به	O
سرکوب	O
کردها	O
در	O
اين	O
کشور	O
بيانجامد	O
،	O
بلکه	O
نتايج	O
آن	O
تثبيت	O
هويت	O
و	O
شناسايي	O
حقوق	O
کردها	O
بوده	O
است	O
.	O

نويسنده	O
:	O
صادق	B-PER
ملکي	I-PER
،	O
تحليلگر	O
و	O
کارشناس	O
ارشد	O
سياسي	O
در	O
سرزمين	O
آناتولي	B-LOC
مهمانان	O
ناخوانده	O
،	O
صاحب‌خانه	O
شده	O
و	O
عرصه	O
را	O
بر	O
صاحب‌خانه	O
تنگ	O
کرده‌اند	O
.	O

کردها	O
هنوز	O
تاوان	O
خطاي	O
انتخاب	O
استراتژيک	O
خود	O
در	O
چالدران	B-LOC
را	O
مي‌دهند	O
.	O

پشت	O
کردن	O
به	O
شاه	O
اسماعيل	B-PER
و	O
پيوستن	O
به	O
سلطان	O
سليم	B-PER
نيز	O
نتوانست	O
کردها	O
را	O
به	O
جايگاه	O
برابر	O
با	O
ترک‌ها	O
برساند	O
و	O
اين	O
روند	O
تا	O
جايي	O
ادامه	O
يافت	O
که	O
در	O
جمهوريت	O
آنان	O
انکار	O
هويتي	O
شده	O
،	O
ترک‌هاي	O
کوهستاني	O
ناميده	O
شدند	O
.	O

ترک‌ها	O
با	O
استفاده	O
از	O
روش‌هاي	O
پيچيده	O
که	O
همچنان	O
ادامه	O
دارد	O
کردها	O
ي	O
اين	O
جغرافيا	O
را	O
به	O
علوي	O
،	O
سني	O
،	O
مارکسيست	O
،	O
حزب‌الله	O
تقسيم	O
کرده	O
و	O
در	O
بستر	O
جداي	O
کردها	O
،	O
توانستند	O
حکومت	O
خود	O
را	O
دوام	O
ببخشند	O
.	O

امروز	O
نيز	O
اردوغان	B-PER
کردها	O
ي	O
مخالف	O
خود	O
را	O
آتش‌پرست	O
،	O
زرد	O
تشتي	O
،	O
مارکسيست	O
،	O
تروريست	O
و	O
.	O
.	O
.	O
خوانده	O
و	O
با	O
پيوند	O
با	O
کمنيست‌ها	O
با	O
استفاده	O
از	O
دو	O
عنصر	O
ترکي	O
–	O
اسلامي	O
فشار	O
بر	O
کردها	O
را	O
مضاعف	O
کرده	O
است	O
.	O

اين	O
تلاش‌ها	O
و	O
اعمال	O
خشونت‌ها	O
در	O
قياس	O
با	O
گذشته	O
با	O
توجه	O
به	O
ملاحظات	O
منطقه‌اي	O
و	O
بين‌المللي	O
بيش	O
از	O
آن‌که	O
به	O
کار	O
آنکارا	O
آيد	O
،	O
به	O
نفع	O
کردها	O
ي	O
ترکيه	B-LOC
نتايج	O
خواهد	O
داد	O
.	O

همان‌گونه	O
که	O
تحولات	O
جاري	O
در	O
خاورميانه	B-LOC
کردها	O
را	O
برنده‌ترين	O
عنصر	O
کرده	O
است	O
،	O
در	O
ادامه	O
اين	O
روند	O
کردها	O
ي	O
ترکيه	B-LOC
نيز	O
برنده	O
معادلات	O
آينده	O
خواهند	O
بود	O
.	O

در	O
چهار	B-DAT
دهه	I-DAT
گذشته	I-DAT
اعمال	O
خشونت	O
و	O
فشار	O
به	O
کردهاي	O
ترکيه	B-LOC
نه‌تنها	O
نتوانسته	O
به	O
سرکوب	O
کردها	O
در	O
اين	O
کشور	O
بيانجامد	O
،	O
بلکه	O
نتايج	O
آن	O
تثبيت	O
هويت	O
و	O
شناسايي	O
حقوق	O
کردها	O
بوده	O
است	O
.	O

دور	O
جديد	O
درگيري	O
و	O
فشار	O
به	O
کردها	O
در	O
ترکيه	B-LOC
با	O
عمليات	O
انتحاري	O
به	O
تجمع	O
کردها	O
در	O
سورنا	B-LOC
و	O
به	O
بهانه	O
قتل	O
دو	O
پليس	O
آغاز	O
شده	O
و	O
با	O
اعلام	O
پايان	O
آتش‌بس	O
ميان	O
پ‌ک‌ک	B-ORG
و	O
آنکارا	B-LOC
شتاب	O
گرفته	O
و	O
در	O
حال	O
حاضر	O
نيز	O
با	O
دستگيري	O
رهبران	O
و	O
نمايندگان	O
کرد	O
ابعاد	O
جدي‌تري	O
يافته	O
است	O
.	O

دستگيري	O
صلاح‌الدين	B-PER
دميرتاش	I-PER
رهبر	O
حزب	B-ORG
کردي	I-ORG
دموکراتيک	I-ORG
خلق‌ها	I-ORG
،	O
(	O
با	O
59	O
نماينده	O
،	O
سومين	O
حزب	O
در	O
مجلس	B-ORG
ترکيه	I-ORG
است	O
)	O
برخي	O
نمايندگان	O
کرد	O
و	O
شهرداران	O
ازجمله	O
شهرداران	O
ديار	B-LOC
بکر	I-LOC
نشان	O
مي‌دهند	O
در	O
کوتاه	O
نرم	O
اردوغان	B-PER
،	O
کردها	O
از	O
اهداف	O
اصلي	O
هستند	O
.	O

باوجوداين	O
دستگيري‌ها	O
،	O
کردها	O
در	O
ترکيه	B-LOC
،	O
آينده	O
روشني	O
دارند	O
.	O

کردها	O
در	O
ترکيه	B-LOC
در	O
قياس	O
با	O
ساير	O
افراد	O
منطقه	O
،	O
در	O
کنار	O
برخورداري	O
از	O
کثرت	O
جمعيتي	O
در	O
قياس	O
با	O
ساير	O
کردها	O
ي	O
منطقه	O
،	O
داراي	O
پيوندهاي	O
قوي‌تر	O
در	O
سطح	O
منطقه‌اي	O
–	O
بين‌المللي	O
بوده	O
و	O
از	O
منظر	O
سياسي	O
توسعه‌يافته‌تر	O
هستند	O
لذا	O
عواملي	O
چون	O
سابقه	O
مبارزاتي	O
متنوع	O
و	O
بيشتر	O
،	O
ديد	O
سياسي	O
عميق‌تر	O
،	O
تشکيلات	O
منسجم	O
و	O
.	O
.	O
.	O
سبب	O
شده	O
حوزه	O
تأثيرگذاري	O
کردها	O
ي	O
ترکيه	B-LOC
حتي	O
فراتر	O
از	O
جغرافياي	O
اين	O
کشور	O
باشد	O
.	O

اين	O
امر	O
در	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
به‌طور	O
مشخص	O
بروز	O
دارد	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
دستگيري	O
دميرتاش	B-PER
و	O
نمايندگان	O
کرد	O
و	O
طرح	O
اتهامات	O
سنتي	O
ارتباط	O
آنان	O
با	O
پ‌ک‌ک	B-ORG
از	O
يک	O
سو	O
سبب	O
عميق‌تر	O
شدن	O
بحران	O
کردي	O
و	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
افزايش	O
و	O
ارتقاي	O
موقعيت	O
و	O
محبوبيت	O
دميرتاش	B-PER
خواهد	O
شد	O
.	O

از	O
نگاهي	O
مي‌توان	O
تکرار	O
تاريخ	O
را	O
در	O
آينده	O
از	O
منظري	O
ديگر	O
شاهد	O
شد	O
.	O

اردوغان	B-PER
را	O
کمنيست‌ها	O
زنداني	O
کردند	O
اما	O
روند	O
تحولات	O
و	O
بازي‌هاي	O
پيچيده	O
درصحنه	O
معادلات	O
قدرت	O
،	O
يک	O
زنداني	O
سياسي	O
را	O
تا	O
مقام	O
رياست	O
جمهوري	O
ترکيه	B-LOC
ارتقا	O
داد	O
.	O

تضميني	O
نيست	O
که	O
فردا	O
داستان	O
اردوغان	B-PER
براي	O
دميرتاش	B-PER
جوان	O
تکرار	O
نشود	O
و	O
در	O
تحولات	O
پيش	O
رو	O
،	O
دميرتاش	B-PER
تا	O
نخست‌وزيري	O
اقليم	O
کرد	O
در	O
ترکيه	B-LOC
،	O
ارتقا	O
مقام	O
نيابد	O
.	O

اگر	O
زنداني	O
شدن	O
اردوغان	B-PER
،	O
بسترساز	O
جايگزيني	O
وي	O
به‌جاي	O
ارکان	B-PER
شد	O
،	O
زنداني	O
شدن	O
شدن	O
دميرتاش	B-PER
نيز	O
مي‌تواند	O
وي	O
را	O
تا	O
جايگزيني	O
اوجالان	B-PER
بالا	O
ببرد	O
.	O

ارکان	B-PER
و	O
اوجالان	B-PER
هر	O
دو	O
نسل	O
بازمانده	O
از	O
دوران	O
جنگ	O
سرد	O
و	O
ملاحظات	O
آن	O
بوده‌اند	O
و	O
اگر	O
ملاحظات	O
جديد	O
نظام	O
جهاني	O
و	O
به‌طور	O
مشخص	O
امريکا	B-LOC
عامل	O
کمک	O
به	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
اردوغان	B-PER
بود	O
،	O
باز	O
ملاحظات	O
ديگري	O
مي‌تواند	O
عامل	O
ارتقاي	O
نقش	O
دميرتاش	B-PER
زنداني	O
در	O
آينده	O
باشد	O
.	O

اختلاف	O
ميان	O
آنکارا	B-LOC
و	O
واشنگتن	B-LOC
در	O
مورد	O
نگاه	O
به	O
کردهاي	O
سوري	O
و	O
نقش	O
تعيين‌کننده	O
آنان	O
در	O
آزادسازي	O
رقه	B-LOC
،	O
ازجمله	O
نشانه	O
بارز	O
بسترسازي	O
بلندمدت	O
امريکا	B-LOC
در	O
اين	O
خصوص	O
است	O
.	O

اردوغان	B-PER
کردها	O
را	O
به	O
ردهاي	O
خوب	O
و	O
بد	O
تقسيم	O
کرده	O
است	O
اما	O
در	O
نزد	O
امريکا	B-LOC
اين	O
تقسيم‌بندي	O
اعتبار	O
نداشته	O
و	O
واشنگتن	B-LOC
خود	O
در	O
مورد	O
افراد	O
نقشه	O
راه	O
و	O
طرح‌هاي	O
جايگزين	O
مستقل	O
داشته	O
که	O
با	O
توجه	O
به	O
شرايط	O
آن	O
را	O
به	O
کار	O
گرفته	O
است	O
و	O
خواهد	O
گرفت	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
بايد	O
توجه	O
داشت	O
ترکيه	B-LOC
در	O
مقاطع	O
حساس	O
و	O
بحراني	O
نشان	O
داده	O
کشوري	O
واقع‌گرا	O
با	O
سياستي	O
چندوجهي	O
،	O
عمل‌گرا	O
و	O
منافع	O
محور	O
بوده	O
و	O
با	O
چرخش‌ها	O
يش	O
شگفتي‌آفرين	O
بوده	O
است	O
.	O

مذاکره	O
با	O
قنديل	B-LOC
،	O
ايمرالي	B-LOC
و	O
بروکسل	B-LOC
،	O
قهر	O
و	O
آشتي	O
با	O
مسکو	B-LOC
،	O
بازي	O
سياسي	O
با	O
تل‌آويو	B-LOC
،	O
دوري	O
و	O
نزديکي	O
به	O
اربيل	B-LOC
و	O
.	O
.	O
.	O
همگي	O
نشان	O
مي‌دهد	O
ترکيه	B-LOC
در	O
بسياري	O
از	O
عرصه‌ها	O
بيش	O
از	O
سياست‌هاي	O
ثابت	O
،	O
به	O
دنبال	O
منافع	O
سيال	O
با	O
توجه	O
به	O
شرايط	O
است	O
.	O

زماني	O
آنکارا	B-LOC
بارزاني	B-PER
را	O
رئيس	O
عشيره	O
مي‌دانست	O
و	O
امروز	O
در	O
جهت	O
تعريف	O
بغداد	B-LOC
و	O
.	O
.	O
.	O
تا	O
کمک	O
به	O
ظهور	O
داعش	B-ORG
و	O
پذيرش	O
استقلال	O
اقليم	O
پيش	O
رفته	O
است	O
.	O
دور	O
از	O
انتظار	O
نيست	O
که	O
آنکارا	B-LOC
در	O
آينده	O
به	O
بهاي	O
برتري	O
ژئوپليتيکي	O
به	O
هر	O
ريسکي	O
ازجمله	O
پذيرش	O
اقليم‌هاي	O
کرد	O
زير	O
چتر	O
حمايتي	O
خود	O
در	O
منطقه	O
نيز	O
تن	O
دهد	O
.	O

شايد	O
بسياري	O
از	O
ابعاد	O
تحولات	O
و	O
بحران‌هاي	O
امروز	O
منطقه	O
،	O
آن	O
روز	O
بيشتر	O
قابل‌درک	O
شود	O
.	O

