تنگ‌ترين	O
خيابان	O
جهان	O
را	O
ببينيد	O
!	O

+	O
عکس	O

قدمت	O
خيابان	O
به	O
شکل	O
امروزي	O
،	O
به	O
اندازه‌ي	O
تاريخ	O
شهرنشيني	O
نيست	O
و	O
به	O
چند	O
سده‌ي	O
اخير	O
برمي‌گردد	O
.	O

گردشگري	O
هم	O
به	O
شکل	O
امروز	O
و	O
رايج	O
آن	O
،	O
از	O
مظاهر	O
چند	O
دهه‌ي	O
گذشته	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
،	O
خيابان‌هايي	O
در	O
نقاط	O
مختلف	O
جهان	O
وجود	O
دارند	O
که	O
چه	O
برنامه‌ريزي	O
نشده	O
و	O
چه	O
از	O
پيش	O
طراحي‌شده	O
،	O
جاذبه‌ي	O
گردشگري	O
يک	O
شهر	O
يا	O
کشور	O
شده‌اند	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
،	O
«	O
نخستينها	O
و	O
در	O
کنار	O
آن	O
«	O
ترين	O
»	O
ها	O
که	O
خيلي	O
وقت‌ها	O
هم	O
اغراق‌شده	O
هستند	O
،	O
خودشان	O
جنبه‌اي	O
ديگر	O
از	O
جذابيت‌هاي	O
گردشگري	O
را	O
در	O
جهان	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
.	O

حال	O
وقتي	O
يک	O
خيابان	O
جاذب	O
گردشگري	O
،	O
از	O
«	O
ترين	O
»	O
ها	O
هم	O
لقب	O
مي‌گيرد	O
،	O
شايد	O
جاذبه‌اي	O
مضاعف	O
و	O
دوچندان	O
براي	O
جذب	O
گردشگر	O
باشد	O
.	O

خيابان	B-LOC
وينارناچرت	I-LOC
و	O
فکاي	B-LOC
پراگ	I-LOC
از	O
اين	O
قسم	O
است	O
.	O

اين	O
خيابان	O
عجيب	O
در	O
محله‌ي	O
مالاست	B-LOC
رانا	I-LOC
(	O
محله‌ي	O
کوچک	O
)	O
در	O
نزديکي	O
پل	B-LOC
تاريخي	I-LOC
چارلز	I-LOC
(	O
با	O
قدمت	O
قرن	B-DAT
پانزدهم	I-DAT
ميلادي	I-DAT
)	O
و	O
خانه‌ي	O
فرانتس	B-PER
کافکا	I-PER
قرار	O
دارد	O
.	O

اين	O
خيابان	O
تنها	O
حدود	O
50	O
سانتي‌متر	O
عرض	O
و	O
حدود	O
10	O
متر	O
طول	O
دارد	O
.	O

در	O
اين	O
عرض	O
،	O
عملاً	O
تنها	O
يک	O
نفر	O
مي‌تواند	O
رد	O
شود	O
و	O
چون	O
توريست‌هاي	O
زيادي	O
از	O
آن	O
استفاده	O
مي‌کنند	O
،	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
تداخل	O
و	O
انسداد	O
،	O
در	O
هر	O
دو	O
طرف	O
خيابان	O
،	O
چراغ	O
راهنمايي	O
تعبيه	O
شده	O
است	O
.	O

اين	O
چراغ‌ها	O
فعال‌اند	O
و	O
مانند	O
بسياري	O
از	O
تقاطع‌هاي	O
اروپايي	O
،	O
اگر	O
فردي	O
به	O
يک	O
سمت	O
کوچه	O
برسد	O
و	O
چراغ‌	O
قرمز	O
باشد	O
،	O
دکمه‌اي	O
را	O
فشار	O
مي‌دهد	O
تا	O
ماشين	O
الکترونيک	O
چراغ	O
،	O
فرمان	O
سبز	O
شدن	O
را	O
صادر	O
کند	O
.	O

در	O
آن	O
هنگام	O
،	O
ديگر	O
طرف	O
مقابل	O
براي	O
عبور	O
از	O
خيابان	O
مجاز	O
نيست	O
.	O

در	O
غير	O
اين	O
صورت	O
،	O
ترافيک	O
گره	O
مي‌خورد	O
!	O

اين	O
خيابان	O
که	O
روزانه	O
تعداد	O
زيادي	O
گردشگر	O
در	O
پراگ	B-LOC
،	O
براي	O
استفاده	O
و	O
تجربه	O
کردن	O
آن	O
به	O
اين	O
منطقه	O
مراجعه	O
مي‌کنند	O
،	O
نزد	O
اهالي	O
،	O
افسانه‌هايي	O
هم	O
دارد	O
،	O
ازجمله	O
اين‌که	O
يک‌بار	O
يک	O
گردشگر	O
چاق	O
آلماني	O
در	O
ميانه‌هاي	O
آن	O
گير	O
کرده	O
و	O
با	O
هول	O
دادن	O
ديگر	O
حاضران	O
،	O
از	O
همان	O
سمتي	O
که	O
وارد	O
شده	O
بوده	O
،	O
خارج	O
شده	O
است	O
.	O

البته	O
معبرهاي	O
ديگري	O
هم	O
در	O
شهرهاي	O
ديگري	O
از	O
جهان	O
وجود	O
دارند	O
که	O
در	O
مقياس‌هاي	O
عرضي	O
کوچک‌تر	O
و	O
بزرگ‌تر	O
از	O
اين	O
خيابان	O
،	O
ادعاي	O
باريک‌ترين	O
خيابان	O
جهان	O
بودن	O
را	O
دارند	O
؛	O
ازجمله	O
خيابان	B-LOC
اشپرويرهوف	I-LOC
اشتراک	I-LOC
در	O
شهر	B-LOC
روتلينگن	I-LOC
آلمان	I-LOC
که	O
در	O
مقطع‌هايي	O
با	O
حدود	O
30	O
سانتي‌متر	O
عرض	O
،	O
از	O
خيابان	B-LOC
چرتوف	I-LOC
کاري	I-LOC
پراگ	I-LOC
باريک‌تر	O
است	O
اما	O
مسئله	O
اينجاست	O
که	O
اين	O
معبر	O
آلماني	O
،	O
مشخصه‌اي	O
از	O
خيابان	O
–	O
ازجمله	O
چراغ	O
راهنمايي	O
-	O
ندارد	O
که	O
به	O
آن	O
کوچه	O
نگوييم	O
و	O
خيابان	O
فرض	O
ش	O
کنيم	O
.	O

فيزيک	O
و	O
نماي	O
آن	O
نيز	O
به	O
کوچه	O
شبيه‌تر	O
است	O
.	O

خيابان	B-LOC
پارلمان	I-LOC
اکستر	I-LOC
انگليس	I-LOC
هم	O
با	O
65	O
تا	O
120	O
سانتي‌متر	O
عرض	O
متغير	O
در	O
طول	O
50	O
متر	O
،	O
ادعاي	O
ثبت	O
در	O
کتاب	O
رکوردهاي	O
گينس	O
را	O
هم	O
دارد	O
اما	O
اين	O
يکي	O
هم	O
علاوه	O
بر	O
عريض‌تر	O
بودن	O
نسبت	O
به	O
معبر	O
پراگ	B-LOC
،	O
مشخصه‌اي	O
از	O
خيابان	O
را	O
ندارد	O
.	O

در	O
اين	O
صورت	O
،	O
مي‌توان	O
گفت	O
،	O
در	O
بسياري	O
از	O
نقاط	O
جهان	O
،	O
ازجمله	O
در	O
شهرهاي	O
مختلفي	O
از	O
کشورمان	O
،	O
کوچه‌هايي	O
اين‌قدر	O
باريک	O
وجود	O
دارند	O
که	O
نام	O
برخي	O
از	O
آن‌ها	O
را	O
کوچه‌ي	O
آشتي	O
گذاشته‌اند	O
.	O

چون	O
معروف	O
است	O
که	O
مي‌گويند	O
در	O
زمان‌هايي	O
،	O
وقتي	O
دو	O
نفر	O
با	O
هم	O
قهر	O
بودند	O
،	O
اطرافيان	O
،	O
آن‌ها	O
را	O
طوري	O
با	O
برنامه‌ريزي	O
به	O
اين	O
کوچه‌ها	O
وارد	O
مي‌کردند	O
که	O
مجبور	O
شوند	O
با	O
يکديگر	O
رودررو	O
شوند	O
و	O
از	O
اين	O
طريق	O
،	O
آشتي	O
کنند	O
.	O

به‌هرحال	O
،	O
اين	O
معبرها	O
هرچند	O
از	O
فاصله‌ي	O
کم	O
بين	O
دو	O
يا	O
چند	O
ساختمان	O
پديد	O
آمده‌اند	O
،	O
به	O
دليل	O
آن‌که	O
مالکيت	O
زمين‌هاي	O
آن‌ها	O
به	O
شهرداري‌ها	O
تعلق	O
دارد	O
،	O
مکان	O
رفت‌وروب	O
عمومي	O
محسوب	O
مي‌شوند	O
.	O

با	O
همه‌ي	O
اين	O
اوصاف	O
،	O
در	O
خبرهاي	O
اين	O
سال‌ها	O
،	O
به	O
همه‌ي	O
ترين‌ها	O
بايد	O
شک	O
کرد	O
.	O

شايد	O
مثال‌هاي	O
ديگري	O
باشد	O
که	O
نشان	O
دهد	O
خيابان‌هايي	O
کم‌عرض	O
تر	O
از	O
خيابان	B-LOC
وينارنا	I-LOC
چرتو	I-LOC
فکاي	I-LOC
پراگ	I-LOC
وجود	O
دارند	O
.	O

بااين‌حال	O
،	O
اين	O
خياباني	O
است	O
که	O
دو	O
معبر	O
اصلي	O
را	O
در	O
پايتخت	O
کشور	B-LOC
چک	I-LOC
به	O
هم	O
وصل	O
مي‌کند	O
و	O
بسياري	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
رستوراني	O
به	O
همين	O
نام	O
،	O
در	O
کناره‌ي	O
رود	B-LOC
عريض	I-LOC
ولت	I-LOC
اوا	I-LOC
،	O
مجبورند	O
که	O
از	O
آن	O
استفاده	O
کنند	O
؛	O
خياباني	O
که	O
برخي	O
قواعد	O
راهنمايي	O
و	O
رانندگي	O
در	O
آن	O
رعايت	O
مي‌شود	O
؛	O
هرچند	O
تنها	O
وسيله‌هايي	O
که	O
با	O
آن‌ها	O
،	O
طول	O
اين	O
خيابان	O
را	O
مي‌توان	O
پيمود	O
،	O
علاوه	O
بر	O
کفش	O
،	O
اسکيت	O
،	O
اسکوتر	O
و	O
درنهايت	O
،	O
دوچرخه	O
است	O
.	O

