سخت‌ترين	O
گريم‌هاي	O
«	O
معماي	O
شاه	O
»	O
کدام‌ها	O
بود	O
؟	O

+	O
عکس	O

سريال	O
«	O
معماي	O
شاه	O
»	O
که	O
اين	O
روزها	O
به	O
صورت	O
شبانه	O
از	O
شبکه	O
يک	O
سيما	O
پخش	O
مي‌شود	O
،	O
به	O
نوعي	O
اغلب	O
شخصيت‌هاي	O
تاريخي	O
دوران	O
حکومت	O
رضا	B-PER
شاه	O
و	O
محمدرض	B-PER
ا	O
شاه	O
و	O
دوران	O
انقلابي	O
را	O
به	O
تصوير	O
کشيده	O
است	O
؛	O
در	O
اين	O
ميان	O
عده‌اي	O
از	O
مخاطبان	O
و	O
منتقدان	O
بر	O
اين	O
باورند	O
که	O
برخي	O
از	O
شخصيت‌هاي	O
تاريخي	O
آن	O
طور	O
که	O
بايد	O
شبيه‌سازي	O
نشده‌اند	O
و	O
برخي	O
نيز	O
معتقدند	O
که	O
گريم‌ها	O
با	O
توجه	O
به	O
محدوديت‌هايي	O
که	O
به	O
ويژه	O
در	O
اجراي	O
گريم	O
زنان	O
دربار	O
وجود	O
دارد	O
،	O
خوب	O
و	O
باورپذير	O
بوده‌اند	O
.	O

به	O
همين	O
منظور	O
ايسنا	B-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
شهرام	B-PER
خلج	I-PER
،	O
طراح	O
گريم	O
سريال	O
«	O
معماي	O
شاه	O
»	O
نظر	O
او	O
را	O
درباره‌ي	O
انتقاداتي	O
که	O
برخي	O
به	O
طراحي	O
گريم	O
برخي	O
از	O
شخصيت‌هاي	O
اين	O
سريال	O
وارد	O
مي‌کنند	O
،	O
جويا	O
شده	O
است	O
.	O

خلج	B-PER
تجربه‌ي	O
حضور	O
در	O
سريال	O
تاريخي	O
«	O
معماي	O
شاه	O
»	O
را	O
خوب	O
ارزيابي	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
سريال	O
«	O
معماي	O
شاه	O
»	O
داراي	O
800	O
شخصيت	O
بود	O
و	O
براي	O
اين	O
که	O
بتوانيم	O
تمام	O
شخصيت‌هاي	O
تاريخي	O
سريال	O
را	O
شبيه‌سازي	O
کنيم	O
،	O
تجربه	O
سختي	O
را	O
پشت	O
سر	O
گذاشتيم	O
و	O
فکر	O
مي‌کنم	O
تا	O
اينجاي	O
کار	O
هم	O
موفق	O
بوده‌ايم	O
.	O

کار	O
گريم	O
در	O
پروژه	O
«	O
معماي	O
شاه	O
»	O
بسيار	O
سخت	O
بود	O
؛	O
به	O
ويژه	O
اينکه	O
اين	O
اواخر	O
فشار	O
کار	O
هم	O
زياد	O
شده	O
است	O
و	O
بايد	O
با	O
سرعت	O
بيشتري	O
کار	O
کنيم	O
تا	O
بتوانيم	O
خودمان	O
را	O
به	O
پخش	O
برسانديم	O
.	O

از	O
طرفي	O
هم	O
مسائل	O
و	O
مشکلات	O
گمرکي	O
باعث	O
شد	O
تا	O
مواد	O
مورد	O
نياز	O
براي	O
گريم	O
به	O
دستمان	O
نرسد	O
،	O
به	O
همين	O
خاطر	O
گاهي	O
مجبور	O
مي‌شويم	O
برخي	O
از	O
گريم‌ها	O
را	O
در	O
سطح	O
پايين‌تري	O
انجام	O
دهيم	O
تا	O
ديگر	O
نيازي	O
به	O
آن	O
مواد	O
نداشته	O
باشيم	O
.	O

او	O
درباره‌ي	O
انتقاداتي	O
که	O
برخي	O
به	O
گريم‌ها	O
خانم‌هاي	O
دربار	O
و	O
به	O
ويژه	O
همسران	O
شاه	O
وارد	O
مي‌کنند	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
گريم‌هاي	O
زنان	O
دربار	O
با	O
محدويت‌هايي	O
مواجه	O
بود	O
و	O
به	O
نظرم	O
شخصيت‌هاي	O
خانم	O
دربار	O
اصلا	O
شبيه‌سازي	O
نشده‌اند	O
؛	O
چون	O
معتقدم	O
که	O
80	B-PCT
درصد	I-PCT
شبيه‌سازي	O
در	O
گريم	O
به	O
طراحي	O
مدل	O
مو	O
بستگي	O
دارد	O
.	O

برخي	O
از	O
افرادي	O
که	O
به	O
گريم‌هاي	O
همسران	O
شاه	O
ايراد	O
وارد	O
مي‌کنند	O
،	O
بايد	O
بدانند	O
وقتي	O
ما	O
نمي‌توانيم	O
مدل‌هاي	O
موي	O
آن‌ها	O
را	O
شبيه‌سازي	O
کنيم	O
،	O
شخصيت‌ها	O
نيز	O
شبيه‌سازي	O
نخواهند	O
شد	O
.	O

به	O
طور	O
کلي	O
معتقدم	O
به	O
خاطر	O
اين	O
که	O
خيلي	O
از	O
گريم‌هاي	O
«	O
معماي	O
شاه	O
»	O
موفق	O
بوده	O
،	O
توقع	O
برخي	O
از	O
منتقدان	O
بالا	O
رفته	O
است	O
و	O
انتظار	O
دارند	O
همه	O
شخصيت‌ها	O
شبيه‌سازي	O
شده	O
باشد	O
؛	O
در	O
صورتي	O
که	O
اصلا	O
اين‌چنين	O
نيست	O
.	O

خلج	B-PER
اظهار	O
کرد	O
:	O
ما	O
در	O
سريال	O
«	O
معماي	O
شاه	O
»	O
راوي	O
مسائل	O
تاريخي	O
هستيم	O
و	O
هدف	O
اصلي	O
ساخت	O
اين	O
پروژه	O
گريم	O
نيست	O
؛	O
اما	O
عده‌اي	O
به	O
جاي	O
اينکه	O
به	O
فيلم	O
توجه	O
کنند	O
،	O
فقط	O
روي	O
گريم‌ها	O
تمرکز	O
کرده‌اند	O
.	O

او	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش	O
که	O
گريم	O
چقدر	O
مي‌تواند	O
در	O
واقعي	O
جلوه	O
دادن	O
روايت‌هاي	O
تاريخي	O
موثر	O
باشد	O
؟	O

گفت	O
:	O
به	O
نظرم	O
در	O
کارهاي	O
تاريخي	O
گريم	O
بحث	O
جداگانه‌اي	O
است	O
و	O
تاثيري	O
بر	O
درک	O
مخاطبان	O
از	O
داستان	O
ندارد	O
و	O
فقط	O
مي‌تواند	O
براي	O
مخاطب	O
تصوير	O
خوشايندي	O
را	O
ايجاد	O
کند	O
«	O
.	O
معماي	O
شاه	O
»	O
قصه‌پردازي	O
ندارد	O
و	O
در	O
واقع	O
مي‌خواهد	O
راوي	O
اتفاقات	O
تاريخي	O
باشد	O
؛	O
اما	O
عده‌اي	O
انتقاد	O
مي‌کنند	O
چرا	O
به	O
عنوان	O
مثال	O
در	O
يک	O
قسمت	O
سه	O
نخست	O
وزير	O
عوض	O
مي‌شود	O
؛	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
پروژه	O
«	O
معماي	O
شاه	O
»	O
تلاش	O
دارد	O
يک	O
تاريخ	O
چهل	O
ساله	O
را	O
در	O
70	O
قسمت	O
به	O
نمايش	O
بگذارد	O
و	O
به	O
همين	O
خاطر	O
هم	O
ديگر	O
قصه	O
اهميت	O
ندارد	O
و	O
اين	O
روايت	O
تاريخي	O
و	O
سياسي	O
است	O
که	O
حائز	O
اهميت	O
مي‌شود	O
.	O

خلج	B-PER
گريم‌هاي	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
،	O
آيت‌الله	O
طالقاني	B-PER
،	O
سيد	B-PER
محمد	I-PER
بهشتي	I-PER
،	O
محمدرضا	B-PER
شاه	O
و	O
فرح	B-PER
را	O
سخت‌ترين	O
گريم‌هاي	O
سريال	O
«	O
معماي	O
شاه	O
»	O
برشمرد	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
گريم‌ها	O
بسيار	O
حساس	O
بودند	O
و	O
اجراي	O
آن‌ها	O
ساعت‌ها	O
وقت	O
مي‌گرفت	O
؛	O
به	O
هر	O
حال	O
انتقاد	O
هميشه	O
هست	O
و	O
نمي‌توان	O
گفت	O
کسي	O
حق	O
ندارد	O
انتقاد	O
کند	O
.	O

هر	O
پروژه‌اي	O
ايرادها	O
و	O
امتيازات	O
خاص	O
خودش	O
را	O
دارد	O
ولي	O
در	O
مجموع	O
فکر	O
مي‌کنم	O
«	O
معماي	O
شاه	O
»	O
توانست	O
روايت	O
تاريخي	O
و	O
سياسي	O
خوبي	O
داشته	O
باشد	O
و	O
از	O
لحاظ	O
تکنيکي	O
کار	O
خوبي	O
ارائه	O
دهد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O

