سفر	O
ابتکار	B-PER
در	O
مراکش	B-LOC
؛	O
از	O
سخنراني	O
درباره	O
ورود	O
ريزگردها	O
به	O
ايران	B-LOC
تا	O
گفتگو	O
بر	O
سر	O
حق	O
آب	O
تالاب	B-LOC
هامون	I-LOC

روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
،	O
معصومه	B-PER
ابتکار	I-PER
معاون	O
رئيس‌جمهوري	O
و	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
براي	O
بيست	O
دومين	O
اجلاس	O
تغيير	O
اقليم	O
به	O
مراکش	B-LOC
رفت	O
و	O
امروز	B-DAT
هم	O
با	O
حضور	O
او	O
نشست	O
مشترک	O
برنامه	O
محيط‌زيست	O
(	O
UNEP	O
)	O
و	O
برنامه	O
عمران	O
(	O
UNDP	O
)	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
با	O
همکاري	O
سازمان	B-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
به	O
نمايندگي	O
از	O
دولت	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
تحت	O
عنوان	O
«	O
گردوغبار	O
و	O
توفان‌هاي	O
شن	O
»	O
در	O
مراکش	B-LOC
برگزار	O
شد	O
.	O

سه‌چهارم	O
ريزگردهاي	O
ورودي	O
به	O
ايران	B-LOC
از	O
کشورهاي	O
همسايه	O
است	O
در	O
اين	O
نشست	O
که	O
سخنران	O
اصلي	O
آن	O
معاون	O
رئيس‌جمهور	O
کشورمان	O
بود	O
،	O
هلن	B-PER
کلارک	I-PER
رئيس	O
برنامه	O
عمران	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
و	O
اريک	B-PER
سل‌هايم	I-PER
معاون	O
دبير	O
کل	O
سازمان	O
و	O
مدير	O
اجرايي	O
برنامه	O
محيط‌زيست	O
نيز	O
حضور	O
و	O
سخنراني	O
داشتند	O
.	O

گري	B-PER
لوييس	I-PER
نماينده	O
مقيم	O
و	O
هماهنگ‌کننده	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
در	O
تهران	B-LOC
که	O
سخنراني	O
مقدماتي	O
نشست	O
را	O
بر	O
عهده	O
داشت	O
به	O
ترسيم	O
چالش‌هاي	O
جهاني	O
به	O
خاطر	O
پديده	O
گردوغبار	O
پرداخت	O
و	O
ارتباط	O
ماهوي	O
ميان	O
تغييرات	O
آب	O
و	O
هوايي	O
و	O
گسترش	O
و	O
انتشار	O
گردوغبار	O
و	O
توفان‌هاي	O
شن	O
را	O
به‌عنوان	O
معضلي	O
جديد	O
و	O
رو	O
به	O
گسترش	O
در	O
سطح	O
پنج	O
قاره	O
جهان	O
تشريح	O
کرد	O
.	O

پديده	O
ريزگردها	O
اکنون	O
از	O
استراليا	B-LOC
گرفته	O
تا	O
ايالت	B-LOC
متحده	I-LOC
،	O
ژاپن	B-LOC
،	O
چين	B-LOC
،	O
عراق	B-LOC
،	O
اردن	B-LOC
،	O
سوريه	B-LOC
،	O
ترکمنستان	B-LOC
و	O
بخش	O
عظيمي	O
از	O
افريقا	B-LOC
به‌خصوص	O
شمال	O
آن	O
قاره	O
را	O
تبديل	O
به	O
کانون	O
انتشار	O
ريزگردها	O
کرده	O
است	O
.	O

معصومه	B-PER
ابتکار	I-PER
،	O
پس	O
از	O
سخنان	O
مقدماتي	O
نماينده	O
مقيم	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
در	O
تهران	B-LOC
طي	O
سخناني	O
به	O
چگونگي	O
پديده	O
گردوغبار	O
در	O
ايران	B-LOC
پرداخت	O
.	O

معاون	O
رئيس‌جمهور	O
کشورمان	O
با	O
نمايش	O
و	O
استناد	O
به	O
تصاوير	O
ماهواره‌اي	O
و	O
نيز	O
عکس‌هايي	O
از	O
هنگام	O
وقوع	O
توفان‌هاي	O
گردوغبار	O
در	O
شهرهاي	O
مختلف	O
کشور	O
به	O
مقادير	O
اندازه‌گيري	O
شده	O
غلظت	O
آلاينده‌ها	O
اشاره	O
کرد	O
.	O

رئيس	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
با	O
ارائه	O
تصاوير	O
توده	O
گردوغبار	O
با	O
افکار	O
به	O
منابع	O
علمي	O
،	O
تأکيد	O
کرد	O
که	O
دست‌کم	O
سه‌چهارم	O
ريز	O
گردهاي	O
ورودي	O
به	O
کشور	O
از	O
همسايگان	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

ابتکار	B-PER
افزود	O
علاوه	O
بر	O
خوزستان	B-LOC
که	O
به‌شدت	O
از	O
هم‌جواري	O
با	O
کانون‌هاي	O
ريزگرد	O
عراق	B-LOC
در	O
رنج	O
است	O
،	O
استان‌هايي	O
مانند	O
ايلام	B-LOC
،	O
کردستان	B-LOC
و	O
کرمانشاه	B-LOC
هم	O
از	O
اين	O
کانون‌هاي	O
خارجي	O
متأثر	O
هستند	O
و	O
8	O
ميليون	O
هکتار	O
اراضي	O
گردوغبار	O
خيز	O
آن	O
کشور	O
،	O
ريز	O
گردهايي	O
با	O
ارتفاع	O
7	O
کيلومتري	O
زمين	O
را	O
راهي	O
ايران	B-LOC
مي‌سازند	O
که	O
براي	O
مدت	O
طولاني	O
در	O
هوا	O
پراکنده	O
باقي	O
مي‌مانند	O
.	O

تصاوير	O
ارائه‌شده	O
در	O
اين	O
گزارش	O
مشخص	O
مي‌کرد	O
که	O
چگونه	O
کيفيت	O
هوا	O
بر	O
اثر	O
اين	O
ريزگردها	O
،	O
علاوه	O
بر	O
بخش	B-LOC
غربي	I-LOC
و	I-LOC
جنوب	I-LOC
غربي	I-LOC
ايران	I-LOC
،	O
تا	O
کشورهاي	O
کويت	B-LOC
،	O
اردن	B-LOC
و	O
امارات	B-LOC
متحده	I-LOC
عربي	I-LOC
تحت	O
تأثير	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
.	O

رئيس	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
همچنين	O
گفت	O
که	O
استان‌هاي	O
خراسان	B-LOC
رضوی	I-LOC
،	I-LOC
شمالي	I-LOC
و	I-LOC
جنوبي	I-LOC
به	O
خاطر	O
گردوغبار	O
حاصل	O
از	O
صحراي	O
مرقوم	O
در	O
ترکمستان	B-LOC
تحت	O
تأثير	O
است	O
و	O
همچنين	O
به	O
خاطر	O
خشکي‌هاي	O
به	O
وجود	O
آمده	O
ناشي	O
از	O
مشکلات	O
مجموعه	O
تالاب‌هاي	O
بين‌المللي	O
هامون	B-LOC
،	O
کانون‌هاي	O
ريزگردي	O
ايجادشده	O
که	O
از	O
ايران	B-LOC
به	O
بخش‌هايي	O
از	O
افغانستان	B-LOC
سرايت	O
مي‌کند	O
و	O
مجدداً	O
به‌سوي	O
ايران	B-LOC
بازمي‌گردد	O
.	O

معاون	O
رئيس‌جمهور	O
با	O
اشاره	O
به	O
آثار	O
سوء	O
اين	O
پديده	O
بر	O
سلامتي	O
مردم	O
و	O
تأکيد	O
بر	O
فراملي	O
بودن	O
اين	O
معضل	O
،	O
به	O
تشريح	O
تلاش‌هاي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
اين	O
زمينه	O
پرداخت	O
و	O
گفت	O
سه	O
قطعنامه	O
به	O
تصويب	O
رسيده	O
که	O
اولي	O
در	O
مجمع	B-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
در	O
آذرماه	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
با	O
عنوان	O
قطعنامه	O
مقابله	O
با	O
گردوغبار	O
،	O
دومي	O
در	O
کميسيون	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
و	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
سازمان	I-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
در	O
آسيا	B-LOC
و	O
اقيانوسيه	B-LOC
موسوم	O
به	O
اسکار	O
که	O
همکاري	O
منطقه‌اي	O
را	O
طلب	O
کرده	O
و	O
سومين	O
قطعنامه	O
در	O
مجمع	B-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
در	O
خردادماه	O
که	O
مداخله	O
مجموع	O
مالي	O
جهاني	O
را	O
براي	O
حرکت‌هاي	O
منطقه‌اي	O
فرامي‌خواند	O
و	O
الزاماتي	O
دراين‌باره	O
دنبال	O
مي‌کند	O
.	O

ابتکار	B-PER
بر	O
ضرورت	O
ورود	O
تمامي	O
مجموع	O
بين‌المللي	O
خاصه	O
زيست‌محيطي	O
مانند	O
صندوق	B-ORG
تسهيلات	I-ORG
زيست‌محيطي	I-ORG
موسوم	O
به	O
جف	B-ORG
(	O
Global	B-ORG
Environmental	I-ORG
Facility	I-ORG
)	O
و	O
علاوه	O
بر	O
آن	O
صندوق‌هاي	O
سازگاري	O
با	O
تغيير	O
اقليم	O
(	O
Adaptation	O
Fund	O
)	O
و	O
صندوق	B-ORG
اقليم	I-ORG
سبز	I-ORG
(	O
green	B-ORG
climate	I-ORG
fund	I-ORG
)	O
تأکيد	O
کرده	O
و	O
خواستار	O
ايفاي	O
نقش	O
آن‌ها	O
در	O
فعاليت‌هاي	O
منطقه‌اي	O
شد	O
تا	O
بتوانند	O
مأموريت‌هاي	O
خود	O
را	O
جامه	O
عمل	O
بپوشانند	O
.	O

رئيس	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
با	O
اشاره	O
لزوم	O
نقش‌آفريني	O
اين	O
صندوق‌ها	O
علاوه	O
بر	O
ارائه	O
راهکارهاي	O
فني	O
و	O
کارشناسي	O
براي	O
کشورهاي	O
درگير	O
معضل	O
گردوغبار	O
به‌ويژه	O
براي	O
غرب	B-LOC
آسيا	I-LOC
،	O
آمادگي	O
ايران	B-LOC
براي	O
آموزش	O
و	O
ظرفيت‌سازي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
را	O
اعلام	O
کرد	O
.	O

در	O
ادامه	O
خانم	O
هلن	B-PER
کلارک	I-PER
با	O
جدي	O
دانستن	O
اين	O
معضل	O
،	O
آمادگي	O
خود	O
را	O
همکاري	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
131	O
کشور	O
جهان	O
داراي	O
دفاتر	O
نمايندگي	O
برنامه	O
عمران	O
ملل	B-ORG
متحد	I-ORG
هستند	O
،	O
اعلام	O
کرد	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
که	O
همه	O
کشورهاي	O
جهان	O
بايد	O
در	O
تبادل	O
تجارب	O
و	O
دانش	O
علاوه	O
بر	O
تأمين	O
منابع	O
مالي	O
لازم	O
تلاش	O
کنند	O
و	O
با	O
برطرف	O
کردن	O
يا	O
سازگاري	O
با	O
اين	O
معضل	O
در	O
صف	O
مقابله	O
با	O
آن	O
قرار	O
گيرد	O
.	O

اريک	B-PER
سل‌هايم	I-PER
معاون	O
دبير	O
کل	O
و	O
رئيس	O
برنامه	O
محيط‌زيست	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
نيز	O
در	O
سخنان	O
خود	O
به	O
چهار	O
نکته	O
اساسي	O
در	O
اين	O
بحث	O
اشاره	O
کرد	O
.	O

وي	O
«	O
همکاري‌هاي	O
فني	O
»	O
،	O
«	O
همکاري‌هاي	O
مالي	O
براي	O
برنامه‌ريزي	O
و	O
اجرا	O
»	O
،	O
«	O
کار	O
سنتي	O
ترويج	O
کاشت	O
درخت	O
»	O
و	O
«	O
آمادگي	O
جامعه	O
جهاني	O
براي	O
تغيير	O
رويکرد	O
مواجهه	O
با	O
طبيعت	O
»	O
را	O
مورد	O
تأکيد	O
قرار	O
داد	O
.	O

سل‌هايم	B-PER
گفت	O
آمادگي	O
برنامه	O
محيط‌زيست	O
ملل	B-ORG
متحد	I-ORG
را	O
براي	O
شکل‌دهي	O
به	O
حرکت‌هاي	O
منطقه‌اي	O
و	O
به‌طور	O
مشخص	O
مشخصاً	O
در	O
غرب	B-LOC
آسيا	I-LOC
با	O
محوريت	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
اعلام	O
داشت	O
.	O

تغيير	O
اقليم	O
يکي	O
از	O
عوامل	O
افزاينده	O
بادهاي	O
فرسايشي	O
و	O
ريزگردها	O
در	O
آينده	O
خواهد	O
بود	O
.	O

امروزه	O
مشخص	O
شده	O
است	O
که	O
تغييرات	O
آب	O
و	O
هوايي	O
مسئله‌اي	O
وراي	O
مرزهاست	O
و	O
هيچ‌کدام	O
از	O
اين	O
مشکلات	O
نمي‌توانند	O
به‌تنهايي	O
و	O
در	O
سطح	O
ملي	O
رسيدگي	O
شود	O
.	O

بنابراين	O
براي	O
حل	O
مشکلات	O
زيست‌محيطي	O
نياز	O
به	O
همکاري	O
در	O
سطح	O
جهاني	O
است	O
.	O

گفتگو	O
با	O
وزير	O
محيط‌زيست	B-ORG
افغانستان	I-ORG
بر	O
سر	O
حق‌آبه	O
هامون	B-LOC
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
هم	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
کشورمان	O
با	O
وزير	O
محيط‌زيست	B-ORG
افغانستان	I-ORG
بر	O
سر	O
حق	O
آب	O
هامون	B-LOC
به	O
مذاکره	O
پرداخت	O
.	O

معصومه	B-PER
ابتکار	I-PER
در	O
اين	O
ديدار	O
که	O
محور	O
اصلي	O
آن	O
موافقت‌نامه	O
محيط‌زيستي	O
با	O
افغانستان	B-LOC
بود	O
،	O
پيگير	O
نهايي	O
شدن	O
متن	O
و	O
رفع	O
اختلاف	O
از	O
مواد	O
مورد	O
بحث	O
براي	O
همکاري	O
به‌ويژه	O
درزمينهٔ	O
تالاب‌هاي	O
مشترک	O
و	O
دريافت	O
حق‌آبه	O
تالاب	B-LOC
هامون	I-LOC
شد	O
.	O

رئيس	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
گفت	O
:	O
اکنون	O
مجموعه	O
تالاب‌هاي	O
بين‌المللي	O
هامون	B-LOC
پس	O
از	O
تلاش‌هاي	O
جدي	O
به	O
ثبت	O
يونسکو	B-ORG
رسيده	O
و	O
از	O
اين	O
فرصت	O
که	O
براي	O
دو	O
کشور	O
مغتنم	O
است	O
بايد	O
بهره	O
برد	O
.	O

ابتکار	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
تأثير	O
طوفان‌هاي	O
گردوغبار	O
ناشي	O
از	O
خشک	O
شدن	O
تالاب	B-LOC
هامون	I-LOC
و	O
عوارض	O
آن	O
از	O
سلامتي	O
مردم	O
گرفته	O
تا	O
گسترش	O
ناامني	O
براي	O
دو	O
کشور	O
،	O
تأکيد	O
کرد	O
که	O
کارگروه	O
فني	O
ميان	O
دو	O
کشور	O
براي	O
رفع	O
اختلافات	O
هر	O
چه	O
سريع‌تر	O
بايد	O
تشکيل	O
شود	O
.	O

مصطفي	B-PER
ظاهر	I-PER
رئيس	O
سازمان	B-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
افغانستان	I-ORG
نيز	O
با	O
اشاره	O
به	O
تأثيرات	O
تغيير	O
اقليم	O
بر	O
کشور	O
ش	O
مانند	O
آب	O
شدن	O
سريع	O
يخچال‌ها	O
،	O
به	O
شرح	O
موارد	O
اختلاف	O
در	O
موافقت‌نامه	O
پرداخته	O
و	O
براي	O
رفع	O
آن‌ها	O
ابراز	O
اميدواري	O
کرد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
به	O
دليل	O
حساسيت‌هاي	O
موجود	O
در	O
کشور	O
ش	O
،	O
اين	O
موضوع	O
بايد	O
در	O
سطوح	O
بالاتر	O
و	O
تا	O
تأييد	O
رئيس‌جمهور	O
افغانستان	B-LOC
پيگيري	O
شود	O
.	O

معصومه	B-PER
ابتکار	I-PER
ديروز	B-DAT
همچنين	O
با	O
زاهد	B-PER
حميد	I-PER
وزير	O
تغيير	B-ORG
اقليم	I-ORG
پاکستان	I-ORG
ديدار	O
و	O
گفت‌وگو	O
داشت	O
.	O

در	O
اين	O
جلسه	O
معاون	O
رئيس‌جمهور	O
کشورمان	O
با	O
اشاره	O
به	O
سابقه	O
همکاري‌هاي	O
ميان	O
دو	O
کشور	O
،	O
ابراز	O
اميدواري	O
کرد	O
که	O
اين	O
همکاري‌ها	O
درزمينهٔ	O
اجراي	O
توافق‌نامه	O
پاريس	B-LOC
و	O
دستيابي	O
به	O
اهداف	O
محيط‌زيستي	O
براي	O
منطقه	O
مستحکم‌تر	O
تداوم	O
يابد	O
.	O

ابتکار	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
تصويب	O
برنامه	O
اقتصاد	O
کم‌کربن	O
در	O
دولت	B-ORG
ايران	I-ORG
،	O
افزود	O
:	O
از	O
مهم‌ترين	O
چالش‌هاي	O
کشور	O
ما	O
،	O
معضل	O
گردوغبار	O
است	O
که	O
به	O
اين	O
منظور	O
تلاش	O
مي‌کنيم	O
تالاب‌ها	O
را	O
احياء	O
کنيم	O
.	O

وزير	O
تغيير	B-ORG
اقليم	I-ORG
پاکستان	I-ORG
نيز	O
در	O
اين	O
ديدار	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
پاکستان	B-LOC
هفته	O
گذشته	O
توافق‌نامه	O
پاريس	B-LOC
را	O
به	O
تصويب	O
مراجع	O
ملي	O
رسانده	O
،	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
در	O
کشور	O
ما	O
20	O
ميليون	O
نفر	O
تحت	O
تأثير	O
پديده	O
تغيير	O
اقليم	O
قرار	O
گرفته‌اند	O
،	O
و	O
اين	O
معضل	O
بايد	O
موردتوجه	O
جدي	O
دولت	O
باشد	O
.	O

وي	O
اظهار	O
اميدواري	O
کرد	O
که	O
با	O
ايران	B-LOC
در	O
بحث	O
تغيير	O
اقليم	O
همکاري	O
کنند	O
.	O

47237
O
