آغاز	O
تأمين	O
مالي	O
خودروسازان	O
با	O
اوراق	O
مشابه	O

اقتصادي	O
بانک	O
،	O
بيمه	O
،	O
بورس	O
مديرعامل	O
بورس	B-ORG
تهران	I-ORG
خبر	O
داد	O
؛	O
آغاز	O
تأمين	O
مالي	O
خودروسازان	O
با	O
اوراق	O
مشابه	O
11	B-TIM
.	I-TIM
16	I-TIM
.	I-TIM
2016	I-TIM
10	I-TIM
:	I-TIM
10	I-TIM
:	I-TIM
04	I-TIM
PM	I-TIM
چهارشنبه	B-DAT
26	I-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
-	O
22	B-TIM
:	I-TIM
10	I-TIM
مديرعامل	O
بورس	B-ORG
تهران	I-ORG
از	O
انتشار	O
500	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
اوراق	O
مشابه	O
براي	O
خودروسازان	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
نرخ	O
اوراق	O
بايد	O
کاهش	O
يابد	O
.	O

اخبار	O
مرتبط	O
تأمين	O
مالي	O
36	B-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
500	I-MON
ميليارد	I-MON
ريالي	I-MON
گندم	O
کاران	O
از	O
طريق	O
بورس	O
کالا	O
و	O
فرابورس	O
پذيره‌نويسي	O
10	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
اوراق	O
مشابه	O
گندم	O
آغاز	O
شد	O
شرکت‌هاي	O
پتروشيمي	O
،	O
فولادي	O
و	O
سيماني	O
در	O
صف	O
تأمين	O
مالي	O
از	O
بورس	O
کالا	O
ادامه	O
رکوردشکني	O
انتشار	O
کوک	O
/	O
معرفي	O
يک	O
ابزار	O
جديد	O
در	O
بازار	O
سرمايه	O
به	O
گزارش	O
اي	B-ORG
سکان	I-ORG
يوز	I-ORG
،	O
حسن	B-PER
قاليباف	I-PER
اصل	O
در	O
مراسم	O
انتشار	O
500	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
اوراق	O
مشابه	O
براي	O
خودروسازان	O
گفت	O
:	O
اوراق	O
مشابه	O
راه	O
مناسبي	O
براي	O
تأمين	O
مالي	O
و	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
صنايع	O
است	O
که	O
البته	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
يکي	O
از	O
اقدامات	O
براي	O
کاهش	O
هزينه‌هاي	O
توليد	O
،	O
کاهش	O
نرخ	O
اوراق	O
است	O
.	O

مديرعامل	O
بورس	B-ORG
تهران	I-ORG
افزود	O
:	O
نرخ	O
تأمين	O
مالي	O
بايد	O
کاهش	O
يابد	O
؛	O
درحالي‌که	O
اين	O
نرخ	O
هم‌اکنون	O
18	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
است	O
؛	O
اما	O
در	O
دور	O
جديد	O
فعاليت‌هاي	O
سازمان	B-ORG
بورس	I-ORG
،	O
اقدامات	O
لازم	O
براي	O
تقويت	O
زيرساخت‌هاي	O
بازار	O
سرمايه	O
ازجمله	O
نرم‌افزار	O
معاملاتي	O
پيگيري	O
مي‌شود	O
؛	O
اوراق	O
مشابه	O
راه	O
مناسبي	O
براي	O
تأمين	O
مالي	O
و	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
صنايع	O
است	O
.	O

همچنين	O
مهدي	B-PER
جمالي	I-PER
،	O
مديرعامل	O
سايپا	B-ORG
نيز	O
در	O
جمع	O
خبرنگاران	O
گفت	O
:	O
انتشار	O
اوراق	O
مشابه	O
فرصت	O
مناسبي	O
است	O
تا	O
به‌جاي	O
وابستگي	O
به	O
سيستم	O
بانکي	O
از	O
بازار	O
سرمايه	O
استفاده	O
کنيم	O
؛	O
بر	O
اين	O
اساس	O
تلاش	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
از	O
روش‌هاي	O
مدرن	O
موجود	O
در	O
بازار	O
سرمايه	O
براي	O
تأمين	O
مالي	O
استفاده	O
شود	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
مهم‌ترين	O
کار	O
صنعت	O
اين	O
است	O
که	O
نقدينگي‌هاي	O
خرد	O
را	O
جذب	O
کند	O
که	O
انتشار	O
اوراق	O
مشابه	O
نيز	O
در	O
اين	O
راستا	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
؛	O
اين	O
در	O
شرايطي	O
است	O
که	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
رکورد	O
توليد	O
روزانه	O
سايپا	B-ORG
با	O
توليد	O
2483	O
دستگاه	O
خودرو	O
شکسته	O
شد	O
و	O
تاکنون	O
نيز	O
40	B-PCT
درصد	I-PCT
رشد	O
توليد	O
نسبت	O
به	O
گذشته	O
داشته‌ايم	O
.	O
O
جمالي	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
تمام	O
توليدات	O
تا	O
پايان	B-DAT
بهمن‌ماه	I-DAT
پيش‌فروش	O
شده	O
و	O
برخي	O
پيش‌فروش‌ها	O
به	O
سال	B-DAT
آينده	I-DAT
کشيده	O
شده	O
است	O
؛	O
درعين‌حال	O
قرارداد	O
سايپا	B-ORG
و	O
سيتروئن	B-ORG
نهايي	O
شده	O
و	O
امروز	O
مجوز	O
سازمان	B-ORG
سرمايه‌گذاري	I-ORG
خارجي	I-ORG
کشور	I-ORG
منتشر	O
خواهد	O
شد	O
و	O
اين	O
اولين	O
بار	O
است	O
که	O
يک	O
شرکت	O
خارجي	O
مستقيماً	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
سهم	O
يک	O
خودروسازي	O
را	O
خريداري	O
مي‌کند	O
.	O
O
جمالي	B-PER
درباره	O
دليل	O
توقف	O
نماد	O
سايپا	B-ORG
نيز	O
ادامه	O
داد	O
:	O
توقف	O
نماد	O
به	O
دو	O
دليل	O
افزايش	O
سرمايه	O
در	O
پارس‌خودرو	B-ORG
و	O
انتشار	O
اوراق	O
صورت	O
گرفته	O
و	O
به‌زودي	O
نماد	O
بازگشايي	O
خواهد	O
شد	O
؛	O
مذاکرات	O
خوبي	O
با	O
خودروسازان	O
خارجي	O
براي	O
همکاري	O
مشترک	O
داريم	O
که	O
ازجمله	O
اين	O
شرکت‌ها	O
کيا	B-ORG
موتورز	I-ORG
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
است	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
با	O
رنو	B-ORG
نيز	O
از	O
گذشته	O
شريک	O
هستيم	O
و	O
امسال	B-DAT
نيز	O
توليد	O
محصولات	O
اين	O
شرکت	O
در	O
سايپا	B-ORG
به‌شدت	O
افزايش	O
يافته	O
است	O
؛	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
پارس‌خودرو	B-ORG
طبق	O
قرارداد	O
منعقدشده	O
در	O
گذشته	O
نماينده	O
انحصاري	O
نيسان	B-ORG
در	O
ايران	B-LOC
است	O
و	O
مذاکره	O
با	O
اين	O
شرکت	O
در	O
جريان	O
است	O
.	O

101	O
.	O
4101	O
کد	O
خبر	O
:	O
705592	O
0	O
0	O
مديرعامل	O
بورس	B-ORG
تهران	I-ORG
بورس	O
حسن	B-PER
قاليباف	I-PER
اوراق	O
مشابه	O
خودروسازان	O
نظرات	O
1	O
-	O
لطفاً	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
حروف	O
فارسي	O
تايپ	O
کنيد	O
.	O

2	O
-	O
نظرات	O
حاوي	O
مطالب	O
توهين‌آميز	O
يا	O
بي‌احترامي	O
به	O
اشخاص	O
،	O
قوميت‌ها	O
،	O
عقايد	O
ديگران	O
و	O
مغاير	O
با	O
قوانين	O
کشور	O
منتشر	O
نمي‌شود	O
.	O

3	O
-	O
نظرات	O
پس	O
از	O
تأييد	O
منتشر	O
مي‌شود	O
.	O

نظر	O
شما	O
با	O
موفقيت	O
ثبت	O
شد	O

