آغاز	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
هم‌زمان	O
با	O
اربعين	O
/	O
آمار	O
بسيجيان	O
تهران	B-LOC

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
قرآن	I-ORG
(	O
ايرنا	B-ORG
)	O
،	O
نشست	O
خبري	O
راهپيمايي	O
جاماندگان	O
حسيني	O
تهران	B-LOC
،	O
پيش	B-TIM
از	I-TIM
ظهر	I-TIM
امروز	I-TIM
با	O
حضور	O
سردار	O
احمد	B-PER
ذوالقدر	I-PER
،	O
جانشين	O
سپاه	B-ORG
حضرت	I-ORG
محمد	I-ORG
رسول‌الله	I-ORG
و	O
رئيس	O
ستاد	B-ORG
مردمي	I-ORG
جاماندگان	I-ORG
اربعين	I-ORG
حسيني	I-ORG
و	O
حجت‌الاسلام	O
گواهي	O
،	O
مسئول	O
نمايندگي	O
ولي‌فقيه	O
در	O
سپاه	B-ORG
حضرت	I-ORG
محمد	I-ORG
رسول‌الله	I-ORG
در	O
حسينيه	B-LOC
حضرت	I-LOC
زهرا	I-LOC
(	I-LOC
س	I-LOC
)	I-LOC
،	O
برگزار	O
شد	O
.	O

سردار	O
ذوالقدر	B-PER
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
برنامه‌هاي	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
اظهار	O
کرد	O
:	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
مقارن	O
با	O
ايام	O
اربعين	O
شده	O
است	O
و	O
ما	O
شعار	O
بسيج	O
انقلابي	O
،	O
عملکرد	O
انقلابي	O
و	O
خدمت‌گزاري	O
را	O
براي	O
اين	O
هفته	O
در	O
نظر	O
گرفته‌ايم	O
تا	O
ظرفيت‌ها	O
و	O
توانمندي‌هاي	O
دفاعي	O
،	O
امنيتي	O
،	O
تربيتي	O
،	O
آموزشي	O
،	O
فرهنگي	O
،	O
سازندگي	O
،	O
محروميت‌زدايي	O
بسيجيان	O
را	O
معرفي	O
کنيم	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
دو	O
ميليون	O
و	O
448	O
هزار	O
و	O
479	O
بسيجي	O
در	O
سطح	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
داريم	O
و	O
از	O
اين	O
تعداد	O
يک‌ميليون	O
و	O
477	O
هزار	O
و	O
742	O
بسيجي	O
آقا	O
و	O
970	O
هزار	O
بسيجي	O
خانم	O
هستند	O
يعني	O
48	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
تعداد	O
را	O
خواهران	O
و	O
72	B-PCT
درصد	I-PCT
را	O
به	O
براداران	O
تشکيل	O
داده‌اند	O
.	O

همچنين	O
از	O
اين	O
تعداد	O
723	O
هزار	O
و	O
179	O
بسيجي	O
،	O
فعال	O
هستند	O
.	O

جانشين	O
سپاه	B-ORG
حضرت	I-ORG
محمد	I-ORG
رسول‌الله	I-ORG
(	I-ORG
ص	I-ORG
)	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
از	O
ميان	O
آمار	O
اعلام‌شده	O
بسيجيان	O
62	O
هزار	O
و	O
520	O
بسيجي	O
دانش‌آموز	O
،	O
24	O
هزار	O
و	O
481	O
بسيجي	O
کارمند	O
دولت	O
،	O
25	O
هزار	O
و	O
789	O
بسيجي	O
پزشک	O
و	O
پرستار	O
،	O
10	O
هزار	O
و	O
720	O
بسيجي	O
مهندس	O
،	O
52	O
هزار	O
و	O
484	O
بسيجي	O
فرهنگي	O
و	O
13	O
هزار	O
و	O
725	O
بسيجي	O
طلاب	O
هستند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
301	O
گروه	O
سازندگي	O
بسيج	B-ORG
در	O
تهران	B-LOC
بزرگ	O
اعزام	O
شدند	O
و	O
178	O
مسجد	O
را	O
در	O
نقاط	O
محروم	O
ساختند	O
که	O
از	O
اين	O
تعداد	O
21	O
مسجد	O
براي	O
سال‌هاي	O
94	B-DAT
و	O
95	B-DAT
بود	O
.	O

سردار	O
ذوالقدر	B-PER
اظهار	O
کرد	O
:	O
ساخت	O
600	O
واحد	O
مدرسه	O
،	O
کاشت	O
يک‌ميليون	O
و	O
400	O
هزار	O
نهال	O
،	O
بيابان‌زدايي	O
150	O
هزار	O
هکتار	O
ايراني	O
،	O
آموزش	O
سواد	O
خواندن	O
و	O
نوشتن	O
607	O
نفر	O
،	O
ويزيت	O
رايگان	O
31	O
هزار	O
بيمار	O
در	O
بيمارستان	O
صحرايي	O
،	O
احياي	O
360	O
واحد	O
توليدي	O
،	O
تحت	O
پوشش	O
16	O
هزار	O
و	O
500	O
نفر	O
،	O
تحت	O
پوشش	O
جهيزيه	O
1800	O
عروس	O
،	O
مرمت	O
و	O
بازسازي	O
4	O
هزار	O
و	O
پانصد	O
خانه	O
،	O
راه‌اندازي	O
دو	O
مرکز	O
علمي	O
و	O
فرهنگي	O
در	O
شرق	B-LOC
و	I-LOC
غرب	I-LOC
تهران	I-LOC
حمايت	O
از	O
112	O
پروژه	O
تحقيقاتي	O
و	O
10	O
طرح	O
تجاري‌سازي	O
توسط	O
بسيج	B-ORG
انجام	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
اولين	O
روز	O
با	O
راهپيمايي	O
اربعين	O
آغاز	O
مي‌شود	O
و	O
در	O
دومين	O
روز	O
شاهد	O
افتتاح	O
مرکز	O
رشد	O
در	O
شرق	B-LOC
تهران	I-LOC
با	O
حمايت	O
50	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
خواهيم	O
بود	O
.	O

همچنين	O
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
و	O
سومين	O
روز	O
از	O
هفته	O
همايش	O
جهادگران	O
بسيج	B-ORG
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
.	O

جانشين	O
سپاه	B-ORG
حضرت	I-ORG
محمد	I-ORG
رسول‌الله	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
دومين	O
روز	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
خطبه‌خواني	O
حضرت	B-PER
زينب	I-PER
(	I-PER
س	I-PER
)	I-PER
براي	O
بانوان	O
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
ديگر	O
برنامه‌هاي	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
گفت	O
:	O
برپايي	O
همايش	O
فرماندهان	O
حوزه‌ها	O
و	O
پايگاه‌ها	O
با	O
عنوان	O
رهروان	O
ولايت	O
،	O
برپايي	O
حلقه‌هاي	O
صالحين	O
با	O
رويکرد	O
بصيرت	O
و	O
روشنگري	O
در	O
سطح	O
پايگاه‌ها	O
،	O
تجليل	O
از	O
نخبگان	O
بسيجي	O
در	O
سطح	O
وزارتخانه‌ها	O
و	O
ادارات	O
،	O
برپايي	O
مسابقات	O
فرهنگي	O
،	O
هنري	O
،	O
علمي	O
،	O
ورزشي	O
،	O
خاطر	O
نويسي	O
در	O
سطح	O
مراکز	O
و	O
حوزه‌ها	O
،	O
ديدار	O
با	O
خانواده	O
معظم	O
شهداي	O
دفاع	O
مقدس	O
و	O
مدافعين	O
حرم	O
،	O
غبارروبي	O
مزار	O
شهيدان	O
دفاع	O
مقدس	O
و	O
مدافعين	O
حرم	O
،	O
اجتماع	O
بزرگ	O
بسيجيان	O
در	O
نواحي	O
مختلف	O
و	O
بخشي	O
از	O
اين	O
اجتماع	O
در	O
نماز	O
جمعه	O
با	O
حضور	O
چهار	O
قرارگاه	O
از	O
ديگر	O
برنامه‌هاي	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
خواهد	O
بود	O
.	O

