سفر	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
به	O
شرق	B-LOC
چين	I-LOC
پايان	O
يافت/استقبال	O
از	O
طرح‌هاي	O
ايران	B-LOC
در	O
اجلاس	O
جهاني	O
ارتقاء	O
سلامت	O

شفا	B-ORG
آنلاين	I-ORG
سلامت	O
سيد	B-PER
حسن	I-PER
قاضي‌زاده	I-PER
هاشمي	I-PER
وزير	O
بهداشت	B-ORG
،	I-ORG
درمان	I-ORG
و	I-ORG
آموزش	I-ORG
پزشکي	I-ORG
که	O
به‌منظور	O
شرکت	O
در	O
نهمين	O
اجلاس	O
بين‌المللي	O
ارتقاء	O
سلامت	O
به	O
شانگهاي	B-LOC
در	O
شرق	B-LOC
چين	I-LOC
سفر	O
کرده	O
بود	O
،	O
بامداد	B-TIM
چهارشنبه	I-TIM
(	O
به‌وقت	O
محلي	O
)	O
اين	O
شهر	O
را	O
به	O
مقصد	O
تهران	B-LOC
ترک	O
کرد	O
.	O

به	O
گزارش	O
شفا	B-ORG
آنلاين	I-ORG
،	O
وي	O
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
اول	I-DAT
آذرماه	I-DAT
جاري	I-DAT
در	O
صدر	O
هیئتي	O
وارد	O
شانگهاي	B-LOC
محل	O
برگزاري	O
اين	O
گردهمايي	O
بين‌المللي	O
شد	O
و	O
در	O
طول	O
دو	O
روز	O
اقامت	O
و	O
برنامه	O
فشرده	O
کاري	O
در	O
اين	O
شهر	O
علاوه	O
بر	O
سخنراني	O
و	O
ديدار	O
با	O
همتاي	O
چيني	O
،	O
ديدارهاي	O
مختلفي	O
نيز	O
از	O
برخي	O
مراکز	O
درماني	O
و	O
علمي	O
کشور	O
چين	B-LOC
در	O
شانگهاي	B-LOC
داشت	O
.	O

وزير	O
بهداشت	B-ORG
و	O
هيئت	O
همراه	O
در	O
بدو	O
ورود	O
به	O
اين	O
شهر	O
به	O
«	O
سوجو	B-LOC
»	O
در	O
شرق	B-LOC
چين	I-LOC
سفر	O
کرد	O
تا	O
از	O
مجهزترين	O
بيمارستان	O
يک	O
هزار	O
و	O
200	O
تختخوابي	O
اين	O
شهر	O
بازديد	O
کند	O
.	O

ديدار	O
با	O
خان	B-PER
مليبين	I-PER
وزير	O
بهداشت	B-ORG
چين	B-LOC
يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
بخش	O
سفر	O
دکتر	O
هاشمي	B-PER
به	O
چين	B-LOC
بود	O
که	O
در	O
اين	O
ديدار	O
طرف	O
چيني	O
از	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
ايران	B-LOC
براي	O
شرکت	O
در	O
همايش	O
بين‌المللي	O
راه	O
ابريشم	O
که	O
در	O
ماه	B-DAT
مي	I-DAT
در	O
اين	O
کشور	O
برگزار	O
مي‌شود	O
،	O
دعوت	O
به	O
عمل	O
آورد	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
که	O
با	O
انجام	O
اين	O
سفر	O
دو	O
کشور	O
مي‌توانند	O
از	O
فرصت	O
پيش‌آمده	O
سند	O
دوجانبه	O
همکاري‌هاي	O
پزشکي	O
،	O
و	O
بهداشتي	O
و	O
آموزشي	O
را	O
امضا	O
کنند	O
.	O

وزير	O
بهداشت	B-ORG
چين	B-LOC
با	O
ابراز	O
تمايل	O
نسبت	O
به	O
افزايش	O
تبادلات	O
ميان	O
کارشناسان	O
امور	O
بهداشتي	O
،	O
سلامت	O
و	O
پزشکي	O
ابراز	O
اميدواري	O
کرد	O
که	O
دو	O
کشور	O
درزمينهٔ	O
پزشکي	O
سنتي	O
،	O
پزشکي	O
عمومي	O
،	O
امور	O
بهداشتي	O
و	O
آموزشي	O
همکاري	O
خود	O
را	O
افزايش	O
دهند	O
که	O
اين	O
پيشنهاد	O
با	O
موافقت	O
مقام	O
عالي	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
کشورمان	O
همراه	O
شد	O
.	O

وي	O
درعين‌حال	O
تصريح	O
کرد	O
که	O
پيشنهادهاي	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
ايران	B-LOC
براي	O
گسترش	O
همکاري	O
دوجانبه	O
و	O
در	O
چارچوب	O
روابط	O
ديرينه	O
دو	O
کشور	O
که	O
تاريخ	O
مناسبات	O
جاده	O
ابريشم	O
را	O
يدک	O
مي‌کشند	O
،	O
قابل‌توجه	O
است	O
و	O
چين	B-LOC
از	O
اين	O
پيشنهادها	O
استقبال	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
افزود	O
که	O
عرصه	O
فعاليت‌هاي	O
بهداشتي	O
،	O
پزشکي	O
و	O
آموزشي	O
بايد	O
يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
بخش‌هاي	O
رو	O
به	O
گسترش	O
همکاري‌هاي	O
دو	O
کشور	O
چين	B-LOC
و	O
ايران	B-LOC
باشد	O
.	O

وزير	O
بهداشت	B-ORG
،	I-ORG
درمان	I-ORG
و	I-ORG
آموزش	I-ORG
پزشکي	I-ORG
همچنين	O
در	O
دومين	O
روز	O
نهمين	O
اجلاس	O
بين‌المللي	O
ارتقاء	O
سلامت	O
در	O
شهر	B-LOC
شانگهاي	I-LOC
به‌عنوان	O
سخنراني	O
اصلي	O
به	O
ايراد	O
سخن	O
پرداخت	O
و	O
در	O
سخنان	O
خود	O
تأکيد	O
کرد	O
که	O
يکي	O
از	O
راه‌هاي	O
رسيدن	O
به	O
توسعه	O
پايدار	O
داشتن	O
يک	O
کشور	O
سالم	O
است	O
و	O
براي	O
حصول	O
اين	O
توسعه	O
بايد	O
به	O
چهار	O
مقوله	O
مديريت	O
مطلوب	O
،	O
آگاهي	O
از	O
سلامت	O
،	O
شهرهاي	O
سالم	O
توجه	O
ويژه	O
داشت	O
.	O

وي	O
همچنين	O
برنامه	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
براي	O
بهداشت	O
و	O
سلامت	O
عمومي	O
جامعه	O
را	O
براي	O
حاضران	O
تشريح	O
کرد	O
و	O
يادآور	O
شد	O
که	O
ارزيابي‌هاي	O
بين‌المللي	O
درباره	O
سلامت	O
کشورمان	O
مطلوب	O
است	O
که	O
دليل	O
آن	O
هم	O
همکاري	O
خوب	O
و	O
نزديک	O
سازمان‌ها	O
و	O
نهادهاي	O
مرتبط	O
با	O
موضوع	O
است	O
.	O

بخش	O
ديگر	O
برنامه	O
دکتر	O
هاشمي	B-PER
در	O
اجلاس	O
بين‌المللي	O
ارتقاء	O
سلامت	O
شانگهاي	B-LOC
،	O
حضور	O
در	O
پنل	O
تخصصي	O
و	O
بيان	O
مطالب	O
مرتبط	O
با	O
سلامت	O
ملي	O
و	O
توجه	O
ويژه	O
به	O
ارتقاء	O
آن	O
در	O
اين	O
بخش	O
بود	O
.	O

وي	O
که	O
موضوع	O
سخنان	O
خود	O
را	O
«	O
حذف	O
گرسنگي	O
؛	O
با	O
تسريع	O
در	O
تحقق	O
هدف	O
دوم	O
از	O
اهداف	O
توسعه	O
پايدار	O
از	O
طريق	O
تقويت	O
مديريت	O
خوب	O
نظام	O
سلامت	O
با	O
اقدام	O
همه	O
بخش‌هاي	O
دولتي	O
»	O
انتخاب	O
کرده	O
بود	O
نسبت	O
به	O
افزايش	O
بي‌سابقه	O
بيماري‌هاي	O
مزمن	O
در	O
جهان	O
هشدار	O
داد	O
و	O
از	O
شرکت‌کنندگان	O
و	O
نمايندگان	O
کشورهاي	O
مختلف	O
خواست	O
نسبت	O
به	O
اين	O
مسئله	O
و	O
رفع	O
آن	O
اهتمام	O
و	O
تلاش	O
بيشتري	O
داشته	O
باشند	O
که	O
با	O
تائيد	O
حاضران	O
در	O
نشست	O
همراه	O
بود	O
.	O

مقام	O
عالي	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
کشورمان	O
خطاب	O
به	O
شرکت‌کنندگان	O
اجلاس	O
بين‌المللي	O
ارتقاء	O
سلامت	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
در	O
طول	O
چند	O
دهه	O
گذشته	O
،	O
ايران	B-LOC
تغييرات	O
قابل‌توجهي	O
درزمينهٔ	O
جمعيتي	O
،	O
اقتصادي	O
،	O
اجتماعي	O
و	O
تغذيه	O
را	O
تجربه	O
کرده	O
که	O
باعث	O
تغييرات	O
قابل‌توجه	O
در	O
الگو	O
و	O
غلبه	O
بر	O
بيماري‌هاي	O
غير	O
واگير	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
ادامه	O
سفر	O
هيئت	O
عالي	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
،	I-ORG
درمان	I-ORG
و	I-ORG
آموزش	I-ORG
پزشکي	I-ORG
ايران	B-LOC
به	O
چين	B-ORG
،	O
بازديدي	O
نيز	O
از	O
بيمارستان	O
مجهز	O
و	O
پيشرفته	O
شهر	B-LOC
سوجو	I-LOC
و	O
بيمارستان	O
شهر	B-LOC
شانگهاي	I-LOC
که	O
از	O
قديمي‌ترين	O
و	O
مجهزترين	O
مرکز	O
درماني	O
اين	O
شهر	O
محسوب	O
مي‌شود	O
و	O
در	O
درمان	O
بيماري‌هاي	O
مختلف	O
فعاليت	O
دارد	O
،	O
صورت	O
گرفت	O
.	O

ديدار	O
و	O
ملاقات	O
با	O
«	O
وانگ	B-PER
وي	I-PER
دانگ	I-PER
»	O
مدير	O
پارک	B-LOC
علمي	I-LOC
فناوري	I-LOC
«	I-LOC
جنگ	I-LOC
جيان	I-LOC
»	I-LOC
شهر	B-LOC
شانگهاي	I-LOC
به‌عنوان	O
بزرگ‌ترين	O
مرکز	O
تحقيقاتي	O
کشور	B-LOC
چين	I-LOC
بخش	O
ديگر	O
برنامه	O
فشرده	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
در	O
اين	O
سفر	O
دوروزه	O
بود	O
.	O

هاشمي	B-PER
در	O
اين	O
ملاقات	O
ويژگي‌هاي	O
مشترک	O
ايران	B-LOC
و	O
چين	B-LOC
در	O
حوزه	O
سلامت	O
را	O
مورداشاره	O
قرار	O
داد	O
و	O
گفت	O
که	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
آماده	O
همکاري	O
با	O
اين	O
مرکز	O
در	O
حوزه	O
پزشکي	O
،	O
بهداشتي	O
،	O
فناوري	O
و	O
فعاليت‌هاي	O
مشترک	O
تحقيقاتي	O
است	O
.	O

وي	O
حتي	O
در	O
اين	O
رابطه	O
پيشنهاد	O
کرد	O
که	O
دفتر	B-ORG
«	I-ORG
پارک	I-ORG
دارويي	I-ORG
»	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
چين	B-LOC
و	O
دفتر	B-ORG
«	I-ORG
پارک	I-ORG
فناوري	I-ORG
جنگ	I-ORG
جيان	I-ORG
»	I-ORG
چين	I-ORG
در	O
ايران	B-LOC
گشايش	O
يابد	O
.	O

مدير	O
پارک	B-LOC
علمي	I-LOC
فناوري	I-LOC
«	I-LOC
جنگ	I-LOC
جيان	I-LOC
»	I-LOC
شهر	B-LOC
شانگهاي	I-LOC
نيز	O
با	O
استقبال	O
از	O
پيشنهاد	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
،	O
از	O
علاقه	O
خود	O
براي	O
گسترش	O
همکاري	O
در	O
حوزه	O
سلامت	O
و	O
بخش‌هاي	O
ذي‌ربط	O
با	O
کشورمان	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
که	O
با	O
آغوش	O
باز	O
مايل	O
به	O
همکاري	O
با	O
ايران	B-LOC
در	O
حوزه‌هاي	O
مرتبط	O
است	O
«	O
.	O
وانگ	B-PER
وي	I-PER
دانگ	I-PER
»	O
با	O
تشريح	O
فعاليت‌هاي	O
اين	O
مرکز	O
گفت	O
که	O
زمان	O
آن	O
فرا	O
رسيده	O
تا	O
حوزه	O
همکاري‌هاي	O
اين	O
پارک	O
با	O
کشورهاي	O
قرارگرفته	O
در	O
مسير	O
جاده	O
ابريشم	O
ازجمله	O
ايران	B-LOC
به‌عنوان	O
کشوري	O
مهم	O
،	O
بيش‌ازپيش	O
افزايش	O
يابد	O
.	O

گفتني	O
است	O
،	O
سيد	B-PER
محمدهادي	I-PER
ايازي	I-PER
معاون	O
اجتماعي	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
،	O
«	O
محسن	B-PER
اسدي	I-PER
لاري	I-PER
»	O
قائم‌مقام	O
وزير	O
در	O
امور	O
بين‌الملل	O
،	O
«	O
عباس	B-PER
زارع	I-PER
نژاد	I-PER
»	O
مشاور	O
وزير	O
و	O
رئيس	O
مرکز	O
اطلاع‌رساني	O
،	O
«	O
احمد	B-PER
کوشا	I-PER
»	O
رئيس	O
مرکز	B-ORG
مديريت	I-ORG
بيماري‌هاي	I-ORG
غير	I-ORG
واگير	I-ORG
و	O
«	O
علي‌اصغر	B-PER
فرشاد	I-PER
»	O
مديرکل	O
مؤلفه	O
اجتماعي	O
؛	O
هيئت	O
همراه	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
،	I-ORG
درمان	I-ORG
و	I-ORG
آموزش	I-ORG
پزشکي	I-ORG
کشورمان	O
در	O
سفر	O
به	O
چين	B-LOC
و	O
شرکت	O
در	O
اجلاس	O
بين‌المللي	O
ارتقاء	O
سلامت	O
هستند	O
.	O

بر	O
اين	O
اساس	O
،	O
اين	O
اجلاس	O
با	O
اين	O
هدف	O
در	O
حال	O
برگزاري	O
است	O
که	O
علاوه	O
بر	O
ترويج	O
بهداشت	O
و	O
سلامت	O
در	O
جوامع	O
،	O
باعث	O
بهبود	O
شرايط	O
فيزيکي	O
و	O
روحي	O
ملت‌ها	O
و	O
همچنين	O
بر	O
افزودن	O
ارتباطات	O
آن‌ها	O
مساعدت	O
شده	O
و	O
هم‌زمان	O
کشورها	O
آگاهي	O
بالاتري	O
از	O
بهداشت	O
و	O
سلامت	O
اجتماعي	O
داشته	O
باشند	O
«	O
.	O
ارتقاء	O
سلامت	O
در	O
اهداف	O
توسعه	O
پايدار	O
:	O
سلامت	O
براي	O
همه	O
و	O
همه	O
براي	O
سلامت	O
»	O
موضوع	O
و	O
شعار	O
اين	O
گردهمايي	O
بزرگ	O
بين‌المللي	O
انتخاب	O
شده	O
است	O
.	O

برقراري	O
ارتباط	O
بين	O
بهداشت	O
و	O
سلامت	O
جامعه	O
و	O
برنامه	O
توسعه	O
پايدار	O
سال	B-DAT
2030	I-DAT
ميلادي	I-DAT
و	O
همچنين	O
ارتقاء	O
کيفيت	O
زندگي	O
بهداشتي	O
مردم	O
،	O
تدوين	O
دستور	O
کار	O
هدايتگر	O
براي	O
اعضا	O
و	O
کمک	O
به	O
آن‌ها	O
در	O
اجراي	O
بهينه	O
برنامه	O
مرتبط	O
با	O
سلامت	O
جامعه	O
و	O
مردم	O
،	O
تبادل	O
تجربيات	O
،	O
تقويت	O
مديريت	O
بر	O
عرصه	O
بهداشت	O
و	O
سلامت	O
در	O
کشورها	O
،	O
ارتقاء	O
سطح	O
آگاهي	O
مردم	O
از	O
بهداشت	O
و	O
سلامت	O
،	O
نقش	O
بهداشت	O
در	O
جوامع	O
،	O
تأکيد	O
بر	O
نقش	O
مهم	O
شهرداري‌ها	O
و	O
شهرداران	O
براي	O
پيشبرد	O
برنامه	O
بهداشتي	O
و	O
سلامتي	O
با	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
مهم	O
شهري	O
و	O
شهرنشيني	O
ازجمله	O
مهم‌ترين	O
موضوعاتي	O
است	O
که	O
در	O
مدت	O
برگزاري	O
اين	O
اجلاس	O
از	O
سوي	O
شرکت‌کنندگان	O
به	O
آن	O
پرداخته	O
شده	O
است	O
.	O

اين	O
اجلاس	O
،	O
با	O
توجه	O
به	O
پيوندهاي	O
ناگسستني	O
سلامت	O
و	O
اهداف	O
توسعه	O
پايدار	O
،	O
مسير	O
جديدي	O
را	O
براي	O
15	B-DAT
سال	I-DAT
آتي	I-DAT
با	O
هدف	O
انگيزه	O
بخشي	O
به	O
دولت‌هاي	O
ملي	O
،	O
رهبران	O
و	O
مديران	O
شهري	O
و	O
ساير	O
نهادها	O
و	O
سازمان‌هاي	O
ذينفع	O
ترسيم	O
خواهد	O
نمود	O
.	O

ازاين‌رو	O
،	O
نقش	O
پيشگيري	O
و	O
کنترل	O
بيماري‌هاي	O
غير	O
واگير	O
در	O
دستيابي	O
به	O
اهداف	O
توسعه	O
پايدار	O
بسيار	O
مهم	O
بوده	O
و	O
دستيابي	O
به	O
آن	O
نيز	O
مستلزم	O
همکاري‌هاي	O
بين	O
بخشي	O
و	O
نهادهاي	O
دولتي	O
و	O
غيردولتي	O
است	O
.	O

گفتني	O
است	O
،	O
هشتمين	O
اجلاس	O
جهاني	O
بهداشت	O
در	O
شهر	B-LOC
هلسينکي	I-LOC
فنلاند	I-LOC
و	O
با	O
همت	O
دولت	O
اين	O
کشور	O
و	O
سازمان	B-ORG
بهداشت	I-ORG
جهاني	I-ORG
در	O
سال	B-LOC
2013	I-LOC
ميلادي	I-LOC
برگزار	O
شده	O
است	O
.	O

شرکت‌کنندگان	O
در	O
نهمين	O
دور	O
اين	O
اجلاس	O
در	O
شهر	B-LOC
شانگهاي	I-LOC
چين	I-LOC
که	O
از	O
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
فعاليت	O
خود	O
را	O
آغاز	O
کرده	O
و	O
فردا	B-DAT
پنجشنبه	I-DAT
خاتمه	O
مي‌يابد	O
،	O
درباره	O
موضوعات	O
متنوعي	O
چون	O
بهداشت	O
شهر	O
،	O
سلامت	O
بشر	O
،	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
سلامت	O
شهري	O
،	O
شهرداري‌ها	O
و	O
بهداشت	O
و	O
سلامت	O
عمومي	O
،	O
سن	O
بهداشت	O
و	O
سلامت	O
در	O
جوامع	O
،	O
جمعيت	O
و	O
بهداشت	O
و	O
توسعه	O
پايدار	O
و	O
فضاي	O
سبز	O
و	O
سلامت	O
و	O
بهداشت	O
مطالب	O
مختلفي	O
در	O
قالب	O
سخنراني	O
و	O
پناهاني	O
تخصصي	O
ارائه	O
کردند	O
.	O
