اعطاي	O
10	O
«	O
نشان	O
جغرافيايي	O
»	O
به	O
هنرمندان	O
صنايع‌دستي	O

ايران	B-ORG
آنلاين	I-ORG
/	O
مراسم	O
اعطاي	O
نشان	O
جغرافيايي	O
صنايع‌دستي	O
امروز	B-DAT
با	O
حضور	O
زهرا	B-PER
احمدي	I-PER
پور	I-PER
،	O
معاون	O
رئيس‌جمهور	O
و	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
ميراث	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
،	I-ORG
صنايع‌دستي	I-ORG
و	I-ORG
گردشگري	I-ORG
،	O
بهمن	B-PER
نامور	I-PER
مطلق	I-PER
،	O
معاون	O
صنايع‌دستي	B-ORG
کشور	I-ORG
و	O
جمعي	O
از	O
مسئولان	O
و	O
هنرمندان	O
صنايع‌دستي	O
در	O
محل	O
سالن	O
آمفي‌تئاتر	O
اين	O
سازمان	O
برگزار	O
شد	O
.	O

نشانه	O
جغرافيايي	O
نشاني	O
است	O
که	O
مبدأ	O
کالايي	O
را	O
به	O
قلمرو	O
،	O
منطقه	O
يا	O
ناحيه‌اي	O
از	O
کشور	O
منتسب	O
مي‌کند	O
مشروط	O
بر	O
اينکه	O
کيفيت	O
و	O
مرغوبيت	O
يا	O
ساير	O
خصوصيات	O
کالا	O
اساساً	O
قابل	O
انتصاب	O
به	O
مبدأ	O
جغرافيايي	O
آن	O
باشد	O
.	O

نشان	O
جغرافيايي	O
ملي	O
براي	O
9	O
رشته	O
صنايع‌دستي	O
از	O
طريق	O
دفتر	B-ORG
مالکيت	I-ORG
صنعتي	I-ORG
به	O
«	O
جاجيم	O
خلخال	B-LOC
»	O
،	O
«	O
گليم	O
نمين	B-LOC
»	O
،	O
«	O
ورني	O
مغان	B-LOC
»	O
،	O
«	O
آبگينه	O
تهران	B-LOC
»	O
،	O
«	O
نازک‌کاري	O
سنندج	B-LOC
»	O
،	O
«	O
گليم	O
هرسين	B-LOC
»	O
،	O
«	O
زيلو	O
ميبد	B-LOC
»	O
،	O
«	O
گليم	O
ارفاق	B-LOC
»	O
و	O
«	O
گليم	O
سنه	B-LOC
»	O
اعطا	O
شد	O
و	O
«	O
منبت	O
آباده	B-LOC
»	O
نيز	O
از	O
طريق	O
سازمان	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
مالکيت	I-ORG
صنعتي	I-ORG
WIPO	B-ORG
نشان	O
جغرافيايي	O
بين‌المللي	O
دريافت	O
کرده	O
است	O
.	O

صنايع‌دستي	O
نيازمند	O
روزآمد	O
شدن	O
و	O
بازاريابي	O
است	O
احمدي	B-PER
پور	I-PER
،	O
معاون	O
رئيس‌جمهور	O
و	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
ميراث	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
،	I-ORG
صنايع‌دستي	I-ORG
و	I-ORG
گردشگري	I-ORG
در	O
اين	O
مراسم	O
با	O
ارائه	O
توضيحاتي	O
در	O
خصوص	O
جغرافيا	O
گفت	O
:	O
آنچه	O
محل	O
و	O
موقعيت	O
را	O
از	O
هم	O
تفکيک	O
مي‌کند	O
حس	O
هويت	O
است	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
ايران	B-LOC
کشوري	O
است	O
که	O
بيشترين	O
تنوع	O
جغرافيايي	O
و	O
سبک	O
زندگي	O
را	O
دارد	O
که	O
بايد	O
به	O
اصالت‌هاي	O
فرهنگي	O
و	O
رشته‌هاي	O
بومي	O
صنايع‌دستي	O
در	O
تبيين	O
الگوي	O
سبک	O
زندگي	O
توجه	O
کرد	O
.	O

معاون	O
رئيس‌جمهور	O
در	O
خصوص	O
اعطاي	O
نشان	O
جغرافيايي	O
صنايع‌دستي	O
نيز	O
گفت	O
:	O
اعطاي	O
نشان	O
جغرافيايي	O
به	O
رشته‌هاي	O
مختلف	O
صنايع‌دستي	O
به	O
حفظ	O
اصالت‌هاي	O
فرهنگي	O
کمک	O
مي‌کند	O
.	O

احمدي	B-PER
پور	I-PER
افزود	O
:	O
بايد	O
کمک	O
کنيم	O
با	O
آمدن	O
صنايع	O
مدرن	O
صنايع‌دستي	O
از	O
بين	O
نرود	O
و	O
از	O
طريق	O
صنايع‌دستي	O
کمک	O
کنيم	O
تا	O
کشور	O
از	O
اقتصاد	O
تک‌محصولي	O
نفت	O
محور	O
خارج	O
شود	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
صنايع‌دستي	O
کشور	O
نياز	O
به	O
روزآمد	O
شدن	O
و	O
بازاريابي	O
دارد	O
.	O

به	O
دنبال	O
تحقق	O
شعار	O
هر	O
شهرستان	O
يک	O
برند	O
ملي	O
و	O
هر	O
استان	O
يک	O
برند	O
بين‌المللي	O
هستيم	O
بهمن	B-PER
نامور	I-PER
مطلق	I-PER
،	O
معاون	O
صنايع‌دستي	B-ORG
کشور	I-ORG
نيز	O
در	O
اين	O
مراسم	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
هر	O
گوشه	O
از	O
کشور	O
ما	O
يک	O
برند	O
صنايع‌دستي	O
دارد	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
به	O
دنبال	O
تحقق	O
شعار	O
هر	O
شهرستان	O
يک	O
برند	O
ملي	O
و	O
هر	O
استان	O
يک	O
برند	O
بين‌المللي	O
که	O
3	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
آن	O
را	O
مطرح	O
کرديم	O
،	O
هستيم	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
اين	O
راستا	O
توانستيم	O
4	O
شهر	O
از	O
کشورمان	O
را	O
به‌عنوان	O
شهر	O
جهاني	O
ثبت	O
کنيم	O
و	O
بعد	O
از	O
چين	B-LOC
رتبه	O
دوم	O
را	O
در	O
سطح	O
جهان	O
کسب	O
کنيم	O
.	O

نامور	B-PER
مطلق	I-PER
در	O
خصوص	O
اعطاي	O
نشان‌هاي	O
جغرافيايي	O
گفت	O
:	O
اميدواريم	O
با	O
اين	O
اقدام	O
که	O
براي	O
نخستين	O
بار	O
در	O
حال	O
انجام	O
است	O
هم	O
از	O
ميراث	O
هنري	O
خودمان	O
صيانت	O
کنيم	O
،	O
هم	O
بتوانيم	O
مکان‌ها	O
و	O
فضاها	O
يمان	O
را	O
هويت	O
کنيم	O
و	O
هم	O
بتوانيم	O
از	O
تشکل‌هاي	O
صنايع‌دستي	O
حمايت	O
کنيم	O
و	O
باعث	O
تنوع‌بخشي	O
و	O
اقتدار	O
صنايع‌دستي	O
کشورمان	O
شويم	O
.	O

