	O
رحمتي	B-PER
پور	I-PER
:	O
با	O
قراردادي	O
بي‌ثبات	O
و	O
غيرمحترمانه	O
مواجه	O
شدم	O
/	O
حاضر	O
به	O
عقد	O
قرارداد	O
ترکمن	O
چاي	O
نشدم	O

به	O
گزارش	O
«	O
نسيم	B-ORG
آنلاين	I-ORG
»	O
،	O
جواد	B-PER
رحمتي	I-PER
پور	I-PER
،	O
سرمربي	O
فصل	O
گذشته	O
تيم	B-ORG
شيميدر	I-ORG
ليگ	O
برتر	O
بسکتبال	O
در	O
ليگ	O
جاري	O
،	O
حتي	O
يک	O
بازي	O
هم	O
روي	O
نيمکت	O
تيمي	O
که	O
بسته	O
بود	O
ننشست	O
تا	O
درنهايت	O
،	O
مصطفي	B-PER
هاشمي	I-PER
،	O
جانشين	O
او	O
شود	O
.	O
O
رحمتي	B-PER
پور	I-PER
در	O
مورد	O
اتفاقات	O
و	O
حاشيه‌هايي	O
که	O
باعث	O
اين	O
تغيير	O
و	O
تحولات	O
شد	O
،	O
بيانيه‌اي	O
به	O
شرح	O
زير	O
صادر	O
کرده	O
است	O
:	O
عرض	O
سلام	O
،	O
ادب	O
و	O
احترام	O
خدمت	O
تمامي	O
عزيزان	O
جامعه	O
بزرگ	O
و	O
محترم	O
بسکتبال	O
کشور	O
و	O
همچنين	O
تمامي	O
ورزش	O
دوستان	O
گرامي	O
اين‌جانب	O
جواد	B-PER
رحمتي	I-PER
پور	I-PER
عضوي	O
کوچک	O
از	O
خانواده	O
بزرگ	O
بسکتبال	O
کشور	O
،	O
بر	O
خود	O
لازم	O
مي‌دانم	O
با	O
توجه	O
به	O
شرايط	O
به	O
وجود	O
آمده	O
در	O
چند	O
هفته	O
گذشته	O
،	O
مطالبي	O
را	O
جهت	O
روشن	O
شدن	O
افکار	O
عمومي	O
و	O
از	O
بين	O
رفتن	O
گمانه‌زني‌ها	O
با	O
شما	O
عزيزان	O
مطرح	O
کنم	O
.	O

من	O
قبل	O
از	O
حضور	O
در	O
تيم	B-ORG
شيميدر	I-ORG
تهران	I-ORG
به‌عنوان	O
سرمربي	O
در	O
رده‌هاي	O
پايه	O
باشگاه	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
ورزشي	I-ORG
مهرام	I-ORG
تهران	I-ORG
مشغول	O
به	O
کار	O
بودم	O
و	O
ازآنجايي‌که	O
شرايط	O
حضور	O
اين‌جانب	O
در	O
تيم	B-ORG
بزرگ‌سالان	I-ORG
مهرام	I-ORG
بنا	O
بر	O
دلايلي	O
مقدور	O
نبود	O
با	O
پيشنهاد	O
آقاي	O
هنريک	B-PER
درغوکاسيان	I-PER
(	O
که	O
در	O
آن	O
زمان	O
با	O
مشکلات	O
کاري	O
درزمينهٔ	O
بسکتبال	O
مواجه	O
شده	O
بودند	O
)	O
مبني	O
بر	O
حضور	O
در	O
باشگاه	B-ORG
شيميدر	I-ORG
براي	O
تشکيل	O
تيم	O
بزرگ‌سالان	O
،	O
بعد	O
از	O
کسب	O
اجازه	O
از	O
باشگاه	B-ORG
مهرام	I-ORG
و	O
همکاري	O
مديريت	O
باشگاه	B-ORG
مهرام	I-ORG
و	O
بعد	O
از	O
انجام	O
مذاکرات	O
موافقت	O
کردم	O
.	O

با	O
ياري	O
خداوند	O
تيم	B-ORG
بزرگ‌سالان	I-ORG
شيميدر	I-ORG
براي	O
اولين	O
بار	O
براي	O
حضور	O
در	O
مسابقات	O
رده	O
بزرگ‌سالان	O
باشگاه‌هاي	O
تهران	B-LOC
،	O
متولد	O
و	O
تشکيل	O
شد	O
و	O
کمي	O
بعد	O
به	O
ليگ	O
کشوري	O
راه	O
يافت	O
و	O
توانستيم	O
در	O
سال	O
دوم	O
حضور	O
در	O
ليگ	O
دسته	O
يک	O
کشور	O
با	O
قدرت	O
به	O
مقام	O
قهرماني	O
دست	O
يابيم	O
(	O
طبق	O
برنامه‌ريزي	O
باشگاه	O
هدف‌گذاري	O
براي	O
حضور	O
در	O
ليگ	O
برتر	O
يک	O
پروسه	O
3	O
ساله	O
بود	O
که	O
با	O
ياري	O
خداوند	O
و	O
زحمات	O
همه	O
اعضاي	O
باشگاه	O
توانستيم	O
2	O
ساله	O
به	O
اين	O
هدف	O
يعني	O
صعود	O
به	O
ليگ	O
برتر	O
به‌عنوان	O
تيم	O
قهرمان	O
برسيم	O
)	O
.	O
در	O
ادامه	O
از	O
طرف	O
باشگاه	B-ORG
شيميدر	I-ORG
به	O
مانند	O
تيم‌هاي	O
نفت	B-ORG
آبادان	I-ORG
و	O
ثامن	B-ORG
مشهد	I-ORG
که	O
در	O
فصل	O
قبل	O
از	O
اين	O
با	O
مربيان	O
تيم	O
دسته	O
يک	O
خود	O
وارد	O
ليگ	O
برتر	O
شده	O
بودند	O
،	O
به‌عنوان	O
سرمربي	O
در	O
ليگ	O
برتر	O
انتخاب	O
شدم	O
و	O
براي	O
اولين	O
سال	O
حضور	O
شيميدر	B-ORG
ليگ	O
برتر	O
به	O
مقام	O
سوم	O
ليگ	O
برتر	O
بسکتبال	O
کشور	O
دست	O
يافتيم	O
و	O
توانستيم	O
به‌عنوان	O
سهميه	O
سوم	O
ايران	B-LOC
به	O
مسابقات	O
غرب	B-LOC
آسيا	I-LOC
نيز	O
راه	O
يابيم	O
.	O

در	O
اوايل	O
مردادماه	B-DAT
1395	I-DAT
با	O
دستور	O
مديران	O
باشگاه	B-ORG
شيميدر	I-ORG
تهران	I-ORG
،	O
بررسي	O
شرايط	O
بازيکنان	O
براي	O
داشتن	O
يک	O
تيم	O
جوان	O
و	O
کم‌هزينه	O
را	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
دادم	O
و	O
کليه	O
بازيکنان	O
با	O
نظر	O
مساعد	O
باشگاه	O
براي	O
داشتن	O
يک	O
تيم	O
مستعد	O
و	O
جوان	O
براي	O
افتخارآفريني	O
در	O
يک	O
دوره‌ي	O
سه	O
تا	O
پنج‌ساله	O
جذب	O
شدند	O
.	O

در	O
اين	O
حين	O
نيز	O
بنده	O
پيشنهاد	O
حضور	O
در	O
کادر	O
فني	O
دو	O
تيم	O
مطرح	O
و	O
سطح	O
اول	O
ليگ	O
برتر	O
امسال	B-DAT
را	O
به	O
دليل	O
احترام	O
و	O
اعتماد	O
و	O
علاقه	O
به	O
شيميدر	B-ORG
جوان	O
نپذيرفتم	O
تا	O
اينکه	O
در	O
تاريخ	O
5	B-DAT
مهر	I-DAT
1395	I-DAT
از	O
طرف	O
باشگاه	O
قبل	O
از	O
عقد	O
قرارداد	O
رسمي	O
به‌عنوان	O
سرمربي	O
تيم	B-ORG
شيميدر	I-ORG
به	O
رسانه‌ها	O
معرفي	O
شدم	O
و	O
بدون	O
داشتن	O
قرارداد	O
مالي	O
تا	O
تاريخ	O
6	B-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
کليه	O
کارهاي	O
مربوط	O
به	O
وظايف	O
خود	O
را	O
به	O
نحو	O
احسن	O
انجام	O
دادم	O
.	O

در	O
تاريخ	O
6	B-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
(	O
چهار	O
روز	O
مانده	O
به	O
اولين	O
مسابقه	O
ليگ	O
برتر	O
در	O
فصل	O
جديد	O
)	O
براي	O
عقد	O
قرارداد	O
به	O
دفتر	O
باشگاه	O
فراخوانده	O
شدم	O
و	O
با	O
قراردادي	O
بي‌ثبات	O
و	O
غيرمحترمانه	O
مواجه	O
شدم	O
که	O
شامل	O
دو	O
قسمت	O
بود	O
.	O

قسمت	O
اول	O
قرارداد	O
بحث	O
مبلغ	O
آن	O
و	O
مانند	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
بود	O
(	O
بدون	O
هيچ‌گونه	O
افزايشي	O
)	O
و	O
در	O
صورت	O
رفتن	O
به	O
جمع	O
چهار	O
تيم	O
برتر	O
و	O
فينال	O
مبالغي	O
به	O
آن	O
اضافه	O
مي‌شد	O
و	O
قسمت	O
دوم	O
قرارداد	O
(	O
که	O
مورد	O
اعتراض	O
بنده	O
و	O
درنهايت	O
جدايي	O
از	O
شيميدر	B-ORG
شد	O
)	O
وجود	O
شروط	O
غيرمتعارف	O
و	O
خلق‌الساعه	O
مانند	O
حق	O
فسخ	O
قرارداد	O
به‌صورت	O
يک‌طرفه	O
از	O
طرف	O
باشگاه	O
در	O
هر	O
زمان	O
و	O
در	O
صورت	O
فسخ	O
قرارداد	O
حقوق	O
مربي	O
به‌صورت	O
ماهيانه	O
تا	O
آن	O
زمان	O
محاسبه	O
و	O
پس	O
از	O
کسورات	O
پرداخت	O
مي‌شود	O
که	O
اين‌جانب	O
به	O
دليل	O
وجود	O
اين	O
بندهاي	O
غيرمتعارف	O
که	O
قطعاً	O
هيچ	O
مربي	O
ديگري	O
نيز	O
حاضر	O
به	O
پذيرفتن	O
آن‌ها	O
نيست	O
به	O
احترام	O
کليه	O
مربيان	O
عزيز	O
ايران	B-LOC
و	O
جلوگيري	O
از	O
منعقد	O
شدن	O
قرارداد	O
ترکمن	O
چاي	O
ثاني	O
البته	O
اين	O
بار	O
در	O
عرصه	O
ورزش	O
بسکتبال	O
از	O
پذيرفتن	O
آن	O
قرارداد	O
منصرف	O
شدم	O
و	O
عطاي	O
ليگ	O
برتر	O
را	O
با	O
وجود	O
تمام	O
جلوه‌هاي	O
فريبنده	O
اش	O
،	O
به	O
لقا	O
يش	O
بخشيدم	O
.	O

پاسخ	O
سؤالاتي	O
از	O
قبيل	O
اينکه	O
چرا	O
2	B-DAT
ماه	I-DAT
پيش	I-DAT
و	O
قبل	O
از	O
شروع	O
تمرينات	O
اين	O
شرايط	O
قرارداد	O
مطرح	O
نشد	O
تا	O
من	O
بتوانم	O
در	O
تيم‌هاي	O
ديگر	O
مشغول	O
به	O
کار	O
شوم	O
و	O
چرا	O
الآن	O
که	O
همه	O
تيم‌ها	O
کادر	O
فني	O
خود	O
را	O
کامل	O
کرده‌اند	O
و	O
در	O
صورت	O
عدم	O
پذيرش	O
اين	O
قرارداد	O
ليگ	O
امسال	B-DAT
را	O
از	O
دست	O
مي‌دهم	O
اين	O
شرايط	O
قراردادي	O
بيان	O
مي‌شود	O
و	O
يا	O
اينکه	O
طرح	O
از	O
پيش	O
تعيين‌شده	O
براي	O
قراردادي	O
که	O
موردپذيرش	O
بنده	O
قرار	O
نگيرد	O
به	O
جهت	O
اقدامات	O
بعدي	O
دلخواه	O
و	O
هزاران	O
سؤال	O
ديگر	O
را	O
به	O
ذهن	O
بيدار	O
و	O
آگاه	O
شما	O
عزيزان	O
و	O
پيشگاه	O
خداوند	O
آگاه	O
،	O
بصير	O
،	O
عادل	O
،	O
قادر	O
و	O
متعال	O
مي‌سپارم	O
چراکه	O
خود	O
نيز	O
پاسخي	O
براي	O
اين	O
سؤالات	O
ندارم	O
.	O

اميدوارم	O
کادر	O
فني	O
جديد	O
نيز	O
در	O
فصل	O
جاري	O
مسابقات	O
ليگ	O
برتر	O
موفق	O
باشند	O
و	O
مقامي	O
بسيار	O
بهتر	O
از	O
فصل	O
گذشته	O
ليگ	O
برتر	O
که	O
همانا	O
صعود	O
به	O
فينال	O
مسابقات	O
است	O
را	O
به	O
باشگاه	O
شيميدر	B-ORG
تهران	I-ORG
هديه	O
کنند	O
.	O

