فرمانده	O
سپاه	B-ORG
بابلسر	I-ORG
در	O
ديدار	O
با	O
روساي	O
هيئت‌هاي	O
ورزشي	O
:	O

به	O
گزارش	O
بلا	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
مشهد	B-ORG
سر	I-ORG
،	O
به	O
مناسبت	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
،	O
نشست	O
صميمي	O
فرمانده	O
سپاه	B-ORG
بابلسر	I-ORG
با	O
روساي	O
هيئت‌هاي	O
ورزشي	O
،	O
با	O
حضور	O
رئيس	O
اداره	B-ORG
ورزش	I-ORG
و	I-ORG
جوانان	I-ORG
،	O
پدران	O
شهيد	O
حبيب‌الله	B-PER
پور	I-PER
و	O
باغباني	B-PER
و	O
قهرمانان	O
اين	O
شهرستان	O
برگزار	O
شد	O
.	O

سرهنگ	O
پاسدار	O
سيد	B-PER
موسي	I-PER
حسين	I-PER
نژاد	I-PER
در	O
اين	O
نشست	O
با	O
گراميداشت	O
ياد	O
و	O
خاطره	O
شهدا	O
به‌ويژه	O
14	O
شهيد	O
ورزشکار	O
شهرستان	B-LOC
بابلسر	I-LOC
و	O
تقدير	O
از	O
تلاش‌هاي	O
رؤساي	O
هيئت‌هاي	O
ورزشي	O
و	O
رئيس	O
اداره	B-ORG
ورزش	I-ORG
و	I-ORG
جوانان	I-ORG
بابلسر	I-ORG
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
در	O
طول	O
تاريخ	O
اسلام	O
و	O
ايران	B-LOC
همواره	O
دشمنان	O
تلاش	O
داشتند	O
به	O
اشکال	O
مختلف	O
از	O
پيشرفت	O
و	O
ترقي	O
مسلمانان	O
جلوگيري	O
و	O
از	O
شتاب	O
و	O
سرعت	O
اسلام	O
بکاهند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
از	O
اين‌رو	O
بسيار	O
سرمايه‌گذاري	O
کردند	O
تا	O
آن	O
را	O
حذف	O
يا	O
منحرف	O
کنند	O
تا	O
از	O
محل	O
تفسير	O
به	O
رأي	O
از	O
آن	O
منتفع	O
شوند	O
اما	O
ازآنجاکه	O
ائمه	O
اطهار	O
رسالت	O
بيدار	O
کردن	O
مردم	O
و	O
هدايت	O
آنان	O
را	O
عهده‌دار	O
بودند	O
،	O
تلاش	O
شان	O
به	O
ثمر	O
نشست	O
و	O
پرچم	O
اسلام	O
از	O
آن	O
روز	O
تا	O
به	O
امروز	O
به‌رغم	O
توطئه‌هاي	O
دشمنان	O
کوچک	O
و	O
بزرگ	O
همچنان	O
در	O
اهتزاز	O
بوده	O
و	O
خواهد	O
بود	O
.	O

فرمانده	O
سپاه	B-ORG
بابلسر	I-ORG
تصريح	O
کد	O
:	O
ازآنجاکه	O
انقلاب	O
اسلامي	O
الهام	O
گرفته	O
و	O
منبعث	O
از	O
اسلام	O
ناب	O
است	O
،	O
از	O
همان	O
روزهاي	O
آغازين	O
پيروزي	O
در	O
معرض	O
تهاجم	O
گسترده	O
و	O
سازمان‌يافته	O
دشمنان	O
انقلاب	O
اسلامي	O
قرار	O
گرفت	O
،	O
به‌طوري‌که	O
همه	O
دنيا	O
کار	O
انقلاب	O
را	O
تمام‌شده	O
فرض	O
مي‌کردند	O
،	O
اينجا	O
بود	O
که	O
عظمت	O
انقلاب	O
و	O
اهداف	O
بزرگ	O
آن	O
مي‌بايست	O
در	O
برابر	O
گستردگي	O
،	O
تنوع	O
و	O
پيچيدگي	O
انواع	O
تهديدات	O
و	O
توطئه‌ها	O
صيانت	O
و	O
حضانت	O
و	O
از	O
آن	O
در	O
برابر	O
شبيخون	O
ابرقدرت‌ها	O
دفاع	O
مي‌شد	O
.	O
O
حسين	B-PER
نژاد	I-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
بنابراين	O
پس	O
از	O
پيروزي	O
باشکوه	O
انقلاب	O
اسلامي	O
،	O
حرکتي	O
در	O
جهت	O
حفظ	O
و	O
حراست	O
از	O
دستاوردهاي	O
انقلاب	O
و	O
پيروزي	O
بزرگ	O
مردم	O
ايران	B-LOC
صورت	O
گرفت	O
که	O
منجر	O
به	O
شکل‌گيري	O
و	O
تولد	O
بسيج	B-ORG
شد	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
بسيج	B-ORG
يک	O
حرکت	O
جمعي	O
و	O
اجتماعي	O
است	O
که	O
با	O
عنايت	O
به	O
فرهنگ	O
جامعه	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
يک	O
هدف	O
ارزشي	O
و	O
والا	O
تعريف	O
مي‌شود	O
.	O

فرمانده	O
سپاه	B-ORG
بابلسر	I-ORG
اضافه	O
کرد	O
:	O
در	O
دوران	O
صدر	O
اسلام	O
به	O
هنگام	O
حمله	O
کفار	O
و	O
منافقين	O
عليه	O
مسلمانان	O
زماني	O
که	O
فرمان	O
تشکيل	O
نيروي	O
براي	O
مبارزه	O
صادر	O
مي‌شد	O
،	O
مسلمانان	O
داوطلبانه	O
دور	O
هم	O
در	O
مساجد	O
جمع	O
مي‌شدند	O
تا	O
توان	O
خود	O
را	O
ازلحاظ	O
نيروي	O
انساني	O
و	O
تجهيزات	O
نظامي	O
در	O
مواجهه	O
با	O
دشمنان	O
بسيج	O
کنند	O
.	O
O
حسين	B-PER
نژاد	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
بسيج	B-ORG
بعد	O
از	O
شکل‌گيري	O
انقلاب	O
به‌عنوان	O
ضربه‌گير	O
انقلاب	O
عمل	O
و	O
از	O
حداکثر	O
توان	O
خود	O
براي	O
حفظ	O
آنچه	O
وظيفه	O
‌اش	O
خوانده	O
مي‌شد	O
استفاده	O
کرد	O
،	O
گفت	O
:	O
امروز	O
تاريخ	O
انقلاب	O
گواهي	O
خواهد	O
داد	O
که	O
بسيج	B-ORG
بي	O
حاشيه‌ترين	O
و	O
وفادارترين	O
عنصر	O
انقلابي	O
بوده	O
و	O
خواهد	O
بود	O
،	O
بسيجي	O
نشان	O
داد	O
که	O
وسط	O
ميدان	O
،	O
ميدان‌دار	O
و	O
خط	O
مقدمي	O
است	O
،	O
حتي	O
در	O
شرايط	O
خاص	O
و	O
ويژه	O
جلوتر	O
از	O
مسئولين	O
بوده	O
و	O
با	O
تمام	O
توان	O
از	O
موجوديت	O
انقلاب	O
دفاع	O
کرده	O
است	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
بسيجي	O
ثابت	O
کرد	O
همان‌طور	O
که	O
ديروز	O
در	O
جبهه	O
نابرابر	O
استکبار	O
با	O
اقل	O
امکانات	O
و	O
تجهيزات	O
جنگ	O
را	O
مهندسي	O
معکوس	O
کرد	O
،	O
امروز	O
نيز	O
در	O
عرصه	O
جهاد	O
فرهنگي	O
،	O
اقتصادي	O
و	O
ورزشي	O
توانسته	O
و	O
مي‌تواند	O
بر	O
سکوهاي	O
قهرماني	O
دنيا	O
با	O
افتخار	O
تکيه	O
زده	O
و	O
نام	O
و	O
آوازه	O
انقلاب	O
را	O
گرامي	O
و	O
بلند	O
بدارد	O
.	O

فرمانده	O
سپاه	B-ORG
بابلسر	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
همه	O
انقلاب‌هاي	O
دنيا	O
محصول	O
هم‌افزايي	O
و	O
نقش‌آفريني	O
افراد	O
عادي	O
در	O
کنار	O
افراد	O
اثرگذار	O
بود	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
انقلاب	O
ما	O
نيز	O
مستثني	O
نبود	O
،	O
کشاورز	O
در	O
کنار	O
بازاري	O
،	O
هنرمند	O
،	O
فرهنگي	O
،	O
نظامي	O
همه	O
و	O
همه	O
و	O
دراين‌بين	O
قشر	O
ورزشکار	O
ما	O
نيز	O
براي	O
انقلاب	O
آستين	O
همت	O
بالا	O
زد	O
و	O
از	O
همه	O
ظرفيت	O
ش	O
براي	O
انقلاب	O
مايه	O
گذاشت	O
،	O
مرحوم	O
تختي	B-PER
چگونه	O
با	O
رژيم	B-ORG
پهلوي	I-ORG
مبارزه	O
کرد	O
؟	O

خواسته	O
‌اش	O
چه	O
بود	O
؟	O

از	O
کدام	O
قشر	O
بود	O
؟	O
O
حسين	B-PER
نژاد	I-PER
اذعان	O
کرد	O
:	O
پيوند	O
بسیج	B-ORG
و	O
ورزش	O
در	O
عرصه‌هاي	O
گوناگون	O
منجر	O
به	O
توفيقات	O
ارزشمندي	O
در	O
حوزه‌هاي	O
مختلف	O
شده	O
است	O
،	O
از	O
طرفي	O
بسيج	B-ORG
نقش	O
اثرگذاري	O
در	O
فرهنگ‌سازي	O
ورزش	O
اسلامي	O
دارد	O
و	O
رحما	O
بينهم	O
و	O
اشداه	O
علي	O
الکفار	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
پايان	O
گفت	O
:	O
بسيج	B-ORG
آمادگي	O
مقابله	O
با	O
هرگونه	O
تهاجم	O
دشمن	O
را	O
دارد	O
،	O
درواقع	O
بسيج	B-ORG
،	O
اصل	O
پيشگيري	O
است	O
که	O
در	O
آيه	O
60	O
سوره	O
مبارک	O
انفال	O
خداوند	O
ما	O
را	O
به	O
انجام	O
آن	O
امر	O
فرمودند	O
.	O

