دو	O
پست	O
مهم	O
کابينه	O
ترامپ	B-PER
در	O
دست	O
زنان	O

خانم	O
دروس	B-PER
،	O
ميلياردر	O
شناخته‌شده	O
،	O
از	O
فعالان	O
فرهنگي	O
هنري	O
است	O
و	O
خانم	O
شيلي	B-PER
هم	O
فرماندار	O
ايالت	B-LOC
کاروليناي	I-LOC
جنوبي	I-LOC
است	O
.	O

هر	O
دو	O
نفر	O
بايد	O
از	O
کنگره	B-ORG
آمريکا	I-ORG
رأي	O
اعتماد	O
بگيرند	O
.	O

اين	O
دو	O
نخستين	O
زناني‌اند	O
که	O
براي	O
عضويت	O
در	O
کابينه	O
ترامپ	B-PER
رسماً	O
معرفي	O
شده‌اند	O
.	O

هر	O
دو	O
نفر	O
در	O
جريان	O
انتخابات	O
گذشته	O
از	O
حمايت	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
سر	O
باز	O
زده	O
و	O
علناً	O
از	O
او	O
انتقاد	O
کرده	O
بودند	O
.	O

نيکي	B-PER
شيلي	I-PER
،	O
فرماندار	O
کاروليناي	B-LOC
جنوبي	I-LOC
،	O
که	O
در	O
جريان	O
کارزارهاي	O
انتخاباتي	O
از	O
مارکو	B-PER
روبيو	I-PER
،	O
سناتور	O
اهل	O
فلوريدا	B-LOC
حمايت	O
کرد	O
،	O
صراحتاً	O
گفته	O
بود	O
«	O
»	O
طرفدار	O
ش	O
(	O
ترامپ	B-PER
)	O
نيستم	O
«	O
»	O
.	O
بتسي	B-PER
دروس	I-PER
هم	O
که	O
از	O
ميلياردرهاي	O
سرشناس	O
و	O
فعالان	O
شناخته‌شده	O
فرهنگي	O
هنري	O
ميشيگان	B-LOC
است	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
را	O
«	O
»	O
ميهمان	O
ناخواسته	O
«	O
»	O
در	O
عرصه	O
سياست	O
خوانده	O
بود	O
.	O

همزمان	O
بن	B-PER
کارسن	I-PER
،	O
جراح	O
بازنشسته	O
که	O
او	O
هم	O
همچون	O
ترامپ	B-PER
بدون	O
سابقه	O
سياسي	O
در	O
انتخابات	O
2016	B-DAT
ابتدا	O
در	O
کارزارهاي	O
داخلي	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
شرکت	O
کرد	O
اما	O
بعد	O
از	O
شکست	O
به	O
ستاد	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
پيوست	O
،	O
در	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
از	O
انتصاب	O
قريب‌الوقوع	O
خود	O
در	O
کابينه	O
جديد	O
خبر	O
داده	O
است	O
.	O

امروز	B-DAT
با	O
اعلام	O
اين	O
خبر	O
در	O
صفحه	O
فيس‌بوک	B-ORG
کارسن	B-PER
،	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
هم	O
در	O
توييتر	B-ORG
نوشته	O
کارسن	B-PER
را	O
براي	O
وزارت	B-ORG
مسکن	I-ORG
«	O
»	O
به‌طورجدي	O
مدنظر	O
«	O
»	O
دارد	O
.	O

از	O
ميان	O
اين	O
سه	O
نفر	O
،	O
انتصاب	O
نيکي	B-PER
شيلي	I-PER
به‌عنوان	O
سفير	O
دائم	O
آمريکا	B-LOC
در	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
،	O
بيشتر	O
موردتوجه	O
رسانه‌ها	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
؛	O
او	O
نخستين	O
عضو	O
کابينه	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
که	O
پدر	O
و	O
مادر	O
ش	O
مهاجرند	O
و	O
از	O
پنجاب	B-LOC
هندوستان	I-LOC
به	O
آمريکا	B-LOC
آمده‌اند	O
.	O

او	O
که	O
از	O
طرف	O
بسياري	O
از	O
چهره‌هاي	O
هر	O
دو	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
و	I-ORG
دموکرات	I-ORG
موردتمجيد	O
قرار	O
گرفته	O
،	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
با	O
صدور	O
فرمان	O
پايين	O
کشيدن	O
پرچم‌هاي	O
قديمي	O
کنفدراسيون	O
،	O
مربوط	O
به	O
جنگ‌هاي	O
داخلي	O
ميان	O
جنوب	O
و	O
شمال	O
،	O
خبرساز	O
شد	O
.	O

نيکي	B-PER
شيلي	I-PER
،	O
همچنين	O
در	O
جريان	O
انتخابات	O
گذشته	O
و	O
در	O
واکنش	O
به	O
اظهارنظر	O
ترامپ	B-PER
درباره	O
جلوگيري	O
از	O
ورود	O
مسلمانان	O
،	O
در	O
انتقادي	O
تند	O
گفته	O
بود	O
اين	O
سخنان	O
«	O
»	O
آمريکايي	O
نيست	O
«	O
»	O
؛	O
اشاره‌اي	O
به	O
ارزش‌هاي	O
جامعه	O
آمريکا	B-LOC
و	O
قانون	O
اساسي	O
اين	O
کشور	O
که	O
مدعي	O
حمايت	O
و	O
تضمين	O
آزادي	O
براي	O
تمامي	O
مذاهب	O
و	O
عقايد	O
است	O
.	O

در	O
همان	O
هنگام	O
،	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
انتقاد	O
خانم	O
شيلي	B-PER
،	O
در	O
توييتر	B-ORG
او	O
را	O
«	O
»	O
ضعيف	O
و	O
ناتوان	O
«	O
»	O
خوانده	O
و	O
نوشته	O
بود	O
مردم	O
ايالت	O
تحت	O
فرمانداري	O
او	O
از	O
اين	O
بابت	O
«	O
»	O
خجل‌اند	O
«	O
»	O
خانم	O
شيلي	B-PER
،	O
44	O
ساله	O
،	O
که	O
يک	O
جمهوري‌خواه	O
است	O
در	O
جريان	O
انتخابات	O
گذشته	O
ابتدا	O
از	O
سناتور	O
مارکو	B-PER
روبيو	I-PER
و	O
سپس	O
از	O
تام	B-PER
کروز	I-PER
،	O
سناتور	O
اهل	O
تگزاس	B-LOC
حمايت	O
کرد	O
و	O
به	O
همين	O
علت	O
دعوت	O
از	O
او	O
براي	O
حضور	O
در	O
کابينه	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
«	O
»	O
غيرمنتظره	O
«	O
»	O
ارزيابي	O
شده	O
است	O
.	O

خود	O
او	O
هم	O
امروز	B-DAT
(	O
چهارشنبه	B-DAT
23	I-DAT
نوامبر	I-DAT
-	I-DAT
سوم	I-DAT
آذر	I-DAT
)	O
در	O
واکنش	O
به	O
انتخاب	O
ش	O
گفت	O
به‌شدت	O
«	O
»	O
تحت	O
تأثير	O
«	O
»	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

او	O
در	O
کاروليناي	B-LOC
جنوبي	I-LOC
هم	O
به‌عنوان	O
نخستين	O
زن	O
و	O
نخستين	O
سياست‌مداري	O
شناخته	O
مي‌شود	O
که	O
از	O
ميان	O
اقليت‌هاي	O
نژادي	O
اين	O
منطقه	O
به	O
سمت	O
فرمانداري	O
رسيده	O
است	O
.	O

همزمان	O
بتسي	B-PER
دروس	I-PER
که	O
براي	O
تصدي	O
وزارت	B-ORG
آموزش‌وپرورش	I-ORG
معرفي	O
شده	O
گفته	O
قبول	O
اين	O
مسئوليت	O
برا	O
يش	O
افتخاري	O
بزرگ	O
خواهد	O
بود	O
.	O

اين	O
ميلياردر	O
اهل	O
ايالت	B-LOC
ميشيگان	I-LOC
،	O
در	O
جريان	O
انتخابات	O
گذشته	O
با	O
«	O
»	O
غريبه	O
و	O
ناخواسته	O
خواندن	O
«	O
»	O
ترامپ	B-PER
گفته	O
بود	O
«	O
»	O
او	O
(	O
اصول	O
)	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
را	O
نمايندگي	O
نمي‌کند	O
«	O
»	O
.	O
خانم	O
دروس	B-PER
که	O
يکي	O
از	O
حاميان	O
مالي	O
برجسته	O
جمهوري‌خواهان	O
در	O
جريان	O
انتخابات	O
گذشته	O
بود	O
،	O
هرگز	O
از	O
نامزدي	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
استقبال	O
نکرد	O
و	O
حتي	O
در	O
جريان	O
کارزار	O
درون‌حزبي	O
جمهوري‌خواهان	O
از	O
چارلي	B-PER
فيورينا	I-PER
،	O
مارکو	B-PER
روبيو	I-PER
و	O
جب	B-PER
بوش	I-PER
،	O
علناً	O
حمايت	O
کرد	O
.	O

او	O
همچنين	O
پيش‌تر	O
از	O
اصلاحات	O
نظام	O
آموزشي	O
آمريکا	B-LOC
بر	O
اساس	O
جنبشي	O
که	O
به	O
«	O
»	O
هسته	O
مرکزي	O
«	O
»	O
شهرت	O
يافته	O
حمايت	O
کرده	O
بود	O
؛	O
نهضتي	O
که	O
در	O
دو	B-DAT
دهه	I-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
ايالت‌هاي	O
آمريکا	B-LOC
فراگير	O
شده	O
و	O
با	O
تغيير	O
سرفصل‌هاي	O
درسي	O
مدارس	O
تلاش	O
در	O
ارتقاء	O
سطح	O
کيفي	O
آموزش‌وپرورش	O
در	O
مدارس	O
اين	O
کشور	O
را	O
داشته	O
است	O
.	O

باوجوداين	O
،	O
خانم	O
دروس	B-PER
ساعتي	O
بعد	O
از	O
اعلام	O
خبر	O
تصدي	O
وزارت	B-ORG
آموزش‌وپرورش	I-ORG
در	O
توييتر	B-ORG
نوشت	O
او	O
حامي	O
جنبش	O
«	O
»	O
هسته	O
مرکزي	O
«	O
»	O
آموزش‌وپرورش	O
نيست	O
.	O

دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
هم	O
در	O
جريان	O
تجمع‌هاي	O
انتخاباتي	O
خود	O
جنبش	O
اصلاحي	O
«	O
»	O
هسته	O
مرکزي	O
آموزشي	O
«	O
»	O
را	O
ناکارآمد	O
خوانده	O
و	O
از	O
آن	O
به‌شدت	O
انتقاد	O
کرده	O
بود	O
.	O

امروز	B-DAT
همزمان	O
با	O
اعلام	O
معرفي	O
بتسي	B-PER
دروس	I-PER
براي	O
وزارت	B-ORG
آموزش‌وپرورش	I-ORG
،	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
خانم	O
دروس	B-PER
را	O
«	O
»	O
فعالي	O
هوشمند	O
و	O
دل‌سوخته	O
براي	O
نظام	O
آموزشي	O
«	O
»	O
معرفي	O
کرد	O
.	O

خانم	O
دروس	B-PER
که	O
برآورد	O
مي‌شود	O
همسر	O
ش	O
،	O
ديک	B-PER
دروس	I-PER
،	O
وارث	O
دست‌کم	O
ثروتي	O
حدود	O
5	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
باشد	O
،	O
يکي	O
از	O
چهره‌هاي	O
شناخته‌شده	O
آمريکا	B-LOC
در	O
فعاليت‌هاي	O
آموزشي	O
،	O
فرهنگي	O
و	O
هنري	O
است	O
و	O
به	O
همراه	O
همسر	O
ش	O
ديک	B-PER
دروس	I-PER
،	O
بنياد	B-ORG
خيريه	I-ORG
ديک	I-ORG
و	I-ORG
بتسي	I-ORG
دروس	I-ORG
را	O
اداره	O
مي‌کند	O
.	O

با	O
انتصاب	O
اين	O
دو	O
نفر	O
،	O
اکنون	O
چهره‌هاي	O
بيشتري	O
از	O
دولت	B-ORG
آينده	I-ORG
آمريکا	I-ORG
رسماً	O
شناخته	O
شده‌اند	O
.	O

ترامپ	B-PER
تاکنون	O
جف	B-PER
سنگ	I-PER
را	O
به‌عنوان	O
دادستان	O
کل	O
،	O
مايک	B-PER
رومئو	I-PER
را	O
به‌عنوان	O
رئيس	O
سي	B-ORG
.	I-ORG
آي	I-ORG
.	I-ORG
آي	I-ORG
؛	O
و	O
رئيس	O
پر	B-PER
يبس	I-PER
را	O
به‌عنوان	O
مدير	O
دفتر	O
خودش	O
معرفي	O
کرده	O
بود	O
و	O
انتظار	O
مي‌رود	O
بعد	O
از	O
تعطيلات	O
طولاني	O
اين	O
هفته	O
که	O
از	O
فردا	B-DAT
(	O
پنجشنبه	B-DAT
24	I-DAT
نوامبر	I-DAT
)	O
آغاز	O
مي‌شود	O
و	O
تا	O
دوشنبه	B-DAT
آتي	I-DAT
ادامه	O
دارد	O
،	O
اسامي	O
بيشتري	O
از	O
دولت	B-ORG
آقاي	I-ORG
ترامپ	I-ORG
رسماً	O
اعلام	O
شود	O
.	O

