آخرين	O
تلاش‌هاي	O
اوباما	B-PER
براي	O
تقويت	O
برجام	O

آخرين	O
تلاش‌هاي	O
اوباما	B-PER
براي	O
تقويت	O
برجام	O
خليج‌فارس	B-ORG
:	O
دولت	B-ORG
باراک	I-ORG
اوباما	I-ORG
رئيس‌جمهور	O
آمريکا	B-LOC
در	O
آخرين	O
هفته‌هاي	O
حضور	O
خود	O
در	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
به	O
دنبال	O
تقويت	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
(	O
برجام	O
)	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
«	O
خليج‌فارس	B-ORG
»	O
به	O
نقل	O
از	O
عصر	B-ORG
ايران	I-ORG
؛	O
روزنامه	B-ORG
آمريکايي	I-ORG
«	I-ORG
»	I-ORG
وال‌استريت	I-ORG
ژورنال	I-ORG
«	O
»	O
با	O
انتشار	O
گزارشي	O
دراين‌باره	O
به	O
نقل	O
از	O
مقامات	O
آمريکايي	O
مرتبط	O
با	O
موضوع	O
نوشت	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
در	O
واپسين	O
هفته‌هاي	O
استقرار	O
خود	O
در	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
به	O
دنبال	O
تقويت	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

بر	O
اساس	O
اين	O
رويکرد	O
،	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
با	O
اقداماتي	O
چون	O
صدور	O
مجوز	O
فعاليت	O
شرکت‌هاي	O
آمريکايي	O
در	O
بازار	O
ايران	B-LOC
و	O
نيز	O
برداشتن	O
موانع	O
و	O
تحريم‌هاي	O
اضافي	O
و	O
غيرضروري	O
عليه	O
ايران	B-LOC
در	O
تلاش	O
است	O
در	O
واپسين	O
هفته‌هاي	O
حضور	O
خود	O
در	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
،	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
را	O
تقويت	O
کند	O
.	O

به	O
گفته	O
مقامات	O
آمريکايي	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
اين	O
اقدامات	O
را	O
پيش	O
از	O
انتخابات	O
اخير	O
رياست	O
جمهوري	O
اين	O
کشور	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
داده	O
و	O
هدف	O
ش	O
از	O
اين	O
اقدامات	O
مقابله	O
با	O
رويکردها	O
و	O
سياست‌هاي	O
احتمالي	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
آمريکا	B-LOC
نيست	O
.	O

ترامپ	B-PER
مخالف	O
برجام	O
است	O
و	O
در	O
جريان	O
کارزار	O
انتخاباتي	O
خود	O
بارها	O
وعده	O
بازنگري	O
و	O
يا	O
حتي	O
لغو	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
در	O
صورت	O
پيروزي	O
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
را	O
داده	O
است	O
.	O

همچنين	O
بسياري	O
از	O
اعضاي	O
کابينه	O
احتمالي	O
او	O
ديدگاهي	O
به‌شدت	O
منفي	O
نسبت	O
به	O
برجام	O
و	O
سياست‌هاي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
دارند	O
و	O
بر	O
همين	O
اساس	O
پيش‌بيني	O
مي‌شود	O
مسير	O
اجراي	O
برجام	O
در	O
دولت	B-ORG
آينده	I-ORG
ترامپ	I-ORG
مسيري	O
سنگلاخي	O
و	O
بسيار	O
دشوار	O
خواهد	O
بود	O
.	O

بر	O
اساس	O
گزارش	O
وال‌استريت	B-ORG
ژورنال	I-ORG
،	O
انتصاب	O
دو	O
فرد	O
اخير	O
در	O
کابينه	B-ORG
ترامپ	I-ORG
در	O
سمت‌هاي	O
رياست	O
سيا	B-ORG
و	O
مشاور	O
امنيت	O
ملي	O
کابينه	B-ORG
ترامپ	I-ORG
(	O
مايک	B-PER
پنس	I-PER
و	O
ژنرال	O
مايکل	B-PER
فلین	I-PER
)	O
که	O
ديدگاهي	O
به‌شدت	O
منفي	O
نسبت	O
به	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
توافق	O
هسته‌اي	O
دارند	O
نشان‌دهنده	O
رويکرد	O
امنيتي	O
و	O
سياست	O
خارجي	O
سخت	O
دولت	B-ORG
ترامپ	I-ORG
نسبت	O
به	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
است	O
.	O

وال‌استريت	B-ORG
ژورنال	I-ORG
نوشته	O
است	O
اعضاي	O
تيم	O
انتقالي	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
به	O
سؤال‌هاي	O
اين	O
روزنامه	O
درباره	O
نظر	O
تيم	O
احتمالي	O
ترامپ	B-PER
درباره	O
برجام	O
و	O
نيز	O
اقدامات	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
در	O
واپسين	O
هفته‌ها	O
براي	O
تقويت	O
برجام	O
پاسخي	O
ندادند	O
.	O

اعضاي	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
بر	O
اين	O
باورند	O
که	O
در	O
صورت	O
مصمم	O
بودن	O
کابينه	B-ORG
آتي	I-ORG
ترامپ	I-ORG
به	O
لغو	O
توافق	O
برجام	O
کار	O
زيادي	O
از	O
دست	O
آن‌ها	O
برنمي‌آيد	O
اما	O
آن‌ها	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
به	O
اعضاي	O
تيم	O
انتقالي	O
و	O
کابينه	B-ORG
آينده	I-ORG
ترامپ	I-ORG
اين	O
نکته	O
را	O
گوشزد	O
کنند	O
که	O
مخالفت	O
يک‌جانبه	O
با	O
توافق	O
هسته‌اي	O
چه	O
پيامدهاي	O
منفي	O
براي	O
سياست	O
خارجي	O
آمريکا	B-LOC
بر	O
جاي	O
خواهد	O
گذاشت	O
و	O
در	O
اين	O
صورت	O
ازنظر	O
جامعه	O
جهاني	O
اين	O
ايالات‌متحده	B-LOC
آمريکا	I-LOC
خواهد	O
بود	O
که	O
مسئول	O
به	O
شکست	O
کشيده	O
شدن	O
اين	O
توافق	O
بين‌المللي	O
خواهد	O
بود	O
.	O

يک	O
عضو	O
ارشد	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
به	O
وال‌استريت	B-ORG
ژورنال	I-ORG
گفته	O
است	O
:	O
«	O
»	O
نظر	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
وقتي	O
آن‌ها	O
(	O
کابينه	B-ORG
ترامپ	I-ORG
)	O
به	O
اين	O
توافق	O
نگاه	O
کنند	O
و	O
آن	O
را	O
مورد	O
ارزيابي	O
قرار	O
دهند	O
تا	O
به‌نوعي	O
آن	O
را	O
لغو	O
کنند	O
،	O
احتمالاً	O
به	O
اين	O
نتيجه	O
برسند	O
که	O
از	O
اين	O
کار	O
صرف‌نظر	O
کنند	O
؛	O
اما	O
اين‌که	O
آن‌ها	O
درنهايت	O
چه	O
خواهند	O
کرد	O
،	O
کسي	O
نمي‌داند	O
«	O
»	O
.	O
وال‌استريت	B-ORG
ژورنال	I-ORG
نوشته	O
است	O
تلاش	O
اعضاي	O
ارشد	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
اين	O
است	O
که	O
تصويري	O
سياه	O
از	O
آينده	O
لغو	O
احتمالي	O
برجام	O
از	O
سوي	O
ترامپ	B-PER
به	O
آن‌ها	O
نشان	O
دهند	O
و	O
بر	O
اين	O
نکته	O
تأکيد	O
کنند	O
که	O
لغو	O
يک‌جانبه	O
برجام	O
از	O
سوي	O
آمريکا	B-LOC
،	O
واشنگتن	B-LOC
را	O
مسئول	O
شکست	O
اين	O
توافق	O
بين‌المللي	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
ايران	B-LOC
به	O
تلاش‌هاي	O
خود	O
براي	O
توسعه	O
برنامه	O
هسته‌اي	O
خود	O
خواهد	O
افزود	O
؛	O
در	O
اين	O
صورت	O
آمريکا	B-LOC
رابطه	O
خود	O
را	O
با	O
شرکاي	O
اروپايي	O
و	O
نيز	O
کشورهايي	O
چون	O
روسيه	B-LOC
و	O
چين	B-LOC
در	O
معرض	O
خطر	O
قرار	O
خواهد	O
داد	O
درحالي‌که	O
توانايي	O
آمريکا	B-LOC
براي	O
اعمال	O
تحريم‌هاي	O
سخت	O
بين‌المللي	O
عليه	O
ايران	B-LOC
بسيار	O
کاهش	O
خواهد	O
يافت	O
و	O
در	O
اين	O
صورت	O
است	O
که	O
گزينه	O
«	O
»	O
حمله	O
نظامي	O
«	O
»	O
عليه	O
تأسيسات	O
هسته‌اي	O
تنها	O
راهکار	O
باقي‌مانده	O
براي	O
دولت	B-ORG
ايالات‌متحده	I-ORG
خواهد	O
بود	O
.	O

با	O
کانال	O
تلگرامي	O
«	O
خليج‌فارس	O
»	O
همراه	O
شويد	O
کلمات	O
کليدي	O
خبر	O
:	O
برجام	O
ترامپ	B-PER
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
