اظهارات	O
سرکرده	O
سپاه	B-ORG
درباره	O
ضدانقلاب	O
جديد	O

پنجشنبه	O
،	O
4	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1395	I-DAT
24	B-DAT
-	I-DAT
11	I-DAT
2016	I-DAT
اظهارات	O
سرکرده	O
سپاه	B-ORG
درباره	O
ضدانقلاب	O
جديد	O
به	O
گزارش	O
فارس	B-ORG
،	O
فرمانده	O
کل	O
سپاه	B-ORG
پاسداران	I-ORG
انقلاب	I-ORG
اسلامي	I-ORG
طي	O
سخناني	O
در	O
جشنواره	O
مالک	O
اشتر	O
بسيج	B-ORG
که	O
صبح	B-DAT
امروز	I-DAT
برگزار	O
شد	O
،	O
گفت	O
:	O
شناخت	O
ضدانقلاب	O
امروز	O
بسيار	O
سخت	O
است	O
و	O
با	O
ضدانقلاب‌هاي	O
مسلح	O
اول	O
انقلاب	O
تفاوت	O
دارد	O
.	O

فرمانده	O
کل	O
سپاه	B-ORG
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
نظام	O
اسلامي	O
و	O
انقلاب	O
اسلامي	O
يک	O
نفر	O
تعيين	O
شده	O
تا	O
خطوط	O
و	O
جهت	O
اصلي	O
و	O
حرکت	O
مسير	O
انقلاب	O
اسلامي	O
را	O
مشخص	O
کند	O
که	O
آن	O
هم	O
ولي‌فقيه	O
است	O
و	O
ضدانقلاب	O
ازنظر	O
ما	O
و	O
بسيج	B-ORG
کسي	O
بايد	O
باشد	O
که	O
مسير	O
تعيين	O
شده	O
توسط	O
رهبري	O
را	O
قبول	O
ندارد	O
.	O

جعفري	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
به	O
فرموده	O
حضرت	B-PER
امام	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
،	O
انقلاب	O
هميشه	O
از	O
داخل	O
ضربه	O
خورده	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
اگر	O
انقلاب	O
اسلامي	O
نباشد	O
،	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
معنا	O
ندارد	O
و	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
درواقع	O
ظرف	O
و	O
بستر	O
انقلاب	O
اسلامي	O
است	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
هميشه	O
تهديدات	O
از	O
بيرون	O
به	O
فرصت	O
تبديل	O
شده	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
ما	O
بايد	O
بدانيم	O
تهديد	O
از	O
درون	O
در	O
جنبه‌هاي	O
سياسي	O
و	O
اقتصادي	O
و	O
فرهنگي	O
و	O
.	O
.	O
.	O
از	O
کجا	O
و	O
از	O
ناحيه	O
چه	O
کساني	O
است	O
.	O

فرمانده	O
کل	O
سپاه	B-ORG
گفت	O
:	O
کسي	O
که	O
به	O
فرمايشات	O
و	O
راهکارهاي	O
رهبري	O
در	O
مسائل	O
اقتصادي	O
عمل	O
نمي‌کند	O
و	O
آن	O
را	O
قبول	O
ندارد	O
چگونه	O
خود	O
را	O
انقلابي	O
مي‌داند	O
؟	O

جعفري	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
ايشان	O
در	O
خصوص	O
شبيخون	O
فرهنگي	O
بارها	O
هشدار	O
دادند	O
اما	O
برخي	O
از	O
آقايان	O
و	O
وزرا	O
مي‌گفتند	O
کدام	O
شبيخون	O
فرهنگي	O
؟	O

و	O
در	O
عمل	O
مخالفت	O
مي‌کردند	O
.	O

اين	O
فرد	O
چطور	O
مي‌تواند	O
انقلابي	O
باشد	O
؟	O

وي	O
افزود	O
:	O
و	O
يا	O
در	O
مورد	O
رابطه	O
با	O
امريکا	B-LOC
و	O
غرب	O
که	O
رهبري	O
هشدار	O
مي‌دهند	O
،	O
برخي	O
نه‌تنها	O
به	O
آن	O
توجه	O
نمي‌کنند	O
بلکه	O
بدنبال	O
اصلاح	O
آن	O
هستند	O
يعني	O
مي‌خواهند	O
در	O
مسير	O
تعيين	O
شده	O
انقلاب	O
،	O
اصلاحات	O
انجام	O
دهند	O
حالا	O
ما	O
چطور	O
اين‌ها	O
را	O
انقلابي	O
بدانيم	O
؟	O

فرمانده	O
کل	O
سپاه	B-ORG
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
سخنان	O
خود	O
گفت	O
:	O
برخي	O
نسبت	O
به	O
کار	O
انقلابي	O
بي‌تفاوت‌اند	O
اما	O
برخي	O
با	O
حرکت	O
انقلابي	O
و	O
مسير	O
ترسيم‌شده	O
توسط	O
رهبري	O
مقابله	O
مي‌کنند	O
و	O
مي‌خواهند	O
مثلاً	O
اصلاحات	O
انجام	O
دهند	O
.	O

جعفري	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
اساس	O
انقلاب	O
اسلامي	O
دفاع	O
از	O
مسلمانان	O
و	O
مظلومان	O
است	O
اما	O
برخي	O
مي‌گويند	O
ما	O
چه	O
کار	O
به	O
لبنان	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
و	O
يمن	B-LOC
داريم	O
و	O
يا	O
اينکه	O
امريکا	B-LOC
و	O
اسرائيل	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
خائن	O
چهار	O
مي‌کنند	O
.	O

ما	O
بايد	O
فقط	O
به	O
فکر	O
مردم	O
خودمان	O
باشيم	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
مگر	O
مي‌شود	O
انقلاب	O
اسلامي	O
به	O
فکر	O
ملت‌هاي	O
مظلوم	O
و	O
ظلم‌ستيزي	O
نباشد	O
؟	O

جالب	O
است	O
که	O
اين	O
افراد	O
خودشان	O
را	O
هم	O
انقلابي	O
مي‌دانند	O
.	O

نظر	O
شما	O
چيست	O
؟	O

Translate	O
by	O
Google	O
:	O
English	O
Français	O
Deutsch	O
Español	O
به	O
اشتراک	O
بگذاريد	O
:	O
247	O
نظر	O
شما	O
فرستادن	O
خبر	O
به	O
دوستان	O
صفحه‌ي	O
اصلي	O
چاپ	O
خبر	O
آيا	O
سقوط	O
رژيم	B-ORG
اسد	I-ORG
راه	O
سرنگوني	O
رژيم	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
را	O
هموار	O
مي‌کند	O
؟	O

خبر	O
قبلي	O
:	O
فيلم‌ساز	O
سرشناس	O
ايراني	O
به	O
اوين	B-LOC
منتقل	O
شد	O
خبر	O
بعدي	O
:	O
دشمن	O
با	O
شايعه‌پراکني	O
به	O
دنبال	O
ايجاد	O
بحران	O
است	O

