علي	B-PER
دايي	I-PER
:	O
تازه	O
سه	O
سال	O
است	O
که	O
خانه	O
خريده‌ام	O
/	O
درآمد	O
همسر	O
م	O
بيشتر	O
از	O
من	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
اقتصادي	O
جام	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
علي	B-PER
دايي	I-PER
معروف‌ترين	O
چهره	O
فوتبال	O
ايران	B-LOC
در	O
گفت‌وگوي	O
تازه	O
خود	O
با	O
يک	O
ماهنامه	O
به	O
زواياي	O
مختلف	O
زندگي	O
شخصي	O
و	O
حرفه‌اي	O
و	O
مخصوصاً	O
اقتصادي	O
خود	O
پرداخته	O
است	O
که	O
با	O
پاسخ‌هاي	O
صريح	O
او	O
مصاحبه	O
خواندني	O
از	O
آب	O
درآمده	O
است	O
.	O

مرور	O
ش	O
خالي	O
از	O
لطف	O
نيست	O
.	O

اگر	O
برگرديم	O
به	O
عقب	O
،	O
بين	O
فوتبال	O
و	O
بيزينس	O
کدام	O
را	O
انتخاب	O
مي‌کرديد	O
و	O
رمز	O
موفقيت	O
شما	O
در	O
عرصه	O
تجاري	O
چيست	O
؟	O

من	O
از	O
ابتداي	O
فوتباليست	O
شدن	O
م	O
وارد	O
بيزينس	O
شدم	O
.	O

اولين	O
پولي	O
که	O
گرفتم	O
مربوط	O
به	O
سال	B-DAT
93	I-DAT
مقدماتي	O
جام	O
جهاني	O
آمريکا	B-LOC
مي‌شود	O
.	O

آن	O
موقع	O
بهترين	O
بازيکن	O
و	O
آقاي	O
گل	O
شدم	O
.	O

با	O
پول‌هايي	O
که	O
جمع	O
کرده	O
بودم	O
با	O
شراکت	O
دوست	O
م	O
،	O
مغازه‌اي	O
در	O
منيريه	B-LOC
خريداري	O
کرديم	O
.	O

از	B-DAT
سال	I-DAT
93	I-DAT
تا	I-DAT
الآن	I-DAT
اين	O
شراکت	O
ادامه	O
دارد	O
.	O

من	O
دنبال	O
ماشين	O
عوض	O
کردن	O
نبودم	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
پدر	O
م	O
کار	O
فرش	O
مي‌کرد	O
و	O
قبل	O
از	O
آن	O
در	O
اردبيل	B-LOC
براي	O
خودش	O
تجارتي	O
داشت	O
با	O
بيزينس	O
غريبه	O
نبودم	O
و	O
به	O
آن	O
علاقه	O
داشتم	O
.	O

سالي	O
که	O
در	O
هيروشيما	B-LOC
مصدوم	O
شدم	O
پرسپوليس	B-ORG
تمام	O
حق‌وحقوق	O
م	O
را	O
قطع	O
کرد	O
.	O

اگر	O
بيزينس	O
ي	O
براي	O
خودم	O
نداشتم	O
چه	O
مي‌کردم	O
؟	O

من	O
از	O
همان	O
روزها	O
به	O
اينجا	O
رسيدم	O
.	O

گفته	O
مي‌شود	O
که	O
اين‌ها	O
محصول	O
ايده	O
پردازي	O
و	O
شم	O
اقتصادي	O
علي	B-PER
دايي	I-PER
نيست	O
بلکه	O
دايي	B-PER
مشاوران	O
خيلي	O
خوبي	O
دارد	O
که	O
کارهاي	O
اقتصادي	O
او	O
را	O
انجام	O
مي‌دهند	O
،	O
همين‌طور	O
است	O
؟	O

من	O
مشاور	O
آن‌چناني	O
ندارم	O
بلکه	O
دوستان	O
خوب	O
ي	O
دارم	O
.	O

برعکس	O
آن	O
چيزي	O
که	O
فکر	O
مي‌کنيد	O
من	O
از	O
دوستان	O
م	O
ايده‌ها	O
يشان	O
را	O
مي‌گيرم	O
.	O

اگر	O
جايي	O
کار	O
م	O
ايراد	O
دارد	O
درست	O
مي‌کنم	O
و	O
پيشنهاد	O
خوبي	O
بدهند	O
قطعاً	O
بررسي	O
مي‌کنم	O
.	O

دايي	B-PER
:	O
درآمد	O
همسر	O
م	O
در	O
جواهرات	O
از	O
من	O
بيشتر	O
است	O
سال‌هاست	O
که	O
در	O
برندهاي	O
ورزشي	O
،	O
برخي	O
نمايندگي‌ها	O
متعلق	O
به	O
شما	O
ست	O
و	O
برخي	O
نيز	O
ادعا	O
مي‌کنند	O
به	O
علي	B-PER
دايي	I-PER
مرتبط	O
هستند	O
.	O

به‌طور	O
شفاف	O
بگوييد	O
نمايندگي	O
کدام	O
برندها	O
متعلق	O
به	O
شما	O
ست	O
؟	O

درزمينهٔ	O
ورزشي	O
نمايندگي	O
آديداس	B-ORG
و	O
نايک	B-ORG
را	O
دارم	O
.	O

توليدات	O
خودمان	O
(	O
برند	O
دايي	B-PER
)	O
نيز	O
کمافي‌السابق	O
فعال	O
هستند	O
.	O

در	O
مجتمع	O
اداري	O
الماس	O
نيز	O
فعال	O
هستيم	O
.	O

درزمينهٔ	O
صنايع	O
غذايي	O
نيز	O
با	O
مشارکت	O
يکي	O
از	O
دوستان	O
م	O
که	O
از	O
فرانسه	B-LOC
آمده	O
است	O
،	O
همکاري	O
مي‌کنيم	O
.	O

همسر	O
م	O
نيز	O
کار	O
جواهرات	O
انجام	O
مي‌دهد	O
و	O
بعضاً	O
از	O
من	O
درآمد	O
ش	O
بيشتر	O
است	O
.	O

اخيراً	O
با	O
دو	O
نفر	O
از	O
دوستان	O
م	O
شروع	O
به	O
فعاليت‌هايي	O
در	O
حوزه	O
تبليغات	O
کرده‌ايم	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
در	O
ميان	O
مردم	O
به‌عنوان	O
يک	O
سرمايه‌دار	O
شناخته	O
شده‌ايد	O
با	O
حجم	O
انبوهي	O
از	O
درخواست‌هاي	O
مالي	O
مواجه	O
هستيد	O
.	O

واکنش	O
شما	O
به	O
خواسته‌هاي	O
مردم	O
چيست	O
؟	O

اينکه	O
مردم	O
من	O
را	O
به‌عنوان	O
يک	O
سرمايه‌دار	O
نگاه	O
مي‌کنند	O
،	O
ذهنيتي	O
غلط	O
است	O
،	O
چراکه	O
در	O
اين	O
حد	O
نيستم	O
.	O

هر	O
چه	O
دارم	O
همين	O
است	O
که	O
مي‌بينيد	O
و	O
باور	O
کنيد	O
در	O
بين	O
دوستان	O
م	O
ازنظر	O
مالي	O
نفر	O
سوم	O
و	O
چهارم	O
هستم	O
.	O

موضوعي	O
نيست	O
که	O
مردم	O
باخبر	O
نباشند	O
.	O

اينکه	O
من	O
را	O
سرمايه‌دار	O
مي‌دانند	O
برا	O
يم	O
خنده‌دار	O
است	O
.	O

بعد	O
از	O
اين‌همه	O
سال	O
حدود	O
سه	O
سال	O
و	O
نيم	O
پيش	O
خانه	O
خريدم	O
.	O

چطور	O
مي‌توانم	O
يک	O
سرمايه‌دار	O
باشم	O
؟	O

بابت	O
مطالبي	O
که	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
مي‌نويسند	O
،	O
خنده	O
‌ام	O
مي‌گيرد	O
.	O

من	O
نه	O
در	O
پنت‌هاوس	O
زندگي	O
مي‌کنم	O
و	O
نه	O
.	O

من	O
هر	O
چه	O
دارم	O
همين	O
است	O
که	O
مي‌بينيد	O
و	O
افتخار	O
مي‌کنم	O
که	O
نان	O
بازوي	O
خودم	O
را	O
خورده‌ام	O
و	O
مي‌خورم	O
.	O

در	O
زندگي	O
به	O
کسي	O
محتاج	O
نيستم	O
و	O
اگر	O
بتوانم	O
دستگيري	O
هم	O
مي‌کنم	O
.	O

شايد	O
باور	O
نکنيد	O
اما	O
يک	O
بار	O
نامه‌هاي	O
ارسالي	O
يک	O
هفته	O
مردم	O
را	O
بررسي	O
کردم	O
که	O
اگر	O
تمام	O
زندگي	O
‌ام	O
را	O
هم	O
مي‌فروختم	O
بازهم	O
توانايي	O
تأمين	O
خواسته‌هاي	O
مردم	O
را	O
نداشتم	O
.	O

/	O
تابناک	B-ORG
115	O

