نظر	O
سوسن	B-PER
شريعتي	I-PER
درباره	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
و	O
ما	O

به	O
گزارش	O
سلام	B-ORG
خبر	I-ORG
،	O
سوسن	B-PER
شريعتي	I-PER
در	O
روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
شرق	I-ORG
»	I-ORG
نوشته	O
است	O
:	O
«	O
جهان	O
قديم	O
مي‌ميرد	O
،	O
جهان	O
جديد	O
با	O
تأخير	O
سر	O
مي‌رسد	O
و	O
در	O
اين	O
گرگ‌وميش	O
هيولاها	O
سر	O
مي‌زنند	O
»	O
.	O
گرامشي	O
مي‌گويند	O
سياست‌مداران	O
به	O
وعده‌ها	O
يشان	O
عمل	O
نمي‌کنند	O
.	O

چه	O
خوب	O
!	O

اگر	O
ترامپ	B-PER
آنچه	O
را	O
مي‌گويد	O
محقق	O
کند	O
و	O
به	O
وعده‌ها	O
يش	O
وفادار	O
باشد	O
،	O
عجب	O
آبرويي	O
از	O
دموکراسي	O
رفته	O
است	O
:	O
ممانعت	O
از	O
ورود	O
مسلمانان	O
،	O
کشيدن	O
ديوار	O
ميان	O
خود	O
و	O
همسايه‌	O
اش	O
(	O
مکزيک	B-LOC
)	O
آن‌هم	O
به	O
خرج	O
خودشان	O
،	O
فسخ	O
قراردادهاي	O
بين‌المللي	O
تعهدآور	O
(	O
از	O
تعهدات	O
نسبت	O
به	O
ايران	B-LOC
گرفته	O
تا	O
اروپا	B-LOC
و	O
اين	O
آخرين	O
اجماع	O
بين‌المللي	O
بر	O
سر	O
آب‌وهوا	O
)	O
،	O
نشاندن	O
زنان	O
بر	O
سر	O
جاي	O
قبلي	O
خويش	O
،	O
سياهان	O
،	O
اقليت‌ها	O
و	O
اگر	O
اين	O
وعده‌ها	O
را	O
به	O
کرسي	O
بنشاند	O
که	O
واويلاست	O
.	O

با	O
اين	O
همه	O
وعده‌ها	O
عملي	O
هم	O
نشوند	O
،	O
همين‌که	O
اميد	O
آفريده‌اند	O
و	O
رأي	O
آورده‌اند	O
دست	O
اکثريت	O
رو	O
شده	O
است	O
؛	O
اکثريتي	O
که	O
عادت	O
دارد	O
از	O
حب	O
اين	O
هم	O
نباشد	O
،	O
از	O
بغض	O
آن	O
پناه	O
برد	O
به	O
دامن	O
گرگ	O
خود	O
.	O

به	O
اين	O
واکنش	O
«	O
ديالکتيک	O
سور	O
دل	O
»	O
هم	O
مي‌گويند	O
:	O
پناه	O
بردن	O
کودک	O
به	O
دامن	O
مادري	O
که	O
او	O
را	O
به	O
باد	O
کتک	O
گرفته	O
است	O
.	O

وعده‌ها	O
محقق	O
هم	O
نشوند	O
،	O
شاخص‌هاي	O
مهمي‌اند	O
براي	O
ارزيابي	O
موقعيت	O
دموکراسي	O
؛	O
دموکراسي‌اي	O
که	O
قرار	O
نبوده	O
خلاصه	O
شود	O
به	O
انتخابات	O
،	O
به	O
سلطه	O
اکثريت	O
و	O
بوالهوسي‌هاي	O
رؤسا	O
يش	O
،	O
دموکراسي‌اي	O
که	O
يا	O
از	O
مشارکت	O
نکردن	O
آحاد	O
ش	O
رنج	O
مي‌برد	O
يا	O
با	O
مشارکت	O
اکثريت	O
آحاد	O
ش	O
به	O
خطر	O
مي‌افتد	O
.	O

مگر	O
اکثر	O
کساني	O
که	O
اين	O
بار	O
در	O
انتخابات	O
رياست‌جمهوري	O
به	O
ترامپ	B-PER
رأي	O
دادند	O
سال‌ها	O
جزو	O
غايبان	O
انتخابات‌هاي	O
رياست‌جمهوري	O
نبوده‌اند	O
؟	O

(	O
هميشه	O
مشارکت	O
بيشتر	O
آحاد	O
به	O
نفع	O
دموکراسي	O
نيست	O
،	O
بستگي	O
به	O
آحادش	O
دارد	O
.	O

ياد	O
ش	O
به	O
خير	O
شريعتي	B-PER
!	O

)	O
مي‌گويند	O
سياست	O
يعني	O
انتخاب	O
ميان	O
بد	O
و	O
بدتر	O
.	O

چه	O
بد	O
!	O

چون	O
اصلاً	O
معلوم	O
نيست	O
بد	O
را	O
انتخاب	O
کنند	O
.	O

(	O
مثل	O
فرانسه	B-LOC
در	O
سال‌ها	O
پيش	O
)	O
اگر	O
بدتر	O
را	O
انتخاب	O
کنند	O
چه	O
؟	O

(	O
مثل	O
آمريکا	B-LOC
ي	O
امروز	O
)	O
در	O
وضعيت‌هاي	O
بحراني	O
(	O
ترس	O
از	O
خارجي	O
،	O
فقر	O
و	O
ناامني	O
اجتماعي	O
)	O
معمولاً	O
بدترين	O
انتخاب	O
مي‌شود	O
؛	O
خلاف‌ترين	O
يا	O
به	O
عبارتي	O
آن	O
کس	O
که	O
خود	O
را	O
خلاف	O
سيستم	O
نشان	O
مي‌دهد	O
و	O
وعده	O
خروج	O
از	O
دوگانه‌هاي	O
محتوا	O
سياست	O
را	O
به	O
بازار	O
مي‌آورد	O
؛	O
مخالف	O
همه	O
نقاط	O
مورد	O
اجماع	O
است	O
ابي	O
لشم	O
نت	O
قدرت	O
.	O

مي‌شود	O
يک	O
رابين‌هود	B-PER
قلابي	O
،	O
مي‌شود	O
ميلياردري	O
که	O
خود	O
را	O
نماينده	O
بي‌بضاعت‌ها	O
مي‌داند	O
.	O

خود	O
مولود	O
سيستمي	O
است	O
که	O
افشا	O
مي‌کند	O
و	O
به‌اين‌ترتيب	O
دل	O
همه	O
قربانيان	O
را	O
مي‌ربايد	O
.	O

(	O
ترامپ	B-PER
مگر	O
به‌نوعي	O
اميد	O
محرومان	O
و	O
به	O
حاشيه	O
رانده‌شدگان	O
آمريکا	B-LOC
نشده	O
همه	O
دل‌زدگان	O
دوگانه	O
جمهوري‌خواه	B-ORG
/	O
دموکرات	B-ORG
)	O
هيچ	O
معلوم	O
نيست	O
اين	O
«	O
بدتر	O
آهاي	O
پيروز	O
،	O
پس	O
از	O
پيروزي	O
به	O
جنگ	O
سيستم‌ها	O
بروند	O
.	O

البته	O
شده	O
است	O
که	O
بروند	O
،	O
اما	O
غالباً	O
هياهوهايي‌اند	O
توخالي	O
و	O
از	O
سوي	O
همان	O
سيستم	O
هضم	O
مي‌شوند	O
و	O
فقط	O
به	O
کار	O
شناسايي	O
و	O
فهم	O
پاشنه	O
آشيل‌هاي	O
فرهنگي	O
و	O
سياسي	O
يک	O
قوم	O
و	O
يک	O
ملت	O
مي‌آيند	O
.	O

ازآنچه	O
مي‌گويند	O
هم	O
که	O
بگذريم	O
؛	O
براي	O
ما	O
که	O
خوب	O
شد	O
!	O

براي	O
مايي	O
که	O
دست‌خوش	O
سندرم	O
مقايسه‌ايم	O
،	O
چه	O
وقتي‌که	O
خودشيفته‌ايم	O
و	O
چه	O
هنگامي‌که	O
خودباخته	O
.	O

مي‌توانيم	O
تا	O
مدت‌ها	O
خوشحال	O
باشيم	O
از	O
اينکه	O
:	O
«	O
آن‌ها	O
هم	O
همين‌طور	O
»	O
!	O

يا	O
بگوييم	O
صد	O
رحمت	O
به	O
ما	O
؛	O
حتي	O
اگر	O
در	O
اينجا	O
که	O
ماييم	O
معلوم	O
نباشد	O
اکثريت	O
کدام	O
است	O
و	O
اقليت	O
چگونه	O
!	O

تکليف	O
اکثريت	O
آن‌ها	O
که	O
روشن	O
شد	O
و	O
تا	O
همين‌جا	O
براي	O
سياست	O
خارجه	O
و	O
فردايي	O
که	O
قرار	O
بود	O
با	O
گفت‌وگو	O
پيش	O
برود	O
هم	O
بد	O
باشد	O
،	O
براي	O
روحيه‌مان	O
خوب	O
است	O
:	O
«	O
هيچ‌کس	O
تنها	O
نيست	O
»	O
!	O

با	O
اين	O
همه	O
ما	O
مي‌مانيم	O
و	O
اين	O
پرسش	O
هميشگي	O
:	O
«	O
براي	O
انديشيدن	O
به	O
سياست	O
راه	O
ديگري	O
ميان	O
بد	O
و	O
بدتر	O
نيست	O
؟	O

گريز	O
از	O
محتوميتي	O
به	O
نام	O
آلپليتيک	O
»	O
؟	O

بي‌آنکه	O
لازم	O
باشد	O
پناه	O
ببريم	O
به	O
دامن	O
رابين‌هود	B-PER
قلابي	O
يا	O
خالقان	O
اتوپياهاي	O
پر	O
وحشت	O
؟	O

فعلاً	O
که	O
دور	O
،	O
دور	O
لات‌هاي	O
جهان	O
است	O
.	O

جايي	O
براي	O
تخيل	O
نمانده	O
است	O
.	O

تخيل	O
،	O
فعال	O
هم	O
که	O
مي‌شود	O
،	O
داعش	B-ORG
سر	O
برمي‌دارد	O
و	O
ترامپ	B-PER
.	O

عجب	O
مضحکه‌اي	O
.	O

تا	O
اطلاع	O
ثانوي	O
سياست	O
يعني	O
هميني	O
که	O
هست	O
و	O
البته	O
اميدي	O
سيزيف‌وار	O
که	O
مي‌گويد	O
:	O
اين	O
نيز	O
نخواهد	O
پاييد	O
.	O
