بسيج	B-ORG
دانشجويي	I-ORG
راه‌اندازي	O
هيئت‌هاي	O
انديشه	O
را	O
در	O
اولويت	O
برنامه‌ها	O
قرار	O
مي‌دهد	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
از	O
شيراز	B-LOC
،	O
ودود	B-PER
گودرزي	I-PER
پيش	B-TIM
از	I-TIM
ظهر	I-TIM
امروز	I-TIM
در	O
گردهمايي	O
فرزندان	O
روح‌الله	B-PER
که	O
به	O
مناسبت	O
بيست	O
و	O
هشتمين	O
سالروز	O
تشکيل	O
بسيج	B-ORG
دانشجويي	I-ORG
و	O
با	O
عنوان	O
انقلابيون	O
جوان	O
در	O
تالار	B-LOC
اجتماعات	I-LOC
شهيد	I-LOC
مطهري	I-LOC
دانشگاه	I-LOC
علوم	I-LOC
پزشکي	I-LOC
شيراز	I-LOC
برگزار	O
شد	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
فرمايشات	O
ديروز	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
در	O
جمع	O
بسيجيان	O
،	O
همانند	O
هميشه	O
داراي	O
نکات	O
کليدي	O
مهم	O
و	O
برخي	O
فرازهاي	O
سخنان	O
ايشان	O
نيز	O
جديد	O
،	O
مهم	O
و	O
اساسي	O
بود	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
امروز	O
بسيج	B-ORG
را	O
انحصاري	O
نمي‌دانيم	O
و	O
هر	O
فردي	O
احساس	O
مسئوليت	O
کرده	O
و	O
دل	O
در	O
گروه	O
انقلاب	O
دارد	O
بسيجي	O
است	O
گفت	O
:	O
بسيجي	O
انحصارطلب	O
نيست	O
و	O
اگر	O
کسي	O
چارچوب	O
اين	O
نظام	O
و	O
ولايت‌فقيه	O
را	O
قبول	O
داشته	O
باشد	O
بسيجي	O
محسوب	O
مي‌شود	O
.	O

گودرزي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
اگر	O
کسي	O
مي‌خواهد	O
جوان	O
تأثيرگذار	O
انقلابي	O
باشد	O
اقدام	O
نخست	O
جبهه‌اي	O
عمل	O
کردن	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
وظيفه	O
امروز	O
جوانان	O
انقلابي	O
ايجاد	O
جهاد	O
روشنگري	O
و	O
حرف	O
زدن	O
با	O
مردم	O
است	O
که	O
بايد	O
در	O
اين	O
موضوع	O
بيشتر	O
تلاش	O
کنند	O
.	O

مسئول	O
بسيج	B-ORG
دانشجويي	I-ORG
کشور	O
همچنين	O
بابيان	O
اينکه	O
37	O
سال	O
فعاليت	O
جريان	O
انقلابي	O
صرف	O
اختلاف‌نظرها	O
سليقه‌اي	O
و	O
بي‌خود	O
شده	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
بايد	O
آن	O
را	O
کنار	O
بگذاريم	O
و	O
اجازه	O
ندهيم	O
اختلاف‌نظرها	O
مانع	O
انجام	O
کارهاي	O
اساسي	O
شود	O
.	O

گودرزي	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
قشر	O
تحول‌آفرين	O
در	O
بسيج	B-ORG
جوانان	O
هستند	O
و	O
بايد	O
بر	O
روي	O
اين	O
قشر	O
برنامه‌ريزي	O
و	O
براي	O
آنان	O
ميدان	O
داده	O
شود	O
،	O
افزود	O
:	O
دشمن	O
براي	O
ضربه	O
زدن	O
به	O
ايران	O
روي	O
نسل	O
جوان	O
کار	O
مي‌کند	O
و	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نيز	O
بايد	O
هوشيار	O
بود	O
.	O

رئيس	O
بسيج	B-ORG
دانشجويي	I-ORG
کشور	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اگر	O
جوان	O
انقلابي	O
را	O
امروز	O
از	O
هر	O
زاويه‌اي	O
نگاه	O
کنيم	O
به	O
اين	O
مي‌رسيم	O
که	O
جوان	O
انقلابي	O
بايد	O
اين	O
احساس	O
را	O
داشته	O
باشد	O
که	O
بار	O
انقلاب	O
ازاين‌پس	O
،	O
روي	O
دوش	O
او	O
است	O
و	O
ضمن	O
حفظ	O
حرمت	O
نسل	O
اول	O
و	O
دومي‌ها	O
اين	O
بار	O
را	O
بر	O
دوش	O
بگيريد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
بايد	O
جوان	O
امروز	O
مطالبه	O
جدي	O
از	O
مسئولان	O
داشته	O
و	O
اين	O
را	O
به‌صورت	O
جدي	O
در	O
صحنه	O
عمل	O
دنبال	O
کند	O
.	O

گودرزي	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
جوان	O
دانشجو	O
بايد	O
با	O
مطالب	O
امروز	O
در	O
ميدان	O
کار	O
بوده	O
و	O
در	O
عرصه‌هاي	O
مختلف	O
ازجمله	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
،	O
معضلات	O
فرهنگي	O
به	O
دنبال	O
ارائه	O
راهکار	O
در	O
رفع	O
مشکلات	O
مختلف	O
اجتماعي	O
باشد	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
انقلابيون	O
جوان	O
بايد	O
با	O
ظرفيت	O
و	O
توانايي	O
خود	O
کارهاي	O
بزرگ	O
را	O
انجام	O
داده	O
و	O
مشوران	O
نيز	O
از	O
جوان	O
انقلابي	O
حمايت	O
و	O
جوان	O
انقلابي	O
نيز	O
با	O
مجاهدت	O
و	O
بصيرت	O
در	O
ميدان	O
فعاليت	O
باشد	O
.	O

گودرزي	B-PER
گفت	O
:	O
راه	O
حل	O
کشور	O
جوانان	O
انقلاب	O
هستند	O
و	O
بايد	O
با	O
عزم	O
و	O
ارده‌اي	O
راسخ	O
به	O
دنبال	O
برنامه‌ريزي	O
و	O
حرکت	O
به	O
سمت	O
برطرف	O
کردن	O
مشکلات	O
کشور	O
در	O
عرصه‌هاي	O
فرهنگي	O
،	O
اجتماعي	O
و	O
اقتصادي	O
باشيم	O
.	O

رئيس	O
بسيج	B-ORG
دانشجويي	I-ORG
کشور	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
امروز	O
هيچ	O
راهي	O
براي	O
برطرف	O
کردن	O
مشکلات	O
کشور	O
به	O
ميدان	O
آمدن	O
جوانان	O
نيست	O
گفت	O
:	O
يکي	O
از	O
اين	O
راهکارها	O
مطالب	O
از	O
مسئولان	O
و	O
ديگر	O
اقدام	O
و	O
عمل	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
امروز	O
بايد	O
به	O
موضوع	O
نگاه	O
امام	O
و	O
رهبري	O
و	O
نقش	O
آن	O
در	O
حاکميت	O
توجه	O
شود	O
افزود	O
:	O
اين	O
موضوع	O
مهم	O
در	O
قالب	O
نقش	O
مردم	O
در	O
انديشه‌هاي	O
امام	O
و	O
رهبري	O
و	O
حاکميت	O
بايد	O
در	O
پروژه‌هاي	O
دانشگاهي	O
دنبال	O
شود	O
.	O

رئيس	O
بسيج	B-ORG
دانشجويي	I-ORG
کشور	O
همچنين	O
در	O
اين	O
نشست	O
دانشجويان	O
را	O
به	O
داشتن	O
تقوا	O
،	O
شناخت	O
تاريخ	O
کشور	O
،	O
حفظ	O
روحيه	O
انقلابي	O
،	O
دشمن‌شناسي	O
،	O
پررنگ	O
کردن	O
خطوط	O
فاسد	O
با	O
دشمن	O
،	O
همکاري	O
و	O
هماهنگي	O
،	O
مجاهد	O
انقلابي	O
بودن	O
و	O
مطالب	O
جدي	O
توصيه	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
اگر	O
مطالب	O
داشته	O
باشيم	O
اين	O
حجم	O
از	O
فساد	O
اتفاق	O
نمي‌افتد	O
و	O
نبايد	O
از	O
گفتن	O
و	O
مطالبه	O
نااميد	O
شد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/O
