دولت‌هاي	B-ORG
ايران	I-ORG
و	I-ORG
عراق	I-ORG
زيرساخت‌هاي	O
تسهيل	O
حضور	O
زائران	O
اربعين	O
را	O
فراهم	O
کنند	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
از	O
قم	B-LOC
،	O
به	O
نقل	O
از	O
روابط	O
عمومي	O
مسجد	B-LOC
مقدس	I-LOC
جمکران	I-LOC
،	O
احمد	B-PER
اميرآبادي	I-PER
فراهاني	I-PER
در	O
حاشيه	O
حضور	O
در	O
موکب	O
مسجد	B-LOC
مقدس	I-LOC
جمکران	I-LOC
در	O
مسير	O
نجف	B-LOC
اشرف	I-LOC
به	O
کربلاي	B-LOC
معلي	I-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
حضور	O
بي‌نظير	O
عزاداران	O
حسيني	O
در	O
پياده‌روي	O
اربعين	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
غير	O
از	O
عشق	O
به	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
هيچ	O
نيروي	O
نمي‌تواند	O
انسان	O
را	O
به	O
اين	O
سمت‌وسو	O
بکشاند	O
،	O
پياده‌روي	O
اربعين	O
بزرگ‌ترين	O
همايش	O
دنياست	O
و	O
در	O
طول	O
چند	O
روز	O
برگزاري	O
مراسم	O
مي‌بينيم	O
حتي	O
يک	O
نقطه	O
از	O
مسير	O
80	O
کيلومتري	O
نجف	B-LOC
به	O
کربلا	B-LOC
خالي	O
از	O
جمعيت	O
نيست	O
و	O
عاشقان	O
حسيني	O
به‌صورت	O
پيوسته	O
در	O
اين	O
مسير	O
حرکت	O
مي‌کنند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
رسانه‌هاي	O
غربي	O
تلاش	O
در	O
سانسور	O
حرکت	O
اين	O
جمعيت	O
ميليوني	O
دارند	O
ولي	O
هيچ‌گاه	O
نمي‌توانند	O
به	O
اين	O
هدف	O
خود	O
برسند	O
و	O
کسي	O
نمي‌تواند	O
اين	O
علم	O
را	O
پايين	O
بياورد	O
و	O
سال‌به‌سال	O
بر	O
عظمت	O
و	O
شکوه	O
اين	O
مراسم	O
افزوده	O
خواهد	O
شد	O
.	O

اين	O
حضور	O
ميليوني	O
قطعاً	O
زمينه‌اي	O
براي	O
ظهور	O
امام	B-PER
زمان	I-PER
(	I-PER
عج	I-PER
)	I-PER
است	O
.	O

عضو	O
هيئت‌رئيسه	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
پرچم	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
پرچم	O
آزادگي	O
،	O
مبارزه	O
با	O
طاغوت	O
و	O
برقراري	O
عدالت	O
است	O
گفت	O
:	O
حضور	O
بيش	O
از	O
20	O
ميليون	O
نفر	O
در	O
اين	O
مراسم	O
شگفت‌انگيز	O
است	O
و	O
هيچ	O
دولت	O
و	O
حکومتي	O
نمي‌تواند	O
چنين	O
جمعيتي	O
را	O
دور	O
هم	O
جمع	O
کند	O
.	O
O
اميرآبادي	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
تنها	O
کسي	O
که	O
بعد	O
از	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
توانست	O
مسير	O
و	O
اهداف	O
ايشان	O
را	O
دنبال	O
کند	O
و	O
مردم	O
نيز	O
به	O
وي	O
اقبال	O
نشان	O
دادند	O
حضرت	O
امام	B-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
بود	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
انقلاب	O
اسلامي	O
ايران	B-LOC
تداوم	O
انقلاب	O
عاشوراي	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
است	O
.	O

چون	O
برگرفته	O
از	O
آن	O
مکتب	O
است	O
و	O
لذا	O
بايد	O
قدر	O
اين	O
انقلاب	O
و	O
قدر	O
وجود	O
رهبري	O
بصير	O
،	O
آگاه	O
،	O
دانا	O
و	O
با	O
تدبيري	O
که	O
هر	O
چه	O
جلو	O
مي‌رويم	O
بيش	O
از	O
قبل	O
به	O
درايت	O
و	O
آينده‌نگري	O
ايشان	O
پي	O
مي‌بريم	O
را	O
بدانيم	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
ماندگاري	O
دستگاه	O
عظيم	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
به	O
مردمي	O
ماندن	O
آن	O
بستگي	O
دارد	O
ولي	O
دولت‌هاي	B-ORG
عراق	I-ORG
و	I-ORG
ايران	I-ORG
بايد	O
زيرساخت‌هاي	O
لازم	O
را	O
براي	O
حضور	O
اين	O
جمعيت	O
ميليوني	O
فراهم	O
کنند	O
.	O

پيشنهاد	O
بنده	O
در	O
مجلس	B-ORG
اين	O
است	O
که	O
در	O
کميسيون	B-ORG
تلفيق	I-ORG
برنامه	I-ORG
ششم	I-ORG
حتماً	O
حکمي	O
بياوريم	O
و	O
دولت	O
را	O
مکلف	O
کنيم	O
زيرساخت‌ها	O
لازم	O
را	O
براي	O
تسهيل	O
حضور	O
مردم	O
فراهم	O
کند	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
قم	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
دو	O
دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
و	I-ORG
ايران	I-ORG
تنها	O
حکومت‌هاي	O
علوي	O
در	O
دنيا	O
هستند	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اين	O
دو	O
دولت	O
بايد	O
به	O
کمک	O
هم	O
زيرساخت‌هاي	O
لازم	O
براي	O
حضور	O
موکب‌ها	O
و	O
مردم	O
در	O
مراسم	O
اربعين	O
را	O
مانند	O
تأمين	O
زمين	O
،	O
آب	O
،	O
برق	O
،	O
گاز	O
و	O
سيستم	O
حمل‌ونقل	O
را	O
فراهم	O
کنند	O
چراکه	O
هرسال	O
بر	O
تعداد	O
اين	O
جمعيت	O
افزوده	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وي	O
در	O
پايان	O
بابيان	O
اينکه	O
طبق	O
آمارهاي	O
اعلام	O
شده	O
امسال	O
زائران	O
ايراني	O
بيش	O
از	O
دو	O
برابر	O
نسبت	O
به	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
به	O
اين	O
مراسم	O
آمده‌اند	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
دولت‌ها	O
حمايت	O
لازم	O
را	O
چه	O
در	O
بحث	O
حمل‌ونقل	O
و	O
چه	O
در	O
حضور	O
و	O
چه	O
برگشت	O
و	O
فراهم	O
کردن	O
امکانات	O
لازم	O
در	O
پايانه‌هاي	O
مرزي	O
مانند	O
پارکينگ	O
و	O
امکانات	O
حداقلي	O
براي	O
اسکان	O
موقت	O
زائر	O
در	O
صورت	O
شلوغي	O
مرز	O
را	O
فراهم	O
کنند	O
تا	O
مردم	O
بتوانند	O
با	O
سهولت	O
در	O
اين	O
همايش	O
عظيم	O
شرکت	O
کنند	O
.	O

اميرآبادي	B-PER
در	O
پايان	O
از	O
خدمات	O
ارائه‌شده	O
توسط	O
موکب	O
مسجد	B-LOC
مقدس	I-LOC
جمکران	I-LOC
به	O
زائران	O
حسيني	O
تقدير	O
کرد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

