در	O
سومين	O
نشست	O
کتابخانه	O
ايراني	O
مطرح	O
شد	O
؛	O
ضرورت	O
حضور	O
کتابخانه‌ها	O
به	O
منزله	O
هسته‌هاي	O
تمدن	O
سازي	O
اسلامي	O
ايراني	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	O
مهر	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
روابط	O
عمومي	O
نهاد	B-ORG
کتابخانه‌هاي	I-ORG
عمومي	I-ORG
کشور	I-ORG
،	O
سومين	O
برنامه	O
از	O
مجموعه	O
نشست‌ها	O
و	O
سخنراني‌هاي	O
طرح	O
«	O
کتابخانه	O
ايراني	O
:	O
سياست‌گذاري	O
ملي	O
کتابخانه‌هاي	O
عمومي	O
»	O
روز	B-DAT
پنجشنبه	I-DAT
چهارم	I-DAT
آذر	I-DAT
با	O
موضوع	O
«	O
کار	O
ويژه‌ها	O
و	O
ماموريت‌هاي	O
کتابخانه	O
عمومي	O
در	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
»	O
توسط	O
دفتر	O
برنامه‌ريزي	O
نهاد	B-ORG
کتابخانه‌هاي	I-ORG
عمومي	I-ORG
کشور	I-ORG
و	O
با	O
همکاري	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
کتابخانه‌هاي	I-ORG
عمومي	I-ORG
آذربايجان	I-ORG
شرقي	I-ORG
و	O
معاونت	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
و	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
شهرداري	I-ORG
تبريز	I-ORG
،	O
با	O
سخنراني	O
جلال	B-PER
غفاري	I-PER
دکتراي	O
مديريت	O
رسانه	O
و	O
رئيس	O
دانشکده	B-LOC
علوم	I-LOC
اجتماعي	I-LOC
دانشگاه	I-LOC
امام	I-LOC
حسين	I-LOC
عليه‌السلام	I-LOC
و	O
مديرکل	O
اسبق	O
پژوهش	O
نهاد	B-ORG
کتابخانه‌هاي	I-ORG
عمومي	I-ORG
،	O
در	O
سالن	B-LOC
جلسات	I-LOC
ساختمان	I-LOC
مرکزي	I-LOC
شهرداري	I-LOC
تبريز	I-LOC
برگزار	O
شد	O
.	O

جلال	B-PER
غفاري	I-PER
رئيس	O
دانشکده	B-LOC
علوم	I-LOC
اجتماعي	I-LOC
دانشگاه	I-LOC
امام	I-LOC
حسين	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
در	O
ابتداي	O
اين	O
نشست	O
با	O
اشاره	O
به	O
سند	O
چشم‌انداز	O
نهاد	O
کتابخانه‌هاي	O
عمومي	O
،	O
پيش‌نياز	O
اجراي	O
اين	O
سند	O
تحول	O
نگاه	O
ما	O
به	O
کتابدار	O
و	O
کتابخانه	O
است	O
.	O

وي	O
همچنين	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
به	O
اعتقاد	O
من	O
کتاب	O
،	O
رسانه‌اي	O
تمدن	O
ساز	O
و	O
نهاد	O
تمدن	O
ساز	O
،	O
کتابخانه	O
عمومي	O
است	O
.	O

اگر	O
ما	O
مدعي	O
شکل‌گيري	O
تمدن	O
نوين	O
اسلامي	O
هستيم	O
بدون	O
کتاب	O
و	O
کتاب‌خواني	O
اين	O
امکان	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

رئيس	O
دانشکده	B-LOC
علوم	I-LOC
اجتماعي	I-LOC
دانشگاه	I-LOC
امام	I-LOC
حسين	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
صحبت‌ها	O
يش	O
،	O
هسته‌هاي	O
اصلي	O
تمدن	O
سازي	O
نوين	O
اسلامي	O
ايراني	O
را	O
کتابخانه‌ها	O
عنوان	O
کرد	O
و	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اولين	O
گام	O
در	O
رسيدن	O
به	O
راهبردهاي	O
سند	O
چشم‌انداز	O
،	O
اصلاح	O
نوع	O
نگاه	O
و	O
بينش	O
دست‌اندرکاران	O
و	O
متوليان	O
سياست‌گذاري	O
کتابخانه‌هاي	O
عمومي	O
جهت	O
تحقق	O
کارکردهاي	O
اجتماعي	O
کتابخانه	O
است	O
.	O

اين	O
استاد	O
مديريت	O
رسانه	O
در	O
ادامه	O
با	O
توصيف	O
سطوح	O
اساسي	O
است	O
گذاري‌هاي	O
خواندن	O
،	O
و	O
بررسي	O
تجربه	O
کشورهاي	O
فنلاند	B-LOC
و	O
دانمارک	B-LOC
،	O
کارکردها	O
و	O
ماموريت‌هاي	O
کتابخانه	O
عمومي	O
در	O
اين	O
جوامع	O
را	O
بيان	O
کرد	O
.	O

رئيس	O
دانشکده	B-LOC
علوم	I-LOC
اجتماعي	I-LOC
دانشگاه	I-LOC
امام	I-LOC
حسين	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
تصريح	O
کرد	O
:	O
با	O
تغيير	O
نگاه	O
سنتي	O
و	O
عاميانه	O
به	O
نگاه	O
پويا	O
،	O
نسبت	O
به	O
کتابخانه	O
،	O
کارکردهاي	O
اجتماعي	O
کتابخانه	O
نيز	O
فراتر	O
از	O
يک	O
مجموعه	O
براي	O
نگهداري	O
کتاب‌ها	O
خواهد	O
بود	O
.	O

کتابخانه	O
در	O
جهت	O
گسترش	O
و	O
اشاعه	O
اطلاعات	O
و	O
دانايي	O
جهت	O
اثرگذاري	O
بر	O
جامعه	O
استفاده‌کنندگان	O
فعال	O
شده	O
و	O
علاوه	O
بر	O
ارتقاي	O
آگاهي‌هاي	O
عمومي	O
در	O
خدمت	O
آموزش	O
مادام‌العمر	O
افراد	O
جامعه	O
قرار	O
دارد	O
.	O

وي	O
يکي	O
از	O
ماموريت‌هاي	O
اصلي	O
کتابخانه	O
عمومي	O
در	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
را	O
،	O
تقويت	O
مؤلفه‌هاي	O
هويت	O
ملي	O
ايرانيان	O
،	O
حافظ	O
و	O
انتقال‌دهنده	O
ارزش‌هاي	O
ديني	O
و	O
فرهنگي	O
در	O
برابر	O
ازخودبيگانگي	O
فرهنگي	O
و	O
گسست	O
نسل‌ها	O
دانست	O
.	O

غفاري	B-PER
همچنين	O
از	O
ديگر	O
کارکردهاي	O
اجتماعي	O
کتابخانه	O
را	O
کارکرد	O
ارشادي	O
با	O
هدايت	O
اوقات	O
فراغت	O
و	O
ايجاد	O
سرگرمي‌هاي	O
سالم	O
،	O
ايجاد	O
و	O
تقويت	O
عادت	O
به	O
مطالعه	O
در	O
افراد	O
جامعه	O
و	O
غني‌سازي	O
زندگي	O
فردي	O
و	O
اجتماعي	O
افراد	O
جامعه	O
،	O
تکميل‌کننده	O
کارکردهاي	O
اجتماعي	O
مساجد	O
،	O
مدارس	O
،	O
دانشگاه	O
عنوان	O
کرد	O
.	O

برگزاري	O
جلسه	O
پرسش	O
و	O
پاسخ	O
و	O
بيان	O
ديدگاه‌هاي	O
حاضرين	O
در	O
جلسه	O
،	O
بخش	O
پاياني	O
اين	O
نشست	O
بود	O
.	O

طرح	O
«	O
کتابخانه	O
ايراني	O
:	O
سياست‌گذاري	O
ملي	O
کتابخانه‌هاي	O
عمومي	O
»	O
از	O
جمله	O
برنامه‌هاي	O
نهاد	B-ORG
کتابخانه‌هاي	I-ORG
عمومي	I-ORG
است	O
که	O
يکي	O
از	O
اهداف	O
آن	O
،	O
برنامه‌ريزي	O
در	O
راستاي	O
ايجاد	O
سياست‌هاي	O
بومي	O
،	O
براي	O
اداره	O
کتابخانه‌هاي	O
عمومي	O
کشور	O
و	O
در	O
مختصات	O
فرهنگي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
است	O
.	O

