اين	O
کاروان	O
حرف	O
ديگري	O
هم	O
براي	O
گفتن	O
و	O
گريستن	O
دارد/همه	O
معرکه‌گردان	O
عزاي	O
تو	O
شده‌اند	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
از	O
شيراز	B-LOC
،	O
در	O
اربعين	O
با	O
چشمي	O
از	O
ابديت	O
بايد	O
گريست	O
بر	O
مصيبت	O
آينه‌هاي	O
شکسته	O
عاشورا	O
اما	O
من	O
به‌جاي	O
گريه	O
،	O
نيمه‌شبي	O
که	O
به	O
کربلا	B-LOC
رسيدم	O
در	O
چند	O
قدمي	O
گنبد	O
خورشيد	O
گونه	O
اين	O
دو	O
برادر	O
يعني	O
عباس	B-PER
بن	O
آب	O
با	O
مروت	O
و	O
حسين	B-PER
آينه	O
عصمت	O
ايستادم	O
و	O
سلامم	O
را	O
به	O
آبروي	O
ادب	O
ايرانيان	O
نثار	O
کردم	O
.	O
O
حسين	B-PER
جان	O
!	O

من	O
هم‌ولايتي	O
مردمي	O
هستم	O
که	O
ايستادن	O
را	O
به	O
نام	O
پدر	O
ت	O
علي	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
ياد	O
مي‌گيرند	O
.	O

با	O
شير	O
اشک	O
عزاي	O
تو	O
بزرگ	O
مي‌شوند	O
و	O
يک	O
روز	O
به	O
خودشان	O
مي‌آيند	O
که	O
مي‌بينند	O
داغ	O
عاشورا	O
چقدر	O
براي	O
قلبشان	O
سنگين	O
و	O
سهمگين	O
است	O
.	O
O
حسين	B-PER
جان	O
!	O

من	O
هم‌رنگ	O
خيابان‌هايي	O
هستم	O
که	O
سال‌هاست	O
معرکه‌گردان	O
عزاي	O
تو	O
شده‌اند	O
،	O
بچه‌محل	O
بسيجياني	O
که	O
تشنه	O
و	O
زخم‌خورده	O
لای	O
خارزارها	O
جامانده‌اند	O
و	O
آرزوي	O
رسيدن	O
به	O
کربلا	B-LOC
را	O
روي	O
بال	O
خود	O
گره	O
زده‌اند	O
تا	O
تو	O
با	O
دست	O
شفاعت	O
و	O
شهادت	O
گره	O
دنيا	O
از	O
بال	O
شان	O
باز	O
کني	O
.	O

يا	O
حسين	B-PER
عرفه	O
مناجات	O
تو	O
ملاي	O
دل‌سوخته	O
روم	B-LOC
را	O
به	O
ماهور	O
محبت	O
کشاند	O
تا	O
نغمه	O
کجاييد	O
اي	O
شهيدان	O
خدايي	O
را	O
زمزمه	O
کند	O
و	O
سبک	O
بالان	O
عاشق	O
از	O
قفس	O
تن‌ها	O
به	O
سمت	O
کربلا	B-LOC
پرواز	O
کنند	O
.	O

نزديک	O
فرات	B-LOC
ديدن	O
يک	O
صحنه	O
پاي	O
هزار	O
صحيفه	O
اشک	O
را	O
به	O
چشم‌هايم	O
باز	O
مي‌کند	O
.	O

همکاران	O
عکاس	O
و	O
خبرنگار	O
م	O
بي‌توجه	O
به	O
عبور	O
شگفت‌زده	O
نگاه‌هاي	O
ديگران	O
،	O
خفيه	O
و	O
شال‌ها	O
يشان	O
را	O
از	O
گردن	O
باز	O
کرده	O
و	O
با	O
موج	O
موزون	O
فرات	B-LOC
دست‌ها	O
و	O
واگويه‌ها	O
يشان	O
را	O
در	O
آب	O
فرات	B-LOC
به	O
رقص	O
درآورده‌اند	O
.	O

آن‌ها	O
به	O
نيابت	O
از	O
شهدايي	O
که	O
پشت	O
لباس‌هاي	O
رزم	O
شان	O
نوشته	O
بودند	O
«	O
وضو	O
در	O
فرات	B-LOC
،	O
نماز	O
در	O
کربلا	B-LOC
»	O
وضوي	O
عشق	O
در	O
فرات	B-LOC
گرفتند	O
و	O
نماز	O
شان	O
را	O
در	O
کربلا	B-LOC
خواندند	O
تا	O
سلام	O
شهداي	O
دوران	O
عشق	O
و	O
حماسه	O
را	O
به	O
صاحب	O
شهدا	O
برسانند	O
و	O
بگويند	O
ما	O
چه	O
زود	O
به	O
کربلا	B-LOC
رسيديم	O
از	O
راهي	O
که	O
هشت	O
سال	O
پهلوان‌هاي	O
معجزه	O
و	O
مبارزه	O
از	O
درياي	O
خون	O
و	O
خاک	O
جنون	O
گذشتند	O
.	O

اين	O
روزها	O
در	O
کربلا	B-LOC
کمتر	O
مغازه	O
،	O
هتل	O
،	O
بازار	O
،	O
ديوار	O
و	O
گذرگاهي	O
را	O
مي‌بيني	O
که	O
پارچه	O
مشکي	O
عزاي	O
سيدالشهدا	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
بر	O
تن	O
نپوشيده	O
باشد	O
.	O

اينجا	O
به	O
هيئت	O
مي‌گويند	O
موکب	O
و	O
به	O
آيين	O
عزاداري	O
مي‌گويند	O
ذکر	O
«	O
.	O
موکب	O
سيدالشهدا	B-PER
به	O
ذکري	O
عزاء	O
ال	O
حسين	B-PER
»	O
جمله	O
معروف	O
و	O
مدام	O
عزاداري	O
کربلا	B-LOC
ست	O
.	O

ديروز	B-DAT
حوصله	O
کردم	O
و	O
تعدادي	O
از	O
اين	O
سلام	O
سوگوار	O
را	O
يادداشت	O
کردم	O
.	O

اسلام	O
عليک	O
يا	O
صاحب	O
الساعه	O
الساکبه	O
،	O
يا	O
صاحب	O
المصيبه	O
ارابه	O
،	O
اسلام	O
عليک	O
يا	O
رحمه‌الله	O
،	O
يا	O
صفي	O
الله	O
،	O
يا	O
عزا	O
لاسلام	O
،	O
اسلام	O
عليک	O
يا	O
قتيل‌العبرات	O
،	O
يا	O
بره	O
کل	O
مؤمن	O
.	O
.	O
.	O
مردم	O
عراق	B-LOC
از	O
شرنگ	O
تلخ	O
جنگ	O
با	O
ايران	B-LOC
شرمناک‌اند	O
و	O
اين	O
را	O
به	O
صد	O
زبان	O
مهمان‌نواز	O
ادويه	O
مي‌کنند	O
.	O

ديگر	O
رساتر	O
از	O
اينکه	O
جمله‌اي	O
از	O
پير	O
انقلاب	O
،	O
خميني	B-PER
عزيز	O
را	O
روي	O
پارچه	O
سياه	O
بزرگي	O
به	O
دو	O
زبان	O
فارسي	O
و	O
عربي	O
نوشتند	O
که	O
«	O
اين	O
خون	O
سيدالشهدا	B-PER
ست	O
که	O
خون	O
همه	O
ملت‌هاي	O
جهان	O
را	O
به	O
جوش	O
آورده	O
»	O
.	O
گذر	O
يک	O
کاروان	O
پرهياهوي	O
عزادار	O
،	O
ذهن	O
و	O
زبانم	O
را	O
مال	O
خود	O
مي‌کند	O
.	O

در	O
همه	O
دسته‌هاي	O
عزادار	O
،	O
چند	O
چيز	O
وجه	O
مشترک	O
است	O
؛	O
نظم	O
و	O
ادب	O
،	O
شور	O
و	O
غوغاي	O
پير	O
و	O
جوان	O
،	O
ذکرهاي	O
يک‌دست	O
و	O
دست‌هاي	O
يک‌زبان	O
که	O
با	O
آهنگ	O
خوشنوايي	O
روي	O
سينه‌هاي	O
سرخ	O
مي‌نشينند	O
.	O

مردها	O
که	O
سروصورت	O
خود	O
را	O
گل‌آلوده	O
کردند	O
و	O
زن‌ها	O
که	O
با	O
چادرهاي	O
سياه	O
بر	O
صورت‌هاي	O
خالکوبي‌شده	O
مي‌کوبند	O
يا	O
به	O
دو	O
طرف	O
شانه‌ها	O
مي‌زنند	O
،	O
عبور	O
آرام	O
زن‌هاي	O
سياه‌پوش	O
در	O
دو	O
طرف	O
اين	O
رود	O
بي‌آرام	O
،	O
کمر	O
خميده	O
خاتون	O
خيمه‌هاي	O
خاکستري	O
را	O
به	O
ياد	O
مي‌آورد	O
.	O

ولي	O
اين	O
کاروان	O
حرف	O
ديگري	O
هم	O
براي	O
گفتن	O
و	O
گريستن	O
دارد	O
.	O

چند	O
نفر	O
جوان	O
و	O
ميان‌سال	O
وسط	O
قافله	O
عزادار	O
و	O
سينه‌زن	O
،	O
روي	O
سينه‌هاي	O
خود	O
مي‌خزند	O
و	O
به‌طرف	O
حرم	O
حضرت	B-PER
عباس	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
رهسپار	O
مي‌شوند	O
.	O

چند	O
نفر	O
با	O
تلفن‌هاي	O
همراه	O
،	O
از	O
اين	O
صحنه	O
،	O
تصوير	O
مي‌گيرند	O
.	O

هرچند	O
لحظه	O
توقف	O
مي‌کنند	O
،	O
صورت	O
شان	O
را	O
روي	O
خاک	O
بين‌الحرمين	B-LOC
مي‌گذارند	O
و	O
دوباره	O
برمي‌خيزند	O
.	O

با	O
پاي	O
سر	O
بايد	O
آمد	O
کنار	O
اين	O
شير	O
بچه	O
حيدر	O
که	O
هنگامه	O
ولادت	O
،	O
يک‌قدم	O
عقب‌تر	O
از	O
حسين	B-PER
بود	O
و	O
به‌وقت	O
شهادت	O
،	O
يک	O
گام	O
جلوتر	O
.	O

گريه	O
مي‌کنم	O
و	O
اشک	O
را	O
گواه	O
مي‌گيرم	O
.	O

خدايا	O
شاهد	O
باش	O
که	O
در	O
عزاي	O
عظيم	O
زمين	O
و	O
آسمان	O
،	O
من	O
هم	O
يک	O
گل	O
آفتابگردانم	O
که	O
در	O
اين	O
بين‌الحرمين	B-LOC
حيران	O
مانده‌ام	O
که	O
به	O
کدام‌يک	O
سلام	O
کنم	O
،	O
خورشيد	O
جمال	O
حسين	B-PER
يا	O
آفتاب	O
ادب	O
عباس	B-PER
!	O
؟	O

کربلا	B-LOC
.	O

اربعين	O
.	O

چهلمين	O
روز	O
عزاي	O
امامي	O
از	O
جنس	O
حرير	O
و	O
فولاد	O
،	O
بيش	O
از	O
21	O
ميليون	O
نفر	O
جمعيت	O
در	O
بين‌الحرمين	B-LOC
آشيان	O
کرده‌اند	O
،	O
روي	O
زمين	O
،	O
کنار	O
پياده‌رو	O
،	O
در	O
حاشيه	O
خيابان	O
.	O

گله	O
به	O
گله	O
گل	O
کاشتند	O
اين	O
مشتاقان	O
غم	O
بي‌پايان	O
آن	O
نيم	O
روز	O
خونين	O
که	O
سرشت	O
و	O
سرنوشت	O
بندگي	O
و	O
آزادگي	O
را	O
در	O
دست	O
دارد	O
.	O
O
محتشم	B-PER
کجاست	O
که	O
قناري	O
غم‌زده	O
شعر	O
خود	O
را	O
با	O
بندهاي	O
بريده	O
اين	O
حماسه	O
حسيني	O
،	O
ترکيب	O
کند	O
؟	O

21	O
ميليون	O
نفر	O
از	O
سراسر	O
جهان	O
،	O
خبرنگار	O
برناترين	O
مبارزان	O
جبهه	O
جوانمردي	O
شده‌اند	O
.	O

شنيدي	O
چه	O
گفتم	O
؟	O

21	O
ميليون	O
نفر	O
،	O
يعني	O
7	O
برابر	O
تعداد	O
حاجيان	O
خانه‌ي	O
خدا	O
در	O
هرسال	O
!	O

اين	O
است	O
حق‌الزحمه	O
امامي	O
که	O
کعبه	B-LOC
را	O
با	O
خود	O
به	O
کربلا	B-LOC
برد	O
،	O
با	O
قرباني	O
فرزند	O
،	O
بالاتر	O
از	O
مقام	O
ابراهيم	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
ايستاد	O
و	O
خيمه‌هاي	O
پريشان	O
صبر	O
،	O
آهنگ	O
طواف	O
نساء	O
او	O
شد	O
.	O

اربعين	B-DAT
1438	I-DAT
هجري	I-DAT
قمري	I-DAT
،	O
کربلاي	B-LOC
معلي	I-LOC
انتهاي	O
پيام	O
/	O

