امير	B-PER
اسماعيلي	I-PER
:	O
دشمن	O
ازنظر	O
فرهنگي	O
به‌صورت	O
مستقيم	O
تجاوز	O
مي‌کند	O
(	O
+	O
عکس	O
)	O

فرمانده	O
پدافند	O
ارتش	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
جمع	O
دانشجويان	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
قزوين	I-ORG
گفت	O
:	O
شما	O
دانشجويان	O
داراي	O
ظرفيت‌هاي	O
علمي	O
فراوان	O
ي	O
هستيد	O
که	O
بايد	O
از	O
آن	O
در	O
کشور	O
استفاده	O
کرد	O
.	O

به	O
گزارش	O
عصر	B-ORG
خبر	I-ORG
،	O
امير	O
سرتيپ	O
فرزاد	B-PER
اسماعيلي	I-PER
فرمانده	O
پدافند	O
ارتش	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
نخستين	O
گردهمايي	O
ادبيات	O
ايثار	O
و	O
مقاومت	O
که	O
در	O
سالن	O
آمفي‌تئاتر	O
علامه	O
رفيعي	B-PER
اين	O
دانشگاه	O
برگزار	O
شد	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
در	O
هشت	O
سال	O
دفاع	O
مقدس	O
،	O
کشور	O
از	O
ظرفيت	O
جوانان	O
و	O
نخبگان	O
استفاده	O
کرد	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
تأکيدات	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
در	O
حال	O
حاضر	O
نيز	O
بايد	O
از	O
ظرفيت	O
آنان	O
بهره‌مند	O
شد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
دوران	O
جنگ	O
تحميلي	O
کشور	O
با	O
تکيه	O
بر	O
رهبري	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	O
و	O
جوانان	O
و	O
توکل	O
بر	O
خدا	O
توانست	O
در	O
مقابل	O
دشمن	O
گام‌هاي	O
مؤثري	O
را	O
بردارد	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
بود	O
که	O
بيش	O
از	O
40	O
کشور	O
دشمن	O
را	O
حمايت	O
مي‌کردند	O
.	O

سرتيپ	O
اسماعيلي	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
افزايش	O
چندين	O
برابري	O
بالگردهاي	O
هوايي	O
عراق	B-LOC
پس	O
از	O
پايان	O
جنگ	O
نسبت	O
به	O
زمان	O
آغاز	O
،	O
نشان‌دهنده‌ي	O
آن	O
بود	O
که	O
در	O
هشت	O
سال	O
دفاع	O
مقدس	O
کمک‌هاي	O
فراواني	O
به	O
اين	O
کشور	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
ايران	B-LOC
در	O
همه‌ي	O
مباحث	O
مختلف	O
ازجمله	O
مباحث	O
علمي	O
از	O
دشمن	O
برتر	O
است	O
و	O
اين	O
امر	O
به‌واسطه‌ي	O
حضور	O
جوانان	O
و	O
دانشجويان	O
بوده	O
و	O
موجب	O
شده	O
تا	O
اهداف	O
دشمن	O
به	O
نتيجه	O
نرسد	O
.	O

فرمانده	O
پدافند	O
ارتش	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
امروز	O
بايد	O
بسياري	O
از	O
مشاغل	O
را	O
به	O
جوانان	O
واگذار	O
و	O
به	O
آن‌ها	O
اعتماد	O
کرد	O
،	O
چراکه	O
حضور	O
جوانان	O
همانند	O
زمان	O
جنگ	O
مي‌تواند	O
بسيار	O
اثرگذار	O
باشد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
دشمن	O
ازنظر	O
فرهنگي	O
به‌صورت	O
مستقيم	O
تجاوز	O
مي‌کند	O
و	O
خاک‌ريز	O
اين	O
تجاوز	O
فضاهاي	O
مجازي	O
موجود	O
است	O
که	O
از	O
آن‌ها	O
استفاده	O
مي‌کنيم	O
؛	O
بنابراين	O
بايد	O
با	O
مديريت	O
و	O
شناسايي	O
خاک‌ريز	O
دشمن	O
به	O
دفاع	O
بپردازيم	O
.	O

اسماعيلي	B-PER
يادآور	O
شد	O
:	O
قدرت	O
و	O
توان	O
ايران	B-LOC
در	O
عرصه‌هاي	O
مختلف	O
موجب	O
شده	O
تا	O
پس	O
از	O
هشت	O
سال	O
دفاع	O
مقدس	O
نه	O
به	O
کشوري	O
تجاوز	O
کرده	O
و	O
نه	O
اجازه‌ي	O
تجاوز	O
را	O
به	O
کشوري	O
داده	O
باشيم	O
.	O

جوان‌ترين	O
فرماندهي	O
نظامي	O
کشور	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
مطابق	O
با	O
تأکيدات	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
بايد	O
ارتباط	O
خوبي	O
با	O
دانشگاه‌ها	O
برقرار	O
کرد	O
؛	O
زيرا	O
هرچه	O
ارتباط	O
با	O
دانشجويان	O
بيشتر	O
شود	O
،	O
آن‌ها	O
زنده‌تر	O
و	O
با	O
فکر	O
بازتري	O
فعاليت	O
مي‌کنند	O
و	O
اثرگذاري	O
بيشتري	O
نيز	O
خواهند	O
داشت	O
.	O

امير	O
سرتيپ	O
اسماعيلي	B-PER
گفت	O
:	O
امروز	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
امن‌ترين	O
آسمان	O
جهان	O
را	O
دارد	O
و	O
توانسته	O
است	O
امنيت	O
را	O
در	O
کشور	O
حاکم	O
کند	O
.	O

وي	O
اعلام	O
کرد	O
:	O
اتفاقات	O
هشت	O
سال	O
دفاع	O
مقدس	O
برگرفته	O
از	O
داستان	O
و	O
افسانه	O
نيست	O
بلکه	O
شناسنامه‌ي	O
پرافتخار	O
ملي	O
ما	O
است	O
و	O
نبايد	O
از	O
آن‌ها	O
غافل	O
شد	O
،	O
بلکه	O
بايد	O
به‌عنوان	O
الگو	O
از	O
آن	O
استفاده	O
کرد	O
.	O

در	O
اين	O
مراسم	O
که	O
با	O
حضور	O
مسئولان	O
استان	O
قزوين	B-LOC
،	O
فرماندهان	O
لشگر	O
16	O
زرهي	O
،	O
دکتر	O
داد	B-PER
محمدي	I-PER
رئيس	O
کميسيون	B-ORG
اصل	I-ORG
نود	I-ORG
،	O
اميد	B-PER
مجد	I-PER
استاد	O
دانشگاه	B-ORG
تهران	I-ORG
و	O
جمع	O
کثيري	O
از	O
استادان	O
،	O
کارکنان	O
و	O
دانشجويان	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
قزوين	I-ORG
همراه	O
بود	O
،	O
دکتر	O
موسي	B-PER
خاني	I-PER
ضمن	O
خيرمقدم	O
به	O
ميهمانان	O
به‌خصوص	O
فرمانده	O
پدافند	O
ارتش	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
آرامش	O
امروز	O
کشور	O
را	O
مديون	O
ازخودگذشتگي‌ها	O
و	O
رشادت‌هاي	O
فرماندهان	O
و	O
جوانان	O
غيور	O
اين	O
مرزوبوم	O
در	O
پاسداشت	O
از	O
کشور	O
عنوان	O
کرد	O
.	O

وي	O
حضور	O
فرمانده	O
پدافند	O
ارتش	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
قزوين	I-ORG
را	O
،	O
روزي	O
به‌يادماندني	O
در	O
تاريخ	O
اين	O
دانشگاه	O
دانست	O
و	O
با	O
اشاره	O
به	O
حضور	O
مزار	O
دو	O
شهيد	O
گمنام	O
،	O
گفت	O
:	O
امروز	O
هم	O
با	O
حضور	O
بر	O
مزار	O
اين	O
دو	O
عزيز	O
با	O
آرمان‌هاي	O
شهدا	O
و	O
امام	O
راحل	O
تجديد	O
بيعت	O
کرديم	O
،	O
اما	O
اين	O
حضور	O
تنها	O
يک	O
نماد	O
ظاهري	O
از	O
پاسداشت	O
از	O
فداکاري‌ها	O
و	O
ازخودگذشتگي‌هاي	O
اين	O
عزيزان	O
بوده	O
،	O
اما	O
اصل	O
و	O
اساس	O
اين	O
حضور	O
تداعي‌گرد	O
پاسداشت	O
ارزش‌هايي	O
است	O
که	O
اين	O
عزيزان	O
در	O
سن	O
18	O
سالگي	O
آن‌ها	O
را	O
به	O
نمايش	O
گذاشتند	O
.	O

دکتر	O
موسي	B-PER
خاني	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
رشادت‌هاي	O
شهداي	O
مدافع	O
حرم	O
،	O
مانند	O
شهيد	O
عباس	B-PER
سميه	I-PER
که	O
از	O
بهترين	O
فارغ‌التحصيلان	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
قزوين	I-ORG
بود	O
،	O
افزود	O
:	O
ازخودگذشتگي‌هاي	O
اين	O
عزيزان	O
مي‌تواند	O
اين	O
معنا	O
را	O
براي	O
ما	O
تداعي‌گر	O
باشد	O
که	O
در	O
راه	O
پاسداشت	O
ارزش‌ها	O
بايد	O
همه‌چيز	O
خود	O
را	O
فدا	O
کنيم	O
و	O
پاي	O
آن	O
بايستيم	O
.	O

