حکم	O
وضو	O
و	O
غسل	O
با	O
ناخن	O
مصنوعي	O
کاشته	O
شده	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
رسانه	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
،	O
برخي	O
از	O
بانوان	O
به	O
خاطر	O
نداشتن	O
ناخن	O
يا	O
زيباتر	O
شدن	O
آن	O
و...	O
اقدام	O
به	O
کاشت	O
ناخن	O
مي‌کنند	O
که	O
موجب	O
اشکالاتي	O
براي	O
وضو	O
يا	O
غسل	O
شان	O
مي‌شود	O
و	O
مؤمن	O
متشرع	O
بايد	O
خواستار	O
خودش	O
را	O
در	O
چارچوب	O
شرع	O
قرار	O
دهد	O
تا	O
توفيقات	O
الهي	O
از	O
او	O
دريغ	O
نشود	O
لذا	O
درصدد	O
آن	O
برآمديم	O
تا	O
طبق	O
فتاواي	O
مشهور	O
مراجع	O
عظام	O
تقليد	O
احکام	O
آن	O
را	O
بازگو	O
نماييم	O
.	O

امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
:	O
بايد	O
ناخن	O
مصنوعي	O
را	O
بردارد	O
و	O
درصورتي‌که	O
ممکن	O
نيست	O
يا	O
به‌قدري	O
مشقت	O
دارد	O
که	O
غيرقابل‌تحمل	O
است	O
بايد	O
به	O
دستور	O
جيبره	O
عمل	O
کند	O
.	O

(	O
روي	O
ناخن	O
مصنوعي	O
را	O
دست	O
بکشد	O
)	O
(	O
تحريرالوسيله	O
،	O
1424	O
ه.ق	O
،	O
ج	O
1	O
،	O
ص	O
31	O
،	O
با	O
استفاده	O
ازم	O
9	O
-	O
توضيح	O
مسائل	O
)	O
منشي	O
-	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
؛	O
ج	O
1	O
،	O
ص	O
196	O
،	O
مسئله	O
338	O
آيت‌الله	O
خامنه‌اي	B-PER
(	O
مد	O
ظله	O
العالي	O
)	O
:	O
در	O
صورت	O
کاشت	O
ناخن	O
،	O
براي	O
وضو	O
و	O
غسل	O
بايد	O
مانع	O
ولو	O
با	O
صرف	O
هزينه	O
ممکن	O
برطرف	O
گردد	O
و	O
چنانچه	O
مي‌داند	O
امکان	O
برطرف	O
کردن	O
آن	O
نيست	O
و	O
يا	O
رفع	O
آن	O
با	O
مشقت	O
غيرقابل‌تحمل	O
همراه	O
بوده	O
و	O
يا	O
ضرر	O
قابل‌توجهي	O
دارد	O
،	O
در	O
وقت	O
نماز	O
بايد	O
وضو	O
يا	O
غسل	O
را	O
انجام	O
دهد	O
سپس	O
مبادرت	O
به	O
اين	O
کار	O
کند	O
و	O
وضو	O
و	O
غسل‌هاي	O
بعدي	O
را	O
بايد	O
به‌صورت	O
جبيره	O
انجام	O
دهد	O
(	O
يعني	O
با	O
دست	O
مرطوب	O
مانع	O
را	O
مسح	O
نمايد	O
)	O
؛	O
اما	O
درصورتي‌که	O
امکان	O
برطرف	O
کردن	O
آن	O
ولو	O
در	O
روزهاي	O
بعد	O
باشد	O
و	O
برطرف	O
نکند	O
،	O
وضو	O
و	O
غسل	O
جبيره	O
باطل	O
خواهد	O
بود	O
.	O

آيت‌الله‌العظمي	O
مکارم	B-PER
شيرازي	I-PER
(	O
مد	O
ظله	O
العالي	O
)	O
:	O
درصورتي‌که	O
ضرورتي	O
براي	O
اين	O
کار	O
نباشد	O
آن	O
را	O
ترک	O
کنند	O
،	O
و	O
چنانچه	O
ضرورتي	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
و	O
امکان	O
جداسازي	O
ناخن‌هاي	O
مصنوعي	O
به	O
هنگام	O
غسل	O
و	O
وضو	O
نباشد	O
،	O
با	O
آن	O
وضو	O
و	O
غسل	O
جبيره‌اي	O
مي‌گيرند	O
.	O

[	O
استفتائات	O
سايت	O
معظم	O
له	O
:	O
(	O
توضيح	O
مسائل	O
)	O
منشي	O
-	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
]	O
؛	O
ج	O
1	O
،	O
ص	O
196	O
،	O
مسئله	O
338	O
اگر	O
در	O
جاي	O
وضو	O
يا	O
غسل	O
چيزي	O
چسبيده	O
است	O
که	O
برداشتن	O
آن	O
ممکن	O
نيست	O
،	O
يا	O
به‌قدري	O
مشقت	O
دارد	O
که	O
نمي‌شود	O
تحمل	O
کرد	O
،	O
وظيفه‌اش	O
تيمم	O
است	O
مگر	O
آن‌که	O
آن	O
چيز	O
در	O
مواضع	O
تيمم	O
باشد	O
که	O
در	O
اين	O
صورت	O
لازم	O
است	O
بين	O
وضو	O
و	O
تيمم	O
جمع	O
کند	O
و	O
اگر	O
آن	O
چيزي	O
که	O
چسبيده	O
دوا	O
باشد	O
،	O
حکم	O
جبيره	O
را	O
دارد	O
آيت‌الله‌العظمي	O
بهجت	B-PER
(	O
ره	O
)	O
:	O
در	O
وضو	O
و	O
غسل	O
اشکال	O
پيدا	O
مي‌شود	O
و	O
بايد	O
ناخن	O
مصنوعي	O
را	O
بردارد	O
و	O
اگر	O
امکان	O
برداشتن	O
آن	O
نيست	O
بايد	O
در	O
وضو	O
و	O
غسل	O
عمل	O
به	O
جبيره	O
نمايد	O
.	O

(	O
روي	O
ناخن	O
مصنوعي	O
را	O
دست	O
بکشد	O
)	O
(	O
استفتائات	O
،	O
ج	O
1	O
،	O
ص	O
175	O
،	O
با	O
استفاده	O
از	O
س	O
610	O
وسيله	O
پنجاه	O
،	O
ص	O
51	O
،	O
با	O
استفاده	O
ازم	O
9	O
)	O
آيت‌الله‌العظمي	O
سيستاني	B-PER
(	O
مد	O
ظله	O
العالي	O
)	O
:	O
اگر	O
در	O
جاي	O
وضو	O
يا	O
غسل	O
چيزي	O
چسبيده	O
است	O
که	O
برداشتن	O
آن	O
ممکن	O
نيست	O
،	O
يا	O
به‌قدري	O
مشقت	O
دارد	O
که	O
نمي‌شود	O
تحمل	O
کرد	O
،	O
وظيفه‌اش	O
تيمم	O
است	O
مگر	O
آن‌که	O
آن	O
چيز	O
در	O
مواضع	O
تيمم	O
باشد	O
که	O
در	O
اين	O
صورت	O
لازم	O
است	O
بين	O
وضو	O
و	O
تيمم	O
جمع	O
کند	O
و	O
اگر	O
آن	O
چيزي	O
که	O
چسبيده	O
دوا	O
باشد	O
،	O
حکم	O
جزيره	O
را	O
دارد	O
.	O

(	O
توضيح	O
مسائل	O
)	O
منشي	O
-	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
؛	O
ج	O
1	O
،	O
ص	O
196	O
،	O
مسئله	O
338	O
آيت‌الله‌العظمي	O
شبیري	B-PER
زنجاني	I-PER
(	O
مد	O
ظله	O
العالي	O
)	O
:	O
اگر	O
در	O
جاي	O
وضو	O
يا	O
غسل	O
چيزي	O
چسبيده	O
است	O
که	O
برداشتن	O
آن	O
ممکن	O
نيست	O
يا	O
به‌قدري	O
مشقت	O
دارد	O
که	O
نمي‌شود	O
تحمل	O
کرد	O
،	O
بايد	O
تيمم	O
نمايد	O
و	O
بنا	O
بر	O
احتياط	O
مستحب	O
به	O
دستور	O
جبيره	O
هم	O
عمل	O
کند	O
؛	O
بلي	O
اگر	O
محل	O
،	O
جراحت	O
و	O
مانند	O
آن	O
داشته	O
باشد	O
و	O
برداشتن	O
آن	O
چيز	O
به	O
جراحت	O
صدمه	O
مي‌زند	O
بايد	O
وضوي	O
جزيره	O
بگيرد	O
و	O
تيمم	O
لازم	O
نيست	O
.	O

(	O
توضيح	O
مسائل	O
آيت‌الله	O
شبیري	B-PER
زنجاني	I-PER
،	O
مسئله	O
344	O
-	O
توضيح	O
مسائل	O
)	O
منشي	O
-	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
؛	O
ج	O
1	O
،	O
ص	O
196	O
،	O
مسئله	O
338	O
آيت‌الله‌العظمي	O
صافي	B-PER
گلپايگاني	I-PER
(	O
مد	O
ظله	O
العالي	O
)	O
در	O
صورت	O
امکان	O
ناخن	O
مصنوعي	O
را	O
بردارند	O
و	O
وضو	O
و	O
غسل	O
به	O
نحو	O
معمول	O
انجام	O
شود	O
و	O
درصورتي‌که	O
برداشتن	O
آن	O
ممکن	O
نيست	O
،	O
يا	O
به‌قدري	O
مشقت	O
دارد	O
که	O
نمي‌شود	O
تحمل	O
کرد	O
بايد	O
به	O
دستور	O
جبيره	O
عمل	O
کند	O
و	O
بنا	O
بر	O
احتياط	O
واجب	O
اگر	O
تمام	O
يا	O
بعض	O
محل	O
تيمم	O
بي‌مانع	O
باشد	O
،	O
تيمم	O
هم	O
بنمايد	O
چنانچه	O
گفته	O
شد	O
.	O

(	O
توضيح	O
مسائل	O
)	O
منشي	O
-	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
؛	O
ج	O
1	O
،	O
ص	O
196	O
،	O
مسئله	O
338	O
زينت	O
بودن	O
يک	O
معناي	O
عرفي	O
است	O
،	O
پس	O
اگر	O
مکلف	O
با	O
مراجعه	O
به	O
عرف	O
جامعه	O
يقين	O
کند	O
کاشت	O
ناخن	O
يا	O
بلند	O
گذاشتن	O
آن	O
زينت	O
شمرده	O
مي‌شود	O
،	O
بايد	O
آن	O
را	O
از	O
نگاه	O
نامحرم	O
بپوشاند	O
آيت‌الله‌العظمي	O
وحيد	B-PER
خراساني	I-PER
(	O
مد	O
ظله	O
العالي	O
)	O
:	O
در	O
صورت	O
امکان	O
ناخن	O
مصنوعي	O
را	O
بردارند	O
و	O
وضو	O
و	O
غسل	O
به	O
نحو	O
معمول	O
انجام	O
شود	O
و	O
درصورتي‌که	O
برداشتن	O
آن	O
ممکن	O
نيست	O
،	O
يا	O
به‌قدري	O
مشقت	O
دارد	O
که	O
نمي‌شود	O
تحمل	O
کرد	O
،	O
بنابر	O
احتياط	O
واجب	O
بايد	O
هم	O
عضو	O
جبيره‌اي	O
بگيرد	O
و	O
هم	O
تيمم	O
نمايد	O
.	O

(	O
سايت	O
معظم	O
له	O
،	O
استفتاء/18634	O
)	O
آيا	O
ناخن	O
کاشته	O
شده	O
يا	O
بلند	O
گذاشتن	O
ناخن	O
زينت	O
محسوب	O
مي‌شود	O
و	O
بايد	O
از	O
نامحرم	O
پوشانده	O
شود	O
؟	O

زينت	O
بودن	O
يک	O
معناي	O
عرفي	O
است	O
،	O
پس	O
اگر	O
مکلف	O
با	O
مراجعه	O
به	O
عرف	O
جامعه	O
يقين	O
کند	O
کاشت	O
ناخن	O
يا	O
بلند	O
گذاشتن	O
آن	O
زينت	O
شمرده	O
مي‌شود	O
،	O
بايد	O
آن	O
را	O
از	O
نگاه	O
نامحرم	O
بپوشاند	O
.	O

حضرت	O
آيت‌الله‌العظمي	O
خامنه‌اي	B-PER
(	O
مد	O
ظله	O
العالي	O
)	O
:	O
1	O
و	O
2.	O
تشخيص	O
آن	O
به	O
عهده	O
مکلف	O
است	O
.	O

حضرت	O
آيت‌الله‌العظمي	O
مکارم	B-PER
شيرازي	I-PER
(	O
مد	O
ظله	O
العالي	O
)	O
:	O
چنانچه	O
مفسده	O
ندارد	O
،	O
پوشاندن	O
آن	O
لازم	O
نيست	O
.	O

حضرت	O
آيت‌الله‌العظمي	O
سيستاني	B-PER
(	O
مد	O
ظله	O
العالي	O
)	O
:	O
زينت	O
بودن	O
يک	O
معناي	O
عرفي	O
است	O
پس	O
اگر	O
يقين	O
داشته	O
باشد	O
زينت	O
است	O
بايد	O
آن	O
را	O
بپوشاند	O
.	O

حضرت	O
آيت‌الله‌العظمي	O
نوري	B-PER
همداني	I-PER
(	O
مد	O
ظله	O
العالي	O
)	O
:	O
تشخيص	O
زينتي	O
بودن	O
عرفي	O
است	O
و	O
اگر	O
زينت	O
محسوب	O
شود	O
بايد	O
از	O
نامحرم	O
پوشيده	O
شود	O
.	O

منبع	O
:	O
تبيان	B-ORG
انتهاي	O
پيام/بازگشت	O
به	O
صفحه	O
ساير	O
رسانه‌ها	O
