کيفيت	O
بنزين	O
توزيعي	O
در	O
تهران	B-LOC
و	O
20	O
شهر	O
،	O
يورو	O
4	O
است	O

عباس	B-PER
کاظمي	I-PER
مديرعامل	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
پالايش	I-ORG
و	I-ORG
پخش	I-ORG
فرآورده	I-ORG
نفتي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
مصاحبه	O
اختصاصي	O
با	O
خبرنگار	O
خبرگزاري	B-ORG
صداوسيما	I-ORG
؛	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
بنزيني	O
که	O
به	O
نام	O
يورو	O
4	O
توليد	O
مي‌کنيم	O
دقيقاً	O
کيفيت	O
يورو	O
4	O
را	O
دارد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
در	O
240	B-DAT
روز	I-DAT
گذشته	I-DAT
به‌طور	O
متوسط	O
روزانه	O
74	O
ميليون	O
ليتر	O
مصرف	O
بنزين	O
در	O
کشور	O
گزارش	O
شده	O
است	O
که	O
از	O
اين	O
ميزان	O
62	O
ميليون	O
ليتر	O
در	O
داخل	O
کشور	O
توليد	O
و	O
11	O
ميليون	O
ليتر	O
وارد	O
شده	O
است	O
و	O
يک‌ميليون	O
ليتر	O
نيز	O
از	O
ذخايرمان	O
برداشت	O
کرديم	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
از	O
62	O
ميليون	O
ليتر	O
بنزين	O
توليدي	O
در	O
روز	O
،	O
26	O
ميليون	O
ليتر	O
بنزين	O
يورو	O
4	O
است	O
که	O
در	O
کلان‌شهرها	O
و	O
شهرهاي	O
اطراف	O
آن‌ها	O
توزيع	O
مي‌شود	O
.	O

کاظمي	B-PER
گفت	O
:	O
در	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
پديده	O
وارونگي	O
دما	O
داريم	O
که	O
در	O
اواخر	B-DAT
پاييز	I-DAT
و	O
اوايل	B-DAT
زمستان	I-DAT
اتفاق	O
مي‌افتد	O
و	O
به	O
علت	O
اينکه	O
حرکت	O
افقي	O
و	O
عمودي	O
هوا	O
نداريم	O
تجميع	O
کربن	O
اتفاق	O
مي‌افتد	O
و	O
آن	O
چيزي	O
که	O
مي‌بينيم	O
کربن	O
و	O
ترکيبات	O
آن	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
آلاينده	O
زيست‌محيطي	O
مانند	O
گوگرد	O
،	O
بنزن	O
،	O
آروماتيک	O
،	O
اولفين	O
در	O
بنزين‌هاي	O
معمولي	O
وجود	O
دارد	O
که	O
اين	O
ترکيبات	O
در	O
بنزين	O
يورو	O
4	O
در	O
حد	O
استاندارد	O
است	O
ازاين‌رو	O
علت	O
اصلي	O
آلايندگي	O
هواي	O
شهرها	O
،	O
وارونگي	O
دماست	O
که	O
تجميع	O
کربن	O
را	O
در	O
سطح	O
زمين	O
ايجاد	O
مي‌کند	O
.	O

مديرعامل	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
پالايش	I-ORG
و	I-ORG
پخش	I-ORG
فرآورده	I-ORG
نفتي	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
براي	O
بنزين‌هاي	O
وارداتي	O
همه	O
متغيرهاي	O
لازم	O
کنترل	O
مي‌شود	O
،	O
گفت	O
:	O
سه	O
مرحله	O
آزمايش	O
انجام	O
مي‌دهيم	O
نخست	O
از	O
مبدأ	O
پالايشگاهي	O
که	O
مي‌خريم	O
برگه	O
آزمايش	O
را	O
دريافت	O
مي‌کنيم	O
و	O
با	O
آزمايش	O
بازرس	O
خودمان	O
تطبيق	O
مي‌دهيم	O
که	O
دوبرگه	O
آزمايش	O
بايد	O
يکسان	O
باشد	O
،	O
در	O
مرحله	O
دوم	O
قبل	O
از	O
تخليه	O
در	O
بنادر	O
آزمايش	O
مي‌کنيم	O
که	O
بايد	O
با	O
دو	O
آزمايش	O
قبلي	O
يکسان	O
باشد	O
ضمن	O
اينکه	O
سازمان	O
استاندارد	O
هم	O
آزمايش	O
لازم	O
را	O
انجام	O
مي‌دهد	O
،	O
اگر	O
نتيجه	O
چهار	O
آزمايش	O
يکسان	O
باشد	O
اجازه	O
ترخيص	O
بنزين	O
واداشتي	O
داده	O
مي‌شود	O
.	O

دانلود	O
کاظمي	B-PER
افزود	O
:	O
قيمت	O
بنزين	O
به	O
علت	O
تفاوت	O
اکتان	O
،	O
متفاوت	O
است	O
اگر	O
اکتان	O
پايين‌تر	O
باشد	O
قيمت	O
کمتري	O
پرداخت	O
مي‌کنيم	O
اگرچه	O
اکتان	O
91	O
تا	O
95	O
قابل‌قبول	O
است	O
اما	O
بنزن	O
،	O
گوگرد	O
،	O
آروماتيک	O
و	O
اولفين	O
بر	O
اساس	O
استاندارد	O
يورو	O
4	O
به‌طور	O
دقيق	O
کنترل	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
خودروهاي	O
جديد	O
که	O
سازنده	O
نوعاً	O
اکتان	O
بنزين	O
مصرفي	O
را	O
توصيه	O
کرده	O
است	O
بايد	O
بر	O
اساس	O
همان	O
اکتان	O
سوخت	O
مصرف	O
شود	O
يعني	O
خودرويي	O
که	O
بر	O
اساس	O
يورو	O
4	O
توليد	O
مي‌شود	O
حتماً	O
بايد	O
سوخت	O
يورو	O
4	O
مصرف	O
کند	O
البته	O
ما	O
در	O
20	O
شهر	O
و	O
کلان‌شهر	O
بنزين	O
يورو	O
4	O
و	O
در	O
بقيه	O
شهرها	O
بنزين	O
سوپر	O
با	O
اکتان	O
95	O
توزيع	O
مي‌کنيم	O
ضمن	O
اينکه	O
توصيه	O
مي‌شود	O
خودروها	O
با	O
استانداردهاي	O
بالاتر	O
حتماً	O
بنزين	O
سوپر	O
مصرف	O
کند	O
.	O

کاظمي	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
سه	O
طرح	O
بنزين	O
سازي	O
در	O
پالايشگاه	B-ORG
نفت	I-ORG
لاوان	I-ORG
،	O
پالايشگاه	B-ORG
نفت	I-ORG
بندرعباس	I-ORG
و	O
فاز	O
اول	O
ستاره	B-ORG
خليج‌فارس	I-ORG
در	O
حال	O
پيش	O
راه‌اندازي	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
با	O
راه‌اندازي	O
اين	O
طرح‌ها	O
درمجموع	O
15	O
ميليون	O
و	O
700	O
هزار	O
ليتر	O
به	O
توليد	O
بنزين	O
ما	O
اضافه	O
مي‌شود	O
و	O
24	O
ميليون	O
ليتر	O
از	O
بنزين	O
ما	O
به	O
يورو	O
4	O
تبديل	O
مي‌شود	O
که	O
با	O
اضافه	O
شدن	O
به	O
26	O
ميليون	O
ليتر	O
بنزين	O
يورو	O
4	O
که	O
اکنون	O
توزيع	O
مي‌کنيم	O
،	O
مجموع	O
بنزين	O
يورو	O
4	O
توليد	O
داخل	O
تا	O
بهار	B-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
به	O
50	O
ميليون	O
ليتر	O
خواهد	O
رسيد	O
و	O
به‌اين‌ترتيب	O
75	B-PCT
تا	I-PCT
80	I-PCT
درصد	I-PCT
بنزين	O
توزيعي	O
در	O
کشور	O
يورو	O
4	O
خواهد	O
بود	O
،	O
ضمن	O
اينکه	O
در	O
نيمه	B-DAT
دوم	I-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
صادرکننده	O
بنزين	O
هم	O
مي‌شويم	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
البته	O
وارونگي	O
هوا	O
در	O
کلان‌شهرها	O
هم	O
اتفاق	O
مي‌افتد	O
ضمن	O
اينکه	O
ذرات	O
معلق	O
نه	O
با	O
بنزين	O
که	O
با	O
نفت	O
گاز	O
غيراستاندارد	O
،	O
فعاليت‌هاي	O
ساختماني	O
و	O
گردوغبار	O
ارتباط	O
دارد	O
البته	O
عمده	O
نگراني	O
از	O
ذرات	O
معلق	O
و	O
اکسيد	O
کربن	O
است	O
و	O
ذرات	O
معلق	O
ربطي	O
به	O
بنزين	O
ندارد	O
زيرا	O
بنزين	O
معمولي	O
هم	O
ذرات	O
معلق	O
توليد	O
نمي‌کند	O
.	O

مديرعامل	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
پالايش	I-ORG
و	I-ORG
پخش	I-ORG
فرآورده	I-ORG
نفتي	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
مجموع	O
بنزين	O
يورو	O
4	O
داخلي	O
و	O
وارداتي	O
در	O
کلان‌شهرها	O
و	O
شهرهاي	O
اطراف	O
آن	O
توزيع	O
مي‌شود	O
،	O
گفت	O
:	O
بنزين	O
وارداتي	O
را	O
معمولاً	O
نه	O
از	O
واسطه‌ها	O
که	O
از	O
پالايشگاه	O
مبدأ	O
با	O
قابليت	O
رديابي	O
و	O
با	O
آزمايشگاه	O
معتبر	O
،	O
تأمين	O
مي‌کنيم	O
،	O
ضمن	O
اينکه	O
آزمايش‌هاي	O
خودمان	O
را	O
قبل	O
از	O
تخليه	O
انجام	O
مي‌دهيم	O
.	O

کاظمي	B-PER
افزود	O
:	O
هم‌اکنون	O
26	O
ميليون	O
ليتر	O
گازوئيل	O
يورو	O
4	O
در	O
8	O
کلان‌شهر	O
توزيع	O
مي‌کنيم	O
ضمن	O
اينکه	O
آمادگي	O
داريم	O
در	O
7	O
محور	O
اصلي	O
کشور	O
هم	O
اين	O
نفت	O
گاز	O
را	O
توزيع	O
کنيم	O
البته	O
با	O
برنامه‌اي	O
که	O
داريم	O
تا	O
شهريور	B-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
مي‌توانيم	O
نفت	O
گاز	O
يورو	O
4	O
را	O
براي	O
کل	O
وسايل	O
حمل	O
نقل	O
سنگين	O
تأمين	O
کنيم	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
با	O
توسعه	O
شبکه	O
گاز	O
،	O
براي	O
اولين	O
بار	O
از	O
اول	B-DAT
فروردين	I-DAT
امسال	I-DAT
تاکنون	O
روزي	O
400	O
هزار	O
بشکه	O
فرآورده	O
که	O
عمده	O
آن	O
نفت	O
سفيد	O
،	O
نفت	O
گاز	O
و	O
ماهوت	O
است	O
،	O
صادر	O
مي‌کنيم	O
ضمن	O
اينکه	O
ال	O
پي	O
جي	O
را	O
هم	O
جدا	O
از	O
اين	O
ميزان	O
صادر	O
مي‌کنيم	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
93	I-DAT
روزي	O
10	O
ميليون	O
بشکه	O
نفت	O
گاز	O
وارد	O
مي‌کرديم	O
.	O

کاظمي	B-PER
افزود	O
:	O
يکي	O
از	O
مصرف‌کنندگان	O
عمده	O
نفت	O
گاز	O
و	O
ماهوت	O
ما	O
نيروگاه‌ها	O
بودند	O
که	O
اکنون	O
سوخت	O
گاز	O
مصرف	O
مي‌کنند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
منشأ	O
آلايندگي	O
،	O
سوخت	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
البته	O
علت	O
آن	O
به	O
تغيير	O
رژيم	O
آب‌وهوا	O
برمي‌گردد	O
ازاين‌رو	O
در	O
شهرهاي	O
بزرگي	O
مانند	O
تهران	B-LOC
حمل‌ونقل	O
بايد	O
از	O
طريق	O
مترو	O
و	O
خودروهاي	O
برقي	O
انجام	O
شود	O
زيرا	O
برق	O
،	O
مصرف	O
انرژي	O
کمتري	O
دارد	O
به‌طور	O
نمونه	O
جابجايي	O
يک	O
کيلومتري	O
يک	O
نفر	O
با	O
مترو	O
120	O
کيلوژول	O
انرژي	O
مصرف	O
مي‌کند	O
درحالي‌که	O
با	O
خودروي	O
سواري	O
اين	O
مصرف	O
انرژي	O
به	O
2	O
هزار	O
و	O
800	O
کيلوژول	O
مي‌رسد	O
،	O
ضمن	O
اينکه	O
برق	O
را	O
مي‌توان	O
خارج	O
از	O
شهر	O
توليد	O
کرد	O
و	O
داخل	O
شهر	O
انتقال	O
داد	O
اما	O
خودرو	O
در	O
داخل	O
شهر	O
و	O
تجميع	O
کربن	O
آن‌	O
هم	O
در	O
داخل	O
شهر	O
خواهد	O
بود	O
.
O
