دانشجويان	O
در	O
امر	O
حساسيت	O
نسبت	O
به	O
فساد	O
با	O
احدي	O
شوخي	O
ندارند	O

به	O
گزارش	O
يزد	B-ORG
رسا	I-ORG
،	O
انجمن	B-ORG
اسلامي	I-ORG
دانشجويان	I-ORG
دانشگاه	I-ORG
يزد	I-ORG
با	O
صدور	O
بيانيه‌اي	O
پيرامون	O
فسادهاي	O
مالي	O
و	O
اخلاقي	O
اخير	O
اعلام	O
کرد	O
:	O
همه	O
مسئولان	O
بدانند	O
که	O
جنبش	O
دانشجويي	O
به‌خصوص	O
انجمن	O
اسلامي	O
دانشجويان	O
اين	O
دانشگاه	O
در	O
امر	O
حساسيت	O
نسبت	O
به	O
فساد	O
با	O
احدي	O
شوخي	O
ندارد	O
چه	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
باشد	O
چه	O
دولت	O
چه	O
هر	O
فرد	O
مشهوري	O
.	O

متن	O
کامل	O
اين	O
بيانيه	O
به	O
شرح	O
زير	O
است	O
:	O
بسم	O
الله	O
الرحمن	O
الرحيم	O
«	O
»	O
اي	O
کساني	O
که	O
ايمان	O
آورده‌ايد	O
،	O
قيام‌کنندگان	O
دائمي	O
به	O
عدالت	O
باشيد	O
و	O
شهادت‌هاي	O
شما	O
براي	O
خدا	O
داوود	O
،	O
اگرچه	O
به	O
ضرر	O
خويشتن	O
يا	O
پدر	O
و	O
مادر	O
و	O
خويشاوندان	O
تمام	O
شود	O
،	O
بدون	O
تفاوت	O
ميان	O
بي‌نياز	O
و	O
نيازمند	O
.	O

«	O
»	O
سوره	O
مبارکه	O
نسا	O
آيه	O
135	O
مسئله	O
در	O
انقلاب	O
اسلامي	O
و	O
حکومت	O
اسلامي	O
برافراشته	O
شده	O
از	O
دل	O
آن	O
،	O
ازجمله	O
مسائلي	O
است	O
که	O
نمي‌توان	O
آن	O
را	O
با	O
هر	O
توجيهي	O
فداي	O
هيچ	O
مصلحتي	O
کرد	O
تا	O
جايي	O
که	O
حضرت	B-PER
علي	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
حکومت	O
خود	O
را	O
فداي	O
عدالت	O
کرد	O
؛	O
اما	O
عدالت	O
را	O
قرباني	O
حفظ	O
ظاهري	O
حکومت	O
خود	O
نکرد	O
چه	O
برسد	O
به	O
فدا	O
کردن	O
عدالت	O
بخار	O
منافع	O
حزبي	O
و	O
جناحي	O
.	O

و	O
ما	O
امروز	O
در	O
دهه‌ي	O
سوم	O
و	O
چهارم	O
انقلاب	O
اسلامي	O
متأسفانه	O
با	O
مسائل	O
مي‌شويم	O
که	O
زيبنده	O
نام	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
و	O
انقلاب	O
عدالت	O
خواهانه	O
آن	O
نيست	O
.	O

مسئله	O
فساد	O
معروف	O
به	O
املاک	O
نجومي	O
و	O
فساد	O
در	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
و	O
مسئله	O
8000	B-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
در	O
صندوق	O
ذخيره	O
فرهنگيان	O
در	O
دولت	B-ORG
روحاني	I-ORG
و	O
اتهام	O
فساد	O
اخلاقي	O
«	O
»	O
آقاي	O
سعيد.ط	B-PER
«	O
»	O
از	O
آن	O
جمله	O
مسائلي	O
است	O
که	O
باعث	O
برانگيخته	O
شدن	O
حساسيت	O
دلسوزان	O
انقلاب	O
و	O
مملکت	O
و	O
نظام	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
مي‌شود	O
و	O
آنچه	O
اهميت	O
دارد	O
،	O
اين	O
است	O
که	O
فساد	O
و	O
موضوع	O
مبارزه	O
با	O
مفاسد	O
اقتصادي	O
و	O
اخلاقي	O
اين	O
جناح	O
و	O
آن	O
جناح	O
و	O
اصلاح‌طلب	O
و	O
اصولگرا	O
ندارد	O
و	O
يک	O
موضوع	O
فراجناحي	O
است	O
لذا	O
انجمن	B-ORG
اسلامي	I-ORG
دانشجويان	I-ORG
دانشگاه	I-ORG
يزد	I-ORG
بنابر	O
رسالت	O
اسلامي	O
و	O
دانشجويي	O
و	O
انقلابي	O
خود	O
مسائلي	O
را	O
در	O
ادامه	O
مطرح	O
مي‌نمايد	O
:	O
در	O
موضوع	O
فساد	O
و	O
برخورد	O
با	O
فساد	O
مي‌بايست	O
به	O
نکاتي	O
توجه	O
داشت	O
.	O

گام	O
اول	O
به	O
دولت	B-ORG
محترم	I-ORG
روحاني	I-ORG
برمي‌گردد	O
:	O
1	O
جناب	O
آقاي	O
دکتر	O
روحاني	B-PER
رياست	O
محترم	O
جمهوري	B-ORG
اسلام	I-ORG
ايران	I-ORG
تلاش‌هايي	O
را	O
در	O
جهت	O
انضباط	O
مالي	O
دولت	O
انجام	O
داده‌اند	O
که	O
شايسته	O
تقدير	O
است	O
؛	O
اما	O
اين	O
تلاش	O
که	O
منجر	O
به	O
کم	O
شدن	O
وام	O
پرداختي	O
به	O
مردم	O
عادي	O
شده	O
است	O
تا	O
جايي	O
که	O
براي	O
يک	O
وام	O
دوميليوني	B-MON
مردم	O
دچار	O
سختي	O
زيادي	O
شده‌اند	O
؛	O
حال	O
چگونه	O
8000	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
را	O
به	O
30	O
نفر	O
اختصاص	O
مي‌دهند	O
؟	O

2	O
-	O
مسئله	O
بعد	O
برخورد	O
رئيس‌جمهور	O
با	O
فساد	O
مالي	O
در	O
دولت	O
خود	O
ايشان	O
است	O
...	O
يعني	O
اينکه	O
آقاي	O
رئيس‌جمهور	O
که	O
به‌حق	O
فساد	O
در	O
دولت‌هاي	O
ديگر	O
را	O
محکوم	O
کردند	O
آيا	O
فساد	O
اقتصادي	O
رخ	O
داده	O
در	O
دولت	O
خود	O
را	O
هم	O
مي‌بينند	O
و	O
بابت	O
آن	O
عذرخواهي	O
و	O
جبران	O
مي‌کنند	O
يا	O
آنکه	O
فساد	O
هشت	B-MON
هزارميلياردي	I-MON
را	O
وام	O
ميلياردي	O
مي‌نامند	O
؟	O

3	O
-	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
بايد	O
پاسخگو	O
باشند	O
که	O
آيا	O
استعفاي	O
وزير	O
محترم	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
جناب	O
آقاي	O
دکتر	O
فاني	B-PER
با	O
فشار	O
ايشان	O
و	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
برگزاري	O
جلسه	O
استيضاح	O
و	O
بازخواست	O
ايشان	O
در	O
مورد	O
اين	O
فساد	O
8000	B-MON
ميلياردي	I-MON
بوده	O
است	O
يا	O
خير	O
؟	O

4	O
-	O
چه	O
کساني	O
اين	O
8000	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
را	O
گرفته‌اند	O
و	O
وابسته	O
به	O
چه	O
ستاد	O
انتخاباتي‌اند	O
؟	O

و	O
چه	O
کساني	O
از	O
درون	O
نهادهاي	O
دولتي	O
و	O
قدرت	O
از	O
اين	O
30	O
نفر	O
پشتيباني	O
کرده‌اند	O
؟	O

آقاي	O
دکتر	O
روحاني	B-PER
آيا	O
اطلاع	O
داريد	O
که	O
اين	O
8000	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
از	O
جيب	O
معلمان	O
دلسوز	O
و	O
زحمت	O
کشي	O
به	O
يغما	O
رفته	O
است	O
که	O
با	O
حقوق	O
يک‌ميليون	O
و	O
دويست	O
هزار	O
توماني	O
زندگي	O
مي‌گذرانند	O
؟	O

اما	O
گام	O
دوم	O
فساد	O
اقتصادي	O
و	O
موضوع	O
املاک	O
نجومي	O
در	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
است	O
.	O

آقاي	O
دکتر	O
قاليباف	B-PER
شما	O
ازلحاظ	O
قدرت	O
اجرايي	O
توانايي	O
خود	O
را	O
در	O
اجراي	O
پروژه	O
بسيار	O
بزرگ	O
در	O
تهران	B-LOC
نشان	O
داده‌ايد	O
و	O
نشان	O
جنگ	O
و	O
دفاع	O
مقدس	O
بر	O
سينه	O
داريد	O
؛	O
اما	O
اين	O
مانع	O
اين	O
نمي‌شود	O
که	O
فساد	O
رخ	O
داده	O
در	O
دستگاه	O
زير	O
مجموع	O
را	O
نبينيم	O
.	O

1	O
-	O
آقاي	O
قاليباف	B-PER
و	O
شوراي	B-ORG
محترم	I-ORG
شهر	I-ORG
تهران	I-ORG
پاسخگو	O
باشند	O
که	O
پيشنهاد	O
واگذاري	O
املاک	O
ميلياردي	O
با	O
تخفيف‌هاي	O
پنجاه‌درصدي	B-PCT
و	O
اقساطي	O
را	O
چه	O
کسي	O
در	O
شهرداري	O
مطرح	O
کرد	O
و	O
مجوزهاي	O
آن	O
را	O
گرفت	O
؟	O

2	O
-	O
افرادي	O
که	O
اين	O
املاک	O
را	O
تحويل	O
گرفتند	O
اين	O
واقعاً	O
نيازمند	O
مسکن	O
بودند	O
!	O
؟	O

اگر	O
اين‌ها	O
مديران	O
شهرداري	O
بودند	O
و	O
واقعاً	O
هم	O
نياز	O
به	O
مسکن	O
داشتن	O
حتماً	O
مي‌بايست	O
اين	O
املاک	O
واقع	O
در	O
الهيه	B-LOC
و	O
زعفرانيه	B-LOC
و	O
بالا	B-LOC
شهر	I-LOC
تهران	I-LOC
باشد	O
؟	O

3	O
-	O
آقاي	O
دکتر	O
آيا	O
قرار	O
بوده	O
اين‌که	O
دوستان	O
دريافت‌کننده	O
اين	O
املاک	O
بعداً	O
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
به	O
نفع	O
شخص	O
خاصي	O
فعاليت	O
!	O
؟	O

چه	O
کسي	O
!	O
؟	O

4	O
-	O
ضمناً	O
علاوه	O
بر	O
آقاي	O
قاليباف	B-PER
بايد	O
تک‌تک	O
اعضاي	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
تهران	I-ORG
چه	O
اصلاح‌طلب	O
و	O
چه	O
اصولگرا	O
پاسخگوي	O
اين	O
فساد	O
رخ	O
داده	O
باشند	O
.	O

5	O
-	O
آيا	O
شهرداري	B-ORG
و	I-ORG
شوراي	I-ORG
شهر	I-ORG
تهران	I-ORG
از	O
آقاي	O
ياشار	B-PER
سلطاني	I-PER
به	O
اتهام	O
نشر	O
ليست	O
گيرندگان	O
املاک	O
نجومي	O
شکايت	O
کرده‌اند	O
!	O
؟	O

در	O
انتهاي	O
بحث	O
روي	O
سخن	O
ما	O
با	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
و	O
رياست	O
محترم	O
آن	O
حضرت	O
آيت	O
ا...	O
آملي	B-PER
لاريجاني	I-PER
است	O
.	O

آقاي	O
آملي	B-PER
لاريجاني	I-PER
باروي	O
کار	O
آمدن	O
شما	O
در	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
و	O
عملکرد	O
مثبت	O
تان	O
اين	O
اميد	O
در	O
دل	O
عدالت	O
خواهان	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
روشن	O
شد	O
که	O
قرار	O
است	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
برخوردي	O
قاطع‌تر	O
با	O
دانه‌درشت‌هاي	O
فساد	O
اقتصادي	O
داشته	O
باشد	O
تا	O
آنجا	O
که	O
فرد	O
خطاکار	O
حتي	O
اگر	O
فرزند	O
رئيس	O
مجمع	B-ORG
تشخيص	I-ORG
مصلحت	I-ORG
نظام	I-ORG
و	O
يا	O
معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
هم	O
باشد	O
نبايد	O
از	O
مجازات	O
اسلامي	O
در	O
امان	O
باشد	O
و	O
ما	O
قشر	O
دانشجو	O
و	O
عدالت‌خواه	O
ايران	B-LOC
از	O
اين	O
برخوردهاي	O
عدالت	O
محورانه	O
ي	O
قوه‌ي	B-ORG
قضائيه	I-ORG
حمايت	O
مي‌نماييم	O
؛	O
اما	O
از	O
سر	O
وظيفه	O
شرعي	O
نکاتي	O
چند	O
را	O
خدمتتان	O
عرض	O
مي‌کنيم	O
:	O
1	O
-	O
آيا	O
انتظار	O
نمي‌رود	O
که	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
به	O
فرموده	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
برخورد	O
با	O
دانه‌درشت‌هاي	O
مفاد	O
اقتصادي	O
را	O
در	O
اولويت	O
قرار	O
دهد	O
و	O
کمتر	O
درگير	O
پرونده	O
خرد	O
شود	O
؟	O

2	O
-	O
بنا	O
به	O
فرموده	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
دستگاه	O
قضا	O
مي‌بايست	O
در	O
برخورد	O
با	O
فساد	O
قاطعيت	O
و	O
شفافيت	O
نشان	O
دهد	O
لذا	O
به	O
نظر	O
ميرسد	O
دادستان	O
محترم	O
مي‌بايست	O
در	O
جلساتي	O
که	O
با	O
اصحاب	O
رسانه	O
و	O
مردم	O
دارند	O
شفاف‌تر	O
صحبت	O
نمايند	O
3	O
-	O
انتظار	O
مي‌رود	O
دستگاه	O
قضا	O
در	O
برخورد	O
با	O
پرونده	O
بزرگ	O
فساد	O
اقتصادي	O
سرعت	O
عمل	O
بيشتري	O
از	O
خود	O
نشان	O
دهد	O
تا	O
زمان	O
مختوم	O
شدن	O
آنهاکوتاهتر	O
شود	O
4	O
-	O
انتظار	O
مي‌رود	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
در	O
رسيدگي	O
به	O
پرونده	O
اتهامات	O
افرادي	O
که	O
شناخته	O
شده‌اند	O
و	O
جامعه	O
نسبت	O
به	O
آن‌ها	O
حساسيت	O
دارد	O
ازجمله	O
پرونده	O
اتهامات	O
مطرح‌شده	O
در	O
مورد	O
«	O
»	O
آقاي	O
سعيد	B-PER
.	I-PER
ط	I-PER
»	O
سرعت	O
عمل	O
بيشتري	O
به	O
خرج	O
دهد	O
تا	O
طولاني	O
شدن	O
روند	O
صدور	O
حکم	O
باعث	O
سوءاستفاده	O
رسانه‌هاي	O
بيگانه	O
و	O
ضدانقلاب	O
نشود	O
و	O
خداي	O
ناکرده	O
حقي	O
پايمال	O
نشود	O
؟	O

کما	O
اينکه	O
در	O
پرونده‌ي	O
اتهامات	O
آقاي	O
«	O
»	O
سعيد.ط	B-PER
«	O
»	O
پرونده‌ي	O
شکايت	O
مربوط	O
به	O
سال	B-DAT
91	I-DAT
است	O
و	O
اگر	O
ايشان	O
بي‌گناه‌اند	O
که	O
بايستي	O
سريع‌تر	O
حکم	O
برائت	O
صادر	O
مي‌شد	O
و	O
آبرو	O
يشان	O
حفظ	O
مي‌شد	O
و	O
اگر	O
که	O
مقصر	O
و	O
مجرم‌اند	O
که	O
انتظار	O
مي‌رفت	O
زودتر	O
حکم	O
مجازات	O
شان	O
صادر	O
شود	O
نقش	O
معاونت	O
پيش‌گيري	O
از	O
جرم	O
قوه‌ي	B-ORG
قضاييه	I-ORG
در	O
پيشگيري	O
از	O
مفاسد	O
اقتصادي	O
چيست	O
!	O
؟	O

خطاب	O
به	O
آقايان	O
آيت‌الله	O
لاريجاني	B-PER
و	O
دکتر	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
عرض	O
مي‌نماييم	O
که	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
در	O
پيام	O
8	O
ماده‌اي	O
خود	O
معروف	O
به	O
پيام	O
8	O
ماده‌اي	O
مبارزه	O
با	O
فساد	O
مطرح	O
مي‌کنند	O
که	O
«	O
»	O
هيچ	O
شخص	O
يا	O
فرد	O
و	O
يا	O
نهادي	O
حتي	O
با	O
بهانه‌ي	O
وابستگي	O
به	O
رهبري	O
نبايد	O
از	O
نظارت	O
و	O
مجازات	O
در	O
امان	O
باشد	O
«	O
»	O
در	O
انتها	O
به‌عنوان	O
فصل	O
خطاب	O
اين	O
جمله‌ي	O
حضرت	O
روح	B-PER
ا...	I-PER
را	O
مي‌آوريم	O
که	O
فرمود	O
:	O
«	O
»	O
هدف	O
از	O
تشکيل	O
حکومت	O
اسلامي	O
خدمت	O
به	O
مردم	O
و	O
برافراشتن	O
پرچم	O
عدالت	O
بر	O
بلندا	O
است	O
...	O
«	O
»	O
خود	O
گوياي	O
اهميت	O
عدالت	O
در	O
حکومت	O
اسلامي	O
است	O
؛	O
پس	O
همه	O
مسئول	O
توجه	O
کنند	O
که	O
جنبش	O
دانشجويي	O
بالأخص	O
انجمن	B-ORG
اسلامي	I-ORG
دانشجويان	I-ORG
دانشگاه	I-ORG
يزد	I-ORG
به	O
پيروي	O
از	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
و	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
در	O
امر	O
حساسيت	O
نسبت	O
به	O
فساد	O
با	O
احدي	O
شوخي	O
ندارد	O
چه	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
باشد	O
چه	O
دولت	O
چه	O
هر	O
فرد	O
مشهوري	O
و	O
اين	O
غيرت	O
روي	O
بيت‌المال	O
مسلمين	O
از	O
امام	O
متقيان	O
حضرت	B-PER
علي	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
به	O
ما	O
ارث	O
رسيده	O
است	O
در	O
اينجا	O
که	O
فرمودند	O
:	O
بيت‌المال	O
را	O
از	O
شما	O
پس	O
خواهم	O
گرفت	O
و	O
به	O
خزانه	O
مسلمين	O
بر	O
خواهم	O
گرداند	O
حتي	O
اگر	O
آن	O
را	O
مهريه	O
زنانشان	O
کرده	O
باشند	O
.	O

والسلام	O
علي	O
من	O
تابع	O
الهي
O
