برانکو	B-PER
:	O
پيدا	O
کردن	O
يک	O
مهاجم	O
خوب	O
کار	O
سختي	O
است/براي	O
چهارمين	O
بار	O
فصل	O
را	O
آغاز	O
کرديم	O

ورزشي	O
فوتبال	O
برانکو	B-PER
:	O
پيدا	O
کردن	O
يک	O
مهاجم	O
خوب	O
کار	O
سختي	O
است/براي	O
چهارمين	O
بار	O
فصل	O
را	O
آغاز	O
کرديم	O
11	B-DAT
.	I-DAT
24	I-DAT
.	I-DAT
2016	I-DAT
5	B-TIM
:	I-TIM
32	I-TIM
:	I-TIM
00	I-TIM
PM	I-TIM
پنج‌شنبه	B-DAT
4	I-DAT
آذر	I-DAT
1395	I-DAT
-	O
17	B-TIM
:	I-TIM
32	I-TIM
سرمربي	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
پرسپوليس	I-ORG
گفت	O
:	O
در	O
نشست	O
خبري	O
قبل	O
از	O
بازي	O
گفتم	O
،	O
يک	O
بازي	O
بسيار	O
سخت	O
در	O
انتظار	O
مان	O
بود	O
.	O

اخبار	O
مرتبط	O
شيعي	O
:	O
بازيکنان	O
پيکان	B-ORG
خودباوري	O
داشتند	O
پرسپوليس	B-ORG
را	O
شکست	O
مي‌داديم	O
نوراللهي	B-PER
آخرين	O
اميد	O
برانکو	B-PER
براي	O
شکست	O
پيکان	B-ORG
پناه	O
مدافع	O
پرسپوليس	B-ORG
به	O
جايگاه	O
خبرنگاران	O
و	O
قطع	O
شدن	O
اسکوبورد	O
اعلام	O
ترکيب	O
پرسپوليس	B-ORG
براي	O
ديدار	O
با	O
پيکان	B-ORG
/بازهم	O
خبري	O
از	O
رضاييان	B-PER
نيست	O
پيکان	B-ORG
-	O
پرسپوليس	B-ORG
؛	O
تقابل	O
حساس	O
پروفسور	O
و	O
آقا	O
معلم	O
برانکو	B-PER
:	O
بيرانوند	B-PER
دنبال	O
استراحت	O
يا	O
کم‌کاري	O
نبود	O
/	O
رضاييان	B-PER
بايد	O
صبر	O
کند	O
تا	O
در	O
آينده	O
ببينيم	O
چه	O
مي‌شود	O
!	O

به	O
گزارش	O
اي	B-ORG
سکان	I-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
برانکو	B-PER
ايوان	I-PER
پس	O
از	O
ديدار	O
تيم‌هاي	O
پيکان	B-ORG
و	O
پرسپوليس	B-ORG
در	O
هفته	O
يازدهم	O
ليگ	O
برتر	O
فوتبال	O
در	O
نشست	O
خبري	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
همان‌طور	O
که	O
در	O
نشست	O
خبري	O
قبل	O
از	O
بازي	O
گفتم	O
،	O
يک	O
بازي	O
بسيار	O
سخت	O
در	O
انتظار	O
مان	O
بود	O
.	O

مي‌دانستيم	O
که	O
در	O
بازي	O
با	O
پيکان	B-ORG
،	O
کار	O
راحتي	O
در	O
پيش	O
نداريم	O
.	O

مي‌توانم	O
بگويم	O
از	O
عملکرد	O
تيم	O
م	O
رضايت	O
دارم	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
ما	O
کل	O
بازي	O
را	O
در	O
کنترل	O
داشتيم	O
و	O
درعين‌حال	O
از	O
خطراتي	O
که	O
حريف	O
ايجاد	O
مي‌کرد	O
،	O
آگاه	O
بوديم	O
.	O

اگر	O
قرار	O
باشد	O
بازي‌ها	O
را	O
ببريم	O
،	O
بايد	O
داخل	O
و	O
خارج	O
از	O
خانه	O
از	O
موقعيت‌ها	O
استفاده	O
کنيم	O
.	O

متأسفانه	O
بازهم	O
امروز	O
فرصت‌هاي	O
زيادي	O
از	O
دست	O
داديم	O
.	O

اين	O
مربي	O
کروات	O
ادامه	O
داد	O
:	O
طبيعي	O
است	O
در	O
روزهاي	O
آينده	O
بايد	O
در	O
مورد	O
آينده	O
بيشتر	O
کار	O
کنيم	O
.	O

ما	O
بعد	O
از	O
اخراج	O
انصاري	B-PER
هم	O
تهاجمي	O
بازي	O
کرديم	O
،	O
اما	O
از	O
فرصت‌ها	O
استفاده	O
نکرديم	O
.	O

حريف	O
هم	O
چند	O
موقعيت	O
داشت	O
که	O
استفاده	O
نکرد	O
،	O
اما	O
موقعيت‌هاي	O
ما	O
بهتر	O
و	O
بيشتر	O
بود	O
.	O

بار	O
ديگر	O
به	O
بازيکنان	O
م	O
بابت	O
شجاعت	O
شان	O
تبريک	O
مي‌گويم	O
.	O

اين‌ها	O
عواملي	O
است	O
که	O
م	O
را	O
به	O
آينده	O
اميدوارم	O
مي‌کند	O
.	O

برانکو	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش	O
که	O
چرا	O
تيم	O
ش	O
چند	O
موقعيت	O
به	O
حريف	O
داد	O
،	O
گفت	O
:	O
امروز	B-DAT
دفاع	O
مان	O
عملکرد	O
خيلي	O
خوبي	O
داشت	O
.	O

پيکان	B-ORG
تا	O
اينجاي	O
فصل	O
مؤثرترين	O
تيم	O
ليگ	O
بوده	O
است	O
.	O

طبيعي	O
است	O
که	O
خط	O
حمله	O
خوبي	O
دارند	O
و	O
چند	O
شانس	O
گل	O
ايجاد	O
کردند	O
که	O
من	O
منکر	O
آن	O
نمي‌شوم	O
.	O

حتي	O
آخر	O
بازي	O
هم	O
نزديک	O
بود	O
گل	O
بزنند	O
،	O
اما	O
ديديد	O
که	O
ما	O
پس	O
از	O
10	O
نفره	O
شدن	O
،	O
فقط	O
يک	O
موقعيت	O
گل	O
به	O
آن‌ها	O
داديم	O
.	O

غيرمنطقي	O
است	O
که	O
بگوييم	O
حريف	O
نبايد	O
همان	O
يک	O
موقعيت	O
را	O
ايجاد	O
مي‌کرد	O
.	O

حتي	O
اگر	O
گل	O
مي‌خورديم	O
هيچ	O
انتقادي	O
از	O
تيم	O
ما	O
وجود	O
نداشت	O
.	O

وي	O
در	O
مورد	O
اينکه	O
پرسپوليس	B-ORG
خوب	O
بازي	O
مي‌کند	O
،	O
اما	O
موقعيت	O
گل	O
از	O
دست	O
مي‌دهد	O
و	O
هميشه	O
نيز	O
مي‌گويد	O
اين	O
ضعف	O
را	O
از	O
بين	O
مي‌برد	O
.	O

بااين‌حال	O
نقطه‌ضعف	O
پرسپوليس	B-ORG
هنوز	O
پابرجاست	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
يک	O
مهاجم	O
گل	O
زن	O
،	O
بايد	O
مادرزاد	O
گل	O
زن	O
باشد	O
.	O

طارمي	B-PER
گل	O
زن	O
تيم	O
ما	O
ست	O
اما	O
در	O
نظر	O
بگيريد	O
که	O
او	O
تابستان	O
را	O
با	O
ما	O
نبود	O
.	O

وقتي	O
از	O
ترکيه	B-LOC
برگشت	O
،	O
از	O
پنج	O
ماه	O
،	O
سه	O
ماه	O
آن	O
را	O
در	O
اردوي	O
تيم	O
ملي	O
بود	O
.	O

طبيعي	O
است	O
که	O
او	O
آمادگي	O
درصد	O
را	O
نداشته	O
باشد	O
.	O

برانکو	B-PER
در	O
مورد	O
اينکه	O
در	O
ابتداي	O
فصل	O
مهاجمان	O
زيادي	O
را	O
رد	O
کرد	O
و	O
پري	O
مي	O
و	O
فرا	O
را	O
به	O
خدمت	O
گرفت	O
،	O
گفت	O
:	O
مهاجم	O
خوب	O
پيدا	O
کردن	O
،	O
ساده	O
نيست	O
.	O

اگر	O
ساده	O
بود	O
،	O
همه	O
تيم‌ها	O
،	O
بهترين	O
مهاجمان	O
را	O
داشتند	O
.	O

من	O
کدام	O
گزينه	O
را	O
رد	O
کردم	O
که	O
شما	O
مي‌گوييد	O
؟	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
به	O
من	O
گزينه	O
معرفي	O
شد	O
،	O
اما	O
من	O
کسي	O
را	O
رد	O
نکردم	O
.	O

شما	O
از	O
کسي	O
که	O
رد	O
کرده‌ام	O
بگوييد	O
.	O

معيارهاي	O
من	O
براي	O
انتخاب	O
بازيکن	O
بسيار	O
بالاست	O
.	O

ما	O
مشکل	O
مالي	O
داشتيم	O
.	O

اگر	O
مهاجم	O
خوب	O
100	B-MON
هزار	I-MON
دلار	I-MON
بود	O
،	O
جذب	O
مي‌کرديم	O
،	O
اما	O
مهاجمان	O
بالاي	O
يک‌ميليون	B-MON
دلار	I-MON
هستند	O
و	O
ما	O
هم	O
مجبور	O
شديم	O
به	O
دنبال	O
مهاجمان	O
ديگر	O
برويم	O
.	O

سرمربي	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
پرسپوليس	I-ORG
در	O
واکنش	O
به	O
طرح	O
اين	O
موضوع	O
که	O
چرا	O
مي‌گوييد	O
مهاجم	O
خوب	O
نبود	O
و	O
يا	O
گران	O
بوده	O
و	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
پيکان	B-ORG
مهاجمي	O
با	O
110	B-MON
هزار	I-MON
دلار	I-MON
جذب	O
مي‌کند	O
و	O
اين‌قدر	O
مؤثر	O
است	O
اما	O
پرسپوليس	B-ORG
مهاجم	O
300	B-MON
هزار	I-MON
دلاري	I-MON
دارد	O
و	O
در	O
تمام	O
بازي‌ها	O
روي	O
نيمکت	O
مي‌نشيند	O
،	O
گفت	O
:	O
من	O
نمي‌دانم	O
چه	O
بازيکني	O
و	O
با	O
چه	O
رقمي	O
به	O
تيمي	O
ديگر	O
رفته	O
است	O
.	O

طارمي	B-PER
در	O
فاصله	O
کمي	O
به	O
تيم	O
ما	O
اضافه	O
شد	O
،	O
اما	O
مهاجم	O
پيکان	B-ORG
20	O
روز	O
قبل	O
از	O
شروع	O
فصل	O
به	O
پيکان	O
آمده	O
است	O
.	O

يکسري	O
از	O
شرايط	O
از	O
عهده	O
ما	O
خارج	O
است	O
.	O

برانکو	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش	O
که	O
فکر	O
نمي‌کنيد	O
تيم	O
براي	O
ادامه	O
فصل	O
نياز	O
به	O
تقويت	O
دارد	O
و	O
بازيکناني	O
روي	O
نيمکت	O
هستند	O
که	O
اصلاً	O
از	O
آن‌ها	O
استفاده	O
نمي‌شود	O
،	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
هر	O
بازي	O
،	O
شرايط	O
خاص	O
خودش	O
را	O
دارد	O
.	O

طبيعي	O
است	O
بعد	O
از	O
اخراج	O
انصاري	B-PER
،	O
همه‌چيز	O
عوض	O
شد	O
.	O

يکسري	O
ايده‌هايي	O
که	O
براي	O
بازي	O
داشتيم	O
،	O
مجبور	O
شديم	O
تغيير	O
دهيم	O
.	O

مصدوميت	O
عالي	B-PER
شاه	I-PER
هم	O
کار	O
مان	O
را	O
سخت	O
کرد	O
،	O
اما	O
عليرغم	O
همه	O
مسائل	O
،	O
بايد	O
مي‌برديم	O
.	O

دقيقه	O
آخر	O
هم	O
نزديک	O
بود	O
بازي	O
را	O
ببازيم	O
اگر	O
توپ	O
پيکاني‌ها	O
گل	O
مي‌شد	O
.	O

شايد	O
هم	O
در	O
آخرين	O
دقايق	O
روي	O
طارمي	B-PER
پنالتي	O
شده	O
باشد	O
!	O

وي	O
در	O
مورد	O
اينکه	O
پرسپوليس	B-ORG
بازهم	O
پس	O
از	O
تعطيلات	O
ليگ	O
امتياز	O
از	O
دست	O
داد	O
،	O
گفت	O
:	O
بازهم	O
مي‌گويم	O
اين	O
چهارمين	O
بار	O
است	O
که	O
فصل	O
را	O
شروع	O
مي‌کنيم	O
و	O
نيازي	O
نيست	O
مدام	O
اين	O
بحث	O
را	O
مطرح	O
کنيم	O
.	O

شما	O
راه‌حلي	O
براي	O
اين	O
مسئله	O
داريد	O
؟	O

کد	O
خبر	O
:	O
707571	O
0	O
0	O
برانکو	B-PER
پيکان	B-ORG
پرسپوليس	B-ORG
فوتبال	O
طارمي	B-PER
مهاجم	O
آسيموف	B-PER
نظرات	O
1	O
-	O
لطفاً	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
حروف	O
فارسي	O
تايپ	O
کنيد	O
.	O

2	O
-	O
نظرات	O
حاوي	O
مطالب	O
توهين‌آميز	O
يا	O
بي‌احترامي	O
به	O
اشخاص	O
،	O
قوميت‌ها	O
،	O
عقايد	O
ديگران	O
و	O
مغاير	O
با	O
قوانين	O
کشور	O
منتشر	O
نمي‌شود	O
.	O

3	O
-	O
نظرات	O
پس	O
از	O
تائيد	O
منتشر	O
مي‌شود	O
.	O

نظر	O
شما	O
با	O
موفقيت	O
ثبت	O
شد O
