	O
ميرزاده	B-PER
:	O
تنها	O
4	O
نفر	O
از	O
اعضاي	O
هيئت‌علمي	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
در	O
موضوع	O
سرقت	O
علمي	O
مقالات	O
مشارکت	O
داشتند	O

رئيس	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
تنها	O
4	O
نفر	O
از	O
اعضاي	O
هيئت‌علمي	O
اين	O
دانشگاه	O
در	O
مقالاتي	O
که	O
به‌عنوان	O
سرقت	O
علمي	O
مطرح‌شده	O
،	O
مشارکت	O
داشتند	O
،	O
گفت	O
:	O
دستور	O
ويژه‌اي	O
براي	O
تشکيل	O
کميته	O
بر	O
روي	O
اين	O
موضوع	O
صادر	O
شده	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
روابط	O
عمومي	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
هشتاد	O
و	O
دومين	O
جلسه	O
هيئت‌رئيسه	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
به	O
رياست	O
حميد	B-PER
ميرزاده	I-PER
و	O
با	O
حضور	O
اعضاي	O
هيئت‌رئيسه	O
برگزار	O
شد	O
.	O

بنابر	O
اين	O
گزارش	O
در	O
ابتداي	O
جلسه	O
،	O
ميرزاده	B-PER
با	O
تسليت	O
فرارسيدن	O
اربعين	O
حسيني	O
(	O
ع	O
)	O
گفت	O
:	O
حرکت	O
عظيم	O
گردهمايي	O
مسلمانان	O
سراسر	O
جهان	O
در	O
روز	B-DAT
اربعين	I-DAT
در	O
کربلاي	B-LOC
معلا	I-LOC
يک	O
سرمايه	O
عظيم	O
معنوي	O
براي	O
مردم	O
ايران	B-LOC
و	O
مسلمانان	O
جهان	O
است	O
و	O
اين	O
افتخاري	O
براي	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
است	O
که	O
در	O
قالب	O
ستاد	B-ORG
اربعين	I-ORG
خدمت‌گزار	O
اين	O
زائرين	O
است	O
.	O
O
ميرزاده	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
تنها	O
4	O
نفر	O
از	O
اعضاي	O
هيئت‌علمي	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
به‌عنوان	O
مسئول	O
مکاتبات	O
در	O
مقالاتي	O
که	O
اخيراً	O
به‌عنوان	O
سرقت	O
علمي	O
مطرح	O
شده‌اند	O
،	O
مشارکت	O
داشته‌اند	O
،	O
گفت	O
:	O
هرچند	O
چنين	O
موارد	O
معدودي	O
در	O
جامعه	O
33	O
هزارنفري	O
اعضاي	O
هيئت‌علمي	O
تمام‌وقت	O
بسيار	O
نادر	O
و	O
کم	O
است	O
اما	O
ازآنجايي‌که	O
سرقت	O
علمي	O
از	O
بدترين	O
انواع	O
تخلف	O
و	O
تقلب	O
علمي	O
است	O
دستور	O
ويژه‌اي	O
براي	O
تشکيل	O
کميته	O
بر	O
روي	O
اين	O
موضوع	O
صادر	O
شده	O
و	O
اين	O
کميته	O
به	O
رياست	O
معاون	O
پژوهشي	O
دانشگاه	O
اقدامات	O
خود	O
را	O
آغاز	O
کرده	O
است	O
.	O
O
ميرزاده	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
تجربه	O
خود	O
به‌عنوان	O
مسئول	O
علمي	O
دو	O
نشريه	B-ORG
معتبر	I-ORG
اشپرينگر	I-ORG
گفت	O
:	O
در	O
اين	O
مسئله	O
علاوه	O
بر	O
نقش	O
نويسندگان	O
مسئول	O
بايد	O
از	O
نشرياتي	O
که	O
اين	O
مقالات	O
را	O
پذيرش	O
کرده‌اند	O
نيز	O
بازخواست	O
شود	O
زيرا	O
مجلات	O
علمي	O
ناشران	O
بين‌المللي	O
مجهز	O
به	O
سيستم‌هاي	O
تشخيص	O
اصالت	O
مقالات	O
قبل	O
از	O
چاپ	O
آن‌ها	O
هستند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
در	O
مقابل	O
جامعه	O
70	O
هزارنفري	O
اساتيد	O
و	O
دانشمندان	O
ايراني	O
وجود	O
تعداد	O
معدودي	O
نويسنده	O
که	O
مرتکب	O
تقلب	O
علمي	O
شده‌اند	O
،	O
بسيار	O
ناچيز	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
شتاب	O
بالاي	O
رشد	O
علمي	O
ايران	B-LOC
در	O
اين	O
سال‌ها	O
باعث	O
شده	O
دشمنان	O
کشور	O
بخواهند	O
از	O
اين	O
مسئله	O
سوءاستفاده	O
کنند	O
که	O
اين	O
امر	O
ضرورت	O
توجه	O
به	O
اين	O
مسئله	O
را	O
مي‌طلبد	O
.	O
O
ميرزاده	B-PER
با	O
ابراز	O
گلايه	O
از	O
زير	O
سؤال	O
بردن	O
دانشمندان	O
برتر	O
کشور	O
در	O
برخي	O
سايت‌ها	O
و	O
رسانه‌هاي	O
داخلي	O
گفت	O
:	O
عده‌اي	O
با	O
اغراض	O
معلوم	O
و	O
نامعلوم	O
با	O
سوارشدن	O
بر	O
اين	O
موج	O
ايجادشده	O
از	O
خارج	O
کشور	O
(	O
که	O
در	O
مورد	O
تنها	O
کمتر	O
از	O
3	B-PCT
هزارم	I-PCT
درصد	I-PCT
از	O
اعضاي	O
هيئت‌علمي	O
بوده	O
است	O
)	O
درصدد	O
تخريب	O
دانشمندان	O
کشور	O
هستند	O
که	O
يا	O
از	O
روي	O
جهالت	O
است	O
و	O
يا	O
از	O
هم‌صدايي	O
با	O
دشمنان	O
کشور	O
يا	O
با	O
اهداف	O
سياسي	O
و	O
غرض‌هاي	O
خاصي	O
نسبت	O
به	O
انتشار	O
اخبار	O
کذب	O
اقدام	O
مي‌کنند	O
.	O

رئيس	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
جلسه	O
شب	O
گذشته	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
انقلاب	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
گفت	O
:	O
رئيس‌جمهور	O
در	O
اين	O
جلسه	O
تأکيد	O
کرد	O
آمايش	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
بايد	O
در	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
انقلاب	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
بررسي	O
و	O
تصويب	O
شود	O
.	O

در	O
ادامه	O
اين	O
جلسه	O
سيد	B-PER
طه	I-PER
هاشمي	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
با	O
ايجاد	O
سامانه	O
نقل	O
و	O
انتقالات	O
تعداد	O
درخواست‌ها	O
از	O
45	O
هزار	O
به	O
16	O
هزار	O
کاهش	O
پيدا	O
کرده	O
،	O
افزود	O
:	O
نقل	O
و	O
انتقالات	O
با	O
هدف	O
تسهيل	O
بيشتر	O
عملکرد	O
حوزه	O
دانشجويي	O
و	O
شفافيت	O
بيشتر	O
پروسه	O
تنها	O
از	O
طريق	O
سامانه	O
نقل‌وانتقال	O
انجام	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
با	O
بومي	O
گزيني	O
و	O
ايجاد	O
اين	O
سامانه	O
تقاضاي	O
نقل‌وانتقال	O
نيز	O
بسيار	O
پايين	O
آمده	O
و	O
اميدواريم	O
اين	O
روند	O
ادامه	O
يابد	O
.	O

به‌موجب	O
يکي	O
از	O
اصلاحات	O
انجام‌شده	O
درروند	O
نقل‌وانتقال	O
،	O
شرايط	O
نقل‌وانتقال	O
تمامي	O
فرزندان	O
و	O
کارکنان	O
دانشگاه	O
با	O
اعضاي	O
هيئت‌علمي	O
يکسان	O
شده	O
است	O
.	O
O
هاشمي	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
همچنين	O
امکان	O
مهمان	O
شدن	O
و	O
ادامه	O
تحصيل	O
دانشجويان	O
ساير	O
دانشگاه‌ها	O
اعم	O
از	O
دولتي	O
،	O
غير	O
انتقاد	O
و	O
غيردولتي	O
در	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
صورت	O
داشتن	O
شرايط	O
قانوني	O
فراهم	O
شده	O
است	O
.	O

بر	O
اساس	O
گزارش	O
معاون	O
برنامه‌ريزي	O
و	O
امور	O
اقتصاد	O
دانش‌بنيان	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
سال	B-DAT
آينده	I-DAT
کنگره	O
ملي	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
1404	B-DAT
-	O
آينده	O
و	O
راهبردها	O
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
که	O
هدف	O
از	O
آن	O
بررسي	O
آينده	O
دانشگاه	O
و	O
جايگاه	O
آن	O
در	O
هرم	O
علمي	O
کشور	O
،	O
نقش	O
آن	O
در	O
رشد	O
علمي	O
کشور	O
و	O
سهم	O
آن	O
در	O
توليد	O
جهاني	O
علم	O
و	O
اثربخشي	O
در	O
حوزه	O
اقتصادي	O
،	O
اجتماعي	O
و	O
فرهنگي	O
کشور	O
است	O
.	O

