«	O
رخصت	O
مرشد	O
5	O
قم	B-LOC
»	O
منتشر	O
شد	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
فرهنگي	O
آنا	B-ORG
،	O
«	O
رخصت	O
مرشد	O
5	O
.	O
قم	B-LOC
»	O
،	O
پنجمين	O
مجلد	O
از	O
مجموعه	O
قصه‌هاي	O
پهلواني	O
به	O
سراغ	O
پهلوانان	O
شهر	O
قم	B-LOC
رفته	O
است	O
.	O

گرچه	O
نام	O
و	O
تاريخ	O
اين	O
شهر	O
براي	O
بسياري	O
از	O
مردم	O
ايران	B-LOC
و	O
حتي	O
در	O
جهان	O
به	O
طلاب	O
و	O
مشتاقان	O
به	O
آموختن	O
علوم	O
ديني	O
گره	O
خورده	O
است	O
و	O
بسياري	O
از	O
مردم	O
،	O
اين	O
شهر	O
را	O
به	O
نام	O
اماکن	O
ديني	O
و	O
زيارتي	O
آن	O
مي‌شناسند	O
،	O
اما	O
خسرو	B-PER
آقا	I-PER
ياري	I-PER
در	O
پنجمين	O
مجلد	O
از	O
کتاب	O
ش	O
نشان	O
داده	O
که	O
مردمان	O
قم	B-LOC
را	O
نه‌تنها	O
با	O
ميزباني	O
از	O
زائران	O
خواهر	O
گرامي	O
امام	B-PER
رضا	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
،	O
که	O
با	O
تربيت	O
پهلوانان	O
نامي	O
و	O
جوانمرداني	O
نيز	O
مي‌توان	O
شناخت	O
که	O
در	O
گذشته‌اي	O
نه‌چندان	O
دور	O
نام	O
و	O
مرام	O
پهلواني	O
را	O
به	O
آموزه‌هاي	O
ديني	O
پيوند	O
زده	O
و	O
سبکي	O
از	O
زندگي	O
را	O
خلق	O
کرده‌اند	O
که	O
مرور	O
آن	O
هنوز	O
نيز	O
مايه	O
مباهات	O
و	O
آموختن	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
کتاب	O
مخاطب	O
با	O
سرگذشت	O
داستاني	O
پهلواناني	O
از	O
قم	B-LOC
مانند	O
پهلوان	O
ابوالقاسم	B-PER
همايوني	I-PER
،	O
صادق	B-PER
قمي	I-PER
،	O
حسين	B-PER
کله‌پز	I-PER
،	O
سيد	B-PER
تقي	I-PER
کمالي	I-PER
،	O
ميرزا	B-PER
عبدالحسين	I-PER
عليشاهي	I-PER
،	O
علي	B-PER
قليچ	I-PER
گرجي	I-PER
،	O
سيد	B-PER
شاه	I-PER
محمود	I-PER
برقعي	I-PER
و	O
سيد	B-PER
محمود	I-PER
رضوي	I-PER
قمي	I-PER
آشنا	O
مي‌شوند	O
.	O

روايت	O
اين	O
داستان‌ها	O
،	O
گاه	O
با	O
داستاني	O
از	O
کودکي	O
و	O
جواني	O
برخي	O
پهلوان‌ها	O
که	O
نقطه	O
عطفي	O
در	O
زندگي	O
آن‌ها	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
شروع	O
شده	O
و	O
گاه	O
نيز	O
با	O
کارزار	O
پهلواني	O
بزرگي	O
در	O
زندگي	O
آن‌ها	O
به	O
روي	O
مخاطب	O
گشوده	O
مي‌شود	O
و	O
در	O
ادامه	O
نويسنده	O
رفته	O
رفته	O
مخاطب	O
ش	O
را	O
با	O
منش	O
و	O
شيوه	O
رفتار	O
وي	O
آشنا	O
مي‌کند	O
.	O

اين	O
داستان‌ها	O
در	O
عين	O
سادگي	O
به‌طورمعمول	O
سعي	O
در	O
بازگويي	O
سبک	O
زندگي	O
اجتماعي	O
اين	O
افراد	O
دارد	O
،	O
سبکي	O
که	O
در	O
آن	O
پايبندي	O
به	O
باورها	O
و	O
اعتقادات	O
ديني	O
،	O
مرام	O
و	O
مسلک	O
پهلواني	O
،	O
سنت‌هاي	O
اصيل	O
ايراني	O
و	O
نيز	O
ارتباطات	O
اجتماعي	O
و	O
گروهي	O
بسيار	O
موردتوجه	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

رخصت	O
مرشد	O
درواقع	O
دريچه‌اي	O
است	O
براي	O
ورود	O
به	O
زندگي	O
پهلوانان	O
و	O
سرآمدان	O
ورزش	O
زورخانه‌اي	O
از	O
طريق	O
بازسازي	O
فضاي	O
زيستي	O
آن‌ها	O
و	O
شرايطي	O
که	O
منجر	O
به	O
خلق	O
آن	O
شده	O
است	O
.	O

اين	O
کتاب	O
به	O
همين	O
اعتبار	O
در	O
پنجمين	O
داستان	O
خود	O
با	O
روايت	O
تلاش	O
جمعي	O
از	O
کودکان	O
براي	O
شکل‌دهي	O
به	O
مکاني	O
ويژه	O
و	O
اختصاصي	O
براي	O
ورزش	O
پهلواني	O
در	O
يک	O
خرابه	O
شروع	O
مي‌شود	O
و	O
در	O
ادامه	O
تلاش	O
آن‌ها	O
براي	O
کشتي	O
گرفتن	O
بر	O
اساس	O
مرام	O
پهلواني	O
و	O
جلب	O
نظر	O
برخي	O
از	O
پهلوانان	O
شهر	O
به	O
کار	O
آن‌ها	O
.	O

در	O
جاي	O
اين	O
قصه‌ها	O
مخاطب	O
با	O
اين	O
مفهوم	O
مواجه	O
مي‌شود	O
که	O
زيست	O
اجتماعي	O
او	O
تنها	O
ساخته‌وپرداخته	O
توان	O
و	O
تلاش	O
اجتماعي	O
او	O
نيست	O
،	O
بلکه	O
باورها	O
و	O
اعتقادات	O
معنوي	O
و	O
ديني	O
او	O
ست	O
که	O
به	O
اين	O
توان	O
و	O
تلاش	O
جهت	O
داده	O
و	O
زندگي	O
را	O
به	O
مسيري	O
صحيح	O
و	O
پسنديده	O
هدايت	O
مي‌کند	O
.	O

خسرو	B-PER
آقا	I-PER
ياري	I-PER
در	O
اين	O
مجموعه	O
تمامي	O
توان	O
خود	O
را	O
به	O
کار	O
برده	O
تا	O
با	O
ساده‌ترين	O
شکل	O
ممکن	O
به	O
روايت	O
دست	O
بزند	O
و	O
درعين‌حال	O
با	O
کمک	O
گرفتن	O
از	O
سنت	O
قصه‌گويي	O
ايراني	O
،	O
متني	O
را	O
خلق	O
کرده	O
که	O
مانند	O
بسياري	O
از	O
روايت‌هاي	O
داستاني	O
کهن	O
ايراني	O
پر	O
تعليق	O
و	O
خواندني	O
و	O
سرشار	O
از	O
نکات	O
نغز	O
و	O
آموزنده	O
است	O
.	O

اين	O
نثر	O
را	O
مي‌توان	O
در	O
بسياري	O
از	O
آثار	O
داستاني	O
که	O
در	O
تلاش	O
براي	O
بازگويي	O
سنت	O
قصه‌گويي	O
ايراني	O
هستند	O
رديابي	O
کرد	O
.	O

نويسنده	O
اين	O
کتاب	O
نيز	O
با	O
رديابي	O
بسياري	O
از	O
قصه‌ها	O
و	O
روايت‌هاي	O
پهلواني	O
در	O
ديگر	O
کتاب‌ها	O
و	O
انجام	O
برخي	O
مصاحبه‌ها	O
براي	O
اين	O
منظور	O
،	O
دست	O
به	O
خلق	O
داستان‌هايي	O
زده	O
که	O
از	O
نظر	O
فضا	O
و	O
شخصيت‌سازي	O
به‌نوعي	O
بازسازي	O
و	O
خلق	O
داستاني	O
اين	O
روايت‌ها	O
ست	O
؛	O
به	O
همين	O
اعتبار	O
کتاب	O
رخصت	O
مرشد	O
را	O
بايد	O
نوعي	O
بازخواني	O
داستاني	O
روايت‌هاي	O
فراموش‌شده	O
پهلواني	O
به	O
شمار	O
آورد	O
«	O
.	O
رخصت	O
مرشد	O
5	O
.	O
قم	B-LOC
»	O
،	O
پنجمين	O
مجلد	O
از	O
مجموعه	O
قصه‌هاي	O
پهلواني	O
را	O
کتاب	O
نيستان	O
باقيمت	O
26000	B-MON
تومان	I-MON
و	O
در	O
316	O
صفحه	O
منتشر	O
کرده	O
است	O
.	O

