نخستين	O
ميهماني	O
جنجالي	O
ترامپ	B-PER
با	O
رسانه	O
ها	O

روزنامه	B-ORG
نيويورک	I-ORG
پست	I-ORG
نشست	O
غيرعلني	O
شب	O
گذشته	O
«	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
»	O
رئيس	O
جمهوري	O
منتخب	O
آمريکا	B-LOC
با	O
مديران	O
رسانه‌ها	O
را	O
«	O
فاجعه	O
تمام	O
عيار	O
»	O
خواند	O
و	O
نوشت	O
:	O
ترامپ	B-PER
به	O
شدت	O
از	O
رسانه‌ها	O
انتقاد	O
کرد	O
و	O
با	O
پرسش‌هاي	O
«	O
نيشدار	O
»	O
خبرنگاران	O
مواجه	O
شد	O
.	O

نيويورک	B-ORG
پست	I-ORG
که	O
در	O
انتخابات	O
اخير	O
رياست	O
جمهوري	O
از	O
نامزد	O
جمهوري	O
حمايت	O
کرد	O
،	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
(	O
1	B-DAT
آذر	I-DAT
)	O
به	O
نقل	O
از	O
منابع	O
آگاه	O
نوشت	O
که	O
ترامپ	B-PER
در	O
جلسه	O
مذکور	O
ابتدا	O
خطاب	O
به	O
جف	B-PER
زا	I-PER
کر	I-PER
(	O
Jeff	B-PER
Zucker	I-PER
)	O
مدير	O
سي	B-ORG
ان	I-ORG
ان	I-ORG
گفت	O
:	O
«	O
از	O
شبکه	O
تو	O
متنفرم	O
،	O
در	O
سي	B-ORG
ان	I-ORG
ان	I-ORG
همه	O
دروغ‌گو	O
هستند	O
.	O

خجالت	O
بکش	O
!	O

»	O
منبع	O
نيويورک	B-ORG
پست	I-ORG
افزود	O
:	O
«	O
جلسه	O
ديروز	O
يک	O
فاجعه	O
تمام	O
عيار	O
بود	O
.	O

مديران	O
و	O
مجريان	O
شبکه‌هاي	O
تلويزيوني	O
به	O
خيال	O
خود	O
مي‌خواستند	O
تا	O
در	O
مورد	O
نحوه	O
دسترسي	O
به	O
اخبار	O
در	O
دولت	O
آينده	O
گفت	O
و	O
گو	O
کنند	O
اما	O
در	O
عوض	O
با	O
توبيخ	O
ترامپ	B-PER
روبرو	O
شدند	O
»	O
.	O
نيويورک	B-ORG
پست	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
منبع	O
ديگري	O
نوشت	O
:	O
«	O
جلسه	O
ديروز	O
در	O
يک	O
سالن	O
کنفرانس	O
بزرگ	O
(	O
برج	B-LOC
ترامپ	I-LOC
)	O
برگزار	O
شد	O
و	O
30	O
تا	O
40	O
نفر	O
از	O
جمله	O
مجريان	O
سرشناس	O
تمام	O
شبکه‌ها	O
در	O
آن	O
حضور	O
داشتند	O
»	O
.	O
به	O
گفته	O
اين	O
منبع	O
آگاه	O
،	O
ترامپ	B-PER
بارها	O
به	O
حضار	O
گفت	O
:	O
«	O
ما	O
در	O
سالني	O
پر	O
از	O
آدم‌هاي	O
دروغ‌گو	O
هستيم	O
،	O
رسانه	O
دروغ	O
گوي	O
فريبکاري	O
که	O
تمام	O
مطالبشان	O
اشتباه	O
از	O
آب	O
درآمد	O
»	O
.	O
به	O
گزارش	O
ايرنا	B-ORG
،	O
اين	O
منبع	O
آگاه	O
نيويورک	B-ORG
پست	I-ORG
افزود	O
:	O
«	O
ترامپ	B-PER
بدون	O
آنکه	O
نام	O
»	O
کتي	B-PER
تور	I-PER
(	O
Katy	B-PER
Tur	I-PER
)	O
گزارشگر	O
شبکه	B-ORG
ان	I-ORG
بي‌بي	I-ORG
را	O
بياورد	O
گفت	O
که	O
يکي	O
از	O
خبرنگاران	O
خانم	O
ان	B-ORG
بي‌بي	I-ORG
تمام	O
خبرهايش	O
اشتباه	O
از	O
آب	O
درآمد	O
.	O

پس	O
از	O
آن	O
از	O
يکي	O
از	O
خبرنگاران	O
«	O
مزخرف	O
»	O
تلويزيوني	O
ياد	O
کرد	O
که	O
مجري	O
يکي	O
از	O
مناظره‌ها	O
بود	O
،	O
هنگام	O
شکست	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
به	O
گريه	O
افتاد	O
.	O

منظور	O
وي	O
مار	B-PER
تا	I-PER
راز	I-PER
(	O
Martha	B-PER
Raddatz	I-PER
)	O
بود	O
که	O
در	O
سالن	O
حضور	O
داشت	O
.	O

نيويورک	B-ORG
پست	I-ORG
نوشت	O
:	O
گزارشگران	O
بهت	O
زده	O
سعي	O
کردند	O
تا	O
بابلي	O
اين	O
انتقادها	O
خبري	O
از	O
نحوه	O
دسترسي	O
به	O
اخبار	O
دولت	O
ترامپ	B-PER
به	O
دست	O
آورند	O
.	O

منابع	O
آگاه	O
به	O
نيويورک	B-ORG
پست	I-ORG
گفتند	O
:	O
«	O
مايل	B-PER
عينک	I-PER
»	O
(	O
Gayle	B-PER
King	I-PER
)	O
يکي	O
از	O
مجريان	O
شبکه	B-ORG
سي	I-ORG
بي‌اس	I-ORG
اس	I-ORG
بدون	O
آنکه	O
از	O
صندلي	O
خود	O
بلند	O
شود	O
،	O
پرسيد	O
:	O
پيشنهادتان	O
در	O
مورد	O
نحوه	O
همکاري	O
ما	O
رسانه	O
با	O
شما	O
چيست	O
؟	O

«	O
.	O
چاک	B-PER
تا	I-PER
»	O
(	O
Chuck	B-PER
Tudd	I-PER
)	O
يکي	O
از	O
مجريان	O
شبکه	B-ORG
ان	I-ORG
بي‌بي	I-ORG
پرسش‌هاي	O
«	O
نيشدار	O
»	O
پرسيد	O
«	O
.	O
ديويد	B-PER
ميوه	I-PER
»	O
(	B-PER
David	I-PER
Muir	I-PER
)	O
مجري	O
شبکه‌اي	B-ORG
بي‌بي	I-ORG
نيز	O
پرسيد	O
:	O
چطور	O
مي‌شود	O
خانواده‌تان	O
در	O
نيويورک	B-LOC
باشند	O
و	O
شما	O
در	O
واشنگتن	B-LOC
؟	O

نيويورک	B-ORG
پست	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
منابعش	O
نوشت	O
:	O
«	O
جلسه	O
وحشتناکي	O
بود	O
»	O
.	O
اين	O
روزنامه	O
طرفدار	O
جمهوري	O
نوشت	O
:	O
با	O
اين	O
حال	O
سخنگوي	O
ترامپ	B-PER
به	O
خبرنگاران	O
گفت	O
که	O
اين	O
جلسه	O
به	O
خوبي	O
برگزار	O
شد	O
«	O
.	O
کليان	B-PER
کانون	I-PER
»	O
(	O
Kellyanne	B-PER
Conway	I-PER
)	O
افزود	O
:	O
ديداري	O
عالي	O
با	O
مديران	O
ارشد	O
شبکه‌هاي	O
پربيننده	O
آمريکا	B-LOC
برگزار	O
شد	O
.	O

جلسه	O
بي‌سابقه‌اي	O
بود	O
که	O
ظرف	O
دو	O
روز	O
مقدمات	O
آن	O
را	O
فراهم	O
کرديم	O
.	O

به	O
نوشته	O
نيويورک	B-ORG
پست	I-ORG
،	O
اين	O
جلسه	O
غير	O
علني	O
بود	O
و	O
حضار	O
توافق	O
کردند	O
که	O
محتواي	O
آن	O
رسانه‌اي	O
نشود	O
.	O

مديران	O
ارشد	O
شبکه‌هاي	O
پربيننده	O
و	O
خبري	O
ان	B-ORG
بي‌بي	I-ORG
(	O
NBC	B-ORG
)	O
،	O
اي	B-ORG
بي‌بي	I-ORG
(	O
ABC	B-ORG
)	O
،	O
سي	B-ORG
بي‌اساس	I-ORG
(	O
CBS	B-ORG
)	O
،	O
فاکس	B-ORG
نيوز	I-ORG
(	O
FOX	B-ORG
News	I-ORG
)	O
،	O
ام	B-ORG
اس	I-ORG
ان	I-ORG
بي‌بي	I-ORG
(	O
MSNBC	B-ORG
)	O
و	O
سي	B-ORG
ان	I-ORG
ان	I-ORG
(	O
CNN	B-ORG
)	O
در	O
اين	O
جلسه	O
يک	O
ساعته	O
حضور	O
داشتند	O
«	O
.	O
آرتور	B-PER
سال	I-PER
زبر	I-PER
گر	I-PER
»	O
(	O
Arthur	B-PER
Sulzberger	I-PER
)	O
،	O
ناشر	O
روزنامه	B-ORG
نيويورک	I-ORG
تايمز	I-ORG
نيز	O
امروز	O
با	O
ترامپ	B-PER
ديدار	O
مي‌کند	O
.	O

نيويورک	B-ORG
پست	I-ORG
نوشت	O
:	O
هنوز	O
تيم	O
ترامپ	B-PER
در	O
مورد	O
اخبار	O
جلسه	O
شب	O
گذشته	O
واکنشي	O
نشان	O
نداده	O
است	O
.	O

بيشتر	O
شبکه‌هاي	O
تلويزيوني	O
پربيننده	O
و	O
خبري	O
آمريکا	B-LOC
در	O
سپهر	O
سياسي	O
آمريکا	B-LOC
چپ	O
گرا	O
محسوب	O
شده	O
و	O
تنها	O
معدودي	O
از	O
رسانه‌ها	O
از	O
جمله	O
شبکه	O
خبري	O
فاکس	B-ORG
نيوز	I-ORG
که	O
سو	O
گيري	O
راست	O
گرا	O
يا	O
نه	O
دارد	O
از	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
در	O
رقابت	O
با	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
حمايت	O
کردند	O
.	O

چندي	O
پيش	O
نتايج	O
برخي	O
نظرسنجي‌ها	O
نشان	O
داد	O
که	O
به	O
اعتقاد	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
،	O
بيشتر	O
رسانه‌ها	O
در	O
انتخابات	O
اخير	O
رياست	O
جمهوري	O
هوادار	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
بودند	O
.	O

دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
نيز	O
در	O
همايش‌هاي	O
انتخاباتي	O
خود	O
بيشتر	O
رسانه‌ها	O
را	O
«	O
دروغ‌گو	O
»	O
مي‌خواند	O
و	O
مدعي	O
بود	O
که	O
اين	O
رسانه‌ها	O
اخبار	O
او	O
را	O
تحريف	O
يا	O
نشر	O
اکاذيب	O
مي‌کردند	O
.	O

