وزير	O
کشور	B-ORG
:	O
سهامدار	O
بي‌خبر	O
مظلوم‌ترين	O
افراد	O
در	O
ماجراي	O
پديده	B-ORG
هستند	O

به	O
گزارش	O
نامه	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
عبدالرضا	B-PER
رحماني	I-PER
فضلي	I-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
پرسش	O
کواکبيان	B-PER
،	O
حسن‌پور	B-PER
و	O
مقصودي	B-PER
نمايندگان	O
تهران	B-LOC
،	O
سيرجان	B-LOC
و	O
سبزوار	B-LOC
در	O
رابطه	O
با	O
وضعيت	O
سهامداران	O
شرکت	B-ORG
پديده	I-ORG
گفت	O
:	O
از	O
سال	B-DAT
88	I-DAT
مجموعه	O
تفريحي	O
توريستي	O
توسط	O
بخش	O
خصوصي	O
به‌صورت	O
سهامي	O
خاص	O
ايجاد	O
شده	O
و	O
متأسفانه	O
از	O
ابتداي	O
کار	O
هيچ‌کدام	O
از	O
مقررات	O
رعايت	O
نشده	O
است	O
.	O

اين	O
شرکت	O
چند	O
برابر	O
ملکي	O
که	O
داشتند	O
از	O
املاک	O
منابع	O
طبيعي	O
و	O
روستاييان	O
اضافه	O
کردند	O
و	O
محدوده	O
خود	O
را	O
افزايش	O
دادند	O
؛	O
در	O
پروانه	O
ساختماني	O
نيز	O
مقررات	O
را	O
رعايت	O
نکردند	O
و	O
در	O
بخشي	O
از	O
املاکي	O
که	O
در	O
حوزه	O
وزارت	B-ORG
نيرو	I-ORG
است	O
نيز	O
ساخت‌وساز	O
انجام	O
شد	O
که	O
اين	O
مسئله	O
داراي	O
اشکال	O
اساسي	O
است	O
.	O

علاوه	O
بر	O
آن	O
،	O
اين	O
شرکت	O
شرکت	O
سهامي	O
خاص	O
است	O
و	O
نمي‌تواند	O
سهام	O
واگذار	O
کند	O
که	O
اين	O
اتفاق	O
افتاده	O
است	O
.	O

او	O
ادامه	O
داد	O
:	O
باوجود	O
همه	O
اين	O
مشکلات	O
از	B-DAT
سال	I-DAT
88	I-DAT
تا	I-DAT
92	I-DAT
هيچ	O
اقدامي	O
انجام	O
نشد	O
،	O
عکس‌هاي	O
يادگاري	O
زيادي	O
برداشته	O
شد	O
و	O
کمک‌هايي	O
انجام	O
شد	O
که	O
غيرقانوني	O
بود	O
.	O

يکي	O
ديگر	O
از	O
کارهايي	O
که	O
اين	O
شرکت	O
ايجاد	O
داد	O
پخش	O
آگهي	O
در	O
تلويزيون	O
و	O
ساير	O
رسانه‌ها	O
بود	O
.	O

به	O
اعتقاد	O
من	O
مظلوم‌ترين	O
افراد	O
کساني	O
بودند	O
که	O
بدون	O
اين‌که	O
بدانند	O
آنجا	O
چه	O
خبر	O
است	O
سهام	O
خريدند	O
و	O
به	O
تبليغات	O
صداوسيما	B-ORG
و	O
روزنامه‌ها	O
اعتماد	O
کردند	O
.	O

وزير	O
کشور	B-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
پس	O
از	O
اين	O
مقطع	O
شکايات	O
زياد	O
شده	O
بود	O
و	O
نظر	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
اين	O
بود	O
که	O
کل	O
ساختمان‌ها	O
به‌صورت	O
يکجا	O
قلع‌وقمع	O
شود	O
اما	O
120	O
هزار	O
سهامدار	O
يعني	O
120	O
هزار	O
خانوار	O
دچار	O
مشکل	O
مي‌شدند	O
و	O
دولت	O
راضي	O
به	O
اين	O
مسئله	O
نبود	O
بنابراين	O
کل	O
دستگاه‌ها	O
با	O
محوريت	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
مسئول	O
پيگيري	O
شدند	O
.	O

او	O
افزود	O
:	O
در	O
سال	B-DAT
93	I-DAT
با	O
توجه	O
به	O
اخطاري	O
که	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
به	O
شرکت	O
داد	O
جلوي	O
تبليغات	O
آن	O
به‌صورت	O
قانوني	O
گرفته	O
شد	O
و	O
در	O
اين	O
زمان	O
موج	O
اول	O
اعتراضات	O
را	O
داشتيم	O
چون	O
به‌شدت	O
با	O
کمبود	O
بودجه	O
مواجه	O
شدند	O
.	O

قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
هيئت‌مديره	O
را	O
موظف	O
کرد	O
که	O
تعهدات	O
خود	O
را	O
به	O
مردم	O
انجام	O
دهد	O
.	O

در	O
ادامه	O
کار	O
مجموعه	O
دستگاه‌ها	O
به‌اضافه	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
پيشنهادات	O
16	O
ماده‌اي	O
را	O
به	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
برديم	O
و	O
بر	O
اساس	O
اين	O
16	O
بند	O
،	O
همه	O
بندها	O
ناظر	O
بر	O
حل	O
مسئله	O
و	O
به	O
نفع	O
مردم	O
بود	O
و	O
ما	O
توانستيم	O
با	O
اين	O
روش	O
آرامش	O
را	O
در	O
مردم	O
ايجاد	O
کنيم	O
.	O

رحماني	B-PER
فضلي	I-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
بر	O
اساس	O
تعهدي	O
که	O
کرد	O
،	O
2	B-PCT
.	I-PCT
75	I-PCT
درصد	I-PCT
سهام	O
سهامداران	O
را	O
افزايش	O
داد	O
تا	O
از	O
اين	O
طريق	O
سهامداران	O
ضرر	O
نکنند	O
حتي	O
از	O
سهام	O
شرکت	O
برداشته	O
شد	O
و	O
به	O
مردم	O
داده	O
شد	O
.	O

ما	O
به	O
شرکت	O
فرصت	O
داديم	O
همه	O
مسائل	O
را	O
به‌صورت	O
قانوني	O
حل	O
کند	O
اما	O
اقدامي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
انجام	O
نشد	O
.	O

وزير	O
کشور	B-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
برگزاري	O
بيش	O
از	O
200	O
تجمع	O
در	O
خراسان	B-LOC
گفت	O
:	O
تلاش	O
ما	O
اين	O
بود	O
که	O
با	O
مدارا	O
و	O
اقناع	O
سازي	O
با	O
مردم	O
برخورد	O
کنيم	O
و	O
همه	O
اينت	O
جماعت	O
برگزار	O
شد	O
.	O

او	O
ادامه	O
داد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
ادامه	O
روند	O
کار	O
،	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
اعضاي	O
هيئت‌مديره	O
را	O
عزل	O
کرد	O
و	O
وکالت	O
دائم	O
اختيار	O
از	O
شرکت	O
عزل	O
کرد	O
.	O

هيئت‌مديره	O
جديدي	O
انتصاب	O
شد	O
و	O
مديرعامل	O
جديدي	O
روي	O
کار	O
آمد	O
که	O
کارها	O
را	O
پيگيري	O
مي‌کند	O
حتي	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
7	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
از	O
دارايي‌هاي	O
پديده	O
در	O
جاهاي	O
ديگر	O
احصاء	O
کرد	O
.	O

رحماني	B-PER
فضلي	I-PER
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به	O
سه	O
گام	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
براي	O
حل	O
مشکل	O
سهامداران	O
شرکت	B-ORG
پديده	I-ORG
تأکيد	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
اقداماتي	O
که	O
صورت	O
گرفته	O
مشکل	O
شرکتي	O
که	O
از	O
ابتدا	O
تماماً	O
غيرقانوني	O
بود	O
مديريت	O
شد	O
.	O

اقدامات	O
ديگري	O
نيز	O
اخيراً	O
تصميم‌گيري	O
شده	O
است	O
.	O

رحماني	B-PER
فضلي	I-PER
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
سخنان	O
ش	O
به	O
اظهارات	O
کواکبيان	B-PER
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
موضوع	O
به	O
اين	O
راحتي	O
که	O
آقاي	O
کواکبيان	B-PER
مي‌گويند	O
نيست	O
.	O

نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
قبل	O
ده‌ها	O
جلسه	O
داشتند	O
و	O
نمايندگان	O
جديد	O
هم	O
پيگير	O
اين	O
مسئله	O
هستند	O
.	O

کارهاي	O
بسيار	O
زيادي	O
انجام	O
شده	O
و	O
مسائل	O
بايد	O
به‌صورت	O
قانوني	O
حل	O
شود	O
.	O

تخلفات	O
متعدد	O
بوده	O
و	O
هر	O
يک	O
از	O
تخلفات	O
به	O
قانوني	O
برمي‌گيرد	O
و	O
بايد	O
از	O
طرق	O
آن	O
قانون	O
پيگيري	O
شود	O
.	O

او	O
افزود	O
:	O
آقاي	O
کواکبيان	B-PER
مي‌گويد	O
چرا	O
سهام	O
پديده	B-ORG
به	O
بورس	O
نمي‌رود	O
؟	O

اين	O
به	O
اين	O
دليل	O
است	O
که	O
قوانين	O
بورس	O
اجازه	O
چنين	O
کاري	O
را	O
نمي‌دهد	O
.	O

ما	O
براي	O
حمايت	O
از	O
مردمي	O
که	O
شما	O
از	O
آن‌ها	O
دفاع	O
مي‌کنيد	O
اين	O
کار	O
را	O
کرديم	O
.	O

اگر	O
سهام	O
پديده	B-ORG
به	O
بورس	O
برود	O
،	O
با	O
توجه	O
به	O
شرايطي	O
که	O
دارد	O
همه	O
فروشنده	O
مي‌شوند	O
و	O
ارزش	O
سهام	O
آن	O
به	O
زير	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
مي‌رسد	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
ما	O
سهام	O
را	O
سه	O
برابر	O
کرديم	O
.	O

رحماني	B-PER
فضلي	I-PER
همچنين	O
گفت	O
:	O
ما	O
اقداماتي	O
را	O
در	O
نظر	O
داريم	O
ازجمله	O
اينکه	O
ايجاد	O
اتاق	O
مبادلات	O
سهامداران	O
پديده	B-ORG
،	O
ارائه	O
تسهيلات	O
از	O
سوي	O
بانک	B-ORG
صادرات	I-ORG
،	O
ارائه	O
5	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
تسهيلات	O
،	O
سه	O
سال	O
تنفس	O
مالياتي	O
و	O
اخذ	O
فرصت	O
زماني	O
براي	O
پرداخت	O
سهم	O
تأمين	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
.	O

او	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
مجموعه	O
اقداماتي	O
را	O
هم	O
در	O
جهت	O
رفع	O
اشکالات	O
تملک	O
بايد	O
انجام	O
دهيم	O
.	O

تا	O
پروانه	O
براي	O
آن‌ها	O
صادر	O
شود	O
.	O

زماني	O
که	O
يک	O
ملک	O
قانوني	O
باشد	O
مي‌تواند	O
به	O
بورس	O
ارائه	O
شود	O
.	O

وزير	O
کشور	B-ORG
افزود	O
:	O
نمايندگان	O
دوره	O
قبل	O
بانک	O
و	O
بخش	O
خصوصي	O
آوردند	O
و	O
گفتند	O
اين‌ها	O
مي‌خواهند	O
املاک	O
پديده	B-ORG
را	O
تملک	O
کنند	O
اما	O
وقتي	O
مي‌توانيم	O
ملک	O
را	O
به	O
کسي	O
بدهيم	O
که	O
قانوني	O
باشد	O
.	O

رحماني	B-PER
فضلي	I-PER
در	O
پايان	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
ما	O
پيگير	O
اين	O
مسئله	O
هستيم	O
و	O
آن	O
را	O
مسئوليت	O
خود	O
مي‌دانيم	O
؛	O
دولت	O
مسئوليت	O
کاري	O
را	O
قبول	O
کرده	O
که	O
از	O
ابتدا	O
اشتباه	O
بوده	O
و	O
انتظار	O
داريم	O
همه	O
کمک	O
کنند	O
تا	O
اين	O
مسئله	O
حل	O
شود	O
.	O
