ساده‌انگارانه	O
با	O
سرمايه‌گذار	O
صحبت	O
نشود	O
/	O
طولاني	O
شدن	O
اجراي	O
پروژه	O
گلخانه	O
در	O
همدان	B-LOC

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
از	O
همدان	B-LOC
،	O
رضا	B-PER
قياسي	I-PER
ظهر	B-TIM
امروز	I-TIM
در	O
مراسم	O
معارفه	O
مدير	O
شعب	O
بانک	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
استان	I-ORG
همدان	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
تعداد	O
پرداختي	O
،	O
مراجعات	O
و	O
.	O
.	O
.	O
بانک	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
بيشتر	O
از	O
بسياري	O
از	O
بانک‌هاست	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
بانک	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
عرصه‌اي	O
پرکار	O
،	O
پرتلاش	O
،	O
تأثيرگذار	O
و	O
مهم	O
در	O
کشور	O
است	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
5	O
ميليون	O
تن	O
معادل	O
4	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
محصولات	O
کشاورزي	O
کشور	O
در	O
استان	B-LOC
همدان	I-LOC
توليد	O
مي‌شود	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
3	B-PCT
.	I-PCT
7	I-PCT
درصد	I-PCT
ارزش‌افزوده	O
کشور	O
در	O
استان	B-LOC
همدان	I-LOC
توليد	O
مي‌شود	O
.	O

معاون	O
هماهنگي	O
امور	O
اقتصادي	O
استاندار	O
همدان	B-LOC
بابيان	O
اينکه	O
29	B-PCT
درصد	I-PCT
ارزش‌افزوده	O
اقتصاد	O
استان	O
و	O
26	B-PCT
درصد	I-PCT
اشتغال	O
استان	O
را	O
بخش	O
کشاورزي	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
داده	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
در	O
بخش	O
کشاورزي	O
حوزه	O
فعاليت	O
گسترده	O
و	O
مؤثر	O
است	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
سهم	O
پشتيباني	O
از	O
حوزه	O
کشاورزي	O
بايد	O
بيشتر	O
باشد	O
،	O
افزود	O
:	O
استان	B-LOC
همدان	I-LOC
در	O
همه	O
زمينه‌ها	O
نقش	O
مؤثري	O
در	O
کشور	O
دارد	O
.	O

قياسي	B-PER
در	O
ادامه	O
به	O
معارفه	O
مدير	O
بانک	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
اشاره	O
کرد	O
و	O
از	O
زحمات	O
موسوي	B-PER
مدير	O
سابق	O
بانک	O
قدرداني	O
کرد	O
و	O
ادامه	O
داد	O
:	O
آقاي	O
موسوي	B-PER
در	O
بانک	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
خالصانه	O
کارکرد	O
و	O
مدير	O
دست‌پاکي	O
بود	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
از	O
بانک	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
هميشه	O
انتظار	O
بيشتري	O
وجود	O
دارد	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
انتظار	O
داريم	O
که	O
آقاي	O
شهيدي	B-PER
زاده	I-PER
مديرعامل	O
بانک	B-LOC
کشاورزي	I-LOC
کشور	O
نگاه	O
ويژه‌اي	O
به	O
استان	B-LOC
همدان	I-LOC
داشته	O
باشد	O
.	O

معاون	O
هماهنگي	O
امور	O
اقتصادي	O
استاندار	O
همدان	B-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
برگزاري	O
جلسه‌اي	O
براي	O
اجراي	O
چند	O
طرح	O
در	O
استان	B-LOC
همدان	I-LOC
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
يکي	O
از	O
طرح‌ها	O
پروژه	O
«	O
رزمارا	O
»	O
با	O
سرمايه‌گذاري	O
هلندي‌ها	O
بود	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
بايد	O
زودتر	O
پروژه	O
گلخانه	O
تعيين	O
تکليف	O
شود	O
چراکه	O
کار	O
آن	O
به	O
درازا	O
کشيده	O
شده	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
اگر	O
سرمايه‌گذار	O
به	O
استان	O
مي‌آيد	O
،	O
نبايد	O
ساده‌انگارانه	O
با	O
او	O
صحبت	O
کرد	O
.	O

قياسي	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
سرمايه‌گذار	O
،	O
فرار	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
سرمايه‌گذاران	O
بومي	O
نيز	O
گاهي	O
براي	O
سرمايه‌گذاري	O
به	O
استان	O
نمي‌آيند	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
به	O
پروژه‌هاي	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
در	O
استان	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
بايد	O
به	O
طرح	O
کشتارگاه	O
طيور	O
و	O
گلخانه	O
زماني	O
رسيدگي	O
شود	O
.	O

معاون	O
هماهنگي	O
امور	O
اقتصادي	O
استاندار	O
همدان	B-LOC
بابيان	O
اينکه	O
استان	B-LOC
همدان	I-LOC
در	O
مرکزيت	O
هفت	O
استان	O
قرار	O
دارد	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
استان	B-LOC
همدان	I-LOC
با	O
9	O
استان	O
کشور	O
فاصله	O
بين	O
يک	B-TIM
تا	I-TIM
سه	I-TIM
ساعت	I-TIM
را	O
دارد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
همدان	B-LOC
مشکلات	O
مرزي	O
و	O
امنيتي	O
استان‌هاي	O
مرزي	O
و	O
شلوغي	O
،	O
ترافيک	O
و	O
بد	O
آب	O
و	O
هوايي	O
تهران	B-LOC
را	O
ندارد	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
يکي	O
از	O
محورهاي	O
توسعه	O
استان	O
گردشگري	O
است	O
اما	O
بيشتر	O
فعاليت	O
استان	O
در	O
بخش	O
کشاورزي	O
انجام	O
مي‌شود	O
.	O

قياسي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
عقب	O
ماندن	O
استان	B-LOC
همدان	I-LOC
در	O
بخش	O
صنعت	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
همدان	B-LOC
در	O
روزگاري	O
که	O
بايد	O
از	O
ارزهاي	O
هفت	B-MON
تومان	I-MON
،	O
150	B-MON
تومان	I-MON
،	O
300	B-MON
تومان	I-MON
و	O
700	B-MON
تومان	I-MON
استفاده	O
مي‌کرد	O
،	O
بهره	O
نبرد	O
.	O

انتهاي	O
پيام/89045/ذ	O
30	O

