اشتغال	O
«	O
»	O
صفر	O
«	O
»	O
در	O
دولت	B-ORG
روحاني	I-ORG
به	O
«	O
»	O
منفي	O
«	O
»	O
تبديل	O
شد	O
!	O

گروه	O
اقتصادي	O
«	O
نسيم	B-ORG
آنلاين	I-ORG
»	O
:	O
«	O
»	O
انقلاب	O
با	O
رشد	O
منفي	O
معنا	O
ندارد	O
،	O
با	O
تورم	O
افسارگسيخته	O
45	B-PCT
درصدي	I-PCT
انقلاب	O
معنا	O
ندارد	O
.	O

انقلاب	O
يعني	O
توسعه	O
کشور	O
،	O
رفاه	O
و	O
نشاط	O
مردم	O
و	O
اشتغال	O
جوانان	O
«	O
»	O
.	O
اين‌ها	O
سخنان	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
در	O
افتتاحيه	O
بيست	O
و	O
دومين	O
نمايشگاه	O
مطبوعات	O
بود	O
.	O

سخناني	O
که	O
بيشتر	O
شبيه	O
به	O
سخنان	O
يک	O
کانديداي	O
انتخاباتي	O
است	O
.	O

اين	O
سخنان	O
در	O
حالي	O
از	O
سوي	O
رئيس‌جمهور	O
بيان	O
مي‌شود	O
که	O
انگار	O
نه	O
که	O
او	O
3	O
.	O
5	O
سال	O
است	O
زمام	O
امور	O
اجرايي	O
کشور	O
را	O
در	O
دست	O
داشته	O
و	O
دولت	O
او	O
مي‌توانسته	O
اقدامات	O
زيادي	O
را	O
در	O
حوزه	O
اشتغال‌زايي	O
انجام	O
دهد	O
.	O

از	O
منظر	O
کارشناسان	O
صحبت‌هاي	O
اخير	O
روحاني	B-PER
بيشتر	O
شبيه	O
نطق‌هاي	O
انتخاباتي	O
است	O
تا	O
گزارش	O
عملکرد	O
يک	O
رئيس‌جمهور	O
به	O
مردم	O
بعد	O
از	O
3	O
.	O
5	O
سال	O
!	O

دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
حدود	O
1100	B-DAT
روز	I-DAT
قبل	I-DAT
با	O
وعده	O
حل	O
صدروزه	O
مشکلات	O
اقتصادي	O
مردم	O
،	O
اداره	O
کشور	O
را	O
در	O
قوه	B-ORG
مجريه	I-ORG
به	O
دست	O
گرفت	O
،	O
اما	O
در	O
3	B-DAT
.	I-DAT
5	I-DAT
سال	I-DAT
اخير	I-DAT
توفيق	O
چنداني	O
در	O
عمل	O
به	O
وعده‌هاي	O
خود	O
نداشته	O
است	O
.	O

رشد	O
اقتصادي	O
بدون	O
اشتغال	O
در	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
دولتمردان	O
وقتي	O
زمام	O
امور	O
اجرايي	O
کشور	O
را	O
به	O
دست	O
گرفتند	O
،	O
اعلام	O
کردند	O
که	O
رشد	O
اقتصادي	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
منفي	O
بوده	O
و	O
آن	O
را	O
هم	O
به	O
دولت	O
قبل	O
نسبت	O
دادند	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
حدود	O
نيمي	O
از	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
قوه	B-ORG
مجريه	I-ORG
در	O
اختيار	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
بوده	O
است	O
!	O

سال	B-DAT
93	I-DAT
هم	O
رشد	O
اقتصادي	O
اعلام‌شده	O
توسط	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
3	B-PCT
درصد	I-PCT
بود	O
که	O
بررسي	O
جزئيات	O
آن	O
نشان	O
مي‌دهد	O
هيچ	O
نشاني	O
از	O
رشد	O
توليد	O
و	O
صنعت	O
در	O
آن	O
ديده	O
نمي‌شود	O
.	O

جالب	O
اينجاست	O
که	O
اين	O
رشد	O
اقتصادي	O
3	B-PCT
درصدي	I-PCT
هيچ‌گاه	O
از	O
سوي	O
مرکز	B-ORG
آمار	I-ORG
ايران	I-ORG
تأييد	O
نشد	O
و	O
اين	O
نهاد	O
مهم	O
آمار	O
با	O
فشار	O
دولت	O
ترجيح	O
داد	O
در	O
اين	O
خصوص	O
سکوت	O
کند	O
.	O

رشد	O
اقتصادي	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
هم	O
بنا	O
به	O
اعلام	O
مرکز	B-ORG
آمار	I-ORG
0	B-PCT
.	I-PCT
7	I-PCT
درصد	I-PCT
بود	O
که	O
در	O
آن	O
رشد	O
منفي	O
1	O
.	O
2	O
بخش	O
صنعت	O
خيلي	O
به	O
چشم	O
مي‌آمد	O
،	O
اما	O
باز	O
هم	O
اين	O
رشد	O
از	O
سوي	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
تأييد	O
نشد	O
و	O
مسئولان	O
ساختمان	O
ميرداماد	B-LOC
تصميم	O
گرفتند	O
در	O
مورد	O
آن	O
سکوت	O
کنند	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
هم	O
اعلام	O
آمار	O
رشد	O
اقتصادي	O
در	O
مورد	O
فصل	B-DAT
بهار	I-DAT
ابهام‌ها	O
را	O
بيش‌ازپيش	O
کرد	O
تا	O
جايي	O
که	O
انتقادات	O
زيادي	O
در	O
بين	O
فعالان	O
اقتصادي	O
و	O
اقتصاددانان	O
متوجه	O
دولت	O
شد	O
.	O

ابتدا	O
رئيس‌جمهور	O
در	O
يکي	O
از	O
سفرهاي	O
استاني	O
خود	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
در	O
بهار	B-DAT
امسال	I-DAT
با	O
رشد	O
4	O
.	O
4	O
مواجه	O
شده	O
و	O
چند	O
ساعت	O
بعد	O
مرکز	O
آمار	O
نظر	O
رئيس	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
را	O
تأييد	O
کرد	O
.	O

حدود	O
يک	O
ماه	O
بعد	O
رئيس‌کل	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
که	O
رشد	O
اقتصادي	O
کشور	O
5	B-PCT
.	I-PCT
4	I-PCT
درصد	I-PCT
بوده	O
است	O
.	O

بااين‌وجود	O
جزئيات	O
رشد	O
اقتصادي	O
بهار	B-DAT
امسال	I-DAT
که	O
از	O
سوي	O
مرکز	B-ORG
آمار	I-ORG
و	O
يا	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
اعلام‌شده	O
نشان	O
اتکاي	O
اين	O
رشد	O
به	O
فروش	O
بيشتر	O
نفت	O
خام	O
بوده	O
و	O
بخش‌هاي	O
مولد	O
اقتصاد	O
مانند	O
بخش	O
صنعت	O
همچنان	O
متوقف	O
هستند	O
.	O

بنابراين	O
اگر	O
بخواهيم	O
به	O
استناد	O
به	O
رشد	O
اقتصادي	O
در	O
سه	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
وضعيت	O
اشتغال‌زايي	O
را	O
بررسي	O
کنيم	O
متوجه	O
خواهيم	O
شد	O
که	O
قاعدتاً	O
شغل	O
چنداني	O
نبايد	O
در	O
اين	O
سه	O
سال	O
ايجاد	O
شده	O
باشد	O
.	O

ايجاد	O
شغل	O
با	O
وجود	O
رشد	O
منفي	O
بخش	O
صنعت	O
!	O

به	O
گزارش	O
«	O
نسيم	B-ORG
آنلاين	I-ORG
»	O
اما	O
بررسي	O
رشد	O
بخش	O
صنعت	O
در	O
1100	B-DAT
روز	I-DAT
گذشته	I-DAT
هم	O
نتايج	O
جالبي	O
را	O
به	O
دنبال	O
دارد	O
.	O

رشد	O
بخش	O
صنعت	O
در	O
سال	B-DAT
93	I-DAT
حدود	O
2	B-PCT
درصد	I-PCT
بود	O
که	O
افزايش	O
توليد	O
خودرو	O
در	O
کشور	O
به‌عنوان	O
صنعت	O
پيشران	O
نقش	O
اساسي	O
را	O
در	O
اين	O
زمينه	O
ايفا	O
کرد	O
.	O

واکاوي	O
رشد	O
بخش	O
صنعت	O
در	O
اين	O
سال	O
نشان	O
مي‌دهد	O
بنگاه	O
توليدي	O
متوسط	O
و	O
کوچک	O
نقش	O
چنداني	O
را	O
در	O
اين	O
رشد	O
نداشته‌اند	O
،	O
بنابراين	O
نمي‌توان	O
اين	O
رشد	O
را	O
چندان	O
اشتغال‌زا	O
دانست	O
.	O

طبق	O
گزارش	O
مرکز	B-ORG
آمار	I-ORG
رشد	O
بخش	O
صنعت	O
در	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
هم	O
منفي	O
1	B-PCT
.	I-PCT
2	I-PCT
درصد	I-PCT
بوده	O
است	O
.	O

محسن	B-PER
صالحي	I-PER
نيا	I-PER
معاون	O
وزير	O
صنعت	B-ORG
در	O
اين	O
زمينه	O
گفته	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
رشد	O
در	O
بخش	O
خودرو	O
منفي	B-PCT
13	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
سيمان	O
منفي	B-PCT
4	I-PCT
درصد	I-PCT
بوده	O
و	O
در	O
لوازم‌خانگي	O
نيز	O
آمارهاي	O
توليد	O
،	O
کاهش	O
را	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

بنابراين	O
به‌راحتي	O
مي‌توان	O
گفت	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
نه‌تنها	O
اشتغال‌زايي	O
خاصي	O
صورت	O
نگرفته	O
بلکه	O
تعدادي	O
زيادي	O
از	O
واحدهاي	O
توليدي	O
هم	O
با	O
کم	O
کردن	O
ظرفيت	O
توليد	O
خود	O
با	O
تعديل	O
نيرو	O
و	O
افزايش	O
بيکاري	O
مواجه	O
بوده‌اند	O
.	O

در	O
مورد	O
آمار	O
نرخ	O
رشد	O
بخش	O
صنعت	O
در	O
سه‌ماهه	B-DAT
اول	I-DAT
امسال	I-DAT
هم	O
حرف‌وحديث	O
زياد	O
است	O
.	O

مرکز	B-ORG
آمار	I-ORG
ايران	I-ORG
نرخ	O
رشد	O
صنعت	O
در	O
بهار	B-DAT
امسال	I-DAT
را	O
8	B-PCT
.	I-PCT
8	I-PCT
درصد	I-PCT
اعلام	O
کرده	O
با	O
انتقادات	O
گسترده‌اي	O
از	O
سوي	O
کارشناسان	O
و	O
صاحب‌نظران	O
مواجه	O
شده	O
است	O
.	O

آن‌ها	O
معتقدند	O
که	O
باوجود	O
افزايش	O
بيکاري	O
به	O
بيش	O
از	O
12	B-PCT
درصد	I-PCT
در	O
فصل	B-DAT
بهار	I-DAT
امسال	I-DAT
نمي‌توان	O
به	O
نرخ	O
رشد	O
اقتصادي	O
8	B-PCT
.	I-PCT
8	I-PCT
درصدي	I-PCT
دست	O
يافت	O
و	O
دليل	O
رشد	O
4	B-PCT
.	I-PCT
4	I-PCT
درصدي	I-PCT
سه‌ماهه	B-DAT
اول	I-DAT
را	O
بايد	O
در	O
افزايش	O
فروش	O
نفت	O
خام	O
به	O
2	O
.	O
6	O
ميليون	O
بشکه	O
جستجو	O
کرد	O
.	O

تعطيلي	O
بنگاه	O
اقتصادي	O
و	O
رکورد	O
جديد	O
در	O
افزايش	O
نرخ	O
بيکاري	O
چندي	O
قبل	O
اميررضا	B-PER
واعظ	I-PER
آشتياني	I-PER
معاون	O
وزير	O
اسبق	O
صنعت	B-ORG
با	O
ارائه	O
آماري	O
از	O
واحدهاي	O
توليدي	O
تعطيل‌شده	O
در	O
3	B-DAT
.	I-DAT
5	I-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
اعلام	O
کرد	O
که	O
20	O
هزار	O
واحد	O
صنعتي	O
،	O
در	O
سه	O
سال	O
فعاليت	O
دولت	B-ORG
روحاني	I-ORG
تعطيل	O
شده	O
است	O
.	O

پرويز	B-PER
داوودي	I-PER
معاون	O
رئيس‌جمهور	O
در	O
دولت	B-ORG
نهم	I-ORG
هم	O
معتقد	O
است	O
که	O
در	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
80	B-PCT
درصد	I-PCT
بنگاه	O
اقتصادي	O
نيمه	O
تعطيل	O
شده‌اند	O
.	O

محمد	B-PER
سليماني	I-PER
نماينده	O
سابق	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
هم	O
در	O
آماري	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
حدود	O
يک‌ميليون	O
نفر	O
در	O
اين	O
دولت	O
بيکار	O
شده‌اند	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
مرکز	B-ORG
آمار	I-ORG
ميزان	O
شغل	O
ايجاد	O
شده	O
در	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
را	O
تنها	O
811	O
هزار	O
نفر	O
اعلام	O
کرده	O
است	O
.	O

البته	O
علي	B-PER
ربيعي	I-PER
وزير	O
کار	O
دولت	B-ORG
روحاني	I-ORG
معتقد	O
است	O
اين	O
دولت	O
2	O
.	O
4	O
ميليون	O
شغل	O
ايجاد	O
کرده	O
که	O
اين	O
آمار	O
نه‌تنها	O
از	O
سوي	O
مرکز	B-ORG
آمار	I-ORG
و	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
،	O
بلکه	O
از	O
سوي	O
کارشناسان	O
و	O
فعالان	O
اقتصادي	O
هم	O
رد	O
شده	O
است	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
اخيراً	O
دريکي	O
از	O
سفرهاي	O
استاني	O
خود	O
مدعي	O
شده	O
که	O
ميزان	O
اشتغال	O
خالص	O
در	O
اين	O
دولت	O
450	O
هزار	O
شغل	O
بوده	O
است	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
اگر	O
ميزان	O
افرادي	O
که	O
در	O
اين	O
دولت	O
شغل	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
داده‌اند	O
را	O
با	O
کساني	O
در	O
اين	O
دولت	O
به	O
سرکار	O
رفته‌اند	O
مقايسه	O
کنيم	O
رقم	O
اشتغال	O
خالصي	O
که	O
به	O
دست	O
مي‌آيد	O
چيزي	O
در	O
حدود	O
منفي	B-PCT
6	I-PCT
مي‌شود	O
.	O

نرخ	O
بيکاري	O
هم	O
در	O
اين	O
دولت	O
براي	O
اولين	O
بار	O
بعد	O
از	O
چهار	O
سال	O
از	O
12	B-PCT
درصد	I-PCT
عبور	O
کرده	O
است	O
.	O

طبق	O
اعلام	O
مرکز	B-ORG
آمار	I-ORG
نرخ	O
بيکاري	O
تابستان	B-DAT
امسال	I-DAT
به	O
12	B-PCT
.	I-PCT
7	I-PCT
درصد	I-PCT
رسيده	O
که	O
در	O
17	B-DAT
فصل	I-DAT
گذشته	I-DAT
بي‌سابقه	O
بوده	O
است	O
.	O

بنابراين	O
همه	O
شواهد	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
اگر	O
بر	O
اساس	O
صحبت‌هاي	O
چند	O
روز	O
قبل	O
رئيس‌جمهور	O
ملاک	O
انقلابي	O
بودن	O
را	O
ايجاد	O
اشتغال	O
و	O
اشتغال‌زايي	O
در	O
جامعه	O
قلمداد	O
کنيم	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
ضعيف‌ترين	O
نمره	O
را	O
در	O
ميان	O
دولت‌هاي	O
بعد	O
از	O
انقلاب	O
مي‌گيرد	O
،	O
زيرا	O
بدترين	O
عملکرد	O
را	O
در	O
اين	O
بخش	O
داشته	O
است	O
.	O

بايد	O
ديد	O
بااين‌وجود	O
دولتمردان	O
بازهم	O
حاضرند	O
ملاک	O
انقلابي	O
بودن	O
دولت‌ها	O
را	O
اشتغال‌زايي	O
تلقي	O
کنند	O
يا	O
خير	O
؟	O
