تلاش	O
روس‌ها	O
براي	O
بازگشت	O
به	O
نوژه	B-LOC

نخستين	O
خبري	O
که	O
بعد	O
از	O
اتمام	O
مذاکرات	O
خانم	O
والنتينا	B-PER
ماتوينکو	I-PER
،	O
رئيس	O
شوراي	B-ORG
فدراسيون	I-ORG
روسيه	I-ORG
،	O
در	O
تهران	B-LOC
مي‌رسد	O
،	O
به‌قصد	O
روس‌ها	O
براي	O
بازگشت	O
به	O
پايگاه	B-LOC
هوايي	I-LOC
نوژه	I-LOC
مربوط	O
است	O
.	O

او	O
در	O
سفري	O
دوروزه	O
(	O
يکشنبه	B-DAT
و	I-DAT
دوشنبه	I-DAT
)	O
با	O
مقامات	O
ايراني	O
گفت‌وگو	O
و	O
تأکيد	O
کرد	O
توافق	O
هسته‌اي	O
به	O
روابط	O
ايران	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
در	O
بسياري	O
از	O
زمينه‌ها	O
ازجمله	O
صنعتي	O
،	O
علمي	O
،	O
آموزشي	O
و	O
فرهنگي	O
تحکيم	O
بخشيده	O
است	O
.	O

رئيس	O
شوراي	B-ORG
فدراسيون	I-ORG
روسيه	I-ORG
دقيقاً	O
زماني	O
به	O
ايران	B-LOC
آمد	O
و	O
بر	O
تحکيم	O
روابط	O
دو	O
کشور	O
تأکيد	O
کرد	O
که	O
به	O
گفته	O
برخي	O
از	O
تحليلگران	O
مسائل	O
منطقه	O
،	O
احتمال	O
نزديکي	O
روسيه	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
در	O
دوران	O
رياست‌جمهوري	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
بيشتر	O
شده	O
و	O
اين	O
نزديکي	O
پيامدي	O
غير	O
از	O
دور	O
شدن	O
روسيه	B-LOC
از	O
ايران	B-LOC
ندارد	O
.	O

موضوع	O
سوريه	B-LOC
به‌عنوان	O
مهم‌ترين	O
و	O
پيچيده‌ترين	O
بحران	O
منطقه	O
،	O
نقطه	O
ارتباط	O
اين	O
سه	O
کشور	O
است	O
و	O
هر	O
سرد	O
و	O
گرم	O
شدني	O
در	O
روابط	O
مابين	O
در	O
حل‌وفصل	O
آن	O
و	O
اوضاع	O
منطقه	O
اثرگذار	O
خواهد	O
بود	O
.	O

اکنون	O
اظهارات	O
ويکتور	B-PER
اوزيرف	I-PER
،	O
رئيس	O
کميته	O
امنيت	O
و	O
دفاع	O
در	O
شوراي	B-ORG
فدراسيون	I-ORG
روسيه	I-ORG
،	O
که	O
از	O
مذاکرات	O
براي	O
حضور	O
دوباره	O
روس‌ها	O
در	O
پايگاه	B-LOC
هوايي	I-LOC
نوژه	I-LOC
گفته	O
است	O
و	O
مايکل	B-PER
مک	I-PER
رائول	I-PER
،	O
سفير	O
پيشين	O
واشنگتن	B-LOC
در	O
مسکو	B-LOC
،	O
که	O
توافق	O
هسته‌اي	O
را	O
نخستين	O
اختلاف	O
مسکو	B-LOC
و	O
واشنگتن	B-LOC
بعد	O
از	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
مي‌داند	O
؛	O
موجب	O
تقويت	O
اين	O
گمانه	O
است	O
که	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
تأثير	O
چنداني	O
در	O
تغيير	O
رويکرد	O
روسيه	B-LOC
نخواهد	O
داشت	O
و	O
آن‌ها	O
همچنان	O
ترجيح	O
مي‌دهند	O
از	O
طريق	O
گسترش	O
روابط	O
خود	O
با	O
ايران	B-LOC
بر	O
نفوذ	O
خود	O
در	O
خاورميانه	B-LOC
بيفزايند	O
.	O

آن‌طور	O
که	O
ايسنا	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
خبرگزاري	B-ORG
الميادين	I-ORG
گزارش	O
کرده	O
است	O
،	O
هم‌زمان	O
با	O
طرح	O
احتمال	O
حضور	O
مجدد	O
روسيه	B-LOC
در	O
پايگاه	B-LOC
هوايي	I-LOC
همدان	I-LOC
،	O
يک	O
نماينده	O
پارلمان	B-ORG
روسيه	I-ORG
نيز	O
درباره	O
گفت‌وگوهاي	O
ايران	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
پيرامون	O
واردکردن	O
اسلحه	O
و	O
تجهيزات	O
نظامي	O
شامل	O
تانک	O
و	O
بالگرد	O
به	O
ارزش	O
حدود	O
10	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
سخن	O
گفته	O
است	O
.	O

جنجال	O
حضور	O
جنگنده‌هاي	O
روس	B-LOC
در	O
نوژه	B-LOC
نخستين	O
حضور	O
جنگنده‌هاي	O
روسي	O
در	O
ايران	B-LOC
و	O
استفاده	O
از	O
پايگاه	B-LOC
هوايي	I-LOC
نوژه	I-LOC
که	O
در	O
داخل	O
کشور	O
سروصداي	O
زيادي	O
به	O
راه	O
انداخت	O
و	O
مخالفاني	O
داشت	O
،	O
اواخر	B-DAT
مردادماه	I-DAT
و	O
بعد	O
از	O
سفر	O
ميخائيل	B-PER
بوگدانف	I-PER
،	O
معاون	O
وزير	O
خارجه	B-ORG
روسيه	I-ORG
و	O
نماينده	O
پوتين	B-PER
،	O
به	O
ايران	B-LOC
صورت	O
گرفت	O
.	O

دفعه	O
قبل	O
نيز	O
رسانه‌هاي	O
روسي	O
خبر	O
استقرار	O
جنگنده‌هاي	O
اين	O
کشور	O
در	O
ايران	B-LOC
را	O
اعلام	O
کردند	O
و	O
اين	O
موضوع	O
سردار	O
حسين	B-PER
دهقان	I-PER
،	O
وزير	O
دفاع	B-ORG
کشورمان	O
،	O
را	O
آن‌قدر	O
ناراحت	O
کرد	O
که	O
اين	O
اقدام	O
آن‌ها	O
را	O
«	O
بي‌معرفتي	O
»	O
خواند	O
.	O

بسياري	O
از	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
به	O
حضور	O
روسيه	B-LOC
و	O
اين	O
همکاري	O
نظامي	O
اعتراض	O
کردند	O
و	O
با	O
اشاره	O
به	O
اصل	O
146	O
قانون	O
اساسي	O
،	O
قرار	O
دادن	O
پايگاه	O
نظامي	O
در	O
اختيار	O
يک	O
کشور	O
خارجي	O
را	O
مغاير	O
قانون	O
دانستند	O
.	O

وزير	O
دفاع	B-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
اعتراضات	O
پاسخ	O
تندي	O
داد	O
که	O
کار	O
را	O
به	O
دلخوري	O
مجلسي‌ها	O
و	O
درنهايت	O
نامه	O
عذرخواهي	O
از	O
آن‌ها	O
کشاند	O
.	O

به‌هرحال	O
،	O
جلسه	O
علني‌اي	O
که	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
براي	O
بررسي	O
اين	O
موضوع	O
خواستار	O
آن	O
بودند	O
،	O
برگزار	O
نشد	O
و	O
جنگنده‌هاي	O
روسيه	B-LOC
بعدازآنکه	O
سه	O
بار	O
از	O
نوژه	B-LOC
پريده	O
و	O
مواضع	O
داعش	B-ORG
در	O
سوريه	B-LOC
را	O
موردحمله	O
قرار	O
دادند	O
،	O
خاک	O
ايران	B-LOC
را	O
ترک	O
کردند	O
.	O

بهرام	B-PER
قاسمي	I-PER
،	O
سخنگوي	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
کشورمان	O
،	O
اعلام	O
کرد	O
همکاري‌هاي	O
نظامي	O
دو	O
کشور	O
«	O
عجالتاً	O
»	O
پايان	O
يافته	O
اما	O
چند	O
روز	O
بعد	O
علي	B-PER
لاريجاني	I-PER
،	O
رئيس	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
ايران	B-LOC
به	O
هيچ	O
کشوري	O
پايگاه	O
نظامي	O
نداده	O
است	O
،	O
از	O
امکان	O
ازسرگيري	O
اين	O
همکاري‌ها	O
سخن	O
گفت	O
.	O

نگراني	O
آمريکا	B-LOC
از	O
مذاکرات	O
نظامي	O
ايران	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
اکنون	O
بار	O
ديگر	O
از	O
روسيه	B-LOC
اخباري	O
مبني	O
بر	O
مذاکره	O
و	O
احتمال	O
ازسرگيري	O
همکاري‌هاي	O
مذکور	O
مي‌رسد	O
؛	O
رئيس	O
کميته	O
دفاع	O
و	O
امنيت	O
شوراي	B-ORG
فدراسيون	I-ORG
روسيه	I-ORG
،	O
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
بابيان	O
اينکه	O
«	O
روسيه	B-LOC
و	O
ايران	B-LOC
در	O
حال	O
مذاکره	O
درباره	O
قراردادي	O
نظامي	O
به	O
ارزش	O
10	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
هستند	O
»	O
،	O
گفت	O
«	O
بر	O
اساس	O
اين	O
قرارداد	O
،	O
روسيه	B-LOC
تانک‌هايتي	O
90	O
،	O
تجهيزات	O
توپخانه	O
،	O
هواپيما	O
و	O
هليکوپتر	O
به	O
ايران	B-LOC
ارسال	O
خواهد	O
کرد	O
»	O
.	O
گفتني	O
است	O
مذاکرات	O
نظامي	O
ايران	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
در	O
حالي	O
انجام	O
مي‌شود	O
که	O
آمريکايي‌ها	O
با	O
استناد	O
به	O
قطع‌نامه	O
2231	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
سازمان	I-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
،	O
(	O
اين	O
قطع‌نامه	O
محدوديت‌هايي	O
براي	O
عرضه	O
،	O
فروش	O
يا	O
انتقال	O
مستقيم	O
يا	O
غيرمستقيم	O
هرگونه	O
تکنولوژي	O
نظامي	O
به	O
ايران	B-LOC
يا	O
تأمين	O
مالي	O
و	O
آموزش	O
مرتبط	O
با	O
تکنولوژي	O
جديد	O
را	O
مشخص	O
کرده	O
است	O
)	O
نگران	O
افزايش	O
توان	O
نظامي	O
ايران	B-LOC
هستند	O
.	O

محدوديت‌هاي	O
مورداشاره	O
اين	O
قطع‌نامه	O
در	O
همکاري‌هاي	O
چند	O
ماه	O
قبل	O
ايران	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
نيز	O
مورد	O
انتقاد	O
آمريکا	B-LOC
بود	O
؛	O
انتقادهايي	O
که	O
از	O
سوي	O
ايران	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
با	O
جديت	O
رد	O
شد	O
.	O

بااين‌حال	O
مذاکرات	O
ايران	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
درباره	O
قرارداد	O
10	B-MON
ميليارد	I-MON
دلاري	I-MON
تسليحاتي	O
بار	O
ديگر	O
آمريکايي‌ها	O
را	O
نگران	O
کرده	O
است	O
و	O
به	O
گزارش	O
فارس	B-ORG
،	O
يک	O
مقام	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
پايگاه	B-ORG
خبري	I-ORG
«	I-ORG
واشنگتن	I-ORG
فري	I-ORG
بيکن	I-ORG
»	O
،	O
ضمن	O
ابراز	O
نگراني	O
دراين‌باره	O
گفته	O
است	O
:	O
«	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
از	O
مذاکرات	O
تسليحاتي	O
جديد	O
اطلاع	O
داشته	O
و	O
از	O
طريق	O
کانال‌هاي	O
ديپلماتيک	O
مخالفت	O
خود	O
را	O
با	O
اين	O
مسئله	O
بيان	O
کرده	O
است	O
»	O
.	O
يک	O
عضو	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
ايالات‌متحده	I-ORG
به	O
فري	B-ORG
بيکن	I-ORG
گفت	O
:	O
«	O
ما	O
آن	O
گزارشات	O
را	O
ديده‌ايم	O
و	O
از	O
هر	O
دو	O
طرف	O
(	O
ايران	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
)	O
خواسته‌ايم	O
اطمينان	O
دهند	O
به	O
مفاد	O
و	O
تعهدات	O
خود	O
تحت	O
قطع‌نامه	O
2231	O
که	O
شامل	O
ارائه	O
برخي	O
سيستم‌هاي	O
نظامي	O
خاص	O
به	O
ايران	B-LOC
است	O
،	O
پايبند	O
هستند	O
.	O

ما	O
همچنان	O
از	O
افزايش	O
توان	O
نظامي	O
ايران	B-LOC
نگران	O
هستيم	O
و	O
آن	O
را	O
ابراز	O
نيز	O
مي‌کنيم	O
»	O
شرق	B-ORG

