نويسندگان	O
آمريکايي	O
هم	O
در	O
صف	O
معترضان	O
ترامپ	B_PER

به	O
گزارش	O
افکارنيوز	B_ORG
،	O
آسوشيتدپرس	B_ORG
نوشت	O
:	O
کلر	B_PER
مسعود	I_PER
نويسنده	O
«	O
زن	O
طبقه	O
بالا	O
»	O
از	O
انتشارات	B-ORG
ويراگو	I-ORG
گفت	O
:	O
انتخاب	O
ترامپ	B-PER
تنها	O
يک	O
بحران	O
آمريکايي	O
نبود	O
بلکه	O
بحراني	O
جهاني	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
عمق	O
زن‌ستيزي	O
جامعه	O
ما	O
شوک‌آور	O
است	O
.	O

آمريکايي‌ها	O
بي‌کيفيت‌ترين	O
کانديداي	O
تاريخ	O
را	O
انتخاب	O
کردند	O
-	O
و	O
کسي	O
را	O
که	O
بيش	O
از	O
همه	O
جنسيت	O
-	O
در	O
برابر	O
ديگري	O
که	O
کيفيت	O
بسيار	O
بالايي	O
داشت	O
برگزيدند	O
.	O

اين	O
نويسنده	O
زن	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
:	O
اين	O
بحراني	O
جهاني	O
است	O
.	O

از	O
رأي	O
برک‌ها	O
تا	O
خيزش	O
مارين	B_PER
کوپن	I_PER
در	O
حزب	B_ORG
ملي‌گراي	I_ORG
فرانسه	I_ORG
و	O
ديگر	O
احزاب	O
راست	O
افراطي	O
در	O
سراسر	O
اروپا	B_LOC
،	O
مي‌توان	O
دريافت	O
نيروهاي	O
سياه	O
دارند	O
رژه	O
مي‌روند	O
.	O

جهان	O
بيش	O
از	O
هميشه	O
به	O
دهه	B_DAT
1930	I_DAT
شباهت	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
.	O

الکساندرهمون	B_PER
نويسنده	O
«	O
ساختن	O
زامبي	O
ورشو	O
»	O
از	O
انتشارات	B_ORG
پيکادرو	I_ORG
نيز	O
بدون	O
اين‌که	O
حرف	O
خود	O
را	O
فروبخورد	O
ترامپ	B_PER
را	O
يک	O
نژادپرست	O
خواند	O
و	O
يک	O
جامعه‌ستيز	O
.	O

همون	O
پيش‌تر	O
گفته	O
بود	O
:	O
دوران	O
پايان	O
آمريکا	B_LOC
به‌عنوان	O
يک	O
دموکراسي	O
ليبرال	O
فرارسيده	O
و	O
حتي	O
شايد	O
بشود	O
گفت	O
پايان	O
خود	O
آمريکا	B_LOC
فرارسيده	O
است	O
.	O
او	O
گفت	O
:	O
نه‌تنها	O
ترامپ	B_PER
نژادپرست	O
و	O
ضد	O
اجتماع	O
است	O
بلکه	O
او	O
بر	O
مبناي	O
نژادپرستي	O
و	O
رفتار	O
ضداجتماعي	O
عمل	O
مي‌کند	O
.	O

او	O
پلتفرم	O
اين	O
رفتار	O
است	O
.	O

اين	O
براي	O
او	O
يک	O
مانع	O
نيست	O
،	O
بلکه	O
راه	O
گشاي	O
او	O
ست	O
.	O

آنچه	O
او	O
را	O
به	O
پيروزي	O
رساند	O
حس	O
جمعيت	O
سفيدي	O
بود	O
که	O
با	O
اين	O
انتخابات	O
احتمالاً	O
تلاش	O
کردند	O
تا	O
آخرين	O
شانس	O
خود	O
را	O
براي	O
بازگشت	O
به	O
دوران	O
موقعيت	O
ممتاز	O
خود	O
در	O
تاريخ	O
به‌عنوان	O
اکثريت	O
غالب	O
رقم	O
بزنند	O
.	O

با	O
نگاهي	O
پوچ‌گرا	O
،	O
ترامپ	B_PER
از	O
خشم	O
خود	O
پلتفرمي	O
بر	O
مبناي	O
ناسيوناليسم	O
سفيد	O
براي	O
حزب	B_ORG
جمهوري‌خواه	I_ORG
ساخته	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
همه	O
اين‌ها	O
به	O
معني	O
خشونت	O
و	O
جنگ	O
است	O
.	O

اين	O
کشور	O
ديگر	O
قابل‌دوام	O
نيست	O
.	O
والتر	B_PER
موزلي	I_PER
نويسنده	O
«	O
جو	O
،	O
زغال‌سنگ	O
»	O
از	O
انتشارات	B_ORG
«	I_ORG
دبليو	I_ORG
اندان	I_ORG
»	I_ORG
تأکيد	O
مي‌کند	O
که	O
علت	O
شکست	O
دموکرات‌ها	O
«	O
چشم‌بند	O
برتر	O
»	O
بود	O
.	O

او	O
مي‌گويد	O
جهان	O
اعتبار	O
خودش	O
را	O
به‌اين‌ترتيب	O
از	O
دست	O
مي‌دهد	O
و	O
مي‌افزايد	O
مردمي	O
با	O
گرايش‌هاي	O
مختلف	O
سياسي	O
در	O
نوري	O
خيره‌کننده	O
از	O
واقعيتي	O
تلخ	O
از	O
خواب	O
بيدار	O
شده‌اند	O
.	O

اما	O
اين‌ها	O
تنها	O
صداهاي	O
معترض	O
موجود	O
نيستند	O
و	O
در	O
کنار	O
اعتراض	O
نويسندگان	O
برجسته‌اي	O
چون	O
جويس	B_PER
کرولا	I_PER
اوتس	I_PER
و	O
سيري	B_PER
ناسوت	I-PER
در	O
گفت‌وگوهاي	O
مختلف	O
،	O
صداي	O
اعتراض	O
از	O
هر	O
گوشه‌اي	O
بلند	O
است	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
پيش‌تر	O
صدها	O
نويسنده	O
آمريکايي	O
که	O
در	O
ميان	O
آن‌ها	O
10	O
نويسنده	O
برنده	O
جايزه	O
پوليتزر	O
جاي	O
دارند	O
عليه	O
ترامپ	B-PER
در	O
نامه‌اي	O
سرگشاده	O
صحبت	O
کرده	O
بودند	O
.	O

اين	O
نامه	O
در	O
ماه	B-DAT
مي	I-DAT
منتشر	O
شده	O
بود	O
و	O
بر	O
مخالفت	O
صريح	O
با	O
ترامپ	B-PER
به‌عنوان	O
يک	O
کار	O
وجداني	O
تأکيد	O
کرده	O
بود	O
.	O

درعين‌حال	O
انجمن	B-ORG
قلم	I-ORG
آمريکا	I-ORG
نيز	O
با	O
صدور	O
بيانيه‌اي	O
پس	O
از	O
انتخاب	O
ترامپ	B-PER
به	O
رياست	O
جمهوري	O
،	O
او	O
را	O
ملزم	O
به	O
پاسخگويي	O
به	O
ترس	O
مردم	O
در	O
برابر	O
آزادي	O
مطبوعات	O
دانست	O
.	O

ترامپ	B-PER
ماه	B-DAT
فوريه	I-DAT
در	O
سخنراني‌هاي	O
انتخاباتي	O
‌اش	O
گفته	O
بود	O
قانوني	O
وضع	O
مي‌کند	O
که	O
کار	O
روزنامه‌نگاران	O
را	O
براي	O
انتشار	O
مطلب	O
سخت‌تر	O
کند	O
و	O
بتوان	O
آن‌ها	O
را	O
بابت	O
افترا	O
تحت	O
تعقيب	O
قرار	O
داد	O
.	O

سوزان	B-PER
نوسل	I-PER
مدير	O
اجرايي	O
انجمن	B-ORG
قلم	I-ORG
که	O
با	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
در	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
آمريکا	I-ORG
همکاري	O
مي‌کرد	O
،	O
روز	B-DAT
چهارشنبه	I-DAT
9	I-DAT
نوامبر	I-DAT
و	O
پس	O
از	O
انتخاب	O
ترامپ	B-PER
درباره	O
نقش	O
انجمن	B-ORG
قلم	I-ORG
در	O
دفاع	O
از	O
حق	O
آزادي	O
بيان	O
سخن	O
گفت	O
.	O

او	O
گفت	O
:	O
امروز	B-TIM
صبح	I-TIM
بخش	O
جديدي	O
در	O
تاريخ	O
آمريکا	B-LOC
گشوده	O
شد	O
و	O
امروز	O
انجمن	B-ORG
قلم	I-ORG
آمريکا	I-ORG
آماده	O
است	O
تا	O
نقش	O
اساسي	O
خود	O
را	O
براي	O
اين	O
حق	O
اجرا	O
کند	O
و	O
صداي	O
نهايي	O
باشد	O
که	O
با	O
اين	O
انتخابات	O
به	O
حاشيه	O
رانده	O
شده‌اند	O
و	O
ديالوگي	O
را	O
در	O
سراسر	O
کشور	O
ايجاد	O
کند	O
.	O

درعين‌حال	O
اعضاي	O
بخش	O
تجارت	O
کتاب	O
آمريکا	B-LOC
نيز	O
بر	O
اين	O
تأکيد	O
دارند	O
که	O
اعضاي	O
اين	O
صنعت	O
نقشي	O
تعيين‌کننده	O
در	O
حمايت	O
از	O
کتاب	O
و	O
ايجاد	O
درک	O
و	O
وحدت	O
در	O
اين	O
مقطع	O
ايفا	O
مي‌کنند	O
.	O

در	O
همين	O
حال	O
چهره‌هاي	O
مشهور	O
بخش	O
آموزش	O
عالي	O
نيز	O
با	O
طرح	O
اين	O
سؤال	O
که	O
ازاين‌پس	O
پول	O
در	O
کسب	O
عناوين	O
معتبر	O
دانشگاهي	O
چه	O
نقشي	O
ايفا	O
خواهد	O
کرد	O
،	O
به	O
انتخاب	O
ترامپ	B-PER
اعتراض	O
کرده	O
و	O
اين	O
احتمال	O
را	O
مطرح	O
کرده‌اند	O
که	O
کسب	O
شهريه	O
بيشتر	O
از	O
دانشجويان	O
خارجي	O
مي‌تواند	O
به	O
معني	O
کاسته	O
شدن	O
از	O
حق	O
تحصيل	O
دانشجويان	O
داخلي	O
باشد	O
.	O

