جزئيات	O
نشست	O
فراکسيون	O
مستقل	O
ولايي	O
با	O
رئيس‌جمهور	O
به	O
روايت	O
جعفرزاده	B-PER
روحاني	I-PER
:	O
در	O
3	B-DAT
ماهه	I-DAT
نخست	I-DAT
95	I-DAT
درآمد	O
نفتي	O
نداشتيم/کاهش	O
قيمت	O
نفت	O
مشکل	O
بزرگ	O
دولت	O
/	O
تورم	O
رضايت‌بخش	O
است	O

به	O
گزارش	O
آران	B-ORG
مغان	I-ORG
،	O
غلامعلي	B-PER
جعفرزاده	I-PER
ايمن	I-PER
آبادي	I-PER
نماينده	O
مردم	O
رشت	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
جلسه	O
امروز	B-DAT
اعضاي	O
فراکسيون	O
مستقل	O
ولايي	O
مجلس	B-ORG
با	O
رئيس‌جمهور	O
گفت	O
:	O
در	O
اين	O
جلسه	O
آقاي	O
رئيس‌جمهور	O
از	O
رأي	O
مثبت	O
نمايندگان	O
به	O
وزراي	O
پيشنهادي	O
دولت	O
در	O
جلسه	O
رأي	O
اعتماد	O
اخير	O
تشکر	O
کرد	O
و	O
عنوان	O
کرد	O
که	O
مجلس	B-ORG
با	O
اين	O
رأي	O
علاوه	O
بر	O
اينکه	O
باعث	O
ساماندهي	O
اين	O
وزارتخانه‌ها	O
شد	O
رأي	O
مثبت	O
آن‌ها	O
اين	O
اثر	O
مثبت	O
را	O
بر	O
جامعه	O
گذاشت	O
که	O
مردم	O
احساس	O
کردند	O
همدلي	O
بيشتري	O
بين	O
دولت	O
و	O
مجلس	B-ORG
به	O
وجود	O
آمده	O
و	O
اين	O
همدلي	O
بيشتر	O
از	O
مجلس	B-ORG
قبل	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
رئيس‌جمهور	O
خاطرنشان	O
کرد	O
که	O
اين‌طور	O
رايزني‌ها	O
و	O
همکاري‌ها	O
استمرار	O
داشته	O
باشد	O
و	O
مختص	O
يک	O
مقطع	O
خاص	O
نباشد	O
.	O

ازآنجايي‌که	O
مردم	O
از	O
اين	O
وفاق	O
و	O
همدلي	O
استقبال	O
مي‌کنند	O
ما	O
موظفيم	O
در	O
اين	O
جهت	O
حرکت	O
کنيم	O
.	O

نايب‌رئيس	O
فراکسيون	O
مستقلان	O
ولايي	O
اظهار	O
:	O
روحاني	B-PER
گفت	O
که	O
شکاف‌هاي	O
اجتماعي	O
در	O
کشور	O
کم	O
شده	O
اما	O
در	O
همين	O
حد	O
نيز	O
قابل‌قبول	O
نيست	O
و	O
علاوه	O
بر	O
اين	O
بايد	O
انسجام	O
داخلي	O
بيشتر	O
شود	O
و	O
مجلس	B-ORG
و	O
دولت	O
مي‌توانند	O
در	O
اين	O
انسجام	O
و	O
وحدت	O
تأثيرگذار	O
باشند	O
.	O

جعفرزاده	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
رئيس‌جمهور	O
عنوان	O
کرد	O
که	O
در	O
سه	B-DAT
سال	I-DAT
و	I-DAT
نيم	I-DAT
گذشته	I-DAT
اقدامات	O
خوبي	O
انجام	O
شده	O
و	O
در	O
جاهايي	O
که	O
اقدامات	O
ناکافي	O
بوده	O
بايد	O
تلاش	O
بيشتري	O
صورت	O
پذيرد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
روحاني	B-PER
گفت	O
که	O
در	O
بحث	O
بانک‌ها	O
مشکل	O
داريم	O
و	O
از	O
يک	O
جلسه	O
شوراي	O
مشورتي	O
اقتصادي	O
صحبت	O
کرد	O
که	O
يکي	O
از	O
منظم‌ترين	O
جلساتي	O
است	O
که	O
در	O
آن	O
شرکت	O
مي‌کند	O
و	O
اين	O
شورا	O
هفته‌اي	O
دو	O
بار	O
تشکيل	O
جلسه	O
مي‌دهد	O
و	O
تصميمات	O
مهم	O
اقتصادي	O
در	O
اين	O
جلسات	O
اتخاذ	O
مي‌شود	O
.	O

نايب‌رئيس	O
فراکسيون	O
مستقلان	O
ولايي	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
رئيس‌جمهور	O
گزارشي	O
از	O
نحوه	O
کاهش	O
تورم	O
ارائه	O
کرد	O
و	O
افزود	O
زماني	O
که	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
کار	O
خود	O
را	O
آغاز	O
کرد	O
تورم	O
حدود	O
40	B-PCT
درصد	I-PCT
بود	O
که	O
تا	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
به	O
34	B-PCT
.	I-PCT
7	I-PCT
درصد	I-PCT
کاهش	O
يافت	O
.	O

براي	O
سال	B-DAT
بعد	I-DAT
تورم	O
25	B-PCT
درصدي	I-PCT
را	O
هدف‌گذاري	O
کرديم	O
که	O
به	O
17	B-PCT
درصد	I-PCT
کاهش	O
يافت	O
و	O
براي	O
سال	B-DAT
96	I-DAT
نيز	O
پيش‌بيني	O
کرده‌ايم	O
که	O
تورم	O
تک‌رقمي	O
تثبيت	O
شود	O
.	O

جعفرزاده	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
روحاني	B-PER
گفت	O
که	O
بزرگ‌ترين	O
مشکل	O
ما	O
طي	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
کاهش	O
شديد	O
قيمت	O
نفت	O
از	B-MON
120	I-MON
به	I-MON
30	I-MON
دلار	I-MON
بود	O
و	O
در	O
تاريخ	O
سابقه	O
نداشته	O
که	O
قيمت	O
نفت	O
تا	O
يک‌چهارم	O
کاهش	O
يافت	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
رئيس‌جمهور	O
عنوان	O
کرد	O
تقريباً	O
همه	O
کشورهاي	O
منطقه‌اي	O
که	O
فروش	O
نفت	O
مانند	O
عربستان	B-LOC
،	O
قطر	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
با	O
مشکل	O
مواجه	O
هستند	O
براي	O
پرداخت	O
حقوق	O
تسهيلات	O
دريافت	O
مي‌کنند	O
.	O

نايب‌رئيس	O
فراکسيون	O
مستقلان	O
ولايي	O
مجلس	B-ORG
اظهار	O
داشت	O
:	O
روحاني	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
سال	O
بسيار	O
سختي	O
بود	O
و	O
ما	O
در	O
ماه‌هاي	O
بهمن	B-DAT
و	I-DAT
اسفند	I-DAT
حقوق	O
نداشتيم	O
و	O
ناچار	O
شديم	O
نفت	O
خود	O
را	O
پيش‌فروش	O
کنيم	O
و	O
به	O
همين	O
خاطر	O
در	O
سه‌ماهه	B-DAT
نخست	I-DAT
امسال	I-DAT
پول	O
نفت	O
نداشتيم	O
.	O

جعفرزاده	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
رئيس‌جمهور	O
گفت	O
که	O
ما	O
سعي	O
داريم	O
تا	O
سه	O
کار	O
را	O
انجام	O
دهيم	O
.	O

اولويت	O
اول	O
ما	O
حقوق	O
است	O
.	O

دوم	O
يارانه	O
و	O
سوم	O
سود	O
اوراق	O
بانکي	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
روحاني	B-PER
ضمن	O
تشکر	O
از	O
نمايندگان	O
به	O
خاطر	O
تصويب	O
لايحه	O
اصلاح	O
قانون	O
بودجه	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
اظهار	O
داشت	O
:	O
غير	O
از	O
اوراق	O
راه	O
ديگري	O
براي	O
توسعه	O
تملک	O
دارايي‌ها	O
و	O
تکميل	O
پروژه‌هاي	O
عمراني	O
کشور	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

نايب‌رئيس	O
فراکسيون	O
مستقلان	O
ولايي	O
مجلس	B-ORG
اظهار	O
داشت	O
:	O
رئيس‌جمهور	O
گفت	O
که	O
تورم	O
در	O
کشور	O
رضايت‌بخش	O
است	O
و	O
بايد	O
تلاش	O
کنيم	O
تا	O
بيشتر	O
آن	O
را	O
کاهش	O
دهيم	O
اما	O
هيچ‌يک	O
از	O
اين	O
حرف‌ها	O
به	O
معناي	O
عبور	O
از	O
مشکلات	O
نيست	O
.	O

جعفرزاده	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
روحاني	B-PER
افزود	O
در	O
ديدار	O
اولي	O
که	O
با	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
داشتم	O
ايشان	O
گفتند	O
همه	O
مشکلات	O
را	O
مي‌توان	O
حل	O
کرد	O
و	O
بزرگ‌ترين	O
مشکلي	O
که	O
ما	O
با	O
آن	O
مواجهيم	O
مشکل	O
بيکاري	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
رئيس‌جمهور	O
گفت	O
که	O
در	O
بهار	B-DAT
امسال	I-DAT
يک‌ميليون	O
240	O
هزار	O
متقاضي	O
کار	O
داشتيم	O
و	O
طبق	O
اعلام	O
مرکز	O
آمار	O
از	O
بهار	O
تا	O
بهار	O
براي	O
714	O
هزار	O
نفر	O
شغل	O
ايجاد	O
شده	O
و	O
اين	O
در	O
شرايطي	O
است	O
که	O
در	O
دولت	O
قبل	O
12	O
هزار	O
شغل	O
در	O
سال	O
ايجاد	O
مي‌شد	O
.	O

نايب‌رئيس	O
فراکسيون	O
مستقلان	O
ولايي	O
مجلس	B-ORG
اظهار	O
داشت	O
:	O
رئيس‌جمهور	O
عنوان	O
کرد	O
که	O
در	O
سه‌ماهه	O
نخست	O
رشد	O
متناسب	O
با	O
پيش‌بيني	O
انجام‌شده	O
را	O
داشتيم	O
که	O
حدود	O
5	B-PCT
درصد	I-PCT
است	O
که	O
اگر	O
در	O
سه‌ماهه	B-DAT
دوم	I-DAT
سال	I-DAT
نيز	O
اين	O
ميزان	O
تکرار	O
شود	O
به	O
معناي	O
خروج	O
از	O
رکود	O
است	O
اما	O
اگر	O
بخواهيم	O
يک‌ميليون	O
شغل	O
ايجاد	O
کنيم	O
نيازمند	O
رشد	O
8	B-PCT
درصد	I-PCT
و	O
بالاتر	O
هستيم	O
.	O

جعفرزاده	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
روحاني	B-PER
افزود	O
همه	O
ما	O
بايد	O
تابع	O
رهبري	O
باشيم	O
و	O
ايشان	O
از	O
همدلي	O
بين	O
مجلس	B-ORG
و	O
دولت	O
خوشحال	O
مي‌شوند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
رئيس‌جمهور	O
پيشنهاد	O
کرد	O
که	O
کميته	O
مشترکي	O
بين	O
مجلس	B-ORG
و	O
دولت	O
تشکيل	O
شود	O
و	O
مسائل	O
در	O
اين	O
کميته	O
مورد	O
بحث	O
و	O
بررسي	O
قرار	O
گيرد	O
و	O
طبق	O
تصميمات	O
کميته	O
اقدامات	O
صورت	O
پذيرد	O
.	O

نايب‌رئيس	O
فراکسيون	O
مستقلان	O
ولايي	O
مجلس	B-ORG
در	O
پايان	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
رئيس‌جمهور	O
گفت	O
فراکسيون	O
مستقل	O
در	O
جلسه	O
بعدي	O
خود	O
مسائل	O
را	O
دسته‌بندي	O
کند	O
و	O
من	O
نيز	O
وزرا	O
را	O
مکلف	O
مي‌کنم	O
تا	O
بيايند	O
تا	O
نهايتاً	O
کار	O
خوبي	O
انجام	O
شود	O
.	O

منبع	O
:	O
فارس	B-ORG
انتهاي	O
پيام	O
/	O
اخبار	O
شهرستان	O
را	O
اينجا	O
ببينيد	O

