3	O
مسير	O
اصلي	O
پياده‌روي	O
اربعين	B-DAT
در	O
تهران	B-LOC

به	O
گزارش	O
شبکه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
راه	I-ORG
دانا	I-ORG
؛	O
نشست	O
خبري	O
همايش	O
بازماندگان	O
حسيني	O
ساعتي	O
پيش	O
،	O
25	B-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
با	O
حضور	O
سردار	O
احمد	B-PER
ذوالقدر	I-PER
جانشين	O
فرمانده	O
سپاه	B-ORG
حضرت	I-ORG
محمد	I-ORG
رسول‌الله	I-ORG
(	I-ORG
ص	I-ORG
)	I-ORG
تهران	I-ORG
بزرگ	I-ORG
و	O
حجت‌الاسلام	O
عبدالعلي	B-PER
گواهي	I-PER
نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
سپاه	B-ORG
محمد	I-ORG
رسول‌الله	I-ORG
(	I-ORG
ص	I-ORG
)	I-ORG
برگزار	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
مراسم	O
سردار	O
ذوالقدر	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اهميت	O
زيارت	O
اباعبدالله	O
در	O
روز	B-DAT
اربعين	I-DAT
گفت	O
:	O
ستاد	B-ORG
مردمي	I-ORG
جاماندگان	I-ORG
اربعين	I-ORG
حسيني	I-ORG
از	O
سال	B-DAT
90	I-DAT
به‌صورت	O
خودجوش	O
تشکيل	O
شده	O
است	O
.	O

بسيج	B-ORG
نيز	O
مسئوليت	O
اين	O
ستاد	O
را	O
پذيرفته	O
است	O
.	O

امسال	B-DAT
پنجمين	O
سال	O
متوالي	O
است	O
که	O
اين	O
همايش	O
در	O
تهران	B-LOC
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
يک‌ميليون	O
زائر	O
از	O
تهران	B-LOC
در	O
روز	B-DAT
اربعين	I-DAT
پياده‌روي	O
مي‌کنند	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
اين	O
پياده‌روي	O
از	O
ميدان	B-LOC
امام	I-LOC
حسين	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
آغاز	O
و	O
تا	O
حرم	B-LOC
حضرت	I-LOC
عبدالعظيم	I-LOC
(	O
ساعت	B-TIM
6	I-TIM
:	I-TIM
30	I-TIM
صبح	I-TIM
تا	I-TIM
12	I-TIM
ظهر	I-TIM
روز	I-TIM
اربعين	I-TIM
حسيني	I-TIM
)	O
ادامه	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

17	O
کيلومتر	O
مسير	O
اين	O
پياده‌روي	O
از	O
ميدان	B-LOC
امام	I-LOC
حسين	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
تا	O
حرم	B-LOC
حضرت	I-LOC
عبدالعظيم	I-LOC
حسني	I-LOC
خواهد	O
بود	O
.	O

سردار	O
ذوالقدر	B-PER
مسيرهاي	O
پياده‌روي	O
را	O
اين‌گونه	O
معين	O
کرد	O
.	O

مسير	O
شماره	O
يک	O
:	O
از	O
ميدان	B-LOC
امام	I-LOC
حسين	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
خيابان	B-LOC
17	I-LOC
شهريور	I-LOC
،	O
ميدان	B-LOC
خراسان	I-LOC
خيابان	B-LOC
فدائيان	I-LOC
اسلام	I-LOC
به	O
سمت	O
حرم	B-LOC
حضرت	I-LOC
عبدالعظيم	I-LOC
حسني	I-LOC
ادامه	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

مسير	O
شماره	O
دو	O
:	O
صحن	B-LOC
امامزاده	I-LOC
حسن	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
،	O
ميدان	B-LOC
بهمن	I-LOC
،	O
ميدان	B-LOC
قزوين	I-LOC
،	O
ميدان	B-LOC
نماز	I-LOC
و	O
حرم	B-LOC
حضرت	I-LOC
عبدالعظيم	I-LOC
حسني	I-LOC
،	O
مسير	O
شماره	O
سه	O
:	O
ميدان	B-LOC
جمهوري	I-LOC
اسلامي	I-LOC
،	O
مسجد	B-LOC
جامع	I-LOC
لولاگر	I-LOC
،	O
خيابان	B-LOC
نواب	I-LOC
،	O
ميدان	B-LOC
9	I-LOC
دي	I-LOC
،	O
ميدان	B-LOC
بهمن	I-LOC
،	O
خيابان	B-LOC
بعثت	I-LOC
،	O
خيابان	B-LOC
شهيد	I-LOC
رجايي	I-LOC
،	O
ميدان	B-LOC
نماز	I-LOC
،	O
به	O
سمت	O
حرم	B-LOC
حضرت	I-LOC
عبدالعظيم	I-LOC
حسني	I-LOC
تعيين	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
افزود	O
:	O
جمعي	O
از	O
مردم	O
شميرانات	B-LOC
تقاضاي	O
تسهيلاتي	O
براي	O
حضور	O
در	O
اين	O
تجمع	O
را	O
داشتند	O
،	O
ستاد	O
مردمي	O
نيز	O
قرار	O
است	O
از	O
صحن	B-LOC
امامزاده	I-LOC
صالح	I-LOC
ساعت	B-TIM
6	I-TIM
و	I-TIM
30	I-TIM
دقيقه	I-TIM
صبح	I-TIM
،	O
علاقه‌مندان	O
را	O
تجميع	O
کرده	O
و	O
به	O
يکي	O
از	O
مسيرهاي	O
پياده‌روي	O
از	O
ميدان	B-LOC
راه‌آهن	I-LOC
،	O
ميدان	B-LOC
شوش	I-LOC
يا	I-LOC
9	I-LOC
دي	I-LOC
،	O
برساند	O
.	O

بنابراين	O
عزيزان	O
علاقه‌مند	O
در	O
اين	O
ساعت	O
به	O
صحن	B-LOC
امامزاده	I-LOC
صالح	I-LOC
مراجعه	O
کرده	O
تا	O
به	O
يکي	O
از	O
مسيرهاي	O
پياده‌روي	O
ملحق	O
شوند	O
.	O

سردار	O
ذوالقدر	B-PER
افزود	O
:	O
عزيزان	O
شرق	B-LOC
تهران	I-LOC
مي‌توانند	O
به	O
محل	O
تجمع	O
کانون	B-ORG
بسيج	I-ORG
منطقه	I-ORG
15	I-ORG
ناحيه	I-ORG
مالک	I-ORG
اشتر	I-ORG
بپيوندند	O
.	O

اين	O
تجمع	O
به	O
مسير	O
خيابان	B-LOC
خراسان	I-LOC
و	O
خاوران	B-LOC
و	O
سپس	O
مسير	O
اصلي	O
پياده‌روي	O
خواهد	O
پيوست	O
.	O

وي	O
با	O
چند	O
توصيه	O
به	O
علاقه‌مندان	O
به	O
پياده‌روي	O
در	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
تهران	B-LOC
گفت	O
:	O
اولين	O
خواسته	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
هر	O
کس	O
که	O
مي‌تواند	O
به	O
اين	O
تجمع	O
بپيوندد	O
.	O

اگر	O
هم	O
توانايي	O
کمي	O
دارد	O
هر	O
اندازه	O
که	O
مي‌تواند	O
در	O
اين	O
جمعيت	O
حضور	O
يابد	O
.	O

دوم	O
،	O
نيازمندي‌هاي	O
اوليه	O
براي	O
نيم	O
روز	O
از	O
کفش	O
راحتي	O
تا	O
کوله‌پشتي	O
و	O
آذوقه	O
و	O
داروهاي	O
ويژه	O
همراه	O
خود	O
بياورد	O
.	O

حداکثر	O
زمان	O
پياده‌روي	O
6	B-TIM
:	I-TIM
30	I-TIM
صبح	I-TIM
تا	I-TIM
12	I-TIM
ظهر	I-TIM
خواهد	O
بود	O
.	O

ذوالقدر	B-PER
افزود	O
:	O
از	O
توليت	O
حرم	B-LOC
حضرت	I-LOC
عبدالعظيم	I-LOC
حسني	I-LOC
درخواست	O
کرديم	O
در	O
روز	B-DAT
اربعين	I-DAT
تجمع	O
واحد	O
نداشته	O
تا	O
امکان	O
حرکت	O
براي	O
همه	O
باشد	O
و	O
زائران	O
به	O
سلامي	O
اکتفا	O
کنند	O
.	O

هر	O
500	O
تا	O
1000	O
متر	O
ايستگاه‌هاي	O
صلواتي	O
در	O
مسيرهاي	O
پياده‌روي	O
تعيين	O
شده	O
،	O
کساني	O
که	O
تمايل	O
به	O
دريافت	O
ايستگاه	O
صلواتي	O
دارند	O
،	O
به	O
مسئولان	O
بهداشت	O
مراجعه	O
و	O
مجوز	O
دريافت	O
کنند	O
.	O

وي	O
همچنين	O
يادآور	O
شد	O
:	O
تلفن	O
گوياي	O
نيازمندي‌ها	O
،	O
سؤالات	O
و	O
ابهامات	O
7761	O
و	O
7769	O
است	O
.	O

همچنين	O
اورژانس	O
و	O
آتش‌نشاني	O
،	O
گروه‌هاي	O
امدادي	O
،	O
راهنمايي	O
و	O
رانندگي	O
در	O
مسيرهاي	O
پياده‌روي	O
مستقر	O
هستند	O
.	O

پليس	O
نيز	O
مسئوليت	O
امنيت	O
را	O
بر	O
عهده	O
دارد	O
.	O

براي	O
رفت‌وبرگشت	O
افراد	O
مترو	O
و	O
اتوبوس‌ها	O
هماهنگ	O
شده	O
است	O
.	O

تنها	O
از	O
مردم	O
درخواست	O
داريم	O
در	O
مسيرهاي	O
تعيين‌شده	O
حرکت	O
کنند	O
.	O

در	O
ادامه	O
حجت‌الاسلام	O
گواهي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
5	O
علامت	O
انسان	O
مؤمن	O
که	O
يکي	O
از	O
آن‌ها	O
زيارت	O
اربعين	B-DAT
است	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
از	O
هر	O
کاري	O
که	O
به	O
تضعيف	O
اربعين	B-DAT
در	O
کربلا	B-LOC
باعث	O
شود	O
بايد	O
جلوگيري	O
کنيم	O
.	O

توصيه‌هاي	O
زيادي	O
شده	O
که	O
زيارت	O
حضرت	B-PER
عبدالعظيم	I-PER
همچون	O
زيارت	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
در	O
کربلا	B-LOC
است	O
،	O
پس	O
برگ	O
برنده	O
ما	O
تهراني‌ها	O
اين	O
است	O
که	O
از	O
اين	O
فضا	O
در	O
اربعين	B-DAT
استفاده	O
کنيم	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
راهپيمايي	O
اربعين	B-DAT
نماد	O
دينداري	O
و	O
مؤمن	O
بودن	O
مردم	O
مسلمان	O
است	O
،	O
توضيح	O
داد	O
:	O
در	O
مسير	O
پياده‌روي	O
توصيه	O
ما	O
به	O
خواندن	O
اذکار	O
الهي	O
و	O
فعاليت‌هاي	O
معرفتي	O
است	O
.	O

به	O
اعتقاد	O
من	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
از	O
10	B-DAT
روز	I-DAT
پيش	I-DAT
در	O
عراق	B-LOC
آغاز	O
شده	O
و	O
امسال	B-DAT
بيش	O
از	O
30	O
ميليون	O
نفر	O
براي	O
زيارت	O
به	O
کربلا	B-LOC
رفتند	O
.	O

بهتر	O
است	O
ما	O
نيز	O
هدف	O
و	O
برنامه	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
اين	O
پياده‌روي‌مان	O
پوچ	O
نباشد	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
گواهي	B-PER
اظهار	O
داشت	O
:	O
خداوند	O
به	O
ما	O
توفيق	O
دهد	O
جزو	O
راه‌يافتگان	O
کربلا	B-LOC
باشيم	O
.	O

پيشاپيش	O
رسيدن	O
هفته	B-DAT
بسيج	I-DAT
را	O
نيز	O
که	O
مقارن	O
با	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
شده	O
،	O
تبريک	O
مي‌گويم	O
.	O

در	O
جنگ	O
تحميلي	O
36	O
هزار	O
دانش‌آموز	O
بسيجي	O
شهيد	O
شدند	O
،	O
بزرگ‌ترين	O
همايش	O
ما	O
در	O
روز	B-DAT
اربعين	I-DAT
خواهد	O
بود	O
.	O

بسيج	B-ORG
ما	O
امروز	O
وسعت	O
زيادي	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
پايان	O
افزود	O
:	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
مکرر	O
گفته‌اند	O
که	O
بسيج	B-ORG
در	O
همه	O
عرصه‌هاي	O
انقلاب	O
حضور	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
.	O

بسيج	B-ORG
سازندگي	I-ORG
امروز	O
سراسر	O
کشور	O
به	O
ريشه‌کني	O
فقر	O
،	O
فقرزدايي	O
و	O
کويرزدايي	O
مي‌پردازد	O
،	O
بنابراين	O
شعار	O
بسيج	B-ORG
ما	O
مي‌توانيم	O
در	O
همه	O
عرصه‌ها	O
گام	O
برداريم	O
،	O
شعار	O
ما	O
است	O
.	O

عهد	O
مي‌بنديم	O
با	O
بسيج	B-ORG
خدا	O
ما	O
زنده	O
کرده	O
،	O
بميراند	O
و	O
با	O
بسيجيان	O
محشور	O
کند	O
.	O

منبع	O
:	O
فارس	B-ORG

