مهر	B-ORG
گزارش	O
مي‌دهد	O
؛	O
ثبت	O
ميراث	O
جهاني	O
با	O
تصاوير	O
اشتباه	O
/	O
نقصي	O
که	O
رفع	O
نشده	O
است	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
مهر	B-ORG
،	O
کارشناسان	O
سازمان	B-ORG
ميراث	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
به	O
اتيوپي	B-LOC
رفته‌اند	O
تا	O
موضوع	O
الحاق	O
12	O
کشور	O
را	O
به	O
پرونده	O
جهاني	O
نوروز	O
مطرح	O
و	O
آن	O
را	O
به	O
ثبت	O
برسانند	O
.	O

آن‌ها	O
پرونده	O
نان	O
لواش	O
را	O
نيز	O
در	O
فهرست	O
ميراث	O
ناملموس	O
ثبت	O
کردند	O
تا	O
از	O
ارمنستان	B-LOC
و	O
آذربايجان	B-LOC
در	O
اين	O
راه	O
عقب	O
نمانند	O
به	O
همين	O
دليل	O
اکنون	O
مي‌توان	O
به	O
داشتن	O
يک	O
پرونده	O
به	O
نام	O
فرهنگ	O
پخت	O
نان	O
لواش	O
افتخار	O
کرد	O
و	O
منتظر	O
ماند	O
تا	O
پرونده‌هاي	O
ديگري	O
که	O
در	O
خطر	O
فراموشي	O
هستند	O
و	O
شايد	O
بيشتر	O
هم	O
در	O
اولويت	O
بودند	O
،	O
به	O
ثبت	O
برسند	O
.	O

معرفي	O
ميدان	B-LOC
نقش‌جهان	I-LOC
با	O
تصاويري	O
از	O
پل	B-LOC
خواجو	I-LOC
و	O
سي‌وسه‌پل	B-LOC
باوجوداينکه	O
اکنون	O
به	O
پرونده‌هاي	O
ميراث	O
ناملموس	O
برگي	O
ديگر	O
اضافه	O
شده	O
اما	O
نگاهي	O
به	O
وضعيت	O
پرونده‌هاي	O
ميراث	O
تاريخي	O
ايران	B-LOC
در	O
سايت	O
رسمي	O
يونسکو	B-ORG
نشان‌دهنده	O
اين	O
است	O
که	O
تصاوير	O
منتشرشده	O
از	O
هر	O
يک	O
از	O
ميراث	O
تاريخي	O
ايران	B-LOC
که	O
در	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
به	O
ثبت	O
جهاني	O
رسيده	O
،	O
داراي	O
اشکالاتي	O
هستند	O
.	O

استفاده	O
از	O
عکس	O
ارگ	B-LOC
بم	I-LOC
براي	O
پرونده	O
تخت	B-LOC
سليمان	I-LOC
در	O
اين	O
سايت	O
و	O
در	O
صفحات	O
مربوط	O
به	O
ميراث	O
جهاني	O
ايران	B-LOC
در	O
فهرست	O
ميراث	O
تاريخي	O
و	O
طبيعي	O
ايران	B-LOC
،	O
سازمان	B-ORG
ميراث	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
تصاويري	O
را	O
براي	O
درج	O
در	O
پرونده	O
هر	O
يک	O
از	O
اين	O
ميراث	O
در	O
اختيار	O
يونسکو	B-ORG
قرار	O
داده	O
که	O
يا	O
اشتباه	O
هستند	O
،	O
يا	O
بي‌کيفيت	O
و	O
يا	O
ناقص	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
کشورهاي	O
ديگر	O
براي	O
تبليغ	O
و	O
يا	O
معرفي	O
هر	O
يک	O
از	O
پرونده‌هاي	O
جهاني	O
خود	O
از	O
تصاويري	O
بسيار	O
جذاب‌تر	O
از	O
آنچه	O
که	O
حتي	O
در	O
واقعيت	O
وجود	O
دارد	O
استفاده	O
کرده‌اند	O
.	O

به‌عنوان‌مثال	O
در	O
بخش	O
باغ‌هاي	O
ايراني	O
به‌جاي	O
اينکه	O
تصاويري	O
از	O
9	O
باغ	O
ايراني	O
و	O
معماري	O
آن‌ها	O
منتشر	O
شود	O
،	O
تصاويري	O
از	O
باغ	B-LOC
شازده	I-LOC
ماهان	I-LOC
درج	O
شده	O
و	O
در	O
اين	O
ميان	O
تصاويري	O
نيز	O
از	O
باغ	B-LOC
حافظيه	I-LOC
که	O
در	O
اين	O
فهرست	O
قرار	O
ندارد	O
نيز	O
به	O
چشم	O
مي‌خورد	O
.	O

عکس‌هاي	O
بي‌کيفيت	O
بيستون	B-LOC
را	O
نيز	O
بايد	O
به	O
تصوير	O
اشتباه	O
متعلق	O
به	O
ارگ	B-LOC
بم	I-LOC
در	O
پرونده	O
تخت	B-LOC
سليمان	I-LOC
نيز	O
اضافه	O
کرد	O
.	O

حافظيه	B-LOC
در	O
ميان	O
تصاوير	O
9	O
باغ	O
ايراني	O
در	O
بخش	O
مربوط	O
به	O
پرونده	O
ثبت	O
جهاني	O
مسجد	B-LOC
قابوس	I-LOC
گنبد	O
و	O
سازه‌هاي	O
آبي	O
شوشتر	B-LOC
تنها	O
يک	O
عکس	O
وجود	O
دارد	O
و	O
در	O
صفحه	O
اختصاصي	O
منظر	O
فرهنگي	O
ميمند	B-LOC
نيز	O
همه	O
نوع	O
عکس	O
مشاهده	O
مي‌شود	O
جز	O
نمايي	O
از	O
روستاي	O
دستکند	O
ميمند	B-LOC
.	O

حداقل	O
يک	O
تصوير	O
از	O
نماي	O
روستاي	B-LOC
ميمند	I-LOC
وجود	O
ندارد	O
اکنون	O
سازمان	B-ORG
ميراث	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
در	O
حال	O
تهيه	O
پرونده‌هاي	O
ديگري	O
براي	O
ثبت	O
در	O
فهرست	O
ميراث	O
ملموس	O
و	O
ناملموس	O
جهاني	O
است	O
.	O

اين	O
اقدام	O
مبارک	O
است	O
درصورتي‌که	O
اشتباهاتي	O
از	O
اين	O
نوع	O
رفع	O
شود	O
.	O

وجود	O
چنين	O
اشتباهاتي	O
اولين	O
بار	O
نيست	O
که	O
توسط	O
رسانه‌ها	O
گوشزد	O
مي‌شود	O
پيش‌ازاين	O
نيز	O
خبرگزاري	B-ORG
مهر	I-ORG
در	O
سال	B-DAT
91	I-DAT
در	O
گزارشي	O
نوشته	O
بود	O
که	O
تصاوير	O
مسجد	B-LOC
جامع	I-LOC
اصفهان	I-LOC
در	O
پرونده	O
ميدان	B-LOC
نقش‌جهان	I-LOC
قرار	O
داده	O
شده	O
است	O
پس	O
از	O
آن	O
تصاويري	O
از	O
ميدان	B-LOC
نقش‌جهان	I-LOC
به	O
آن	O
اضافه	O
شد	O
اما	O
همچنان	O
تصاوير	O
مسجد	B-LOC
جامع	I-LOC
در	O
اين	O
پرونده	O
وجود	O
دارد	O
!	O

