يک	O
مقام	O
امنيتي	O
چين	B-LOC
رئيس	O
جديد	O
«	O
اينترپل	B-ORG
»	O
شد	O

يک	O
مقام	O
امنيتي	O
چين	B-LOC
رئيس	O
جديد	O
«	O
اينترپل	B-ORG
»	O
شد	O
Share	O
تاريخ	O
انتشار	O
:	O
1395	B-TIM
-	I-TIM
08	I-TIM
-	I-TIM
20	I-TIM
13	I-TIM
:	I-TIM
45	I-TIM
:	I-TIM
12	I-TIM
يک	O
مقام	O
امنيتي	O
چين	B-LOC
روز	B-DAT
پنجشنبه	I-DAT
در	O
آخرين	O
روز	O
از	O
پنجاه	O
و	O
هشتمين	O
مجمع	O
عمومي	O
پليس	B-ORG
اينترپل	I-ORG
در	O
جزيره	B-LOC
بالي	I-LOC
اندونزي	I-LOC
به‌عنوان	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
پليس	I-ORG
جنايي	I-ORG
موسوم	O
به	O
اينترپل	B-ORG
انتخاب	O
شد	O
.	O

اين	O
مجمع	O
«	O
»	O
منگ	B-PER
هون	I-PER
گوي	I-PER
«	O
»	O
معاون	O
وزير	O
امنيت	B-ORG
عمومي	I-ORG
چين	B-LOC
را	O
به‌عنوان	O
رئيس	O
جديد	O
اينترپل	B-ORG
برگزيد	O
و	O
وي	O
را	O
جانشين	O
«	O
»	O
يورگن	B-PER
اشتراک	I-PER
«	O
»	O
از	O
کشور	B-LOC
آلمان	I-LOC
کرد	O
.	O

مجمع	O
عمومي	O
پليس	B-ORG
اينترپل	I-ORG
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
با	O
حضور	O
سردار	O
«	O
»	O
مسعود	B-PER
رضواني	I-PER
«	O
»	O
رئيس	O
پليس	B-ORG
بين‌الملل	I-ORG
نيروي	I-ORG
انتظامي	I-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
اندونزي	B-LOC
گشايش	O
يافت	O
.	O

دبيرخانه	O
و	O
دفتر	O
مرکزي	O
اينترپل	B-ORG
در	O
شهر	O
«	O
»	O
ليون	B-LOC
«	I-LOC
»	I-LOC
فرانسه	I-LOC
است	O
و	O
بسياري	O
از	O
دولت‌ها	O
اينترپل	B-ORG
را	O
دومين	O
سازمان	O
بزرگ	O
بين‌المللي	O
بعد	O
از	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
مي‌دانند	O
«	O
»	O
.	O
منگ	B-PER
هون	I-PER
گوي	I-PER
«	O
»	O
نخستين	O
چيني	O
است	O
که	O
رياست	O
اينترپل	B-ORG
را	O
در	O
کشوري	O
که	O
فساد	O
مالي	O
در	O
آن	O
زياد	O
به	O
چشم	O
مي‌خورد	O
و	O
بسياري	O
از	O
مقام‌ها	O
به	O
دليل	O
اين	O
فساد	O
از	O
کشور	O
گريخته‌اند	O
،	O
در	O
دست	O
مي‌گيرد	O
.	O

اين	O
انتخاب	O
مي‌تواند	O
چين	B-LOC
را	O
براي	O
افزايش	O
تلاش‌ها	O
به‌منظور	O
پيگيري	O
بازداشت	O
مقام‌هاي	O
فاسد	O
فراري	O
ياري	O
کند	O
.	O

چين	B-LOC
در	O
راستاي	O
مبارزه	O
جدي‌تر	O
به‌منظور	O
ريشه‌کن	O
کردن	O
فساد	O
در	O
اين	O
کشور	O
،	O
راه‌اندازي	O
يک	O
سازمان	O
جديد	O
و	O
ويژه	O
مبارزه	O
با	O
فساد	O
مالي	O
را	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
داده	O
است	O
.	O

مبارزه	O
گسترده	O
با	O
فساد	O
در	O
نسل	O
جديد	O
رهبري	O
اين	O
کشور	O
از	O
سال	B-DAT
2013	I-DAT
ميلادي	I-DAT
آغاز	O
شد	O
و	O
شمار	O
مقام‌هاي	O
فاسد	O
مالي	O
از	O
آن	O
زمان	O
تاکنون	O
به	O
بيش	O
از	O
يک‌ميليون	O
و	O
100	O
هزار	O
نفر	O
رسيده	O
که	O
يا	O
دستگير	O
و	O
مجازات	O
شده‌اند	O
و	O
يا	O
در	O
انتظار	O
محاکمه	O
هستند	O
.	O

بر	O
اساس	O
گزارش	O
رسانه	O
اندونزي	B-LOC
،	O
«	O
»	O
منگ	B-PER
هون	I-PER
گوي	I-PER
«	O
»	O
چيني	O
در	O
آيين	O
پاياني	O
هشتاد	O
و	O
پنجمين	O
مجمع	O
عمومي	O
اينترپل	B-ORG
اين	O
سمت	O
را	O
در	O
دست	O
گرفت	O
.	O

سازمان	B-ORG
جرائم	I-ORG
پليسي	I-ORG
به	O
نام	O
«	O
»	O
اي	B-ORG
.	I-ORG
سي	I-ORG
.	I-ORG
پي	I-ORG
.	I-ORG
او	I-ORG
«	O
»	O
در	O
سال	B-DAT
1923	I-DAT
به‌عنوان	O
يک	O
سازمان	O
بين‌المللي	O
پليسي	O
تأسيس	O
شد	O
و	O
از	O
سال	B-DAT
1956	I-DAT
تاکنون	O
با	O
ساختار	O
جديد	O
اما	O
با	O
نام	O
اينترپل	B-ORG
به	O
فعاليت	O
خود	O
ادامه	O
داد	O
.	O

دفتر	O
مرکزي	O
اينترپل	B-ORG
در	O
فرانسه	B-LOC
است	O
،	O
اما	O
11	O
دفتر	O
منطقه‌اي	O
نيز	O
در	O
سنگاپور	B-LOC
،	O
آرژانتين	B-LOC
،	O
السالوادور	B-LOC
،	O
آمريکا	B-LOC
،	O
ساحل‌عاج	B-LOC
،	O
کامرون	B-LOC
،	O
زيمباوه	B-LOC
،	O
کنيا	B-LOC
،	O
اتيوپي	B-LOC
،	O
بانکوک	B-LOC
و	O
بروکسل	B-LOC
دارد	O
.	O

اينترپل	B-ORG
فاقد	O
هرگونه	O
قدرت	O
و	O
مجوز	O
اقدام	O
اجرائي	O
پليسي	O
اعم	O
از	O
نظامي	O
و	O
مسلحانه	O
تا	O
انتظامي	O
و	O
غيرمسلحانه	O
است	O
و	O
تنها	O
اطلاعات	O
،	O
تحليل	O
و	O
مشورت	O
به	O
مراکز	O
پليسي	O
کشورها	O
در	O
حوزه	O
مسئوليت	O
اينترپل	B-ORG
ارائه	O
مي‌کند	O
.	O

منبع	O
:	O
ايرنا	B-ORG
کد	O
خبر	O
:	O
20447	O
تعداد	O
دفعات	O
بازديد	O
:	O
30	O
بار	O
نظرات	O
کاربران	O
