افزايش	O
صادرها	O
غيرنفتي	O
و	O
جذب	O
سرمايه‌گذاران	O
اروپايي	O
هدف	O
اصلي	O
نمايشگاه	O
اختصاصي	O
ايران	B-LOC
در	O
رم	B-LOC

نمايشگاه	O
اختصاصي	O
ايران	B-LOC
با	O
حضور	O
110	O
شرکت	O
در	O
فضايي	O
به	O
مساحت	O
هفت	O
هزار	O
مترمربع	O
برگزار	O
و	O
قرار	O
بود	O
در	O
چارچوب	O
آن	O
مذاکرات	O
دوجانبه‌اي	O
با	O
200	O
شرکت	O
ايتاليايي	O
علاقه‌مند	O
به	O
کار	O
با	O
ايران	B-LOC
انجام	O
شود	O
.	O

اين	O
نمايشگاه	O
رسماً	O
با	O
حضور	O
محمدرضا	B-PER
نعمت	I-PER
زاده	I-PER
وزير	O
صنعت	B-ORG
معدن	I-ORG
تجارت	I-ORG
و	O
کارلو	B-PER
کلاندا	I-PER
وزير	O
صنعت	B-ORG
ايتاليا	I-ORG
افتتاح	O
شد	O
.	O

کارلو	B-PER
کلاندا	I-PER
،	O
وزير	O
صنعت	B-ORG
ايتاليا	I-ORG
درباره	O
دلايل	O
توسعه	O
روابط	O
با	O
ايران	B-LOC
گفت	O
:	O
يک	B-MON
ميليارد	I-MON
و	I-MON
صد	I-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
مبادلات	O
دوجانبه	O
در	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
داشته‌ايم	O
و	O
روابط	O
اقتصادي	O
‌مان	O
با	O
ايران	B-LOC
در	O
سخت‌ترين	O
شرايط	O
قطع	O
نشده	O
است	O
و	O
خبر	O
خوب	O
اينکه	O
روابط	O
اقتصادي	O
به	O
نحو	O
احسن	O
از	O
سر	O
گرفته‌شده	O
و	O
مهمترين	O
چيز	O
اين	O
است	O
که	O
روابط	O
بانکي	O
و	O
انتقال	O
وجوه	O
مالي	O
را	O
تسهيل	O
خواهيم	O
کرد	O
و	O
اين	O
موضوع	O
را	O
با	O
وزير	O
اقتصاد	B-ORG
ايتاليا	I-ORG
در	O
ميان	O
گذاشته	O
تا	O
پيگيري	O
لازم	O
را	O
به	O
عمل	O
آورد	O
،	O
وزير	O
صنعت	B-ORG
،	I-ORG
معدن	I-ORG
و	I-ORG
تجارت	I-ORG
در	O
اين	O
مراسم	O
با	O
اشاره	O
به	O
روابط	O
ديرينه	O
ايران	B-LOC
و	O
ايتاليا	B-LOC
در	O
دوران	O
قبل	O
و	O
بعد	O
از	O
انقلاب	O
،	O
گفت	O
:	O
نمايشگاه	O
اختصاصي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
ايتاليا	B-LOC
در	O
ادامه	O
همين	O
مناسبات	O
خوب	O
و	O
دوستانه	O
است	O
.	O
همکاري	O
شرکت	B-ORG
نفت	I-ORG
و	I-ORG
حمل	I-ORG
نقل	I-ORG
ريلي	I-ORG
از	O
قديم	O
و	O
تجارت	O
مابين	O
دو	O
کشور	O
بيش	O
از	O
يک	O
قرن	O
به‌صورت	O
رسمي	O
داير	O
است	O
و	O
درزمينهٔ	O
نفت	O
گاز	O
همکاري‌هاي	O
خوبي	O
بين	O
دو	O
کشور	O
برقرار	O
است	O
.	O

تداوم	O
اين	O
همکاري‌ها	O
را	O
پيگيري	O
مي‌کنيم	O
و	O
به	O
سرمايه‌گذاري	O
مشترک	O
در	O
صنايعي	O
که	O
ايتاليا	B-LOC
در	O
آن	O
پيشرو	O
است	O
توصيه	O
مي‌کنيم	O
.	O

حسين	B-PER
اسپهبدي	I-PER
،	O
معاون	O
وزير	O
صنعت	B-ORG
،	I-ORG
معدن	I-ORG
و	I-ORG
تجارت	I-ORG
در	O
گفتگو	O
با	O
خبرنگار	O
نما	B-ORG
درباره	O
حضور	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
نمايشگاه	O
بين‌المللي	O
شهر	B-LOC
رم	I-LOC
با	O
بيش	O
از	O
صد	O
شرکت	O
و	O
توليدکننده	O
گفت	O
:	O
بالاي	O
صد	O
شرکت	O
حدود	O
107	O
شرکت	O
و	O
توليدکننده	O
ايراني	O
از	O
گروه‌هاي	O
مختلف	O
توليدي	O
کشور	O
اينجا	O
جمع	O
شده‌اند	O
،	O
ما	O
تقريباً	O
از	O
تمام	O
گروه‌ها	O
اينجا	O
نمايندگاني	O
داريم	O
چه	O
از	O
گروه	O
نفت	O
و	O
پتروشيمي	O
چه	O
از	O
گروه	O
محصولات	O
کشاورزي	O
و	O
غذايي	O
و	O
چه	O
گروه	O
فولاد	O
،	O
واقعاً	O
شرکت‌هاي	O
توليدي	O
نيستند	O
که	O
ما	O
با	O
خودمان	O
به	O
اين	O
نمايشگاه	O
نياورده	O
باشيم	O
.	O

البته	O
ما	O
توان	O
مان	O
بيشتر	O
از	O
اين	O
شرکت‌هاي	O
است	O
که	O
به	O
اين	O
نمايشگاه	O
آمدند	O
و	O
اين‌ها	O
نمايندگاني	O
از	O
ايران	B-LOC
در	O
نمايشگاه	O
رم	B-LOC
هستند	O
ما	O
محدود	O
از	O
گروه‌هاي	O
مختلف	O
آورديم	O
اما	O
فکر	O
مي‌کنم	O
تنوع	O
محصولات	O
در	O
اين	O
نمايشگاه	O
رعايت	O
شد	O
،	O
کمبود	O
وقت	O
و	O
مشکلات	O
ديگر	O
موجب	O
شد	O
نتوانيم	O
مثلاً	O
500	O
شرکت	O
را	O
براي	O
حضور	O
در	O
اين	O
نمايشگاه	O
هماهنگ	O
کنيم	O
.	O

معاون	O
وزير	O
صنعت	B-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
براي	O
مثال	O
در	O
بخش	O
زعفران	O
ما	O
بهترين	O
توليدکنندگان	O
مان	O
را	O
به	O
اين	O
نمايشگاه	O
آورديم	O
ايتاليا	B-LOC
يکي	O
از	O
بازارهاي	O
مهم	O
مصرف	O
زعفران	O
در	O
اروپا	B-LOC
محسوب	O
مي‌شود	O
،	O
رم	B-LOC
و	O
ميلان	B-LOC
در	O
ايتاليا	B-LOC
بيشترين	O
مصرف	O
زعفران	O
را	O
دارند	O
،	O
ما	O
اقلام	O
صادراتي	O
مهم	O
خودمان	O
در	O
اين	O
حوزه	O
مانند	O
زعفران	O
و	O
پسته	O
را	O
به	O
اين	O
نمايشگاه	O
آورديم	O
مديرعامل	O
شرکت	B-ORG
سهامي	I-ORG
نمايشگاه	I-ORG
بين‌المللي	I-ORG
ايران	I-ORG
درباره	O
بخش	O
مهم	O
بي	O
تو	O
بي	O
که	O
در	O
نمايشگاه	O
رم	B-LOC
با	O
استقبال	O
شرکت‌هاي	O
ايتاليايي	O
نيز	O
همراه	O
شد	O
گفت	O
:	O
بي	O
تو	O
بي	O
يعني	O
افرادي	O
که	O
از	O
يک	O
حرفه	O
و	O
صنف	O
هستند	O
از	O
مليت‌هاي	O
مختلف	O
،	O
باهم	O
فرصت	O
مشترک	O
داشتند	O
که	O
بنشينند	O
صحبت	O
کنند	O
.	O

ايتاليايي‌ها	O
عنوان	O
مي‌کردند	O
اين	O
خيلي	O
شانس	O
خوبي	O
شد	O
براي	O
ما	O
اينجا	O
باهم	O
صنف‌هاي	O
ايراني	O
خودمان	O
مي‌توانيم	O
مذاکره	O
کنيم	O
ما	O
بناي	O
مذاکره	O
مستقيم	O
در	O
تهران	B-LOC
داشتيم	O
و	O
با	O
حضور	O
شرکت‌هاي	O
ايراني	O
اينجا	O
کردند	O
هزينه	O
بسيار	O
با	O
اين	O
کار	O
کاهش	O
يافت	O
البته	O
برخي	O
از	O
اين	O
مذاکرات	O
در	O
تهران	B-LOC
هم	O
ادامه	O
خواهد	O
يافت	O
.	O

مسئولان	O
نمايشگاه	O
رم	B-LOC
و	O
وزارت	B-ORG
صنعت	I-ORG
ايتاليا	I-ORG
از	O
بسياري	O
از	O
اتاق‌هاي	O
بازرگاني	O
اروپايي	O
براي	O
حضور	O
در	O
نمايشگاه	O
دعوت	O
کرده	O
بود	O
و	O
اينجا	O
نه‌تنها	O
از	O
ايتاليا	B-LOC
بلکه	O
ساير	O
کشورها	O
نيز	O
حضور	O
داشتند	O
و	O
فرصتي	O
مناسب	O
پيش	O
رو	O
ما	O
است	O
که	O
مشتريان	O
جديدتري	O
براي	O
بازار	O
ايران	B-LOC
فراهم	O
کنيم	O
.	O

افرادي	O
که	O
در	O
بخش‌هاي	O
مختلف	O
فولاد	O
،	O
نفت	O
و	O
خودرو	O
نفت	O
و	O
پتروشيمي	O
هستند	O
در	O
اين	O
بخش	O
از	O
نمايشگاه	O
به	O
ديدار	O
و	O
گفتگو	O
با	O
همتايان	O
ايتاليايي	O
خودشان	O
مي‌نشينند	O
.	O

ما	O
اعتقادداريم	O
در	O
هر	O
نمايشگاهي	O
حداقل	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
گروه‌ها	O
بتوانند	O
توافق	O
نهايي	O
داشته	O
باشند	O
ما	O
به	O
هدف	O
خودمان	O
رسيديم	O
و	O
کار	O
مهم‌تري	O
که	O
ما	O
اين	O
نمايشگاه‌ها	O
را	O
به	O
خاطر	O
آن	O
برپا	O
مي‌کنيم	O
آن	O
است	O
که	O
بتوانيم	O
براي	O
کشور	O
سرمايه‌گذار	O
جذب	O
کنيم	O
ما	O
بدنبال	O
آن	O
هستيم	O
خارجي‌ها	O
بيان	O
در	O
کشور	O
ما	O
شرکت	O
سرمايه‌گذاري	O
بزنند	O
.	O

همين	O
ايتاليايي‌ها	O
آمدند	O
در	O
ايران	B-LOC
توليد	O
ولو	O
(	O
شير	O
صنعتي	O
يا	O
ولو	O
)	O
مي‌کنند	O
که	O
هم	O
ما	O
اين	O
سال‌ها	O
هم	O
از	O
آلمان	B-LOC
و	O
هم	O
ايتاليا	B-LOC
وارد	O
مي‌کرديم	O
،	O
خوشبختانه	O
اين‌ها	O
محصول	O
را	O
در	O
کشور	O
ما	O
توليد	O
کردند	O
با	O
مشارکت	O
بخش	O
داخلي	O
ما	O
،	O
هدف	O
ما	O
اين	O
است	O
اين‌ها	O
را	O
دعوت	O
کنيم	O
به	O
داخل	O
کشور	O
با	O
افراد	O
توانمندي	O
که	O
ما	O
داريم	O
با	O
کارآفريناني	O
که	O
ما	O
داريم	O
کار	O
کنند	O
هم	O
به	O
نفع	O
همه	O
کشور	O
است	O
و	O
هم	O
به	O
نفع	O
خود	O
ايتاليايي‌ها	O
.	O

معاون	O
وزير	O
صنعت	B-ORG
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
بهترين	O
ابزار	O
در	O
دنيا	O
براي	O
افزايش	O
ميزان	O
و	O
توسعه	O
واردها	O
همين	O
برپايي	O
نمايشگاه‌ها	O
است	O
،	O
اميدواريم	O
در	O
پايان	O
اين	O
نمايشگاه	O
تعدادي	O
از	O
واحدها	O
و	O
شرکت‌هاي	O
ما	O
بتوانند	O
به	O
انعقاد	O
قرارداد	O
با	O
طرف‌هاي	O
ايتاليايي	O
برسند	O
.	O

نماينده	O
شرکت	B-ORG
ايميدرو	I-ORG
نيز	O
در	O
اين	O
نمايشگاه	O
در	O
گفتگو	O
با	O
خبرنگار	O
نما	B-ORG
درباره	O
جلسات	O
بي	O
تو	O
بي	O
با	O
ايتاليايي‌ها	O
گفت	O
:	O
مذاکرات	O
را	O
بسيار	O
مثبت	O
و	O
مؤثر	O
مي‌بينم	O
چراکه	O
حجم	O
رفت‌وآمدها	O
را	O
بسيار	O
کم	O
مي‌کند	O
و	O
درعين‌حال	O
بسيار	O
تسهيل	O
مي‌کند	O
اينکه	O
خيلي	O
راحت	O
در	O
حوزه‌هاي	O
تخصصي	O
دو	O
طرف	O
بتوانند	O
همديگر	O
را	O
ملاقات	O
کنند	O
و	O
موضوعات	O
و	O
نقاط	O
مشترک	O
بين	O
خودشان	O
را	O
تحليل	O
و	O
تجزيه	O
کنند	O
.	O

براي	O
مثال	O
ايتاليايي‌ها	O
به	O
ما	O
پيشنهاد	O
دادند	O
که	O
تجهيزات	O
صنعت	O
فولاد	O
را	O
چگونه	O
در	O
ايران	B-LOC
بومي‌سازي	O
کنيم	O
،	O
به‌جاي	O
اينکه	O
ما	O
مهندسي	O
کنيم	O
و	O
تجهيزات	O
را	O
از	O
ايتاليا	B-LOC
بخريم	O
درواقع	O
مهندسي	O
کنيم	O
با	O
مشارکت	O
خارجي‌ها	O
تا	O
اينکه	O
تجهيزات	O
را	O
در	O
ايران	B-LOC
بخريم	O
.	O

ما	O
امروز	O
ديگر	O
دنبال	O
تجهيز	O
و	O
سخت‌افزار	O
نيستيم	O
ما	O
امروز	O
بدنبال	O
فنّاوري	O
و	O
مهندسي	O
هستيم	O
و	O
احساس	O
مي‌کنم	O
اين	O
پيام	O
ايران	B-LOC
را	O
امروز	O
شرکت‌هاي	O
اروپايي	O
به‌خوبي	O
دريافت	O
کرده‌اند	O
.	O

بهتريم	O
هدفي	O
که	O
ما	O
از	O
اين	O
نمايشگاه	O
دنبال	O
مي‌کرديم	O
همين	O
شناخت	O
شرکت‌هاي	O
ايراني	O
و	O
ايتاليايي	O
از	O
هم	O
بود	O
که	O
دو	O
طرف	O
با	O
شناخت	O
بنشينند	O
و	O
باهم	O
مذاکره	O
کنند	O
،	O
من	O
با	O
صاحبان	O
سرمايه	O
خودمان	O
هم	O
که	O
صحبت	O
مي‌کردم	O
آن‌ها	O
هم	O
بدنبال	O
اين	O
بودند	O
که	O
ايتاليايي‌ها	O
در	O
داخل	O
ايران	B-LOC
با	O
ما	O
سرمايه‌گذاري	O
مشترک	O
داشته	O
باشند	O
.	O

