ترامپ	B-PER
و	O
سرگرداني	O
درباره	O
سوريه	B-LOC

نويسنده	O
:	O
کريستوفر	B-PER
پر	I-PER
بل	I-PER
ديپلماسي	B-ORG
ايراني	I-ORG
:	O
رويکرد	O
ترامپ	B-PER
در	O
مورد	O
رابطه	O
با	O
روسيه	B-LOC
به‌خصوص	O
در	O
رابطه	O
با	O
سياست	O
آمريکا	B-LOC
در	O
جنگ	O
داخلي	O
سوريه	B-LOC
به	O
بحثي	O
پر	O
سروصدا	O
تبديل	O
شده	O
است	O
.	O

اما	O
بايد	O
حداقل	O
به	O
اين	O
توجه	O
کنيم	O
:	O
آنهايي	O
که	O
شرکاي	O
آمريکا	B-LOC
قلمداد	O
مي‌شوند	O
چه	O
نقشي	O
در	O
اين	O
درگيري	O
طولاني	O
و	O
وحشيانه	O
داشته‌اند	O
که	O
به	O
کشته	O
شدن	O
نزديک	O
به	O
500	O
هزار	O
نفر	O
و	O
آواره	O
شدن	O
بيش	O
از	O
ده	O
ميليون	O
نفر	O
منجر	O
شده	O
است	O
؟	O

در	O
طول	O
مبارزات	O
انتخاباتي	O
ترامپ	B-PER
حتي	O
با	O
معاون	O
ش	O
،	O
مايک	B-PER
پنس	I-PER
،	O
در	O
مورد	O
سوريه	B-LOC
درگيري	O
داشت	O
.	O

هنگامي‌که	O
پنس	B-PER
در	O
طول	O
مناظره	O
معاون‌ها	O
،	O
به	O
ايجاد	O
يک	O
منطقه	O
پروازممنوع	O
بر	O
فراز	O
سوريه	B-LOC
اشاره	O
کرد	O
،	O
ترامپ	B-PER
به‌سرعت	O
ايده	O
او	O
را	O
رد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
«	O
من	O
و	O
او	O
صحبت	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نکرده	O
بوديم	O
و	O
من	O
مخالف	O
اين	O
کار	O
هستم	O
»	O
.	O
اواخر	O
هفته	O
نيز	O
ترامپ	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
که	O
«	O
او	O
ديدگاهي	O
مخالف	O
با	O
بسياري	O
از	O
مردم	O
درباره	O
سوريه	B-LOC
دارد	O
»	O
و	O
پيشنهاد	O
کرد	O
که	O
بايد	O
حمايت	O
از	O
شورشيان	O
ضد	O
اسد	B-PER
برداشته	O
شده	O
و	O
تمرکز	O
روي	O
مبارزه	O
با	O
داعش	B-ORG
باشد	O
.	O

اعضاي	O
تشکيلات	O
سياست	O
خارجي	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
بااين‌حال	O
،	O
مخالف	O
عقب‌نشيني	O
از	O
وضع	O
موجود	O
هستند	O
.	O

روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
،	O
در	O
يکي	O
از	O
اولين	O
شليک‌هاي	O
اخطار	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
که	O
براي	O
تيم	O
ترامپ	B-PER
زده	O
شد	O
،	O
سناتور	O
جان	B-PER
مک‌کين	I-PER
هشدار	O
داد	O
که	O
رئيس‌جمهوري	O
منتخب	O
نبايد	O
به	O
«	O
يک	O
مأمور	O
سابق	O
کا.گ.ب	B-ORG
که	O
کشور	O
خود	O
را	O
در	O
ظلم	O
و	O
ستم	O
فرو	O
برده	O
،	O
مخالفان	O
سياسي	O
خود	O
را	O
به	O
قتل	O
مي‌رساند	O
،	O
به	O
همسايه	O
خود	O
حمله	O
مي‌کند	O
،	O
متحدان	O
آمريکا	B-LOC
را	O
تهديد	O
مي‌کند	O
و	O
براي	O
تضعيف	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
تلاش	O
کرده	O
است	O
،	O
اعتماد	O
کند	O
»	O
.	O
مک‌کين	B-PER
اضافه	O
مي‌کند	O
:	O
«	O
اين	O
بهايي	O
غيرقابل‌قبول	O
براي	O
يک	O
ملت	O
بزرگ	O
است	O
.	O

از	O
زماني	O
که	O
آمريکا	B-LOC
بزرگ‌ترين	O
بوده	O
است	O
ما	O
در	O
کنار	O
مبارزه	O
با	O
استبداد	O
ايستاده‌ايم	O
.	O

اين	O
جايي	O
است	O
که	O
بايد	O
دوباره	O
بايستيم	O
»	O
.	O
افسوس	O
که	O
پيدا	O
کردن	O
کساني	O
که	O
«	O
با	O
استبداد	O
مبارزه	O
مي‌کنند	O
»	O
اما	O
مخفيانه	O
متعهد	O
به	O
تحميل	O
نوعي	O
از	O
آن	O
نيستند	O
،	O
بخشي	O
از	O
مشکل	O
است	O
.	O

شواهد	O
فراواني	O
از	O
افغانستان	B-LOC
،	O
عراق	B-LOC
و	O
ليبي	B-LOC
بدون	O
ذکر	O
جنگ	O
سرد	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
مبارزان	O
مشروع	O
آزادي	O
اغلب	O
غيرقابل	O
تشخيص	O
از	O
اوباش	O
،	O
اراذل	O
و	O
شارلاتان‌ها	O
هستند	O
.	O

باوجوداين	O
سابقه	O
ناراضي	O
کننده	O
،	O
مک‌کين	B-PER
همچنان	O
خوش‌بيني	O
کودکانه	O
خود	O
را	O
در	O
توانايي	O
ايالات‌متحده	B-LOC
براي	O
پيدا	O
کردن	O
«	O
آدم‌هاي	O
خوب	O
»	O
و	O
کمک	O
آن‌ها	O
براي	O
تغيير	O
شکل	O
سياسي	O
خارجي	O
ازهم‌گسيخته	O
،	O
حفظ	O
کرده	O
است	O
.	O

اوباما	B-PER
تمايل	O
به	O
ديدن	O
سرنگوني	O
رژيم	B-ORG
اسد	I-ORG
داشت	O
اما	O
هيچ	O
علاقه‌اي	O
نداشت	O
که	O
افراط‌گرايان	O
خشونت‌طلب	O
جاي	O
او	O
به	O
قدرت	O
برسند	O
تا	O
بار	O
ديگر	O
تجربه‌اي	O
مشابه	O
با	O
القاعده	B-ORG
تکرار	O
شود	O
.	O

جاي	O
تعجب	O
نيست	O
که	O
تلاش	O
رئيس‌جمهور	O
براي	O
مسلح	O
کردن	O
چند	O
جناح	O
به	O
يک	O
شکست	O
تحقيرآميز	O
منجر	O
شد	O
.	O

يکي	O
از	O
دلايل	O
آن	O
اين	O
است	O
که	O
ابزارهاي	O
موجود	O
براي	O
حفاظت	O
از	O
جناح	O
ضد	O
اسد	B-PER
مورد	O
تائيد	O
ايالات‌متحده	B-LOC
،	O
عميقاً	O
مشکل‌ساز	O
هستند	O
.	O

منطقه	O
پروازممنوع	O
،	O
براي	O
مثال	O
،	O
ممکن	O
است	O
مانع	O
نابودي	O
کامل	O
گروه‌هايي	O
خاص	O
شود	O
و	O
ريسک	O
گسترش	O
جنگ	O
را	O
افزايش	O
مي‌دهد	O
.	O

ازآنجاکه	O
اتحاد	O
اسد	B-PER
و	O
روسيه	B-LOC
گاه	O
و	O
بي‌گاه	O
از	O
عمليات	O
هوايي	O
استفاده	O
مي‌کنند	O
،	O
ايجاد	O
يک	O
منطقه	O
پروازممنوع	O
با	O
برخورد	O
جنگنده‌ها	O
و	O
خلبان‌هاي	O
روسي	O
تهديد	O
مي‌شود	O
و	O
هواپيماها	O
و	O
خلبانان	O
ايالات‌متحده	B-LOC
در	O
معرض	O
خطر	O
قرار	O
مي‌گيرند	O
.	O

در	O
جلسه	O
شوراي	O
روابط	O
خارجي	O
در	O
ماه	B-DAT
گذشته	I-DAT
،	O
چارلي	B-PER
رز	I-PER
،	O
مديرعامل	O
اطلاعات	B-ORG
ملي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
گفت	O
:	O
«	O
نمي‌توانم	O
بگذارم	O
که	O
آن‌ها	O
به	O
هواپيماهاي	O
آمريکايي	O
شليک	O
کنند	O
و	O
سرنگون	O
شان	O
کنند	O
»	O
.	O
برخي	O
در	O
کنگره	B-ORG
به	O
قوه	O
مجريه	O
فشار	O
مي‌آورند	O
و	O
شور	O
و	O
حرارت	O
آن‌ها	O
را	O
براي	O
مداخله	O
در	O
سوريه	B-LOC
مورد	O
سؤال	O
قرار	O
مي‌دهند	O
.	O

در	O
اواخر	B-DAT
تابستان	I-DAT
و	I-DAT
پاييز	I-DAT
2013	I-DAT
،	O
اعضاي	O
کنگره	B-ORG
با	O
تماس‌هاي	O
تلفني	O
خود	O
خواستار	O
جلوگيري	O
از	O
اقدامات	O
نظامي	O
ايالات‌متحده	B-LOC
در	O
منطقه	O
بودند	O
.	O

اوباما	B-PER
نيز	O
همين	O
پيام‌ها	O
را	O
دريافت	O
کرد	O
و	O
از	O
خط	O
قرمز	O
اقدام	O
نظامي	O
ايالات‌متحده	B-LOC
در	O
يک	O
جنگ	O
داخلي	O
عبور	O
نکرد	O
.	O

اما	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
همچنان	O
به	O
سرازير	O
کردن	O
پول	O
به	O
سمت	O
شورشيان	O
ضد	O
اسد	B-PER
ادامه	O
داد	O
.	O

از	O
آن	O
زمان	O
افرادي	O
در	O
کنگره	B-ORG
براي	O
قطع	O
کمک‌هاي	O
مالي	O
در	O
تلاش	O
بودند	O
و	O
اين	O
برنامه	O
را	O
به‌اصطلاح	O
«	O
قطار	O
تجهيز	O
سوريه	B-LOC
»	O
مي‌ناميدند	O
.	O

135	O
رأي	O
از	O
جمهوري‌خواهان	O
و	O
دموکرات‌ها	O
اقدامات	O
نظامي	O
را	O
در	O
سوريه	B-LOC
محدود	O
کرد	O
علي‌رغم	O
وجود	O
مخالفت‌هايي	O
که	O
رهبران	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
داشتند	O
.	O

منطقي	O
است	O
که	O
باور	O
داشته	O
باشيم	O
محيط	O
بهتري	O
براي	O
تلاش‌هاي	O
مشابه	O
در	O
دوران	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
،	O
قوانين	O
ايالات‌متحده	B-LOC
بارها	O
دولت	O
فدرال	O
را	O
از	O
ارائه	O
پشتيباني	O
به	O
سازمان‌هاي	O
تروريستي	O
منع	O
کرده	O
است	O
اما	O
ايالات‌متحده	B-LOC
اين‌طور	O
قلمداد	O
مي‌کند	O
که	O
در	O
شرايط	O
موجود	O
مشتريان	O
او	O
مي‌توانند	O
عملياتي	O
را	O
تحت	O
قوانين	O
کاملاً	O
متفاوتي	O
اجرا	O
کنند	O
.	O

آن‌ها	O
با	O
ارسال	O
پول	O
و	O
امکانات	O
به	O
سازمان‌هايي	O
که	O
بدون	O
حضور	O
آمريکا	B-LOC
نمي‌توانستند	O
در	O
شرايط	O
موجود	O
زنده	O
بمانند	O
،	O
به	O
جنگ	O
داخلي	O
دامن	O
زده‌اند	O
.	O

به‌عبارت‌ديگر	O
،	O
برخي	O
از	O
کشورها	O
که	O
دريافت‌کننده	O
کمک‌هاي	O
خارجي	O
ايالات‌متحده	B-LOC
هستند	O
،	O
بودجه	O
سازمان‌هاي	O
تروريستي	O
ازجمله	O
داعش	B-ORG
را	O
تأمين	O
مي‌کنند	O
.	O

ما	O
حتي	O
ممکن	O
است	O
آن‌ها	O
را	O
حامي	O
تروريست	O
بناميم	O
.	O

بايد	O
گفت	O
که	O
اين	O
واقعيت	O
اين	O
است	O
که	O
بايد	O
آن‌ها	O
را	O
از	O
دريافت	O
دلارهاي	O
ماليات‌دهندگان	O
ايالات‌متحده	B-LOC
منع	O
کنيم	O
.	O

منبع	O
:	O
نشنال	B-ORG
اينترست	I-ORG
/	O
مترجم	O
:	O
روزبه	B-LOC
آرش	I-LOC

