حاشيه	O
ديدار	O
استقلال	B-ORG
و	O
صبا	B-ORG
؛	O
حضور	O
پسر	O
پورحيدري	B-PER
و	O
تبعيد	O
مدافع	O
نيمکت	O
نشين	O
به	O
روي	O
سکوها	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
مهر	B-ORG
ديدار	O
دو	O
تيم	O
استقلال	B-ORG
تهران	I-ORG
و	O
صباي	B-ORG
قم	I-ORG
از	O
مرحله	O
يک‌هشتم	O
نهايي	O
جام	O
حذفي	O
کشور	O
در	O
ورزشگاه	B-LOC
آزادي	I-LOC
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
.	O

حاشيه	O
قبل	O
از	O
اين	O
ديدار	O
را	O
در	O
زير	O
مي‌خوانيد	O
:	O
فرزند	O
مرحوم	O
پورحيدري	B-PER
به	O
ورزشگاه	O
آمد	O
و	O
مورد	O
تشويق	O
هواداران	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

سرمربيان	O
دو	O
تيم	O
يکديگر	O
را	O
در	O
تونل	O
ورزشگاه	O
ديدند	O
و	O
پس	O
از	O
خوش‌وبش	O
با	O
يکديگر	O
دقايقي	O
با	O
هم	O
صحبت	O
کردند	O
.	O

مديرعامل	O
باشگاه	B-ORG
استقلال	I-ORG
حدود	O
45	O
دقيقه	O
قبل	O
از	O
ديدار	O
در	O
ورزشگاه	O
حضور	O
داشت	O
و	O
هر	O
چه	O
خبرنگاران	O
اصرار	O
کردند	O
که	O
با	O
او	O
صحبت	O
کنند	O
حاضر	O
به	O
گفتگو	O
با	O
خبرنگاران	O
نشد	O
.	O
O
رضا	B-PER
عنايتي	I-PER
مهاجم	O
پيشين	O
آبي	O
پوشان	O
به	O
هنگام	O
ورود	O
به	O
زمين	O
از	O
سوي	O
هواداران	O
مورد	O
تشويق	O
قرار	O
گرفت	O
.	O
O
عنايتي	B-PER
سپس	O
به	O
سمت	O
محمد	B-PER
خرمگاه	I-PER
و	O
علي	B-PER
چيني	I-PER
رفت	O
و	O
با	O
آنان	O
خوش‌وبش	O
کرد	O
.	O

طرفداران	O
استقلال	B-ORG
عليه	O
حامد	B-PER
لک	I-PER
شعار	O
دادند	O
اما	O
او	O
واکنشي	O
نشان	O
نداد	O
و	O
تنها	O
مقابل	O
آنان	O
تعظيم	O
کرد	O
.	O
O
کريم	B-PER
بوستاني	I-PER
مربي	O
دروازه‌بان‌هاي	O
صباي	B-ORG
قم	I-ORG
که	O
چندين	O
سال	O
در	O
کنار	O
امير	B-PER
قلعه‌نويي	I-PER
در	O
استقلال	B-ORG
بود	O
از	O
سوي	O
هواداران	O
تشويق	O
شد	O
.	O

هواداران	O
استقلال	B-ORG
با	O
ذکر	O
صلوات	O
و	O
فاتحه‌اي	O
ياد	O
و	O
خاطره‌اي	O
مرحوم	O
پورحيدري	B-PER
را	O
گرامي	O
داشتند	O
.	O
O
صمد	B-PER
مرفاوي	I-PER
مربي	O
پيشين	O
آبي	O
پوشان	O
بااينکه	O
در	O
زمين	O
حضور	O
نداشت	O
اما	O
از	O
سوي	O
طرفداران	O
استقلال	B-ORG
مورد	O
تشويق	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

قرار	O
است	O
از	O
خانواده	O
مرحوم	O
منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
و	O
شهيد	O
خزايي	B-PER
(	O
خبرنگار	O
صداوسيما	B-ORG
)	O
تجليل	O
به	O
عمل	O
بيايد	O
.	O
O
آرش	B-PER
افشين	I-PER
که	O
مدت‌ها	O
بود	O
براي	O
آبي	O
پوشان	O
بازي	O
نمي‌کرد	O
امروز	B-DAT
در	O
ترکيب	O
اصلي	O
قرار	O
گرفت	O
و	O
هواداران	O
هم	O
به‌شدت	O
او	O
را	O
تشويق	O
کرده	O
و	O
از	O
او	O
خواستار	O
گلزني	O
به	O
صباي	B-ORG
قم	I-ORG
شدند	O
.	O
O
امين	B-PER
حاج	I-PER
محمدي	I-PER
که	O
با	O
توجه	O
به	O
رقم	O
بالاي	O
قرارداد	O
ش	O
يک	O
سرنشين	O
است	O
امروز	B-DAT
با	O
تشخيص	O
کادر	O
فني	O
روي	O
نيمکت	O
قرار	O
گرفت	O
اما	O
چون	O
اسم	O
ش	O
در	O
فهرست	O
ذخيره	O
استقلال	B-ORG
اعلام	O
نشده	O
بود	O
توسط	O
ناظر	O
بازي	O
به	O
روي	O
سکوها	O
فرستاده	O
شد	O
.	O

