بروجردي	B-PER
:	O
در	O
حال	O
تهيه	O
طرحي	O
در	O
مجلس	B-ORG
براي	O
پاسخ	O
به	O
تحريم‌هاي	O
جديد	O
آمريکا	B-LOC
هستيم	O

رئيس	O
کميسيون	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
و	I-ORG
سياست	I-ORG
خارجي	I-ORG
مجلس	I-ORG
گفت	O
:	O
ورود	O
آمريکا	B-LOC
به	O
مرحله	O
خط	O
قرمز	O
و	O
عملي	O
کردن	O
تهديدات	O
ترامپ	B-PER
واکنش	O
جدي	O
ايران	B-LOC
را	O
به	O
دنبال	O
دارد	O
.	O

Print	O
E	O
-	O
Mail	O
لينک	O
کوتاه	O
A	O
به	O
گزارش	O
پارس	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
علاءالدين	B-PER
بروجردي	I-PER
ظهر	B-TIM
امروز	I-TIM
در	O
حاشيه	O
بازديد	O
از	O
نمايشگاه	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
اين	O
شهرستان	O
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالات	O
خبرنگاران	O
در	O
خصوص	O
مواضع	O
ايران	B-LOC
در	O
قبال	O
عهدشکني‌هاي	O
مکرر	O
آمريکا	B-LOC
و	O
نقض	O
برجام	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
وضعيت	O
پيش‌آمده	O
جديد	O
است	O
و	O
پيش‌ازاين	O
امکان	O
برخورد	O
با	O
آمريکا	B-LOC
وجود	O
نداشت	O
اما	O
با	O
توجه	O
به	O
تخلفات	O
متعدد	O
آمريکايي‌ها	O
ازجمله	O
تمديد	O
تحريم	O
10	O
ساله	O
،	O
مجلس	B-ORG
در	O
حال	O
بررسي	O
يک	O
طرح	O
در	O
اين	O
زمينه	O
است	O
که	O
پاسخ	O
متقابل	O
به	O
اقدامات	O
آمريکا	B-LOC
دهد	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
قطعاً	O
اجرا	O
و	O
يا	O
نقض	O
برجام	O
دوطرفه	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
اعمال	O
اين	O
تحريم‌ها	O
از	O
سوي	O
آمريکا	B-LOC
شامل	O
چند	O
مرحله	O
است	O
نخست	O
مجلس	O
نمايندگان	O
و	O
پس‌ازآن	O
سنا	O
و	O
بعد	O
هم	O
بايد	O
به	O
تائيد	O
رئيس‌جمهور	O
اين	O
کشور	O
برسد	O
فرض	O
بر	O
اين	O
است	O
که	O
ممکن	O
است	O
به	O
مرحله	O
نهايي	O
هم	O
نرسد	O
اگر	O
رسيد	O
در	O
آن	O
هنگام	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
اين	O
يک	O
تخلف	O
جدي	O
است	O
اقدامات	O
متناسب	O
با	O
آن	O
را	O
که	O
در	O
حال	O
بررسي	O
طرح	O
آن	O
در	O
مجلس	B-ORG
هستيم	O
،	O
انجام	O
مي‌دهيم	O
.	O

رئيس	O
کميسيون	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
و	I-ORG
سياست	I-ORG
خارجي	I-ORG
مجلس	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
آمريکا	B-LOC
عملاً	O
تخلفات	O
متعددي	O
از	O
تعهدات	O
خود	O
داشته	O
و	O
در	O
ميان	O
شش	O
کشور	O
امضاکننده	O
برجام	O
،	O
کشور	O
متخلفي	O
در	O
عرصه	O
انجام	O
تعهدات	O
خود	O
است	O
و	O
به	O
همين	O
دليل	O
اين	O
بحث	O
مطرح‌شده	O
که	O
متناسب	O
با	O
آن	O
در	O
حال	O
بررسي	O
مصوبه‌اي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
هستيم	O
.	O

وي	O
در	O
خصوص	O
تغيير	O
سياست	O
آمريکا	B-LOC
با	O
انتخاب	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
در	O
اين	O
کشور	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
استراتژي	O
آمريکا	B-LOC
در	O
ارتباط	O
با	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
يک	O
استراتژي	O
ثابت	O
است	O
و	O
چه	O
دموکرات‌ها	O
و	O
چه	O
جمهوري‌خواهان	O
به	O
قدرت	O
برسند	O
سياست	O
واحدي	O
در	O
اين	O
کشور	O
اجرا	O
مي‌شود	O
و	O
ممکن	O
است	O
تنها	O
تاکتيک‌ها	O
متفاوت	O
باشد	O
.	O

بروجردي	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
معتقديم	O
ترامپ	B-PER
دوران	O
رياست	O
جمهوري	O
با	O
ترامپ	B-PER
دوران	O
تبليغات	O
متفاوت	O
است	O
يعني	O
آنچه	O
در	O
تبليغات	O
عنوان	O
مي‌کرد	O
تصور	O
اين	O
نيست	O
که	O
آن‌ها	O
را	O
عمل	O
کند	O
چون	O
با	O
واقعيت‌هاي	O
جامعه	O
به‌خصوص	O
در	O
ارتباط	O
با	O
تعهداتي	O
که	O
آمريکا	B-LOC
به	O
جامعه	O
بين‌الملل	O
دارد	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
مصوبه	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
و	O
قطعنامه	O
صادره	O
متعهد	O
به	O
اجراي	O
تعهدات	O
خود	O
بوده	O
،	O
متفاوت	O
است	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
اينکه	O
ترامپ	B-PER
بخواهد	O
رسماً	O
نقض	O
تعهدات	O
آمريکا	B-LOC
کند	O
ازنظر	O
ما	O
مشکل	O
ندارد	O
چون	O
ما	O
حتماً	O
متناسب	O
با	O
اين	O
رفتار	O
آمريکا	B-LOC
در	O
حال	O
حاضر	O
در	O
حال	O
طراحي	O
اقدامات	O
لازم	O
براي	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
نقض	O
شکني‌ها	O
هستيم	O
.	O

رئيس	O
کميسيون	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
و	I-ORG
سياست	I-ORG
خارجي	I-ORG
مجلس	I-ORG
در	O
خصوص	O
توقف	O
اجراي	O
برجام	O
از	O
سوي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
نيز	O
گفت	O
:	O
همچنان	O
که	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
فرمودند	O
ما	O
آغازگر	O
توقف	O
برجام	O
قطعاً	O
نخواهيم	O
بود	O
ولي	O
اگر	O
آن‌ها	O
دست	O
به	O
اين	O
اقدام	O
بزنند	O
ما	O
هم	O
اقدام	O
لازم	O
را	O
انجام	O
خواهيم	O
داد	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
الزام	O
آمريکا	B-LOC
در	O
اجراي	O
برجام	O
تعهدات	O
آن‌ها	O
ست	O
چراکه	O
طرف	O
امضاکننده	O
شش	O
کشور	O
هستند	O
نه	O
يک	O
کشور	O
که	O
از	O
اين	O
تعداد	O
تنها	O
يک	O
کشور	O
نقض‌کننده	O
در	O
انظار	O
بين‌المللي	O
و	O
در	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
در	O
انظار	O
ديگر	O
اعضاي	O
دائم	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
بوده	O
و	O
هم	O
اين	O
اتهام	O
متوجه	O
آمريکا	B-LOC
هست	O
اما	O
اگر	O
بخواهد	O
وارد	O
مرحله	O
خط	O
قرمز	O
شود	O
و	O
تهديدات	O
ترامپ	B-PER
را	O
عملي	O
کند	O
ما	O
حتماً	O
اقدامات	O
جدي	O
خود	O
را	O
آغاز	O
خواهيم	O
کرد	O
.	O

بروجردي	B-PER
در	O
خصوص	O
لغو	O
سخنراني	O
اخير	O
نائب	O
رئيس	O
مجلس	B-ORG
در	O
مشهد	B-LOC
و	O
واکنش	O
رئيس‌جمهور	O
به	O
اين	O
فضاسازي	O
نيز	O
گفت	O
:	O
قطعاً	O
رئيس‌جمهور	O
مسئول	O
اجرايي	O
کشور	O
است	O
و	O
چون	O
مطهري	B-PER
در	O
موضع	O
نائب	O
رئيس	O
مجلس	B-ORG
از	O
رئيس‌جمهور	O
درخواست	O
رسيدگي	O
کرده	O
بود	O
اين	O
عکس‌العمل	O
وي	O
را	O
به	O
دنبال	O
داشته	O
و	O
اين	O
موضوع	O
حتماً	O
در	O
مجلس	B-ORG
پيگيري	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
در	O
شرايط	O
امروز	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
طراحي	O
توطئه‌هاي	O
مختلف	O
توسط	O
دشمنان	O
بايد	O
در	O
يک	O
صف	O
واحد	O
عليه	O
دشمنان	O
انقلاب	O
اسلامي	O
و	O
تکفيري‌ها	O
و	O
به‌ويژه	O
آمريکا	B-LOC
متحد	O
باشيم	O
.	O

براي	O
دريافت	O
آخرين	O
اخبار	O
در	O
کانال	O
پارس	B-ORG
نيوز	I-ORG
عضو	O
شويد O
