قطري‌ها	O
چشم‌انتظار	O
کمک	O
کي	B-PER
روش	I-PER

به	O
گزارش	O
شبکه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
راه	I-ORG
دانا	I-ORG
؛	O
«	O
»	O
قدرت‌ها	O
در	O
هر	O
دو	O
گروه	O
توزيع	O
شده‌اند	O
.	O

کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
مدعي	O
اصلي	O
اين	O
گروه	O
است	O
و	O
بعد	O
از	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
روي	O
قطر	B-LOC
حساب	O
ويژه‌اي	O
باز	O
مي‌کنيم	O
«	O
»	O
.	O
.	O
اين	O
را	O
کارلوس	B-PER
کي	I-PER
روش	I-PER
دقايقي	O
بعد	O
از	O
پايان	O
مراسم	O
قرعه‌کشي	O
مقدماتي	O
جام	O
جهاني	O
روسيه	B-LOC
در	O
کوالالامپور	B-LOC
مقابل	O
ميکروفون	O
رسانه	B-ORG
جهان	I-ORG
گفت	O
.	O

مدعي	O
ويژه	O
«	O
»	O
حساب	O
ويژه‌اي	O
«	O
»	O
که	O
سرمربي	O
تيم	O
ملي	O
ايران	B-LOC
براي	O
قطر	B-LOC
باز	O
کرده	O
بود	O
را	O
مي‌بايد	O
در	O
دو	O
بخش	O
درون	O
و	O
بيرون	O
زمين	O
حلاجي	O
کنيم	O
.	O

درون	O
زمين	O
به	O
لحاظ	O
بهره‌مندي	O
از	O
مهره‌هاي	O
خوش‌تکنيک	O
خارجي	O
و	O
امکانات	O
حرفه‌اي	O
با	O
کادر	O
فني	O
و	O
مديريتي	O
تخصصي	O
که	O
از	O
تيم	O
ملي	O
قطر	B-LOC
يک	O
مدعي	O
باکيفيت	O
مي‌ساخت	O
؛	O
همچنين	O
بيرون	O
زمين	O
به	O
دليل	O
قدرتي	O
که	O
گفته	O
مي‌شود	O
فدراسيون	O
فوتبال	O
اين	O
کشور	O
در	O
AFC	B-ORG
از	O
آن	O
برخوردار	O
است	O
و	O
برخي	O
تصميمات	O
ناخوشايند	O
کنفدراسيون	B-ORG
فوتبال	I-ORG
آسيا	I-ORG
در	O
قبال	O
ايران	B-LOC
را	O
به	O
اعمال‌نفوذ	O
لابي	O
قطري‌ها	O
نسبت	O
داده‌اند	O
.	O

سابقه	O
قطر	B-LOC
در	O
مقدماتي	O
جام	O
جهاني	O
برزيل	B-LOC
همه‌چيز	O
به‌صورت	O
جدي	O
تقريباً	O
از	O
بازي	O
رفت	O
مقابل	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
در	O
چهارچوب	O
رقابت‌هاي	O
مقدماتي	O
برزيل	B-LOC
2014	B-DAT
در	O
تهران	B-LOC
شروع	O
شد	O
.	O

کي	B-PER
روش	I-PER
در	O
اعتراض	O
به	O
داور	O
سنگاپوري	O
که	O
شجاعي	B-PER
و	O
خودش	O
را	O
از	O
زمين	O
اخراج	O
کرده	O
بود	O
گفت	O
:	O
«	O
»	O
چطور	O
afc	B-ORG
داوري	O
را	O
انتخاب	O
کرده	O
که	O
براي	O
کل	O
ليگ	O
ش	O
اندازه	O
100	O
هزار	O
نفر	O
ورزشگاه	B-LOC
آزادي	I-LOC
،	O
تماشاگر	O
نمي‌آيد	O
؟	O

«	O
»	O
اما	O
انتخاب	O
همان	O
داور	O
براي	O
بازي	O
با	O
قطر	B-LOC
،	O
موجب	O
قوت	O
گرفتن	O
شائبه‌اي	O
نزد	O
اين	O
پرتغالي	O
شد	O
که	O
پشت	O
اين	O
تصميم	O
،	O
حتماً	O
اراده‌اي	O
ناپاک	O
نهفته	O
است	O
:	O
«	O
»	O
ما	O
شاهد	O
رخ	O
دادن	O
چنين	O
مسائلي	O
در	O
فوتبال	O
بين‌المللي	O
نيستيم	O
.	O

همان	O
داور	O
بازي	O
ايران	B-LOC
-	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
که	O
من	O
و	O
مسعود	B-PER
شجاعي	I-PER
را	O
اخراج	O
کرد	O
به	O
فاصله	O
2	O
بازي	O
باز	O
هم	O
وظيفه	O
قضاوت	O
بازي	O
تيم	O
ايران	B-LOC
با	O
قطر	B-LOC
را	O
برعهده‌	O
گرفته	O
است	O
...	O
ما	O
روي	O
اين	O
داور	O
اعتراض	O
داشته‌ايم	O
و	O
هنوز	O
پرونده	O
بررسي	O
شکايت	O
ما	O
در	O
فيفا	B-ORG
از	O
اين	O
داور	O
باز	O
است	O
اما	O
دوباره	O
او	O
براي	O
قضاوت	O
بازي	O
ايران	B-LOC
انتخاب	O
شده	O
و	O
مقابل	O
بازيکنان	O
ما	O
قرار	O
خواهد	O
گرفت	O
«	O
»	O
؛	O
و	O
درنهايت	O
،	O
در	O
هفته	O
آخر	O
آن	O
رقابت‌ها	O
و	O
هم‌زمان	O
با	O
بازي	O
کره	B-LOC
-	O
ايران	B-LOC
نتيجه‌اي	O
غيرعادي	O
در	O
تاشکند	B-LOC
رقم	O
خورد	O
.	O

قطري‌ها	O
که	O
تا	O
دقيقه	B-TIM
60	I-TIM
يک	O
هيچ	O
از	O
ازبکستان	B-LOC
پيش	O
بودند	O
در	O
ادامه	O
5	O
گل	O
دريافت	O
کردند	O
.	O

حالا	O
ديگر	O
اين	O
پرتغالي	O
علناً	O
بين	O
اين	O
نتيجه	O
و	O
اهداي	O
يک	O
اردوي	O
آماده‌سازي	O
مجاني	O
از	O
طرف	O
قطر	B-LOC
به	O
تيم	O
ملي	O
ازبکستان	B-LOC
ارتباط	O
قائل	O
مي‌شود	O
.	O

مورد	O
نامتعارف	O
بنجامين	B-PER
ويليامز	I-PER
بعد	O
از	O
بازي	O
مقابل	O
بحرين	B-LOC
در	O
جام	O
ملت‌هاي	O
آسيا	B-LOC
که	O
باز	O
هم	O
با	O
قطر	B-LOC
هم‌گروه	O
بوديم	O
،	O
کارلوس	B-PER
کي	I-PER
روش	O
به	O
خاطر	O
اعتراض	O
به	O
نحوه	O
قضاوت	O
بنجامين	B-PER
ويليامز	I-PER
،	O
داور	O
استراليايي	O
محکوم	O
و	O
جريمه	O
شد	O
.	O

سرمربي	O
تيم	O
ملي	O
گفته	O
بود	O
:	O
«	O
»	O
او	O
ضربات	O
خطرناک	O
فوري	O
عايق	B-PER
،	O
مدافع	O
بحرين	B-LOC
را	O
که	O
با	O
آرنج	O
به	O
سروصورت	O
بازيکنان	O
ايران	B-LOC
وارد	O
مي‌شد	O
،	O
ناديده	O
گرفته	O
است	O
.	O

عايق	B-PER
يک	O
اخطار	O
هم	O
نگرفت	O
تا	O
ثابت	O
شود	O
ويليامز	B-PER
در	O
سطح	O
قضاوت	O
در	O
جام	O
ملت‌هاي	O
آسيا	B-LOC
نيست	O
«	O
»	O
.	O
بااين‌حال	O
چند	O
روز	O
بعد	O
در	O
مرحله	O
حذفي	O
و	O
براي	O
بازي	O
با	O
عراق	B-LOC
،	O
همين	O
داور	O
از	O
طرف	O
کميته	O
مسابقات	O
انتخاب	O
شد	O
.	O

قضاوتي	O
که	O
در	O
حذف	O
تلخ	O
و	O
ده‌نفره	O
تيم	O
ملي	O
ايران	B-LOC
از	O
جام	O
ملت‌ها	O
تأثيري	O
مستقيم	O
داشته	O
و	O
باز	O
هم‌	O
قطر	O
با	O
توجه	O
به	O
اين	O
سوابق	O
و	O
ذهنيت	O
منفي	O
کي	O
روش	O
،	O
انتخاب	O
يک	O
داور	O
سريلانکايي	O
نه‌چندان	O
باتجربه	O
براي	O
قضاوت	O
نخستين	O
ديدار	O
مرحله	O
مقدماتي	O
جام	O
جهاني	O
2018	B-DAT
روسيه	B-LOC
،	O
آن‌هم	O
مقابل	O
قطر	B-LOC
در	O
تهران	B-LOC
،	O
تنها	O
مي‌توانست	O
به	O
بدبيني‌ها	O
دامن	O
بزند	O
.	O

مجموعه	O
واکنش‌هاي	O
عصبي	O
و	O
رفتارهاي	O
او	O
خصوصاً	O
در	O
نيمه	O
اول	O
و	O
بعد	O
از	O
سوت	O
پايان	O
اين	O
نيمه	O
و	O
همچنين	O
جواد	B-PER
نکونام	I-PER
در	O
انتهاي	O
بازي	O
،	O
حکايت	O
از	O
وجود	O
باوري	O
محکم	O
در	O
اردوي	O
تيم	O
ملي	O
ايران	B-LOC
مبني	O
بر	O
ورود	O
پارامترهاي	O
غير	O
فوتبالي	O
در	O
ميدان	O
بازي	O
داشت	O
.	O

در	O
چنين	O
شرايطي	O
،	O
انتخاب	O
بنجامين	B-PER
ويليامز	I-PER
براي	O
قضاوت	O
ديدار	O
ازبکستان	B-LOC
-	O
ايران	B-LOC
،	O
اگرچه	O
از	O
سوي	O
کي	B-PER
روش	I-PER
به‌عنوان	O
اقدامي	O
خصمانه	O
مورد	O
اعتراض	O
قرار	O
گرفت	O
ولي	O
خوشبختانه	O
همه‌چيز	O
در	O
ورزشگاه	B-LOC
پاختاکور	I-LOC
به	O
خير	O
گذشت	O
و	O
به	O
آشتي	O
مربي	O
و	O
بازيکن	O
و	O
تماشاگر	O
با	O
اين	O
معلم	O
استراليايي	O
ختم	O
شد	O
.	O

ايران	B-LOC
،	O
خارج	O
از	O
دسترس	O
قطر	B-LOC
تيم	O
ملي	O
ايران	B-LOC
،	O
امروز	B-DAT
دور	O
رفت	O
بازي‌هاي	O
مقدماتي	O
2018	B-DAT
روسيه	B-LOC
را	O
در	O
حالي	O
به	O
پايان	O
رسانده	O
است	O
که	O
در	O
بين	O
12	O
تيم	O
تقسيم	O
شده	O
در	O
دو	O
گروه	O
،	O
بيش	O
از	O
هر	O
تيمي	O
،	O
دليل	O
براي	O
رضايت	O
از	O
وضعيت	O
خود	O
دارد	O
.	O

اولاً	O
ايران	B-LOC
11	O
امتيازي	O
در	O
شرايطي	O
از	O
عربستان	B-LOC
،	O
ژاپن	B-LOC
و	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
10	O
امتيازي	O
و	O
استراليا	B-LOC
و	O
ازبکستان	B-LOC
9	O
امتيازي	O
بالاتر	O
نشسته	O
است	O
که	O
به‌غيراز	O
استراليا	B-LOC
مابقي	O
بالانشينان	O
،	O
يک	O
بازي	O
خانگي	O
بيشتر	O
از	O
ايران	B-LOC
انجام	O
داده‌اند	O
.	O

دوماً	O
،	O
خروج	O
قطر	B-LOC
از	O
دايره	O
خطر	O
براي	O
ايران	B-LOC
از	O
دو	O
جهت	O
درون	O
زميني	O
و	O
بيرون	O
زميني	O
يک	O
اتفاق	O
خاص	O
است	O
.	O

درون	O
زميني	O
از	O
اين	O
نظر	O
که	O
اين	O
مدعي	O
اوليه	O
ويژه	O
با	O
ما	O
7	O
امتياز	O
فاصله	O
دارد	O
و	O
بيرون	O
زميني	O
از	O
آن	O
‌جهت	O
که	O
از	O
نگاه	O
قطري‌ها	O
جايگاه	O
غيرقابل‌دسترس	O
ايران	B-LOC
،	O
از	O
تيم	O
ملي	O
ما	O
يک	O
متحد	O
پنهان	O
مي‌سازد	O
.	O

متحدين	O
پنهان	O
درواقع	O
بعد	O
از	O
دو	O
پيروزي	O
متوالي	O
ايران	B-LOC
مقابل	O
ازبکستان	B-LOC
و	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
،	O
قطري‌ها	O
بالاجبار	O
ايران	B-LOC
را	O
شانس	O
اول	O
و	O
تا	O
حدودي	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
را	O
شانس	O
دوم	O
اين	O
گروه	O
مي‌بينند	O
و	O
واقع‌بينانه	O
جايگاه	O
سوم	O
ازبکستان	B-LOC
را	O
به‌عنوان	O
حلقه	O
ضعيف	O
سه	O
تيم	O
بالاي	O
جدول	O
،	O
هدف	O
قرار	O
داده‌اند	O
.	O

آن‌ها	O
اميدوارند	O
رقيبان	O
اصلي‌	O
شان	O
براي	O
جايگاه	O
سومي	O
مترادف	O
با	O
حضور	O
در	O
پلي‌آف	O
يعني	O
ازبکستان	B-LOC
،	O
سوريه	B-LOC
و	O
چين	B-LOC
نتوانند	O
حداقل	O
در	O
جدال	O
با	O
ايران	B-LOC
به	O
امتيازي	O
برسند	O
.	O

اين	O
مسئله	O
را	O
مي‌توان	O
به‌روشني	O
در	O
اظهارات	O
سوغاتي	O
،	O
مربي	O
تيم	O
ملي	O
قطر	B-LOC
در	O
کنفرانس	O
مطبوعاتي	O
بعد	O
از	O
بازي	O
با	O
چين	B-LOC
دريافت	O
:	O
«	O
»	O
قبل	O
از	O
اين	O
بازي	O
با	O
ازبکستان	B-LOC
6	O
امتياز	O
فاصله	O
داشتيم	O
و	O
خوشبختانه	O
اين	O
فاصله	O
به	O
5	O
امتياز	O
کاهش	O
پيدا	O
کرد	O
«	O
»	O
؛	O
لذا	O
اين	O
تفکر	O
که	O
اعمال‌نفوذ	O
قطر	B-LOC
موجب	O
پديد	O
آمدن	O
آن	O
شرايط	O
مضحک	O
در	O
بازي	O
با	O
سوريه	B-LOC
شد	O
،	O
فاقد	O
استدلال	O
منطقي	O
است	O
چون	O
به	O
نفع	O
قطر	B-LOC
بود	O
که	O
ايران	B-LOC
با	O
شکست	O
سوريه	B-LOC
،	O
رقيب	O
نزديک	O
اين	O
تيم	O
را	O
در	O
همان	O
امتياز	O
چهار	O
متوقف	O
کند	O
.	O

در	O
پايان	O
دور	O
رفت	O
رقابت‌ها	O
،	O
شرايط	O
جدول	O
به	O
گونه	O
ايست	O
که	O
از	O
اين	O
به	O
بعد	O
قطري‌ها	O
(	O
خصوصاً	O
مقابل	O
ازبکستان	B-LOC
و	O
کره	B-LOC
)	O
براي	O
ما	O
بازي	O
مي‌کنند	O
و	O
اگر	O
توانايي	O
و	O
قصد	O
اعمال‌نفوذ	O
داشته	O
باشند	O
،	O
حرکات	O
بيرون	O
زميني	O
آن‌ها	O
به	O
تک	O
بازي	O
سوم	B-DAT
فروردين	I-DAT
و	O
اولين	O
ديدار	O
دور	O
برگشت	O
ما	O
در	O
دوحه	B-LOC
محدود	O
خواهد	O
شد	O
.	O

ديداري	O
که	O
حتماً	O
حاشيه‌ها	O
و	O
شائبه	O
داغ	O
خود	O
را	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

به‌جز	O
آن	O
هرگونه	O
حرکت	O
بر	O
ضد	O
منافع	O
تيم	O
ملي	O
ايران	B-LOC
با	O
بقيه	O
تيم‌هاي	O
گروه	O
را	O
بايد	O
به‌عنوان	O
خودزني	O
از	O
جانب	O
ميزبان	O
جام	O
جهاني	O
سال	B-DAT
2022	I-DAT
تعبير	O
کرد	O
.	O

منبع	O
:	O
ورزش	B-ORG
3	I-ORG

