وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
:	O
مرگ	O
به	O
علت	O
آلودگي	O
هوا	O
روند	O
کاهشي	O
دارد	O

وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
:	O
مرگ	O
به	O
علت	O
آلودگي	O
هوا	O
روند	O
کاهشي	O
دارد	O
خليج‌فارس	B-ORG
:	O
رئيس	O
مرکز	B-ORG
سلامت	I-ORG
محيط	I-ORG
و	I-ORG
کار	I-ORG
وزارت	I-ORG
بهداشت	I-ORG
درمان	I-ORG
و	I-ORG
آموزش	I-ORG
پزشکي	I-ORG
گفت	O
:	O
مرگ	O
به	O
علت	O
آلودگي	O
هوا	O
در	O
افراد	O
بالاي	O
30	O
سال	O
روند	O
کاهشي	O
يافته	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
«	O
خليج‌فارس	B-ORG
»	O
به	O
نقل	O
از	O
ايرنا	B-ORG
؛	O
خسرو	B-PER
صادق	I-PER
نيت	I-PER
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
در	O
نشست	O
خبري	O
افزود	O
:	O
بررسي‌ها	O
نشان	O
مي‌دهد	O
مرگ	O
ناشي	O
از	O
آلودگي	O
هوا	O
در	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
نسبت	O
به	O
93	B-DAT
و	O
93	B-DAT
نسبت	O
به	O
92	B-DAT
روند	O
کاهشي	O
داشته	O
است	O
.	O

وي	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
در	O
سنجش	O
آلودگي	O
هوا	O
6	O
شاخص	O
اصلي	O
مدنظر	O
است	O
که	O
به‌طور	O
مداوم	O
پايش	O
و	O
اندازه‌گيري	O
و	O
ميزان	O
آن‌ها	O
ملاک	O
عمل	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
زماني	O
سرب	O
يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
آلاينده	O
خطرناک	O
در	O
تهران	B-LOC
بود	O
که	O
بر	O
روي	O
سيستم	O
عصبي	O
افراد	O
به‌ويژه	O
نوزادان	O
و	O
کودکان	O
اثر	O
مي‌گذاشت	O
و	O
سيستم	O
عصبي	O
مرکزي	O
و	O
مغز	O
را	O
تخت	O
تأثير	O
منفي	O
قرار	O
مي‌داد	O
و	O
حتي	O
مي‌توانست	O
بر	O
روي	O
IQ	O
فرزندان	O
تأثير	O
منفي	O
بگذارد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
با	O
حذف	O
سرب	O
در	O
سال	B-DAT
83	I-DAT
عملاً	O
اين	O
آلاينده	O
خطرناک	O
از	O
هواي	O
تهران	B-LOC
پاک	O
شد	O
و	O
اکنون	O
ديگر	O
مشکلي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
وجود	O
ندارد	O
.	O
O
صادق	B-PER
نيت	I-PER
گفت	O
:	O
اندازه‌گيري	O
شاخص	O
6	O
گانه	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
معمولاً	O
5	O
آلاينده	O
مانند	O
منواکسيد	O
کربن	O
و	O
ازون	O
در	O
طول	O
سال	O
در	O
شرايط	O
سالم	O
و	O
پاک	O
قرار	O
دارند	O
بنابراين	O
نگراني	O
جدي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
وجود	O
ندارد	O
،	O
اما	O
در	O
چند	O
سال	O
اخير	O
بيشتر	O
نگراني‌ها	O
از	O
بابت	O
آلاينده	O
ذرات	O
معلق	O
کمتر	O
از	O
2	O
.	O
5	O
ميکرون	O
است	O
که	O
قبل	O
از	O
سال‌هاي	O
90	O
-	O
91	O
اندازه‌گيري	O
نمي‌شد	O
اما	O
اکنون	O
به‌عنوان	O
آلاينده	O
خطرناک	O
اندازه‌گيري	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
شاخص	O
آلايندگي	O
هوا	O
متفاوت	O
است	O
و	O
حد	O
خطرناک	O
بودن	O
آن	O
به	O
ميزان	O
انتشار	O
آن	O
در	O
هوا	O
بستگي	O
دارد	O
به‌طوري‌که	O
اگر	O
شاخص	O
آلاينده‌ها	O
به	O
بالاي	O
100	O
برسد	O
يعني	O
ناسالم	O
براي	O
گروه‌هاي	O
حساس	O
است	O
و	O
اگر	O
در	O
اين	O
شرايط	O
يک	O
سري	O
توصيه‌ها	O
رعايت	O
شود	O
از	O
ميزان	O
خطر	O
کاسته	O
مي‌شود	O
.	O

رئيس	O
مرکز	B-ORG
سلامت	I-ORG
محيط	I-ORG
و	I-ORG
کار	I-ORG
وزارت	I-ORG
بهداشت	I-ORG
درمان	I-ORG
و	I-ORG
آموزش	I-ORG
پزشکي	I-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
اگر	O
بين	O
160	O
تا	O
200	O
باشد	O
ناسالم	O
براي	O
تمام	O
گروه‌ها	O
است	O
که	O
باز	O
رعايت	O
دقيق‌تر	O
نکات	O
ايمني	O
مي‌توان	O
اثرات	O
سوء	O
آن	O
را	O
کاهش	O
داد	O
،	O
بالاي	O
200	O
جاي	O
نگراني	O
دارد	O
و	O
بايد	O
بر	O
اساس	O
پروتکل	O
مصوب	O
کميته	B-ORG
اضطرار	I-ORG
مقابله	I-ORG
با	I-ORG
آلودگي	I-ORG
هوا	I-ORG
تشکيل	O
جلسه	O
دهد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اما	O
در	O
دو	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
نگذاشتيم	O
که	O
شاخص	O
هوا	O
به	O
200	O
برسد	O
و	O
حتي	O
براي	O
شاخص	O
150	O
هم	O
جلسه	O
اضطرار	O
برگزار	O
مي‌شود	O
،	O
البته	O
شاخص	O
بالاي	O
300	O
که	O
ديگر	O
بسيار	O
خطرناک	O
است	O
و	O
اقدامات	O
جدي	O
و	O
خاص	O
به	O
خودش	O
را	O
مي‌طلبد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
آمارها	O
نشان	O
مي‌دهد	O
عمل	O
به	O
توصيه‌ها	O
در	O
شاخص	O
بالاي	O
150	O
،	O
ميزان	O
مراجعه	O
مردم	O
به	O
اورژانس	O
نسبت	O
به‌روزهاي	O
عادي	O
تفاوت	O
معناداري	O
نداشته	O
است	O
.	O
O
صادق	B-PER
نيت	I-PER
افزود	O
:	O
همچنين	O
در	O
خصوص	O
آمار	O
بيماري	O
و	O
مرگ‌ومير	O
ناشي	O
از	O
آلودگي‌ها	O
سال‌هاي	O
94	B-DAT
نسبت	O
به	O
93	B-DAT
و	O
93	B-DAT
نسبت	O
به	O
92	B-DAT
در	O
تهران	B-LOC
موردبررسي	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
آمارهاي	O
اوليه	O
نشان	O
مي‌دهد	O
مرگ‌ومير	O
بالاي	O
30	O
سال	O
به	O
علت	O
آلودگي	O
هوا	O
رند	O
کاهشي	O
داشته	O
است	O
،	O
اثرات	O
بلندمدت	O
نسبت	O
به	O
اثرات	O
کوتاه‌مدت	O
روند	O
کاهشي	O
بيشتري	O
را	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O
O
صادق	B-PER
نيت	I-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
تا	O
رسيدن	O
به	O
هدف	O
ايده	O
آل	O
که	O
تمام	O
سال	O
هواي	O
سالم	O
و	O
پاک	O
داشته	O
باشيم	O
فاصله	O
داريم	O
که	O
محقق	O
شدن	O
آن	O
همراهي	O
مردم	O
را	O
مي‌طلبد	O
.	O

با	O
کانال	O
تلگرامي	O
«	O
خليج‌فارس	B-ORG
»	O
همراه	O
شويد	O
کلمات	O
کليدي	O
خبر	O
:	O
بهداشت	O
مرگ	O
آلودگي	O
هوا	O

