دولت	O
به	O
دنبال	O
ايجاد	O
صندوق	O
براي	O
برداشت	O
آزاد	O
ارز	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
اقتصادي	O
خبرگزاري	B-ORG
دانشجو	I-ORG
،	O
روزنامه	B-ORG
جوان	I-ORG
نوشته	O
است	O
:	O
عملکرد	O
غير	O
شفاف	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
و	O
پرداخت	O
تسهيلات	O
به	O
افراد	O
خاص	O
از	O
محل	O
اين	O
صندوق	O
و	O
.	O
.	O
.	O
از	O
ايرادات	O
اصلي	O
کارشناسان	O
به	O
عملکرد	O
صندوق	O
مي‌باشد	O
اما	O
احياي	O
مجدد	O
صندوق	B-ORG
ذخيره	I-ORG
ارزي	I-ORG
در	O
برنامه	O
ششم	O
و	O
فعاليت	O
آن	O
در	O
کنار	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
،	O
سيستم	O
رانتي	O
جديدي	O
ايجاد	O
مي‌کند	O
و	O
به	O
غير	O
شفاف	O
شدن	O
عملکرد	O
دو	O
صندوق	O
دامن	O
مي‌زند	O
،	O
ضمن	O
اينکه	O
چراغ	O
سبزي	O
براي	O
دولت	O
است	O
تا	O
در	O
صورت	O
نياز	O
با	O
دست‌درازي	O
به	O
منابع	O
صندوق	B-ORG
ذخيره	I-ORG
ارزي	I-ORG
،	O
خود	O
را	O
از	O
کسري	O
بودجه	O
نجات	O
دهد	O
.	O

ماهيت	O
حساب	O
ذخيره	O
ارزي	O
درگذشته	O
اين	O
بود	O
که	O
مازاد	O
درآمد	O
فروش	O
نفت	O
به	O
اين	O
حساب	O
واريز	O
شود	O
تا	O
در	O
صورت	O
کاهش	O
قيمت	O
نفت	O
،	O
کسري	O
بودجه	O
دولت‌ها	O
از	O
اين	O
محل	O
تأمين	O
شود	O
.	O

اما	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
که	O
با	O
حذف	O
حساب	O
ذخيره	O
ارزي	O
در	O
سال	B-DAT
1379	I-DAT
توسط	O
دولت	B-ORG
هفتم	I-ORG
راه‌اندازي	O
شد	O
،	O
ماهيت	O
کمک	O
به	O
بخش	O
خصوصي	O
را	O
داشت	O
نه	O
دولت	O
و	O
مقرر	O
شد	O
که	O
سالانه	O
30	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
درآمدهاي	O
حاصل	O
از	O
فروش	O
نفت	O
به	O
اين	O
صندوق	O
واريز	O
شود	O
و	O
دولت	O
نيز	O
اجازه	O
برداشت	O
از	O
موجودي	O
آن	O
را	O
نداشته	O
باشد	O
،	O
بلکه	O
منابع	O
صندوق	O
به‌عنوان	O
تسهيلات	O
در	O
اختيار	O
بخش	O
خصوصي	O
و	O
پروژه‌هاي	O
عمراني	O
قرار	O
گيرد	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
با	O
کاهش	O
قيمت	O
نفت	O
در	O
دو	B-DAT
سال	I-DAT
اخير	I-DAT
،	O
طي	O
سال‌هاي	B-DAT
93	I-DAT
و	I-DAT
94	I-DAT
و	O
همچنين	O
در	O
لايحه	O
بودجه	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
با	O
پيشنهاد	O
دولت	O
و	O
موافقت	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
سهم	O
30‌درصدي	B-PCT
واريز	O
درآمدهاي	O
نفتي	O
به	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
به	O
20	B-PCT
درصد	I-PCT
کاهش	O
يافت	O
.	O

پيش‌بيني‌هاي	O
درآمد	O
نفت	O
و	O
ميعانات	O
گازي	O
براي	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
و	O
بر	O
مبناي	O
صدور	O
يک‌ميليون	O
و	O
740	O
هزار	O
بشکه	O
صادرات	O
نفتي	O
در	O
روز	O
که	O
در	O
آن	O
قيمت	O
هر	O
بشکه	O
نفت	O
40	B-MON
دلار	I-MON
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
،	O
32	B-MON
ميليارد	I-MON
و	I-MON
700	I-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
خواهد	O
بود	O
.	O

اين	O
بدان	O
معناست	O
که	O
سهم	O
20	B-PCT
درصدي	I-PCT
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
از	O
اين	O
درآمدها	O
6‌ميليارد	B-MON
و	I-MON
540	I-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
خواهد	O
شد	O
.	O

درعين‌حال	O
مجموع	O
تسهيلاتي	O
که	O
در	O
لايحه	O
بودجه	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
بدون	O
در	O
نظر	O
گرفتن	O
تسهيلات	O
پرداختي	O
به	O
صنايع	O
بالادستي	O
نفت	O
و	O
گاز	O
و	O
تسهيلات	O
پرداختي	O
به	O
بخش	O
حمل‌ونقل	O
و	O
صدور	O
ضمانت‌نامه	O
براي	O
پيمانکاران	O
برنده	O
در	O
مناقصه	O
خارجي	O
که	O
مبلغ	O
مشخصي	O
تعيين	O
نشده	O
،	O
که	O
صدور	O
اجازه	O
پرداخت	O
آن	O
داده	O
شده	O
،	O
حدود	O
76	B-MON
.	I-MON
9	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
است	O
.	O

همچنين	O
مجوز	O
برداشت	O
از	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
در	O
لايحه	O
بودجه	O
سال	B-DAT
1395	I-DAT
کل	O
کشور	O
14	B-MON
.	I-MON
7	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
است	O
.	O

درمجموع	O
مصارف	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
در	O
لايحه	O
بودجه	O
سال	B-DAT
1395	I-DAT
حدود	O
9	B-MON
.	I-MON
16	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
پيش‌بيني	O
شده	O
است	O
.	O

با	O
اين	O
اوصاف	O
برخي	O
منتقدان	O
در	O
خصوص	O
واريزي‌ها	O
و	O
مصارف	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
در	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
و	O
همچنين	O
موجودي	O
نقد	O
اين	O
صندوق	O
نزد	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
برخي	O
مسائل	O
را	O
مطرح	O
کرده	O
و	O
معتقدند	O
در	O
اين	O
خصوص	O
ابهاماتي	O
وجود	O
دارد	O
.	O

اکنون	O
16	O
سال	O
از	O
ايجاد	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
مي‌گذرد	O
و	O
اين	O
صندوق	O
به	O
دليل	O
نداشتن	O
شفافيت	O
در	O
منابع	O
،	O
ميزان	O
پرداخت	O
تسهيلات	O
و	O
نوع	O
تخصيص	O
وام	O
به	O
برخي	O
از	O
افراد	O
خاص	O
و	O
.	O
.	O
.	O
مورد	O
نقد	O
جدي	O
مردم	O
و	O
صاحب‌نظران	O
است	O
.	O

به‌طوري‌که	O
اولين	O
پرسش	O
کارشناسان	O
اقتصادي	O
در	O
خصوص	O
عملکرد	O
اين	O
صندوق	O
اين	O
است	O
که	O
واقعاً	O
در	O
اين	O
سال‌ها	O
چه	O
اقدام	O
خاصي	O
از	O
سوي	O
آن	O
صورت	O
گرفته	O
و	O
کدام	O
بخش	O
خصوصي	O
فعال	O
از	O
منابع	O
آن	O
سود	O
برده	O
است	O
.	O

بگذريم	O
از	O
موضوع	O
پرداخت	O
حقوق‌هاي	O
نجومي	O
به	O
رئيس	O
هيئت	O
عامل	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
و	O
برخي	O
مسئولان	O
اين	O
صندوق	O
که	O
در	O
ماه‌هاي	O
اخير	O
جريان	O
ساز	O
شده	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
رئيس	O
هيئت	O
عامل	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
،	O
موجودي	O
اين	O
صندوق	O
در	O
حال	O
حاضر	O
68	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
است	O
که	O
با	O
نصف	O
شدن	O
درآمد	O
نفتي	O
،	O
حجم	O
ارز	O
واريزي	O
به	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
هم	O
نصف	O
شده	O
است	O
.	O

دکتر	O
ابراهيم	B-PER
رزاقي	I-PER
،	O
استاد	O
دانشگاه	O
و	O
کارشناس	O
اقتصادي	O
درباره	O
احياي	O
صندوق	B-ORG
ذخيره	I-ORG
ارزي	I-ORG
معتقد	O
است	O
که	O
با	O
ايجاد	O
صندوقي	O
با	O
نام	O
ديگر	O
به‌منظور	O
ذخيره	O
مازاد	O
درآمد	O
نفتي	O
جز	O
دوقطبي	O
شدن	O
نهادهاي	O
مالي	O
نتيجه	O
ديگري	O
نخواهد	O
داشت	O
،	O
چراکه	O
عملکرد	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
همچنان	O
ضعيف	O
و	O
غير	O
شفاف	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
«	O
جوان	B-ORG
»	O
افزود	O
:	O
با	O
اين	O
فسادي	O
که	O
در	O
مديران	O
دولتي	O
و	O
خصوصي	O
وجود	O
دارد	O
،	O
هر	O
راه	O
جديدي	O
براي	O
ذخيره	O
دلارهاي	O
نفتي	O
نتيجه	O
مثبتي	O
به	O
همراه	O
نخواهد	O
داشت	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
قرار	O
بود	O
منابع	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
فقط	O
به	O
بخش	O
خصوصي	O
تعلق	O
گيرد	O
اما	O
اين	O
اتفاق	O
نيفتاد	O
و	O
دولت	O
با	O
راه‌هاي	O
مختلف	O
به	O
اين	O
منابع	O
به‌اصطلاح	O
دست‌درازي	O
کردند	O
.	O

همچنين	O
دکتر	O
البرز	B-PER
بغضيان	I-PER
،	O
مدرس	O
دانشگاه	O
نيز	O
با	O
انتقاد	O
از	O
اقدام	O
کميسيون	B-ORG
تلفيق	I-ORG
برنامه	I-ORG
ششم	I-ORG
،	O
احياي	O
صندوق	B-ORG
ذخيره	I-ORG
ارزي	I-ORG
را	O
چراغ	O
سبزي	O
جديدي	O
براي	O
دولت	O
دانست	O
تا	O
کسري	O
بودجه	O
خود	O
را	O
در	O
سال‌هاي	O
آينده	O
پنهان	O
کند	O
.	O

وي	O
به	O
تجربه	O
ساير	O
کشورها	O
اشاره	O
کرده	O
و	O
افزود	O
:	O
عربستان	B-LOC
،	O
کويت	B-LOC
،	O
نروژ	B-LOC
،	O
روسيه	B-LOC
و	O
.	O
.	O
.	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
دارند	O
،	O
اما	O
به‌رغم	O
کسري	O
بودجه	O
دولت‌ها	O
يشان	O
از	O
منابع	O
اين	O
صندوق	O
برداشت	O
نمي‌کنند	O
،	O
درحالي‌که	O
در	O
ايران	B-LOC
فلسفه	O
ايجاد	O
اين	O
صندوق‌هاي	O
ذخيره	O
ناديده	O
گرفته	O
شده	O
و	O
دست	O
دولت‌ها	O
در	O
منابع	O
آن	O
است	O
.	O

وي	O
همچنين	O
به	O
ايجاد	O
سيستم	O
رانتي	O
جديد	O
در	O
قالب	O
برنامه	O
ششم	O
توسعه	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
قرار	O
بود	O
سياست‌هاي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
در	O
برنامه	O
ششم	O
پياده‌سازي	O
شود	O
،	O
اما	O
ظاهراً	O
اعضاي	O
کميسيون	B-ORG
تلفيق	I-ORG
برنامه	I-ORG
ششم	I-ORG
توجهي	O
به	O
آن	O
نداشته	O
و	O
به	O
دنبال	O
نهادسازي	O
جديد	O
و	O
تزريق	O
نيروهاي	O
جديد	O
به	O
آن	O
هستند	O
.	O

