دسته‌گل	O
275	B-MON
ميليون	I-MON
توماني	I-MON
خواستگار	O
قلابي	O
براي	O
زنان	O
دم	O
بخت	O

به	O
گزارش	O
بولتن	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
پسر	O
28	O
ساله	O
،	O
دارنده	O
مدرک	O
تحصيلي	O
سيکل	O
،	O
موفق	O
شده	O
با	O
معرفي	O
خودش	O
به‌عنوان	O
پزشک	O
،	O
پنج	O
زن	O
تحصيل‌کرده	O
را	O
فريب	O
دهد	O
و	O
با	O
وعده	O
ازدواج	O
،	O
275	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
از	O
آن‌ها	O
کلاه‌برداري	O
کند	O
.	O

تحقيقات	O
پليس	O
تا	O
براي	O
شناسايي	O
شاکيان	O
بيشتر	O
در	O
جريان	O
است	O
.	O

راز	O
فريبکاري‌هاي	O
سريالي	O
اين	O
خواستگار	O
قلابي	O
را	O
چند	O
روز	O
قبل	O
زن	O
38	O
ساله‌اي	O
با	O
مراجعه	O
به	O
پليس	B-ORG
فتاي	I-ORG
تهران	I-ORG
برملا	O
کرد	O
.	O

او	O
گفت	O
مدتي	O
قبل	O
در	O
يک	O
سايت	O
همسريابي	O
عضو	O
شدم	O
.	O

آنجا	O
با	O
مردي	O
آشنا	O
شدم	O
که	O
گفت	O
45	O
ساله	O
است	O
و	O
به‌تازگي	O
از	O
کشور	B-LOC
امريکا	I-LOC
به	O
ايران	B-LOC
آمده	O
است	O
.	O

او	O
مدعي	O
شد	O
که	O
همسر	O
و	O
پدر	O
و	O
مادر	O
ش	O
در	O
جريان	O
يک	O
حادثه	O
رانندگي	O
فوت‌شده‌اند	O
و	O
مشغول	O
برگزاري	O
مراسم	O
سوگواري	O
است	O
.	O

من	O
هم	O
به‌تازگي	O
از	O
شوهر	O
م	O
جدا	O
شده	O
بودم	O
و	O
به‌تنهايي	O
زندگي	O
مي‌کردم	O
.	O

به	O
همين	O
خاطر	O
به	O
حرف‌هاي	O
آن	O
مرد	O
اعتماد	O
کردم	O
و	O
ارتباط	O
ما	O
تا	O
سه	O
ماه	O
ادامه	O
داشت	O
تا	O
اينکه	O
ارتباط	O
ش	O
را	O
قطع	O
کرد	O
.	O

مدتي	O
تلاش	O
کردم	O
تا	O
اينکه	O
توانستم	O
بار	O
ديگر	O
با	O
آن	O
مرد	O
تماس	O
بگيرم	O
.	O

وقتي	O
علت	O
قطع	O
ارتباط	O
ش	O
را	O
سؤال	O
کردم	O
،	O
گفت	O
که	O
برا	O
يش	O
مشکل	O
مالي	O
پيش	O
آمده	O
بود	O
و	O
به	O
خاطر	O
مشغله	O
ذهني	O
نمي‌توانسته	O
با	O
من	O
تماس	O
بگيرد	O
.	O

آن	O
مرد	O
همچنين	O
گفت	O
به	O
من	O
علاقه‌مند	O
شده	O
و	O
پيشنهاد	O
ازدواج	O
داد	O
.	O

او	O
گفت	O
درصورتي‌که	O
درخواست	O
او	O
را	O
قبول	O
کنم	O
،	O
تصميم	O
دارد	O
زندگي	O
خودش	O
را	O
از	O
امريکا	B-LOC
به	O
ايران	B-LOC
منتقل	O
کند	O
،	O
اما	O
براي	O
انتقال	O
دارايي‌ها	O
يش	O
بايد	O
در	O
يکي	O
از	O
بانک‌ها	O
حساب	O
ارزي	O
باز	O
کند	O
تا	O
از	O
طريق	O
«	O
ال‌جي	O
»	O
بتواند	O
حساب‌ها	O
را	O
به	O
بانک	O
ايراني	O
منتقل	O
کند	O
،	O
اما	O
پول	O
کافي	O
براي	O
گشايش	O
ال‌جي	O
ندارد	O
.	O

شاکي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
من	O
که	O
به	O
آن	O
مرد	O
اعتماد	O
کرده	O
و	O
اميدوار	O
بودم	O
،	O
به	O
درخواست	O
ازدواج	O
او	O
جواب	O
مثبت	O
دادم	O
.	O

بعد	O
براي	O
حل	O
کردن	O
مشکل	O
او	O
،	O
27	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
به‌حساب	O
او	O
واريز	O
کردم	O
.	O

بعد	O
از	O
آن	O
ديگر	O
به	O
تماس‌ها	O
يم	O
جواب	O
نمي‌دهد	O
.	O

شاکي	O
گفت	O
من	O
اصلاً	O
با	O
آن	O
مرد	O
ملاقات	O
نداشتم	O
و	O
ارتباط	O
ما	O
از	O
طريق	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
و	O
تلفن	O
بود	O
و	O
از	O
او	O
شکايت	O
دارم	O
.	O

بعد	O
از	O
مطرح‌شدن	O
شکايت	O
،	O
کارآگاهان	O
پليس	B-ORG
فتا	I-ORG
با	O
رديابي	O
تماس‌هاي	O
خواستگار	O
قلابي	O
و	O
رديابي	O
در	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
مخفيگاه	O
او	O
را	O
در	O
خيابان	B-LOC
پيروزي	I-LOC
پيدا	O
و	O
دوشنبه	B-DAT
هفته	I-DAT
گذشته	I-DAT
او	O
را	O
بازداشت	O
کردند	O
.	O

کارآگاهان	O
در	O
بررسي	O
رايانه	O
اين	O
مرد	O
متوجه	O
شدند	O
که	O
چند	O
زن	O
ديگر	O
را	O
با	O
وعده	O
ازدواج	O
فريب	O
داده	O
و	O
از	O
آن‌ها	O
کلاه‌برداري	O
کرده	O
است	O
.	O

تحقيقات	O
پليس	O
نشان	O
داد	O
که	O
متهم	O
28	O
ساله	O
داراي	O
مدرک	O
تحصيلي	O
سيکل	O
است	O
که	O
خودش	O
را	O
مردي	O
ميان‌سال	O
و	O
تحصيل‌کرده	O
امريکا	B-LOC
معرفي	O
مي‌کرد	O
.	O

در	O
شاخه	O
ديگري	O
از	O
بررسي‌ها	O
،	O
کارآگاهان	O
با	O
بررسي	O
رايانه	O
متهم	O
،	O
چهار	O
زن	O
ديگر	O
را	O
که	O
فريب	O
خواستگار	O
قلابي	O
را	O
خورده	O
بودند	O
،	O
شناسايي	O
کردند	O
.	O

در	O
تحقيق	O
از	O
شاکيان	O
مشخص	O
شد	O
که	O
همگي	O
اين	O
زنان	O
به	O
علت	O
طلاق	O
يا	O
فوت	O
شوهر	O
به‌تنهايي	O
زندگي	O
مي‌کردند	O
و	O
در	O
سايت	O
همسريابي	O
با	O
متهم	O
آشنا	O
شده	O
بودند	O
.	O

متهم	O
از	O
يکي	O
از	O
آن‌ها	O
150	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
،	O
از	O
دومين	O
نفر	O
47	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
،	O
از	O
سومين	O
زن	O
34	B-MON
و	O
از	O
آخرين	O
شاکي	O
هم	O
17	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
کلاه‌برداري	O
کرده	O
است	O
.	O

خواستگار	O
قلابي	O
وقتي	O
مقابل	O
شاکيان	O
قرار	O
گرفت	O
به	O
کلاه‌برداري	O
از	O
آن‌ها	O
اعتراف	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
بعد	O
از	O
جست‌وجو	O
در	O
سايت‌هاي	O
همسريابي	O
،	O
زناني	O
را	O
که	O
قبلاً	O
ازدواج	O
کرده	O
بودند	O
،	O
شناسايي	O
مي‌کردم	O
.	O

بعد	O
با	O
معرفي	O
خودم	O
به‌عنوان	O
دکتر	O
فارغ‌التحصيل	O
از	O
امريکا	B-LOC
آن‌ها	O
را	O
فريب	O
مي‌دادم	O
و	O
از	O
آن‌ها	O
کلاه‌برداري	O
مي‌کردم	O
.	O

اين	O
دسته	O
از	O
زنان	O
نسبت	O
به	O
دختران	O
مجرد	O
وضع	O
مالي	O
بهتري	O
داشتند	O
و	O
ازآنجاکه	O
استقلال	O
مالي	O
بهتري	O
داشتند	O
،	O
راحت‌تر	O
مي‌توانستم	O
آن‌ها	O
را	O
فريب	O
دهم	O
.	O

سرهنگ	O
محمدمهدي	B-PER
کاروان	I-PER
،	O
رئيس	O
پليس	B-ORG
فتاي	I-ORG
تهران	I-ORG
بزرگ	O
گفت	O
:	O
متهم	O
پس	O
از	O
تشکيل	O
پرونده	O
،	O
روانه	O
زندان	O
شد	O
.	O

او	O
از	O
افرادي	O
که	O
به	O
اين	O
شيوه	O
مورد	O
کلاه‌برداري	O
قرار	O
گرفته‌اند	O
،	O
درخواست	O
کرد	O
که	O
براي	O
طرح	O
يا	O
پيگيري	O
شکايت	O
به	O
پليس	O
تا	O
مراجعه	O
کنند	O
.	O

سرهنگ	B-PER
کاروان	I-PER
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
هيچ‌يک	O
از	O
مالباختگان	O
متهم	O
را	O
نديده	O
بودند	O
و	O
تنها	O
از	O
طريق	O
فضاي	O
مجازي	O
و	O
ارتباط	O
تلفني	O
با	O
او	O
ارتباط	O
داشتند	O
،	O
به	O
شهروندان	O
توصيه	O
کرد	O
که	O
براي	O
ازدواج	O
طرف	O
مقابل	O
خود	O
را	O
از	O
نزديک	O
ببيند	O
و	O
به	O
ارتباط	O
مجازي	O
اکتفا	O
نکنند	O
.	O

منبع	O
:	O
روزنامه	B-ORG
جوان	I-ORG

