درس‌هايي	O
از	O
يک	O
انتخاب	O
شگفت‌انگيز	O

سرانجام	O
پس	O
از	O
ماه‌ها	O
رقابت	O
انتخاباتي	O
و	O
پس	O
از	O
کشمکش‌هاي	O
زياد	O
،	O
حساس‌ترين	O
و	O
داغ‌ترين	O
رقابت	O
انتخاباتي	O
در	O
تاريخ	O
آمريکا	B-LOC
که	O
بيشتر	O
شبيه	O
يک	O
جنبش	O
بود	O
پايان	O
يافت	O
و	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
چهل	O
و	O
پنجمين	O
رئيس‌جمهور	O
آمريکا	B-LOC
شد	O
.	O

محمدرضا	B-PER
نوروزپور	I-PER
:	O
سرانجام	O
پس	O
از	O
ماه‌ها	O
رقابت	O
انتخاباتي	O
و	O
پس	O
از	O
کشمکش‌هاي	O
زياد	O
،	O
حساس‌ترين	O
و	O
داغ‌ترين	O
رقابت	O
انتخاباتي	O
در	O
تاريخ	O
آمريکا	B-LOC
که	O
بيشتر	O
شبيه	O
يک	O
جنبش	O
بود	O
پايان	O
يافت	O
و	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
چهل	O
و	O
پنجمين	O
رئيس‌جمهور	O
آمريکا	B-LOC
شد	O
.	O

بسياري	O
اين	O
پيروزي	O
را	O
شوک	O
برانگيز	O
دانسته‌اند	O
و	O
هنوز	O
در	O
بهت	O
به	O
سر	O
مي‌برند	O
،	O
رسانه‌ها	O
ماه‌ها	O
تلاش	O
کردند	O
که	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
را	O
رئيس‌جمهوري	O
بعدي	O
آمريکا	B-LOC
معرفي	O
کنند	O
و	O
حالا	O
آمريکا	B-LOC
و	O
جهان	O
با	O
رئيس‌جمهوري	O
مواجه	O
شده	O
است	O
که	O
در	O
همه	O
اين	O
ماه‌ها	O
عجيب‌ترين	O
غيرقابل‌پيش‌بيني‌ترين	O
،	O
بي‌اخلاق‌ترين	O
و	O
خطرناک‌ترين	O
فرد	O
در	O
امريکا	B-LOC
معرفي	O
شده	O
بود	O
.	O

آمريکايي‌ها	O
در	O
دهه	B-DAT
90	I-DAT
يک	O
ستاره	O
هاليوود	O
را	O
که	O
فيلم‌هاي	O
وسترن	O
بازي	O
مي‌کرد	O
به	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
فرستادند	O
،	O
پس	O
عجيب	O
نيست	O
که	O
اين	O
بار	O
يک	O
ميلياردر	O
70	O
ساله	O
نيويورکي	O
را	O
که	O
بسازوبفروش	O
بوده	O
بر	O
روي	O
صندلي	O
رياست	O
جمهوري	O
مي‌نشانند	O
.	O

دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
درحالي‌که	O
تا	O
ساعات	O
اوليه	O
آغاز	O
انتخابات	O
هم	O
در	O
نظرسنجي‌ها	O
شانسي	O
براي	O
پيروزي	O
نداشت	O
حالا	O
چهل	O
و	O
پنجمين	O
رئيس‌جمهور	O
بزرگ‌ترين	O
کشور	O
جهان	O
ازلحاظ	O
اقتصاد	O
و	O
تسليحات	O
نظامي	O
شده	O
است	O
.	O

برخي	O
درس‌هايي	O
که	O
مي‌توان	O
از	O
اين	O
پيروزي	O
شگفت‌انگيز	O
گرفت	O
به	O
شرح	O
ذيل‌اند	O
:	O
به	O
نظرسنجي‌هاي	O
تلويزيوني	O
و	O
رسانه‌اي	O
اعتمادي	O
نيست	O
نخبگان	O
هميشه	O
برنده	O
نيستند	O
شعارهاي	O
پوپوليستي	O
و	O
عوام‌گرايانه	O
همچنان	O
مردم	O
را	O
جذب	O
مي‌کند	O
،	O
حتي	O
در	O
آمريکا	B-LOC
ستارگان	O
هاليوود	O
هميشه	O
کارگر	O
نيست	O
بدون	O
جيزي	B-PER
،	O
جي	B-PER
لو	I-PER
،	O
و	O
ساير	O
ستارگان	O
و	O
هنرمندان	O
سينما	O
و	O
موسيقي	O
و	O
ورزش	O
هم	O
مي‌توان	O
مردم	O
را	O
گرد	O
خود	O
جمع	O
کرد	O
.	O

داشتن	O
حس	O
شوخي	O
طبعي	O
و	O
بهتر	O
سخنراني	O
کردن	O
و	O
ارتباط	O
صميمي‌تر	O
با	O
مردم	O
برقرار	O
کردن	O
جواب	O
مي‌دهد	O
يک	O
ميلياردر	O
با	O
زيرکي	O
مي‌تواند	O
عليه	O
ميلياردرهاي	O
ديگر	O
انقلاب	O
راه	O
بيندازد	O
و	O
کاري	O
کند	O
که	O
کارگران	O
و	O
طبقه	O
متوسط	O
به	O
پايين	O
به	O
او	O
براي	O
مبارزه	O
با	O
ميلياردرهاي	O
ديگر	O
که	O
خون	O
مردم	O
را	O
در	O
شيشه	O
کرده‌اند	O
اعتماد	O
کنند	O
فردي	O
که	O
خود	O
هم	O
ثروتمند	O
است	O
و	O
هم	O
قدرت	O
دارد	O
و	O
هم	O
رسانه	O
در	O
اختيار	O
دارد	O
رقيب	O
ديگر	O
خود	O
را	O
با	O
اين	O
اتهام	O
که	O
صاحبان	O
زر	O
و	O
زور	O
از	O
او	O
حمايت	O
مي‌کنند	O
از	O
صحنه	O
به	O
در	O
کند	O
سال‌ها	O
تلاش	O
براي	O
ارتقاء	O
حقوق	O
زنان	O
سبب	O
نشد	O
که	O
يک	O
زن	O
رئيس‌جمهور	O
کشوري	O
شود	O
که	O
از	O
ابتدا	O
تا	O
همين	O
حالا	O
متهم	O
به	O
مردسالاري	O
است	O
آنهايي	O
که	O
سال‌ها	O
تبليغ	O
مي‌کردند	O
تنها	O
کساني	O
از	O
صندوق	O
بيرون	O
مي‌آيند	O
که	O
صاحبان	O
زر	O
و	O
زور	O
بخواهند	O
،	O
اکنون	O
بهت‌زده	O
به	O
نتايج	O
نگاه	O
مي‌کنند	O
وضعيت	O
تعداد	O
زيادي	O
از	O
تحليلگران	O
معتقد	O
به	O
تئوري	O
توطئه	O
که	O
مي‌گفتند	O
اساساً	O
فردي	O
مثل	O
ترامپ	B-PER
را	O
آورده‌اند	O
که	O
براي	O
اولين	O
بار	O
يک	O
زن	O
رئيس‌جمهور	O
آمريکا	B-LOC
شود	O
بهتر	O
از	O
دسته	O
قبل	O
نيست	O
بسياري	O
از	O
طرفداران	O
کلينتون	B-PER
ازجمله	O
طرفداران	O
سندرز	B-PER
به	O
نامزد	O
جمهوري‌خواه	O
رأي	O
دادند	O
و	O
بسياري	O
از	O
جمهوري	O
سنتي	O
مثل	O
خانواده	O
بوش	B-PER
به	O
فردي	O
غير	O
از	O
ترامپ	B-PER
رأي	O
دادند	O
براي	O
اولين	O
بار	O
ساختار	O
دوحزبي	O
در	O
امريکا	B-LOC
ترک	O
برداشت	O
.	O

مردم	O
نسبت	O
به	O
افشاگري‌هاي	O
اخلاقي	O
و	O
تخريب	O
،	O
واکنش	O
معکوس	O
نشان	O
مي‌دهند	O
،	O
هرچه	O
شما	O
سعي	O
کنيد	O
رقيب	O
را	O
با	O
افشاگري‌هاي	O
مختلف	O
تخريب	O
کنيد	O
او	O
مقبوليت	O
بيشتري	O
کسب	O
مي‌کند	O
.	O

مردم	O
نسبت	O
به	O
تحميل	O
واکنش	O
عکس	O
نشان	O
مي‌دهند	O
يک	O
آدم	O
موفق	O
که	O
ده	B-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
پدر	O
ش	O
را	O
تبديل	O
به	O
ده	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
کرده	O
،	O
چهار	O
بار	O
ورشکست	O
شده	O
و	O
بار	O
ديگر	O
از	O
جا	O
برخاسته	O
قطعاً	O
اميدبخش‌تر	O
از	O
رقيب	O
او	O
ست	O
و	O
درس‌هاي	O
ديگري	O
که	O
اگر	O
فرصت	O
شد	O
به	O
آن‌ها	O
خواهيم	O
پرداخت	O
