کنايه	O
دادگان	B-PER
به	O
کي	B-PER
روش	I-PER
!	O

روز	B-ORG
نو	I-ORG
:	O
رئيس	O
سابق	O
فدراسيون	B-ORG
فوتبال	I-ORG
گفت	O
:	O
کي	B-PER
روش	I-PER
کار	O
ش	O
را	O
بلد	O
است	O
هر	O
منتقدي	O
هم	O
که	O
اگر	O
انصاف	O
داشته	O
باشد	O
بايد	O
اين	O
را	O
بپذيرد	O
مطمئن	O
باشيد	O
اگر	O
کي	B-PER
روش	I-PER
را	O
ضعيف	O
کنيد	O
شادي	O
و	O
نشاط	O
را	O
در	O
جامعه	O
ضعيف	O
کرده‌ايد	O
.	O

محمد	B-PER
دادگان	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
درگذشت	O
منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
اظهار	O
داشت	O
:	O
او	O
يکي	O
از	O
پيشکسوتان	O
و	O
بزرگان	O
فوتبال	O
ايران	B-LOC
بوده	O
است	O
اما	O
سؤال	O
من	O
اين	O
است	O
که	O
چرا	O
پورحيدري	B-PER
بعد	O
از	O
فوت	O
ش	O
شد	O
پدر	O
استقلال	B-ORG
؟	O

،	O
آن	O
زماني	O
که	O
آن	O
مرحوم	O
زنده	O
بود	O
يک	O
برنامه	O
تلويزيوني	O
مي‌گذاشتند	O
که	O
به	O
هرکسي	O
که	O
از	O
کنار	O
صداوسيما	B-ORG
مي‌گذرد	O
نام	O
استاد	O
روي	O
او	O
مي‌گذارند	O
،	O
آن	O
زمان	O
که	O
زنده	O
بود	O
او	O
را	O
استاد	O
خطاب	O
مي‌کرديد	O
؟	O

جامعه	O
ما	O
بايد	O
قدر	O
پيشکسوت	O
خود	O
را	O
بداند	O
و	O
احترام	O
بگذارد	O
نه	O
اينکه	O
بعد	O
از	O
مرگ	O
بگوييم	O
آن‌ها	O
فرهيخته	O
بودند	O
.	O

متأسفانه	O
امروز	O
جامعه	O
ورزش	O
ما	O
قدر	O
پيشکسوتان	O
خود	O
را	O
نمي‌داند	O
.	O

آن‌ها	O
مشکلات	O
زيادي	O
دارند	O
اما	O
کسي	O
سراغ	O
شان	O
نمي‌رود	O
.	O

وي	O
در	O
مورد	O
انتخاب	O
سلطاني	B-PER
فر	I-PER
به‌عنوان	O
وزير	O
ورزش	B-ORG
و	I-ORG
جوانان	I-ORG
گفت	O
:	O
بعد	O
از	O
انتخاب	O
ايشان	O
من	O
تماسي	O
با	O
دفتر	O
ش	O
داشتم	O
و	O
آرزوي	O
موفقيت	O
براي	O
او	O
کردم	O
تا	O
او	O
بتواند	O
به	O
جامعه	O
جوان	O
و	O
ورزشي	O
ما	O
خدمت	O
کند	O
.	O

قطعاً	O
هدف	O
ش	O
اين	O
است	O
که	O
به	O
جامعه	O
خدمت	O
کند	O
.	O

پيشکسوت	O
فوتبال	O
ايران	B-LOC
در	O
مورد	O
اينکه	O
گودرزي	B-PER
خودش	O
ورزشي	O
بود	O
و	O
حالا	O
که	O
سلطاني	B-PER
فر	I-PER
که	O
آمده	O
چندان	O
در	O
ورزش	O
نبوده	O
است	O
،	O
نظر	O
شما	O
در	O
اين	O
مورد	O
چيست	O
،	O
گفت	O
:	O
علم	O
توأم	O
با	O
تجربه	O
و	O
دانش	O
يک	O
مدير	O
را	O
موفق	O
مي‌کند	O
.	O

حالا	O
اين	O
دليل	O
نمي‌شود	O
که	O
من	O
تحصيلات	O
عاليه	O
دارم	O
کار	O
مديريتي	O
هم	O
انجام	O
دهم	O
.	O

هميشه	O
اين	O
را	O
گفته‌ام	O
بچه‌هايي	O
که	O
مي‌روند	O
درس	O
مي‌خوانند	O
و	O
مدرک	O
دکترا	O
مي‌گيرند	O
برا	O
يشان	O
اين	O
انگيزه	O
ايجاد	O
مي‌شود	O
که	O
بتوانند	O
مديريت	O
هم	O
بکنند	O
.	O

مديريت	O
کار	O
سختي	O
است	O
.	O

مديريت	O
کردن	O
با	O
داشتن	O
مدرک	O
متفاوت	O
است	O
.	O

حتماً	O
مسئولان	O
کشور	O
به	O
اين	O
نتيجه	O
رسيده‌اند	O
همان	O
فردي	O
را	O
که	O
اول	O
معرفي	O
کرده	O
بودند	O
معرفي	O
کنند	O
.	O

خودم	O
به‌شخصه	O
دوست	O
دارم	O
فرد	O
ورزشي	O
وزير	O
باشد	O
ولي	O
وقتي	O
عملکردهاي	O
ما	O
ضعيف	O
باشد	O
مسئولان	O
سراغ	O
افراد	O
ديگري	O
مي‌روند	O
که	O
غيرورزشي	O
هستند	O
.	O

مسئول	O
ورزش	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
در	O
مورد	O
اينکه	O
سلطاني	B-PER
فر	I-PER
از	O
شما	O
کمک	O
خواسته	O
است	O
يا	O
خير	O
،	O
گفت	O
:	O
اجازه	O
بدهيد	O
در	O
اين	O
مورد	O
صحبتي	O
نکنم	O
.	O

وي	O
در	O
مورد	O
اينکه	O
نام	O
شما	O
هم	O
هميشه	O
مطرح	O
بوده	O
است	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
هميشه	O
نام	O
من	O
به‌عنوان	O
گزينه	O
مطرح	O
مي‌شود	O
اما	O
يک	O
شخص	O
ديگري	O
وزير	O
مي‌شود	O
اين	O
هم	O
باعث	O
خوشحالي	O
من	O
است	O
.	O

اسم	O
م	O
را	O
کنار	O
هرکسي	O
مي‌گذارند	O
آن	O
فرد	O
انتخاب	O
مي‌شود	O
اميدوارم	O
هرکسي	O
انتخاب‌شده	O
به	O
جامعه	O
خدمت	O
کند	O
.	O

من	O
هم	O
بعد	O
از	O
38	O
سال	O
معلمي	O
در	O
محيط	O
دانشگاه	O
هستم	O
و	O
امروز	O
هم	O
در	O
سن	O
61	O
سالگي	O
افتخار	O
مي‌کنم	O
که	O
هستم	O
.	O

وي	O
در	O
مورد	O
شرايط	O
تيم	O
ملي	O
و	O
اينکه	O
گفته	O
مي‌شود	O
راه	O
مان	O
براي	O
صعود	O
به	O
جام	O
جهاني	O
هموار	O
شده	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
فکر	O
مي‌کنيم	O
ما	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
راه	O
صعود	O
را	O
طي	O
کرده‌ايم	O
زمان	O
خود	O
من	O
هم	O
همين	O
اتفاق	O
افتاد	O
.	O

اگر	O
در	O
بازي	O
بعدي	O
سوريه	B-LOC
را	O
ببريم	O
مطمئن	O
باشيد	O
بازي‌هاي	O
برگشت	O
ما	O
راحت‌تر	O
خواهد	O
بود	O
.	O

تيم	O
ملي	O
مي‌تواند	O
با	O
فراغ	O
بال	O
به	O
جام	O
جهاني	O
صعود	O
کند	O
اينکه	O
الآن	O
بگوييم	O
صعود	O
کرده‌ايم	O
اين‌طور	O
نيست	O
.	O

رئيس	O
سابق	O
فدراسيون	B-ORG
فوتبال	I-ORG
در	O
مورد	O
اينکه	O
شرايط	O
تيم	O
ملي	O
را	O
چگونه	O
مي‌بيند	O
،	O
گفت	O
:	O
کي	B-PER
روش	I-PER
کار	O
ش	O
را	O
بلد	O
است	O
هر	O
منتقدي	O
هم	O
که	O
اگر	O
انصاف	O
داشته	O
باشد	O
بايد	O
اين	O
را	O
بپذيرد	O
که	O
کي	B-PER
روش	I-PER
کار	O
ش	O
را	O
بلد	O
است	O
.	O

او	O
اگر	O
بخواهد	O
تيم	O
ش	O
گل	O
نخورد	O
اين	O
کار	O
را	O
به‌راحتي	O
انجام	O
مي‌دهد	O
در	O
گل	O
زدن	O
هم	O
موفق	O
است	O
.	O

اما	O
به‌هرحال	O
اختيارات	O
بيش‌ازحد	O
هم	O
گرفته	O
است	O
.	O

حالا	O
که	O
اين	O
اختيارات	O
را	O
گرفته	O
است	O
نمي‌توانيد	O
از	O
او	O
پس	O
بگيرد	O
و	O
بايد	O
اجازه	O
دهيد	O
که	O
کار	O
ش	O
را	O
انجام	O
دهد	O
و	O
تيم	O
را	O
به	O
جام	O
جهاني	O
ببرد	O
.	O

دادگان	B-PER
در	O
مورد	O
اينکه	O
حاشيه‌هاي	O
چند	O
وقت	O
اخير	O
براي	O
او	O
درست	O
شده	O
است	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
مطمئن	O
باشيد	O
اگر	O
کي	B-PER
روش	I-PER
را	O
ضعيف	O
کنيد	O
شادي	O
و	O
نشاط	O
را	O
در	O
جامعه	O
ضعيف	O
کرده‌ايد	O
نه‌تنها	O
در	O
تيم	O
ملي	O
.	O

ما	O
حتي	O
به	O
دنبال	O
اين	O
هستيم	O
تا	O
جامعه	O
را	O
خوشحال	O
کنيم	O
.	O

کي	B-PER
روش	I-PER
امروز	O
اين	O
کار	O
را	O
کرده	O
است	O
و	O
مي‌تواند	O
با	O
ترفندهايي	O
که	O
دارد	O
در	O
تيم	O
ملي	O
موفق	O
باشد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
انتقاد	O
از	O
کي	B-PER
روش	I-PER
هيچ	O
اشکالي	O
ندارد	O
اما	O
انتقادي	O
نباشد	O
که	O
خودمان	O
را	O
مطرح	O
و	O
انتخاب	O
کنيم	O
.	O

نبايد	O
اين‌طور	O
تصور	O
کنيم	O
که	O
ما	O
بلد	O
کار	O
هستيم	O
.	O

اين	O
را	O
به‌صراحت	O
مي‌گويم	O
که	O
کي	B-PER
روش	I-PER
از	O
همه	O
بالاتر	O
است	O
و	O
اجازه	O
دهيم	O
که	O
کار	O
ش	O
را	O
انجام	O
دهد	O
و	O
مردم	O
هم	O
خوشحال	O
شوند	O
.	O

چقدر	O
ما	O
مي‌خواهيم	O
استخوان‌لاي‌زخم	O
بگذاريم	O
و	O
نگويم	O
.	O

امروز	O
نبايد	O
آن	O
اختياري	O
که	O
به	O
او	O
داده	O
شده	O
گرفته	O
شود	O
بگذاريم	O
تيم	O
به	O
جام	O
جهاني	O
برود	O
اگر	O
رفت	O
پس	O
از	O
آن	O
بيايم	O
قرارداد	O
جديد	O
ببنديم	O
و	O
اختيارات	O
را	O
مشخص	O
کنيم	O
.	O

من	O
براي	O
بخشي	O
از	O
رسانه‌ها	O
و	O
حتي	O
صداوسيما	B-ORG
اين	O
غبطه	O
را	O
مي‌خورم	O
که	O
چرا	O
فردي	O
را	O
مي‌آوريم	O
و	O
با	O
او	O
صحبت	O
مي‌کنيم	O
که	O
انتقادي	O
غيرمنصفانه	O
به	O
کي	B-PER
روش	I-PER
دارد	O
و	O
به	O
دنبال	O
اين	O
است	O
اگر	O
کلاهي	O
وجود	O
دارد	O
او	O
سر	O
ش	O
بگذارد	O
.	O

همه	O
بايد	O
تلاش	O
کنيم	O
تيم	O
به	O
جام	O
جهاني	O
برود	O
.	O

حالا	O
به	O
هر	O
صورتي	O
که	O
است	O
.	O

اگر	O
مشکلي	O
با	O
کي	B-PER
روش	I-PER
داريد	O
بعد	O
از	O
صعود	O
به	O
جام	O
جهاني	O
يا	O
عدم	O
صعود	O
به	O
جام	O
جهاني	O
مطرح	O
کنيد	O
.	O

ولي	O
وقتي	O
حالا	O
او	O
قرارداد	O
دارد	O
چرا	O
هرروز	O
بحث	O
مي‌کنيد	O
.	O

کي	B-PER
روش	I-PER
همين	O
است	O
تحمل	O
کنيد	O
و	O
کار	O
ش	O
را	O
قبول	O
داشته	O
باشيد	O
به	O
توانايي‌ها	O
يش	O
احترام	O
بگذاريم	O
تا	O
تيم	O
به	O
جام	O
جهاني	O
برود	O
.	O
