سي‌ان‌ان	B-ORG
:	O
ترامپ	B-PER
ظاهراً	O
مي‌خواهد	O
بازي	O
را	O
به	O
هم	O
بزند	O

آفتاب	B-ORG
:	O
به	O
گزارش	O
تارنماي	O
شبکه	B-ORG
تلويزيوني	I-ORG
«	I-ORG
سي‌ان‌ان	I-ORG
»	I-ORG
،	O
ترامپ	B-PER
در	O
مصاحبه	O
امروز	B-DAT
خود	O
با	O
شبکه	B-ORG
راديويي	I-ORG
WFLA	I-ORG
که	O
ايستگاه	O
آن	O
در	O
ايالت	B-LOC
«	I-LOC
فلوريدا	I-LOC
»	I-LOC
است	O
،	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
به	O
نتايج	O
انتخابات	O
اعتراض	O
خواهد	O
کرد	O
يا	O
خير	O
،	O
گفت	O
:	O
«	O
من	O
مي‌خواهم	O
ببينم	O
چه	O
پيش	O
خواهد	O
آمد	O
.	O

من	O
فکر	O
مي‌کنم	O
يک	O
جاي	O
کار	O
ايراد	O
داشته	O
است	O
.	O

يادتان	O
هست	O
وقتي	O
من	O
چند	O
ماه	O
قبل	O
اين	O
را	O
مطرح	O
کردم	O
،	O
اوباما	B-LOC
گفت	O
که	O
اين	O
امر	O
»	O
اساس	O
کشور	O
ما	O
ست	O
و	O
البته	O
خودش	O
هم	O
8	B-DAT
سال	I-DAT
قبل	I-DAT
در	O
سال	B-DAT
2008	I-DAT
ابتدا	O
مي‌گفت	O
که	O
رأي‌گيري	O
«	O
شيکاگو	B-LOC
»	O
دستکاري	O
شده	O
است	O
.	O

بنابراين	O
بايد	O
ببينم	O
چه	O
پيش	O
خواهد	O
آمد	O
.	O

اميدوارم	O
عادلانه	O
باشد	O
و	O
فکر	O
مي‌کنم	O
کارمان	O
را	O
به‌خوبي	O
انجام	O
مي‌دهيم	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايرنا	B-ORG
،	O
ترامپ	B-PER
همچنين	O
در	O
يک	O
مصاحبه	O
راديويي	O
ديگر	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
با	O
شبکه	B-ORG
راديويي	I-ORG
610	I-ORG
WTVN	I-ORG
که	O
ايستگاه	O
آن	O
در	O
ايالت	O
«	O
اوهايو	B-LOC
»	O
است	O
،	O
دراين‌باره	O
گفت	O
:	O
«	O
قبل	O
از	O
اين‌که	O
نتايج	O
را	O
بپذيرم	O
،	O
مي‌خواهم	O
ببينم	O
چه	O
پيش	O
مي‌آيد	O
و	O
اوضاع	O
چطور	O
پيش	O
خواهد	O
رفت	O
.	O

شما	O
حکايت‌هاي	O
بسيار	O
وحشتناکي	O
مي‌شنويد	O
و	O
چيزهاي	O
زيادي	O
مي‌بينيد	O
که	O
غلط	O
هستند	O
.	O

بنابراين	O
ما	O
منتظر	O
مي‌مانيم	O
و	O
اوضاع	O
را	O
بررسي	O
مي‌کنيم	O
.	O

من	O
اين	O
کشور	O
را	O
دوست	O
دارم	O
و	O
به	O
نظام	O
آن	O
اعتقاد	O
دارم	O
.	O

شما	O
اين	O
را	O
درک	O
مي‌کنيد	O
»	O
.	O
سي‌ان‌ان	B-ORG
که	O
يکي	O
از	O
رسانه‌هايي	O
است	O
که	O
ترامپ	B-PER
آن	O
را	O
به	O
سوگيري	O
به	O
نفع	O
کلينتون	B-PER
متهم	O
کرده	O
بود	O
،	O
در	O
تفسير	O
سخنان	O
فوق	O
نوشت	O
:	O
«	O
ترامپ	B-PER
در	O
روز	O
رأي‌گيري	O
هم	O
به‌گونه‌اي	O
حرف	O
مي‌زند	O
که	O
گويا	O
نتايج	O
انتخابات	O
را	O
نخواهد	O
پذيرفت	O
»	O
.	O
به	O
گزارش	O
ايرنا	B-ORG
،	O
ترامپ	B-PER
در	O
مبارزات	O
انتخاباتي	O
خود	O
از	O
امکان	O
«	O
تقلب	O
»	O
در	O
انتخابات	O
سخن	O
مي‌گفت	O
و	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
شايد	O
در	O
صورت	O
برنده	O
شدن	O
هيلاري	B-PER
،	O
نتايج	O
را	O
نپذيرد	O
و	O
تنها	O
در	O
صورت	O
پيروزي	O
خود	O
،	O
نتايج	O
را	O
قبول	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

ترامپ	B-PER
نظام	O
انتخاباتي	O
آمريکا	B-LOC
را	O
«	O
فاسد	O
»	O
،	O
«	O
شکست‌خورده	O
»	O
و	O
«	O
متقلبانه	O
»	O
توصيف	O
و	O
اعلام	O
کرده	O
بود	O
که	O
مطمئن	O
است	O
در	O
شمارش	O
رأي‌ها	O
تقلب	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وي	O
در	O
25	B-DAT
مهرماه	I-DAT
(	O
16	B-DAT
اکتبر	I-DAT
)	O
در	O
صفحه	O
خود	O
در	O
شبکه	O
اجتماعي	O
«	O
توييتر	O
»	O
نوشت	O
:	O
«	O
رسانه‌ها	O
با	O
تقلب	O
و	O
تحريف	O
براي	O
پيروزي	O
هيلاري	B-PER
متقلب	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
،	O
بنابراين	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
قطعاً	O
با	O
فريب	O
همراه	O
است	O
»	O
.	O
البته	O
نبايد	O
فراموش	O
کرد	O
که	O
ترامپ	B-PER
پس	O
از	O
افشاي	O
رسوايي‌هاي	O
اخلاقي	O
خود	O
و	O
انتقاد	O
شديد	O
رسانه‌هايي	O
مانند	O
روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
نيويورک‌تايمز	I-ORG
»	I-ORG
(	O
New	B-ORG
York	I-ORG
Times	I-ORG
)	O
،	O
«	O
واشنگتن‌پست	B-ORG
»	O
(	O
Washington	B-ORG
Post	I-ORG
)	O
و	O
شبکه	B-ORG
«	I-ORG
سي‌ان‌ان	I-ORG
»	I-ORG
،	O
آن‌ها	O
را	O
به	O
تلاش	O
براي	O
پيروزي	O
کلينتون	B-PER
و	O
تقلب	O
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
متهم	O
کرد	O
.	O

ترامپ	B-PER
ساعتي	O
پيش	O
به	O
همراه	O
همسر	O
ش	O
ملينا	B-PER
به	O
يک	O
حوزه	O
رأي‌گيري	O
در	O
نزديکي	O
«	O
برج	B-LOC
ترامپ	I-LOC
»	O
در	O
ايالت	B-LOC
نيويورک	I-LOC
رفته	O
و	O
رأي	O
خود	O
را	O
به	O
صندوق	O
انداخت	O
.	O

هم‌زمان	O
با	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
که	O
از	O
ساعتي	O
پيش	O
آغاز	O
شده	O
است	O
،	O
تکليف	O
همه	O
435	O
کرسي	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
و	O
34	O
کرسي	O
از	O
100	O
کرسي	O
سناي	B-ORG
آمريکا	I-ORG
هم	O
مشخص	O
خواهد	O
شد	O
.	O

ميانگين	O
نظرسنجي‌ها	O
در	O
آمريکا	B-LOC
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
کلينتون	B-PER
تا	O
24	O
ساعت	O
قبل	O
از	O
انتخابات	O
با	O
اختلاف	O
نزديک	O
به	O
سه	B-PCT
درصد	I-PCT
پيشتاز	O
بوده	O
است	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اين‌که	O
نزديک	O
به	O
40	O
ميليون	O
آمريکايي	O
با	O
شرکت	O
در	O
رأي‌گيري‌هاي	O
پيش	O
از	O
موعد	O
به	O
نامزد	O
موردنظر	O
خود	O
رأي	O
دادند	O
،	O
اطلاعات	O
جمع‌آوري‌شده	O
در	O
روز	O
انتخابات	O
با	O
آمار	O
تخمين	O
زده‌شده	O
از	O
آراي	O
غيابي	O
و	O
پستي	O
تجميع	O
خواهد	O
شد	O
.	O

سازوکار	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
بدين‌صورت	O
است	O
که	O
538	O
گزينشگر	O
(	O
Elector	O
)	O
که	O
گروهي	O
موسوم	O
به	O
مجمع	B-ORG
گزينشگران	I-ORG
يا	O
الکتريکي	B-ORG
کالج	I-ORG
(	O
Electoral	B-ORG
College	I-ORG
)	O
را	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
،	O
مطابق	O
با	O
قانون	O
اساسي	O
يک	O
نقش	O
واسطه	O
را	O
در	O
انتخاب	O
رئيس‌جمهوري	O
ايفا	O
مي‌کنند	O
.	O

در	O
پايان	O
انتخابات	O
و	O
پس	O
از	O
پايان	O
شمارش	O
آرا	O
،	O
گزينشگران	O
هر	O
ايالت	O
با	O
توجه	O
به	O
نامزد	O
محبوب	O
در	O
آن	O
ايالت	O
،	O
رأي	O
خود	O
را	O
به	O
صندوق	O
مي‌اندازند	O
و	O
هر	O
نامزدي	O
که	O
موفق	O
به	O
کسب	O
270	O
رأي	O
الکتريکي	O
شود	O
،	O
رئيس‌جمهوري	O
بعدي	O
آمريکا	B-LOC
خواهد	O
بود	O
.	O

نتايج	O
پيش‌بيني‌ها	O
براي	O
ايالت‌هاي	O
اينديانا	B-LOC
(	O
11	O
رأي	O
)	O
و	O
کنتاکي	B-LOC
(	O
8	O
رأي	O
)	O
از	O
ساعت	B-TIM
02	I-TIM
:	I-TIM
30	I-TIM
بامداد	I-TIM
چهارشنبه	I-TIM
به‌وقت‌	I-TIM
تهران	I-TIM
با	O
پايان	O
رأي‌گيري	O
در	O
اين	O
ايالت‌ها	O
اعلام	O
خواهد	O
شد	O
.	O

تا	O
حدود	O
ساعت	B-TIM
03	I-TIM
:	I-TIM
30	I-TIM
بامداد	I-TIM
،	O
آمار	O
ايالت‌هاي	O
فلوريدا	B-LOC
(	O
29	O
رأي	O
)	O
،	O
نيوهمپشابر	B-LOC
(	O
4	O
رأي	O
)	O
،	O
ورم	B-LOC
ونت	I-LOC
(	O
3	O
رأي	O
)	O
،	O
جرجيا	B-LOC
(	O
16	O
رأي	O
)	O
،	O
کاروليناي	B-LOC
شمالي	I-LOC
(	O
15	O
رأي	O
)	O
و	O
ويرجينيا	B-LOC
(	O
13	O
رأي	O
)	O
مشخص	O
خواهد	O
شد	O
.	O

نتايج	O
ايالت	O
فلوريدا	B-LOC
با	O
29	O
رأي	O
الکتريکي	O
از	O
اهميت	O
دوچندان	O
به‌ويژه	O
براي	O
«	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
»	O
نامزد	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
برخوردار	O
است	O
.	O

تا	O
حوالي	O
04	B-TIM
:	I-TIM
30	I-TIM
صبح	I-TIM
،	O
نتايج	O
نظرسنجي	O
اديسون	B-ORG
ريسرچ	I-ORG
در	O
نزديک	O
به	O
20	O
ايالت	O
همچون	O
ايالت‌هاي	O
کليدي	O
ايلي	B-LOC
نوي	I-LOC
(	O
20	O
رأي	O
)	O
،	O
ميشيگان	B-LOC
(	O
16	O
رأي	O
)	O
،	O
مي	B-LOC
زوري	I-LOC
(	O
10	O
رأي	O
)	O
،	O
پنسيلوانيا	B-LOC
(	O
20	O
رأي	O
)	O
و	O
تگزاس	B-LOC
(	O
38	O
رأي	O
)	O
مشخص	O
خواهد	O
شد	O
.	O

روند	O
اعلام	O
نتايج	O
نظرسنجي	O
در	O
ساعات	O
بعدي	O
براي	O
ايالات	O
کلرادو	B-LOC
(	O
9	O
رأي	O
)	O
،	O
آريزونا	B-LOC
(	O
11	O
رأي	O
)	O
و	O
کاليفرنيا	B-LOC
(	O
55	O
رأي	O
)	O
ادامه	O
خواهد	O
يافت	O
.	O

رأي‌گيري	O
در	O
ايالت	B-LOC
آلاسکا	I-LOC
(	O
3	O
رأي	O
)	O
به‌عنوان	O
آخرين	O
ايالت	O
در	O
حوالي	O
ساعت	O
07	B-TIM
:	I-TIM
30	I-TIM
صبح	I-TIM
چهارشنبه	I-TIM
به‌وقت	I-TIM
‌تهران	I-TIM
به	O
پايان	O
مي‌رسد	O
.	O

چنانچه	O
اختلاف	O
بين	O
نامزدها	O
قابل‌توجه	O
باشد	O
،	O
مي‌توان	O
انتظار	O
داشت	O
که	O
با	O
پايان	O
رأي‌گيري	O
در	O
آلاسکا	B-LOC
،	O
پيروز	O
انتخابات	O
هم	O
مشخص	O
شود	O
.	O

اما	O
رقابت‌ها	O
اگر	O
نزديک	O
باشد	O
و	O
انتخابات	O
مانند	O
سال	B-DAT
2000	I-DAT
به	O
دعواهاي	O
حقوقي	O
و	O
بازشماري	O
آرا	O
بينجامد	O
،	O
اعلام	O
نامزد	O
برنده	O
ممکن	O
است	O
حتي	O
براي	O
چند	O
هفته	O
به	O
طول	O
انجامد	O
.	O

حوزه‌هاي	O
رأي‌گيري	O
در	O
ايالت‌هاي	B-LOC
غربي	I-LOC
آمريکا	I-LOC
،	O
شامل	O
واشنگتن	B-LOC
،	O
اورگان	B-LOC
و	O
کاليفرنيا	B-LOC
ساعت	B-TIM
هشت	I-TIM
شب	I-TIM
به‌وقت	I-TIM
محلي	I-TIM
(	O
7	B-TIM
:	I-TIM
30	I-TIM
صبح	I-TIM
چهارشنبه	I-TIM
به‌وقت‌	I-TIM
ايران	I-TIM
)	O
بسته	O
خواهند	O
شد	O
.	O

ازآنجايي‌که	O
رأي‌گيري	O
در	O
آمريکا	B-LOC
به‌صورت	O
ماشيني	O
برگزار	O
مي‌شود	O
،	O
نتايج	O
اوليه	O
انتخابات	O
را	O
معمولاً	O
کمتر	O
از	O
يک	O
ساعت	O
پس	O
از	O
پايان	O
رأي‌گيري	O
،	O
به‌صورت	O
تدريجي	O
،	O
اعلام	O
مي‌کنند	O
.	O

اعضاي	O
مجمع	B-ORG
بينندگان	I-ORG
یا	I-ORG
گزينشگران	I-ORG
،	O
در	O
تاريخ	O
19	B-DAT
دسامبر	I-DAT
(	O
29	B-DAT
آذر	I-DAT
)	O
در	O
ايالت‌ها	O
يشان	O
ديدار	O
مي‌کنند	O
و	O
به	O
نمايندگي	O
از	O
رأي‌دهندگان	O
،	O
رأي	O
خود	O
را	O
به‌صورت	O
نمادين	O
به	O
فرد	O
برنده	O
در	O
آن	O
ايالت	O
مي‌دهند	O
.	O

در	O
اقدام	O
نمادين	O
ديگري	O
،	O
اعضاي	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
و	I-ORG
سناي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
در	O
تاريخ	O
ششم	B-DAT
ژانويه	I-DAT
(	O
17	B-DAT
دي	I-DAT
)	O
جلسه	O
مشترکي	O
برگزار	O
و	O
آراي	O
گزينشگران	O
را	O
شمارش	O
مي‌کنند	O
.	O

سپس	O
رئيس	O
سنا	B-ORG
نتيجه	O
شمارش	O
را	O
به‌صورت	O
رسمي	O
اعلام	O
مي‌کند	O
.	O

مراسم	O
سوگند	O
رياست	O
جمهوري	O
هم‌زمان	O
با	O
پايان	O
يافتن	O
دوره	O
رياست	O
جمهوري	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
در	O
ساعت	B-TIM
12	I-TIM
ظهر	I-TIM
روز	I-TIM
20	I-TIM
ژانويه	I-TIM
(	O
عصر	B-TIM
1	I-TIM
بهمن	I-TIM
)	O
با	O
حضور	O
رئيس	O
ديوان	O
عالي	O
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
.	O

شرايط	O
سياسي	O
-	O
اجتماعي	O
رقابت‌ها	O
تاکنون	O
به‌گونه‌اي	O
پيش	O
رفته	O
است	O
که	O
ناظران	O
اين	O
حوزه	O
معتقدند	O
،	O
نتايج	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
مي‌تواند	O
شگفتي	O
ايجاد	O
کند	O
و	O
برخلاف	O
نتايج	O
نظرسنجي‌هاي	O
اعلام	O
شده	O
باشد	O
.	O
