هزينه	O
17	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
بيماران	O
ديابتي	O

دبير	O
دومين	O
کنگره	O
کشوري	O
آکادمي	O
اقتصاد	O
سلامت	O
گفت	O
:	O
در	O
ايران	B-LOC
4	O
.	O
6	O
ميليون	O
نفر	O
مبتلا	O
به	O
ديابت	O
هستند	O
و	O
8	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
جمعيت	O
ديابتي‌ها	O
را	O
بزرگ‌سالان	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
و	O
40	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
آن‌ها	O
از	O
بيماري	O
خود	O
مطلع	O
نيستند	O
.	O

فرزاد	B-PER
پيرويان	I-PER
افزود	O
:	O
تا	O
سال	B-DAT
1419	I-DAT
اين	O
رقم	O
در	O
کشور	O
به	O
9	O
.	O
2	O
ميليون	O
نفر	O
خواهد	O
رسيد	O
اين	O
در	O
حالي	O
ست	O
که	O
در	O
دنيا	O
415	O
ميليون	O
نفر	O
مبتلا	O
به	O
ديابت	O
بوده	O
و	O
8	B-PCT
.	I-PCT
8	I-PCT
درصد	I-PCT
از	O
آن‌ها	O
را	O
بزرگ‌سالان	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
که	O
46	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
از	O
آن‌ها	O
از	O
بيماري	O
خود	O
مطلع	O
نبوده	O
و	O
تا	O
سال	B-DAT
1419	I-DAT
،	O
642	O
ميليون	O
نفر	O
بزرگ‌سال	O
به	O
اين	O
بيماري	O
مبتلا	O
خواهند	O
شد	O
.	O

به	O
گفته	O
وي	O
،	O
فدراسيون	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
ديابت	I-ORG
تخمين	O
زده	O
که	O
در	O
سراسر	O
دنيا	O
در	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
،	O
حدود	O
415	O
ميليون	O
بزرگ‌سال	O
مبتلا	O
به	O
ديابت	O
نوع	O
2	O
هستند	O
و	O
ديابت	O
به	O
يک	O
بيماري	O
همه‌گير	O
تبديل	O
شده	O
که	O
به‌تدريج	O
افزايش	O
خواهد	O
يافت	O
.	O

در	O
همين	O
حال	O
،	O
رئيس	O
موسسه	O
عالي	O
پژوهش	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
هم	O
ضمن	O
تأکيد	O
بر	O
ضرورت	O
استقرار	O
سند	O
ملي	O
ديابت	O
در	O
کشور	O
افزود	O
:	O
بيماري‌هاي	O
مزمن	O
را	O
شوخي	O
گرفته‌ايم	O
اما	O
اين	O
بيماري‌ها	O
با	O
ما	O
شوخي	O
ندارند	O
.	O

شهرام	B-PER
غفاري	I-PER
افزود	O
:	O
بسياري	O
از	O
وقت	O
و	O
هزينه	O
ما	O
صرف	O
درمان	O
مي‌شود	O
درحالي‌که	O
در	O
مورد	O
بيماري‌هاي	O
مزمن	O
پروتکل	O
داريم	O
و	O
مي‌توانيم	O
آن	O
را	O
اجرا	O
کنيم	O
،	O
همان‌گونه	O
که	O
اکنون	O
سند	O
ملي	O
ديابت	O
در	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
ترسيم	O
شده	O
و	O
ضروري	O
ست	O
اين	O
سند	O
مستقر	O
شود	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
سندهاي	O
ملي	O
بسياري	O
در	O
کشور	O
وجود	O
دارد	O
که	O
در	O
عرصه	O
عمل	O
و	O
اجرا	O
کنار	O
گذاشته	O
شده	O
و	O
درنهايت	O
کار	O
خود	O
را	O
انجام	O
مي‌دهيم	O
.	O

در	O
تمام	O
دنيا	O
در	O
ارتباط	O
با	O
اين	O
بيماري‌ها	O
پروتکل	O
وجود	O
دارد	O
و	O
اجرا	O
هم	O
مي‌شود	O
اما	O
ما	O
پروتکل	O
داريم	O
ولي	O
اجرا	O
نمي‌شود	O
.	O

غفاري	B-PER
گفت	O
:	O
اهداف	O
اين	O
سند	O
را	O
ثابت	O
نگاه	O
داشتن	O
ديابت	O
،	O
پوشش	O
درمان	O
و	O
بهبود	O
کيفت	O
درمان	O
عنوان	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
بايد	O
بيماران	O
ديابتي	O
شناسايي	O
و	O
تحت	O
پوشش	O
بيمه	O
قرار	O
گيرند	O
تا	O
بتوانيم	O
با	O
اين	O
بلاي	O
خانمان‌سوز	O
که	O
بار	O
مالي	O
بسياري	O
در	O
حوزه	O
سلامت	O
به	O
کشور	O
تحميل	O
مي‌کند	O
را	O
کنترل	O
کنيم	O
.	O

رئيس	O
موسسه	O
عالي	O
پژوهش	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
گفت	O
:	O
متوسط	O
هزينه	O
درمان	O
يک	O
بيمار	O
ديابتي	O
يا	O
بيمار	O
بستري‌شده	O
در	O
ايران	B-LOC
در	O
خوش‌بينانه	O
حالت	O
بين	O
دو	B-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
200	I-MON
تا	I-MON
دو	I-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
300	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
است	O
که	O
درمجموع	O
چيزي	O
معادل	O
يک	B-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
472	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
هزينه	O
بستري	O
اين	O
بيماران	O
مي‌شود	O
که	O
اين	O
مبلغ	O
در	O
بدبينانه‌ترين	O
حالت	O
مي‌تواند	O
به	O
11	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
نيز	O
برسد	O
.	O

غفاري	B-PER
افزود	O
:	O
از	O
مجموع	O
يک‌صد	O
بيمار	O
ديابتي	O
در	O
ايران	B-LOC
30	O
نفر	O
آنان	O
بستري	O
مي‌شوند	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
ست	O
که	O
هزينه	O
بخش	O
درمان	O
سرپايي	O
بيشتر	O
است	O
،	O
بنابراين	O
مي‌توانيم	O
بگوييم	O
در	O
بدبينانه‌ترين	O
حالت	O
،	O
17	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
در	O
اين	O
بخش	O
هزينه	O
مي‌شود	O
.	O

البته	O
عليرضا	B-PER
مهدوي	I-PER
رئيس	O
اداره	B-ORG
بيماري‌ها	I-ORG
قلب	I-ORG
و	I-ORG
عروق	I-ORG
وزارت	I-ORG
بهداشت	I-ORG
هم	O
اظهار	O
:	O
نيازمند	O
ساختار	O
و	O
نظامي	O
هستيم	O
که	O
بتوانيم	O
با	O
همکاري	O
هم	O
آن	O
را	O
اجرايي	O
کنيم	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
طرح‌هاي	O
خوبي	O
در	O
کشور	O
داريم	O
که	O
وقتي	O
روي	O
کاغذ	O
نوشته	O
مي‌شوند	O
تمام	O
جوانب	O
را	O
مي‌بينيم	O
اما	O
اين	O
طرح‌ها	O
عملي	O
نمي‌شوند	O
و	O
منابع	O
ما	O
هدر	O
مي‌رود	O
زيرابه	O
دليل	O
نداشتن	O
همدلي	O
از	O
کارهاي	O
هم	O
آگاه	O
نيستيم	O
و	O
جزيره‌اي	O
عمل	O
مي‌کنيم	O
.	O

مهدوي	B-PER
افزود	O
:	O
سند	O
بيماري‌هاي	O
غير	O
واگير	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
تدوين	O
شد	O
و	O
از	O
بين	O
آن	O
،	O
سند	O
ديابت	O
موردتوجه	O
قرار	O
گرفت	O
البته	O
اين	O
سند	O
براي	O
پيشگيري	O
اوليه	O
عمومي	O
نيست	O
و	O
براي	O
کساني	O
است	O
که	O
در	O
معرض	O
ابتلا	O
به	O
اين	O
بيماري	O
قرار	O
دارند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
شناسايي	O
افراد	O
در	O
معرض	O
خطر	O
و	O
دسترسي	O
به	O
درمان	O
ازجمله	O
شش	O
هدف	O
اساسي	O
اين	O
سند	O
هستند	O
،	O
گفت	O
:	O
البته	O
مراقبت	O
مطلوب	O
،	O
بررسي	O
عوارض	O
و	O
زيرپوشش	O
بيمه	O
قرار	O
دادن	O
اين	O
بيماران	O
از	O
ديگر	O
اهداف	O
اين	O
سند	O
هستند	O
.	O

