«	O
ادامه	O
تحريم‌ها	O
با	O
برجام	O
»	O
يا	O
«	O
ادامه	O
تحريم‌ها	O
بدون	O
برجام	O
»	O

به	O
گزارش	O
تهران	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
مهدي	B-PER
محمدي	I-PER
طي	O
يادداشتي	O
در	O
روزنامه	B-ORG
وطن	I-ORG
امروز	I-ORG
نوشت	O
:	O
يکم	O
-	O
رأي	O
به	O
تمديد	O
10	O
ساله	O
قانون	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
(	O
ISA	O
)	O
از	O
سوي	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
اتفاق	O
مهمي	O
است	O
که	O
مي‌تواند	O
در	O
پيوند	O
با	O
برخي	O
تحولات	O
ديگر	O
،	O
آينده	O
برجام	O
را	O
تعيين	O
تکليف	O
کند	O
.	O

مجلس	O
سنا	O
نيز	O
به‌احتمال	O
بسيار	O
زياد	O
به	O
اين	O
تمديد	O
رأي	O
خواهد	O
داد	O
اما	O
روشن	O
نيست	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
آن	O
را	O
امضا	O
مي‌کند	O
يا	O
خير	O
.	O

اگر	O
رأي	O
به	O
تمديد	O
توسط	O
بيش	O
از	O
دوسوم	O
اعضاي	O
کنگره	O
داده	O
شود	O
،	O
از	O
اوباما	B-PER
هم	O
کاري	O
ساخته	O
نخواهد	O
بود	O
،	O
گرچه	O
حتي	O
اگر	O
اوباما	B-PER
اين	O
قانون	O
را	O
وتو	O
کند	O
،	O
کمتر	O
از	O
2	O
ماه	O
ديگر	O
رئيس‌جمهوري	O
ديگري	O
در	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
حضور	O
خواهد	O
داشت	O
که	O
آشکارا	O
حامي	O
چنين	O
اقداماتي	O
است	O
.	O

دوم	O
-	O
قانون	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
(	O
ISA	O
)	O
در	O
پيوند	O
با	O
ساير	O
قوانين	O
تحريمي	O
؛	O
1	O
-	O
سرمايه‌گذاري	O
بالاي	O
20	B-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
در	O
صنايع	O
نفت	O
و	O
گاز	O
ايران	B-LOC
را	O
ممنوع	O
مي‌کند	O
.	O

2	O
-	O
اين	O
قانون	O
درواقع	O
ريشه	O
اصلي	O
تحريم	O
ثانويه	O
بنزين	O
و	O
گازوئيل	O
و	O
خطوط	O
حمل‌ونقل	O
ريلي	O
و	O
بندرهاي	O
مرتبط	O
با	O
آن	O
است	O
.	O

3	O
-	O
اين	O
قانون	O
علاوه	O
بر	O
برنامه‌هاي	O
موسوم	O
به	O
NBC	O
(	O
هسته‌اي	O
،	O
شيميايي	O
و	O
بيولوژيک	O
)	O
،	O
صنايع	O
دفاعي	O
متعارف	O
ايران	B-LOC
را	O
هم	O
تحريم	O
مي‌کند	O
(	O
اين	O
نکته	O
مهمي	O
است	O
که	O
ISA	O
تنها	O
قانون	O
در	O
قوانين	O
داخلي	O
آمريکا	B-LOC
ست	O
که	O
صنايع	O
دفاعي	O
متعارف	O
ايران	O
را	O
تحريم	O
مي‌کند	O
)	O
.	O
4	O
-	O
هرگونه	O
خدمات	O
بيمه‌اي	O
به	O
ايران	O
را	O
ممنوع	O
مي‌کند	O
.	O

5	O
-	O
هرگونه	O
خريد	O
محصولات	O
يا	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
بخش	O
پتروشيمي	O
–	O
پالايشي	O
ايران	B-LOC
را	O
ممنوع	O
مي‌کند	O
.	O

6	O
-	O
هرگونه	O
ارائه	O
خدمات	O
براي	O
حمل‌ونقل	O
نفت	O
خام	O
ايران	B-LOC
را	O
ممنوع	O
مي‌کند	O
.	O

بنابراين	O
اين	O
قانون	O
درواقع	O
يکي	O
از	O
ستون‌هاي	O
اصلي	O
رژيم	O
تحريم	O
ثانويه	O
آمريکا	B-LOC
عليه	O
ايران	B-LOC
-	O
با	O
تمرکز	O
بر	O
بخش	O
انرژي	O
-	O
است	O
و	O
تمديد	O
آن	O
به	O
اين	O
معناست	O
که	O
آمريکا	B-LOC
گزينه	O
تحريم	O
عليه	O
ايران	B-LOC
را	O
به‌رغم	O
برجام	O
به‌طور	O
کامل	O
حفظ	O
کرده	O
است	O
.	O

سوم	O
-	O
ترديدي	O
نيست	O
که	O
تمديد	O
ISA	O
نقض	O
برجام	O
است	O
.	O

بخش‌هايي	O
از	O
بند	O
a	O
از	O
ماده	O
5	O
اين	O
قانون	O
در	O
برجام	O
تعليق	O
شده	O
و	O
تمديد	O
آن	O
دقيقاً	O
به	O
معناي	O
خروج	O
آمريکا	B-LOC
از	O
اين	O
تعهدات	O
و	O
اعمال	O
مجدد	O
تحريم	O
عليه	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

اين	O
تحريم‌ها	O
موارد	O
مهمي	O
همچون	O
تحريم	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
ميادين	O
نفتي	O
،	O
تحريم	O
سرمايه‌گذاري	O
و	O
معامله	O
در	O
حوزه	O
پتروشيمي	O
،	O
تحريم	O
موارد	O
مرتبط	O
با	O
حمل‌ونقل	O
نفت	O
خام	O
و	O
بخش	O
پالايش	O
را	O
در	O
بر	O
مي‌گيرد	O
.	O

آمريکا	B-LOC
در	O
برجام	O
متعهد	O
شده	O
از	O
تصويب	O
قوانين	O
و	O
مقرراتي	O
که	O
مانع	O
اجراي	O
موفق	O
تعهدات	O
و	O
کاهش	O
تحريم‌هاي	O
موضوع	O
برجام	O
مي‌شود	O
خودداري	O
کند	O
درحالي‌که	O
تمديد	O
ISA	O
دقيقاً	O
به	O
همين	O
معناست	O
.	O

اکنون	O
حتي	O
دولت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
هم	O
واقف	O
است	O
که	O
با	O
تمديد	O
اين	O
قانون	O
عملاً	O
از	O
برجام	O
خارج	O
خواهد	O
شد	O
.	O

چهارم	O
-	O
تمديد	O
اين	O
قانون	O
از	O
سوي	O
آمريکا	B-LOC
آزمون	O
بسيار	O
مهمي	O
براي	O
دولت	B-ORG
آقاي	I-ORG
روحاني	I-ORG
است	O
.	O

آقاي	O
شمخاني	B-PER
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
به‌صراحت	O
گفت	O
تمديد	O
اين	O
قانون	O
«	O
لگدزدن	O
به	O
برجام	O
»	O
است	O
و	O
ايران	B-LOC
به‌سرعت	O
«	O
بسته‌اي	O
از	O
اقدامات	O
فني	O
»	O
را	O
در	O
پاسخ	O
به	O
آن	O
اجرا	O
خواهد	O
کرد	O
اما	O
مقام‌هاي	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
و	O
شخص	O
رئيس‌جمهور	O
تاکنون	O
دراين‌باره	O
موضعي	O
نگرفته‌اند	O
.	O

اگر	O
پذيرش	O
برجام	O
در	O
ايران	B-LOC
تنها	O
يک	O
دليل	O
داشته	O
باشد	O
آن	O
دليل	O
اين	O
بوده	O
که	O
شر	O
رژيم	O
تحريم‌هاي	O
ظالمانه	O
از	O
سر	O
ملت	O
ايران	B-LOC
رفع	O
شود	O
.	O

تا	O
امروز	O
به	O
اذعان	O
مقام‌هاي	O
دولتي	O
و	O
مطابق	O
اطلاعات	O
جزئي	O
و	O
دقيقي	O
که	O
وجود	O
دارد	O
نه‌فقط	O
تحريم‌ها	O
سبک	O
نشده	O
،	O
بلکه	O
در	O
برخي	O
حوزه‌ها	O
وضعيت	O
آن	O
از	O
دوره	O
تحريم	O
هم	O
بدتر	O
شده	O
است	O
.	O

تمديد	O
قانون	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
به	O
معناي	O
رسمي	O
و	O
علني	O
کردن	O
اين	O
سياست	O
از	O
سوي	O
آمريکا	B-LOC
و	O
تبديل	O
کردن	O
برجام	O
به	O
توافقي	O
يک‌طرفه	O
است	O
که	O
فقط	O
ايران	B-LOC
موظف	O
به	O
پايبندي	O
به	O
آن	O
است	O
.	O

اگر	O
دولت	O
به	O
اين	O
موضوع	O
واکنش	O
جدي	O
و	O
فوري	O
نشان	O
ندهد	O
،	O
درواقع	O
چراغ	O
سبزي	O
به	O
آمريکا	B-LOC
داده	O
تا	O
مسير	O
تحريم‌ها	O
را	O
با	O
شدت	O
و	O
قدرت	O
بيشتر	O
ادامه	O
دهد	O
.	O

اکنون	O
زماني	O
است	O
که	O
دولت	O
بايد	O
تناقض	O
ميان	O
تعارفات	O
مندرج	O
در	O
متن	O
برجام	O
و	O
واقعيت	O
سياست	O
عملي	O
آمريکا	B-LOC
عليه	O
ايران	B-LOC
در	O
دوران	O
پسا	O
برجام	O
را	O
درک	O
کند	O
.	O

تعبير	O
بهتر	O
اين	O
است	O
که	O
بگوييم	O
وقت	O
آن	O
رسيده	O
که	O
دولت	O
ميان	O
2	O
گزينه	O
«	O
ادامه	O
تحريم‌ها	O
با	O
برجام	O
»	O
و	O
«	O
ادامه	O
تحريم‌ها	O
بدون	O
برجام	O
»	O
انتخاب	O
کند	O
.	O

فرصت	O
ديگري	O
باقي	O
نمانده	O
است	O
.	O

نوع	O
واکنش	O
دولت	O
به	O
اين	O
اقدام	O
دولت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
،	O
به	O
معناي	O
ريل‌گذاري	O
سياست	O
دولت	B-ORG
دونالد	I-ORG
ترامپ	I-ORG
هم	O
خواهد	O
بود	O
که	O
اکنون	O
در	O
دوران	O
يادگيري	O
خود	O
درباره	O
ايران	B-LOC
قرار	O
دارد	O
.	O

پنجم	O
-	O
قانون	O
ISA	O
فقط	O
يک	O
مصداق	O
است	O
.	O

دولت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
آشکارا	O
در	O
حال	O
استفاده	O
از	O
برجام	O
براي	O
ايجاد	O
يک	O
ابزار	O
فشار	O
تعيين‌کننده	O
روي	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

در	O
اينجا	O
فرصتي	O
براي	O
تبيين	O
اين	O
موضوع	O
نيست	O
اما	O
در	O
حد	O
يک	O
جمله	O
به	O
اين	O
نکته	O
اشاره	O
مي‌کنم	O
که	O
آمريکا	B-LOC
در	O
حال	O
تعميق	O
مفهومي	O
است	O
که	O
رابرت	B-PER
آينهورن	I-PER
آن	O
را	O
«	O
گره	O
زدن	O
موجوديت	O
ايران	B-LOC
به	O
روابط	O
اقتصادي	O
خارجي	O
»	O
ناميده	O
است	O
.	O

اين	O
به‌طور	O
بسيار	O
خلاصه	O
يعني	O
از	O
ديد	O
آمريکا	B-LOC
بايد	O
روزي	O
برسد	O
که	O
قطع	O
ارتباطات	O
اقتصادي	O
ايران	B-LOC
با	O
بيرون	O
از	O
مرزها	O
يش	O
به	O
معناي	O
«	O
پايان	O
موجوديت	O
ايران	B-LOC
»	O
باشد	O
.	O

اين	O
ميزان	O
وابسته	O
سازي	O
بخش‌هاي	O
حياتي	O
اقتصاد	O
به	O
بيرون	O
–	O
که	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
دقيقاً	O
پادزهري	O
براي	O
آن	O
است	O
–	O
ضريب	O
تأثيرگذاري	O
هر	O
نوع	O
فشار	O
بر	O
ايران	B-LOC
در	O
آينده	O
،	O
در	O
چارچوب	O
قوانيني	O
مانند	O
ISA	O
و	O
غير	O
آن	O
را	O
بسيار	O
بيشتر	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

چنين	O
وابستگي‌اي	O
حتي	O
از	O
«	O
نفوذ	O
اقتصادي	O
»	O
هم	O
خطرناک‌تر	O
است	O
،	O
چراکه	O
تهديد	O
وابستگي	O
را	O
از	O
سطح	O
راهبردي	O
به	O
سطح	O
موجوديتي	O
منتقل	O
مي‌کند	O
.	O

دولت	B-ORG
آقاي	I-ORG
روحاني	I-ORG
،	O
دولتي	O
نيست	O
که	O
حتي	O
بتواند	O
اين	O
جنس	O
تهديدات	O
را	O
درک	O
کند	O
،	O
بگذريم	O
که	O
در	O
مواردي	O
آن	O
را	O
فرصت	O
هم	O
تلقي	O
مي‌کند	O
!	O

انتهاي	O
متن	O
/O
