تداوم	O
وزش	O
بادهاي	O
شديد	O
در	O
تنگه	O

به	O
گزارش	O
بولتن	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
وزش	O
بادهاي	O
شديد	O
شمال	O
در	O
گستره	O
وسيع	O
دريايي	O
تنگه	O
،	O
همچنان	O
ادامه	O
دارد	O
،	O
به‌گونه‌اي	O
که	O
شدت	O
سرعت	O
اين	O
باد	O
در	O
ساعت	B-TIM
6	I-TIM
صبح	I-TIM
به	O
42	O
ناتر	O
سيد	O
و	O
باعث	O
ايجاد	O
موج‌هايي	O
به	O
ارتفاع	O
8	O
پا	O
در	O
محدوده	O
دريايي	O
قشم	B-LOC
و	O
بندرعباس	B-LOC
شد	O
.	O

سرعت	O
اين	O
باد	O
در	O
محدوده	O
دريايي	O
قشم	B-LOC
،	O
بندرعباس	B-LOC
،	O
هرمز	B-LOC
و	O
خارک	B-LOC
بين	O
33	O
تا	O
37	O
ناتو	O
ارتفاع	O
موج	O
نيز	O
بين	O
6	O
تا	O
8	O
پا	O
در	O
نوسان	O
است	O
و	O
نواحي	O
يادشده	O
همراه	O
با	O
مناطق	O
دريايي	O
ابوموسي	B-LOC
،	O
جزاير	O
تنب	B-LOC
و	O
فارو	B-LOC
،	O
هنگام	B-LOC
،	O
سيري	B-LOC
،	O
جزء	O
مناطق	O
بحراني	O
امروز	B-DAT
(	O
5	B-DAT
آذر	I-DAT
)	O
خواهند	O
بود	O
.	O

ادامه	O
اين	O
وضعيت	O
همراه	O
با	O
تغيير	O
سرعت	O
باد	O
در	O
ساعات	O
آينده	O
و	O
در	O
بنادر	O
هرمزگان	B-LOC
و	O
شرق	B-LOC
بوشهر	I-LOC
خواهد	O
بود	O
که	O
انتظار	O
مي‌رود	O
بنادر	O
غربي	O
از	O
شرايط	O
قابل‌تحمل‌تري	O
نسبت	O
به	O
بنادر	O
مرکزي	O
برخوردار	O
باشند	O
و	O
همچنين	O
در	O
ساعات	B-TIM
عصر	I-TIM
امروز	I-TIM
و	O
بيشتر	O
در	O
بنادر	O
غربي	O
به‌خصوص	O
جزيره	B-LOC
کيش	I-LOC
،	O
با	O
بارندگي	O
مواجه	O
شويم	O
که	O
اثرات	O
جزئي	O
آن	O
بر	O
روي	O
بنادر	O
مرکزي	O
مشاهده	O
خواهد	O
شد	O
.	O

شرايط	O
بد	O
جوي	O
امروز	O
با	O
همين	O
نسبت	O
و	O
تغييراتي	O
جزئي	O
،	O
فردا	B-DAT
و	O
تا	O
بامداد	B-TIM
يکشنبه	I-TIM
(	O
7	B-DAT
آذر	I-DAT
)	O
ادامه	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

بهتر	O
است	O
که	O
صيادان	O
تا	O
صبح	B-TIM
يکشنبه	I-TIM
از	O
تحرک	O
و	O
تردد	O
به‌ويژه	O
در	O
بنادر	O
و	O
جزاير	O
مرکزي	O
تنگه	B-LOC
هرمز	I-LOC
به‌طورجدي	O
خودداري	O
کنند	O
.	O

يک	O
کارشناس	O
هواشناسي	O
گفت	O
:	O
با	O
تقويت	O
بيشتر	O
فعاليت	O
سامانه	O
پرفشار	O
سرد	O
سيبري	B-LOC
،	O
تداوم	O
وزش	O
باد	O
شديد	O
و	O
گردوغبار	O
با	O
شدت	O
و	O
ضعف	O
،	O
تا	O
صبح	B-TIM
روز	I-TIM
يکشنبه	I-TIM
(	O
7	B-DAT
آذر	I-DAT
)	O
ادامه	O
مي‌يابد	O
.	O

وي	O
اذعان	O
کرد	O
:	O
با	O
تقويت	O
بيشتر	O
فعاليت	O
سامانه	O
پرفشار	O
سرد	O
سيبري	B-LOC
،	O
تداوم	O
وزش	O
باد	O
شديد	O
و	O
گردوغبار	O
در	O
مناطق	O
شرقي	O
و	O
مرکزي	O
استان	O
،	O
تنگه	O
،	O
شرق	B-LOC
خليج‌فارس	I-LOC
و	O
درياي	B-LOC
عمان	I-LOC
با	O
شدت	O
و	O
ضعف	O
تا	O
صبح	B-TIM
روز	I-TIM
يکشنبه	I-TIM
(	O
7	B-DAT
آذر	I-DAT
)	O
ادامه	O
مي‌يابد	O
.	O

مجتبي	B-PER
حمزه	I-PER
نژاد	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
فعاليت	O
اين	O
سامانه	O
برخاسته	O
از	O
سيبري	B-LOC
،	O
سبب	O
کاهش	O
کيفيت	O
هوا	O
و	O
مواج	O
شدن	O
دريا	O
در	O
اين	O
مدت	O
مي‌شود	O
،	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
بر	O
اثر	O
فعاليت	O
اين	O
سامانه	O
،	O
صبح	B-TIM
روز	I-TIM
پنجشنبه	I-TIM
(	O
4	B-DAT
آذر	I-DAT
)	O
بيشينه	O
سرعت	O
وزش	O
باد	O
در	O
بندرعباس	B-LOC
به	O
65	O
کيلومتر	O
بر	O
ساعت	O
رسيد	O
و	O
ميدان	O
ديد	O
افقي	O
از	O
چهار	O
و	O
نيم	O
کيلومتر	O
در	O
چهارشنبه‌شب	B-TIM
،	O
به	O
500	O
متر	O
کاهش	O
يافت	O
.	O

وي	O
،	O
علت	O
احساس	O
سرمايي	O
را	O
که	O
برخي	O
افراد	O
دارند	O
،	O
سرعت	O
بالاي	O
وزش	O
باد	O
و	O
رطوبت	O
پايين	O
هوا	O
دانست	O
و	O
افزود	O
:	O
دماي	O
هواي	O
هرمزگان	B-LOC
حدود	O
8	O
درجه	O
کاهش	O
يافته	O
،	O
به‌گونه‌اي	O
که	O
دماي	O
هوا	O
در	O
شهر	B-LOC
بندرعباس	I-LOC
از	B-DAT
يک	I-DAT
تا	I-DAT
چهارم	I-DAT
آذر	I-DAT
از	O
28	O
درجه	O
به	O
20	O
درجه	O
رسيده	O
است	O
که	O
اين	O
شرايط	O
تا	O
پايان	O
فعاليت	O
سامانه	O
سرد	O
سيبري	O
ادامه	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

حمزه	B-PER
نژاد	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
فعاليت	O
سامانه	O
کم‌فشار	O
بارشي	O
از	O
چهارشنبه	B-DAT
(	O
3	B-DAT
آذر	I-DAT
)	O
که	O
در	O
جنوب	O
غرب	O
کشور	O
آغاز	O
شده	O
،	O
مناطق	O
غربي	O
هرمزگان	B-LOC
را	O
زير	O
نفوذ	O
خود	O
قرار	O
داده	O
و	O
موجب	O
بارش	O
18	O
ميلي‌متري	O
در	O
پارسيان	B-LOC
شده	O
است	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
مدل‌هاي	O
هواشناسي	O
فعاليت	O
اين	O
سامانه	O
را	O
بيشتر	O
در	O
جزاير	O
غربي	O
خليج‌فارس	B-LOC
(	O
کيش	B-LOC
و	O
لاوان	B-LOC
)	O
،	O
مناطق	O
غربي	O
و	O
شمالي	O
استان	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
تا	O
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
ادامه	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

اين	O
کارشناس	O
هواشناسي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
از	O
روز	B-DAT
يکشنبه	I-DAT
(	O
7	B-DAT
آذر	I-DAT
)	O
با	O
خروج	O
اين	O
دو	O
سامانه	O
شرايط	O
جوي	O
دريايي	O
پايداري	O
بر	O
هرمزگان	B-LOC
حکم‌فرما	O
خواهد	O
و	O
باوجود	O
افزايش	O
يک	O
تا	O
2	O
درجه	O
دما	O
،	O
هواي	O
استان	O
خنک	O
باقي	O
خواهد	O
ماند	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
گردوغبار	O
و	O
باد	O
شديدي	O
که	O
از	O
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
(	O
1	B-DAT
آذر	I-DAT
)	O
وارد	O
استان	O
شد	O
و	O
لغو	O
يا	O
تأخير	O
تمام	O
پروازهاي	O
فرودگاه	B-LOC
بندرعباس	I-LOC
،	O
توقف	O
تردد	O
تمامي	O
شناورهاي	O
مسافري	O
استان	O
و	O
تعطيلي	O
مدارس	O
را	O
در	O
پي	O
داشت	O
،	O
با	O
شدت	O
و	O
ضعف	O
تا	O
صبح	B-TIM
روز	I-TIM
يکشنبه	I-TIM
(	O
7	B-DAT
آذر	I-DAT
)	O
ادامه	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

همچنين	O
از	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
(	O
5	B-DAT
آذر	I-DAT
)	O
پروازهاي	O
فرودگاه	B-LOC
بندرعباس	I-LOC
از	O
سر	O
گرفته	O
شد	O
.	O

