نواي	O
ماندگار	O
عاشورا	O
+	O
فيلم/1	O
سليم	B-PER
مؤذن‌زاده	I-PER
اسطوره	O
تمام‌نشدني	O
و	O
بي‌مانند	O
هنر	O
ديني	O

خبرگزاري	B-ORG
مهر	I-ORG
-	O
گروه	O
استان‌ها	O
:	O
خبر	O
درگذشت	O
مداح	O
نامي	O
و	O
اسطوره	O
بي‌مانند	O
ستايشگري	O
اهل‌بيت	O
صبح	O
امروز	O
دلدادگان	O
اهل‌بيت	O
و	O
جامعه	O
فرهنگي	O
و	O
ديني	O
کشور	O
را	O
سوگوار	O
کرد	O
.	O

اسطوره	O
تمام‌نشدني	O
و	O
بي‌مانندي	O
که	O
سال‌ها	O
در	O
مسير	O
ترويج	O
فرهنگ	O
ايراني	O
-	O
اسلامي	O
گام	O
برداشت	O
.	O

اگرچه	O
او	O
چهره‌اي	O
شناخته‌شده	O
در	O
بين	O
آذري	O
زبانان	O
است	O
اما	O
متعلق	O
به	O
همه	O
مردمي	O
است	O
که	O
سال‌ها	O
با	O
نواي	O
دل‌نشين	O
ش	O
انس	O
داشته‌اند	O
.	O

سليم	B-PER
مؤذن‌زاده	I-PER
اردبيلي	I-PER
مداح	O
برجسته	O
جهان	O
اسلام	O
همواره	O
اخلاص	O
را	O
به‌عنوان	O
بهترين	O
ابزار	O
براي	O
دل‌نشين	O
کردن	O
هنر	O
مي‌دانست	O
و	O
بر	O
اين	O
موضوع	O
تأکيد	O
و	O
آن	O
را	O
به	O
همه	O
شاگردان	O
ش	O
توصيه	O
مي‌کرد	O
.	O

استاد	O
سليم	B-PER
مؤذن‌زاده	I-PER
اردبيلي	I-PER
معتقد	O
بود	O
آن	O
دسته	O
از	O
نواهاي	O
مذهبي	O
که	O
برخاسته	O
از	O
دل	O
هنرمند	O
باشد	O
،	O
بر	O
ريشه	O
هر	O
انساني	O
اثر	O
مي‌گذارد	O
و	O
او	O
را	O
به	O
حرکت	O
وامي‌دارد	O
.	O

مرورگر	O
شما	O
از	O
ويدئو	O
پشتيباني	O
نمي‌کند	O
.	O

فايل	O
آن‌را	O
از	O
اينجا	O
دانلود	O
کنيد	O
:	O
video/mp	O
4	O
سليم	B-PER
مؤذن‌زاده	I-PER
اردبيلي	I-PER
تنها	O
در	O
استان	B-LOC
اردبيل	I-LOC
و	O
منطقه	B-LOC
آذربايجان	I-LOC
شهرت	O
نداشت	O
.	O

بيشتر	O
مردم	O
خصوصاً	O
اهالي	O
فرهنگ	O
و	O
هنر	O
و	O
خانواده	O
بزرگ	O
مداحان	O
،	O
ستايشگران	O
اهل‌بيت	O
،	O
فعالان	O
هيئت‌ها	O
و	O
مساجد	O
و	O
دوستداران	O
اهل‌بيت	O
عصمت	O
و	O
طهارت	O
و	O
بزرگان	O
موسيقي	O
او	O
را	O
مي‌شناختند	O
.	O

تا	O
جايي	O
که	O
شنيدن	O
نوحه‌ها	O
يش	O
در	O
محرم	O
و	O
صفر	O
بسياري	O
از	O
عاشقان	O
خاندان	O
عصمت	O
و	O
طهارت	O
به	O
اردبيل	B-LOC
رهسپار	O
مي‌شدند	O
تا	O
با	O
نوحه‌هاي	O
استاد	O
سليم	B-PER
شور	O
حسيني	O
را	O
در	O
قلب	O
و	O
روح	O
شان	O
تقويت	O
کنند	O
.	O

صداي	O
خوش	O
در	O
خاندان	O
استاد	O
سليم	B-PER
از	O
پدر	O
گرفته	O
تا	O
برادران	O
ش	O
ارثيه‌اي	O
عاشورايي	O
بود	O
.	O

نوايي	O
که	O
هديه‌اي	O
الهي	O
بود	O
تا	O
اين	O
لحن	O
نينوايي	O
در	O
راه	O
عاشورا	O
دل‌هاي	O
مشتاقان	O
کربلا	B-LOC
را	O
رهسپار	O
کوي	O
يار	O
کند	O
.	O

سليم	B-PER
اذان	O
مي‌گفت	O
،	O
نوحه	O
مي‌خواند	O
و	O
دل	O
هر	O
شنونده‌اي	O
را	O
آسماني	O
مي‌کرد	O
.	O

سليم	B-PER
مؤذن‌زاده	I-PER
فرزند	O
اولين	O
اذان‌گويي	O
است	O
که	O
صدا	O
يش	O
از	O
راديو	B-ORG
ايران	I-ORG
شنيده	O
شد	O
.	O

خانداني	O
که	O
نسل	O
در	O
نسل	O
اذان	O
و	O
تکبير	O
گفته‌اند	O
و	O
براي	O
مردم	O
نوحه	O
و	O
مرثيه	O
خوانده‌اند	O
.	O

پدر	O
ش	O
اذان‌گوی	O
بزرگي	O
بود	O
اما	O
بانگ	O
اذان	O
سليم	B-PER
هم	O
کم	O
از	O
صوت	O
پدر	O
نداشت	O
.	O

برادر	O
ش	O
رحيم	B-PER
،	O
شيخ	O
المؤذنين	O
هم	O
تأثيرگذارترين	O
اذان	O
را	O
براي	O
جهان	O
اسلام	O
گفت	O
.	O

رحيم	B-PER
مؤذن‌زاده	I-PER
اردبيلي	I-PER
چند	O
سال	O
پيش	O
از	O
جمع	O
ما	O
رفت	O
و	O
امروز	B-DAT
برادر	O
ش	O
سليم	B-PER
نيز	O
به	O
او	O
پيوست	O
.	O

حالا	O
در	O
فقدان	O
او	O
جمله	O
معروف	O
استاد	O
سليم	B-PER
در	O
گوشمان	O
تکرار	O
مي‌شود	O
که	O
«	O
اين	O
حنجره	O
وقف	O
اربابمان	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
است	O
»	O
.	O
زندگي‌نامه	O
استاد	O
سليم	B-PER
مؤذن‌زاده	I-PER
اردبيلي	I-PER
متولد	O
1315	B-DAT
شهر	B-LOC
اردبيل	I-LOC
بود	O
،	O
او	O
دوم	B-DAT
آذرماه	I-DAT
1395	I-DAT
در	O
خانه	O
‌اش	O
درگذشت	O
.	O

استاد	O
سليم	B-PER
مؤذن‌زاده	I-PER
که	O
بيش‌تر	O
نوحه‌هايي	O
را	O
به	O
زبان	O
ترکي	O
آذربايجاني	O
سروده	O
است	O
،	O
به	O
زبان‌هاي	O
فارسي	O
و	O
عربي	O
نيز	O
تسلط	O
داشت	O
.	O

پدر	O
ش	O
شيخ	O
عبدالکريم	B-PER
مؤذن‌زاده	I-PER
اردبيلي	I-PER
نخستين	O
مؤذن	O
راديوي	B-ORG
ايران	I-ORG
بود	O
و	O
برادر	O
ش	O
رحيم	B-PER
مؤذن‌زاده	I-PER
اردبيلي	I-PER
نيز	O
از	O
مؤذنان	O
صاحب‌نام	O
جهان	O
اسلام	O
است	O
.	O

شيخ	O
فرج	B-PER
،	O
پدربزرگ	O
سليم	B-PER
مؤذن‌زاده	I-PER
اردبيلي	I-PER
،	O
قديمي‌ترين	O
مؤذن	O
کشور	O
است	O
که	O
به	O
گفته	O
سال‌خوردگان	O
،	O
صداي	O
اذان	O
شيخ	O
فرج	B-PER
را	O
ساکنان	O
روستاهاي	O
واقع	O
در	O
حاشيه	O
سه	O
فرسنگي	O
شهر	B-LOC
اردبيل	I-LOC
سحرگاهان	O
از	O
بام	O
مسجد	B-LOC
زينال	I-LOC
در	O
مرکز	O
شهر	O
مي‌شنيده‌اند	O
.	O

شيخ	O
عبدالکريم	B-PER
،	O
فرزند	O
شيخ	O
فرج	B-PER
هم	O
نخستين	O
مؤذن	O
ايراني	O
است	O
که	O
نواي	O
اذان	O
دل‌نشين	O
او	O
شهرت	O
جهاني	O
دارد	O
.	O

استاد	O
سليم	B-PER
،	O
درباره	O
پدر	O
ش	O
گفته	O
است	O
:	O
«	O
او	O
در	O
سال	B-DAT
1321	I-DAT
خورشيدي	O
به‌قصد	O
زيارت	O
بارگاه	B-LOC
ملکوتي	I-LOC
امام	I-LOC
رضا	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
عازم	O
مشهد	B-LOC
مقدس	I-LOC
مي‌شود	O
و	O
در	O
بين	O
راه	O
شبي	O
را	O
در	O
منزل	O
يکي	O
از	O
دوستان	O
خويش	O
در	O
تهران	B-LOC
سپري	O
مي‌کند	O
.	O

ازآنجايي‌که	O
شيخ	O
عبدالکريم	B-PER
عشق	O
مؤذني	O
داشته	O
سحرگاه	O
به	O
پشت‌بام	O
منزل	O
واقع	O
در	O
خيابان	B-LOC
عين	I-LOC
الدوله	I-LOC
رفته	O
و	O
نداي	O
توحيدي	O
اذان	O
را	O
سر	O
مي‌دهد	O
.	O

امام	O
جماعت	O
وقت	O
مسجد	B-LOC
سلطاني	I-LOC
(	O
امام	O
فعلي	O
)	O
صداي	O
اذان	O
او	O
را	O
از	O
دور	O
شنيده	O
و	O
قبل	O
از	O
ظهر	O
سراغ	O
او	O
را	O
از	O
تمام	O
خانه‌هاي	O
اطراف	O
مي‌گيرد	O
.	O

به	O
او	O
مي‌گويند	O
که	O
شيخي	O
از	O
اردبيل	B-LOC
آمده	O
و	O
در	O
خانه	O
»	O
مطلب	O
بلوري	O
مهمان	O
است	O
و	O
با	O
درخواست	O
امام	O
جماعت	O
،	O
ظهر	O
همان	O
روز	O
«	O
شيخ	O
عبدالکريم	B-PER
»	O
در	O
پشت	O
بلندگوي	O
مسجد	O
قرارگرفته	O
و	O
نواي	O
ملکوتي	O
«	O
اشهد	O
ان	O
لااله‌الاالله	O
»	O
را	O
به	O
گوش	O
مردم	O
مي‌رساند	O
.	O

او	O
پس	O
از	O
بازگشت	O
از	O
زيارت	O
مشهد	B-LOC
در	O
تهران	B-LOC
ماندگار	O
شده	O
و	O
مؤذن	O
مسجد	B-LOC
سلطاني	I-LOC
مي‌شود	O
به‌طوري‌که	O
تا	O
سال	B-DAT
1329	I-DAT
خورشيدي	I-DAT
که	O
دار	O
فاني	O
را	O
وداع	O
گفت	O
صداي	O
اذان	O
وي	O
روزي	O
سه	O
بار	O
از	O
راديو	O
واقع	O
در	O
ميدان	B-LOC
پارک	I-LOC
تهران	I-LOC
پخش	O
مي‌شده	O
است	O
.	O
استاد	O
سليم	B-PER
هم‌چنين	O
درباره	O
صداي	O
خوش	O
در	O
خاندان	O
مؤذن‌زاده	O
گفته	O
:	O
«	O
صداي	O
خوش	O
يک	O
امر	O
موروثي	O
در	O
خانواده	O
ما	O
ست	O
.	O

ابوي	O
در	O
عزاي	O
حسين	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
نوحه	O
مي‌گفت	O
و	O
نوحه	O
مي‌خواند	O
،	O
اما	O
چيزي	O
که	O
او	O
را	O
در	O
درجه‌اي	O
برتر	O
قرار	O
مي‌دهد	O
،	O
آشنايي	O
کامل	O
او	O
به	O
موسيقي	O
است	O
،	O
او	O
در	O
رديف	O
و	O
گوشه‌هاي	O
موسيقي	O
يد	O
طولايي	O
داشت	O
و	O
ما	O
را	O
نيز	O
آموزش	O
مي‌داد	O
.	O

من	O
هر	O
چه	O
در	O
اين	O
زمينه	O
ياد	O
گرفته‌ام	O
از	O
ابوي	O
است	O
.	O

ايشان	O
آموزش	O
موسيقي	O
را	O
درنهايت	O
دقت	O
و	O
ملاطفت	O
به	O
ما	O
ياد	O
مي‌دادند	O
»	O
.	O
وي	O
که	O
خود	O
علاوه	O
بر	O
حفظ	O
روش‌هاي	O
قديمي	O
،	O
سبک‌هاي	O
جديدي	O
با	O
اصالت	O
فرهنگي	O
را	O
در	O
نوحه‌خواني	O
و	O
مداحي	O
ابداع	O
کرده	O
است	O
،	O
گفته	O
:	O
«	O
صداي	O
من	O
در	O
برابر	O
صداي	O
پدر	O
م	O
مانند	O
قطره‌اي	O
است	O
در	O
مقابل	O
دريا	O
.	O

ما	O
در	O
دوران	O
کودکي	O
در	O
مکتب	O
ميرزا	B-PER
عزيز	I-PER
درس	O
مي‌خوانديم	O
که	O
مکتبي	O
بود	O
واقع	O
در	O
منطقه	B-LOC
يساول	I-LOC
.	O

مداحان	O
بسياري	O
در	O
آنجا	O
مشغول	O
تحصيل	O
بودند	O
:	O
حاج	O
محمد	B-PER
تمدن	I-PER
،	O
حاج	O
رحيم	B-PER
مؤذن	I-PER
و	O
ديگران	O
.	O

درواقع	O
،	O
رفتن	O
به	O
آن	O
مکتب	O
و	O
تحصيل	O
در	O
آن	O
به‌مثابه	O
تحصيل	O
در	O
دانشگاه	O
بود	O
،	O
چرا	O
که	O
ميرزا	B-PER
عزيز	I-PER
،	O
هم	O
ادب	O
و	O
ايمان	O
مي‌آموختند	O
و	O
هم	O
موسيقي	O
و	O
آواز	O
ياد	O
مي‌دادند	O
.	O

هر	O
کس	O
صداي	O
خوبي	O
داشت	O
و	O
به	O
آن	O
مکتب	O
مي‌آمد	O
،	O
بايد	O
با	O
دستگاه‌هاي	O
موسيقي	O
هم	O
آشنايي	O
پيدا	O
مي‌کرد	O
تا	O
در	O
کار	O
ش	O
موفق	O
باشد	O
و	O
نيز	O
مقاتل	O
مستند	O
را	O
مطالعه	O
مي‌کرد	O
»	O
.	O
سليم	B-PER
مؤذن‌زاده	I-PER
درباره	O
خاطرات	O
خود	O
با	O
اساتيد	O
موسيقي	O
ايراني	O
گفته	O
است	O
:	O
«	O
من	O
در	O
محضر	O
استاد	O
جليل	B-PER
شهناز	I-PER
بوده‌ام	O
و	O
از	O
محضر	O
تاج	B-PER
اصفهاني	I-PER
استفاده	O
کرده‌ام	O
.	O

از	O
مرحوم	O
اقبال	B-PER
آذر	I-PER
هم	O
استفاده‌ها	O
کرده	O
و	O
حظ‌ها	O
برده‌ام	O
.	O

در	O
سفري	O
که	O
به	O
باکو	B-LOC
داشتم	O
،	O
با	O
اساتيد	O
موسيقي	O
آذربايجان	B-LOC
که	O
واقعاً	O
استاد	O
صدا	O
و	O
آواز	O
هستند	O
،	O
ديدار	O
داشتم	O
.	O

هابيل	B-PER
علي‌اف	I-PER
و	O
آقاخان	B-PER
عبداله‌اف	I-PER
از	O
صداي	O
من	O
تعريف	O
مي‌کردند	O
و	O
من	O
هم	O
همه	O
اين‌ها	O
را	O
مديون	O
توجه	O
حضرت	B-PER
سيدالشهدا	I-PER
هستم	O
»	O
.	O
استاد	O
سليم	B-PER
«	O
خداحافظ	O
اي	O
آنام	O
باجي	O
آغل	O
اما	O
يا	O
نا	O
يا	O
نه	O
.	O

»	O
را	O
دوست‌داشتني‌ترين	O
اثري	O
دانسته	O
که	O
براي	O
اباعبدالله	B-PER
الحسین	I-PER
مداحي	O
کرده	O
است	O
.	O

به‌واسطه	O
شهرت	O
استاد	O
سليم	B-PER
مؤذن‌زاده	I-PER
او	O
در	O
مراسم	O
ختم	O
حيدر	B-PER
علي‌اف	I-PER
رئيس‌جمهور	O
پيشين	O
جمهوري	O
آذربايجان	B-LOC
براي	O
اجراي	O
مرثيه‌سرايي	O
دعوت	O
شد	O
.	O

هم‌چنين	O
از	O
استاد	O
بيش	O
از	O
دو	O
هزار	O
عنوان	O
نوار	O
کاست	O
نوحه	O
و	O
مرثيه‌سرايي	O
به	O
زبان‌هاي	O
ترکي	O
،	O
فارسي	O
و	O
عربي	O
آرشيو	O
شده	O
است	O
.	O

تجليل	O
رئيس‌جمهور	O
از	O
استاد	O
مؤذن‌زاده	B-PER
اردبيلي	I-PER
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
رئيس‌جمهوري	O
در	O
تاريخ	O
30	B-DAT
مردادماه	I-DAT
1393	I-DAT
از	O
استاد	O
سليم	B-PER
مؤذن‌زاده	I-PER
اردبيلي	I-PER
تجليل	O
و	O
از	O
سال‌ها	O
تلاش	O
ش	O
در	O
حوزه	O
فرهنگ	O
ديني	O
تقدير	O
کرد	O
.	O

اين	O
تجليل	O
در	O
دومين	O
روز	O
از	O
هفتمين	O
سفر	O
استاني	O
دکتر	O
روحاني	B-PER
و	O
در	O
جمع	O
ايثارگران	O
و	O
برگزيدگان	O
استان	B-LOC
اردبيل	I-LOC
صورت	O
گرفت	O
و	O
استاد	O
مؤذن‌زاده	B-PER
اردبيلي	I-PER
در	O
اين	O
مراسم	O
به	O
اجراي	O
مداحي	O
و	O
مرثيه‌سرايي	O
در	O
وصف	O
حضرت	O
اباعبدالله	B-PER
الحسین	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
پرداخت	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
در	O
مراسم	O
تجليل	O
از	O
استاد	O
مؤذن‌زاده	B-PER
اردبيلي	I-PER
گفت	O
:	O
«	O
مجلس	O
امروز	O
،	O
عجب	O
مجلسي	O
شد	O
که	O
از	O
ابتدا	O
تا	O
انتها	O
يش	O
نام	O
اباعبدالله	B-PER
الحسین	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
جاري	O
شد	O
»	O
.	O
