ترامپ	B-PER
به	O
دنبال	O
تضعيف	O
بيشتر	O
حماس	B-ORG
است	O

«	O
محمد	B-PER
زارعي	I-PER
»	O
،	O
کارشناس	O
مسائل	O
فلسطين	B-LOC
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
،	O
در	O
خصوص	O
رويکرد	O
دولت	B-ORG
جديد	I-ORG
ايالات‌متحده	I-ORG
آمريکا	I-ORG
نسبت	O
به	O
حماس	B-ORG
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
عدم	O
تغيير	O
سياست	O
واشنگتن	B-LOC
در	O
قبال	O
حماس	B-ORG
گفت	O
:	O
رويکرد	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
نسبت	O
به	O
مسئله	O
فلسطين	B-LOC
کاملاً	O
واضح	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
اظهارات	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
و	O
بعد	O
از	O
پيروزي	O
جانب‌داري	O
خود	O
از	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
را	O
به‌صورت	O
کامل	O
اعلام	O
کرده	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
توجه	O
به	O
موضع‌گيري	O
دولت	B-ORG
جديد	I-ORG
آمريکا	I-ORG
در	O
قبال	O
فلسطين	B-LOC
گفت	O
:	O
معاون	O
اول	O
ترامپ	B-PER
در	O
ديدار	O
اخير	O
خود	O
با	O
جوبايدن	B-PER
،	O
معاون	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
اعلام	O
کرد	O
که	O
دولت	B-ORG
جديد	I-ORG
آمريکا	I-ORG
تمام	O
تلاش	O
خود	O
را	O
به	O
کار	O
خواهد	O
گرفت	O
تا	O
قدس	B-LOC
را	O
به‌صورت	O
رسمي	O
به‌عنوان	O
پايتخت	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
معرفي	O
کند	O
.	O

تحليلگر	O
مسائل	O
فلسطين	B-LOC
بابيان	O
اينکه	O
سياست	O
خارجي	O
ايالات‌متحده	B-LOC
آمريکا	I-LOC
در	O
قبال	O
جنبش	O
حماس	B-ORG
وضوح	O
بيشتري	O
دارد	O
،	O
اشاره	O
داشت	O
:	O
آمريکايي‌ها	O
به‌طورکلي	O
جنبش	O
حماس	B-ORG
را	O
به‌عنوان	O
يک	O
گروه	O
تروريستي	O
مي‌دانند	O
.	O

شاخه	O
نظامي	O
و	O
سياسي	O
حماس	B-ORG
جزء	O
ليست	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
آمريکا	B-LOC
محسوب	O
مي‌شود	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
تا	O
مدتي	O
صرفاً	O
شاخه	O
نظامي	O
را	O
به‌عنوان	O
يک	O
گروه	O
تروريستي	O
اعلام	O
کرده	O
بود	O
؛	O
اما	O
بعد	O
از	O
مدتي	O
شاخه	O
سياسي	O
را	O
نيز	O
به	O
آن	O
اضافه	O
کرد	O
.	O

بااين‌حال	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
صحبت‌هايي	O
مبني	O
بر	O
مستثنا	O
شدن	O
شاخه	O
سياسي	O
از	O
اين	O
موضوع	O
مطرح	O
کرده	O
بود	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
ايالات‌متحده	B-LOC
آمريکا	I-LOC
با	O
تمام	O
تفاسير	O
گفته‌شده	O
در	O
حال	O
حاضر	O
درصدد	O
تضعيف	O
هرچه	O
بيشتر	O
حماس	B-ORG
در	O
مقابل	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
است	O
،	O
افزود	O
:	O
سياست	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
نيز	O
از	O
سياست	O
خارجي	O
آمريکا	B-LOC
مستثنا	O
نيست	O
و	O
همان	O
سياست	O
پيشين	O
را	O
دنبال	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

زارعي	B-PER
با	O
توجه	O
به	O
عدم	O
تغيير	O
سياست	O
واشنگتن	B-LOC
در	O
قبال	O
حماس	B-ORG
بيان	O
داشت	O
:	O
حماس	B-ORG
نيز	O
پس	O
از	O
پيروزي	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
طي	O
بيانيه‌اي	O
اعلام	O
کرده	O
است	O
که	O
اين	O
جنبش	O
انتظاري	O
از	O
تغيير	O
سياست	O
آمريکا	B-LOC
در	O
قبال	O
حماس	B-ORG
ندارد	O
؛	O
چراکه	O
اين	O
موضوع	O
سياستي	O
کلي	O
است	O
که	O
رئيس‌جمهور	O
نمي‌تواند	O
اقدامات	O
خاصي	O
اتخاذ	O
کند	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
آمريکايي‌ها	O
در	O
طي	O
سال‌هاي	O
اخير	O
در	O
دوره	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
سياست	O
يک	O
بام	O
و	O
دوهوايي	O
داشته‌اند	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اين	O
موضوع	O
نيز	O
به	O
اين	O
شکل	O
بوده	O
است	O
که	O
دولت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
به‌عنوان	O
ساختار	O
رسمي	O
با	O
حماس	B-ORG
مخالف	O
بوده	O
و	O
آن	O
را	O
يک	O
گروه	O
تروريستي	O
مي‌شمرده	O
است	O
؛	O
اما	O
يکسري	O
از	O
افراد	O
که	O
در	O
اين	O
کشور	O
جايگاهي	O
دارند	O
،	O
با	O
حماس	B-ORG
ارتباط	O
داشته‌اند	O
.	O

کارشناس	O
مسائل	O
فلسطين	B-LOC
با	O
ذکر	O
نمونه‌اي	O
از	O
ارتباط	O
واشنگتن	B-LOC
با	O
حماس	B-ORG
يادآوري	O
کرد	O
:	O
جيمي	B-PER
کارتر	I-PER
،	O
رئيس‌جمهور	O
سابق	O
آمريکا	B-LOC
طي	O
سال‌هاي	O
اخير	O
ديدارها	O
و	O
جلسات	O
مختلفي	O
با	O
رهبران	O
حماس	B-ORG
به‌ويژه	O
خالد	B-PER
مشعل	I-PER
داشته	O
است	O
.	O

وي	O
تلاش‌هاي	O
متعددي	O
به	O
انجام	O
رسانده	O
است	O
که	O
آتش‌بس	O
بلندمدتي	O
بين	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
و	O
حماس	B-ORG
برقرار	O
کند	O
؛	O
اما	O
موفق	O
به	O
اين	O
اقدام	O
نشده	O
است	O
.	O

جيمي	B-PER
کارتر	I-PER
حتي	O
به	O
دنبال	O
خارج	O
کردن	O
حماس	B-ORG
از	O
ليست	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
بود	O
؛	O
اما	O
اقدام	O
وي	O
دراين‌باره	O
نيز	O
موفقيت‌آميز	O
نبوده	O
است	O
.	O

بااين‌حال	O
ديدارهاي	O
جيمي	B-PER
کارتر	I-PER
هنوز	O
با	O
حماس	B-ORG
ادامه	O
دارد	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش	O
«	O
آيا	O
انتخابات	O
داخلي	O
حماس	B-ORG
در	O
سال	O
آتي	O
تأثيري	O
بر	O
رويکردهاي	O
حماس	B-ORG
نسبت	O
به	O
واشنگتن	B-LOC
خواهد	O
داشت	O
؟	O

»	O
بيان	O
داشت	O
:	O
بسياري	O
از	O
افراد	O
دفتر	O
سياسي	O
حماس	B-ORG
الآن	O
در	O
ليست	O
تروريستي	O
آمريکا	B-LOC
نيستند	O
.	O

به‌عنوان	O
نمونه	O
خالد	B-PER
مشعل	I-PER
،	O
ابومرزوق	B-PER
و	O
اسماعيل	B-PER
هديه	I-PER
در	O
اين	O
ليست	O
قرار	O
ندارند	O
؛	O
اما	O
افرادي	O
مانند	O
محمد	B-PER
ضيف	I-PER
،	O
فرمانده	O
گردان‌هاي	O
عزالدين	B-PER
قسم	I-PER
و	O
يحيي	B-PER
سنوار	I-PER
،	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
سناريوهاي	O
رياست	O
دفتر	O
سياسي	O
حماس	B-ORG
در	O
ليست	O
تروريستي	O
آمريکا	B-LOC
هستند	O
.	O

زارعي	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
هرکسي	O
در	O
انتخابات	O
آتي	O
حماس	B-ORG
رياست	O
دفتر	O
اين	O
جنبش	O
را	O
به	O
عهده	O
گيرد	O
،	O
مسلماً	O
سياست‌هاي	O
حماس	B-ORG
در	O
قبال	O
ايالات‌متحده	B-LOC
آمريکا	I-LOC
و	O
بالعکس	O
تغييري	O
نخواهد	O
کرد	O
،	O
افزود	O
:	O
حماس	B-ORG
نيز	O
اين	O
موضوع	O
را	O
دريافته	O
است	O
که	O
آمريکا	B-LOC
نگاه	O
چندان	O
مثبتي	O
به	O
حماس	B-ORG
ندارد	O
،	O
مگر	O
اينکه	O
اين	O
جنبش	O
مقاومت	O
و	O
سلاح	O
خود	O
را	O
کنار	O
گذارد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/
O
