پول	O
نداريم	O
از	O
مراتع	O
صيانت	O
کنيم	O

پيمان	B-PER
شفيعي	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
به	O
دليل	O
واقع‌شدن	O
در	O
ميان	O
رشته‌کوه‌هاي	B-LOC
البرز	I-LOC
،	O
ازنظر	O
آب	O
و	O
هوايي	O
داراي	O
تنوع	O
خاصي	O
است	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
ميزان	O
بارندگي	O
در	O
اين	O
استان	O
از	O
100	O
ميلي‌متر	O
در	O
مناطق	O
کم	O
باران	O
تا	O
700	O
ميلي‌متر	O
در	O
ارتفاعات	O
،	O
متغير	O
است	O
.	O

وي	O
مساحت	O
اراضي	O
ملي	O
اين	O
استان	O
را	O
بالغ‌بر	O
963	O
هزار	O
هکتار	O
عنوان	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
از	O
اين	O
وسعت	O
،	O
919	O
هزار	O
هکتار	O
آن	O
مرتع	O
است	O
؛	O
ضمن	O
اينکه	O
33	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
آن	O
ييلاقي	O
،	O
30	B-PCT
.	I-PCT
7	I-PCT
درصد	I-PCT
مراتع	O
ميان‌بر	O
و	O
35	B-PCT
.	I-PCT
8	I-PCT
درصد	I-PCT
آن	O
قشلاقي	O
است	O
؛	O
بنابراين	O
درمجموع	O
25	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
از	O
مراتع	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
ازنظر	O
وضعيت	O
پوشش	O
گياهي	O
خوب	O
،	O
41	B-PCT
.	I-PCT
9	I-PCT
درصد	I-PCT
متوسط	O
و	O
32	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
فقير	O
هستند	O
.	O

شفيعي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
براي	O
حدود	O
530	O
هزار	O
هکتار	O
از	O
اين	O
مراتع	O
،	O
طرح	O
مرتع‌داري	O
تهيه	O
شده	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
از	O
اهداف	O
اجراي	O
اين	O
طرح	O
مي‌توان	O
به	O
حفظ	O
منابع	O
پايه	O
،	O
افزايش	O
کمي	O
و	O
کيفي	O
پوشش	O
گياهي	O
،	O
بهبود	O
شرايط	O
زيست‌محيطي	O
،	O
رونق	O
دادن	O
به	O
صنعت	O
دامداري	O
و	O
افزايش	O
توليدات	O
دامي	O
و	O
مواردي	O
از	O
اين	O
قبيل	O
اشاره	O
کرد	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
به	O
دليل	O
اينکه	O
ايران	B-LOC
بر	O
روي	O
کمربند	O
خشک	O
جهان	O
قرار	O
گرفته	O
،	O
در	O
معرض	O
خطرناک‌ترين	O
معضلات	O
زيست‌محيطي	O
است	O
؛	O
ضمن	O
اينکه	O
در	O
ساليان	O
گذشته	O
پديده‌هايي	O
مثل	O
خشک‌سالي	O
،	O
سيل	O
،	O
آتش‌سوزي‌هاي	O
طبيعي	O
،	O
فرسايش	O
بادي	O
و	O
بروز	O
گردوغبار	O
و	O
ريز	O
گردها	O
،	O
خسارات	O
زيادي	O
را	O
به	O
منابع	O
زيربنايي	O
کشور	O
وارد	O
کرده	O
است	O
.	O

رئيس	O
اداره	B-ORG
امور	I-ORG
مراتع	I-ORG
اداره	I-ORG
کل	I-ORG
منابع	I-ORG
طبيعي	I-ORG
و	I-ORG
آبخيزداري	I-ORG
استان	I-ORG
تهران	I-ORG
اضافه	O
کرد	O
:	O
مراتع	O
جنوب	B-LOC
غرب	I-LOC
استان	I-LOC
تهران	I-LOC
که	O
در	O
شهرستان	B-LOC
ملارد	I-LOC
و	O
شهريار	B-LOC
واقع	O
شده‌اند	O
،	O
مساحتي	O
بالغ‌بر	O
حدود	O
95	O
تا	O
100	O
هزار	O
هکتار	O
دارند	O
؛	O
اين	O
در	O
شرايطي	O
است	O
که	O
در	O
شهرستان	B-LOC
ملارد	I-LOC
ما	O
مشکلي	O
نداريم	O
و	O
شرايط	O
از	O
شهرستان	B-LOC
شهريار	I-LOC
بهتر	O
است	O
،	O
ضمن	O
اينکه	O
در	O
شهرستان	B-LOC
شهريار	I-LOC
هفت	O
هزار	O
هکتار	O
از	O
مراتع	O
در	O
معرض	O
بياباني	O
شدن	O
قرار	O
گرفته‌اند	O
که	O
اين	O
مسئله	O
دلايل	O
زيادي	O
دارد	O
.	O

وي	O
مساحت	O
کل	O
مراتع	O
شهرستان	B-LOC
شهريار	I-LOC
را	O
حدود	O
10	O
تا	O
12	O
هزار	O
هکتار	O
عنوان	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
بهره‌وري	O
بي‌رويه	O
دام‌ها	O
در	O
ساليان	O
گذشته	O
،	O
افزايش	O
جمعيت	O
،	O
تعدد	O
بهره‌برداران	O
،	O
کم‌توجهي	O
و	O
عدم	O
تخصيص	O
اعتبارات	O
لازم	O
ازجمله	O
دلايلي	O
است	O
که	O
باعث	O
شده	O
مساحت	O
زيادي	O
از	O
مراتع	O
اين	O
شهرستان	O
در	O
معرض	O
بياباني	O
شدن	O
قرار	O
بگيرد	O
.	O

رئيس	O
اداره	O
امور	O
مراتع	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
منابع	I-ORG
طبيعي	I-ORG
و	I-ORG
آبخيزداري	I-ORG
استان	I-ORG
تهران	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
بهره‌برداري	O
بيش	O
از	O
ظرفيت	O
مراتع	O
باعث	O
تخريب	O
و	O
حرکت	O
به‌سوي	O
نابودي	O
پوشش	O
گياهي	O
در	O
آنجا	O
شده	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
احيا	O
و	O
اصلاح	O
اين	O
مراتع	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
ادامه	O
تخريب‌ها	O
مسئله	O
حائز	O
اهميت	O
است	O
؛	O
ضمن	O
اينکه	O
در	O
اين	O
راستا	O
يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
سياست‌ها	O
و	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
اداره	O
کل	O
منابع	O
طبيعي	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
،	O
تهيه	O
و	O
اجراي	O
طرح‌هاي	O
مرتع‌داري	O
با	O
اولويت	O
مديريت	O
چرا	O
و	O
کنترل	O
دام	O
است	O
.	O

شفيعي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
اين	O
راستا	O
همه‌ساله	O
در	O
فصل	O
چرا	O
،	O
اکيپ‌هاي	O
مديريت	O
چراي	O
دام	O
تشکيل	O
شده	O
و	O
با	O
متخلفان	O
و	O
بهره‌برداران	O
غيرمجاز	O
برخورد	O
مي‌شود	O
؛	O
اما	O
براي	O
انجام	O
بهتر	O
اين	O
طرح	O
نياز	O
به	O
تأمين	O
اعتبار	O
داريم	O
،	O
درعين‌حال	O
از	O
ديگر	O
برنامه‌هاي	O
ما	O
در	O
اين	O
زمينه	O
پروژه‌هاي	O
اصلاح	O
مراتع	O
شامل	O
بوته	O
کاري	O
،	O
ذخيره	O
نزولات	O
و	O
مواردي	O
از	O
اين	O
قبيل	O
است	O
که	O
کاهش	O
شديد	O
تخصيص	O
اعتبارات	O
در	O
ساليان	O
گذشته	O
و	O
عدم	O
جذب	O
نيروي	O
کارشناسي	O
مرتبط	O
،	O
سرعت	O
اجراي	O
پروژه‌هاي	O
احيايي	O
را	O
بسيار	O
کم	O
کرده	O
است	O
.	O

رئيس	O
اداره	O
امور	O
مراتع	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
منابع	I-ORG
طبيعي	I-ORG
و	I-ORG
آبخيزداري	I-ORG
استان	I-ORG
تهران	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
مسئولان	O
بايد	O
در	O
اين	O
راه	O
همکاري‌هاي	O
لازم	O
را	O
انجام	O
دهند	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
سال	O
زراعي	O
گذشته	O
بالغ‌بر	O
175	O
هزار	O
هکتار	O
از	O
مراتع	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
با	O
همکاري	O
صندوق	O
بيمه	O
محصولات	O
کشاورزي	O
،	O
تحت	O
پوشش	O
بيمه	O
قرار	O
گرفته‌اند	O
و	O
اين	O
اقدام	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
خسارات	O
سه	O
عامل	O
آتش‌سوزي	O
،	O
سيل	O
و	O
تگرگ	O
انجام	O
شده	O
است	O
.	O

منبع	O
:	O
مهر	B-ORG
برچسب	O
:	O
پيمان	B-PER
شفيعي	I-PER
،	O
سطح	O
مراتع	O
،	O
تخصيص	O
اعتبارات	O
.	O
