نتوانستيم	O
براي	O
نيازمندان	O
مسکن	O
تهيه	O
کنيم	O

به	O
گزارش	O
عيار	B-ORG
آنلاين	I-ORG
،	O
حامد	B-PER
مظاهريان	I-PER
در	O
نشست	O
مشترک	O
مسئولان	O
وزارت	B-ORG
راه	I-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
با	O
معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
گفت	O
:	O
مسکن	O
در	O
نگاه	O
کلان	O
که	O
بيش	O
از	O
30	B-PCT
درصد	I-PCT
تشکيل	O
سرمايه	O
در	O
کشور	O
و	O
12	B-PCT
درصد	I-PCT
اشتغال	O
مستقيم	O
را	O
در	O
کشور	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
داده	O
است	O
ملموس‌ترين	O
و	O
مهم‌ترين	O
بخش	O
براي	O
خانوارهاست	O
.	O

سهم	O
مسکن	O
از	O
تسهيلات	O
اعطايي	O
بانک‌ها	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
و	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
تنها	O
نقش	O
25	B-PCT
درصدي	I-PCT
را	O
براي	O
اقتصاد	O
قائل	O
است	O
معاون	O
مسکن	O
و	O
ساختمان	O
وزارت	B-ORG
راه	I-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
در	O
دو	B-DAT
تا	I-DAT
سه	I-DAT
سال	I-DAT
اخير	I-DAT
،	O
سهم	O
مسکن	O
از	O
تسهيلات	O
اعطايي	O
بانک‌ها	O
به	O
10	B-PCT
تا	I-PCT
12	I-PCT
درصد	I-PCT
رسيده	O
و	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
تنها	O
نقش	O
25	B-PCT
درصدي	I-PCT
مسکن	O
را	O
براي	O
اقتصاد	O
قائل	O
است	O
افزود	O
:	O
سهم	O
مسکن	O
از	O
کل	O
گردش	O
نقدينگي	O
20	B-PCT
تا	I-PCT
30	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
سهم	O
دولت	O
از	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
بخش	O
مسکن	O
نيم	B-PCT
تا	I-PCT
3	I-PCT
درصد	I-PCT
است	O
.	O

بدين	O
معنا	O
اگر	O
بخش	O
مسکن	O
را	O
با	O
بخش	O
راه	O
مقايسه	O
کنيم	O
مي‌بينيم	O
که	O
بيش	O
از	O
80	B-PCT
درصد	I-PCT
سرمايه‌گذاري	O
در	O
بخش	O
راه	O
توسط	O
دولت	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
.	O

ولي	O
بخش	O
مسکن	O
متکي	O
به	O
بخش	O
خصوصي	O
است	O
و	O
اين	O
يکي	O
از	O
نکات	O
قابل‌توجه	O
براي	O
بخش	O
مسکن	O
است	O
.	O

سهم	O
مسکن	O
از	O
بودجه	O
خانوار	O
به	O
رقم	O
نامطلوب	O
33	B-PCT
درصد	I-PCT
رسيده	O
معاون	O
وزير	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
سهم	O
مسکن	O
از	O
بودجه	O
خانوار	O
به	O
رقم	O
نامطلوب	O
33	B-PCT
درصد	I-PCT
رسيده	O
است	O
.	O

يعني	O
به‌طور	O
متوسط	O
هر	O
خانوار	O
33	B-PCT
درصد	I-PCT
درآمد	O
ش	O
را	O
صرف	O
مسکن	O
مي‌کند	O
که	O
اين	O
رقم	O
براي	O
دهک‌هاي	O
پايين	O
خيلي	O
بالاتر	O
است	O
و	O
به	O
اقتصاد	O
خانوارها	O
ضربه	O
مي‌زند	O
.	O

همچنين	O
با	O
نقشي	O
که	O
مسکن	O
در	O
اقتصاد	O
کلان	O
دارد	O
و	O
چهره‌نمايي	O
از	O
وضعيت	O
موجود	O
که	O
23	O
ميليون	O
خانوار	O
در	O
برابر	O
22	O
ميليون	O
مسکن	O
داريم	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
در	O
حال	O
حاضر	O
با	O
کاهش	O
يک‌ميليون	O
واحدي	O
مسکن	O
براي	O
خانوارهاي	O
کشور	O
روبه‌رو	O
هستيم	O
.	O

مظاهريان	B-PER
گفت	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
،	O
در	O
ازاي	O
هر	O
100	O
خانه	O
ما	O
104	O
خانوار	O
داريم	O
.	O

اگرچه	O
در	O
طي	O
انقلاب	O
کار	O
بزرگي	O
صورت	O
گرفت	O
و	O
ميزان	O
هر	O
100	O
خانه	O
در	O
برابر	O
127	O
خانوار	O
در	O
اوايل	O
انقلاب	O
به	O
اين	O
رقم	O
رسيد	O
اما	O
بايد	O
اين	O
نکته	O
را	O
نيز	O
مدنظر	O
قرار	O
دهيم	O
که	O
الگوها	O
تغيير	O
کرده‌اند	O
و	O
با	O
اينکه	O
رشد	O
جمعيت	O
کاهش	O
داشته	O
اما	O
در	O
بعد	O
خانوار	O
با	O
افزايش	O
قابل‌توجهي	O
مواجه	O
بوديم	O
.	O

زيرا	O
به‌عنوان	O
نمونه	O
با	O
هر	O
طلاقي	O
که	O
در	O
کشور	O
رخ	O
مي‌دهد	O
به	O
تعداد	O
خانوارها	O
نيز	O
افزوده	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
طبق	O
آمار	O
سال	B-DAT
1390	I-DAT
،	O
يک‌ميليون	O
و	O
600	O
هزار	O
خانه	O
خالي	O
داريم	O
(	O
يک‌ميليون	O
و	O
200	O
هزار	O
واحد	O
مسکوني	O
در	O
محدوده	O
شهري	O
و	O
400	O
هزار	O
واحد	O
مسکوني	O
در	O
محدوده	O
روستايي	O
)	O
که	O
اين	O
ميزان	O
کمبود	O
مسکن	O
را	O
براي	O
افراد	O
نيازمند	O
به	O
واحد	O
مسکوني	O
تأمين	O
نمي‌کند	O
و	O
اين‌ها	O
واحدهاي	O
خالي	O
گران‌قيمتي	O
هستند	O
که	O
براي	O
سفته‌بازي	O
ايجاد	O
شده‌اند	O
.	O

بدين	O
معنا	O
،	O
عملاً	O
نتوانسته‌ايم	O
براي	O
مازاد	O
جمعيتي	O
نيازمند	O
و	O
متقاضي	O
مسکن	O
،	O
مسکن	O
تهيه	O
کنيم	O
.	O

مظاهريان	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
يک‌ميليون	O
و	O
600	O
هزار	O
واحد	O
مسکوني	O
خالي	O
،	O
خانه‌هاي	O
گران‌قيمتي	O
هستند	O
که	O
براي	O
سفته‌بازي	O
ساخته	O
شده‌اند	O
و	O
براي	O
همين	O
نيز	O
خالي	O
مانده‌اند	O
و	O
در	O
حال	O
حاضر	O
خريداري	O
براي	O
آن‌ها	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

اما	O
يک‌ميليون	O
مسکن	O
که	O
احتياج	O
داريم	O
نياز	O
واقعي	O
مسکن	O
براي	O
خانوارهايي	O
است	O
که	O
بايد	O
تشکيل	O
خانواده	O
بدهند	O
.	O

خروج	O
سفته‌بازي	O
مسکن	O
با	O
توليد	O
مسکن	O
بيش	O
از	O
3	B-PCT
تا	I-PCT
4	I-PCT
درصد	I-PCT
بيش	O
از	O
نياز	O
واقعي	O
معاون	O
وزير	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
دانش	O
جهاني	O
براي	O
نياز	O
واقعي	O
مسکن	O
گفت	O
:	O
دانش	O
جهاني	O
مي‌گويد	O
که	O
اگر	O
4	B-PCT
تا	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
بيش	O
از	O
نياز	O
مسکن	O
داشته	O
باشيم	O
مسکن	O
کالاي	O
مصرفي	O
خواهد	O
بود	O
و	O
از	O
بورس‌بازي	O
خارج	O
خواهد	O
شد	O
.	O

مظاهريان	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
سهم	O
33	B-PCT
درصدي	I-PCT
مسکن	O
از	O
هزينه	O
خانوار	O
بسيار	O
بالا	O
است	O
و	O
اين	O
رقم	O
براي	O
دهک‌هاي	O
پايين	O
بيشتر	O
مي‌شود	O
گفت	O
:	O
سهم	O
مسکن	O
از	O
هزينه	O
خانوار	O
که	O
33	B-PCT
درصد	I-PCT
است	O
رقم	O
خوبي	O
نيست	O
.	O

همچنين	O
سهم	O
زمين	O
از	O
هزينه	O
توليد	O
که	O
55	B-PCT
درصد	I-PCT
است	O
رقم	O
مناسبي	O
نيست	O
.	O

همين‌که	O
در	O
شهرها	O
شاهد	O
هستيم	O
به	O
صاحبان	O
زمين	O
سهم‌هاي	O
مختلف	O
60	B-PCT
،	I-PCT
50	I-PCT
،	I-PCT
40	I-PCT
درصد	I-PCT
پيشنهاد	O
داده	O
مي‌شود	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
سهم	O
زمين	O
در	O
سرمايه‌گذاري	O
اين	O
بخش	O
سهم	O
بالايي	O
است	O
.	O

رشد	O
106	B-PCT
درصدي	I-PCT
بازار	O
معاملات	O
مسکن	O
در	O
چهارماهه	B-PCT
نخست	I-PCT
سال	I-PCT
95	I-PCT
نسبت	O
به	O
94	B-DAT
وي	O
وضعيت	O
فعلي	O
بازار	O
مسکن	O
را	O
تشريح	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
در	O
چهار	B-DAT
ماه	I-DAT
نخست	I-DAT
سال	I-DAT
95	I-DAT
در	O
مقايسه	O
با	O
چهار	B-DAT
ماه	I-DAT
نخست	I-DAT
سال	I-DAT
94	I-DAT
تعداد	O
مبايعه‌نامه‌ها	O
افزايش	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
و	O
اين	O
نشان	O
مي‌دهد	O
در	O
چهار	B-DAT
ماه	I-DAT
نخست	I-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
افزايش	O
معاملات	O
را	O
در	O
بازار	O
مسکن	O
داشته‌ايم	O
که	O
ميانگين	O
اين	O
رشد	O
106	B-PCT
درصد	I-PCT
است	O
.	O

مظاهريان	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
قيمت	O
يک	O
مترمربع	O
واحد	O
مسکوني	O
در	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
،	O
76	B-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
.	O

ازآنجاکه	O
ما	O
رصد	O
معاملات	O
املاک	O
را	O
داريم	O
بدين	O
معنا	O
که	O
هر	O
معامله‌اي	O
انجام	O
مي‌شود	O
ثبت	O
مي‌شود	O
،	O
اين	O
عددها	O
تا	O
حد	O
زيادي	O
دقيق	O
و	O
درست	O
است	O
.	O

اين‌ها	O
نشان	O
مي‌دهد	O
ما	O
نشانه‌هاي	O
خوبي	O
را	O
در	O
بازار	O
داريم	O
:	O
اين‌که	O
تعداد	O
متقاضيان	O
بيشتر	O
شده	O
،	O
قيمت	O
هم	O
تغيير	O
کرده	O
ولي	O
هنوز	O
زير	O
تورم	O
ساليانه	O
است	O
بنابراين	O
جاي	O
نگراني	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
صدور	O
پروانه	O
ساختماني	O
کاهش	O
دارد	O
افزود	O
:	O
جلوي	O
شتاب	O
صدور	O
پروانه	O
ساختماني	O
گرفته	O
شده	O
ولي	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
که	O
ادامه	O
اين	O
وضعيت	O
مي‌تواند	O
در	O
ماه‌هاي	O
آينده	O
وضعيت	O
بازار	O
مسکن	O
را	O
تغيير	O
دهد	O
.	O

معاون	O
وزير	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
درباره	O
پيش‌نيازها	O
و	O
شرايط	O
و	O
پيشنهاداتي	O
که	O
مسکن	O
نياز	O
دارد	O
تا	O
به	O
ثبات	O
برسد	O
گفت	O
:	O
ما	O
در	O
بخش	O
مسکن	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
ثبات	O
نيازمند	O
دو	O
نهاد	O
هستيم	O
که	O
يکي	O
از	O
آن‌ها	O
نهاد	O
توسعه‌اي	O
و	O
ديگري	O
نهاد	O
تضمين	O
است	O
.	O

دولت	O
براي	O
جاري	O
کردن	O
سياست‌هاي	O
خود	O
در	O
بخش	O
مسکن	O
يک	O
نهاد	O
توسعه‌اي	O
ايجاد	O
کند	O
وي	O
پيشنهاد	O
کرد	O
:	O
دولت	O
اگر	O
مي‌خواهد	O
سياست‌هاي	O
خود	O
را	O
در	O
بخش	O
مسکن	O
جاري	O
کند	O
بايد	O
يک	O
نهاد	O
توسعه‌اي	O
داشته	O
باشد	O
.	O

همچنين	O
،	O
نهاد	O
ديگري	O
که	O
لازم	O
است	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
تجربه	O
جهاني	O
دراين‌باره	O
وجود	O
دارد	O
نهاد	O
تضمين	O
خدمات	O
مسکن	O
است	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
اگر	O
کسي	O
بخواهد	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
بخش	O
مسکن	O
داشته	O
باشد	O
آماده	O
است	O
،	O
اما	O
سرمايه‌گذاري	O
‌اش	O
در	O
اين	O
بخش	O
ريسک	O
دارد	O
زيرا	O
انتظار	O
دارد	O
نهادي	O
براي	O
رتبه‌بندي	O
سرمايه‌گذار	O
و	O
شرايط	O
بازار	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
و	O
بتواند	O
تضمين	O
دهد	O
.	O

مظاهريان	B-PER
گفت	O
:	O
ما	O
سرمايه‌گذاران	O
خارجي	O
در	O
بخش	O
مسکن	O
داريم	O
که	O
نياز	O
به	O
تضمين	O
دارند	O
.	O

بنابراين	O
نهاد	O
توسعه‌اي	O
و	O
نهاد	O
تضميني	O
مهم‌ترين	O
خواست	O
ماست	O
.	O

وي	O
در	O
پايان	O
افزود	O
:	O
بخش‌هايي	O
که	O
ما	O
در	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
و	O
رونق‌بخش	O
مسکن	O
در	O
برنامه	O
داريم	O
شامل	O
بانک	B-ORG
مسکن	I-ORG
،	O
سازمان	B-ORG
عمران	I-ORG
و	I-ORG
بهسازي	I-ORG
شهري	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
سازمان	B-ORG
شهرهاي	I-ORG
جديد	I-ORG
و	O
سازمان	B-ORG
ملي	I-ORG
زمين	I-ORG
و	I-ORG
مسکن	I-ORG
مهر	I-ORG
و	O
اتمام	O
مسکن	O
مهر	O
است	O
.	O

منبع	O
:	O
مسکن	B-ORG
نيوز	I-ORG
