تصويب	O
طرح	O
جديد	O
مجلس	B-ORG
به	O
معناي	O
دونرخي	O
شدن	O
مجدد	O
بنزين	O
نيست	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
اقتصادي	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
،	O
«	O
يک‌بار	O
ديگر	O
بنزين	O
به	O
دوراهي	O
تک‌نرخي	O
و	O
دونرخي	O
شدن	O
برخورد	O
کرد	O
.	O

باآنکه	O
چندي	O
پيش	O
مجلس	B-ORG
دهم	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
اختيار	O
استفاده	O
از	O
کارت	O
سوخت	O
را	O
به	O
دولت	O
داده	O
بود	O
،	O
اکنون	O
پشيمان	O
شده	O
و	O
با	O
بررسي	O
يک‌فوريت	O
طرح	O
مجدد	O
به‌کارگيري	O
کارت	O
سوخت	O
موافقت	O
کرده	O
است	O
.	O

يک‌فوريتي	O
بودن	O
طرح	O
از	O
اهميت	O
بالاي	O
بررسي	O
هرچه	O
سريعتر	O
آن	O
در	O
مجلس	B-ORG
خبر	O
مي‌دهد	O
و	O
اگر	O
نمايندگان	O
با	O
بازگشت	O
کارت	O
سوخت	O
براي	O
توزيع	O
بنزين	O
موافقت	O
کنند	O
بار	O
ديگر	O
بنزين	O
دونرخي	O
مي‌شود	O
،	O
چراکه	O
تنها	O
راه	O
الزام	O
مصرف‌کنندگان	O
بنزين	O
به	O
استفاده	O
از	O
کارت	O
سوخت	O
مؤلفه‌هاي	O
قيمتي	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
اين	O
طرح	O
تقريباً	O
تا	O
يک	B-DAT
ماه	I-DAT
ديگر	I-DAT
تعيين	O
تکليف	O
خواهد	O
شد	O
.	O

اين	O
بار	O
احتمال	O
قانوني	O
شدن	O
استفاده	O
از	O
کارت	O
سوخت	O
زياد	O
است	O
اما	O
قطعاً	O
بازهم	O
دولت	O
براي	O
متقاعد	O
کردن	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
براي	O
جلوگيري	O
از	O
دونرخي	O
شدن	O
بنزين	O
تلاش	O
خواهد	O
کرد	O
»	O
.	O
اين	O
مقدمه	O
گزارش	O
روزنامه	B-ORG
دولت	I-ORG
در	O
تاريخ	O
25	B-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
يعني	O
يک	O
روز	O
بعد	O
از	O
تصويب	O
يک‌فوريت	O
طرح	O
«	O
اصلاح	O
ماده	O
يک	O
قانون	O
توسعه	O
حمل‌ونقل	O
عمومي	O
و	O
مديريت	O
مصرف	O
سوخت	O
»	O
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
است	O
.	O

البته	O
بازگشت	O
بنزين	O
دونرخي	O
و	O
حتي	O
سهميه‌بندي	O
مجدد	O
اين	O
فرآورده	O
نفتي	O
در	O
صورت	O
تصويب	O
اين	O
طرح	O
يک‌فوريتي	O
،	O
صرفاً	O
ديدگاه	O
نويسنده	O
اين	O
گزارش	O
نيست	O
بلکه	O
برخي	O
افراد	O
و	O
رسانه	O
ديگر	O
هم‌چنين	O
ديدگاهي	O
دارند	O
.	O

به‌عنوان‌مثال	O
،	O
هدايت	B-PER
الله	I-PER
خادمي	I-PER
،	O
عضو	O
کميسيون	B-ORG
انرژي	I-ORG
مجلس	I-ORG
در	O
همان	O
گزارش	O
درباره	O
اين	O
طرح	O
،	O
گفته	O
است	O
:	O
«	O
اين	O
طرح	O
يک‌فوريتي	O
است	O
و	O
با	O
اراده‌اي	O
که	O
الآن	O
در	O
مجلس	B-ORG
وجود	O
دارد	O
،	O
فکر	O
مي‌کنم	O
تا	O
يک	B-DAT
ماه	I-DAT
ديگر	I-DAT
بنزين	O
دونرخي	O
،	O
سهميه‌اي	O
و	O
کارتي	O
شود	O
»	O
.	O
فارغ	O
از	O
اين	O
موضوع	O
که	O
اصولاً	O
بازگشت	O
بنزين	O
دونرخي	O
و	O
حتي	O
سهميه‌بندي	O
مجدد	O
اين	O
فرآورده	O
نفتي	O
در	O
شرايط	O
فعلي	O
به	O
نفع	O
کشور	O
است	O
يا	O
نه	O
،	O
در	O
اين	O
گزارش	O
مي‌خواهيم	O
صرفاً	O
به	O
اين	O
سؤال	O
پاسخ	O
دهيم	O
که	O
آيا	O
چنين	O
پيش‌بيني	O
درباره	O
وضعيت	O
توزيع	O
بنزين	O
در	O
صورت	O
تصويب	O
طرح	O
يک‌فوريتي	O
اصلاح	O
ماده	O
يک	O
قانون	O
توسعه	O
حمل‌ونقل	O
عمومي	O
و	O
مديريت	O
مصرف	O
سوخت	O
با	O
متن	O
اين	O
طرح	O
و	O
واقعيت‌هاي	O
موجود	O
تطابق	O
دارد	O
يا	O
نه	O
؟	O

زيرا	O
پيش‌بيني	O
مذکور	O
مي‌تواند	O
در	O
رأي	O
نمايندگان	O
در	O
موافقت	O
يا	O
مخالفت	O
طرح	O
مذکور	O
،	O
تا	O
حدودي	O
اثرگذار	O
باشد	O
.	O

پاسخ	O
اين	O
سؤال	O
،	O
يک	O
کلمه	O
است	O
:	O
«	O
خير	O
»	O
.	O
براي	O
تبيين	O
اين	O
پاسخ	O
،	O
لازم	O
است	O
ابتدا	O
نگاهي	O
به	O
طرح	O
اصلاح	O
ماده	O
يک	O
قانون	O
توسعه	O
حمل‌ونقل	O
عمومي	O
و	O
مديريت	O
مصرف	O
سوخت	O
بيندازيم	O
:	O
در	O
صورت	O
تصويب	O
نهايي	O
اين	O
طرح	O
،	O
اين	O
اصلاحات	O
در	O
ماده	O
يک	O
قانون	O
توسعه	O
حمل‌ونقل	O
عمومي	O
و	O
مديريت	O
مصرف	O
سوخت	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
:	O
الف	O
-	O
در	O
ماده	O
يک	O
قانون	O
مذکور	O
عبارت	O
«	O
از	O
طريق	O
عرضه	O
بنزين	O
و	O
گازوئيل	O
در	O
بخش	O
حمل‌ونقل	O
با	O
استفاده	O
از	O
کارت	O
هوشمند	O
سوخت	O
»	O
جايگزين	O
عبارت	O
«	O
از	O
طريق	O
عرضه	O
بنزين	O
و	O
گازوئيل	O
در	O
بخش‌هاي	O
حمل‌ونقل	O
و	O
صنعت	O
و	O
کشاورزي	O
با	O
اولويت	O
کارت	O
هوشمند	O
سوخت	O
»	O
مي‌شود	O
.	O

ب	O
-	O
اين	O
تبصره	O
به	O
ماده	O
يک	O
اين	O
قانون	O
الحاق	O
مي‌شود	O
:	O
«	O
دولت	O
مجاز	O
است	O
به‌منظور	O
ترغيب	O
مصرف‌کننده	O
به	O
استفاده	O
از	O
کارت	O
هوشمند	O
سوخت	O
مختص	O
هر	O
خودرو	O
از	O
سياست‌هاي	O
انگيزشي	O
در	O
چارچوب	O
قوانين	O
و	O
مقررات	O
استفاده	O
کند	O
»	O
.	O
به‌صورت	O
خلاصه	O
،	O
در	O
صورت	O
تصويب	O
طرح	O
اصلاح	O
ماده	O
يک	O
قانون	O
توسعه	O
حمل‌ونقل	O
عمومي	O
و	O
مديريت	O
مصرف	O
سوخت	O
،	O
دولت	O
ملزم	O
به	O
عرضه	O
بنزين	O
بخش	O
حمل‌ونقل	O
با	O
استفاده	O
از	O
کارت	O
سوخت	O
و	O
مجاز	O
به	O
استفاده	O
از	O
سياست‌هاي	O
انگيزشي	O
براي	O
ترغيب	O
مردم	O
به	O
استفاده	O
از	O
کارت	O
سوخت	O
شخصي	O
مي‌شود	O
.	O

درواقع	O
،	O
تصويب	O
اين	O
طرح	O
ضمانت	O
مناسبي	O
براي	O
تداوم	O
استفاده	O
از	O
کارت	O
سوخت	O
جايگاه‌ها	O
ايجاد	O
مي‌کند	O
ولي	O
لزوماً	O
منجر	O
به	O
استفاده	O
مجدد	O
مردم	O
از	O
کارت	O
سوخت	O
شخصي	O
نخواهد	O
شد	O
زيرا	O
طرح	O
مذکور	O
دولت	O
را	O
ملزم	O
به	O
عرضه	O
بنزين	O
با	O
استفاده	O
از	O
کارت	O
سوخت	O
شخصي	O
نمي‌کند	O
بلکه	O
صرفاً	O
به	O
دولت	O
اجازه	O
مي‌دهد	O
در	O
راستاي	O
تشويق	O
مردم	O
به	O
استفاده	O
از	O
اين	O
کارت‌ها	O
،	O
سياست‌هاي	O
انگيزشي	O
مانند	O
دونرخي	O
کردن	O
بنزين	O
يا	O
سهميه‌بندي	O
کردن	O
عرضه	O
آن	O
يا	O
.	O
.	O
.	O
اتخاذ	O
نمايد	O
.	O

اما	O
موضوع	O
اصلي	O
اين	O
است	O
که	O
اين	O
بخش	O
از	O
طرح	O
مجلس	B-ORG
،	O
صرفاً	O
جنبه	O
تأکيدي	O
و	O
انگيزشي	O
براي	O
قوه	B-ORG
مجريه	I-ORG
دارد	O
و	O
نه‌تنها	O
دولت	O
را	O
مجبور	O
به	O
اجراي	O
سياست	O
خاصي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نمي‌کند	O
بلکه	O
حتي	O
مجوز	O
جديدي	O
به	O
قوه	B-ORG
مجريه	I-ORG
در	O
اين	O
زمينه	O
هم	O
نمي‌دهد	O
.	O

درواقع	O
،	O
شرايط	O
فعلي	O
با	O
شرايط	O
آتي	O
(	O
در	O
صورت	O
تصويب	O
اين	O
طرح	O
)	O
هيچ	O
تفاوتي	O
ندارد	O
و	O
همه‌چيز	O
به	O
اراده	O
دولت	O
بستگي	O
دارد	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
هم	O
پيش‌بيني	O
مي‌شود	O
که	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
از	O
اين	O
مجوز	O
مجلس	B-ORG
هيچ	O
استفاده‌اي	O
نکند	O
و	O
باهدف	O
تشويق	O
مردم	O
به	O
استفاده	O
از	O
کارت	O
سوخت	O
شخصي	O
يا	O
هر	O
هدف	O
ديگري	O
،	O
هيچ	O
تغييري	O
در	O
قيمت	O
و	O
يا	O
شيوه	O
عرضه	O
بنزين	O
مثلاً	O
دونرخي	O
کردن	O
مجدد	O
اين	O
فرآورده	O
نفتي	O
يا	O
عرضه	O
آن	O
به‌صورت	O
سهميه‌بندي	O
ايجاد	O
ننمايد	O
.	O

دليل	O
اين	O
امر	O
نيز	O
کاملاً	O
مشخص	O
است	O
،	O
وزير	O
نفت	B-ORG
فعلي	O
با	O
هرگونه	O
تغييري	O
در	O
اين	O
زمينه	O
،	O
به‌شدت	O
مخالف	O
است	O
و	O
به	O
همين	O
دليل	O
هم	O
زير	O
بار	O
اجراي	O
بند	O
«	O
ح	O
»	O
تبصره	O
14	O
قانون	O
بودجه	O
امسال	B-DAT
که	O
دولت	O
را	O
مکلف	O
به	O
عرضه	O
مجدد	O
بنزين	O
دونرخي	O
مي‌کرد	O
،	O
نرفت	O
بلکه	O
تلاش	O
کرد	O
تا	O
اين	O
بند	O
قانوني	O
را	O
حذف	O
کند	O
که	O
نهايتاً	O
هم	O
موفق	O
شد	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
هم	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
با	O
توجه	O
به	O
نزديک	O
بودن	O
ايام	O
انتخابات	O
96	B-DAT
،	O
هيچ	O
علاقه‌اي	O
به	O
ايجاد	O
تغيير	O
در	O
قيمت	O
و	O
شيوه	O
عرضه	O
بنزين	O
ندارد	O
زيرا	O
ممکن	O
است	O
اين	O
کار	O
هزينه	O
سياسي	O
و	O
اجتماعي	O
براي	O
دولت	O
فعلي	O
ايجاد	O
نمايد	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
نکات	O
فوق	O
به‌جرئت	O
مي‌توان	O
ادعا	O
کرد	O
که	O
حداقل	O
تا	O
پايان	O
دولت	B-ORG
فعلي	I-ORG
،	O
خبري	O
از	O
تغيير	O
در	O
قيمت	O
و	O
يا	O
شيوه	O
عرضه	O
بنزين	O
نيست	O
.	O

ضمناً	O
احتمال	O
تداوم	O
عرضه	O
تک‌نرخي	O
بنزين	O
در	O
صورت	O
انتخاب	O
مجدد	O
رئيس‌جمهور	O
فعلي	O
در	O
انتخابات	O
96	B-DAT
و	O
همچنين	O
تصدي	O
پست	O
وزارت	B-ORG
نفت	I-ORG
دولت	B-ORG
دوازدهم	I-ORG
توسط	O
زنگنه	B-PER
،	O
به‌شدت	O
بالاست	O
.	O

درواقع	O
،	O
قطعي‌ترين	O
و	O
مهمترين	O
دستاورد	O
تصويب	O
طرح	O
اصلاح	O
ماده	O
يک	O
قانون	O
توسعه	O
حمل‌ونقل	O
عمومي	O
و	O
مديريت	O
مصرف	O
سوخت	O
،	O
حفظ	O
کارت	O
سوخت	O
جايگاه‌ها	O
است	O
؛	O
امري	O
که	O
بدون	O
ايجاد	O
هيچ	O
تغييري	O
در	O
قيمت	O
و	O
يا	O
شيوه	O
عرضه	O
بنزين	O
حاصل	O
مي‌شود	O
و	O
مي‌تواند	O
هدف	O
مهم	O
طراحان	O
و	O
حاميان	O
اين	O
طرح	O
يک‌فوريتي	O
مبني	O
بر	O
جلوگيري	O
از	O
قاچاق	O
سازمان‌يافته	O
بنزين	O
را	O
محقق	O
کند	O
.	O

انتظار	O
مي‌رود	O
که	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
و	O
به‌خصوص	O
اعضاي	O
کميسيون	B-ORG
انرژي	I-ORG
مجلس	I-ORG
با	O
توجه	O
به	O
اين	O
موضوع	O
،	O
درباره	O
تصويب	O
يا	O
عدم	O
تصويب	O
طرح	O
اصلاح	O
ماده	O
يک	O
قانون	O
توسعه	O
حمل‌ونقل	O
عمومي	O
و	O
مديريت	O
مصرف	O
سوخت	O
تصميم	O
بگيرند	O
و	O
تحت	O
تأثير	O
تصور	O
نادرست	O
برخي	O
افراد	O
و	O
رسانه‌ها	O
درباره	O
تبعات	O
تصويب	O
اين	O
طرح	O
يک‌فوريتي	O
قرار	O
نگيرند	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/ O
