قدرتمندترين	O
زن	O
روسيه	B-LOC
کيست	O
+	O
تصاوير	O

او	O
اولين	O
زني	O
است	O
که	O
رئيس	O
سناي	B-ORG
روسيه	I-ORG
شده	O
،	O
کما	O
اينکه	O
در	O
دوران	O
فرمانداري	O
موفق	O
سن‌پترزبورگ	B-LOC
نيز	O
تنها	O
زني	O
بود	O
که	O
در	O
سرتاسر	O
روسيه	B-LOC
چنين	O
جايگاهي	O
را	O
در	O
اختيار	O
داشت	O
.	O

به	O
گزارش	O
پايگاه	B-ORG
خبري	I-ORG
تحليلي	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
مشرق	B-ORG
-	O
والنتينا	B-PER
ماتويينکو	I-PER
که	O
از	O
پنج	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
قدرتمندترين	O
زن	O
روسيه	B-LOC
است	O
[	O
1	O
]	O
،	O
امروز	B-DAT
وارد	O
تهران	B-LOC
مي‌شود	O
تا	O
طي	O
دو	B-DAT
روز	I-DAT
در	O
ديدار	O
با	O
مقامات	O
کشورمان	O
پيرامون	O
مسائل	O
مختلف	O
دوجانبه	O
و	O
منطقه‌اي	O
گفتگو	O
کند	O
.	O

ماتويينکو	B-PER
رئيس	O
شوراي	B-ORG
فدراسيون	I-ORG
روسيه	I-ORG
(	O
سنا	B-ORG
)	O
سومين	O
مقام	O
بلندپايه	O
آن	O
کشور	O
پس	O
از	O
رئيس‌جمهور	O
و	O
نخست‌وزير	O
محسوب	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
12	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
به‌عنوان	O
فرماندار	O
سن‌پترزبورگ	B-LOC
به	O
تهران	B-LOC
آمده	O
بود	O
تا	O
قرارداد	O
خواهرخواندگي	O
ميان	O
دو	O
شهر	O
را	O
امضا	O
کند	O
.	O

سفر	O
وي	O
ادامه	O
ديدار	O
مقامات	O
پارلماني	O
از	O
دو	O
کشور	O
است	O
.	O

دو	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
سردي	B-PER
ناريشکين	I-PER
رئيس	O
وقت	O
دوماي	B-ORG
روسيه	I-ORG
به	O
تهران	O
آمد	O
و	O
يک	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
نيز	O
علي	B-PER
لاريجاني	I-PER
در	O
شهر	B-LOC
سوئي	I-LOC
با	O
پوتين	B-PER
ديدار	O
کرد	O
.	O

مهدي	B-PER
سنايي	I-PER
سفير	O
ايران	B-LOC
در	O
مسکو	B-LOC
در	O
کانال	O
تلگرامي	O
خود	O
اعلام	O
کرده	O
ماتويينکو	B-PER
طي	O
دو	B-DAT
روز	I-DAT
با	O
لاريجاني	B-PER
،	O
روحاني	B-PER
و	O
ظريف	B-PER
ديدار	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
پيرامون	O
همکاري‌هاي	O
رو	O
به	O
گسترش	O
در	O
عرصه	O
صلح‌آميز	O
هسته‌اي	O
،	O
اوضاع	O
سوريه	B-LOC
و	O
مبارزه	O
با	O
تروريسم	O
به	O
گفتگو	O
خواهد	O
پرداخت	O
.	O

رئيس	O
شوراي	B-ORG
فدراسيون	I-ORG
روسيه	I-ORG
به‌عنوان	O
مجلس	O
سنا	O
سومين	O
مقام	O
بلندپايه	O
اين	O
کشور	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
که	O
در	O
کنار	O
مجلس	B-ORG
دوما	I-ORG
،	O
پارلمان	O
را	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
.	O

ماتويينکو	B-PER
از	O
سال	B-DAT
2011	I-DAT
ميلادي	I-DAT
از	O
سن‌پترزبورگ	B-LOC
به	O
عضويت	O
سنا	O
درآمده	O
است	O
.	O

والنتينا	B-PER
در	O
18	O
سالگي	O
به	O
لنين‌گراد	B-LOC
(	O
سن‌پترزبورگ	B-LOC
کنوني	O
)	O
رفت	O
و	O
دبير	O
کميته	B-ORG
جوانان	I-ORG
حزب	I-ORG
کمونيست	I-ORG
شد	O
فرماندار	O
سن‌پترزبورگ	B-LOC
و	O
سياستمدار	O
روسيه	B-LOC
والنتينا	B-PER
ايوانونا	I-PER
ماتويينکو	I-PER
در	O
سال	B-DAT
1949	I-DAT
ميلادي	I-DAT
در	O
شپتيفکاي	B-LOC
اوکراين	I-LOC
به	O
دنيا	O
آمد	O
.	O

وي	O
فارغ‌التحصيل	O
موسسه	B-ORG
داروسازي	I-ORG
شيميايي	I-ORG
لنين‌گراد	I-ORG
(	O
سن‌پترزبورگ	B-LOC
کنوني	O
)	O
است	O
اما	O
پس	O
از	O
آن	O
به	O
مطالعات	O
اجتماعي	O
گرايش	O
پيدا	O
کرد	O
و	O
در	O
سال	B-DAT
1985	I-DAT
ميلادي	I-DAT
از	O
دانشگاه	B-ORG
کميته	I-ORG
مرکزي	I-ORG
حزب	I-ORG
کمونيست	I-ORG
وقت	O
،	O
مدرک	O
علوم	O
اجتماعي	O
را	O
دريافت	O
کرد	O
.	O

فعاليت‌هاي	O
دولتي	O
وي	O
را	O
مي‌توان	O
در	O
چهار	O
جايگاه	O
حزب	B-ORG
کمونيست	I-ORG
،	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
،	O
فرمانداري	O
و	O
پارلمان	O
بررسي	O
کرد	O
.	O

اولين	O
تجربيات	O
اجرايي	O
و	O
سياسي	O
وي	O
در	O
دهه	O
سوم	O
از	O
زندگي	O
‌اش	O
رقم	O
خورد	O
،	O
وقتي‌که	O
دبير	O
کميته	O
جوانان	O
يکي	O
از	O
مناطق	O
لنين‌گراد	B-LOC
و	O
سپس	O
از	O
سال	B-DAT
1984	I-DAT
ميلادي	I-DAT
دبير	O
دفتر	O
حزب	B-ORG
کمونيسم	I-ORG
روسيه	I-ORG
در	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
مناطق	O
آن	O
شهر	O
شده	O
بود	O
.	O

ماتويينکو	B-PER
مدرک	O
مديريت	O
ديپلماتيک	O
خود	O
را	O
از	O
دانشکده	B-LOC
وزارت	I-LOC
امور	I-LOC
خارجه	I-LOC
گرفت	O
و	O
سفير	O
روسيه	B-LOC
در	O
مالت	B-LOC
و	O
يونان	B-LOC
بوده	O
است	O
والنتينا	B-PER
در	O
آخرين	O
سال	O
جنگ	O
سرد	O
وقتي‌که	O
رئيس	O
کميته	B-ORG
عالي	I-ORG
حزب	I-ORG
کمونيست	I-ORG
در	I-ORG
امور	I-ORG
زنان	I-ORG
و	I-ORG
خانواده	I-ORG
بود	O
،	O
مدرک	O
مديريت	O
ديپلماتيک	O
را	O
از	O
دانشکده	B-LOC
وزارت	I-LOC
امور	I-LOC
خارجه	I-LOC
روسيه	I-LOC
گرفت	O
.	O

وي	O
که	O
به	O
دو	O
زبان	O
انگليسي	O
و	O
آلماني	O
مسلط	O
است	O
،	O
هنگام	O
جايگزيني	O
فدراسيون	B-ORG
روسيه	I-ORG
به‌جاي	O
شوروي	B-LOC
سفير	O
آن	O
کشور	O
در	O
جمهوري	O
اروپايي	O
مالت	B-LOC
بود	O
و	O
ابقا	O
شد	O
.	O

[	O
2	O
]	O
رئيس	O
کنوني	O
شوراي	B-ORG
فدراسيون	I-ORG
روسيه	I-ORG
،	O
سال	B-DAT
1995	I-DAT
ميلادي	I-DAT
به‌عنوان	O
مديرکل	O
اداره	B-ORG
امور	I-ORG
پارلماني	I-ORG
و	I-ORG
سازمان‌هاي	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
-	I-ORG
سياسي	I-ORG
وزارت	I-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
با	O
امور	O
پارلماني	O
مرتبط	O
شد	O
اما	O
دو	B-DAT
سال	I-DAT
بعد	I-DAT
به‌عنوان	O
سفير	O
روسيه	B-LOC
به	O
يونان	B-LOC
رفت	O
.	O

[	O
3	O
]	O
وي	O
پس	O
از	O
بازگشت	O
از	O
سفارت	O
به	O
بالاترين	O
سمت	O
خود	O
تا	O
آن	O
زمان	O
يعني	O
معاونت	O
نخست‌وزير	O
وقت	O
،	O
پريماکف	B-PER
دست	O
يافت	O
و	O
تا	O
سال	B-DAT
2000	I-DAT
ميلادي	I-DAT
که	O
پوتين	B-PER
نخست‌وزير	O
روسيه	B-LOC
شد	O
،	O
اين	O
سمت	O
را	O
حفظ	O
کرد	O
.	O

بعيد	O
نيست	O
حضور	O
او	O
در	O
ارتقاي	O
ولاديمير	B-PER
اثرگذار	O
بوده	O
باشد	O
و	O
در	O
اين	O
صورت	O
حمايت‌هاي	O
ولاديمير	B-PER
از	O
متحد	O
سياسي	O
‌اش	O
عجيب	O
نيست	O
.	O

ماتويينکو	B-PER
با	O
پوستري	O
که	O
او	O
را	O
کنار	O
پوتين	B-PER
نشان	O
مي‌داد	O
،	O
فرماندار	O
سن‌پترزبورگ	B-LOC
(	O
زادگاه	O
رئيس‌جمهور	O
)	O
شد	O
ماتويينکو	B-PER
در	O
سال	B-DAT
1999	I-DAT
ميلادي	I-DAT
نشان	O
درجه	O
سه	O
خدمت	O
را	O
دريافت	O
کرد	O
و	O
از	O
آغاز	B-DAT
قرن	I-DAT
21	I-DAT
همکاري‌ها	O
يش	O
با	O
پوتين	B-PER
را	O
که	O
زاده	O
سن‌پترزبورگ	B-LOC
است	O
،	O
شروع	O
کرد	O
.	O

والنتينا	B-PER
در	O
سال	B-DAT
2003	I-DAT
ميلادي	I-DAT
با	O
پوستري	O
که	O
او	O
را	O
کنار	O
پوتين	B-PER
نشان	O
مي‌داد	O
،	O
به	O
فرمانداري	O
همان	O
شهر	O
رسيد	O
.	O

پوتين	B-PER
که	O
مي‌ديد	O
پيروزي	O
ماتويينکو	B-PER
از	O
سوي	O
کارشناسان	O
به	O
محبوبيت	O
ولاديمير	B-PER
در	O
سن‌پترزبورگ	B-LOC
تعبير	O
شده	O
است	O
،	O
خانم	O
فرماندار	O
را	O
در	O
جذب	O
سرمايه‌هاي	O
داخلي	O
و	O
خارجي	O
براي	O
رشد	O
زادگاه	O
خود	O
کمک	O
کرد	O
.	O

دوران	O
مسئوليت	O
ماتويينکو	B-PER
در	O
لنين‌گراد	B-LOC
سابق	O
که	O
يکي	O
از	O
ادوار	O
درخشان	O
سازندگي	O
و	O
توسعه	O
به	O
شمار	O
مي‌آيد	O
موجب	O
انتخاب	O
او	O
در	O
سال	B-DAT
2008	I-DAT
ميلادي	I-DAT
از	O
سوي	O
پايگاه	O
فوراً	O
به‌عنوان	O
سي‌ويکمين	O
زن	O
قدرتمند	O
جهان	O
شد	O
.	O

[	O
4	O
]	O
در	O
اين	O
ميان	O
قانون	O
روسيه	B-LOC
عوض	O
شد	O
و	O
فرماندارها	O
به‌جاي	O
انتخابات	O
مردمي	O
از	O
سوي	O
رئيس‌جمهور	O
به	O
پارلمان‌هاي	O
محلي	O
براي	O
رأي	O
اعتماد	O
معرفي	O
مي‌شدند	O
.	O

پوتين	B-PER
او	O
را	O
مجدداً	O
در	O
سال	B-DAT
2006	I-DAT
ميلادي	I-DAT
براي	O
اين	O
سمت	O
معرفي	O
کرد	O
و	O
پارلمان	B-ORG
سن‌پترزبورگ	I-ORG
که	O
به	O
پايتخت	O
شمالي	O
روسيه	B-LOC
مشهور	O
است	O
،	O
والنتينا	B-PER
را	O
ابقا	O
کرد	O
.	O

يک	O
سال	O
بعد	O
سرويس	B-ORG
اطلاعات	I-ORG
روسيه	I-ORG
(	O
FSB	B-ORG
)	O
اعلام	O
کرد	O
گروهي	O
تندرو	O
را	O
که	O
قصد	O
داشتند	O
خانم	O
فرماندار	O
را	O
ترور	O
کنند	O
دستگير	O
کرده	O
است	O
.	O

بلافاصله	O
پس	O
از	O
ورود	O
او	O
به	O
سنا	O
از	O
سن‌پترزبورگ	B-LOC
در	O
سال	B-DAT
2011	I-DAT
ميلادي	I-DAT
،	O
رياست	O
سنا	O
که	O
اختيار	O
رد	O
قوانين	O
مصوب	O
دوما	B-ORG
و	O
اعلام‌جرم	O
عليه	O
رئيس‌جمهور	O
را	O
دارد	O
،	O
با	O
حمايت	O
مدودف	B-PER
رئيس‌جمهور	O
وقت	O
بر	O
عهده	O
ماتويينکو	B-PER
قرار	O
گرفت	O
[	O
5	O
]	O
و	O
تاکنون	O
5	O
سال	O
است	O
در	O
اين	O
سمت	O
ابقا	O
شده	O
است	O
.	O

او	O
اولين	O
زني	O
است	O
که	O
اين	O
جايگاه	O
را	O
به	O
دست	O
آورده	O
،	O
کما	O
اينکه	O
در	O
دوران	O
فرمانداري	O
نيز	O
تنها	O
زني	O
بود	O
که	O
در	O
سرتاسر	O
روسيه	B-LOC
چنين	O
جايگاهي	O
را	O
در	O
اختيار	O
داشت	O
.	O

خانم	O
فرماندار	O
در	O
روز	O
افتتاح	O
مجموعه	B-LOC
تفريحي	I-LOC
ميني‌سيتي	I-LOC
در	O
سن‌پترزبورگ	B-LOC
اعتماد	O
پوتين	B-PER
به	O
ماتويينکو	B-PER
و	O
تجربيات	O
متعدد	O
ش	O
موجب	O
شده	O
وي	O
به	O
عضويت	O
دائم	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
روسيه	I-ORG
درآيد	O
و	O
نشان	O
درجه	O
دو	O
خدمت	O
دولتي	O
را	O
دريافت	O
کند	O
.	O

والنتينا	B-PER
در	O
مقام	O
رئيس	O
سنا	O
در	O
صورت	O
غياب	O
دو	O
مقام	O
اول	O
کشور	O
مسئوليت	O
موقت	O
اداره	O
مملکت	O
را	O
به	O
دست	O
مي‌گيرد	O
.	O

همسر	O
خانم	O
ماتويينکو	B-PER
نيز	O
ولاديمير	B-PER
نام	O
دارد	O
و	O
به	O
همراه	O
تنها	O
فرزند	O
شان	O
سردي	O
به	O
فعاليت	O
بانکي	O
و	O
تجاري	O
مشغول‌اند	O
،	O
مسئله‌اي	O
که	O
موجب	O
ايراد	O
اتهام	O
نافرجام	O
اختلاس	O
به	O
ماتويينکو	B-PER
در	O
بانک	B-ORG
سن‌پترزبورگ	I-ORG
شد	O
.	O

