تدارک	O
يگان‌هاي	O
ويژه	O
ارتش	O
براي	O
نبرد	O
جديد	O
در	O
حلب	B-LOC
/	O
اوج	B-PER
استيصال	I-PER
المحيسني	I-PER
:	O
پشت	O
ما	O
را	O
خالي	O
کردند	O
!	O

+	O
تصاوير	O

به	O
گزارش	O
پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
سازمان	I-ORG
بسيج	I-ORG
دانشجويي	I-ORG
؛	O
در	O
جبهه	O
حلب	B-LOC
،	O
يک	O
منبع	O
ميداني	O
سوري	O
تأکيد	O
کرد	O
نيروهاي	O
ارتش	O
و	O
هم‌پيمانان	O
مرحله	O
تثبيت	O
در	O
مناطق	O
آزادشده	O
شرق	B-LOC
حلب	I-LOC
را	O
پشت	O
سر	O
گذاشته	O
و	O
تانک‌ها	O
و	O
ديگر	O
تجهيزات	O
نظامي	O
آن‌ها	O
به	O
سمت	O
جنوب	O
محله‌هاي	O
شرقي	O
حرکت	O
کرده	O
و	O
در	O
برخي	O
محورها	O
براي	O
ورود	O
به	O
محله‌هاي	O
باقي‌مانده	O
مستقر	O
شده	O
است	O
.	O

اين	O
منبع	O
که	O
با	O
خبرنگار	O
تسنيم	B-ORG
گفت‌وگو	O
مي‌کرد	O
،	O
تأکيد	O
کرد	O
آزادسازي	O
بخش	O
جنوبي	O
براي	O
ارتش	O
آسان‌تر	O
از	O
بخش‌هاي	O
ديگر	O
است	O
،	O
چراکه	O
مهم‌ترين	O
دژهاي	O
تروريست‌ها	O
در	O
بخش	O
شمالي	O
آن	O
فروپاشيده	O
و	O
هم‌زمان	O
مواضع	O
آن‌ها	O
هدف	O
حملات	O
خمپاره‌اي	O
و	O
هوايي	O
قرار	O
دارد	O
که	O
هدف	O
از	O
آن	O
انهدام	O
مقرها	O
و	O
انبارهاي	O
مهمات	O
است	O
که	O
به	O
فروپاشي	O
صفوف	O
تروريست‌ها	O
سرعت	O
مي‌بخشد	O
.	O

خبرنگار	O
تسنيم	B-ORG
در	O
حلب	B-LOC
گزارش	O
داد	O
درگيري‌هاي	O
شديدي	O
ميان	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
و	O
تروريست‌هاي	O
جبهه	O
القصه	O
در	O
بخش‌هاي	O
شمالي	O
محله	O
الشيخ	B-LOC
سعيد	I-LOC
رخ	O
داده	O
است	O
،	O
تکفيري‌ها	O
براي	O
اشغال	O
مجدد	O
اين	O
محله	O
که	O
ارتش	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
از	O
چنگال	O
آن‌ها	O
آزاد	O
کرد	O
،	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
،	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
تکفيري‌ها	O
به	O
محله	O
اسپري	O
و	O
مناطق	O
اطراف	O
عقب‌نشيني	O
کرده‌اند	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
حالتي	O
از	O
سردرگمي	O
و	O
آشفتگي	O
به‌وضوح	O
در	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
در	O
حومه‌هاي	O
حلب	B-LOC
و	O
به‌ويژه	O
در	O
شرق	B-LOC
شهر	I-LOC
حلب	I-LOC
حاکم	O
شده	O
است	O
به‌طوري‌که	O
رامي	B-PER
عبدالرحمن	I-PER
از	O
مخالفان	O
سوري	O
با	O
اعتراف	O
به	O
پيشروي	O
ارتش	O
و	O
موفقيت	O
آن	O
در	O
پاک‌سازي	O
بخش	O
شمالي	O
آن	O
،	O
به	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
حمله	O
کرد	O
.	O

عبدالله	B-PER
المحيسني	I-PER
مفتي	O
به‌اصطلاح	O
شرعي	O
جبهه	B-ORG
تروريستي	I-ORG
النصره	I-ORG
و	O
جيش‌الفتح	B-ORG
در	O
صفحه	O
شخصي	O
خود	O
در	O
توييتر	B-ORG
از	O
خيانت	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
به	O
يکديگر	O
سخن	O
گفت	O
و	O
در	O
اوج	O
انفعال	O
و	O
ضعف	O
مدعي	O
شد	O
من	O
کسي	O
که	O
تصميم‌گيرنده	O
باشد	O
،	O
نيستم	O
،	O
بلکه	O
خداوند	O
تصميم‌گيرنده	O
است	O
،	O
از	O
مردم	O
حلب	B-LOC
عذرخواهي	O
مي‌کنم	O
،	O
فرماندهان	O
متفرق	O
شدند	O
و	O
ما	O
را	O
رها	O
کردند	O
و	O
شما	O
را	O
تنها	O
گذاشتند	O
.	O

اظهارات	O
منفعلانه	O
المحيسني	B-PER
وهابي	O
مشهور	O
سعودي	O
باهدف	O
توجيه	O
ناتواني‌	O
اش	O
براي	O
آغاز	O
هرگونه	O
حمله	O
تروريستي	O
براي	O
شکستن	O
حلقه	O
محاصره	O
تروريست‌ها	O
مطرح‌شده	O
که	O
بر	O
عمق	O
سرخوردگي	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
شرق	B-LOC
حلب	I-LOC
و	O
فروپاشي	O
صفوف	O
آن‌ها	O
مهر	O
تأييد	O
مي‌زند	O
،	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
بر	O
روي	O
اين	O
تروريست	O
سعودي	O
حساب	O
باز	O
مي‌کردند	O
و	O
اين	O
تروريست	O
خطرناک	O
با	O
استفاده	O
از	O
ابزارهاي	O
رسانه‌اي	O
که	O
در	O
اختيار	O
ش	O
قرار	O
داده	O
بودند	O
،	O
همواره	O
در	O
رسانه‌هاي	O
حامي	O
تروريسم	O
حاضر	O
مي‌شد	O
و	O
مرتب	O
وعده	O
شکستن	O
حلقه	O
محاصره	O
تروريست‌ها	O
و	O
بازگشايي	O
راهي	O
به	O
شرق	B-LOC
حلب	I-LOC
را	O
تکرار	O
مي‌کرد	O
،	O
اما	O
اين	O
وعده‌ها	O
بيهوده	O
بود	O
و	O
هيچ	O
نتيجه‌اي	O
نداشت	O
به‌طوري‌که	O
سرکرده	O
وهابي	O
تروريست‌ها	O
اعتراف	O
کرد	O
که	O
تروريست‌ها	O
به	O
يکديگر	O
خيانت	O
کرده	O
و	O
همديگر	O
را	O
تنها	O
گذاشتند	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

