طرح	O
تمديد	O
تحريم‌ها	O
عليه	O
ايران	B-LOC
نقض	O
برجام	O
است	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
پارلماني	O
باشگاه	B-ORG
خبرنگاران	I-ORG
تسنيم	I-ORG
«	B-ORG
پويا	I-ORG
»	I-ORG
،	O
حجت‌الاسلام	O
سيدصادق	B-PER
طباطبايي	I-PER
نژاد	I-PER
نماينده	O
اردستان	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
واداشتي	O
که	O
در	O
اختيار	O
تسنيم	B-ORG
قرار	O
گرفته	O
طرح	O
تمديد	O
تحريم‌هاي	O
عليه	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
را	O
نقض	O
برجام	O
و	O
مغاير	O
حقوق	O
بين‌الملل	O
دانسته	O
است	O
.	O

متن	O
اين	O
يادداشت	O
به	O
قرار	O
زير	O
است	O
:	O
در	O
برجام	O
رئيس	O
جمهور	O
آمريکا	B-LOC
متعهد	O
شده	O
بود	O
که	O
از	O
همه	O
ظرفيت‌هاي	O
خود	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
اعمال	O
تحريم‌هاي	O
جديد	O
عليه	O
ايران	B-LOC
استفاده	O
کند	O
!	O

بر	O
اساس	O
بند	O
26	O
برجام	O
،	O
دولت	O
امريکا	B-LOC
متحد	O
شده	O
بود	O
که	O
تمديد	O
و	O
يا	O
وضع	O
تحري	O
هماي	O
جديد	O
هسته‌اي	O
را	O
متوقف	O
کند	O
!	O

در	O
برجام	O
امريکا	B-LOC
متعهد	O
شده	O
بود	O
که	O
تحريم‌هاي	O
عليه	O
ايران	B-LOC
را	O
برطرف	O
کند	O
!	O

در	O
برجام	O
آمريکا	B-LOC
متعهد	O
شده	O
بود	O
تحريم‌هاي	O
بانکي	O
را	O
برطرف	O
کند	O
!	O

و	O
در	O
مجموع	O
تعهدات	O
فراواني	O
در	O
برجام	O
به	O
عهده	O
طرف	O
مقابل	O
بود	O
که	O
هيچ	O
کدام	O
اجرايي	O
نشد	O
!	O

تمديد	O
يک	O
طرح	O
2	O
ساله	O
که	O
زمان	O
کلينتون	B-PER
تصويب	O
شده	O
بود	O
و	O
در	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
2	I-DAT
16	I-DAT
مي‌بايست	O
که	O
به	O
اتمام	O
مي‌رسيد	O
!	O

آن	O
هم	O
با	O
اکثريت	O
قاطع	O
آراي	O
مجلس	B-ORG
سنا	I-ORG
امريکا	I-ORG
تنها	O
يک	O
پيام	O
داشت	O
:	O
دل	O
بستن	O
و	O
چشم	O
اميد	O
داشتن	O
به	O
دشمنان	O
قسم	O
خورده	O
نظام	O
و	O
انقلاب	O
و	O
اسلام	O
،	O
غير	O
از	O
خسران	O
و	O
نااميدي	O
ثمره	O
ديگري	O
ندارد	O
!	O

حال	O
فارغ	O
از	O
هرگونه	O
عکس‌العمل	O
دولت	B-ORG
دموکرات	I-ORG
آمريکا	I-ORG
آنچه	O
که	O
بازهم	O
نمايان	O
شد	O
تحقق	O
پيش	O
بيني‌هاي	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
ست	O
که	O
بزرگترين	O
دست	O
آورد	O
مذاکرات	O
را	O
کسب	O
تجربه‌اي	O
براي	O
ملت	O
ايران	B-LOC
و	O
شناخت	O
بيش	O
از	O
پيش	O
دشمن	O
توسط	O
مردم	O
اعلام	O
فرمودند	O
.	O

.	O
امروز	O
اين	O
پيش	O
بيني	O
محقق	O
شد	O
؛	O
و	O
ايران	B-LOC
با	O
همه	O
امتيازاتي	O
که	O
در	O
برجام	O
به	O
طرف‌هاي	O
غربي	O
خود	O
داد	O
،	O
بازهم	O
با	O
بدعهدي	O
دشمن	O
ديرينه	O
خود	O
مواجه	O
و	O
لزوم	O
توجه	O
بيشتر	O
به	O
توانمندي	O
داخلي	O
و	O
منابع	O
سرشار	O
طبيعي	O
و	O
سرمايه‌هاي	O
انساني	O
کشور	O
نمايان	O
شد	O
.	O

امروز	O
تنها	O
راه	O
برون	O
رفت	O
از	O
کلاف‌هاي	O
سردر	O
گم	O
کشور	O
علي‌الخصوص	O
در	O
حوزه‌هاي	O
اقتصادي	O
توجه	O
به	O
نسلي	O
کمتر	O
مورد	O
توجه	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
!	O

نسل	O
جوان	O
مومن	O
انقلابي	O
که	O
همواره	O
استفاده	O
از	O
ظرفيت‌هاي	O
آنان	O
مورد	O
تاکيد	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
بوده	O
و	O
لزوم	O
اعتماد	O
به	O
اين	O
نسل	O
پرشور	O
و	O
با	O
انگيزه	O
خيلي	O
بيشتر	O
از	O
قبل	O
مورد	O
نياز	O
و	O
انتظار	O
است	O
.	O

حال	O
که	O
بدعهدي	O
دشمنان	O
نظام	O
شفاف	O
تر	O
از	O
هميشه	O
براي	O
همگان	O
اثبات	O
شده	O
؛	O
اميدواريم	O
که	O
مقامات	O
ارشد	O
دولت	O
و	O
ساير	O
قوا	O
با	O
تاسي	O
از	O
آموزه‌هاي	O
ديني	O
و	O
وعده‌هاي	O
صادق	O
الهي	O
با	O
اعتماد	O
به	O
نسل	O
جوان	O
متعهد	O
و	O
متخصص	O
کشور	O
زمينه	O
برطرف	O
شدن	O
مشکلات	O
متعدد	O
در	O
معيشت	O
و	O
اقتصاد	O
و	O
اشتغال	O
مردم	O
نجيب	O
،	O
شريف	O
و	O
صبور	O
ايران	B-LOC
زمين	I-LOC
را	O
فراهم	O
آورند	O
.	O

.	O
انتهاي	O
پيام	O
/	O

