دريوزگي	O
و	O
مردود	O
شدن	O
در	O
برجام	O
افتخار	O
نيست	O
که	O
برخي	O
آن	O
را	O
جشن	O
گرفتند	O
/	O
در	O
وضعيت	O
نامطلوب	O
زندگي	O
فرهنگيان	O
چگونه	O
افرادي	O
حاضر	O
مي‌شوند	O
دست	O
به	O
فساد	O
8	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
بزنند	O
بدون	O
اينکه	O
آب	O
از	O
آب	O
تکان	O
بخورد	O

حجت‌الاسلام	O
مرتضي	B-PER
آقا	I-PER
تهراني	I-PER
چهارشنبه‌شب	B-TIM
در	O
مراسم	O
سوگواري	O
امام	O
هشتم	O
شيعيان	O
در	O
حسينيه	B-LOC
هيئت	I-LOC
مذهبي	I-LOC
آل	I-LOC
طاها	I-LOC
اين	O
شهرستان	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
انسان	O
نيازمند	O
معرفت	O
است	O
و	O
براي	O
شناختن	O
ديگران	O
بايد	O
ابتدا	O
خود	O
را	O
شناخت	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
گاهي	O
اوقات	O
عوام	O
برخي	O
افراد	O
را	O
بي‌معرفت	O
خطاب	O
مي‌کنند	O
،	O
افزود	O
:	O
بايد	O
انسان	O
از	O
خود	O
معرفت	O
داشته	O
باشد	O
زيرا	O
اگر	O
ندانيم	O
که	O
هستيم	O
توقعاتمان	O
از	O
خود	O
اشتباه	O
و	O
نادرست	O
خواهد	O
بود	O
.	O

نماينده	O
ادوار	O
هشتم	O
و	O
نهم	O
مردم	O
تهران	B-LOC
،	O
ري	B-LOC
و	O
شميرانات	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
انسان	O
بايد	O
بداند	O
هدف	O
ش	O
از	O
ماندن	O
در	O
دنيا	O
چيست	O
،	O
يادآور	O
شد	O
:	O
بايد	O
بدانيم	O
براي	O
چه	O
پا	O
به	O
دنيا	O
گذاشتيم	O
و	O
زندگي	O
دنيايي	O
چه	O
مي‌خواهيم	O
.	O

آقا	B-PER
تهراني	I-PER
با	O
اعلام	O
اينکه	O
امام	O
نخست	O
شيعيان	O
مي‌فرمايند	O
؛	O
هر	O
کس	O
که	O
خود	O
را	O
شناخت	O
خداي	O
خود	O
را	O
مي‌شناسد	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
به	O
هر	O
اندازه	O
که	O
خود	O
را	O
وابسته	O
به	O
چيزي	O
بدانيم	O
به	O
همان	O
سمت	O
حرکت	O
خواهيم	O
کرد	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
عده‌اي	O
در	O
جهنم	O
هيزم	O
دوزخ	O
هستند	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اين	O
افراد	O
در	O
دنيا	O
هيزم	O
کش	O
بودند	O
بنابراين	O
انسان	O
بر	O
اساس	O
شناخت	O
از	O
خود	O
توقع	O
دارد	O
.	O

آقا	B-PER
تهراني	I-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
انسان	O
هميشه	O
تکليف	O
دارد	O
،	O
يادآور	O
شد	O
:	O
انسان‌	O
ها	O
داراي	O
بعد	O
مادي	O
و	O
جسماني	O
و	O
بعد	O
معنوي	O
و	O
روحاني	O
هستند	O
البته	O
روح	O
واقعيت	O
انسان‌	O
ها	O
است	O
و	O
اگر	O
روح	O
به	O
کمال	O
برسد	O
مي‌تواند	O
انسانيت	O
واقعي	O
را	O
نشان	O
دهد	O
.	O

دبير	O
کل	O
جبهه	B-ORG
پايداري	I-ORG
انقلاب	I-ORG
اسلامي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
فرشتگان	O
در	O
مسير	O
فعاليت	O
ثابت	O
هستند	O
ولي	O
انسان	O
مي‌تواند	O
با	O
انتخاب	O
خود	O
به	O
بدترين	O
درجه	O
و	O
بالاترين	O
درجه	O
نائل	O
شود	O
،	O
گفت	O
:	O
انسان	O
با	O
انتخاب	O
خود	O
مي‌تواند	O
در	O
صف	O
نيروي	O
شيطان	O
قرار	O
گرفته	O
يا	O
در	O
مسير	O
بندگي	O
خداوند	O
جاي	O
داشته	O
باشد	O
.	O

وي	O
با	O
اعلام	O
اينکه	O
اگر	O
انسان	O
در	O
محيط	O
خراب	O
،	O
آلوده	O
و	O
فاسد	O
جاي	O
داشته	O
باشد	O
دليل	O
نمي‌شود	O
که	O
در	O
مسير	O
نادرست	O
قرار	O
گيرد	O
،	O
افزود	O
:	O
اگر	O
از	O
همه	O
اهل	O
جهنم	O
سؤال	O
شود	O
که	O
چه	O
عاملي	O
باعث	O
اين	O
حال	O
و	O
روز	O
شما	O
شده	O
است	O
،	O
جواب	O
مي‌دهند	O
که	O
مقصر	O
اصلي	O
خودمان	O
بوديم	O
.	O

آقا	B-PER
تهراني	I-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
در	O
سياست	O
نيز	O
اگر	O
انسان	O
خود	O
را	O
نشناسد	O
به	O
گرفتاري	O
مي‌افتد	O
ولي	O
در	O
سياست	O
افراد	O
با	O
خراب	O
شدن	O
اوضاع	O
آن	O
را	O
به	O
گردن	O
افراد	O
ديگر	O
مي‌اندازند	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
افراد	O
زيادي	O
در	O
برجام	O
به	O
نتيجه‌اي	O
نرسيدند	O
ولي	O
جشن	O
پيروزي	O
گرفتند	O
،	O
افزود	O
:	O
دريوزگي	O
و	O
مردود	O
شدن	O
که	O
افتخار	O
ندارد	O
.	O

استاد	O
حوزه	O
علميه	O
و	O
دانشگاه	O
بابيان	O
اينکه	O
در	O
تصادف	O
دو	O
قطار	O
که	O
تعداد	O
زيادي	O
از	O
هم‌وطنانمان	O
کشته	O
و	O
زخمي	O
شدند	O
به‌جاي	O
انداختن	O
ماجرا	O
به	O
گردن	O
اين‌وآن	O
بايد	O
عذرخواهي	O
انجام	O
شده	O
و	O
قول	O
داده	O
مي‌شد	O
تا	O
ديگر	O
از	O
اين	O
اتفاق‌هاي	O
دل‌خراش	O
را	O
شاهد	O
نباشيم	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
خداوند	O
در	O
ابتداي	O
خلق	O
خواست	O
تا	O
ما	O
تبديل	O
به	O
انسان	O
‌هاي	O
کامل	O
شده	O
و	O
براي	O
الگوهاي	O
بزرگي	O
همانند	O
معصومان	O
،	O
امامان	O
،	O
پيامبران	O
و	O
بزرگان	O
ديني	O
آورده	O
است	O
.	O

آقا	B-PER
تهراني	I-PER
با	O
اعلام	O
اينکه	O
بايد	O
انسان	O
در	O
زندگي	O
خود	O
انصاف	O
و	O
عدالت	O
داشته	O
باشد	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
نبايد	O
امروزه	O
الگوهاي	O
جوانان	O
کشورمان	O
ستاره‌هاي	O
سينما	O
و	O
افراد	O
غربي	O
باشند	O
زيرا	O
حيف	O
است	O
که	O
در	O
روز	O
قيامت	O
با	O
همان	O
الگوها	O
محشور	O
شوند	O
.	O

در	O
وضعيت	O
نامطلوب	O
زندگي	O
فرهنگيان	O
چگونه	O
افرادي	O
حاضر	O
مي‌شوند	O
دست	O
به	O
فساد	O
8	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
بزنند	O
بدون	O
اينکه	O
آب	O
از	O
آب	O
تکان	O
بخورد	O
هرچند	O
در	O
مقابل	O
با	O
زير	O
سؤال	O
بردن	O
افراد	O
،	O
برخي	O
قيافه	O
طلبکارانه	O
به	O
خود	O
مي‌گيرند	O
دبير	O
کل	O
جبهه	B-ORG
پايداري	I-ORG
انقلاب	I-ORG
اسلامي	I-ORG
با	O
اعلام	O
اينکه	O
قبل	O
از	O
قيامت	O
بايد	O
امروز	O
خودمان	O
را	O
به‌حساب	O
بکشيم	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
روز	O
قيامت	O
تمام	O
اعضاي	O
بدن	O
و	O
جوارحمان	O
به	O
سخن	O
مي‌آيند	O
و	O
حرف	O
از	O
فعل	O
حرام	O
و	O
گناه	O
مي‌زنند	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
انسان	O
بايد	O
بگردد	O
و	O
خود	O
را	O
پيدا	O
کند	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
تا	O
خود	O
را	O
نشناختيم	O
نمي‌توانيم	O
ديگران	O
را	O
بشناسيم	O
.	O

آقا	B-PER
تهراني	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
افرادي	O
همانند	O
داعش	B-ORG
بدون	O
شناخت	O
از	O
خود	O
و	O
ديگر	O
انسان	O
‌ها	O
به‌راحتي	O
دست	O
به	O
کشتار	O
ديگران	O
مي‌زنند	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
گروه‌هاي	O
تکفيري	O
از	O
انسان	O
بويي	O
نبردند	O
و	O
از	O
آدم	O
چيزي	O
نمي‌فهمند	O
.	O

وي	O
با	O
اعلام	O
اينکه	O
خداوند	O
علاوه	O
بر	O
انسان	O
‌ها	O
براي	O
حيوانات	O
نيز	O
حقوق	O
قائل	O
شده	O
است	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
در	O
وضعيت	O
نامطلوب	O
زندگي	O
فرهنگيان	O
چگونه	O
افرادي	O
حاضر	O
مي‌شوند	O
دست	O
به	O
فساد	O
8	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
بزنند	O
بدون	O
اينکه	O
آب	O
از	O
آب	O
تکان	O
بخورد	O
هرچند	O
در	O
مقابل	O
با	O
زير	O
سؤال	O
بردن	O
افراد	O
،	O
برخي	O
قيافه	O
طلبکارانه	O
به	O
خود	O
مي‌گيرند	O
.	O

دبير	O
کل	O
جبهه	B-ORG
پايداري	I-ORG
انقلاب	I-ORG
اسلامي	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
افرادي	O
را	O
سراغ	O
دارم	O
که	O
در	O
فساد	O
3	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
مدعي	O
بودند	O
و	O
افراد	O
را	O
زير	O
سؤال	O
مي‌بردند	O
ولي	O
در	O
جاي	O
ديگر	O
پا	O
يشان	O
لغزيده	O
است	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
انسان	O
تا	O
خود	O
را	O
نشناخت	O
نمي‌تواند	O
براي	O
خود	O
ارزش	O
و	O
قيمت	O
تعيين	O
کند	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
بايد	O
خودمان	O
را	O
به‌خوبي	O
بشناسيم	O
و	O
در	O
صورت	O
شناخت	O
خود	O
ديگر	O
خود	O
را	O
ارزان	O
نمي‌فروشيم	O
و	O
مي‌دانيم	O
ارزش	O
واقعي‌مان	O
بيشتر	O
از	O
مطاع	O
دنيايي	O
است	O
.	O

