صادقي	B-PER
:	O
بايد	O
بهتر	O
از	O
روز	O
پرسپوليس	B-ORG
باشيم	O
/	O
ذوب‌آهن	B-ORG
تيم	O
آماده‌اي	O
است	O

اميرحسين	B-PER
صادقي	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
ورزشي	O
آنا	B-ORG
،	O
درباره	O
ديدار	O
6	O
امتيازي	O
فرداي	O
پيکان	B-ORG
در	O
خانه	O
ذوب‌آهن	B-ORG
گفت	O
:	O
«	O
به	O
يکي	O
از	O
دشوارترين	O
بازي‌هاي	O
اين	O
فصل	O
رسيده‌ايم	O
.	O

ذوب‌آهن	B-ORG
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
يکي	O
از	O
بهترين	O
تيم‌هاي	O
فوتبال	O
ايران	B-LOC
بوده	O
و	O
اين	O
فصل	O
هم	O
شرايط	O
بسيار	O
خوبي	O
دارند	O
.	O

آن‌ها	O
در	O
هفته‌هاي	O
اخير	O
يکي	O
از	O
بهترين	O
تيم‌هاي	O
ليگ	O
برتر	O
بوده‌اند	O
و	O
به	O
خوبي	O
توانسته‌اند	O
خود	O
را	O
در	O
جدول	O
بالا	O
بکشند	O
.	O

ما	O
براي	O
آنکه	O
بتوانيم	O
برابر	O
اين	O
تيم	O
آماده	O
نتيجه	O
بگيريم	O
بايد	O
خيلي	O
با	O
برنامه	O
بازي	O
کنيم	O
.	O

بدون	O
شک	O
برنده	O
اين	O
بازي	O
در	O
رده	O
چهارم	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
و	O
ما	O
دوست	O
نداريم	O
جاي	O
خود	O
را	O
به	O
تيم	O
ديگري	O
بدهيم	O
»	O
.	O
او	O
درباره	O
شرايط	O
تيم	B-ORG
پيکان	I-ORG
بيان	O
داشت	O
:	O
«	O
ما	O
در	O
هفته‌هاي	O
اخير	O
به	O
ثبات	O
خوبي	O
رسيده‌ايم	O
و	O
ساختار	O
واقعي‌مان	O
را	O
پيدا	O
کرده‌ايم	O
.	O

بدون	O
شک	O
خيلي	O
بهتر	O
از	O
اين	O
هم	O
مي‌توانيم	O
باشيم	O
و	O
براي	O
همين	O
بايد	O
تلاشمان	O
را	O
مضاعف	O
کنيم	O
.	O

هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
بازي	O
خوبي	O
مقابل	O
پرسپوليس	B-ORG
ارائه	O
کرديم	O
و	O
فردا	O
هم	O
برابر	O
ذوب‌آهن	B-ORG
بايد	O
بهتر	O
از	O
بازي	O
مقابل	O
پرسپوليس	B-ORG
عمل	O
کنيم	O
تا	O
بتوانيم	O
با	O
دست	O
پر	O
به	O
تهران	B-LOC
برگرديم	O
.	O

البته	O
کارمان	O
خيلي	O
سخت	O
است	O
اما	O
اين	O
موضوع	O
باعث	O
نمي‌شود	O
که	O
ما	O
با	O
همه	O
وجود	O
بازي	O
کنيم	O
»	O
.	O
وي	O
در	O
مورد	O
اينکه	O
عملکرد	O
خط	O
دفاعي	O
پيکان	B-ORG
در	O
3	O
هفته	O
اخير	O
بهتر	O
از	O
هفته‌هاي	O
قبل	O
بوده	O
،	O
اظهار	O
:	O
«	O
بدون	O
شک	O
با	O
گذشت	O
زمان	O
بازيکنان	O
تيم	O
نسبت	O
به	O
بازي	O
همديگر	O
شناخت	O
بيشتري	O
پيدا	O
مي‌کنند	O
و	O
بهتر	O
مي‌توانند	O
يکديگر	O
را	O
پوشش	O
دهند	O
.	O

ما	O
هم	O
در	O
اين	O
مدت	O
با	O
تمرينات	O
مداوم	O
و	O
حساب	O
شده	O
به	O
هماهنگي	O
بهتري	O
رسيديم	O
و	O
تلاش	O
مي‌کنيم	O
تا	O
ميزان	O
گل‌هاي	O
خورده	O
تيم	O
پايين	O
بيايد	O
.	O

براي	O
اين	O
کار	O
هم	O
بايد	O
متمرکز	O
باشيم	O
و	O
اشتباهي	O
نداشته	O
باشيم	O
.	O

به	O
طور	O
حتم	O
با	O
فرصت	O
ندادن	O
به	O
مهاجمان	O
تيم‌هاي	O
حريف	O
دروازه‌مان	O
باز	O
نمي‌شود	O
»	O
.	O
مدافع	O
پيکان	B-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اهميت	O
تمرکز	O
مدافعان	O
تيم	O
در	O
بازي	O
با	O
ذوب‌آهن	B-ORG
بيان	O
کرد	O
:	O
«	O
بازي	O
فردا	O
از	O
آن	O
جهت	O
مهم	O
است	O
که	O
ما	O
دوست	O
نداريم	O
جاي	O
خود	O
را	O
به	O
ذوب‌آهن	B-ORG
بدهيم	O
.	O

مسلما	O
تمرکز	O
و	O
يکدست	O
بودن	O
ما	O
در	O
خط	O
دفاعي	O
که	O
با	O
همکاري	O
دروازه‌بان	O
و	O
خط	O
هافبک	O
تيم	O
شکل	O
مي‌گيرد	O
به	O
ما	O
کمک	O
مي‌کند	O
تا	O
برابر	O
ذوب‌آهن	B-ORG
نتيجه	O
بگيريم	O
»	O
.	O
صادقي	B-PER
درباره	O
اينکه	O
احتمال	O
دارد	O
باز	O
هم	O
با	O
ادوين	B-PER
منها	I-PER
دچار	O
درگيري	O
لفظي	O
شود	O
يا	O
نه	O
،	O
گفت	O
:	O
«	O
ما	O
در	O
بازي	O
با	O
پرسپوليس	B-ORG
هم	O
دچار	O
درگيري	O
لفظي	O
نشديم	O
.	O

فقط	O
به	O
صورت	O
جدي	O
درباره	O
شرايط	O
تيم	O
حرف	O
زديم	O
.	O

فردا	O
هم	O
هيچ	O
مشکلي	O
وجود	O
نخواهد	O
داشت	O
و	O
همه	O
بازيکنان	O
تيم	O
تلاش	O
مي‌کنيم	O
برابر	O
ذوب‌آهن	B-ORG
برنده	O
از	O
زمين	O
خارج	O
شويم	O
»	O
.	O

