دستيابي	O
به	O
درآمدهاي	O
گردشگري	O
خارجي	O
نياز	O
به	O
بازسازي	O
ناوگان	O
هوايي	O
دارد	O

ايران	B-ORG
اکونوميست	I-ORG
-	O
به	O
گزارش	O
ايران	B-ORG
اکونوميست	I-ORG
؛	O
علي‌اصغر	B-PER
مونسان	I-PER
روز	B-DAT
چهارشنبه	I-DAT
در	O
آئين	O
افتتاح	O
هشتمين	O
نمايشگاه	O
هوايي	O
و	O
هوانوردي	O
ايران	B-LOC
بابيان	O
اينکه	O
جهان	O
با	O
سرعت	O
خارق‌العاده‌اي	O
در	O
حال	O
تغيير	O
است	O
افزود	O
:	O
اقتصاددانان	O
،	O
توسعه	O
و	O
تنوع	O
حمل‌ونقل	O
را	O
رمز	O
کاميابي	O
انسان	O
در	O
عصر	O
حاضر	O
دانسته	O
و	O
آن	O
را	O
يکي	O
از	O
پايه‌هاي	O
اساسي	O
توسعه	O
متوازن	O
و	O
پايدار	O
کشورها	O
مي‌دانند	O
چراکه	O
شبکه‌هاي	O
حمل‌ونقل	O
با	O
مؤلفه	O
مهمي	O
چون	O
اقتصاد	O
،	O
امنيت	O
و	O
عدالت	O
ارتباط	O
تنگاتنگ	O
پيدا	O
کرده‌اند	O
.	O

وي	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
اختراع	O
هواپيما	O
و	O
دسترسي	O
انسان	O
به	O
بزرگ‌ترين	O
آرزوي	O
خود	O
يعني	O
پرواز	O
،	O
بزرگ‌ترين	O
دستاورد	O
بشر	O
در	O
حمل‌ونقل	O
بوده	O
و	O
مهم‌ترين	O
دليل	O
توسعه	O
و	O
پيشرفت	O
سريع	O
علمي	O
و	O
تکنولوژي	O
در	O
قرن	B-DAT
20	I-DAT
است	O
.	O

رئيس	O
هيئت‌مديره	O
سازمان	B-ORG
منطقه	I-ORG
آزاد	I-ORG
کيش	I-ORG
يادآور	O
شد	O
:	O
جنگ	O
جهاني	O
دوم	O
و	O
تلاش	O
کشورهاي	O
متخاصم	O
براي	O
برتري	O
هوايي	O
در	O
ميادين	O
نبرد	O
نيز	O
سبب	O
شد	O
تا	O
علوم	O
و	O
صنعت	O
هوايي	O
بسيار	O
سريع	O
رشد	O
کرده	O
و	O
پس	O
از	O
جنگ	O
،	O
رشد	O
خدمات	O
حمل‌ونقل	O
هوايي	O
توانست	O
به	O
توسعه	O
اقتصاد	O
جهاني	O
کمک	O
شاياني	O
کند	O
.	O

مونسان	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
امروزه	O
نزديک	O
به	O
يک	O
هزار	O
و	O
400	O
ايرلاين	O
با	O
25	O
هزار	O
فروند	O
هواپيما	O
در	O
50	O
هزار	O
مسير	O
،	O
بار	O
و	O
مسافر	O
جابجا	O
مي‌کنند	O
.	O

درآمد	O
2.5	B-MON
تريليون	I-MON
دلاري	I-MON
صنعت	O
هوانوردي	O
وي	O
گفت	O
:	O
درآمد	O
حدود	O
2.5	B-MON
تريليون	I-MON
دلاري	I-MON
صنعت	O
هوانوردي	O
و	O
اشتغال	O
نزديک	O
به	O
60	O
ميليون	O
نفر	O
در	O
اين	O
حوزه	O
،	O
حجم	O
بزرگي	O
از	O
گردش	O
مالي	O
و	O
مشاغل	O
حمل‌ونقل	O
را	O
به	O
اين	O
صنعت	O
تخصيص	O
داده	O
است	O
.	O

مونسان	B-PER
افزود	O
:	O
بر	O
اساس	O
آمارها	O
تنها	O
در	O
سال	B-DAT
2013	I-DAT
بيش	O
از	O
سه	O
ميليارد	O
مسافر	O
و	O
50	O
ميليون	O
تن	O
بار	O
از	O
طريق	O
خطوط	O
هوايي	O
جابجا	O
شده	O
که	O
به	O
لحاظ	O
ارزشي	O
35	B-PCT
درصد	I-PCT
ارزش	O
کل	O
بار	O
جابجا	O
شده	O
در	O
جهان	O
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
همين	O
سال	O
در	O
کشور	O
ما	O
نيز	O
حدود	O
350	O
هزار	O
پرواز	O
انجام	O
شده	O
که	O
درنتيجه	O
25	O
ميليون	O
مسافر	O
شامل	O
8.5	O
(	O
هشت	O
و	O
نيم	O
)	O
ميليون	O
مسافر	O
بين‌المللي	O
و	O
16.5	O
(	O
شانزده	O
و	O
نيم	O
)	O
ميليون	O
مسافر	O
داخلي	O
جابجا	O
شده‌اند	O
.	O

مونسان	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
بر	O
اساس	O
پيش‌بيني‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
،	O
ترافيک	O
حمل‌ونقل	O
هوايي	O
در	O
جهان	O
تا	O
15	B-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
دو	O
برابر	O
خواهد	O
شد	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
منطقه	B-LOC
خاورميانه	I-LOC
در	O
بين	O
ساير	O
مناطق	O
جهان	O
بيشترين	O
رشد	O
را	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
مي‌دهد	O
.	O

ايران	B-LOC
تا	O
10	B-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
نياز	O
به	O
دستکم	O
400	O
هواپيماي	O
جديد	O
دارد	O
مديرعامل	O
سازمان	B-ORG
منطقه	I-ORG
آزاد	I-ORG
کيش	I-ORG
اظهار	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
ظرفيت	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
حوزه	O
صنايع	O
هوايي	O
و	O
هوانوردي	O
ايران	B-LOC
با	O
برآورد	O
سالانه	O
پنج	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
،	O
کشور	O
تا	O
10	B-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
نياز	O
به	O
حداقل	O
400	O
هواپيماي	O
جديد	O
دارد	O
که	O
از	O
اين	O
تعداد	O
حدود	O
240	O
فروند	O
هواپيما	O
با	O
ظرفيت	O
80	O
تا	O
200	O
صندلي	O
است	O
که	O
بتوانند	O
مسيرهاي	O
داخلي	O
و	O
کشورهاي	O
اطراف	O
را	O
پوشش	O
دهند	O
و	O
بين	O
30	B-PCT
تا	I-PCT
40	I-PCT
درصد	I-PCT
هم	O
هواپيماهاي	O
پهن‌پيکر	O
و	O
دورپرواز	O
هستند	O
که	O
عددي	O
بين	O
120	O
تا	O
160	O
هواپيما	O
را	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
ظرفيت	O
فرودگاهي	O
کشور	O
نيز	O
با	O
برنامه	O
توسعه‌طلبانه	O
خريد	O
هواپيماهاي	O
جديد	O
هم‌خواني	O
دارند	O
افزود	O
:	O
در	O
شرايط	O
کنوني	O
از	O
69	O
فرودگاه	O
غيرنظامي	O
کشور	O
،	O
بنا	O
بر	O
اظهار	O
دست‌اندرکاران	O
،	O
تنها	O
6	O
فرودگاه	B-LOC
مهرآباد	I-LOC
،	O
شيراز	B-LOC
،	O
اصفهان	B-LOC
،	O
تبريز	B-LOC
،	O
مشهد	B-LOC
و	O
کيش	B-LOC
اقتصادي	O
هستند	O
و	O
ساير	O
فرودگاه	O
کشور	O
کم‌وبيش	O
اقتصادي	O
نيستند	O
.	O

مونسان	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
تنها	O
توسعه	O
فيزيکي	O
نمي‌تواند	O
در	O
ارتقاء	O
حمل‌ونقل	O
هوايي	O
کشور	O
مؤثر	O
باشد	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
بايد	O
ابعاد	O
مختلف	O
و	O
مؤثر	O
در	O
توسعه	O
اين	O
بخش	O
مانند	O
تشويق	O
براي	O
سرمايه‌گذاري	O
خصوصي	O
،	O
تربيت	O
نيروي	O
متخصص	O
و	O
فرهنگ‌سازي	O
و	O
تبليغات	O
در	O
جامعه	O
را	O
نيز	O
همگام	O
با	O
توسعه	O
فيزيکي	O
در	O
نظر	O
گرفت	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
پس	O
از	O
اجراي	O
برجام	O
و	O
با	O
تدبير	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
حرکت	O
پرشتابي	O
در	O
حوزه	O
حمل‌ونقل	O
هوايي	O
و	O
صنايع	O
وابسته	O
آغاز	O
شده	O
و	O
تبادلات	O
بين‌المللي	O
ايران	B-LOC
در	O
اين	O
بخش	O
رونق	O
روزافزون	O
داشته	O
است	O
.	O
مونسان	B-PER
افزود	O
:	O
ازسرگيري	O
پرواز	O
شرکت‌هاي	O
هواپيمايي	O
بريتيش	B-ORG
امروز	I-ORG
،	O
ايرفرانس	B-ORG
،	O
کيالايم	B-ORG
،	O
لوت	B-ORG
هان	I-ORG
زا	I-ORG
و	O
چند	O
شرکت	O
ديگر	O
صدور	O
مجوز	O
براي	O
بيش	O
از	O
66	O
هزار	O
پرواز	O
بين‌المللي	O
،	O
عقد	O
قراردادهاي	O
خريد	O
هواپيماهاي	O
جديد	O
،	O
خريد	O
تجهيزات	O
موردنياز	O
فرودگاهي	O
و	O
هدايت	O
ناوبري	O
جديد	O
،	O
برقراري	O
پروازهاي	O
جديد	O
در	O
مسير	O
ايران	B-LOC
به	O
اروپا	B-LOC
،	O
ارتقاء	O
ايمني	O
پروازهاي	O
هوايي	O
به	O
دليل	O
دسترسي	O
به	O
قطعات	O
اصلي	O
،	O
از	O
دستاوردهاي	O
مهم	O
دولت	O
در	O
سه	B-DAT
سال	I-DAT
اخير	I-DAT
در	O
اين	O
بخش	O
بوده	O
است	O
.	O

نيازمند	O
توسعه	O
و	O
بازسازي	O
ناوگان	O
هوايي	O
هستيم	O
وي	O
صنعت	O
توريسم	O
را	O
يکي	O
از	O
پردرآمدترين	O
صنايع	O
جهان	O
در	O
آغاز	B-DAT
هزاره	I-DAT
سوم	I-DAT
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
صنعت	O
بخش	O
قابل‌توجهي	O
از	O
درآمدهاي	O
ارزي	O
کشورها	O
را	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
داده	O
و	O
پس	O
از	O
صنعت	O
نفت	O
و	O
خودروسازي	O
عظيم‌ترين	O
شاخه	O
اقتصادي	O
شناخته	O
مي‌شود	O
.	O

مونسان	B-PER
گفت	O
:	O
سيستم	O
حمل‌ونقل	O
هوايي	O
عمده‌ترين	O
عنصر	O
تشکيل‌دهنده	O
صنعت	O
گردشگري	O
بين‌المللي	O
است	O
که	O
بخشي	O
از	O
هزينه‌هاي	O
گردشگران	O
را	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
مي‌دهد	O
،	O
به‌طوري‌که	O
در	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
مربوط	O
به	O
توسعه	O
گردشگري	O
،	O
توجه	O
به	O
اين	O
بخش	O
و	O
ظرفيت‌هاي	O
حال	O
و	O
آتي	O
آن	O
از	O
اهميت	O
ويژه‌اي	O
برخوردار	O
بوده	O
و	O
خواهد	O
بود	O
.	O

به	O
گفته	O
مونسان	B-PER
،	O
ايران	B-LOC
جزء	O
ده	O
کشور	O
برتر	O
در	O
جذابيت‌هاي	O
گردشگري	O
است	O
اما	O
تنها	O
نيم	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
درآمدهاي	O
اين	O
صنعت	O
را	O
جذب	O
کرده	O
است	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
بيشتر	O
سفرهاي	O
بين‌المللي	O
از	O
دروازه	O
فرودگاهي	O
آغاز	O
مي‌شود	O
،	O
براي	O
دستيابي	O
به	O
درآمدهاي	O
گردشگري	O
خارجي	O
و	O
افزايش	O
چشمگير	O
اشتغال	O
در	O
اين	O
صنعت	O
،	O
نيازمند	O
توسعه	O
و	O
بازسازي	O
ناوگان	O
هوايي	O
و	O
خدمات	O
مربوطه	O
هستيم	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
سازمان	B-ORG
منطقه	I-ORG
آزاد	I-ORG
کيش	I-ORG
با	O
هدف	O
تبديل	O
کردن	O
کيش	B-LOC
به	O
يکي	O
از	O
مقاصد	O
گردشگري	O
بين‌المللي	O
،	O
اقدامات	O
گسترده‌اي	O
درزمينهٔ	O
خدمات	O
حمل‌ونقل	O
هوايي	O
شامل	O
توسعه	O
فرودگاهي	O
و	O
توسعه	O
ناوگان	O
هوايي	O
انجام	O
داده	O
است	O
.	O
مونسان	B-PER
گفت	O
:	O
بر	O
همين	O
اساس	O
با	O
تخصيص	O
4	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
بودجه	O
،	O
طرح‌هايي	O
مانند	O
ساخت	O
ترمينال	B-LOC
بين‌المللي	I-LOC
کيش	I-LOC
با	O
زيربناي	O
42	O
هزار	O
مترمربع	O
و	O
با	O
ظرفيت	O
پذيرش	O
4.5	O
(	O
چهار	O
و	O
نيم	O
)	O
ميليون	O
مسافر	O
در	O
سال	O
،	O
خريد	O
تجهيزات	O
ناوبري	O
و	O
هوانوردي	O
،	O
ترميم	O
و	O
تعريض	O
باند	O
جنوبي	O
براي	O
پذيرش	O
هواپيماهاي	O
پهن‌پيکر	O
مانند	O
ايرباس	B-ORG
A	O
380	O
و	O
توسعه	O
تجهيزات	O
زميني	O
در	O
دست	O
اقدام	O
بوده	O
يا	O
به	O
پايان	O
رسيده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
براي	O
توسعه	O
فرودگاه	B-LOC
جزيره	I-LOC
هندورابي	I-LOC
نيز	O
با	O
هزار	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
بودجه	O
،	O
طرح	O
ساخت	O
باند	O
فرودگاه	O
و	O
سطوح	O
عوامل	O
پروازي	O
اجراشده	O
که	O
عمليات	O
ساخت	O
باند	O
پروازي	O
آن	O
به	O
پايان	O
رسيده	O
است	O
.	O

مونسان	B-PER
اظهار	O
کرد	O
:	O
شرکت	B-ORG
هواپيمايي	I-ORG
کيش	I-ORG
نيز	O
براي	O
افزايش	O
ناوگان	O
هوايي	O
خود	O
،	O
خريد	O
ده	O
فروند	O
هواپيماي	O
جديد	O
را	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
داده	O
و	O
به‌تازگي	O
4	O
فروند	O
هواپيما	O
خريداري	O
و	O
به	O
ناوگان	O
خود	O
افزوده	O
است	O
.	O

وي	O
ابراز	O
اميدواري	O
کرد	O
که	O
نتايج	O
برگزاري	O
اين	O
نمايشگاه	O
در	O
اين	O
مقطع	O
حساس	O
،	O
سرعت	O
گام‌هاي	O
توسعه	O
کشور	O
را	O
به‌سوي	O
اهداف	O
عالي	O
نظام	B-ORG
مقدس	I-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
و	O
برنامه	O
توسعه‌طلبانه	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
افزايش	O
دهد	O
.	O

هشتمين	O
نمايشگاه	O
بين‌المللي	O
هوايي	O
و	O
هوانوردي	O
ايران	B-LOC
روز	B-DAT
چهارشنبه	I-DAT
با	O
حضور	O
سردار	O
سرتيپ	O
حسين	B-PER
دهقان	I-PER
وزير	O
دفاع	B-ORG
و	I-ORG
پشتيباني	I-ORG
نيروهاي	I-ORG
مسلح	I-ORG
،	O
علي	B-PER
عابد	I-PER
زاده	I-PER
رئيس	O
سازمان	B-ORG
هواپيمايي	I-ORG
کشوري	I-ORG
،	O
سورنا	B-PER
ستاري	I-PER
معاون	O
علمي	O
و	O
فناوري	O
رئيس‌جمهوري	O
،	O
معاونان	O
وزارت	B-ORG
راه	I-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
،	O
سفيران	O
کشورهاي	O
روسيه	B-LOC
و	O
سنگال	B-LOC
،	O
رؤساي	O
شرکت‌هاي	O
هواپيمايي	O
،	O
امام‌جمعه	O
کيش	B-LOC
،	O
دبير	O
اجرايي	O
و	O
جمعي	O
از	O
فعالان	O
عرصه	O
صنايع	O
هوايي	O
برگزار	O
شد	O
.	O

هشتمين	O
نمايشگاه	O
بين‌المللي	O
صنايع	O
هوايي	O
ايران	B-LOC
از	O
امروز	B-DAT
تا	I-DAT
29	I-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
پذيراي	O
بازديدکنندگان	O
است	O
.
O
