دنياي	O
هاليوود	O
در	O
اعتراض	O
به	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER

ايران	B-ORG
آنلاين	I-ORG
/	O
شب	O
انتخابات	O
،	O
جان	B-PER
شيون	I-PER
کارگردان	O
مشهور	O
فيلم‌هاي	O
«	O
انتقام	O
جويان	O
»	O
که	O
عضوي	O
از	O
کمپين	O
«	O
روز	O
را	O
نجات	O
بده	O
»	O
است	O
،	O
يک	O
ويديوي	O
انتخاباتي	O
با	O
حضور	O
ستاره	O
هاليوود	O
را	O
در	O
يوتيوب	O
منتشر	O
کرد	O
که	O
در	O
آن	O
چهره‌هايي	O
مثل	O
رابرت	B-PER
داني	I-PER
جانور	I-PER
،	O
اسکار	B-PER
جو	I-PER
هان	I-PER
سون	I-PER
،	O
جولي	B-PER
نمور	I-PER
،	O
نيل	B-PER
پاتريک	I-PER
هريس	I-PER
،	O
جيمز	B-PER
فرانکو	I-PER
و	O
.	O
.	O
.	O
از	O
مردم	O
مي‌خواستند	O
که	O
فردا	O
در	O
انتخابات	O
حضور	O
حداکثري	O
داشته	O
باشند	O
.	O

سه‌شنبه	B-DAT
انتخابات	O
در	O
آمريکا	B-LOC
روز	O
تعطيل	O
نبود	O
اما	O
تعداد	O
قابل‌توجهي	O
از	O
کمپاني‌هاي	O
هاليوودي	O
فعاليت	O
شان	O
را	O
رسماً	O
تعطيل	O
کردند	O
تا	O
کارکنان	O
شان	O
بتوانند	O
در	O
انتخابات	O
شرکت	O
کنند	O
.	O

بازيگران	O
و	O
چهره‌هاي	O
سرشناسي	O
مثل	O
ان	B-PER
هفته	I-PER
وي	I-PER
،	O
نيکول	B-PER
کيدمن	I-PER
،	O
کيت	B-PER
سوربن	I-PER
،	O
ران	B-PER
هاروارد	I-PER
،	O
ساموئل	B-PER
الا	I-PER
جکسون	I-PER
و	O
بسياري	O
ديگر	O
از	O
چهره‌هاي	O
رسانه‌اي	O
آمريکا	B-LOC
با	O
انتشار	O
عکس‌ها	O
و	O
کليپ‌هاي	O
انتخاباتي	O
مردم	O
را	O
به	O
رأي	O
دادن	O
ترغيب	O
کردند	O
.	O

کار	O
حتي	O
به	O
پسرعموهاي	O
بريتانيايي	O
هم	O
رسيد	O
.	O

جيمز	B-PER
کوردن	I-PER
در	O
برنامه	O
خودش	O
،	O
با	O
حضور	O
بنديکت	B-PER
کامبرا	I-PER
داستان	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
را	O
به	O
تمسخر	O
گرفت	O
.	O

اين	O
دو	O
در	O
داستان	O
شبانه	O
خودشان	O
ترامپ	B-PER
را	O
به	O
هيولاي	O
زشت	O
نارنجي	O
تشبيه	O
کردند	O
و	O
به‌شدت	O
بر	O
او	O
تاختند	O
.	O

بااين‌حال	O
با	O
مشخص	O
شدن	O
نتايج	O
و	O
انتخاب	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
به‌عنوان	O
چهل	O
و	O
پنجمين	O
رئيس‌جمهور	O
ايالات‌متحده	B-LOC
،	O
پستينگ‌هاي	O
سلبريتي‌ها	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
بسيار	O
متفاوت	O
شد	O
.	O

خيلي‌ها	O
مثل	O
لئوناردو	B-PER
دي	I-PER
کاکاپريو	I-PER
،	O
ريس	B-PER
ويترسپون	I-PER
،	O
کليسا	B-PER
بو	I-PER
نويست	I-PER
و	O
چردلت	B-PER
و	O
که	O
شديداً	O
از	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
حمايت	O
مي‌کردند	O
،	O
اصلاً	O
عکس‌العملي	O
نشان	O
دادند	O
.	O

اما	O
بودند	O
کساني	O
هم	O
که	O
شديداً	O
به	O
انتخاب	O
ترامپ	B-PER
واکنش	O
نشان	O
دادند	O
.	O

چهره‌هايي	O
مثل	O
مايکل	B-PER
مور	I-PER
،	O
ست	B-PER
مک	I-PER
اولين	I-PER
،	O
جسيکا	B-PER
آستين	I-PER
و	O
.	O
.	O
.	O
که	O
مي‌توانيد	O
در	O
ادامه	O
پيام‌ها	O
يشان	O
در	O
توييتر	O
را	O
مشاهده	O
کنيد	O
.	O

مايکل	B-PER
مور	I-PER
:	O
موج	O
بعدي	O
فاشيسم	O
با	O
واگن‌هاي	O
حمل	O
احشام	O
و	O
اردوگاه	O
نمي‌آيد	O
،	O
بلکه	O
با	O
يک	O
چهره	O
دوستانه	O
خواهد	O
آمد	O
-	O
احترام	O
گران	O
،	O
«	O
فاشيسم	O
دوستانه	O
»	O
ست	O
مک	B-PER
اولين	I-PER
:	O
بعضي‌ها	O
از	O
بوش	B-PER
خوش	O
شان	O
نمي‌آمد	O
،	O
بعضي‌ها	O
از	O
اوباما	B-PER
!	O

اما	O
اين	O
متفاوت	O
است	O
.	O

بي‌علاقگي‌ها	O
را	O
فراموش	O
کنيد	O
!	O

بعضي‌ها	O
اکنون	O
واقعاً	O
در	O
حال	O
ترس	O
هستند	O
.	O

اين	O
جديد	O
است	O
.	O

جسيکا	B-PER
آستين	I-PER
:	O
نکته	O
مثبت	O
همه	O
اين	O
اتفاقات	O
اين	O
است	O
که	O
ديگر	O
نمي‌توانيم	O
اداي	O
زندگي	O
در	O
جهاني	O
خالي	O
از	O
تبعيض	O
نژاد	O
و	O
جنسيت	O
را	O
درآوريم	O
.	O

سؤال	O
اين	O
است	O
:	O
حالا	O
چه	O
کنيم	O
!	O
؟	O

رشيد	B-PER
جونز	I-PER
:	O
من	O
ميخوام	O
زندگي	O
م	O
تمام	O
شه	O
!	O

مدونا	B-PER
:	O
آتش	O
جديدي	O
افروخته	O
شده	O
،	O
ما	O
نااميد	O
نمي‌شيم	O
،	O
ما	O
هيچ‌وقت	O
تسليم	O
نمي‌شيم	O
!	O

دمي	B-PER
لوا	I-PER
تو	I-PER
:	O
خدا	O
به	O
نسل	O
دختر	O
کوچک	O
من	O
رحم	O
کند	O
!	O

ليدي	B-PER
گاها	I-PER
:	O
براي	O
آمريکا	B-LOC
دعا	O
کنيد	O
!	O

کیتي	B-PER
پري	I-PER
:	O
انقلاب	O
نزديک	O
است	O
.	O

الن	B-PER
ديجنرس	I-PER
هم	O
که	O
ديروز	B-DAT
صبح	O
اول	O
وقت	O
رأي	O
خودش	O
به	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
را	O
داده	O
بود	O
،	O
برنامه	O
صبح	O
گاهي	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
‌اش	O
را	O
با	O
برچسب	O
«	O
من	O
رأي	O
دادم	O
»	O
اجرا	O
کرد	O
.	O

او	O
در	O
24	B-DAT
ساعت	I-DAT
گذشته	I-DAT
مدام	O
عکس‌هاي	O
انتخاباتي	O
را	O
در	O
صفحه	O
توييتر	O
ش	O
بازنشر	O
مي‌داد	O
.	O

ديجنرس	B-PER
که	O
قبلاً	O
با	O
اشاره	O
به	O
شعار	O
«	O
ما	O
بايد	O
دوباره	O
آمريکا	B-LOC
را	O
بزرگ	O
کنيم	O
»	O
ترامپ	B-PER
،	O
گفته	O
بود	O
آمريکا	B-LOC
نياز	O
ندارد	O
که	O
دوباره	O
بزرگ	O
شود	O
،	O
چون	O
بزرگ	O
هست	O
،	O
پس	O
از	O
شکست	O
کلينتون	B-PER
نوشت	O
:	O
«	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
،	O
بااينکه	O
امشب	B-TIM
تمام	O
شد	O
اما	O
من	O
به	O
تو	O
مغرورم	O
و	O
خيلي	O
افتخار	O
مي‌کنم	O
که	O
دوست	O
ت	O
هستم	O
»	O
.	O
صفحه	O
سريال	O
پرحاشيه	O
اين	O
روزها	O
،	O
«	O
خانه	O
پوشالي	O
»	O
هم	O
پر	O
بود	O
از	O
پيام‌هاي	O
انتخاباتي	O
.	O

گردانندگان	O
اين	O
صفحه	O
با	O
اشاره	O
به	O
بخش‌هاي	O
مختلف	O
سريال	O
از	O
مردم	O
خواسته	O
بودند	O
که	O
به	O
رئيس‌جمهوري	O
رأي	O
بدهند	O
که	O
در	O
چشمان	O
شان	O
نگاه	O
مي‌کند	O
و	O
مي‌گويد	O
دقيقاً	O
برنامه‌ها	O
يش	O
چه	O
هستند	O
.	O

رهبري	O
که	O
نترسد	O
دست‌هاي	O
خودش	O
را	O
به	O
خاطر	O
مردم	O
ش	O
کثيف	O
کند	O
.	O

جالب	O
اين‌که	O
اتفاقاً	O
مردم	O
هم	O
همين	O
کار	O
را	O
کردند	O
و	O
به‌جاي	O
رأي	O
دادن	O
به	O
نامزد	O
دموکرات	O
به	O
رئيس‌جمهوري	O
رأي	O
دادند	O
که	O
حرف‌هاي	O
خودش	O
را	O
صريح	O
مي‌زند	O
.	O

اما	O
شايد	O
از	O
همه	O
ناراحت‌تر	O
در	O
اين	O
ساعات	O
متون	O
سؤال‌ها	O
،	O
کمدين	O
مشهور	O
آمريکايي	O
باشد	O
که	O
پست‌هاي	O
مختلفي	O
بعد	O
از	O
اعلام	O
نتايج	O
گذاشته	O
است	O
.	O

او	O
در	O
يکي	O
از	O
پست‌ها	O
يش	O
که	O
توسط	O
موژان	B-PER
مارنو	I-PER
(	O
بازيگر	O
ايراني‌الاصل	O
سريال	O
«	O
خانه	O
پوشالي	O
»	O
)	O
هم	O
بازنشر	O
داده	O
شده	O
بود	O
نوشت	O
:	O
«	O
چيزي	O
که	O
من	O
امشب	B-TIM
فهميدم	O
اين	O
است	O
که	O
آمريکا	B-LOC
بيش	O
از	O
آن‌که	O
نژادپرست	O
باشد	O
،	O
معتقد	O
به	O
تبعيض	O
جنسيت	O
است	O
!	O

و	O
اين	O
خودش	O
يک	O
نژادپرستي	O
لعنتي	O
است	O
»	O
.	O
او	O
همين‌طور	O
به‌صورت	O
طعنه‌آميزي	O
نوشت	O
:	O
«	O
هفتاد	O
و	O
هشتمين	O
سالگرد	O
شب	O
شيشه‌هاي	O
شکسته	O
مبارک	O
»	O
شب	O
شيشه‌هاي	O
شکسته	O
،	O
شب	B-TIM
نهم	I-TIM
ماه	I-TIM
نوامبر	I-TIM
1938	I-TIM
بود	O
.	O

شبي	O
که	O
در	O
آن	O
به	O
سرکردگي	O
حزب	B-ORG
نازي	I-ORG
در	O
آلمان	B-LOC
،	O
به	O
بهانه	O
يهودي	O
بودن	O
عامل	O
سو	O
قصد	O
به	O
منشي	O
سفارت	B-ORG
آلمان	I-ORG
در	O
پاريس	B-LOC
،	O
به	O
خانه‌ها	O
،	O
مغازه‌ها	O
و	O
کنيسه	O
يهوديان	O
در	O
لايپزيگ	B-LOC
و	O
ديگر	O
شهرهاي	O
آلمان	B-LOC
و	O
اتريش	B-LOC
حمله	O
شد	O
.	O

اين	O
حمله‌ها	O
به	O
خرد	O
شدن	O
شيشه‌هاي	O
ساختمان	O
يا	O
به	O
آتش	O
کشيده	O
شدن	O
آن‌ها	O
همراه	O
بود	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
خيابان‌ها	O
در	O
روزهاي	O
بعد	O
پر	O
از	O
خرده‌شيشه	O
بود	O
،	O
اين	O
شب‌	O
به	O
‌شب	O
بلورين	O
يا	O
شب	O
شيشه‌هاي	O
شکسته	O
معروف	O
شد	O
.	O

اين	O
اتفاق	O
آغازي	O
بر	O
حمله	O
سازمان‌يافته	O
به	O
يهوديان	O
و	O
هلوکاست	O
بود	O
.	O

جالب	O
اين‌که	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
روز	B-DAT
هشتم	I-DAT
نوامبر	I-DAT
برگزار	O
شد	O
و	O
امروز	B-DAT
نهم	O
اين	O
ماه	O
است	O
.	O

احتمالاً	O
شما	O
هم	O
پيام‌هاي	O
منتسب	O
به	O
کلينت	B-PER
ايستوود	I-PER
در	O
حمايت	O
از	O
ترامپ	B-PER
را	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
و	O
سايت‌ها	O
و	O
کانال‌هاي	O
سينمايي	O
ديده‌ايد	O
.	O

اما	O
اين	O
پيام	O
در	O
صفحه	O
رسمي‌	O
ايستوود	B-PER
منتشر	O
نشده	O
که	O
مي‌شود	O
از	O
نداشتن	O
«	O
تيک	O
آبي	O
»	O
کنار	O
آي	O
دي	O
اين	O
صفحه	O
هم	O
متوجه	O
آن	O
شد	O
.	O

ضمن	O
اين‌که	O
ايستوود	B-PER
عليرغم	O
گرايش‌هاي	O
جمهوريخواهانه	O
و	O
ملي	O
‌اش	O
،	O
از	O
سال	B-DAT
1974	I-DAT
ديگر	O
از	O
اين	O
حزب	O
حمايت	O
نمي‌کند	O
و	O
به	O
حزب	B-ORG
«	I-ORG
ليبرترينيزم	I-ORG
»	I-ORG
پيوسته	O
است	O
.	O

/	O
تسنيم	B-ORG
