اوباما	B-PER
:	O
در	O
سوريه	B-LOC
شرايط	O
بسيار	O
پيچيده	O
است	O

بين‌الملل	O
اوباما	B-PER
:	O
در	O
سوريه	B-LOC
شرايط	O
بسيار	O
پيچيده	O
است	O
11	O
.	O
15	O
.	O
2016	O
9	O
:	O
32	O
:	O
00	O
AM	O
سه‌شنبه	B-DAT
25	I-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
-	O
09	B-TIM
:	I-TIM
32	I-TIM
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
در	O
سخناني	O
از	O
پيش‌بيني	O
آينده	O
آمريکا	B-LOC
در	O
دوران	O
رياست	O
جمهوري	O
ترامپ	B-PER
خودداري	O
کرد	O
اما	O
گفت	O
که	O
او	O
به‌زودي	O
با	O
واقعيت	O
مواجه	O
خواهد	O
شد	O
.	O

اوباما	B-PER
همچنين	O
از	O
مردم	O
خواست	O
تا	O
به	O
ترامپ	B-PER
فرصت	O
دهند	O
.	O

اخبار	O
مرتبط	O
اوباما	B-PER
:	O
عمليات	O
نظامي	O
در	O
سوريه	B-LOC
غيرممکن	O
است	O
ريابکوف	O
:	O
در	O
دوران	O
اوباما	B-PER
ديگر	O
نمي‌توان	O
روابط	O
نظامي	O
را	O
احيا	O
کرد	O
پاسخ	O
تمسخرآميز	O
روسيه	B-LOC
به	O
اقدامات	O
اوباما	B-PER
درخواست	O
اوباما	B-PER
از	O
کنگره	B-ORG
براي	O
دريافت	O
بودجه	O
دفاعي	O
مازاد	O
خانه	O
جديد	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
در	O
واشنگتن	B-LOC
/	O
عکس	O
پوتين	B-PER
:	O
بهبود	O
روابط	O
با	O
آمريکا	B-LOC
ممکن	O
اما	O
دشوار	O
است	O
چرا	O
رفتن	O
اوباما	B-PER
،	O
آمدن	O
هواپيماهاي	O
ايران	B-LOC
را	O
تهديد	O
نمي‌کند	O
؟	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
نيوز	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
خبرگزاري	B-ORG
فرانسه	I-ORG
،	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
،	O
رئيس‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
دوشنبه	O
در	O
کنفرانس	O
خبري	O
پيش	O
از	O
سفر	O
به	O
اروپا	B-LOC
گفت	O
که	O
جانشين	O
جمهوري‌خواه	O
او	O
اگر	O
بخواهد	O
وعده‌هاي	O
جنجالي	O
کارزارهاي	O
انتخاباتي	O
‌اش	O
را	O
عملي	O
کند	O
،	O
با	O
واقعيت	O
مواجه	O
مي‌شود	O
.	O

هدف	O
از	O
سفر	O
به	O
اروپا	B-LOC
اين	O
است	O
که	O
به	O
متحدان	O
اروپايي	O
آمريکا	B-LOC
درباره	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
،	O
رئيس‌جمهوري	O
منتخب	O
آمريکا	B-LOC
اطمينان	O
داده	O
شود	O
.	O

اوباما	B-PER
کسي	O
بود	O
که	O
بارها	O
ترامپ	B-PER
را	O
فردي	O
توصيف	O
کرد	O
که	O
مناسب	O
پست	O
رياست	O
جمهوري	O
نيست	O
.	O

اين	O
بار	O
هم	O
اوباما	B-PER
اذعان	O
کرد	O
که	O
نگران	O
جانشين	O
آتي	O
خود	O
است	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
اخراج	O
ميليون‌ها	O
مهاجر	O
،	O
لغو	O
معاهده‌هاي	O
دفاعي	O
دوجانبه	O
با	O
ناتو	B-ORG
و	O
ژاپن	B-LOC
و	O
کنار	O
کشيدن	O
از	O
توافق‌هاي	O
جهاني	O
درباره	O
برنامه	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
و	O
محيط‌زيست	O
،	O
همچون	O
حفاري	O
آسان	O
نيست	O
.	O

اوباما	B-PER
گفت	O
:	O
فارغ	O
از	O
اينکه	O
او	O
با	O
چه	O
تجربه	O
و	O
تصوري	O
به	O
اين	O
دفتر	O
مي‌آيد	O
،	O
اين	O
دفتر	O
او	O
را	O
بيدار	O
مي‌کند	O
.	O

واقعيت	O
خود	O
را	O
اثبات	O
مي‌کند	O
.	O

اوباما	B-PER
گفت	O
که	O
در	O
جريان	O
ديدار	O
با	O
ترامپ	B-PER
در	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
به	O
او	O
گفته	O
است	O
که	O
اقدامات	O
ش	O
مي‌تواند	O
بازارها	O
،	O
تانک‌ها	O
و	O
احساسات	O
مردمي	O
را	O
به	O
حرکت	O
وادار	O
کند	O
.	O

رئيس‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
همچنين	O
درباره	O
تعطيلي	O
زندان	B-LOC
گوآنتانامو	I-LOC
گفت	O
که	O
تعطيل	O
نشدن	O
آن	O
تقصير	O
محدوديت‌هاي	O
کنگره	B-ORG
بوده	O
است	O
.	O

او	O
گفت	O
هنوز	O
هم	O
ترجيح	O
مي‌دهد	O
که	O
زندانيان	O
گوآنتانامو	B-LOC
به	O
زندان‌هاي	O
ديگري	O
تحت	O
نظارت	O
آمريکا	B-LOC
منتقل	O
شوند	O
.	O

او	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
کنگره	B-ORG
با	O
من	O
مخالف	O
است	O
؛	O
همين‌طور	O
رئيس‌جمهوري	O
منتخب	O
.	O

اوباما	B-PER
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
سخنان	O
ش	O
به	O
مسئله	O
مهاجران	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
از	O
ترامپ	B-PER
خواست	O
به	O
مهاجران	O
کودکي	O
که	O
وارد	O
آمريکا	B-LOC
شدند	O
،	O
اجازه	O
ماندن	O
بدهد	O
.	O

او	O
گفت	O
:	O
طبق	O
قانون	O
سال	B-DAT
2012	I-DAT
به	O
کودکان	O
مهاجر	O
وضعيت	O
حقوقي	O
مشخصي	O
مي‌دهد	O
.	O

اکثر	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
نمي‌خواهند	O
شاهد	O
اين	O
باشند	O
که	O
اين	O
افراد	O
دوباره	O
خود	O
را	O
پنهان	O
کنند	O
.	O

او	O
بار	O
ديگر	O
کنگره	B-ORG
را	O
مقصر	O
تعطيل	O
نشدن	O
گوآنتانامو	B-LOC
دانست	O
و	O
از	O
اينکه	O
دولت	O
او	O
در	O
حالي	O
کنار	O
مي‌رود	O
که	O
«	O
»	O
رسوايي	O
مهمي	O
«	O
»	O
به	O
بار	O
نياورده	O
،	O
تقدير	O
کرد	O
.	O

رئيس‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به	O
سوريه	B-LOC
گفت	O
که	O
هر	O
روز	O
به	O
يافتن	O
راهي	O
براي	O
کاستن	O
از	O
درد	O
و	O
رنج	O
سوري‌ها	O
فکر	O
مي‌کند	O
.	O

او	O
شرايط	O
سوريه	B-LOC
را	O
«	O
»	O
درهم	O
و	O
برهم	O
و	O
آشفته	O
«	O
»	O
توصيف	O
کرد	O
.	O

او	O
گفت	O
:	O
دولت	O
من	O
تلاش	O
بسياري	O
کرد	O
تا	O
يک	O
راه‌حل	O
سياسي	O
يافت	O
شود	O
.	O

اين	O
تلاش‌ها	O
را	O
مي‌توان	O
با	O
تلاش‌ها	O
براي	O
حل	O
درگيري	O
در	O
ليبي	B-LOC
مقايسه	O
کرد	O
.	O

در	O
سوريه	B-LOC
شرايط	O
بسيار	O
پيچيده‌تر	O
است	O
و	O
از	O
هر	O
طرفي	O
شاهد	O
جنگ	O
نيابتي	O
هستيم	O
.	O

دولت	O
من	O
به	O
تلاش‌هايش	O
براي	O
يافتن	O
فرمولي	O
براي	O
پايان	O
اين	O
درد	O
و	O
رنج	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
.	O

منبع	O
:	O
ايسنا	B-ORG
306	O
.	O
300	O
کد	O
خبر	O
:	O
704987	O
0	O
0	O
اوباما	B-PER
آمريکا	B-LOC
ترامپ	B-PER
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
اروپا	B-LOC
نظرات	O
1	O
-	O
لطفاً	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
حروف	O
فارسي	O
تايپ	O
کنيد	O
.	O

2	O
-	O
نظرات	O
حاوي	O
مطالب	O
توهين‌آميز	O
يا	O
بي‌احترامي	O
به	O
اشخاص	O
،	O
قوميت‌ها	O
،	O
عقايد	O
ديگران	O
و	O
مغاير	O
با	O
قوانين	O
کشور	O
منتشر	O
نمي‌شود	O
.	O

3	O
-	O
نظرات	O
پس	O
از	O
تائيد	O
منتشر	O
مي‌شود	O
.	O

نظر	O
شما	O
با	O
موفقيت	O
ثبت	O
شد	O
