سفر	O
مهندسان	O
لهستاني	O
براي	O
مرمت	O
و	O
نگه‌داري	O
قبور	O
سربازان	O
لهستاني	O
به	O
انزلي	B-LOC

به	O
گزارش	O
پايگاه	B-ORG
خبري	I-ORG
تحليلي	I-ORG
احرار	I-ORG
گيل	I-ORG
،	O
تعدادي	O
از	O
مهندسان	O
لهستاني	O
براي	O
مرمت	O
قبور	O
سربازان	O
خود	O
که	O
در	O
انزلي	B-LOC
مدفون	O
هستند	O
،	O
دست	O
به‌کار	O
شدند	O
و	O
از	O
نزديک	O
وضعيت	O
قبور	O
را	O
مورد	O
بررسي	O
قرار	O
دادند	O
.	O

معاون	O
شهردار	O
انزلي	B-LOC
امروز	B-DAT
درباره	O
حضور	O
لهستاني‌ها	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
لهستاني‌ها	O
با	O
هماهنگي	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
و	O
به	O
همراه	O
نماينده	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
در	O
انزلي	B-LOC
وارد	O
اين	O
شهرستان	O
شدند	O
.	O

موسي	B-PER
فکور	I-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
تعدادي	O
از	O
سربازان	O
لهستاني	O
در	O
انزلي	B-LOC
مدفون	O
هستند	O
و	O
آن‌ها	O
براي	O
انجام	O
کف‌سازي	O
قبور	O
به	O
انزلي	B-LOC
آمده	O
بودند	O
و	O
احتمالا	O
بار	O
ديگر	O
براي	O
اجراي	O
عمليات	O
به	O
انزلي	B-LOC
مي‌آيند	O
.	O

روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
تعداد	O
6	O
نفر	O
از	O
مهندسان	O
لهستاني	O
براي	O
برآورد	O
هزينه	O
ترميم	O
،	O
مرمت	O
و	O
نگه‌داري	O
قبور	O
سربازان	O
لهستاني	O
کشته	O
شده	O
در	O
جنگ	O
جهاني	O
دوم	O
به	O
انزلي	B-LOC
سفر	O
کردند	O
و	O
از	O
نزديک	O
قبرستان	O
ارامنه	O
را	O
مورد	O
بازديد	O
قرار	O
دادند	O
.	O

گورستان	O
ارامنه	O
يادگار	O
تلخ	O
جنگ	O
جهاني	O
دوم	O
1939	B-DAT
1945	I-DAT
و	O
مربوط	O
به	O
لهستاني‌هايي	O
است	O
که	O
در	O
جنگ	O
جهاني	O
دوم	O
به	O
بندر	B-LOC
انزلي	I-LOC
پناه	O
آورده	O
بودند	O
،	O
اين	O
آرامگاه	O
نماد	O
دوستي	O
ايران	B-LOC
و	O
لهستان	B-LOC
در	O
سال‌هاي	O
نه	O
چندان	O
دور	O
بوده	O
و	O
با	O
همکاري	O
شوراي	O
بزرگداشت	O
جنگجويان	O
و	O
شهداي	O
لهستاني	O
مرمت	O
شده	O
اما	O
بازديد	O
براي	O
عموم	O
آزاد	O
نيست	O
.	O

بسياري	O
از	O
مهاجران	O
لهستاني	O
که	O
براي	O
هميشه	O
در	O
بندر	B-LOC
انزلي	I-LOC
ماندند	O
پس	O
از	O
فوت	O
در	O
تکه	O
زمين	O
مربوط	O
به	O
لهستاني‌ها	O
در	O
گورستان	O
ارامنه	O
انزلي	B-LOC
مدفون	O
شدند	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
1942	I-DAT
،	O
دولت	O
لهستان	B-LOC
با	O
اقليت	O
ارامنه	O
بندران	B-LOC
زلي	I-LOC
به	O
توافق	O
رسيد	O
که	O
طبق	O
اين	O
توافق	O
در	O
آن	O
زمان	O
مالکيت	O
بخش	O
وسيعي	O
از	O
گورستان	O
ارامنه	O
را	O
در	O
بر	O
مي‌گرفت	O
و	O
در	O
همان	O
سال	O
639	O
تن	O
از	O
لهستاني‌ها	O
در	O
همان	O
جا	O
به	O
خاک	O
سپرده	O
شدند	O
که	O
از	O
اين	O
تعداد	O
،	O
163	O
تن	O
نظامي	O
و	O
476	O
تن	O
غيرنظامي	O
بودند	O
که	O
در	O
انزلي	B-LOC
بيمار	O
شده	O
و	O
در	O
گذشتند	O
.	O

گورستان	O
ارامنه	O
در	O
انزلي	B-LOC
داراي	O
ديواري	O
بلند	O
،	O
در	O
ورودي	O
آهني	O
و	O
سر	O
دري	O
آجري	O
است	O
که	O
در	O
آن	O
عبارت	O
«	O
گورستان	O
لهستان	B-LOC
»	O
حک	O
شده	O
و	O
علاوه	O
بر	O
اين	O
صليبي	O
سنگي	O
بر	O
فراز	O
سر	O
در	O
نصب	O
شده	O
که	O
در	O
عناوين	O
آن	O
دو	O
عقاب	O
سنگي	O
يا	O
بيروني	O
«	O
نماد	O
لهستان	B-LOC
»	O
قرار	O
دارد	O
.	O

گورها	O
در	O
چهار	O
محوطه	O
مشخص	O
با	O
صليب‌هاي	O
چوبين	O
بر	O
فرازشان	O
قرار	O
دارند	O
و	O
مدت‌ها	O
پيش	O
لوحه‌اي	O
در	O
وسط	O
گورستان	O
با	O
اين	O
مضمون	O
وجود	O
داشت	O
،	O
«	O
آوارگان	O
لهستان	B-LOC
»	O
،	O
آنان	O
که	O
از	O
ميهن	O
خود	O
به	O
زور	O
تبعيد	O
شدند	O
،	O
دل‌تنگ	O
بازگشت	O
به	O
آشيانه	O
بودند	O
،	O
اما	O
،	O
بيماري	O
و	O
بينوايي	O
ساييدشان	O
،	O
پس	O
،	O
به	O
ناچار	O
اينجا	O
در	O
خاک	O
بيگانه	O
فرو	O
خفتند	O
.	O

کتيبه	O
ديگر	O
در	O
قبرستان	O
ارامنه	O
مذکور	O
نصب	O
شده	O
که	O
مضمون	O
آن	O
اين	O
است	O
:	O
«	O
دعاي	O
خير	O
خدا	O
بدرقه	O
راه	O
سربازان	O
،	O
زنان	O
،	O
مردان	O
و	O
کودکان	O
لهستاني	O
باد	O
که	O
از	O
زادگاهشان	O
کوچانده	O
شدند	O
و	O
در	O
راه	O
بازگشت	O
به	O
خانه‌شان	O
،	O
در	O
نتيجه	O
تبعيد	O
،	O
زندان	O
و	O
بازداشت	O
در	O
سرزمين	O
غربت	O
در	O
گذشتند	O
و	O
در	O
اينجا	O
مدفون	O
شدند	O
»	O
.	O
در	O
سال	B-DAT
1955	I-DAT
،	O
کارگزاري	B-ORG
ديپلماتيک	I-ORG
جمهوري	I-ORG
خلق	I-ORG
لهستان	I-ORG
،	O
گورستان	O
را	O
نوسازي	O
و	O
گورها	O
را	O
نو	O
آرايي	O
کرد	O
و	O
سنگ	O
گورها	O
را	O
از	O
سيمان	O
به	O
رنگ	O
ميخک	O
و	O
با	O
نام	O
فوت‌شدگان	O
مانند	O
گورستان	O
تهران	B-LOC
آراستند	O
و	O
سپس	O
معبرها	O
و	O
راه	O
روهاي	O
بين	O
گورها	O
را	O
با	O
سبزه	O
حصاربندي	O
کردند	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
1964	I-DAT
،	O
با	O
ابتکار	O
کارگزاري	B-ORG
ديپلماتيک	I-ORG
لهستان	I-ORG
،	O
لوحه	O
يادبود	O
خراب	O
شده	O
مجددا	O
بازسازي	O
و	O
بنا	O
به	O
موقعيت	O
عصر	O
،	O
کتيبه	O
عوض	O
شد	O
و	O
اکنون	O
نوشته	O
چنين	O
است	O
،	O
به	O
ياد	O
سربازان	O
،	O
زنان	O
،	O
مردان	O
و	O
کودکان	O
لهستاني	O
که	O
هنگام	O
بازگشت	O
به	O
ميهن	O
در	O
سرزمين	O
بيگانه	O
در	O
گذشتند	O
و	O
در	O
اينجا	O
به	O
سال	B-DAT
1942	I-DAT
دفن	O
شدند	O
.	O

به	O
گزارش	O
فارس	B-ORG
،	O
گورستان	O
انزلي	B-LOC
دومين	O
گورستان	O
بزرگ	O
لهستان	B-LOC
در	O
ايران	B-LOC
بوده	O
که	O
امروزه	O
با	O
ابتکار	O
مرکز	O
مراقبت	O
از	O
يادبودهاي	O
دوران	O
جنگ	O
و	O
سفارت	B-ORG
لهستان	I-ORG
در	O
تهران	B-LOC
قرار	O
است	O
اين	O
گورستان	O
بازسازي	O
شود	O
.	O

–	O
منبع	O
:	O
فارس	B-ORG
انتهاي	O
پيام	O

