نزديک	O
به	O
3	O
ميليون	O
پيام	O
تلفني	O
و	O
نامه	O
در	O
سفرهاي	O
دولت	O
از	O
مردم	O
دريافت	O
شد	O

به	O
گزارش	O
ايرنا	B-ORG
،	O
محمد	B-PER
شريعتمداري	I-PER
در	O
مراسم	O
افتتاح	O
سامانه	O
سامد	O
که	O
ظهر	B-TIM
سه‌شنبه	I-TIM
در	O
تالار	B-LOC
گل‌هاي	I-LOC
پارک	I-LOC
شهيد	I-LOC
چمران	I-LOC
برگزار	O
شد	O
،	O
افزود	O
:	O
تاکنون	O
در	O
سفرهاي	O
دولت	O
يک‌ميليون	O
643	O
هزار	O
و	O
474	O
پيام	O
تلفني	O
از	O
مردم	O
دريافت	O
و	O
به	O
همه	O
آن‌ها	O
کد	O
پيگيري	O
داده	O
شده	O
و	O
به	O
اغلب	O
آن‌ها	O
رسيدگي	O
و	O
پاسخ	O
داده	O
شده	O
است	O
.	O

شريعتمداري	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
بسياري	O
از	O
مشکلات	O
در	O
توان	O
و	O
بضاعت	O
استان	O
نبوده	O
ولي	O
تمام	O
آن‌ها	O
بررسي	O
شده	O
و	O
پاسخ	O
داده	O
مي‌شود	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
يک‌ميليون	O
و	O
63	O
هزار	O
و	O
750	O
نامه	O
شکايت	O
،	O
گزارش	O
و	O
ابراز	O
احساسات	O
نيز	O
به	O
مرکز	B-ORG
ارتباطات	I-ORG
مردمي	I-ORG
رياست	I-ORG
جمهوري	I-ORG
رسيده	O
است	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
22	O
هزار	O
526	O
مورد	O
از	O
اين	O
تعداد	O
موارد	O
خاص	O
بوده	O
که	O
موردتوجه	O
قرار	O
گرفته	O
و	O
به	O
مشکلات	O
رسيدگي	O
شده	O
است	O
.	O

شريعتمداري	B-PER
افزود	O
:	O
جاي	O
خرسندي	O
دارد	O
که	O
در	O
ايران	B-LOC
کوچک	O
که	O
مينياتور	O
زيبايي	O
از	O
کشور	O
است	O
و	O
در	O
مقدمه	O
سفر	O
کاروان	O
تدبير	O
و	O
اميد	O
به	O
البرز	B-LOC
حضور	O
داريم	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
امروز	O
يکي	O
از	O
خدمات	O
نوآورانه	O
دولت	B-ORG
خدمت‌گزار	I-ORG
يازدهم	I-ORG
در	O
استان	O
سي	O
و	O
يکم	O
کشور	O
در	O
آخرين	O
سفر	O
دور	O
اول	O
رياست	O
جمهوري	O
افتتاح	O
شد	O
.	O

شريعتمداري	B-PER
گفت	O
:	O
مرکزي	O
که	O
بر	O
پايه	O
انديشه	O
و	O
تدبير	O
شکل	O
گرفت	O
و	O
افراد	O
زيادي	O
در	O
ايجاد	O
اين	O
فکر	O
و	O
انگيزه	O
نقش	O
داشتند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اين	O
آخرين	O
سفر	O
رئيس‌جمهوري	O
در	O
دور	O
اول	O
است	O
و	O
آخرين	O
سامانه	O
سامد	O
افتتاح	O
مي‌شود	O
که	O
در	O
اين	O
رابطه	O
از	O
سوي	O
مسئولان	O
مربوطه	O
اقدامات	O
مجدانه	O
و	O
شايسته‌اي	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
.	O

معاون	O
اجرايي	O
رئيس‌جمهوري	O
افزود	O
:	O
دريافت	O
عزتمندانه	O
نظرات	O
،	O
پيشنهادات	O
و	O
مشکلات	O
مردمي	O
از	O
اين	O
طريق	O
محقق	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
جمع	O
بزرگي	O
از	O
اپراتورها	O
از	O
افراد	O
کاردان	O
و	O
متخصص	O
استان	O
در	O
4	O
شيفت	O
220	O
نفره	O
اقدام	O
به	O
پاسخگويي	O
مردم	O
مي‌کنند	O
.	O

اين	O
مسئول	O
گفت	O
:	O
در	O
اين	O
جمع	O
کانوني	O
از	O
نور	O
و	O
نشاط	O
حاضر	O
است	O
که	O
دانش‌آموزان	O
هستند	O
و	O
در	O
يک	O
المپياد	O
بزرگ	O
در	O
حوزه	O
رياضي	O
مقام	O
اول	O
را	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
دادند	O
.	O

معاون	O
اجرايي	O
رئيس‌جمهوري	O
همچنين	O
گفت	O
:	O
بالغ‌بر	O
1000	O
نفر	O
نيروي	O
انساني	O
از	O
البرز	B-LOC
و	O
27	O
هزار	O
نفر	O
کارشناس	O
دستگاه	O
اجرايي	O
در	O
اين	O
کار	O
ارزشمند	O
دولت	O
را	O
ياري	O
مي‌کنند	O
.	O

شريعتمداري	B-PER
البرز	B-LOC
داراي	O
ظرفيت‌هاي	O
بسيار	O
ويژه‌اي	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
استان	O
در	O
کنار	O
تهران	B-LOC
است	O
و	O
بخشي	O
از	O
بار	O
پايتخت	O
را	O
به	O
دوش	O
مي‌کشد	O
و	O
در	O
حوزه	O
صنعتي	O
نيز	O
3500	O
واحد	O
وجود	O
دارد	O
که	O
در	O
طي	O
دوره	O
يازدهم	O
اهتمام	O
ويژه‌اي	O
براي	O
راه‌اندازي	O
واحدهاي	O
آسيب‌ديده	O
وجود	O
داشته	O
است	O
.	O

شريعتمداري	B-PER
گفت	O
:	O
8	O
مرکز	O
مهم	O
تحقيقاتي	O
از	O
مجموع	O
10	O
مرکز	O
کشور	O
و	O
3	O
معاونت	O
در	O
حوزه	O
وزارت	B-ORG
جهاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
در	O
البرز	B-LOC
مستقر	O
هستند	O
همچنين	O
سازمان	B-ORG
ملي	I-ORG
استاندارد	I-ORG
نيز	O
در	O
اين	O
استان	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
البرز	B-LOC
در	O
حوزه	O
صنعت	O
و	O
کشاورزي	O
توانايي‌هاي	O
ويژه‌اي	O
دارد	O
افزود	O
:	O
فرودگاه	B-LOC
پيام	I-LOC
درصورتي‌که	O
استفاده	O
جامع	O
از	O
آن	O
صورت	O
گيرد	O
ظرفيت	O
بزرگي	O
محسوب	O
مي‌شود	O
همچنين	O
اين	O
استان	O
داراي	O
بزرگ‌ترين	O
مراکز	O
علمي	O
با	O
130	O
هزار	O
دانشجو	O
و	O
2500	O
عضو	O
هيئت‌علمي	O
و	O
بيش	O
از	O
430	O
دانش‌آموز	O
است	O
.	O

اين	O
مسئول	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
همه	O
اقوام	O
در	O
اين	O
استان	O
ريشه	O
دارند	O
که	O
يک	O
فرصت	O
بزرگ	O
محسوب	O
مي‌شود	O
و	O
اگر	O
در	O
البرز	B-LOC
صحبتي	O
در	O
هر	O
حوزه	O
صحبت	O
شود	O
با	O
توجه	O
به	O
اين	O
شرايط	O
تمامي	O
ايران	B-LOC
مطلع	O
مي‌شوند	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
وجود	O
نرخ	O
بيکاري	O
بالاتر	O
از	O
شاخص‌هاي	O
کشور	O
12	B-PCT
.	I-PCT
9	I-PCT
درصد	I-PCT
است	O
که	O
از	O
متوسط	O
کشور	O
بالاتر	O
است	O
.	O

شريعتمداري	B-PER
افزود	O
:	O
البرز	B-LOC
اين	O
شايستگي	O
را	O
دارد	O
که	O
فرصت‌هاي	O
شغلي	O
بيشتري	O
را	O
ايجاد	O
کند	O
چراکه	O
مردم	O
مهم‌ترين	O
مشکل	O
خود	O
را	O
معضل	O
بيکاري	O
و	O
ايجاد	O
اشتغال	O
مي‌دانند	O
.	O

وي	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
مرکز	B-ORG
تحقيقات	I-ORG
رياست	I-ORG
جمهوري	I-ORG
گزارش	O
مسئله	O
شناسي	O
راهبردي	O
استان	B-LOC
البرز	I-LOC
و	O
آينه	O
تمام	O
نماي	O
مشکلات	O
و	O
موانع	O
و	O
نقاط	O
ضعف	O
مطرح‌شده	O
را	O
براي	O
رئيس‌جمهور	O
ترسيم	O
کرده‌اند	O
و	O
بيکاري	O
يکي	O
از	O
بزرگ‌ترين	O
دغدغه‌ها	O
بوده	O
است	O
.	O

اين	O
مسئول	O
گفت	O
:	O
موضوع	O
اشتغال	O
ملي	O
است	O
و	O
در	O
تمامي	O
کشور	O
بايد	O
قدم‌هاي	O
جدي	O
برداشته	O
شود	O
و	O
دولت	O
مشکلات	O
اساسي	O
را	O
شناسايي	O
کرده	O
و	O
قدم‌هاي	O
فوري	O
در	O
البرز	B-LOC
بايد	O
بردارد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
موضوع	O
دومي	O
که	O
در	O
نظرسنجي‌ها	O
بيان	O
شده	O
ترافيک	O
در	O
راه‌هاي	O
مواصلاتي	O
و	O
درون‌شهري	O
است	O
اين	O
اولين	O
استان	O
است	O
که	O
معضل	O
ترافيک	O
با	O
اين	O
شدت	O
از	O
سوي	O
مردم	O
بيان	O
مي‌شود	O
.	O

شريعتمداري	B-PER
اضافه	O
کرد	O
:	O
مردم	O
البرز	B-LOC
در	O
نظرسنجي‌ها	O
از	O
خدمات	O
دولت	O
در	O
حوزه	O
بهداشت	O
و	O
درمان	O
اعلام	O
رضايت	O
داشتند	O
ولي	O
اين	O
استان	O
در	O
اين	O
بخش	O
بسيار	O
ضعيف	O
و	O
محروم	O
است	O
که	O
موردتوجه	O
هيئت	O
دولت	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
در	O
کشور	O
به	O
ازاي	O
هر	O
هزار	O
نفر	O
يک	B-PCT
و	I-PCT
7	I-PCT
دهم	I-PCT
درصد	I-PCT
تخت	O
بيمارستاني	O
وجود	O
دارد	O
ولي	O
در	O
البرز	B-LOC
به	O
ازاي	O
هر	O
هزار	O
نفر	O
4	B-PCT
دهم	I-PCT
درصد	I-PCT
در	O
آغاز	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
بود	O
که	O
اکنون	O
قدري	O
بهبود	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
.	O

اين	O
مسئول	O
افزود	O
:	O
مجموعه	O
نيازهاي	O
استان	O
اعلام	O
شده	O
که	O
با	O
بررسي‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
بيش	O
از	O
80	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
اعتبار	O
براي	O
آن‌ها	O
نياز	O
است	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
تلاش	O
شده	O
بخشي	O
از	O
اين	O
اعتبارات	O
با	O
مسئولان	O
مالي	O
اعتباري	O
و	O
بانک‌ها	O
مطرح	O
شود	O
و	O
در	O
حدود	O
5600	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
از	O
منابع	O
غيردولتي	O
براي	O
حل	O
معضلات	O
استان	O
اختصاص	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
.	O

شريعتمداري	B-PER
گفت	O
:	O
نيازي	O
که	O
در	O
استان	O
است	O
با	O
بضاعت	O
بودجه	O
مطابقت	O
ندارد	O
ولي	O
مهم‌ترين	O
نيازهاي	O
استان	O
بررسي	O
شده	O
و	O
در	O
اين	O
سفر	O
چرخ‌هاي	O
توسعه	O
استان	O
شتابان‌تر	O
مي‌شود	O
.	O

1535	O
.	O
6155	O
خبرنگار	O
:	O
نوشين	B-PER
طهماسبي	I-PER
انتشاردهنده	O
:	O
داريوش	B-PER
غفاري	I-PER
