مهدکودک	O
سرخابي‌ها	O

بزرگنمايي	O
9	B-TIM
:	I-TIM
12	I-TIM
-	O
1395.9.2	B-DAT
کد	O
خبر	O
:	O
177794	O
چرخه	O
فوتبال	O
بايد	O
بچرخد	O
و	O
به	O
استعدادهاي	O
جديد	O
هم	O
فرصت	O
درخشش	O
و	O
خودنمايي	O
داده	O
شود	O
اما	O
گاهي	O
جوان‌گرايي	O
تبعاتي	O
هم	O
به	O
دنبال	O
دارد	O
.	O

اگر	O
سرمربي	O
يک	O
تيم	O
نتواند	O
هيجان	O
و	O
بي‌تجربگي‌هاي	O
بازيکنان	O
جوان	O
ش	O
را	O
کنترل	O
کند	O
،	O
تيم	O
ش	O
خيلي	O
زود	O
به	O
حاشيه	O
مي‌رود	O
و	O
خود	O
بازيکن	O
هم	O
از	O
مسير	O
اصلي	O
‌اش	O
منحرف	O
مي‌شود	O
.	O

درست	O
مثل	O
همين	O
اتفاقي	O
که	O
در	O
روزهاي	O
اخير	O
براي	O
چهره‌هاي	O
جوان	O
سرخابي	O
رخ	O
داده	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
بانکداران	B-ORG
24	I-ORG
(	O
Banker	B-ORG
)	O
،	O
بازي	O
کسل‌کننده	O
استقلال	B-ORG
و	O
صبا	B-ORG
انگارنه‌انگار	O
که	O
در	O
مرحله	O
يک‌هشتم	O
نهايي	O
جام	O
حذفي	O
برگزار	O
مي‌شد	O
.	O

ديداري	O
که	O
بايد	O
حساس	O
مي‌شد	O
چون	O
درنهايت	O
يک	O
تيم	O
از	O
گردونه	O
مسابقات	O
کنار	O
مي‌رفت	O
و	O
شانس	O
قهرماني	O
را	O
از	O
دست	O
مي‌داد	O
.	O

فقط	O
يک	O
اتفاق	O
حاشيه‌اي	O
بزرگ	O
مي‌توانست	O
زشتي‌هاي	O
اين	O
بازي	O
را	O
که	O
شباهتي	O
به	O
فوتبال	O
نداشت	O
،	O
بپوشاند	O
.	O

چه‌بسا	O
که	O
اگر	O
بعد	O
از	O
اين	O
ديدار	O
سرد	O
و	O
بي‌روح	O
،	O
آن	O
کليپ	O
جنجالي	O
منتشر	O
نمي‌شد	O
،	O
عليرضا	B-PER
منصوريان	I-PER
و	O
بازيکنان	O
ميلياردي‌	O
اش	O
زير	O
تيغ	O
کارشناسان	O
مي‌رفتند	O
که	O
پس	O
کي	O
اين	O
استقلال	B-ORG
درست	O
مي‌شود	O
؟	O

استقلال	B-ORG
ي	O
که	O
اگر	O
در	O
همين	O
بازي	O
با	O
صبا	B-ORG
مهدي	B-PER
رحمتي	I-PER
را	O
نداشت	O
که	O
ضربه	O
پنالتي	O
را	O
مهار	O
کند	O
،	O
شانس	O
قهرماني	O
در	O
جام	O
حذفي	O
و	O
آسيايي	O
شدن	O
را	O
از	O
دست	O
مي‌داد	O
.	O

فرداي	O
بازي	O
استقلال	B-ORG
و	O
صبا	B-ORG
ويديويي	O
کوتاه	O
از	O
پشت	O
دروازه	O
استقلال	B-ORG
منتشر	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
ويديو	O
نشان	O
داده	O
مي‌شود	O
که	O
داور	O
بازي	O
در	O
حال	O
صحبت	O
با	O
رحمتي	B-PER
است	O
.	O

در	O
کپشن	O
شوکه	O
کننده	O
ويديو	O
نوشته	O
شده	O
بود	O
که	O
داور	O
به	O
رحمتي	B-PER
گفته	O
:	O
«	O
سريع	O
،	O
محکم	O
،	O
چپ	O
»	O
.	O
درواقع	O
مي‌شد	O
اين‌طور	O
برداشت	O
کرد	O
که	O
امرايي	B-PER
،	O
داور	O
و	O
رحمتي	B-PER
باهم	O
تباني	O
کرده‌اند	O
تا	O
اين	O
پنالتي	O
گل	O
نشود	O
.	O

متأسفانه	O
اين	O
ادعاي	O
کذب	O
باعث	O
شد	O
طي	O
روزهاي	O
اخير	O
بازيکنان	O
جوان	O
استقلال	B-ORG
و	O
پرسپوليس	B-ORG
کري	O
خواني	O
را	O
به	O
شديدترين	O
شکل	O
ممکن	O
به	O
راه	O
بيندازند	O
.	O

اين	O
کري	O
خواني	O
نه‌چندان	O
محترمانه	O
به	O
هواداران	O
دو	O
تيم	O
هم	O
سرايت	O
کرده	O
و	O
آن‌ها	O
با	O
شديدترين	O
الفاظ	O
به	O
صفحه	O
بازيکنان	O
رقيب	O
رفتند	O
و	O
تا	O
دل	O
شان	O
خواست	O
فحاشي	O
کردند	O
.	O

اولين	O
بازيکن	O
استقلال	B-ORG
که	O
به	O
اتهام	O
پرسپوليسي‌ها	O
واکنش	O
نشان	O
داد	O
،	O
سيد	B-PER
حسين	I-PER
حسيني	I-PER
بود	O
.	O

دروازه‌بان	O
ذخيره	O
استقلال	B-ORG
که	O
در	O
جام	O
حذفي	O
هم	O
فرصت	O
بازي	O
به	O
او	O
نرسيده	O
،	O
طعنه	O
تندي	O
به	O
پرسپوليسي‌ها	O
زد	O
و	O
آتش	O
کري	O
خواني	O
را	O
به	O
راه	O
انداخت	O
.	O

او	O
در	O
حمايت	O
از	O
رحمتي	B-PER
،	O
پستي	O
در	O
اينستاگرام	O
منتشر	O
کرد	O
و	O
نوشت	O
:	O
«	O
»	O
بعضي‌ها	O
خودشان	O
حذف	O
شدند	O
حالا	O
فکر	O
چپ	O
و	O
راست	O
افتادند	O
.	O

فعلاً	O
که	O
خودتان	O
چپيد	O
!	O

اين	O
پست	O
جنجالي	O
حسيني	B-PER
باعث	O
شد	O
پرسپوليسي‌هاي	O
عصباني	O
به	O
پيچ	O
او	O
بروند	O
و	O
فحاشي	O
کنند	O
.	O

البته	O
اين	O
موضوع	O
سبب	O
نشد	O
حسيني	B-PER
دست	O
از	O
کري	O
خواني	O
بردارد	O
.	O

او	O
پست	O
ديگري	O
منتشر	O
کرد	O
و	O
با	O
نوشتن	O
«	O
ق	O
مثل	O
قشقايي	B-ORG
»	O
براي	O
پرسپوليسي‌ها	O
که	O
توسط	O
اين	O
تيم	O
از	O
جام	O
حذفي	O
کنار	O
رفتند	O
،	O
کري	O
خواند	O
.	O

نفر	O
بعدي	O
که	O
وارد	O
اين	O
چرخه	O
باطل	O
کري	O
خواني	O
شد	O
،	O
فرشاد	B-PER
احمدزاده	I-PER
بود	O
.	O

او	O
با	O
انتشار	O
عکسي	O
از	O
همبازيان	O
ش	O
که	O
عدد	O
4	O
و	O
2	O
را	O
نشان	O
داده‌اند	O
براي	O
حسيني	B-PER
نوشت	O
«	O
اين	O
هم	O
جواب	O
ق	O
دوستان	O
»	O
.	O
اين	O
بار	O
نوبت	O
استقلالي‌ها	O
بود	O
که	O
از	O
خجالت	O
بازيکن	O
پرسپوليس	B-ORG
دربيايند	O
ولي	O
اين	O
پايان	O
کار	O
نبود	O
.	O

يعقوب	B-PER
کريمي	I-PER
با	O
يادآوري	O
حذف	O
پرسپوليس	B-ORG
توسط	O
قشقايي	B-ORG
،	O
از	O
قرمزها	O
خواست	O
به‌جاي	O
غصه	O
خوردن	O
پسته	O
بخورند	O
!	O

او	O
دو	O
پست	O
ديگر	O
درباره	O
فوايد	O
خوردن	O
پسته	O
منتشر	O
کرد	O
که	O
واکنش‌هاي	O
تندي	O
از	O
طرف	O
پرسپوليسي‌ها	O
داشت	O
.	O

البته	O
او	O
ديروز	B-DAT
مدعي	O
شد	O
که	O
اصلاً	O
اهل	O
کري	O
خواني	O
نيست	O
و	O
چون	O
طي	O
روزهاي	O
اخير	O
بي‌احترامي‌هايي	O
ديده	O
که	O
تصميم	O
گرفته	O
جواب	O
دهد	O
.	O

حالا	O
سؤال	O
اينجاست	O
که	O
چرا	O
سرمربيان	O
استقلال	B-ORG
و	O
پرسپوليس	B-ORG
از	O
بازيکنان	O
شان	O
نمي‌خواهند	O
به‌جاي	O
پرسه	O
زدن	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
و	O
جواب	O
يکديگر	O
را	O
دادن	O
،	O
روي	O
تمرينات	O
شان	O
تمرکز	O
نمي‌کنند	O
؟	O

جالب	O
اينجاست	O
که	O
همين	O
چند	O
روز	O
پيش	O
سيد	B-PER
جلال	I-PER
حسيني	I-PER
و	O
سيد	B-PER
مهدي	I-PER
رحمتي	I-PER
از	O
هواداران	O
خواسته	O
بودند	O
احترام	O
يکديگر	O
را	O
حفظ	O
کنند	O
اما	O
وقتي	O
خود	O
بازيکنان	O
چنين	O
کري	O
خواني‌هاي	O
سخيفي	O
را	O
به	O
راه	O
مي‌اندازند	O
چه	O
توقعي	O
مي‌شود	O
از	O
هواداران	O
داشت	O
؟	O

بهمن	B-PER
فروتن	I-PER
،	O
کارشناس	O
فوتبال	O
مدعي	O
شد	O
که	O
از	O
اتفاقات	O
رخ‌داده	O
بين	O
بازيکنان	O
سرخابي	O
شوکه	O
نشده	O
است	O
.	O

فروتن	B-PER
دراين‌باره	O
مي‌گويد	O
:	O
«	O
وقتي	O
فرهنگ	O
بي‌حرمتي	O
و	O
ناسزا	O
گفتن	O
در	O
فوتبال	O
نهادينه	O
شده	O
نبايد	O
از	O
بروز	O
چنين	O
اتفاقاتي	O
تعجب	O
کرد	O
.	O

وقتي	O
به	O
مردم	O
القا	O
کرديم	O
که	O
ورزشگاه‌ها	O
جايي	O
براي	O
تخليه	O
هيجانات	O
آقايان	O
است	O
،	O
فوتبال	O
را	O
گره	O
زديم	O
به	O
بي‌حرمتي	O
.	O

الآن	O
هم	O
نبايد	O
از	O
اين‌که	O
بازيکنان	O
استقلال	B-ORG
و	O
پرسپوليس	B-ORG
منجر	O
به	O
ناسزا	O
گفتن	O
هواداران	O
شده‌اند	O
شوکه	O
شويم	O
چون	O
اين	O
فرهنگ	O
کلي	O
فوتبال	O
ما	O
است	O
»	O
.	O
فروتن	B-PER
ادامه	O
مي‌دهد	O
:	O
«	O
چرخه	O
فوتبال	O
ما	O
معيوب	O
است	O
.	O

فرهنگي	O
که	O
پشت	O
فوتبال	O
ما	O
است	O
افراد	O
را	O
به	O
فحاشي	O
تشويق	O
مي‌کند	O
.	O

وقتي	O
در	O
اين	O
فوتبال	O
با	O
فسادي	O
که	O
ديگر	O
علني	O
شده	O
و	O
همه	O
از	O
آن	O
خبر	O
دارند	O
مبارزه	O
نمي‌شود	O
،	O
چه	O
انتظاري	O
از	O
دو	O
بازيکن	O
جوان	O
و	O
هواداران	O
احساساتي	O
و	O
افراطي	O
داريد	O
؟	O

اراده	O
عمومي	O
در	O
انگلستان	B-LOC
منجر	O
به	O
برچيده	O
شدن	O
بساط	O
هوليگانيسم	O
شد	O
اما	O
در	O
ايران	B-LOC
اراده‌اي	O
نيست	O
تا	O
اين	O
فرهنگ	O
را	O
اصلاح	O
کند	O
.	O

بايد	O
ببينيم	O
کسي	O
که	O
اين	O
ويديوي	O
جنجالي	O
را	O
از	O
بازي	O
استقلال	B-ORG
و	O
صبا	B-ORG
منتشر	O
کرده	O
و	O
لب‌خواني	O
اشتباه	O
را	O
انجام	O
داده	O
کيست	O
که	O
اين‌طور	O
همه	O
را	O
به	O
جان	O
هم	O
انداخته	O
است	O
؟	O

البته	O
اين	O
بازي	O
آن‌قدر	O
کسل‌کننده	O
و	O
بد	O
بود	O
که	O
نياز	O
به	O
چنين	O
اتفاقي	O
داشت	O
تا	O
کارشناسان	O
نتوانند	O
روي	O
ضعف‌ها	O
دست	O
بگذارند	O
و	O
بپرسند	O
آقاي	O
کي	B-PER
روش	I-PER
با	O
ليگ	O
ما	O
چه	O
کرده‌اي	O
در	O
اين	O
وقت	O
از	O
سال	O
تيم‌هاي	O
ما	O
آهنگ	O
و	O
ريتم	O
ندارند	O
و	O
مثل	O
تيم‌هاي	O
محلات	O
بازي	O
مي‌کنند	O
»	O
.	O
