نگاه	O
مثبت	O
سرمايه‌گذاران	O
آلماني	O
براي	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
ايران	B-LOC
/	O
کريدور	O
نوستراک	O
مسيري	O
مناسب	O
به‌منظور	O
گسترش	O
تبادلات	O
تجاري	O
و	O
همکاري‌هاي	O
اقتصادي	O
اروپا	B-LOC
و	O
آسيا	B-LOC
/اهداف	O
بنادر	O
منطقه	B-LOC
آزاد	I-LOC
انزلي	I-LOC
به	O
اهداف	O
و	O
برنامه	O
شمال	B-LOC
آلمان	I-LOC
نزديک	O
است	O

به	O
گزارش	O
پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
ديار	I-ORG
ميرزا	I-ORG
،	O
هيئت	O
عالي	O
تجاري	O
و	O
اقتصادي	O
ايالت‌هاي	O
شمال	B-LOC
آلمان	I-LOC
از	O
زيرساخت‌هاي	O
منطقه	O
و	O
توانمندي‌هاي	O
صنعتي	O
و	O
تجاري	O
بازديد	O
کردند	O
و	O
با	O
مهندس	O
رضا	B-PER
مسرور	I-PER
رئيس	O
هيئت‌مديره	O
و	O
مديرعامل	O
سازمان	B-ORG
منطقه	I-ORG
آزاد	I-ORG
انزلي	I-ORG
ديدار	O
کردند	O
.	O

در	O
اين	O
ديدار	O
مهندس	O
رضا	B-PER
مسرور	I-PER
با	O
تشريح	O
ظرفيت‌هاي	O
قانوني	O
مناطق	O
آزاد	O
و	O
طرح‌هاي	O
توسعه‌اي	O
و	O
زيرساختي	O
اين	O
منطقه	O
به‌ويژه	O
مجتمع	B-LOC
بندري	I-LOC
کاسپين	I-LOC
از	O
حضور	O
اين	O
هيئت	O
تجاري	O
و	O
اقتصادي	O
آلماني	O
در	O
منطقه	O
استقبال	O
کرد	O
و	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
دو	O
کشور	O
ايران	B-LOC
و	O
آلمان	B-LOC
همکاري	O
مؤثر	O
و	O
ديرينه‌اي	O
داشته	O
و	O
اميدواريم	O
اين	O
همکاري‌ها	O
بيش‌ازپيش	O
توسعه	O
يابد	O
،	O
گفت	O
:	O
سرمايه‌گذاران	O
خارجي	O
مناطق	O
آزاد	O
در	O
صورت	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
بخش‌هاي	O
صنعتي	O
و	O
توليدي	O
مي‌توانند	O
مواد	O
اوليه	O
و	O
دستگاه	O
موردنياز	O
خود	O
را	O
بدون	O
پرداخت	O
عوارض	O
وارد	O
اين	O
مناطق	O
کند	O
و	O
همچنين	O
منطقه	B-LOC
آزاد	I-LOC
انزلي	I-LOC
با	O
برخورداري	O
از	O
معافيت‌هاي	O
مالياتي	O
و	O
قوانين	O
و	O
مزيت‌هاي	O
خود	O
بستر	O
مناسبي	O
را	O
براي	O
حضور	O
سرمايه‌گذاران	O
داخلي	O
و	O
خارجي	O
فراهم	O
کرده	O
است	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
منطقه	B-LOC
آزاد	I-LOC
انزلي	I-LOC
به‌منظور	O
فعاليت	O
تجاري	O
و	O
اقتصادي	O
با	O
کشورهاي	O
حاشيه	O
خزر	B-LOC
و	O
سي	O
آي	O
اس	O
طراحي	O
شده	O
است	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اين	O
منطقه	O
بهترين	O
محل	O
براي	O
توليد	O
و	O
صادرات	O
به	O
کشورهاي	O
سي	O
اي	O
اس	O
است	O
و	O
با	O
بهره‌گيري	O
از	O
کريدور	O
نوستراک	O
يا	O
شمال	O
جنوب	O
،	O
دو	O
قاره	B-LOC
آسيا	I-LOC
و	I-LOC
اروپا	I-LOC
با	O
يکديگر	O
متصل	O
شده	O
و	O
مسيري	O
مناسب	O
با	O
صرفه‌جويي	O
در	O
زمان	O
و	O
هزينه	O
براي	O
تجار	O
فعال	O
در	O
حمل‌ونقل	O
کالا	O
کشورهاي	O
مسير	O
اين	O
کريدور	O
است	O
.	O
مهندس	O
مسرور	B-PER
جذب	O
سرمايه‌گذاران	O
خارجي	O
در	O
راستاي	O
گسترش	O
صنايع‌هاي	O
تک	O
و	O
سبک	O
و	O
همچنين	O
انتقال	O
تکنولوژي	O
را	O
از	O
اولويت‌هاي	O
منطقه	B-LOC
آزاد	I-LOC
انزلي	I-LOC
برشمرد	O
و	O
گفت	O
:	O
استان	B-LOC
گيلان	I-LOC
به	O
دليل	O
دارا	O
بودن	O
جاذبه	O
طبيعي	O
گردشگري	O
،	O
محل	O
مناسب	O
براي	O
جذب	O
گردشگر	O
از	O
نقاط	O
مختلف	O
جهان	O
بوده	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
افزايش	O
گردشگران	O
ورودي	O
به	O
اين	O
منطقه	O
،	O
شرايط	O
لازم	O
براي	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
پروژه	O
گردشگري	O
در	O
منطقه	B-LOC
آزاد	I-LOC
انزلي	I-LOC
وجود	O
دارد	O
.	O

هيئت	O
عالي	O
اقتصادي	O
دو	O
ايالت	O
شمالي	O
آلمان	B-LOC
متشکل	O
از	O
50	O
بازرگان	O
،	O
فعال	O
اقتصادي	O
و	O
مديران	O
شرکت‌هاي	O
بين‌المللي	O
اين	O
کشور	O
در	O
ديدار	O
با	O
مديرعامل	O
منطقه	B-LOC
آزاد	I-LOC
انزلي	I-LOC
بر	O
لزوم	O
همکاري	O
مشترک	O
اقتصادي	O
دو	O
کشور	O
با	O
بهره‌مندي	O
از	O
ظرفيت‌هاي	O
منطقه	B-LOC
آزاد	I-LOC
انزلي	I-LOC
تأکيد	O
کردند	O
و	O
فرانک	B-PER
هورا	I-PER
وزير	O
اقتصاد	B-ORG
،	I-ORG
بندر	I-ORG
و	I-ORG
حمل‌ونقل	I-ORG
ايالت	I-ORG
هامبورگ	I-ORG
در	O
اين	O
جلسه	O
با	O
اشاره	O
به	O
لزوم	O
توسعه	O
روابط	O
اقتصادي	O
دو	O
کشور	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
مناطق	O
آزاد	O
به	O
دليل	O
داشتن	O
قوانين	O
مناسب	O
و	O
زيرساخت‌هاي	O
لازم	O
مناسب‌ترين	O
مناطق	O
براي	O
گسترش	O
همکاري‌هاي	O
اقتصادي	O
هستند	O
.	O

هورا	B-PER
افزود	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
توافق	O
ايران	B-LOC
در	O
مذاکرات	O
هسته‌اي	O
و	O
فضاي	O
جديد	O
تعاملات	O
بين‌الملل	O
مي‌توان	O
در	O
راستاي	O
تسريع	O
و	O
بهبود	O
روند	O
سرمايه‌گذاري	O
و	O
انجام	O
پروژه	O
مشترک	O
همکاري‌هاي	O
متقابلي	O
ايجاد	O
کرد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
نگاه	O
مثبت	O
سرمايه‌گذاران	O
آلماني	O
در	O
خصوص	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
ايران	B-LOC
تأکيد	O
کرد	O
:	O
بندر	B-LOC
هامبورگ	I-LOC
به‌عنوان	O
کانون	O
بزرگ	O
تجاري	O
و	O
اقتصادي	O
مي‌تواند	O
محلي	O
براي	O
عرضه	O
و	O
انتقال	O
کالاهاي	O
آسيايي	O
از	O
طريق	O
کريدور	O
نوستراک	O
به	O
شمال	B-LOC
آلمان	I-LOC
و	O
بالعکس	O
باشد	O
.	O

وزير	O
اقتصاد	B-ORG
ايالت	I-ORG
هامبورگ	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اهميت	O
اتصال	O
زنجيره	O
حمل‌ونقل	O
هلسينکي	B-LOC
،	O
آسياي	B-LOC
جنوب	I-LOC
شرقي	I-LOC
از	O
طريق	O
کريدور	O
نوستراک	O
گفت	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
توضيحات	O
مديرعامل	O
سازمان	B-ORG
منطقه	I-ORG
آزاد	I-ORG
انزلي	I-ORG
و	O
عزم	O
جدي	O
و	O
برنامه	O
در	O
دست	O
اقدام	O
اين	O
منطقه	O
در	O
خصوص	O
تکميل	O
و	O
فعال‌سازي	O
کريدور	O
نوستراک	O
،	O
موفقيت	O
اين	O
پروژه	O
در	O
راستاي	O
توسعه	O
ارتباطات	O
شرکت‌هاي	O
حمل‌ونقل	O
در	O
بنادر	O
،	O
بسيار	O
اهميت	O
دارد	O
.	O

وزير	O
اقتصاد	B-ORG
و	I-ORG
کار	I-ORG
ايالت	I-ORG
شلسويگه	I-ORG
و	I-ORG
لشت	I-ORG
اينهولشتاين	I-ORG
آلمان	I-ORG
نيز	O
در	O
اين	O
نشست	O
به	O
موفقيت	O
ايران	B-LOC
در	O
مذاکرات	O
هسته‌اي	O
و	O
برداشته	O
شدن	O
تحريم‌ها	O
اشاره	O
و	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
علاقه‌مند	O
به	O
توسعه	O
روابط	O
تجاري	O
و	O
اقتصادي	O
با	O
ايران	B-LOC
بدون	O
وجود	O
هيچ‌گونه	O
تحريمي	O
هستيم	O
.	O

راينهارد	B-PER
ماير	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
تحت	O
تأثير	O
قرار	O
گرفتن	O
هيئت	O
عالي	O
اقتصادي	O
شمال	B-LOC
آلمان	I-LOC
در	O
خصوص	O
تسريع	O
در	O
تکميل	O
زيرساخت‌هاي	O
منطقه	B-LOC
آزاد	I-LOC
انزلي	I-LOC
و	O
همچنين	O
اقدامات	O
انجام	O
شده	O
در	O
راستاي	O
جذب	O
سرمايه‌گذار	O
در	O
آن	O
افزود	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
مناطق	O
آزاد	O
زير	O
نظر	O
مستقيم	O
نهاد	O
رئيس‌جمهوري	O
اداره	O
مي‌شوند	O
بروکراسي	O
کمتري	O
بر	O
اين	O
مناطق	O
حاکم	O
بوده	O
و	O
کارها	O
با	O
سرعت	O
بيشتري	O
پيش	O
خواهد	O
رفت	O
.	O

وي	O
به	O
معرفي	O
کريدور	O
شمال	O
و	O
جنوب	O
در	O
نشست	O
امروز	B-DAT
منطقه	B-LOC
آزاد	I-LOC
انزلي	I-LOC
اشاره	O
و	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
امتداد	O
اين	O
کريدور	O
تا	O
بندر	B-LOC
هلسينکي	I-LOC
در	O
آلمان	B-LOC
،	O
اتصال	O
آن	O
به	O
بنادر	O
کيلو	B-LOC
لو	I-LOC
بک	I-LOC
،	O
در	O
انتقال	O
کالا	O
و	O
مراودات	O
تجاري	O
و	O
اقتصادي	O
اروپا	B-LOC
،	O
آسيا	B-LOC
تأثير	O
بسزايي	O
دارد	O
.	O

ماير	B-PER
،	O
بابيان	O
اينکه	O
توسعه	O
اقتصادي	O
در	O
هر	O
کشوري	O
بستگي	O
به	O
زيرساخت‌هاي	O
آن	O
دارد	O
گفت	O
:	O
اهداف	O
بنادر	O
منطقه	B-LOC
آزاد	I-LOC
انزلي	I-LOC
به	O
اهداف	O
و	O
برنامه	O
شمال	B-LOC
آلمان	I-LOC
نزديک	O
است	O
و	O
ما	O
نيز	O
فقط	O
براي	O
گفتگو	O
و	O
بازديد	O
از	O
منطقه	O
آزاد	O
در	O
ايران	B-LOC
حضور	O
نداريم	O
و	O
در	O
تلاش	O
براي	O
حصول	O
نتيجه	O
مطلوب	O
و	O
رشد	O
همکاري‌هاي	O
اقتصادي	O
براي	O
هردو	O
طرف	O
هستيم	O
.	O

وي	O
کريدور	O
نوستراک	O
را	O
ظرفيت	O
مناسبي	O
براي	O
انتقال	O
کالا	O
برشمرد	O
و	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
وجود	O
ظرفيت‌هاي	O
گردشگري	O
جذاب	O
در	O
منطقه	B-LOC
آزاد	I-LOC
انزلي	I-LOC
،	O
علاقه‌مند	O
به	O
توسعه	O
روابط	O
بندري	O
و	O
گردشگري	O
با	O
اين	O
منطقه	O
هستيم	O
.	O

براي	O
مشاهده	O
عکس‌ها	O
در	O
ابعاد	O
بزرگ‌تر	O
به	O
روي	O
عکس	O
کليک	O
نمايد
O
