عفو	B-ORG
بين‌الملل	I-ORG
هشدار	O
داد	O
:	O
احتمال	O
خودکشي	O
نازنين	B-PER
زاغري	I-PER

سازمان	B-ORG
عفو	I-ORG
بين‌الملل	I-ORG
بيانيه‌اي	O
درباره	O
نازنين	B-PER
زاغري	I-PER
تکليف	O
صادر	O
کرده	O
و	O
در	O
آن	O
درباره	O
سلامت	O
جسمي	O
و	O
روحي	O
او	O
هشدار	O
داده	O
است	O
.	O

عفو	B-ORG
بين‌الملل	I-ORG
نوشته	O
که	O
اين	O
ترس	O
وجود	O
دارد	O
که	O
نازنين	B-PER
زاغري	I-PER
خودکشي	O
کند	O
.	O

به	O
گزارش	O
زمانه	B-ORG
،	O
بر	O
اساس	O
اين	O
بيانيه	O
اين	O
زنداني	O
سياسي	O
شش	B-DAT
روز	I-DAT
قبل	I-DAT
اعتصاب	O
غذا	O
کرده	O
بود	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
گفته‌هاي	O
خانواده	O
زاغري	B-PER
،	O
گرچه	O
به	O
اعتصاب	O
خود	O
پايان	O
داده	O
اما	O
وضعيت	O
سلامتي	O
او	O
عميقاً	O
نگران‌کننده	O
است	O
.	O

مادر	O
نازنين	B-PER
زاغري	I-PER
از	O
ديدن	O
شدت	O
لاغري	O
او	O
شوکه	O
شده	O
و	O
از	O
هوش	O
رفته	O
است	O
.	O

خانواده	O
زاغري	B-PER
گفته‌اند	O
که	O
او	O
را	O
دو	O
بار	O
به	O
درمانگاه	O
برده‌اند	O
اما	O
از	O
مراقبت‌هاي	O
کافي	O
و	O
لازم	O
برخوردار	O
نشده	O
است	O
.	O
O
ريچارد	B-PER
تکليف	I-PER
،	O
همسر	O
نازنين	B-PER
زاغري	I-PER
هم	O
گفته	O
که	O
او	O
در	O
هفته‌هاي	O
اخير	O
حال	O
خوبي	O
نداشته	O
و	O
به	O
خودکشي	O
فکر	O
کرده	O
است	O
.	O

او	O
حتي	O
نامه‌اي	O
درباره	O
خودکشي	O
خود	O
نوشته	O
و	O
به	O
هم‌سلولي	O
‌اش	O
داده	O
است	O
.	O

عفو	B-ORG
بين‌الملل	I-ORG
مي‌گويد	O
که	O
نازنين	B-PER
زاغري	I-PER
زنداني	O
«	O
عقيده	O
»	O
است	O
و	O
چون	O
از	O
حق	O
خود	O
براي	O
آزادي	O
بيان	O
و	O
تماس	O
با	O
ديگران	O
استفاده	O
کرده	O
زنداني	O
شده	O
است	O
.	O
O
نازنين	B-PER
زاغري	I-PER
تکليف	O
،	O
شهروند	O
ايراني	O
-	O
بريتانيا	B-LOC
ييست	O
که	O
هشت	O
ماه	O
است	O
در	O
ايران	B-LOC
در	O
بازداشت	O
به	O
سر	O
مي‌برد	O
.	O

او	O
در	O
دادگاهي	O
به	O
رياست	O
قاضي	O
ابوالقاسم	B-PER
صلواتي	I-PER
به	O
پنج	O
سال	O
زندان	O
محکوم	O
شده	O
است	O
.	O

تاريخ	O
صدور	O
اين	O
حکم	O
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
16	I-DAT
شهريور	I-DAT
/	O
شش	B-DAT
سپتامبر	I-DAT
بوده	O
اما	O
خبر	O
صدور	O
حکم	O
را	O
خود	O
نازنين	B-PER
زاغري	I-PER
،	O
روز	B-DAT
جمعه	I-DAT
19	I-DAT
شهريور	I-DAT
/	O
9	B-DAT
سپتامبر	I-DAT
در	O
تماس	O
تلفني	O
از	O
زندان	O
به	O
همسر	O
ش	O
داد	O
:	O
نازنين	B-PER
زاغري	I-PER
به	O
پنج	O
سال	O
زندان	O
محکوم	O
شد	O
سپاه	B-ORG
پاسداران	I-ORG
ايران	B-LOC
،	O
15	B-DAT
فروردين	I-DAT
/	O
سوم	B-DAT
آوريل	I-DATO
نازنين	B-PER
زاغري	I-PER
را	O
در	O
فرودگاه	B-LOC
امام	I-LOC
خميني	I-LOC
تهران	B-LOC
دستگير	O
و	O
نخست	O
به	O
مکاني	O
نامعلوم	O
در	O
استان	B-LOC
کرمان	I-LOC
منتقل	O
کرد	O
.	O

مأموران	O
پاسپورت	O
بريتانيايي	O
فرزند	O
دوساله	O
او	O
را	O
هم	O
ضبط	O
کردند	O
.	O

سپاه	B-ORG
ثارالله	I-ORG
کرمان	I-ORG
26	B-DAT
خردادماه	I-DAT
با	O
انتشار	O
اطلاعيه‌اي	O
مدعي	O
شد	O
که	O
نازنين	B-PER
زاغري	I-PER
در	O
پروژه‌هاي	O
براندازي	O
مشارکت	O
داشته	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
اطلاعيه	O
همچنين	O
آمده	O
بود	O
که	O
خانم	O
زاغري	B-PER
در	O
طول	O
مدت	O
بازداشت	O
در	O
يک	O
سوييت	O
در	O
زندان	B-LOC
کرمان	I-LOC
نگهداري	O
شده	O
و	O
مرتب	O
با	O
خانواده	O
خود	O
تماس	O
تلفني	O
و	O
ملاقات	O
حضوري	O
داشته	O
است	O
.	O

گزارش‌هاي	O
منتشر	O
شده	O
اما	O
تأکيد	O
داشته‌اند	O
که	O
نازنين	B-PER
زاغري	I-PER
از	O
زمان	O
بازداشت	O
به	O
وکيل	O
دسترسي	O
نداشته	O
و	O
نتوانسته	O
با	O
همسر	O
ش	O
در	O
خارج	O
از	O
کشور	O
تماس	O
بگيرد	O
يا	O
دختر	O
ش	O
را	O
ملاقات	O
کند	O
.	O

خانواده	O
نازنين	B-PER
زاغري	I-PER
گفته‌اند	O
که	O
او	O
در	O
تماس	O
با	O
آن‌ها	O
گفته	O
که	O
او	O
را	O
تحت‌فشار	O
مجبور	O
به	O
اعتراف	O
کرده‌اند	O
و	O
بازجويي‌هاي	O
او	O
درباره	O
«	O
مسائل	O
امنيت	O
ملي	O
»	O
است	O
.	O
O
نازنين	B-PER
زاغري	I-PER
،	O
پيش	O
از	O
دستگيري	O
با	O
بنياد	B-ORG
رويترز	I-ORG
به‌عنوان	O
مدير	O
پروژه	O
همکاري	O
داشته	O
و	O
در	O
بنيادهاي	O
خيريه	O
فعاليت	O
مي‌کرده	O
است	O
.	O

بنياد	B-ORG
رويترز	I-ORG
مي‌گويد	O
که	O
در	O
ايران	B-LOC
فعاليت	O
نمي‌کند	O
و	O
برنامه‌اي	O
هم	O
براي	O
فعاليت	O
در	O
ايران	B-LOC
ندارد	O
.	O

فعاليت	O
شهروندان	O
ايراني	O
داراي	O
تابعيت	O
خارجي	O
همواره	O
مورد	O
حساسيت	O
مقامات	O
امنيتي	O
در	O
ايران	B-LOC
بوده	O
و	O
نسبت	O
به	O
خطرات	O
احتمالي	O
فعاليت‌هاي	O
آن‌ها	O
در	O
ايران	B-LOC
هشدار	O
داده‌اند	O
.	O

در	O
ماه‌هاي	O
گذشته	O
هما	B-PER
پودر	I-PER
،	O
استاد	O
دانشگاه	O
ايراني	O
کانادايي	O
مدتي	O
در	O
زندان	O
بود	O
.	O
O
رضا	B-PER
(	I-PER
رابين	I-PER
)	I-PER
شاهيني	I-PER
هم	O
شهروند	O
ايراني	O
آمريکايي	O
ديگري	O
است	O
که	O
اخيراً	O
به	O
10	O
سال	O
زندان	O
محکوم	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
طول	O
يک	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
سپاه	B-ORG
پاسداران	I-ORG
ايران	B-LOC
دست‌کم	O
7	O
شهروند	O
دو	O
تابعيتي	O
را	O
دستگير	O
کرده	O
است	O
.	O

ايران	B-LOC
تابعيت	O
دوگانه	O
را	O
به	O
رسميت	O
نمي‌شناسد	O
و	O
اين	O
مسئله	O
مانع	O
دخالت	O
سفارت‌خانه	O
کشورهايي	O
مي‌شود	O
که	O
شهروندان	O
آن‌ها	O
دستگير	O
شده‌اند	O
.	O

