سود	O
نگهداري	O
سکه	O
در	O
مقابل	O
زيان	O
دلار	O

شاخص‌هاي	O
ماهانه	O
اقتصادي	O
مهرماه	B-DAT
95	I-DAT
که	O
به‌تازگي	O
از	O
سوي	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
منتشر	O
شده	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
در	O
طول	O
يک	B-DAT
سال	I-DAT
اخير	I-DAT
نرخ	O
دلار	O
تنها	O
3	B-PCT
.	I-PCT
6	I-PCT
درصد	I-PCT
رشد	O
داشته	O
است	O
که	O
در	O
مقايسه	O
با	O
تورم	O
و	O
شاخص	O
بهاي	O
کالاهاي	O
مصرفي	O
با	O
رشد	O
9	B-PCT
.	I-PCT
3	I-PCT
درصد	I-PCT
به	O
ميزان	O
5	B-PCT
.	I-PCT
7	I-PCT
درصد	I-PCT
کمتر	O
افزايش	O
داشته	O
است	O
،	O
همچنين	O
نرخ	O
سکه	O
در	O
طول	O
يک	O
سال	O
منتهي	O
به	O
پايان	B-DAT
مهرماه	I-DAT
95	I-DAT
معادل	O
18	B-PCT
.	I-PCT
4	I-PCT
درصد	I-PCT
رشد	O
کرده	O
که	O
در	O
مقايسه	O
با	O
رشد	O
بهاي	O
کالاهاي	O
مصرفي	O
با	O
رشد	O
9	B-PCT
.	I-PCT
3	I-PCT
درصد	I-PCT
به	O
معناي	O
9	B-PCT
.	I-PCT
1	I-PCT
درصد	I-PCT
رشد	O
بيشتر	O
است	O
.	O

بر	O
اين	O
اساس	O
درحالي‌که	O
نگهداري	O
سکه	O
9	B-PCT
درصد	I-PCT
سود	O
داشته	O
اما	O
نگهداري	O
دلار	O
در	O
اين	O
يک	O
سال	O
با	O
5	B-PCT
.	I-PCT
7	I-PCT
درصد	I-PCT
زيان	O
همراه	O
بوده	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايران	B-LOC
به	O
نقل	O
از	O
تعادل	O
،	O
در	O
مهرماه	B-DAT
1395	I-DAT
متوسط	O
قيمت	O
فروش	O
يک	B-MON
دلار	I-MON
امريکا	I-MON
در	O
بازار	O
آزاد	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
3591	B-MON
.	I-MON
5	I-MON
تومان	I-MON
بوده	O
که	O
نسبت	O
به	O
ماه	B-DAT
قبل	I-DAT
يک	B-PCT
درصد	I-PCT
و	O
در	O
مقايسه	O
با	O
ماه	O
مشابه	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
به	O
ميزان	O
3	B-PCT
.	I-PCT
6	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
داشته	O
است	O
.	O

در	O
هفت	B-DAT
ماه	I-DAT
اول	I-DAT
سال	I-DAT
1395	I-DAT
نيز	O
متوسط	O
قيمت	O
فروش	O
يک	B-MON
دلار	I-MON
امريکا	I-MON
3516	B-MON
.	I-MON
2	I-MON
تومان	I-MON
بوده	O
که	O
نسبت	O
به	O
دوره	O
مشابه	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
4	B-PCT
.	I-PCT
7	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

تحولات	O
نرخ‌هاي	O
ارز	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
قيمت	O
يورو	O
نيز	O
مهرماه	B-DAT
امسال	I-DAT
4022	B-MON
.	I-MON
4	I-MON
تومان	I-MON
بود	O
که	O
نسبت	O
به	O
ماه	B-DAT
قبل	I-DAT
0	B-PCT
.	I-PCT
4	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
در	O
مقايسه	O
با	O
ماه	O
مشابه	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
به	O
ميزان	O
2	B-PCT
.	I-PCT
2	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

نرخ	O
يورو	O
در	O
هفت	B-DAT
ماه	I-DAT
اول	I-DAT
سال	I-DAT
1395	I-DAT
نيز	O
متوسط	O
3958	B-MON
.	I-MON
8	I-MON
تومان	I-MON
بوده	O
که	O
نسبت	O
به	O
دوره	O
مشابه	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
5	B-PCT
.	I-PCT
6	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
داشته	O
است	O
.	O

رشد	O
18	B-PCT
.	I-PCT
4	I-PCT
درصدي	I-PCT
نرخ	O
سکه	O
در	O
يک	O
سال	O
در	O
مهرماه	B-DAT
1395	I-DAT
نيز	O
متوسط	O
قيمت	O
فروش	O
يک	O
سکه	O
تمام	O
بهار	O
آزادي	O
در	O
بازار	O
آزاد	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
با	O
طرح	O
قديم	O
يک‌ميليون	B-MON
و	I-MON
101	I-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
300	I-MON
تومان	I-MON
و	O
با	O
طرح	O
جديد	O
به	O
يک‌ميليون	B-MON
و	I-MON
104	I-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
800	I-MON
تومان	I-MON
رسيد	O
که	O
در	O
مقايسه	O
با	O
ماه	B-DAT
قبل	I-DAT
به	O
ترتيب	O
1	B-PCT
.	I-PCT
2	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
1	B-PCT
.	I-PCT
1	I-PCT
درصد	I-PCT
کاهش	O
و	O
نسبت	O
به	O
ماه	O
مشابه	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
به	O
ترتيب	O
18	B-PCT
.	I-PCT
2	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
18	B-PCT
.	I-PCT
4	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

در	O
هفت	B-DAT
ماه	I-DAT
اول	I-DAT
سال	I-DAT
1395	I-DAT
نيز	O
متوسط	O
قيمت	O
فروش	O
يک	O
سکه	O
تمام	O
بهار	O
آزادي	O
در	O
بازار	O
آزاد	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
با	O
طرح	O
قديم	O
يک‌ميليون	B-MON
و	I-MON
69	I-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
600	I-MON
تومان	I-MON
و	O
با	O
طرح	O
جديد	O
يک‌ميليون	B-MON
و	I-MON
71	I-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
800	I-MON
تومان	I-MON
بود	O
که	O
نسبت	O
به	O
دوره	O
مشابه	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
به	O
ترتيب	O
16	B-PCT
.	I-PCT
2	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
16	B-PCT
.	I-PCT
3	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
يافته	O
است	O
.	O

کاهش	O
73	B-PCT
درصدي	I-PCT
فروش	O
سفته	O
و	O
برات	O
در	O
مهرماه	B-DAT
1395	I-DAT
بالغ‌بر	O
3	B-MON
.	I-MON
31	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
سفته	O
و	O
برات	O
در	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
فروخته	O
شد	O
که	O
در	O
مقايسه	O
با	O
ماه	B-DAT
قبل	I-DAT
14	B-PCT
.	I-PCT
4	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
نسبت	O
به	O
ماه	O
مشابه	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
73	B-PCT
درصد	I-PCT
کاهش	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

در	O
هفت	B-DAT
ماه	I-DAT
اول	I-DAT
سال	I-DAT
1395	I-DAT
بالغ‌بر	O
24	B-MON
.	I-MON
03	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
سفته	O
و	O
برات	O
در	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
فروخته	O
شد	O
که	O
در	O
مقايسه	O
با	O
دوره	O
مشابه	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
معادل	O
71	B-PCT
.	I-PCT
3	I-PCT
درصد	I-PCT
کاهش	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

برخي	O
کارشناسان	O
کاهش	O
فروش	O
سفته	O
و	O
برات	O
را	O
حاصل	O
رکود	O
اقتصادي	O
و	O
همچنين	O
تغيير	O
ضوابط	O
و	O
شرايط	O
قراردادهاي	O
اقتصادي	O
و	O
بانکي	O
ارزيابي	O
کرده‌اند	O
.	O

کاهش	O
واخواستي‌ها	O
در	O
مهرماه	B-DAT
1395	I-DAT
طبق	O
آمار	O
شعبه	O
درخواست	O
دادگستري	B-ORG
استان	I-ORG
تهران	I-ORG
در	O
مهرماه	B-DAT
1395	I-DAT
حدود	O
0	O
.	O
8	O
هزار	O
برگ	O
سفته	O
و	O
برات	O
به	O
مبلغي	O
بالغ‌بر	O
11	B-MON
.	I-MON
94	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
در	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
درخواست	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
ماه	O
شاخص‌هاي	O
تعداد	O
و	O
مبلغ	O
سفته	O
و	O
برات	O
درخواست	O
شده	O
به	O
ترتيب	O
به	O
اعداد	O
53	O
.	O
3	O
و	O
34	O
رسيد	O
که	O
در	O
مقايسه	O
با	O
ماه	B-DAT
قبل	I-DAT
به	O
ترتيب	O
34	B-PCT
.	I-PCT
6	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
38	B-PCT
.	I-PCT
8	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
نسبت	O
به	O
ماه	O
مشابه	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
به	O
ترتيب	O
14	B-PCT
.	I-PCT
7	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
0	B-PCT
.	I-PCT
6	I-PCT
درصد	I-PCT
کاهش	O
داشته	O
است	O
.	O

شاخص	O
متوسط	O
مبلغ	O
يک	O
برگ	O
سفته	O
و	O
برات	O
درخواست	O
شده	O
در	O
مهرماه	B-DAT
1395	I-DAT
به	O
عدد	O
63	O
.	O
8	O
رسيد	O
.	O

عدد	O
شاخص	O
مذکور	O
در	O
مهرماه	B-DAT
1394	I-DAT
معادل	O
54	O
.	O
8	O
بوده	O
است	O
.	O

در	O
هفت	B-DAT
ماه	I-DAT
اول	I-DAT
سال	I-DAT
1395	I-DAT
تعداد	O
5	O
.	O
8	O
هزار	O
برگ	O
سفته	O
و	O
برات	O
به	O
مبلغي	O
معادل	O
112	B-MON
.	I-MON
12	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
در	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
درخواست	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
دوره	O
متوسط	O
شاخص‌هاي	O
تعداد	O
و	O
مبلغ	O
سفته	O
و	O
برات	O
درخواست	O
شده	O
به	O
ترتيب	O
به	O
اعداد	O
54	O
.	O
1	O
و	O
45	O
.	O
6	O
رسيد	O
که	O
نسبت	O
به	O
دوره	O
مشابه	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
به	O
ترتيب	O
8	B-PCT
درصد	I-PCT
و	O
36	B-PCT
.	I-PCT
1	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

شاخص	O
متوسط	O
مبلغ	O
يک	O
برگ	O
سفته	O
و	O
برات	O
درخواست	O
شده	O
در	O
هفت	B-DAT
ماه	I-DAT
اول	I-DAT
سال	I-DAT
1395	I-DAT
به	O
عدد	O
83	O
.	O
5	O
رسيد	O
.	O

عدد	O
شاخص	O
مذکور	O
در	O
هفت	B-DAT
ماه	I-DAT
اول	I-DAT
سال	I-DAT
1394	I-DAT
معادل	O
72	O
.	O
6	O
بوده	O
است	O
.	O

کاهش	O
6	B-PCT
درصدي	I-PCT
بهاي	O
کالاهاي	O
صادراتي	O
شاخص	O
بهاي	O
کالاها	O
و	O
خدمات	O
مصرفي	O
در	O
مناطق	O
شهري	O
ايران	B-LOC
در	O
مهرماه	B-DAT
1395	I-DAT
به	O
عدد	O
248	O
رسيد	O
که	O
در	O
مقايسه	O
با	O
ماه	B-DAT
قبل	I-DAT
و	O
ماه	O
مشابه	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
به	O
ترتيب	O
0	B-PCT
.	I-PCT
4	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
9	B-PCT
.	I-PCT
3	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
يافته	O
است	O
.	O

متوسط	O
شاخص	O
بهاي	O
کالاها	O
و	O
خدمات	O
مصرفي	O
در	O
مناطق	O
شهري	O
ايران	B-LOC
در	O
هفت	B-DAT
ماه	I-DAT
اول	I-DAT
سال	I-DAT
1395	I-DAT
به	O
عدد	O
242	O
.	O
6	O
رسيد	O
که	O
در	O
مقايسه	O
با	O
دوره	O
مشابه	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
معادل	O
8	B-PCT
.	I-PCT
3	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

شاخص	O
بهاي	O
کالاها	O
و	O
خدمات	O
مصرفي	O
براي	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
در	O
مهرماه	B-DAT
1395	I-DAT
به	O
عدد	O
235	O
.	O
5	O
رسيد	O
که	O
نسبت	O
به	O
ماه	B-DAT
قبل	I-DAT
و	O
ماه	O
مشابه	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
به	O
ترتيب	O
0	B-PCT
.	I-PCT
6	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
9	B-PCT
.	I-PCT
4	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
يافته	O
است	O
.	O

متوسط	O
شاخص	O
بهاي	O
کالاها	O
و	O
خدمات	O
مصرفي	O
براي	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
در	O
هفت	B-DAT
ماه	I-DAT
اول	I-DAT
سال	I-DAT
1395	I-DAT
به	O
عدد	O
229	O
.	O
7	O
رسيد	O
که	O
نسبت	O
به	O
دوره	O
مشابه	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
8	B-PCT
.	I-PCT
3	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

شاخص	O
بهاي	O
توليدکننده	O
در	O
ايران	B-LOC
در	O
مهرماه	B-DAT
1395	I-DAT
به	O
عدد	O
224	O
.	O
5	O
رسيد	O
که	O
نسبت	O
به	O
ماه	B-DAT
قبل	I-DAT
و	O
ماه	O
مشابه	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
به	O
ترتيب	O
0	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
3	B-PCT
.	I-PCT
9	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
يافته	O
است	O
.	O

متوسط	O
شاخص	O
بهاي	O
توليدکننده	O
در	O
ايران	B-LOC
در	O
هفت	B-DAT
ماه	I-DAT
اول	I-DAT
سال	I-DAT
1395	I-DAT
به	O
عدد	O
220	O
.	O
2	O
رسيد	O
که	O
نسبت	O
به	O
دوره	O
مشابه	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
3	B-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

شاخص	O
بهاي	O
کالاهاي	O
صادراتي	O
در	O
ايران	B-LOC
در	O
مهرماه	B-DAT
1395	I-DAT
به	O
عدد	O
214	O
.	O
1	O
رسيد	O
که	O
نسبت	O
به	O
ماه	B-DAT
قبل	I-DAT
و	O
ماه	O
مشابه	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
به	O
ترتيب	O
0	B-PCT
.	I-PCT
2	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
6	B-PCT
.	I-PCT
2	I-PCT
درصد	I-PCT
کاهش	O
يافته	O
است	O
.	O

متوسط	O
شاخص	O
بهاي	O
کالاهاي	O
صادراتي	O
در	O
ايران	B-LOC
در	O
هفت	B-DAT
ماه	I-DAT
اول	I-DAT
سال	I-DAT
1395	I-DAT
به	O
عدد	O
212	O
.	O
1	O
رسيد	O
که	O
نسبت	O
به	O
دوره	O
مشابه	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
9	B-PCT
.	I-PCT
6	I-PCT
درصد	I-PCT
کاهش	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

افزايش	O
6	B-PCT
درصدي	I-PCT
دستمزد	O
کارگر	O
ساختماني	O
شاخص	O
دستمزد	O
کارگران	O
ساختماني	O
در	O
مهرماه	B-DAT
1395	I-DAT
به	O
عدد	O
271	O
.	O
5	O
رسيد	O
که	O
در	O
مقايسه	O
با	O
ماه	B-DAT
قبل	I-DAT
و	O
ماه	O
مشابه	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
به	O
ترتيب	O
6	B-PCT
.	I-PCT
0	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
2	B-PCT
.	I-PCT
9	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
داشته	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
ماه	O
شاخص‌هاي	O
دستمزد	O
بنا	O
و	O
کارگر	O
ساده	O
ساختماني	O
به	O
ترتيب	O
به	O
اعداد	O
1	O
.	O
242	O
و	O
2	O
.	O
258	O
رسيد	O
که	O
نسبت	O
به	O
ماه	B-DAT
قبل	I-DAT
دستمزد	O
بنا	O
1	B-PCT
.	I-PCT
0	I-PCT
درصد	I-PCT
کاهش	O
و	O
دستمزد	O
کارگر	O
ساده	O
ساختماني	O
2	B-PCT
.	I-PCT
0	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
و	O
در	O
مقايسه	O
با	O
ماه	O
مشابه	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
به	O
ترتيب	O
3	B-PCT
.	I-PCT
7	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
1	B-PCT
.	I-PCT
6	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
داشته	O
است	O
.	O

متوسط	O
شاخص	O
دستمزد	O
کارگران	O
ساختماني	O
در	O
هفت	B-DAT
ماه	I-DAT
اول	I-DAT
سال	I-DAT
1395	I-DAT
به	O
عدد	O
7	O
.	O
256	O
رسيد	O
که	O
در	O
مقايسه	O
با	O
دوره	O
مشابه	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
4	B-PCT
.	I-PCT
9	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

در	O
هفت	B-DAT
ماه	I-DAT
اول	I-DAT
سال	I-DAT
1395	I-DAT
متوسط	O
شاخص‌هاي	O
دستمزد	O
بنا	O
و	O
کارگر	O
ساده	O
ساختماني	O
به	O
ترتيب	O
به	O
اعداد	O
7	O
.	O
238	O
و	O
7	O
.	O
254	O
رسيد	O
که	O
نسبت	O
به	O
دوره	O
مشابه	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
به	O
ترتيب	O
7	B-PCT
.	I-PCT
7	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
9	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
داشته	O
است	O
.	O

تعداد	O
و	O
ارزش	O
سهام	O
در	O
بورس	O
در	O
مهرماه	B-DAT
1395	I-DAT
بالغ‌بر	O
5	O
.	O
18	O
ميليارد	O
سهم	O
به	O
ارزش	O
3	B-MON
.	I-MON
73	I-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
در	O
بورس	B-ORG
و	I-ORG
اوراق	I-ORG
بهادار	I-ORG
تهران	I-ORG
معامله	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
ماه	O
شاخص‌هاي	O
تعداد	O
و	O
ارزش	O
سهام	O
معامله‌شده	O
به	O
ترتيب	O
به	O
اعداد	O
304	O
و	O
5	O
.	O
197	O
رسيد	O
که	O
در	O
مقايسه	O
با	O
ماه	B-DAT
قبل	I-DAT
به	O
ترتيب	O
5	B-PCT
.	I-PCT
4	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
9	B-PCT
.	I-PCT
8	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
نسبت	O
به	O
ماه	O
مشابه	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
به	O
ترتيب	O
3	B-PCT
.	I-PCT
101	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
7	B-PCT
.	I-PCT
130	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
داشته	O
است	O
.	O

در	O
هفت	O
ماه	O
اول	O
سال	O
بالغ‌بر	O
6	O
.	O
142	O
ميليارد	O
سهم	O
به	O
ارزش	O
31	B-MON
.	I-MON
33	I-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
در	O
بورس	B-ORG
و	I-ORG
اوراق	I-ORG
بهادار	I-ORG
تهران	I-ORG
معامله	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
دوره	O
متوسط	O
شاخص‌هاي	O
تعداد	O
و	O
ارزش	O
سهام	O
معامله‌شده	O
به	O
ترتيب	O
به	O
اعداد	O
1	O
.	O
334	O
و	O
2	O
.	O
237	O
رسيد	O
که	O
نسبت	O
به	O
دوره	O
مشابه	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
به	O
ترتيب	O
6	B-PCT
.	I-PCT
43	I-PCT
درصد	I-PCT
و	O
6	B-PCT
.	I-PCT
60	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

