ژنرال	O
چون	B-PER
:	O
سلام	O
م	O
را	O
به	O
آيت‌الله	O
خامنه‌اي	B-PER
و	O
دکتر	O
روحاني	B-PER
برسانيد	O

به	O
گزارش	O
خبر	B-ORG
آنلاين	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
خبرنگار	O
اعزامي	O
ايرنا	B-ORG
،	O
رئيس‌جمهوري	O
لبنان	B-LOC
در	O
اين	O
ديدار	O
که	O
عصر	B-TIM
دوشنبه	I-TIM
در	O
«	O
بعدا	B-LOC
»	O
کاخ	O
رياست	O
جمهوري	O
اين	O
کشور	O
برگزار	O
شد	O
،	O
ضمن	O
تشکر	O
از	O
پيام	O
تبريک	O
و	O
تماس	O
تلفني	O
رئيس	O
‌جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
همان	O
ساعات	O
اوليه	O
انتخاب	O
ايشان	O
،	O
از	O
ديدگاه	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
براي	O
تحکيم	O
ثبات	O
در	O
لبنان	B-LOC
قدرداني	O
و	O
بر	O
ضرورت	O
ارتقاي	O
روابط	O
دو	O
کشور	O
در	O
همه	O
زمينه	O
سياسي	O
و	O
اقتصادي	O
تأکيد	O
کرد	O
.	O

وي	O
در	O
اين	O
ديدار	O
که	O
«	O
جبران	B-PER
باسيل	I-PER
»	O
وزير	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
لبنان	I-ORG
و	O
«	O
محمد	B-PER
فتحعلي	I-PER
»	O
سفير	O
ايران	B-LOC
در	O
لبنان	B-LOC
هم	O
حضور	O
داشتند	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
کنفرانس	O
اقتصادي	O
مشترک	O
ايران	B-LOC
و	O
لبنان	B-LOC
که	O
قرار	O
است	O
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
در	O
بيروت	B-LOC
برگزار	O
شود	O
در	O
گسترش	O
همکاري‌هاي	O
دو	O
کشور	O
سهم	O
زيادي	O
خواهد	O
داشت	O
.	O
ژنرال	O
چون	B-PER
بر	O
اهميت	O
همکاري	O
کشورها	O
در	O
مبارزه	O
با	O
تروريسم	O
تأکيد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
لبنان	B-LOC
وارد	O
مبارزه	O
با	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
شده	O
که	O
به	O
خاک	O
آن	O
تجاوز	O
و	O
به	O
ملت	O
آن	O
هجمه	O
کرده‌اند	O
.	O

رئيس‌جمهوري	O
لبنان	B-LOC
در	O
خصوص	O
اوضاع	O
سوريه	B-LOC
تأکيد	O
کرد	O
:	O
هيچ	O
جايگزيني	O
براي	O
راه‌حل	O
سياسي	O
در	O
سوريه	B-LOC
،	O
بازگشت	O
ثبات	O
به	O
منطقه	O
و	O
حل	O
رنج‌هاي	O
آوارگان	O
سوري	O
در	O
لبنان	B-LOC
وجود	O
ندارد	O
.	O

بر	O
اساس	O
گزارش	O
ايرنا	B-ORG
،	O
وزير	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
ايران	I-ORG
هم	O
در	O
اين	O
ديدار	O
که	O
بلافاصله	O
بعد	O
از	O
ورود	O
ش	O
به	O
بيروت	B-LOC
برگزار	O
شد	O
،	O
مراتب	O
تبريک	O
صميمانه	O
دولت	O
و	O
مردم	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
را	O
به	O
رئيس‌جمهوري	O
لبنان	B-LOC
براي	O
پيروزي	O
مردم‌سالاري	O
در	O
اين	O
کشور	O
و	O
انتخاب	O
ايشان	O
توسط	O
مردم	O
لبنان	B-LOC
ابراز	O
کرد	O
.	O

ظريف	B-PER
افزود	O
:	O
انتخاب	O
رئيس‌جمهوري	O
لبنان	B-LOC
پس	O
از	O
يک	O
وقفه	O
طولاني	O
(	O
طلا	O
دوستان	O
و	O
نيمه	O
رياست	O
جمهوري	O
)	O
،	O
پيروزي	O
همه	O
مردم	O
لبنان	B-LOC
بود	O
و	O
به	O
همين	O
دليل	O
من	O
امروز	O
همراه	O
با	O
يک	O
هيئت	O
عالي‌رتبه	O
سياسي	O
و	O
اقتصادي	O
براي	O
تقويت	O
و	O
گسترش	O
همکاري‌ها	O
در	O
همه	O
زمينه‌ها	O
به	O
لبنان	B-LOC
آمده‌ام	O
.	O
وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
به	O
نظر	O
ما	O
ايران	B-LOC
و	O
لبنان	B-LOC
امروز	O
با	O
دو	O
تهديد	O
مشترک	O
ناشي	O
از	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
و	O
گروه‌هاي	O
تکفيري	O
و	O
افراط‌گرا	O
روبرو	O
هستند	O
و	O
فراتر	O
از	O
اين	O
دو	O
تهديد	O
مشترک	O
،	O
منافع	O
زيادي	O
است	O
که	O
ايران	B-LOC
و	O
لبنان	B-LOC
در	O
چارچوب	O
همکاري‌هاي	O
سياسي	O
و	O
اقتصادي	O
در	O
همه	O
زمينه‌ها	O
دارند	O
.	O

وزير	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
ايران	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
من	O
به	O
افق	O
همکاري‌هاي	O
دو	O
کشور	O
بسيار	O
خوش‌بين	O
بوده	O
و	O
اعتقاد	O
دارم	O
اين	O
همکاري‌ها	O
به	O
نفع	O
صلح	O
و	O
ثبات	O
منطقه	O
است	O
و	O
عليه	O
هيچ‌کس	O
نيست	O
.	O

اين	O
نخستين	O
ديدار	O
يک	O
مقام	O
بلندپايه	O
جهان	O
و	O
منطقه	O
با	O
ژنرال	O
ميشل	B-PER
چون	I-PER
رئيس‌جمهوري	O
جديد	O
لبنان	B-LOC
است	O
که	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
نمايندگان	O
مردم	O
اين	O
کشور	O
در	O
پارلمان	O
با	O
رأي	O
اکثريت	O
او	O
را	O
انتخاب	O
کردند	O
.	O

دکتر	O
ظريف	B-PER
عصر	B-TIM
دوشنبه	I-TIM
در	O
رأس	O
يک	O
هيئت	O
بلندپايه	O
سياسي	O
و	O
اقتصادي	O
وارد	O
لبنان	B-LOC
شد	O
و	O
قرار	O
است	O
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
هم	O
با	O
«	O
شبيه	B-PER
بري	I-PER
»	O
رئيس	O
مجلس	O
،	O
«	O
تمام	B-PER
سلام	I-PER
»	O
نخست‌وزير	O
عهده‌دار	O
امور	O
جاري	O
و	O
«	O
سعد	B-PER
حريري	I-PER
»	O
نخست‌وزير	O
مأمور	O
تشکيل	O
دولت	O
جديد	O
لبنان	B-LOC
به‌طور	O
جداگانه	O
ديدار	O
و	O
گفت‌وگو	O
کند	O
.	O

52310	O

