اشتهاي	O
سيري‌ناپذير	O
تکفيري‌ها	O
براي	O
کشتار	O

به	O
گزارش	O
فرهنگ	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
تروريست‌هاي	O
تکفيري	O
از	O
جمعه	B-DAT
هفتم	I-DAT
آبان	I-DAT
حملات	O
گسترده	O
و	O
بسيار	O
سنگيني	O
را	O
با	O
عنوان	O
ادعايي	O
حماسه	O
بزرگ	O
حلب	B-LOC
به	O
مناطق	O
مسکوني	O
غرب	B-LOC
حلب	I-LOC
آغاز	O
کردند	O
،	O
اما	O
نيروهاي	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
با	O
تکيه	O
بر	O
تجارب	O
قبلي	O
خود	O
توانستند	O
به‌خوبي	O
اين	O
حملات	O
را	O
مهار	O
کرده	O
و	O
تلفات	O
سنگيني	O
به	O
آن‌ها	O
وارد	O
کنند	O
.	O

بر	O
اساس	O
گزارش	O
منابع	O
رسمي	O
،	O
در	O
حملات	O
تکفيري‌ها	O
به	O
مناطق	O
مسکوني	O
حلب	B-LOC
،	O
دست‌کم	O
84	O
نفر	O
جان‌باخته	O
که	O
بيشتر	O
آن‌ها	O
زنان	O
و	O
کودکان	O
بودند	O
،	O
تروريست‌ها	O
بيش	O
از	O
100	O
گلوله	O
خمپاره	O
،	O
50	O
موشک	O
گرا	O
دو	O
20	O
کپسول	O
حاوي	O
گازهاي	O
سمي	O
به	O
مناطق	O
مسکوني	O
حلب	B-LOC
طي	O
کمتر	O
از	O
يک	O
هفته	O
شليک	O
کردند	O
.	O

بااين‌حال	O
،	O
چنين	O
حملاتي	O
سبب	O
مهار	O
اشتهاي	O
تروريست‌ها	O
و	O
پايان	O
حقد	O
و	O
کينه	O
آن‌ها	O
نشد	O
،	O
بلکه	O
آن‌ها	O
اقدام	O
به	O
شليک	O
گلوله	O
حاوي	O
گازهاي	O
شيميايي	O
به	O
محله	O
الحمدالله	B-LOC
و	O
پروژه	O
مسکوني	O
1070	O
کردند	O
که	O
به	O
جان	O
باختن	O
دو	O
غيرنظامي	O
و	O
حالت	O
خفگي	O
48	O
نفر	O
ديگر	O
منجر	O
شد	O
.	O

استفاده	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
از	O
مواد	O
شيميايي	O
در	O
حمله	O
به	O
مناطق	O
مسکوني	O
حلب	B-LOC
پس	O
از	O
شکست	O
حمله	O
اخير	O
شان	O
به	O
غرب	O
اين	O
شهر	O
تحول	O
خطرناک	O
در	O
شمال	B-LOC
سوريه	I-LOC
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
،	O
هدف	O
تکفيري‌ها	O
از	O
اين	O
حملات	O
شکستن	O
حلقه	O
محاصره	O
خود	O
در	O
محله‌هاي	O
شرقي	O
بوده	O
که	O
در	O
اين	O
راه	O
ناکام	O
مانده‌اند	O
.	O

گروه‌هاي	O
تروريستي	O
حماسه	O
ادعايي	O
بزرگ	O
حلب	B-LOC
خود	O
را	O
با	O
حضور	O
حدود	O
هشت	O
هزار	O
تروريست	O
در	O
قالب	O
20	O
گروه	O
از	O
جمعه	B-DAT
هفتم	I-DAT
آبان	I-DAT
و	O
با	O
پشتيباني	O
گسترده	O
و	O
نامحدود	O
رسانه	O
سعودي	O
و	O
متحدان	O
شان	O
آغاز	O
کرده	O
بودند	O
اما	O
نتوانستند	O
به	O
دستاوردي	O
دست	O
يابند	O
،	O
چراکه	O
ارتش	O
توانست	O
با	O
دفع	O
اين	O
حملات	O
خسارت‌ها	O
و	O
تلفات	O
سنگين	O
به	O
آن‌ها	O
وارد	O
کند	O
که	O
سبب	O
شد	O
تا	O
آن‌ها	O
پس	O
از	O
ناکامي	O
در	O
برابر	O
ارتش	O
،	O
محله‌هاي	O
مسکوني	O
را	O
با	O
خمپاره	O
و	O
گازهاي	O
سمي	O
هدف	O
قرار	O
دهند	O
.	O

در	O
اين	O
زمينه	O
«	O
مهند	B-PER
الحاق	I-PER
علي	I-PER
»	O
از	O
نمايندگان	O
پارلمان	B-ORG
سوريه	I-ORG
به	O
خبرنگار	O
تسنيم	B-ORG
گفته	O
است	O
هنگامي‌که	O
آمريکا	B-LOC
،	O
شکست	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
در	O
رسيدن	O
به	O
اهداف	O
موردنظر	O
شان	O
را	O
مشاهده	O
کرد	O
،	O
به	O
آن‌ها	O
دستور	O
داد	O
از	O
گازهاي	O
سمي	O
در	O
حمله	O
به	O
حلب	B-LOC
استفاده	O
کنند	O
و	O
ديديم	O
که	O
آن‌ها	O
غيرنظاميان	O
بي‌گناه	O
را	O
هدف	O
قرار	O
دادند	O
.	O

وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
سوريه	I-ORG
هم	O
از	O
تمام	O
طرف‌هاي	O
بين‌المللي	O
که	O
به	O
انجام	O
تحقيقات	O
درباره	O
مواد	O
شيميايي	O
چه	O
در	O
سوريه	B-LOC
يا	O
عراق	B-LOC
مي‌پردازند	O
خواسته	O
است	O
گزارش‌هاي	O
شفاف	O
و	O
معتبر	O
و	O
بي‌طرفانه‌اي	O
بدون	O
تسليم	O
شدن	O
در	O
برابر	O
فشارهاي	O
کشورهاي	O
معروف	O
به‌ويژه	O
آمريکا	B-LOC
،	O
فرانسه	B-LOC
و	O
انگليس	B-LOC
ارائه	O
کنند	O
.	O

تاريخ	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
تکفيري	O
آکنده	O
از	O
چنين	O
جنايات	O
هولناک	O
در	O
طول	O
بحران	O
سوريه	B-LOC
است	O
،	O
تکفيري‌ها	O
سه	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
اقدام	O
به	O
استفاده	O
از	O
سلاح	O
شيميايي	O
در	O
حمله	O
به	O
محور	O
خان	B-LOC
عسل	I-LOC
در	O
حومه	B-LOC
جنوب	I-LOC
غربي	I-LOC
شهر	I-LOC
حلب	I-LOC
کردند	O
که	O
گزارش‌هاي	O
آن	O
زمان	O
اين	O
مسئله	O
را	O
فاش	O
کرد	O
مبني	O
بر	O
اين‌که	O
دو	O
افسر	O
قطري	O
مسئول	O
انتقال	O
مواد	O
شيميايي	O
سمي	O
براي	O
تروريست‌هايي	O
بودند	O
که	O
خان	B-LOC
عسل	I-LOC
را	O
هدف	O
حمله	O
شيميايي	O
قرار	O
داده	O
بودند	O
،	O
اين	O
مواد	O
از	O
طريق	O
ترکيه	B-LOC
و	O
با	O
اطلاع	O
دولت	O
اين	O
کشور	O
وارد	O
شده	O
بود	O
.	O

اطلاعات	O
فاش	O
شده	O
نشان	O
داد	O
که	O
مقامات	O
ترکيه	B-LOC
در	O
تلاش	O
براي	O
سرپوش	O
گذاشتن	O
بر	O
اين	O
رسوايي	O
پس‌ازآنکه	O
دستگاه	O
امنيتي	O
روسيه	B-LOC
خواستار	O
توضيحاتي	O
دراين‌باره	O
شده	O
بودند	O
از	O
بازداشت	O
12	O
فردي	O
خبر	O
دادند	O
که	O
وابسته	O
به	O
جبهه	O
تروريستي	O
القصه	O
بوده	O
و	O
سلاح	O
شيميايي	O
ازجمله	O
دو	O
کيلوگرم	O
گاز	O
سمي	O
ساري	O
به	O
همراه	O
داشتند	O
.	O

مقامات	O
ترکيه	B-LOC
در	O
تلاش	O
براي	O
سرپوش	O
گذاشتن	O
بر	O
قاچاق	O
مستمر	O
مواد	O
شيميايي	O
سمي	O
از	O
طريق	O
مرزهاي	O
خود	O
براي	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
مدعي	O
شدند	O
که	O
اواخر	O
سال	O
گذشته	O
کارواني	O
شامل	O
سه	O
خودروي	O
حامل	O
مقادير	O
زيادي	O
مواد	O
شيميايي	O
را	O
که	O
در	O
حال	O
عبور	O
غيرقانوني	O
از	O
مرزها	O
بود	O
،	O
توقيف	O
کردند	O
.	O

سرگئي	B-PER
لاوروف	I-PER
وزير	O
خارجه	B-ORG
روسيه	I-ORG
از	O
اين‌که	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
سلاح‌هاي	O
شيميايي	O
در	O
اختيار	O
دارند	O
به‌شدت	O
ابراز	O
نگراني	O
کرده	O
و	O
تصريح	O
کرده	O
بود	O
حقايق	O
و	O
مستندات	O
زيادي	O
بر	O
دستيابي	O
تروريست‌ها	O
به	O
مواد	O
شيميايي	O
سمي	O
و	O
حتي	O
توليد	O
اين	O
مواد	O
در	O
داخل	O
سوريه	B-LOC
اشاره	O
مي‌کند	O
.	O

تمام	O
داده‌ها	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
محله‌هاي	O
مسکوني	O
حلب	B-LOC
را	O
با	O
مواد	O
سمي	O
و	O
با	O
دستور	O
و	O
مجوز	O
آمريکا	B-LOC
و	O
ديگر	O
حاميان	O
خود	O
در	O
پي	O
شکست	O
حملات	O
سنگين	O
شان	O
به	O
حلب	B-LOC
هدف	O
قرار	O
داده‌اند	O
.	O

