تأييد	O
جنون	O
برادر	O
که	O
با	O
چاقو	O
به	O
خواهر	O
و	O
مادر	O
ش	O
حمله‌ور	O
شد	O

به	O
گزارش	O
دولت	B-ORG
بهار	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
باشگاه	B-ORG
خبرنگاران	I-ORG
تسنيم	I-ORG
«	O
پويا	B-ORG
»	O
؛	O
حدود	O
ساعت	B-TIM
9	I-TIM
:	I-TIM
30	I-TIM
دهم	I-TIM
خرداد	I-TIM
سال	I-TIM
جاري	I-TIM
مرد	O
ميان‌سالي	O
با	O
پليس	O
تماس	O
گرفت	O
و	O
خبر	O
قتل	O
خواهر	O
و	O
جراحت	O
شديد	O
مادر	O
ش	O
در	O
خيابان	B-LOC
دماوند	I-LOC
حوالي	O
خيابان	B-LOC
آيت	I-LOC
را	O
به	O
مأموران	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
بلافاصله	O
تيمي	O
از	O
مأموران	O
کلانتري	B-ORG
147	I-ORG
گلبرگ	I-ORG
در	O
محل	O
وقوع	O
جرم	O
که	O
خانه	O
سه‌طبقه	O
قديمي	O
بود	O
،	O
حاضر	O
شدند	O
و	O
مشخص	O
شد	O
زن	O
پنجاه‌وپنج‌ساله‌اي	O
به	O
نام	O
ناهيد	B-PER
با	O
ضربات	O
متعدد	O
چاقو	O
به	O
قتل	O
رسيده	O
است	O
.	O

همچنين	O
مادر	O
هفتادوشش‌ساله	O
مقتول	O
که	O
دچار	O
جراحات	O
شديد	O
بود	O
به	O
بيمارستان	O
انتقال	O
يافت	O
،	O
با	O
حضور	O
سعيد	B-PER
احمد	I-PER
بيگي	I-PER
؛	O
بازپرس	O
کشيک	O
وقت	O
قتل	O
پايتخت	O
در	O
محل	O
وقوع	O
جرم	O
،	O
تحقيقات	O
از	O
برادر	O
مقتول	O
آغاز	O
شد	O
و	O
وي	O
در	O
اظهارات	O
ش	O
به	O
بازپرس	O
گفت	O
:	O
اين	O
خانه	O
متعلق	O
به	O
پدر	O
و	O
مادر	O
م	O
است	O
،	O
شاهرخ	B-PER
،	O
برادر	O
پنجاه‌وشش‌ساله‌	O
ام	O
در	O
طبقه	O
دوم	O
و	O
مادر	O
م	O
در	O
طبقه	O
اول	O
اينجا	O
زندگي	O
مي‌کنند	O
؛	O
خواهر	O
م	O
ناهيد	B-PER
در	O
منطقه	O
ديگري	O
سکونت	O
دارد	O
و	O
پدر	O
م	O
نيز	O
در	O
باغي	O
در	O
اطراف	O
تهران	B-LOC
جدا	O
از	O
مادر	O
م	O
ساکن	O
است	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
ساعتي	O
پيش	O
خواهر	O
م	O
از	O
منزل	O
مادر	O
مان	O
با	O
من	O
تماس	O
گرفت	O
و	O
گفت	O
که	O
شاهرخ	B-PER
در	O
حال	O
دعوا	O
کردن	O
با	O
او	O
و	O
مادر	O
م	O
است	O
؛	O
من	O
به‌سرعت	O
خودم	O
را	O
به	O
اينجا	O
رساندم	O
،	O
زماني	O
که	O
رسيدم	O
هر	O
چه	O
در	O
زدم	O
کسي	O
پاسخ	O
نداد	O
که	O
مجبور	O
شدم	O
با	O
کليدي	O
که	O
همراه	O
داشتم	O
در	O
خانه	O
مادر	O
م	O
را	O
باز	O
کنم	O
،	O
به‌محض	O
ورود	O
به	O
خانه	O
با	O
جسد	O
غرق	O
در	O
خون	O
خواهر	O
و	O
مجروحيت	O
شديد	O
مادر	O
م	O
مواجه	O
شدم	O
که	O
با	O
پليس	O
تماس	O
گرفتم	O
.	O

تحقيقات	O
از	O
مادر	O
مجروح	O
نيز	O
در	O
بيمارستان	O
انجام	O
شد	O
و	O
وي	O
به	O
بازپرس	O
گفت	O
:	O
حدود	O
ساعت	B-TIM
هشت	I-TIM
شب	I-TIM
شاهرخ	B-PER
با	O
من	O
دعوا	O
کرد	O
که	O
من	O
با	O
ناهيد	B-PER
تماس	O
گرفتم	O
و	O
درخواست	O
کمک	O
کردم	O
،	O
ناهيد	B-PER
به	O
اينجا	O
آمد	O
و	O
با	O
ديگر	O
پسر	O
م	O
تماس	O
گرفت	O
،	O
شاهرخ	B-PER
که	O
مشکلات	O
رواني	O
و	O
عصبي	O
دارد	O
با	O
چاقو	O
به	O
سمت	O
ناهيد	B-PER
و	O
من	O
حمله	O
کرد	O
و	O
از	O
اينجا	O
رفت	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اظهارات	O
ديگر	O
بستگان	O
اين	O
خانواده	O
از	O
آنجايي	O
که	O
به	O
نظر	O
مي‌رسيد	O
شاهرخ	B-PER
به	O
باغ	O
پدر	O
ش	O
رفته	O
و	O
قصد	O
آسيب	O
رساندن	O
به	O
او	O
را	O
نيز	O
داشته	O
باشد	O
،	O
مأموران	O
در	O
خانه	O
پدر	O
مقتول	O
حاضر	O
شدند	O
اما	O
اثري	O
از	O
شاهرخ	B-PER
نبود	O
تا	O
اينکه	O
با	O
تلاش	O
کارآگاهان	O
صبح	B-TIM
يازدهم	I-TIM
خرداد	I-TIM
سال	I-TIM
جاري	I-TIM
،	O
شاهرخ	O
در	O
حوالي	O
تهران	B-LOC
بازداشت	O
شد	O
.	O

شاهرخ	B-PER
پس	O
از	O
انتقال	O
به	O
دادسراي	B-ORG
امور	I-ORG
جنايي	I-ORG
تهران	I-ORG
درباره	O
علت	O
و	O
جزئيات	O
قتل	O
خواهر	O
ش	O
به	O
بازپرس	O
گفت	O
:	O
تا	O
کلاس	O
اول	O
دبيرستان	O
درس	O
خواندم	O
و	O
آن	O
زمان	O
دوست	O
داشتم	O
کارگردان	O
فيلم‌هاي	O
مستهجن	O
شوم	O
تا	O
اينکه	O
سال	B-DAT
70	I-DAT
ازدواج	O
کردم	O
و	O
سال	B-DAT
81	I-DAT
از	O
همسر	O
م	O
طلاق	O
گرفتم	O
و	O
در	O
حال	O
حاضر	O
يک	O
پسر	O
25	O
ساله	O
دارم	O
،	O
بعد	O
از	O
طلاق	O
در	O
طبقه	O
دوم	O
منزل	O
مادر	O
م	O
سکونت	O
داشتم	O
؛	O
روز	O
وقوع	O
حادثه	O
در	O
طبقه	O
دوم	O
بودم	O
که	O
حوالي	O
ساعت	B-TIM
6	I-TIM
بعدازظهر	I-TIM
تلفن	O
منزل	O
زنگ	O
خورد	O
،	O
من	O
سريعاً	O
از	O
طبقه	O
دوم	O
به	O
طبقه	O
اول	O
آمدم	O
و	O
به	O
مادر	O
م	O
گفتم	O
«	O
گوشي	O
را	O
بده	O
،	O
از	O
بنگاه	O
ماشين	O
زنگ	O
زده‌اند	O
و	O
با	O
من	O
کار	O
دارند	O
»	O
اما	O
در	O
يک	O
لحظه	O
عصبي	O
شدم	O
و	O
با	O
پنجه‌	O
ام	O
به	O
سر	O
مادر	O
م	O
ضربه	O
زدم	O
که	O
وي	O
نقش	O
بر	O
زمين	O
شد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
بعد	O
از	O
اين	O
ماجرا	O
مادر	O
م	O
با	O
ناهيد	B-PER
تماس	O
گرفت	O
و	O
از	O
او	O
خواست	O
که	O
به	O
آنجا	O
بيايد	O
،	O
مادر	O
م	O
به	O
ناهيد	O
گفت	O
«	O
پاشو	O
بيا	O
که	O
اين	O
ديوانه	O
من	O
رو	O
داغون	O
کرد	O
»	O
،	O
من	O
به	O
طبقه	O
دوم	O
رفتم	O
و	O
زماني	O
که	O
ناهيد	B-PER
آمد	O
،	O
مجدداً	O
برگشتم	O
؛	O
در	O
منزل	O
مادر	O
م	O
با	O
ناهيد	B-PER
درگيري	O
لفظي	O
پيدا	O
کردم	O
و	O
بعد	O
چند	O
دقيقه	O
،	O
چاقويي	O
را	O
که	O
براي	O
خودکشي	O
خريده	O
بودم	O
،	O
برداشتم	O
و	O
با	O
سه	O
ضربه	O
چاقو	O
،	O
ناهيد	B-PER
را	O
از	O
پاي	O
درآوردم	O
،	O
بعد	O
يک	O
ضربه	O
به	O
مادر	O
م	O
زدم	O
و	O
از	O
آنجا	O
گريختم	O
.	O

شاهرخ	B-PER
که	O
مدعي	O
بود	O
هرروز	O
چهار	O
قرص	O
براي	O
اعصاب	O
ش	O
مي‌خورد	O
،	O
به	O
بازپرس	O
گفت	O
:	O
در	O
آن	O
روز	O
قرص‌ها	O
يم	O
را	O
نخورده	O
بودم	O
که	O
اين	O
اتفاق	O
افتاد	O
و	O
کاري	O
که	O
نبايد	O
مي‌شد	O
،	O
شد	O
البته	O
فردي	O
که	O
مادر	O
و	O
خواهر	O
ش	O
را	O
مي‌کشد	O
قاتل	O
نيست	O
،	O
ولي	O
خواهر	O
م	O
را	O
دوست	O
داشتم	O
و	O
اکنون	O
پشيمانم	O
.	O

با	O
اظهارات	O
شاهرخ	B-PER
،	O
او	O
با	O
دستور	O
محمدمهدي	B-PER
مرشد	I-PER
لو	I-PER
؛	O
بازپرس	O
شعبه	B-ORG
هفتم	I-ORG
دادسراي	I-ORG
امور	I-ORG
جنايي	I-ORG
تهران	I-ORG
براي	O
انجام	O
آزمايش‌هاي	O
لازم	O
و	O
بررسي	O
صحت	O
روحي	O
و	O
رواني	O
‌اش	O
به	O
پزشکي	B-ORG
قانوني	I-ORG
معرفي	O
شد	O
که	O
کميسيون	B-ORG
روانپزشکي	I-ORG
پزشکي	I-ORG
قانوني	I-ORG
جنون	O
متهم	O
در	O
حين	O
ارتکاب	O
قتل	O
خواهر	O
ش	O
را	O
تأييد	O
کرد	O
و	O
پرونده	O
منجر	O
به	O
صدور	O
قرار	O
موقوفي	O
تعقيب	O
شد	O
همچنين	O
شاهرخ	B-PER
نيز	O
به	O
بيمارستان	O
منتقل	O
شد	O
و	O
هم‌اکنون	O
در	O
بيمارستان	O
رواني	O
تحت	O
نظر	O
است	O
.	O

