شناسنامه	O
«	O
»	O
عزيز	B-PER
نوروزي	I-PER
پرور	I-PER
«	O
»	O
را	O
در	O
غار	O
به	O
وي	O
تحويل	O
دادند	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
از	O
فومن	B-LOC
،	O
روستاي	B-LOC
جيرده	I-LOC
آليان	I-LOC
يکي	O
از	O
روستاهاي	O
سرسبز	O
گيلان	B-LOC
است	O
؛	O
روستايي	O
که	O
در	O
25	O
کيلومتري	O
شهرستان	B-LOC
فومن	I-LOC
در	O
بخش	B-LOC
سردار	I-LOC
جنگل	I-LOC
واقع	O
شده	O
است	O
.	O

طبيعت	O
سرسبز	O
و	O
خونگرم	O
مردمان	O
اين	O
روستاي	O
کوچک	O
در	O
گيلان	B-LOC
زبانزد	O
است	O
و	O
اين	O
روستا	O
به	O
دليل	O
جاذبه‌هاي	O
طبيعي	O
و	O
آداب‌ورسوم	O
بومي	O
محلي	O
در	O
استان	B-LOC
گيلان	I-LOC
مطرح	O
است	O
.	O

در	O
نزديکي	O
روستاي	B-LOC
جيرده	I-LOC
آليان	I-LOC
که	O
از	O
مناطق	O
بکر	O
استان	O
محسوب	O
مي‌شود	O
غاري	O
در	O
دل	O
جنگل	O
وجود	O
دارد	O
که	O
بيش	O
از	O
50	O
سال	O
است	O
مردي	O
در	O
آن	O
به‌تنهايي	O
زندگي	O
مي‌کند	O
«	O
»	O
.	O
عزيز	B-PER
نوروزي	I-PER
«	O
»	O
معروف	O
به	O
«	O
»	O
عزيز	B-PER
غارنشين	I-PER
«	O
»	O
مردي	O
است	O
که	O
بيش	O
از	O
50	O
سال	O
در	O
غاري	O
در	O
دل	O
جنگل‌هاي	B-LOC
جيرده	I-LOC
آليان	I-LOC
به‌تنهايي	O
زندگي	O
مي‌کند	O
.	O

در	O
چندين	O
سال	O
اخير	O
حرف‌هايي	O
درباره	O
اين	O
مرد	O
غارنشين	O
گيلاني	O
در	O
رسانه‌ها	O
منعکس	O
شد	O
و	O
دليل	O
انزوا	O
و	O
غارنشيني	O
اين	O
مرد	O
مشکلات	O
عاطفي	O
و	O
شکست	O
عشقي	O
در	O
جواني	O
عنوان	O
شد	O
؛	O
مطبوعات	O
و	O
رسانه‌ها	O
روايت‌هايي	O
درباره	O
عزيز	B-PER
نوروزي	I-PER
منتشر	O
کردند	O
و	O
دليل	O
انزواي	O
وي	O
را	O
شکست	O
عشقي	O
مطرح	O
کردند	O
.	O

اما	O
آنچه	O
خبرنگار	O
تسنيم	B-ORG
در	O
فومن	B-LOC
به	O
آن	O
دست	O
يافت	O
نشان	O
مي‌دهد	O
وي	O
از	O
سن	O
18	O
سالگي	O
با	O
از	O
دست	O
دادن	O
والدين	O
خود	O
از	O
سوي	O
نزديکان	O
و	O
بستگان	O
طرد	O
مي‌شود	O
و	O
به	O
دليل	O
تنهايي	O
و	O
مشکلات	O
روحي	O
به‌شدت	O
به	O
انزوا	O
روي	O
مي‌آورد	O
.	O

غم	O
فراغ	O
والدين	O
و	O
بي‌مهري	O
و	O
دوري	O
بستگان	O
او	O
را	O
به	O
اين	O
تصميم	O
وامي‌دارد	O
که	O
از	O
روستا	O
فاصله	O
بگيرد	O
و	O
در	O
تنهايي	O
زندگي	O
کند	O
تا	O
شايد	O
به	O
آرامش	O
برسد	O
.	O

بر	O
اين	O
اساس	O
عزيز	B-PER
نوروزي	I-PER
از	O
سن	O
18	O
سالگي	O
تاکنون	O
که	O
بالغ‌بر	O
50	O
سال	O
از	O
آن	O
مي‌گذرد	O
به‌تنهايي	O
در	O
غاري	O
واقع	O
در	O
دل	O
کوه	O
و	O
جنگل‌هاي	O
روستاي	B-LOC
«	I-LOC
»	I-LOC
جيرده	I-LOC
آليان	I-LOC
«	I-LOC
»	I-LOC
پناه	O
برده	O
است	O
.	O

عزيز	B-PER
هر	O
صبح	O
براي	O
تهيه	O
مايحتاج	O
روزانه	O
خود	O
از	O
روستاي	B-LOC
آليان	I-LOC
به	O
شهر	B-LOC
«	I-LOC
»	I-LOC
گوراب	I-LOC
زمين	I-LOC
«	I-LOC
»	I-LOC
مي‌رود	O
و	O
مسافتي	O
بالغ‌بر	O
10	O
کيلومتر	O
را	O
پياده‌روي	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
در	O
اين	O
سال‌ها	O
با	O
فروش	O
هيزم	O
مايحتاج	O
زندگي	O
خود	O
را	O
تأمين	O
کرده	O
و	O
البته	O
مردم	O
روستاي	B-LOC
آليان	I-LOC
و	O
کساني	O
که	O
وي	O
را	O
از	O
ساليان	O
دور	O
مي‌شناختند	O
نيز	O
همواره	O
در	O
تهيه	O
مايحتاج	O
وي	O
به	O
او	O
کمک	O
کرده	O
و	O
«	O
»	O
عزيز	B-PER
غارنشين	I-PER
«	O
»	O
را	O
همچون	O
فردي	O
از	O
اهالي	O
روستا	O
دوست	O
دارند	O
.	O

جمال	B-PER
محمدي	I-PER
يکي	O
از	O
معتمدان	O
دهستان	B-LOC
آليان	I-LOC
و	O
کسي	O
که	O
همواره	O
از	O
عزيز	B-PER
حمايت	O
کرده	O
است	O
در	O
اين	O
رابطه	O
به	O
خبرنگار	O
تسنيم	B-ORG
گفت	O
:	O
در	O
سرگذشت	O
زندگي	O
«	O
»	O
عزيز	B-PER
غارنشين	I-PER
«	O
»	O
شکست	O
عشقي	O
شايعه‌اي	O
بيش	O
نيست	O
و	O
وي	O
به	O
دليل	O
حالت‌هاي	O
مادرزادي	O
و	O
همچنين	O
شرايط	O
روحي	O
و	O
عصبي	O
ناشي	O
از	O
فراغ	O
والدين	O
و	O
دوري	O
از	O
بستگان	O
ش	O
به	O
غار	O
پناه	O
برده	O
است	O
.	O

محمدي	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
عزيز	O
در	O
زمان‌هاي	O
گذشته	O
به	O
کتاب	O
داستان	O
«	O
»	O
عزيز	B-PER
و	O
نگار	B-PER
«	O
»	O
که	O
يک	O
داستان	O
عاشقانه	O
بوده	O
علاقه	O
بسياري	O
داشته	O
و	O
اکثر	O
اشعار	O
کتاب	O
مذکور	O
را	O
از	O
حفظ	O
بوده	O
است	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اشعار	O
زمزمه	O
شده	O
اين	O
کتاب	O
از	O
سوي	O
عزيز	B-PER
در	O
اکثر	O
اوقات	O
موجب	O
مي‌شود	O
تا	O
کساني	O
که	O
از	O
نزديک	O
با	O
او	O
هم‌کلام	O
مي‌شوند	O
تصور	O
کنند	O
که	O
وي	O
به	O
دليل	O
فراغ	O
عشق	O
خود	O
منزوي	O
شده	O
و	O
به	O
غار	O
پناه	O
برده	O
است	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
در	O
طول	O
سال‌هاي	O
زندگي	O
عزيز	B-PER
در	O
غار	O
،	O
حيوانات	O
وحشي	O
زيادي	O
به	O
وي	O
حمله	O
کرده‌اند	O
ازجمله	O
اخيراً	O
در	O
جنگل	O
و	O
اطراف	O
غار	O
خود	O
موردحمله	O
يک	O
خرس	O
قرار	O
گرفت	O
و	O
به	O
دليل	O
کهولت	O
سن	O
و	O
کاهش	O
توانايي‌هاي	O
بدني	O
به‌شدت	O
دچار	O
ترس	O
و	O
وحشت	O
شد	O
.	O

رئيس	O
ثبت‌احوال	B-LOC
شهرستان	I-LOC
فومن	I-LOC
نيز	O
درباره	O
عزيز	B-PER
غارنشين	I-PER
به	O
خبرنگار	O
تسنيم	B-ORG
گفت	O
:	O
«	O
»	O
عزيز	B-PER
نوروزي	I-PER
پرور	I-PER
«	O
»	O
متولد	O
1320	B-DAT
است	O
و	O
تا	O
سال	B-DAT
1390	I-DAT
فاقد	O
شناسنامه	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
بوده	O
است	O
.	O

محسن	B-PER
قرباني	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
مسئله	O
مذکور	O
از	O
سوي	O
دهياري	B-ORG
و	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
روستا	I-ORG
آليان	I-ORG
به	O
اداره	B-LOC
ثبت‌احوال	I-LOC
فومن	I-LOC
اطلاع	O
داده	O
شده	O
است	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
بعد	O
از	O
اطلاع	O
از	O
اين	O
مسئله	O
بلافاصله	O
از	O
سوي	O
اداره	B-LOC
ثبت‌احوال	I-LOC
فومن	I-LOC
در	O
تاريخ	O
16	B-DAT
مهر	I-DAT
سال	I-DAT
1390	I-DAT
براي	O
عزيز	B-PER
نوروزي	I-PER
پرور	O
شناسنامه	O
صادر	O
و	O
با	O
حضور	O
مديرکل	O
ثبت	B-ORG
و	I-ORG
احوال	I-ORG
استان	O
،	O
شناسنامه	O
در	O
غار	O
به	O
وي	O
تحويل	O
داده	O
شد	O
.	O

گزارش	O
از	O
سکينه	B-PER
حيدري	I-PER
انتهاي	O
پيام	O
/	O
