افشاگري	O
کودکان	O
عراقي	O
از	O
مدارس	O
داعش	B-ORG
؛	O
از	O
ساخت	O
بمب	O
تا	O
بريدن	O
سر	O

بين‌الملل	O
افشاگري	O
کودکان	O
عراقي	O
از	O
مدارس	O
داعش	B-ORG
؛	O
از	O
ساخت	O
بمب	O
تا	O
بريدن	O
سر	O
11	B-DAT
.	I-DAT
8	I-DAT
.	I-DAT
2016	I-DAT
2	B-TIM
:	I-TIM
22	I-TIM
:	I-TIM
23	I-TIM
PM	I-TIM
سه‌شنبه	B-DAT
18	I-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
-	O
14	B-TIM
:	I-TIM
22	I-TIM
خانواده	O
کودکان	O
عراقي	O
وحشت‌زده‌اي	O
که	O
در	O
مدارس	O
داعشي‌ها	O
شرکت	O
مي‌کردند	O
،	O
مي‌گويند	O
که	O
بريدن	O
سر	O
زندانيان	O
و	O
ساخت	O
جليقه	O
انتحاري	O
به	O
کودکان	O
آن‌ها	O
آموزش	O
داده	O
مي‌شده	O
و	O
از	O
خواندن	O
و	O
نوشتن	O
در	O
اين	O
کلاس‌ها	O
خبري	O
نبوده	O
است	O
.	O

اخبار	O
مرتبط	O
پايگاه	B-ORG
المنار	I-ORG
:	O
زندان‌هاي	O
عربستان	B-LOC
پناهگاه	O
و	O
پرورشگاه	O
داعشي‌ها	O
است	O
فرار	O
بغدادي	B-PER
از	O
موصل	B-LOC
جروزالم	B-ORG
پست	I-ORG
:	O
داعش	B-ORG
،	O
پيشگام	O
در	O
انجام	O
فعاليت‌هاي	O
سايبري	O
و	O
کسب	O
درآمد	O
محاصره	O
آخرين	O
مقر	O
تروريست‌هاي	O
داعش	B-ORG
در	O
سرت	B-LOC
ليبي	B-LOC
سوريه	B-LOC
پس	O
از	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
به	O
گزارش	O
اي	B-ORG
سکان	I-ORG
نيوز	I-ORG
به	O
نوشته	O
روزنامه	B-ORG
ديلي	I-ORG
ميل	I-ORG
،	O
بيش	O
از	O
يک‌ميليون	O
محصل	O
که	O
در	O
مناطق	O
تحت	O
کنترل	O
داعش	B-ORG
در	O
عراق	B-LOC
زندگي	O
مي‌کنند	O
،	O
در	O
دو	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
يا	O
مجبور	O
شدند	O
دور	O
از	O
کلاس‌هاي	O
درس	O
بمانند	O
و	O
يا	O
گرفتار	O
برنامه	O
آموزشي	O
مختص	O
داعشي‌ها	O
شدند	O
!	O

بسياري	O
از	O
کساني	O
که	O
شهرها	O
يشان	O
به‌تازگي	O
با	O
کمک	O
نيروهاي	O
عراقي	O
از	O
دست	O
داعش	B-ORG
آزاد	O
شده	O
است	O
،	O
فاش	O
کردند	O
که	O
چگونه	O
معلمان	O
افراطي	O
،	O
مهارت‌هاي	O
اوليه	O
خواندن	O
و	O
نوشتن	O
را	O
ناديده	O
مي‌گرفتند	O
تا	O
کودکان	O
را	O
با	O
ايدئولوژي‌هاي	O
افراطي	O
شستشوي	O
مغزي	O
دهند	O
.	O

موسسه	B-ORG
خيريه	I-ORG
«	I-ORG
»	I-ORG
نجات	I-ORG
کودکان	I-ORG
«	I-ORG
»	I-ORG
فاش	O
کرد	O
که	O
در	O
عوض	O
کودکان	O
مجبور	O
مي‌شدند	O
نحوه	O
کار	O
با	O
سلاح	O
،	O
ساخت	O
بمب	O
و	O
بريدن	O
سر	O
زندانيان	O
را	O
ياد	O
بگيرند	O
.	O

هم‌زمان	O
با	O
عمليات‌هاي	O
نيروهاي	O
عراقي	O
براي	O
آزادسازي	O
موصل	B-LOC
،	O
ده‌ها	O
هزار	O
تن	O
از	O
مقر	O
داعش	B-ORG
گريختند	O
.	O

بسياري	O
از	O
والديني	O
که	O
کودکان	O
شان	O
تحت	O
سلطه	O
داعش	B-ORG
بودند	O
،	O
اکنون	O
در	O
کمپي	O
در	O
جنوب	B-LOC
موصل	I-LOC
اسکان	O
دارند	O
.	O

حميد	B-PER
که	O
پنج	O
فرزند	O
دارد	O
،	O
مي‌گويد	O
:	O
آن‌ها	O
به	O
بچه‌ها	O
مي‌گفتند	O
که	O
چطور	O
بمب	O
بسازند	O
.	O

زماني	O
که	O
بچه‌ها	O
از	O
مدرسه	O
بيرون	O
مي‌آمدند	O
تلويزيون	O
بزرگي	O
گذاشته	O
بودند	O
که	O
از	O
آن	O
تبليغات	O
سياسي	O
پخش	O
مي‌شد	O
؛	O
اينکه	O
چطور	O
آدم	O
بکشند	O
،	O
بمب	O
انتحاري	O
بسازند	O
و	O
چگونه	O
سر	O
ببرند	O
.	O

فقط	O
پسران	O
اجازه	O
داشتند	O
به	O
مدرسه	O
بروند	O
اما	O
بيشتر	O
والدين	O
سعي	O
مي‌کردند	O
به‌رغم	O
فشار	O
داعشي‌ها	O
از	O
فرزندان	O
شان	O
مراقبت	O
کنند	O
و	O
آن‌ها	O
را	O
به	O
مدرسه	O
نفرستند	O
.	O

ما	O
به	O
بچه‌هايمان	O
مي‌گفتيم	O
که	O
نبايد	O
اين	O
حرف‌ها	O
را	O
باور	O
کنيد	O
.	O

اين	O
اسلام	O
درست	O
نيست	O
.	O

ما	O
فرزندان	O
مان	O
را	O
هدايت	O
مي‌کرديم	O
تا	O
مطمئن	O
شويم	O
که	O
چيزهايي	O
که	O
به	O
آن‌ها	O
آموخته	O
مي‌شود	O
،	O
باور	O
نمي‌کنند	O
.	O

کريم	B-PER
چهار	O
فرزند	O
دارد	O
.	O

او	O
مي‌گويد	O
کودکاني	O
که	O
سن	O
شان	O
به	O
12	O
سال	O
هم	O
نرسيده	O
بود	O
،	O
از	O
طرف	O
داعش	B-ORG
براي	O
جنگ	O
جذب	O
مي‌شدند	O
.	O

اين	O
ساکن	O
موصل	B-LOC
گفت	O
:	O
برخي	O
کودکان	O
به	O
من	O
مي‌گفتند	O
که	O
داعشي‌ها	O
آن‌ها	O
را	O
براي	O
40	O
روز	O
به	O
کمپ	O
مي‌بردند	O
و	O
به	O
آن‌ها	O
آموزش	O
مي‌دادند	O
که	O
کشتن	O
اعضاي	O
ارتش	O
«	O
»	O
حلال	O
«	O
»	O
است	O
!	O

آن‌ها	O
براي	O
هر	O
برنامه	O
50	O
تا	O
100	O
بچه	O
را	O
مي‌بردند	O
.	O

بسياري	O
از	O
بچه‌ها	O
از	O
داعش	B-ORG
اطاعت	O
مي‌کردند	O
و	O
بعد	O
در	O
نبردها	O
کشته	O
مي‌شدند	O
.	O

کريم	B-PER
مي‌گويد	O
که	O
بچه‌هاي	O
او	O
در	O
ترس	O
دائم	O
به	O
سر	O
مي‌بردند	O
و	O
او	O
مجبور	O
شده	O
براي	O
محافظت	O
از	O
کودکان	O
ش	O
از	O
دست	O
داعش	B-ORG
آن‌ها	O
را	O
به	O
مدرسه	O
نفرستد	O
.	O

او	O
گفت	O
:	O
مي‌خواهم	O
بچه‌ها	O
يم	O
تحصيل‌کرده	O
شوند	O
و	O
کار	O
پيدا	O
کنند	O
.	O

از	O
همه	O
مهم‌تر	O
مي‌خواهم	O
آن‌ها	O
خواندن	O
و	O
نوشتن	O
بياموزند	O
.	O

سازمان	B-ORG
خيريه	I-ORG
«	I-ORG
»	I-ORG
نجات	I-ORG
کودکان	I-ORG
«	I-ORG
»	I-ORG
اکنون	O
در	O
کمپي	O
که	O
حدود	O
1000	O
خانواده	O
در	O
آن	O
زندگي	O
مي‌کنند	O
،	O
اقدام	O
به	O
ساخت	O
کلاس‌هاي	O
موقت	O
کرده	O
است	O
.	O

مدير	O
اين	O
خيريه	O
در	O
عراق	B-LOC
گفت	O
:	O
کودکان	O
بي‌گناه	O
نبايد	O
هرگز	O
هدف	O
اين‌گونه	O
آموزش‌ها	O
در	O
مدارس	O
قرار	O
بگيرند	O
.	O

بازگرداندن	O
آن‌ها	O
به	O
فضاي	O
امن	O
و	O
مثبت	O
مدرسه	O
حياتي	O
است	O
و	O
بايد	O
روند	O
احيا	O
زودتر	O
آغاز	O
شود	O
و	O
به	O
آن‌ها	O
اميد	O
بدهيم	O
.	O

منبع	O
:	O
ايسنا	B-ORG
303	O
.	O
300	O
کد	O
خبر	O
:	O
693344	O
0	O
0	O
داعش	B-ORG
سربريدن	O
بمب	O
سازي	O
کودکان	O
عراق	B-LOC
سوريه	B-LOC
رقم	O
نظرات	O
1	O
-	O
لطفاً	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
حروف	O
فارسي	O
تايپ	O
کنيد	O
.	O

2	O
-	O
نظرات	O
حاوي	O
مطالب	O
توهين‌آميز	O
يا	O
بي‌احترامي	O
به	O
اشخاص	O
،	O
قوميت‌ها	O
،	O
عقايد	O
ديگران	O
و	O
مغاير	O
با	O
قوانين	O
کشور	O
منتشر	O
نمي‌شود	O
.	O

3	O
-	O
نظرات	O
پس	O
از	O
تأييد	O
منتشر	O
مي‌شود	O
.	O

نظر	O
شما	O
با	O
موفقيت	O
ثبت	O
شد	O
