معاون	O
روحاني	B-PER
آب	O
پاکي	O
را	O
روي	O
دست	O
همه	O
ريخت/تيم	O
اقتصادي	O
دولت	O
تغيير	O
نمي‌کند	O
!	O

به	O
گزارش	O
افکارنيوز	B-ORG
،	O
حجت‌الاسلام	O
مجيد	B-PER
انصاري	I-PER
،	O
معاون	O
حقوقي	O
رئيس‌جمهور	O
در	O
نشست	O
خبري	O
که	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
در	O
محل	O
کنفرانس‌هاي	O
بيست	O
و	O
دومين	O
نمايشگاه	O
مطبوعات	O
تهران	B-LOC
با	O
شعار	O
شفافيت	O
و	O
صداقت	O
برگزار	O
شد	O
ضمن	O
تسليت	O
فرارسيدن	O
ايام	O
اربعين	O
حسيني	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
اهميت	O
رسانه‌ها	O
در	O
همه	O
جوامع	O
برجسته	O
بوده	O
است	O
و	O
اگر	O
دوران	O
ما	O
را	O
دوران	O
رسانه	O
بناميم	O
سخن	O
گزافي	O
بر	O
لب	O
نرانده‌ايم	O
.	O

دولت	O
درخواست	O
ارائه	O
نقد	O
منصفانه	O
همراه	O
با	O
ارائه	O
پيشنهاد	O
دارد	O
معاون	O
حقوقي	O
رئيس‌جمهور	O
در	O
خصوص	O
نقش	O
رسانه‌ها	O
در	O
انتقال	O
مسائل	O
بين	O
مردم	O
و	O
مسئولان	O
گفت	O
:	O
دولت	O
همواره	O
خود	O
را	O
موظف	O
به	O
حمايت	O
از	O
آزادي	O
بيان	O
مي‌داند	O
و	O
داوطلبانه	O
از	O
همه	O
اصحاب	O
رسانه	O
درخواست	O
نقد	O
منصفانه	O
توأم	O
با	O
ارائه	O
پيشنهاد	O
در	O
مسير	O
اداره	O
بهتر	O
کشور	O
را	O
دارد	O
.	O

وي	O
همچنين	O
از	O
مساعي	O
مجدانه	O
جنتي	B-PER
،	O
وزير	O
سابق	O
فرهنگ	B-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
تشکر	O
کرد	O
و	O
براي	O
صالحي	B-PER
اميري	I-PER
،	O
وزير	O
جديد	O
فرهنگ	B-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
آرزوي	O
توفيق	O
در	O
ساماندهي	O
امور	O
کشور	O
و	O
حمايت	O
از	O
اصحاب	O
رسانه	O
را	O
داشت	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
انصاري	B-PER
در	O
ادامه	O
اين	O
نشست	O
خبري	O
در	O
خصوص	O
خبرهايي	O
مبني	O
بر	O
تغييرات	O
در	O
تيم	O
اقتصادي	O
دولت	O
و	O
شخص	O
آقاي	O
نهاونديان	B-PER
نيز	O
گفت	O
:	O
دولت	O
برنامه	O
ديگري	O
براي	O
دستور	O
کار	O
وزرا	O
و	O
به‌ويژه	O
تيم	O
اقتصادي	O
خود	O
ندارد	O
بنابراين	O
تغيير	O
نهاونديان	B-PER
و	O
يا	O
وزراي	O
اقتصادي	O
گمانه‌زني	O
برخي	O
رسانه‌هاست	O
البته	O
برخي	O
از	O
اين	O
اخبار	O
با	O
چاشني	O
تخريب	O
و	O
بحث	O
دو	O
تابعيتي‌ها	O
در	O
خصوص	O
اعضاي	O
دولت	O
مطرح	O
مي‌شود	O
که	O
قبلاً	O
هم	O
وزير	O
اطلاعات	B-ORG
اعلام	O
کرد	O
هيچ	O
دو	O
تابعيتي	O
در	O
بدنه	O
دولت	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

معاون	O
حقوقي	O
رئيس‌جمهور	O
همچنين	O
در	O
خصوص	O
جلسه	O
رأي	O
اعتماد	O
به	O
سه	O
وزير	O
جديد	O
در	O
کابينه	O
دولت	O
يازدهم	O
نيز	O
گفت	O
:	O
نمايندگان	O
با	O
رأي	O
مثبت	O
خود	O
به	O
هر	O
سه	O
وزير	O
پاسخ	O
عملي	O
مثبتي	O
به	O
بداخلاقي‌هايي	O
دادند	O
که	O
در	O
روند	O
رسيدگي	O
به	O
صلاحيت‌هاي	O
اين	O
سه	O
وزير	O
در	O
دوره	O
قبل	O
مجلس	B-ORG
شکل	O
گرفته	O
بود	O
لذا	O
از	O
اينکه	O
خانه	O
ملت	O
جبران	O
حقوق	O
تضييع‌شده	O
اين	O
عزيزان	O
را	O
کردند	O
،	O
سپاسگزارم	O
.	O

وي	O
در	O
خصوص	O
شکايت‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
از	O
طرف	O
دولت	O
و	O
معاونت	O
حقوقي	O
از	O
برخي	O
از	O
رسانه‌ها	O
نيز	O
گفت	O
:	O
دولت	O
به‌طور	O
عام	O
و	O
معاونت	B-ORG
حقوقي	I-ORG
به‌طور	O
خاص	O
پاسدار	O
حريم	O
و	O
آزادي	O
بيان	O
و	O
افق	O
شهروندي	O
است	O
لذا	O
برنامه	O
گسترده‌اي	O
براي	O
توسعه	O
حقوق	O
مردم	O
داريم	O
که	O
اگر	O
فرصت	O
شد	O
به	O
برخي	O
از	O
آن‌ها	O
اشاره	O
خواهم	O
کرد	O
به	O
اعتقاد	O
ما	O
رسانه	O
آزاد	O
نشانه	O
زندگي	O
و	O
پويايي	O
مردم	O
يک	O
جامعه	O
است	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
انصاري	B-PER
افزود	O
:	O
بر	O
اين	O
اساس	O
دولت	O
از	O
همه	O
حقوق	O
قانوني	O
و	O
شرعي	O
رسانه‌ها	O
حمايت	O
مي‌کند	O
و	O
با	O
همه	O
قدرت	O
در	O
برابر	O
عوامل	O
محدودکننده	O
آزادي	O
خواهد	O
ايستاد	O
.	O

معاون	O
حقوقي	O
رئيس‌جمهور	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
دولت	O
براي	O
اين	O
اصل	O
مهم	O
يعني	O
آزادي	O
رسانه	O
خويشتن‌داري	O
لازم	O
را	O
داشته	O
است	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
به‌شدت	O
از	O
طرف	O
برخي	O
رسانه‌ها	O
مورد	O
تخريب	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
و	O
همه‌جا	O
عليه	O
دولت	O
و	O
شخص	O
رئيس‌جمهور	O
در	O
اين	O
دوره	O
قابل	O
قياس	O
با	O
ادوار	O
گذشته	O
نيست	O
بر	O
اين	O
اساس	O
معاونت	O
حقوقي	O
رئيس‌جمهور	O
وظيفه‌اي	O
در	O
دفاع	O
از	O
حرمت	O
آزادي	O
دارد	O
و	O
مطبوعات	O
در	O
کنار	O
حق	O
آزادي	O
و	O
برخورداري	O
از	O
قانون	O
مطبوعات	O
وظايفي	O
ازجمله	O
رعايت	O
حقوق	O
ديگران	O
را	O
نيز	O
بر	O
عهده	O
دارد	O
که	O
اگر	O
به	O
حرمت	O
و	O
شخصيت	O
ديگران	O
تجاوزي	O
صورت	O
پذيرد	O
برخورد	O
با	O
متجاوز	O
يک	O
تکليف	O
قانوني	O
است	O
که	O
اين	O
تجاوز	O
در	O
عرصه	O
سرزمين	O
،	O
اموال	O
،	O
اقتصاد	O
يا	O
حيثيت	O
افراد	O
باشد	O
و	O
چه	O
درزمينهٔ	O
تضييع	O
آبروي	O
نظام	O
بنابراين	O
اگر	O
درجايي	O
تضييع	O
حقوق	O
عمومي	O
صورت	O
پذيرد	O
و	O
اين	O
تضييع‌ها	O
دروغ	O
افکني	O
يا	O
ايراد	O
تهمت	O
به‌عنوان	O
دومين	O
شخص	O
مملکت	O
نمي‌توانيم	O
بي‌تفاوت	O
باشيم	O
و	O
اگر	O
اقدامي	O
نکنيم	O
در	O
حقيقت	O
نقض	O
قانوني	O
انجام	O
داده‌ايم	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
ما	O
هم	O
وظيفه	O
قانوني	O
رسيدگي	O
به	O
اين	O
امور	O
را	O
داريم	O
و	O
هم	O
وظيفه	O
شرعي	O
به	O
لحاظ	O
امربه‌معروف	O
و	O
نهي	O
از	O
منکر	O
براي	O
اين	O
مواضع	O
.	O

اين	O
خبر	O
تکميل	O
مي‌شود	O
.	O
