ترامپ	B-PER
رسماً	O
اعلام	O
پيروزي	O
کرد	O

با	O
اعلام	O
نتايج	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
،	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
و	O
معاون	O
ش	O
در	O
گرد	O
هم‌آيي	O
جمهوري‌خواهان	O
در	O
نيويورک	B-LOC
حاضر	O
شدند	O
و	O
اعلام	O
پيروزي	O
کردند	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
اسکاي	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
بعد	O
از	O
سخنان	O
معاون	O
ترامپ	B-PER
خود	O
وي	O
در	O
جمع	O
هواداران	O
ش	O
در	O
نيويورک	B-LOC
حاضر	O
شد	O
و	O
سخنراني	O
پيروزي	O
خود	O
را	O
در	O
کنار	O
خانواده	O
و	O
اعضاي	O
کمپين	O
ش	O
قرائت	O
کرد	O
.	O

ترامپ	B-PER
گفت	O
:	O
از	O
همه	O
شما	O
متشکرم	O
و	O
از	O
شما	O
عذر	O
مي‌خواهم	O
که	O
تا	O
اين	O
مدت	O
منتظر	O
بوده‌ايد	O
.	O

هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
با	O
من	O
تماس	O
گرفت	O
و	O
به	O
همه	O
ما	O
تبريک	O
گفت	O
به	O
خاطر	O
اين	O
پيروزي	O
و	O
من	O
نيز	O
به	O
او	O
به	O
خاطر	O
کمپين	O
موفق	O
و	O
فعال	O
ش	O
تبرک	O
گفتم	O
.	O

هيلاري	B-PER
بسيار	O
خوب	O
و	O
توانا	O
فعاليت	O
کرد	O
و	O
براي	O
آمريکا	B-LOC
تلاش	O
کرده	O
و	O
ما	O
از	O
او	O
به	O
خاطر	O
اقدامات	O
ش	O
متشکريم	O
.	O

اکنون	O
بعد	O
از	O
اعلام	O
نتيجه	O
وقت	O
آن	O
رسيده	O
که	O
همه	O
ما	O
متحد	O
باشيم	O
و	O
همانند	O
يک	O
ملت	O
واحد	O
براي	O
ارتقاء	O
کشور	O
بکوشيم	O
.	O

من	O
به	O
همه	O
شهروندان	O
آمريکايي	O
متعهد	O
مي‌شوم	O
که	O
همه	O
براي	O
من	O
مساوي	O
هستند	O
.	O

آنهايي	O
که	O
من	O
را	O
انتخاب	O
نکردند	O
،	O
به	O
آن‌ها	O
مي‌گويم	O
به	O
کمک	O
همه	O
شما	O
نياز	O
دارم	O
تا	O
همانند	O
ملتي	O
واحد	O
در	O
خدمت	O
کشور	O
باشيم	O
.	O

ترامپ	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
کمپين	O
ما	O
تنها	O
يک	O
کمپين	O
نبود	O
بلکه	O
يک	O
جنبش	O
منحصربه‌فرد	O
بود	O
که	O
همه	O
از	O
هر	O
صنفي	O
در	O
آن	O
فعال	O
بودند	O
.	O

يک	O
جنبشي	O
بود	O
که	O
تمامي	O
اعتقادات	O
و	O
اديان	O
در	O
آن	O
حضور	O
داشتند	O
تا	O
دولتي	O
را	O
انتخاب	O
کنند	O
که	O
به	O
همه	O
ملت	O
آمريکا	B-LOC
کمک	O
کند	O
.	O

با	O
هم	O
تلاش	O
خواهيم	O
کرد	O
و	O
با	O
هم	O
رؤياي	O
همه	O
آمريکايي‌ها	O
را	O
محقق	O
مي‌کنيم	O
.	O

من	O
تلاش	O
و	O
تجربه‌هاي	O
زيادي	O
در	O
سراسر	O
جهان	O
دارم	O
و	O
اکنون	O
تلاش	O
مي‌کنم	O
که	O
در	O
داخل	O
کشور	O
اين	O
تجربيات	O
را	O
پياده	O
کنم	O
.	O

هر	O
آمريکايي	O
فرصت	O
خواهد	O
داشت	O
که	O
رؤياي	O
ش	O
را	O
محقق	O
سازد	O
.	O

زنان	O
و	O
مرداني	O
که	O
براي	O
مدت‌هاي	O
طولاني	O
فراموش	O
شده	O
بودند	O
ديگر	O
فراموش	O
نخواهند	O
شد	O
.	O

زيرساخت‌هاي	O
آمريکا	B-LOC
را	O
گسترش	O
خواهيم	O
داد	O
و	O
ميليون‌ها	O
آمريکايي	O
در	O
اين	O
راه	O
به	O
ما	O
کمک	O
خواهند	O
کرد	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
آتي	O
آمريکا	B-LOC
گفت	O
:	O
بايد	O
از	O
کهنه	O
سربازان	O
نيز	O
تشکر	O
کنم	O
.	O

18	B-DAT
ماه	I-DAT
مارس	I-DAT
درباره	O
آن‌ها	O
سخن	O
گفتيم	O
و	O
بارها	O
با	O
آن‌ها	O
نشستيم	O
.	O

بايد	O
هر	O
آنچه	O
در	O
توان	O
داريم	O
براي	O
بهبود	O
وضعيت	O
آن‌ها	O
به	O
کار	O
گيريم	O
.	O

برنامه‌هاي	O
اقتصادي	O
داريم	O
که	O
براي	O
بهبود	O
سطح	O
اقتصادي	O
آمريکا	B-LOC
از	O
آن‌ها	O
استفاده	O
خواهم	O
کرد	O
.	O

ترامپ	B-PER
در	O
ادامه	O
گفت	O
:	O
آمريکا	B-LOC
نمي‌پذيرد	O
که	O
ذره‌اي	O
به	O
عقب	O
بازگردد	O
و	O
کوتاهي	O
را	O
قبول	O
نمي‌کند	O
،	O
تمام	O
شهرها	O
و	O
مناطقي	O
را	O
که	O
به	O
حاشيه	O
رانده‌شده	O
بودند	O
در	O
مرکز	O
توجه	O
قرار	O
خواهيم	O
داد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
به‌عنوان	O
رئيس‌جمهور	O
آمريکا	B-LOC
و	O
رئيس‌جمهور	O
همه	O
شما	O
تلاش	O
مي‌کنم	O
بعد	O
از	O
2	B-DAT
و	I-DAT
4	I-DAT
و	I-DAT
حتي	I-DAT
هشت	I-DAT
سال	I-DAT
ديگر	I-DAT
همه	O
به	O
رئيس‌جمهور	O
شان	O
افتخار	O
کنند	O
.	O

او	O
در	O
بخش	O
پاياني	O
سخنان	O
خود	O
با	O
اشاره	O
به	O
رهبران	O
جامعه	O
جهاني	O
گفت	O
:	O
از	O
جامعه	O
جهاني	O
مي‌خواهيم	O
آمريکا	B-LOC
را	O
همچنان	O
در	O
صدر	O
قرار	O
دهند	O
.	O

ما	O
تلاش	O
مي‌کنيم	O
صلح	O
را	O
گسترش	O
دهيم	O
و	O
به	O
دنبال	O
افزايش	O
تنش	O
نخواهيم	O
بود	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
مردم	O
ايالات‌متحده	B-LOC
در	O
ايالت‌هاي	O
مختلف	O
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
به‌پاي	O
صندوق‌هاي	O
رأي	O
رفتند	O
و	O
نتايج	O
هر	O
ايالت	O
به‌محض	O
مشخص	O
شدن	O
و	O
بسته	O
شدن	O
حوزه‌هاي	O
رأي‌گيري	O
در	O
آن	O
ايالت	O
،	O
اعلام	O
شد	O
.	O

شبکه‌هاي	O
تلويزيوني	O
آمريکا	B-LOC
رأي	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
و	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
را	O
در	O
هر	O
ايالت	O
اعلام	O
کردند	O
.	O

بيشتر	O
ايالت‌ها	O
همانند	O
هر	O
انتخابات	O
ديگري	O
در	O
آن	O
رأي‌گيري	O
شد	O
و	O
رأي	O
آن	O
با	O
بسته	O
شدن	O
حوزه‌هاي	O
رأي‌گيري	O
اعلام	O
شد	O
.	O

سيستم	O
انتخاباتي	O
آمريکا	B-LOC
بر	O
اساس	O
آراي	O
الکترال	O
است	O
.	O

هر	O
ايالت	O
با	O
توجه	O
به	O
جمعيت	O
شمار	O
متفاوتي	O
رأي	O
الکتريکي	O
دارد	O
.	O

کاليفرنيا	B-LOC
به	O
لحاظ	O
جمعيتي	O
بزرگ‌ترين	O
ايالت	O
است	O
و	O
بنابراين	O
55	O
رأي	O
دارد	O
و	O
در	O
مقابل	O
ايالتي	O
کم‌جمعيت	O
مثل	O
مونتانا	B-LOC
تنها	O
سه	O
رأي	O
دارد	O
.	O

اگر	O
يک	O
نامزد	O
بتواند	O
رأي	O
مردمي	O
در	O
يک	O
ايالت	O
را	O
به	O
دست	O
آورد	O
،	O
تمام	O
آراي	O
الکتريکي	O
آن	O
ايالت	O
هم	O
به	O
او	O
مي‌رسد	O
.	O

آراي	O
الکتريکي	O
محاسبه‌شده	O
به	O
شرح	O
زير	O
است	O
:	O
کلينتون	B-PER
:	O
218	O
رأي	O
الکتريکي	O
ترامپ	B-PER
:	O
274	O
رأي	O
الکتريکي	O
پيروزي	O
جمهوري‌خواهان	O
در	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
هم‌چنين	O
هم‌زمان	O
با	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
،	O
انتخابات	O
کنگره	B-ORG
هم	O
برگزار	O
شد	O
و	O
نمايندگاني	O
جديد	O
براي	O
سنا	B-ORG
و	I-ORG
مجلس	I-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
تعيين	O
شدند	O
.	O

در	O
جريان	O
انتخابات	O
پيشين	O
کنگره	B-ORG
که	O
چهارم	B-DAT
نوامبر	I-DAT
2014	I-DAT
در	O
اواسط	O
دور	O
دوم	O
رياست	O
جمهوري	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
برگزار	O
شد	O
،	O
کنترل	O
سنا	B-ORG
از	O
دست	O
دموکرات‌ها	O
خارج	O
شد	O
و	O
اين	O
بار	O
نمايندگان	O
اين	O
حزب	O
درصدد	O
پس	O
گرفتن	O
جايگاه	O
اکثريت	O
خود	O
بودند	O
.	O

از	O
مجموع	O
100	O
کرسي	O
سنا	B-ORG
،	O
34	O
کرسي	O
در	O
انتخابات	O
به	O
رأي	O
گذاشته	O
شد	O
.	O

دوره	O
نمايندگان	O
سنا	B-ORG
شش‌ساله	O
است	O
اما	O
در	O
هر	O
انتخابات	O
تنها	O
يک‌سوم	O
کرسي‌ها	O
به	O
رأي	O
گذاشته	O
مي‌شود	O
.	O

براي	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
هم	O
تمام	O
435	O
کرسي	O
به	O
رأي	O
گذاشته	O
شد	O
.	O

دوره	O
نمايندگان	O
اين	O
مجلس	O
دوساله	O
است	O
.	O

نتايج	O
انتخابات	O
کنگره	B-ORG
آمريکا	I-ORG
تاکنون	O
به	O
اين	O
شرح	O
بوده	O
است	O
:	O
سنا	B-ORG
:	O
دموکرات‌ها	O
47	O
کرسي	O
–	O
جمهوري‌خواهان	O
49	O
کرسي	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
:	O
دموکرات‌ها	O
172	O
کرسي	O
–	O
جمهوري‌خواهان	O
:	O
229	O
کرسي	O
اکثريت	O
در	O
سنا	B-ORG
51	O
کرسي	O
و	O
در	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
218	O
کرسي	O
است	O
.	O

به‌اين‌ترتيب	O
تا	O
همين‌جا	O
هم	O
جمهوري‌خواهان	O
در	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
و	I-ORG
سنا	I-ORG
هم	O
پيروز	O
شده‌اند	O
.	O

برچسب‌ها	O
:	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
امريکا	B-LOC
،	O
پيروزي	O
،	O
جمهوري‌خواهان	O
،	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
نوشته‌هاي	O
مرتبط	O
کلينتون	B-PER
از	O
حالا	O
بيشتر	O
از	O
ترامپ	B-PER
ترامپ	B-PER
:	O
نظرسنجي‌ها	O
مهم	O
نيست	O
؛	O
من	O
برنده	O
انتخاب	O
آخرين	O
اصلاحات	O
مربوط	O
به	O
قوانين	O
انتخاب	O
رئيس‌جمهور	O
:	O
پنج	O
گفتگو	O
درباره	O
اولين	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
ايران	B-LOC
سوم	O
و	O
دردسرهاي	O
آن	O
براي	O
کارزار	O
انتخاباتي	O
کلينتون	B-PER
اختلاف	O
کلينتون	B-PER
و	O
ترامپ	B-PER
دورقمي	O
شد	O
