دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
تصميم	O
به	O
باز	O
کردن	O
مرز	B-LOC
مهران	I-LOC
ندارد	O

رئيس	O
کميته	O
سياسي	O
کنسولي	O
ستاد	B-ORG
اربعين	I-ORG
،	O
دبير	O
ستاد	B-ORG
مرکزي	I-ORG
اربعين	I-ORG
،	O
رئيس	O
کميته	O
بهداشت	O
و	O
سلامت	O
ستاد	B-ORG
اربعين	I-ORG
و	O
جانشين	O
فرماندهي	O
يگان‌هاي	O
ويژه	O
ناجا	B-ORG
با	O
حضور	O
در	O
گفتگوي	O
ويژه	O
خبري	O
امشب	B-TIM
شبکه	B-ORG
دو	I-ORG
سيما	I-ORG
به	O
تشريح	O
جديدترين	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
ستاد	B-ORG
اربعين	I-ORG
پرداختند	O
.	O

به	O
گزارش	O
باشگاه	B-ORG
خبرنگاران	I-ORG
،	O
حسن	B-PER
قشقايي	I-PER
«	O
»	O
رئيس	O
کميته	O
سياسي	O
کنسولي	O
ستاد	B-ORG
اربعين	I-ORG
،	O
«	O
»	O
مجيد	B-PER
آقا	I-PER
بابايي	I-PER
«	O
»	O
دبير	O
ستاد	B-ORG
مرکزي	I-ORG
اربعين	I-ORG
،	O
«	O
»	O
کوليوند	B-PER
«	O
»	O
رئيس	O
کميته	O
بهداشت	O
و	O
سلامت	O
ستاد	B-ORG
اربعين	I-ORG
و	O
سردار	O
«	O
»	O
حبيب‌الله	B-PER
جان‌نثاري	I-PER
«	O
»	O
جانشين	O
فرماندهي	O
يگان‌هاي	O
ويژه	O
ناجا	B-ORG
با	O
حضور	O
در	O
گفتگوي	O
ويژه	O
خبري	O
امشب	B-TIM
شبکه	B-ORG
دو	I-ORG
سيما	I-ORG
به	O
تشريح	O
جديدترين	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
ستاد	B-ORG
اربعين	I-ORG
پرداختند	O
.	O

احتمالاً	O
دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
تصميم	O
به	O
باز	O
کردن	O
مرز	B-LOC
مهران	I-LOC
تا	O
روز	B-DAT
اربعين	I-DAT
ندارد	O
در	O
ابتداي	O
اين	O
برنامه	O
،	O
مجيد	B-PER
آقا	I-PER
بابايي	I-PER
دبير	O
ستاد	B-ORG
مرکزي	I-ORG
اربعين	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
از	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
مرز	B-LOC
مهران	I-LOC
را	O
جهت	O
تردد	O
زائرين	O
به	O
سمت	O
خاک	O
عراق	B-LOC
بسته	O
است	O
گفت	O
:	O
احتمالاً	O
دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
تصميم	O
به	O
باز	O
کردن	O
مرز	B-LOC
مهران	I-LOC
تا	O
روز	B-DAT
اربعين	I-DAT
ندارد	O
و	O
تصميم	O
دارد	O
اين	O
مرز	O
را	O
به‌صورت	O
يک‌طرفه	O
،	O
صرفاً	O
براي	O
خروج	O
ايرانيان	O
به	O
سمت	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
هدايت	O
و	O
مديريت	O
کند	O
.	O

وي	O
اعلام	O
کرد	O
:	O
بيش	O
از	O
دو	O
ميليون	O
رواديد	O
توسط	O
سفارت	B-ORG
عراق	I-ORG
و	O
دفاتر	O
موقت	O
عراقي	O
در	O
12	O
شهر	O
صادر	O
شده	O
و	O
بيش	O
از	O
يک‌ميليون	O
و	O
نهصد	O
هزار	O
نفر	O
وارد	O
خاک	O
عراق	B-LOC
شده‌اند	O
.	O

در	O
ادامه	O
اين	O
بحث	O
حسن	B-PER
قشقايي	I-PER
،	O
رئيس	O
کميته	O
سياسي	O
و	O
کنسولي	O
ستاد	B-ORG
اربعين	I-ORG
نيز	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
به	O
لحاظ	O
عدد	O
و	O
رقم	O
2	O
ميليون	O
ويزا	O
صادر	O
شده	O
و	O
يک‌ميليون	O
و	O
نهصد	O
هزار	O
نفر	O
نيز	O
وارد	O
خاک	O
عراق	B-LOC
شده‌اند	O
لذا	O
حدود	O
صد	O
هزار	O
نفر	O
از	O
زائرين	O
موفق	O
به	O
ورود	O
به	O
خاک	O
عراق	B-LOC
نشده‌اند	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
در	O
مرز	B-LOC
مهران	I-LOC
و	I-LOC
چذابه	I-LOC
ما	O
ظرفيت	O
ساماندهي	O
صد	O
و	O
شصت‌هزارنفري	O
را	O
داريم	O
و	O
به	O
خاطر	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
دقيقي	O
که	O
شده	O
بود	O
نبايد	O
مشکلي	O
در	O
تردد	O
زوار	O
به	O
وجود	O
مي‌آمد	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
چيزي	O
به	O
دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
نگفته‌ايم	O
که	O
تا	O
الآن	O
انجام	O
نداده	O
باشد	O
افزود	O
:	O
متأسفانه	O
جمعيت	O
زيادي	O
بدون	O
ويزا	O
به	O
مرزهاي	O
کشور	O
رفته‌اند	O
که	O
اين	O
موضوع	O
ايجاد	O
مشکل	O
کرد	O
.	O

سردار	O
حبيب‌الله	B-PER
جان‌نثاري	I-PER
جانشين	O
فرماندهي	O
يگان	O
ويژه	O
ناجا	B-ORG
نيز	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
بسته	O
شدن	O
مرز	B-LOC
مهران	I-LOC
بدون	O
اطلاع	O
قبلي	O
اتفاق	O
افتاد	O
لذا	O
شاهد	O
تراکم	O
بسيار	O
خودروها	O
و	O
زائرين	O
در	O
اين	O
منطقه	O
بوديم	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
بر	O
اين	O
اساس	O
طي	O
اطلاعيه‌اي	O
از	O
زوار	O
درخواست	O
کرده‌ايم	O
که	O
مرزهاي	O
ديگر	O
عبور	O
کنند	O
.	O

مرز	B-LOC
شلمچه	I-LOC
ظرفيت	O
پذيرش	O
زائرين	O
به	O
خاک	O
عراق	B-LOC
را	O
دارد	O
سردار	O
جان‌نثاري	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
گويا	O
مرز	B-LOC
چذابه	I-LOC
هم	O
بعدازظهر	B-TIM
امروز	I-TIM
بسته	O
شده	O
ولي	O
مرز	B-LOC
شلمچه	I-LOC
ظرفيت	O
زائرين	O
براي	O
ورود	O
به	O
خاک	O
عراق	B-LOC
را	O
دارد	O
.	O

سردار	O
جان‌نثاري	B-PER
جانشين	O
فرماندهي	O
يگان‌هاي	O
ويژه	O
ناجا	B-ORG
در	O
ادامه	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
،	O
از	O
امروز	B-DAT
موج	O
بازگشت	O
آغاز	O
شده	O
است	O
گفت	O
:	O
از	O
مرز	B-LOC
مهران	I-LOC
45	O
هزار	O
،	O
مرز	B-LOC
شلمچه	I-LOC
35	O
هزار	O
و	O
از	O
مرز	B-LOC
چذابه	I-LOC
17	O
هزار	O
به	O
کشور	O
بازگشته‌اند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
،	O
امروز	O
حدود	O
100	O
هزار	O
زائر	O
به	O
کشور	O
بازگشته	O
است	O
افزود	O
:	O
زائران	O
از	O
همان	O
مرزي	O
که	O
وارد	O
کشور	B-LOC
عراق	I-LOC
شدند	O
بايد	O
به	O
کشور	O
بازگردند	O
.	O

امنيت	O
کار	O
مشترک	O
مردم	O
و	O
پليس	O
است	O
سردار	O
جان‌نثاري	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
،	O
امنيت	O
کار	O
مشترک	O
مردم	O
و	O
پليس	O
است	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اين	O
همکاري	O
در	O
شرايط	O
خاص	O
بايد	O
صورت	O
گيرد	O
تا	O
با	O
کمترين	O
حادثه	O
برگشت	O
داشته	O
باشيم	O
.	O
O
کوليوند	B-PER
رئيس	O
کميته	O
بهداشت	O
و	O
درمان	O
ستاد	B-ORG
اربعين	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
،	O
تجهيزات	O
و	O
امکانات	O
نسبت	O
به	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
سه	O
برابر	O
شده	O
است	O
بيان	O
کرد	O
:	O
حدود	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
زائران	O
اعزام‌شده	O
از	O
خدمات	O
سلامت	O
بهره‌مند	O
شوند	O
.	O

