قرار	O
گرفتن	O
جمع	O
اضداد	O
در	O
کابينه	O
ترامپ	B-PER
کنار	O
هم	O
!	O

دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
،	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
امريکا	B-LOC
تاکنون	O
5	O
نفر	O
از	O
همکاران	O
خود	O
را	O
در	O
اداره	O
دولت	O
معرفي	O
کرده	O
که	O
اگر	O
بقيه	O
انتخاب‌هاي	O
اين	O
مرد	O
جنجالي	O
به	O
همين	O
منوال	O
پيش	O
برود	O
بايد	O
منتظر	O
کابينه	O
وحشت	O
در	O
ليبرال	O
کشور	O
دنيا	O
بود	O
.	O

توصيفي	O
که	O
ناظران	O
براي	O
انتخاب	O
رئيس	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
،	O
مشاور	O
ارشد	O
،	O
مشاور	O
امنيت	O
ملي	O
،	O
رئيس	O
سيا	B-ORG
و	O
دادستان	O
کل	O
برگزيده‌اند	O
به	O
دليل	O
مواضع	O
افراطي	O
آن‌ها	O
چندان	O
هم	O
بيراه	O
نيست	O
و	O
ممکن	O
است	O
به	O
اين	O
افراد	O
،	O
نام‌هاي	O
ديگري	O
نيز	O
اضافه	O
شود	O
که	O
غلظت	O
افراطي‌گري	O
را	O
بيشتر	O
نيز	O
بکند	O
.	O

درواقع	O
قرار	O
گرفتن	O
اين	O
5	O
نفر	O
در	O
کنار	O
هم	O
نه‌تنها	O
وحشت‌آفرين	O
است	O
بلکه	O
به‌نوعي	O
جمع	O
اضداد	O
هم	O
محسوب	O
مي‌شود	O
.	O

در	O
همين	O
5	O
نفر	O
،	O
هم	O
ضد	O
يهودي	O
و	O
ضد	O
مسلمان	O
داريم	O
هم	O
ضد	O
لاتين	O
و	O
ضد	O
زن	O
و	O
ضد	O
سياه	O
که	O
خود	O
کشکولي	O
نادر	O
در	O
رأس	O
يک	O
قدرت	O
جهاني	O
است	O
.	O

اگر	O
قرار	O
باشد	O
ديگر	O
انتخاب‌هاي	O
ترامپ	B-PER
هم	O
با	O
همين	O
کيفيت	O
پيش	O
برود	O
،	O
مي‌توان	O
ادعا	O
کرد	O
افراطي‌ترين	O
دولت	O
راست‌گراي	O
تاريخ	O
امريکا	B-LOC
يا	O
تندروترين	O
دولت	O
محافظه‌کار	O
را	O
شاهد	O
خواهيم	O
بود	O
.	O

چنين	O
جمعي	O
که	O
به‌کل	O
در	O
تضاد	O
با	O
تمام	O
قواعد	O
موجود	O
هستند	O
و	O
هر	O
يک	O
دنبال	O
راهي	O
براي	O
پاک‌سازي	O
ايالات‌متحده	B-LOC
از	O
اقليت‌هاي	O
مختلف	O
حتي	O
در	O
سيستم	O
سياسي	O
امريکا	B-LOC
که	O
گفته	O
مي‌شود	O
،	O
فيلترهاي	O
متعددي	O
براي	O
تلطيف	O
سياست‌گذاري	O
وجود	O
دارد	O
،	O
مي‌تواند	O
آغاز	O
عصري	O
رو	O
به	O
افول	O
باشد	O
.	O

آمريکا	O
يي	O
که	O
به‌عنوان	O
يک	O
ابرقدرت	O
قرار	O
بود	O
با	O
انتخاب	O
کلينتون	B-PER
سقف	O
شيشه	O
صدارت	O
زن‌ها	O
را	O
در	O
دنيا	O
بشکند	O
،	O
حالا	O
قبح	O
سپردن	O
قدرت	O
به	O
تندروها	O
را	O
شکسته	O
است	O
.	O

فارغ	O
از	O
تأثيرهاي	O
خرد	O
و	O
کلاني	O
که	O
انتخاب	O
ترامپ	B-PER
بر	O
جاي	O
خواهد	O
گذاشت	O
تأثير	O
آن	O
بر	O
ايران	B-LOC
و	O
مخصوصاً	O
بر	O
برجام	O
که	O
مهم‌ترين	O
سند	O
مشترک	O
بين	O
ايران	B-LOC
و	O
امريکا	B-LOC
با	O
مشارکت	O
چندين	O
قدرت	O
ديگر	O
بين‌المللي	O
است	O
بيش‌ازپيش	O
اهميت	O
پيدا	O
مي‌کند	O
.	O

برخي	O
سرخوش	O
و	O
سرمست	O
از	O
اين	O
انتخاب	O
غيرمنتظره	O
و	O
برخي	O
سرخورده	O
،	O
درگير	O
تحليل‌هايي	O
شده‌اند	O
تا	O
بتوان	O
در	O
ايران	B-LOC
هم	O
از	O
کمبودهاي	O
آشکارشده	O
در	O
سيستم	O
سياسي	O
امريکا	B-LOC
درس	O
گرفت	O
.	O

اين	O
موضوع	O
به‌خودي‌خود	O
نه‌تنها	O
مذموم	O
نيست	O
بلکه	O
قابل‌ستايش	O
است	O
اما	O
با	O
نزديک	O
شدن	O
ترامپ	B-PER
به	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
اين	O
نياز	O
وجود	O
دارد	O
تا	O
عمل‌گرايانه‌تر	O
با	O
واقعيت	O
جديد	O
امريکا	B-LOC
روبه‌رو	O
شد	O
.	O

اينکه	O
هيچ	O
رابطه	O
ديپلماتيکي	O
بين	O
تهران	B-LOC
و	O
واشنگتن	B-LOC
وجود	O
ندارد	O
در	O
وضعيت	O
فعلي	O
يک	O
مزيت	O
محسوب	O
مي‌شود	O
اما	O
وقتي‌که	O
قصه	O
برجام	O
به	O
ميان	O
مي‌آيد	O
وضعيت	O
حساس‌تري	O
پيش	O
روي	O
سيستم	O
سياسي	O
ايران	B-LOC
قرار	O
مي‌گيرد	O
.	O

برجام	O
فقط	O
يک	O
سند	O
فانتزي	O
براي	O
تحکيم	O
صلح	O
جهاني	O
نيست	O
بلکه	O
براي	O
ايران	B-LOC
معنايي	O
فراتر	O
دارد	O
و	O
شرط	O
لازم	O
براي	O
بازيابي	O
اقتصاد	O
بحران‌زده	O
است	O
.	O

قاعدتاً	O
دولتمردان	O
که	O
با	O
مشقت	O
بسيار	O
برجام	O
را	O
به	O
فرجام	O
رساندند	O
اکنون	O
بايد	O
نگران	O
بقاي	O
آن	O
باشند	O
.	O

البته	O
مي‌توان	O
دل‌خوش	O
بود	O
که	O
اگر	O
برجام	O
از	O
سوي	O
آمريکايي‌ها	O
از	O
بين	O
برود	O
اين	O
يک	O
امتياز	O
سياسي	O
براي	O
ايران	B-LOC
است	O
اما	O
بعيد	O
است	O
امتياز	O
اقتصادي	O
هم	O
در	O
پي	O
داشته	O
باشد	O
.	O

اروپايي‌هاي	O
ناخشنود	O
از	O
ترامپ	B-PER
شايد	O
بار	O
ديگر	O
به	O
جبهه	O
امريکا	B-LOC
عليه	O
ايران	B-LOC
نپيوندند	O
اما	O
سلطه	O
مالي	O
امريکا	B-LOC
باعث	O
مي‌شود	O
که	O
گشايش‌هاي	O
اقتصادي	O
به	O
موانع	O
متعددي	O
برخورد	O
کند	O
.	O

واقعيت	O
نظم	O
مالي	O
جهان	O
تأييد	O
مي‌کند	O
که	O
شرکت‌هاي	O
بزرگ	O
اروپايي	O
،	O
به	O
ميزاني	O
که	O
چشم	O
به	O
رفتار	O
دولت	B-ORG
امريکا	I-ORG
دارند	O
از	O
دولت‌هاي	O
متبوع	O
خود	O
فرمان	O
نمي‌برند	O
.	O

به	O
همين	O
خاطر	O
ريسک	O
بزرگي	O
براي	O
بازگشت	O
به	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
پيش	O
رو	O
خواهند	O
داشت	O
که	O
حل‌وفصل	O
آن	O
و	O
اعتمادسازي	O
در	O
اين	O
مسير	O
کاري	O
دشوار	O
و	O
زمان‌بر	O
خواهد	O
بود	O
.	O

بنابراين	O
دستگاه	O
سياست	O
خارجي	O
و	O
اقتصادي	O
بايد	O
سناريويي	O
مشترک	O
براي	O
حفظ	O
برجام	O
در	O
خاک	O
امريکا	B-LOC
در	O
چنته	O
داشته	O
باشند	O
و	O
سرنوشت	O
آن	O
را	O
به	O
بهانه	O
نزديکي	O
ترامپ	B-PER
و	O
پوتين	B-PER
يا	O
توجيهاتي	O
ازاين‌دست	O
به	O
قضا	O
و	O
قدر	O
نسپارند	O
.	O

هرچند	O
بسياري	O
عقيده	O
ندارند	O
که	O
امريکا	B-LOC
يک‌تنه	O
به	O
جنگ	O
برجام	O
برود	O
اما	O
قطع	O
به‌يقين	O
در	O
اجراي	O
آن	O
سخت‌گيري	O
بيشتري	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
مي‌تواند	O
بدون	O
آنکه	O
متن	O
برجام	O
را	O
به‌صراحت	O
نقض	O
کرده	O
باشد	O
،	O
سرعت	O
موجود	O
براي	O
رتق‌وفتق	O
فرآيند	O
لغو	O
تحريم‌ها	O
و	O
اطمينان	O
بخشي	O
به	O
شرکت‌هاي	O
بزرگ	O
را	O
از	O
بين	O
ببرد	O
.	O

در	O
اين	O
صورت	O
همان‌گونه	O
که	O
بسياري	O
از	O
کشورهاي	O
منطقه	O
سيگنال‌هاي	O
مثبتي	O
از	O
همکاري	O
با	O
ترامپ	B-PER
مخابره	O
مي‌کنند	O
در	O
داخل	O
ايران	B-LOC
نيز	O
بايد	O
از	O
پيام‌هاي	O
تهديدآميز	O
رسانه	O
عبور	O
کرد	O
و	O
راهي	O
براي	O
نفوذ	O
به	O
سيستم	O
تصميم	O
بازرگان	O
نيويورکي	O
يافت	O
.	O

نفوذي	O
که	O
سال‌ها	O
با	O
انکار	O
اهميت	O
امريکا	B-LOC
در	O
نظم	O
بين‌المللي	O
فراموش	O
شده	O
و	O
اکنون	O
با	O
توجه	O
به	O
اهميت	O
برجام	O
نياز	O
داريم	O
که	O
حالتي	O
فعالانه	O
به	O
خود	O
بگيرد	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
مي‌توان	O
اميدوار	O
بود	O
که	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
تحت	O
تأثير	O
خانواده‌ايست	O
که	O
خارج	O
از	O
يک	O
بروکراسي	O
پيچيده	O
قادر	O
خواهند	O
بود	O
برخي	O
تصميم‌ها	O
را	O
به	O
او	O
تحميل	O
کنند	O
.	O

دختران	O
و	O
پسران	O
ترامپ	B-PER
(	O
دونالد	B-PER
جانور	I-PER
،	O
اريک	B-PER
و	O
ايوانکي	B-PER
)	O
و	O
البته	O
داماد	O
ش	O
(	O
چرد	B-PER
کوشنر	I-PER
فرزند	O
چارلز	B-PER
کوشنر	I-PER
،	O
ساختمان‌ساز	O
معروف	O
)	O
که	O
در	O
کميته	O
انتقالي	O
حضور	O
دارند	O
روزنه	O
خواهند	O
بود	O
که	O
لابي‌گري	O
براي	O
ايران	B-LOC
را	O
به	O
بهانه	O
منفعت	O
اقتصادي	O
آن‌ها	O
تسهيل	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

فرض	O
کنيد	O
ترامپ	B-PER
با	O
همين	O
خوي	O
تند	O
روانه‌	O
اش	O
برآمده	O
از	O
يک	O
سيستم	O
سياسي	O
بود	O
و	O
با	O
پشتيباني	O
سيستمي	O
پا	O
در	O
مسير	O
ضديت	O
به	O
جهان	O
مي‌گذاشت	O
که	O
در	O
اين	O
صورت	O
واقعاً	O
آينده	O
بسيار	O
تاريک‌تر	O
از	O
اکنون	O
بود	O
.	O

اما	O
هنوز	O
کورسويي	O
وجود	O
دارد	O
که	O
از	O
ماهيت	O
تاجر	O
بودن	O
خودش	O
و	O
فرزندان	O
با	O
نفوذ	O
ش	O
استفاده	O
کرد	O
تا	O
بتوان	O
برخي	O
سياست‌هاي	O
غيرمعمول	O
او	O
را	O
به	O
سود	O
ايران	O
تغيير	O
جهت	O
داد	O
.	O

البته	O
خوش‌يمني	O
ترامپ	B-PER
براي	O
ايران	B-LOC
حد	O
بالايي	O
از	O
خوش‌بيني	O
هم	O
مي‌خواهد	O
اما	O
راه‌ها	O
براي	O
تحت	O
تأثير	O
گذاشتن	O
او	O
بسته	O
نيست	O
و	O
اگر	O
برنامه	O
هوشمندانه	O
با	O
مشارکت	O
بنگاه‌هاي	O
بزرگ	O
که	O
از	O
ورود	O
به	O
ايران	B-LOC
نفع	O
اقتصادي	O
قابل‌توجهي	O
خواهند	O
برد	O
،	O
تدوين	O
شود	O
و	O
در	O
اين	O
راه	O
هزينه‌هاي	O
هدفمند	O
صورت	O
گيرد	O
،	O
مي‌توان	O
به	O
بقاي	O
عملياتي	O
برجام	O
و	O
عادت	O
دادن	O
نظام	O
مالي	O
به	O
اين	O
قرارداد	O
بين‌المللي	O
اميدوار	O
بود	O
.	O

اينجاست	O
که	O
نهادهاي	O
مالي	O
بزرگ	O
ازجمله	O
بانک‌ها	O
و	O
بيمه‌ها	O
،	O
هواپيماسازان	O
و	O
شرکت‌هاي	O
نفتي	O
مي‌توانند	O
با	O
در	O
دست	O
گرفتن	O
ريسمان	O
دادوستد	O
مالي	O
با	O
خانواده	O
ترامپ	B-PER
،	O
هم	O
راه	O
را	O
براي	O
خود	O
هموار	O
و	O
هم	O
ايران	B-LOC
را	O
در	O
اين	O
معامله	O
شريک	O
کنند	O
.	O

سخن	O
آخر	O
اينکه	O
برجام	O
،	O
ميراثي	O
که	O
تنها	O
چند	O
روز	O
پس	O
از	O
يک‌ساله	O
شدن	O
ش	O
با	O
گردباد	O
غيرقابل‌پيش‌بيني	O
ترامپ	B-PER
بايد	O
دست‌وپنجه	O
نرم	O
کند	O
هنوز	O
مشخص	O
نيست	O
چقدر	O
ياراي	O
مقاومت	O
،	O
بقا	O
يا	O
پيشرفت	O
دارد	O
.	O

منبع	O
:	O
تعادل	B-PER

