مسئله	O
طرح	O
«	O
»	O
نکاشت	O
«	O
»	O
حواشي	O
زيادي	O
را	O
در	O
حوزه	O
کشاورزي	O
کشور	O
به	O
وجود	O
آورده	O
است	O

به	O
گزارش	O
نصر	B-ORG
،	O
نوا	B-PER
داد	I-PER
معاون	O
توسعه	O
مديريت	O
و	O
منابع	O
انساني	O
استاندار	O
و	O
جانشين	O
ستاد	B-ORG
فرماندهي	I-ORG
اقتصاد	I-ORG
مقاومتي	I-ORG
در	O
استان	O
ضمن	O
اشاره	O
به	O
اهميت	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
در	O
پايداري	O
و	O
استقلال	O
کشور	O
با	O
نگاهي	O
اجمالي	O
به	O
اقدامات	O
انجام‌شده	O
در	O
بحث	O
معيشت	O
و	O
اشتغال	O
جايگزين	O
و	O
تعريف	O
جايگاه	O
ويژه	O
استان	O
به‌عنوان	O
استان	O
الگو	O
در	O
شمال	O
غرب	O
کشور	O
،	O
اظهار	O
داشتند	O
:	O
در	O
آذربايجان	B-LOC
شرقي	I-LOC
و	O
جلسات	O
مستمر	O
و	O
مفيد	O
کميته‌ها	O
بايد	O
با	O
شتاب	O
بيشتري	O
در	O
سال	O
اقتصادي	O
در	O
جهت	O
احياي	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
صورت	O
پذيرد	O
و	O
اين	O
ظرفيت	O
با	O
عنايت	O
به	O
وجود	O
نخبگان	O
و	O
انديشمندان	O
محلي	O
مي‌تواند	O
در	O
قالب	O
طرحي	O
جامع	O
و	O
هدفمند	O
از	O
استان	O
به	O
مرکز	O
ارجاع	O
داده	O
شود	O
قطعاً	O
اين	O
امر	O
موردتوجه	O
مسئولان	O
ارشد	O
نظام	O
و	O
رياست	O
جمهوري	O
و	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
مي‌باشد	O
.	O

نوا	B-PER
داد	I-PER
با	O
تحسين	O
جايگاه	O
مناسب	O
ستاد	B-ORG
احياي	I-ORG
درياچه	I-ORG
اروميه	I-ORG
و	O
ضرورت	O
معيشت	O
و	O
اشتغال	O
جايگزين	O
کشاورزان	O
حوضه	O
آبريز	O
افزود	O
:	O
طرح	O
نکاشت	O
و	O
ضعف‌هاي	O
آن	O
با	O
فعاليت‌هاي	O
معيشت	O
و	O
اشتغال	O
جايگزين	O
و	O
حمايت	O
از	O
ايجاد	O
يا	O
ظرفيت‌سازي	O
براي	O
اشتغال	O
روستايي	O
با	O
احتساب	O
منابع	O
آب	O
در	O
استان	O
ترميم	O
و	O
تکميل	O
شد	O
.	O
مسئله	O
طرح	O
«	O
»	O
نکاشت	O
«	O
»	O
حواشي	O
زيادي	O
را	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
در	O
حوزه	O
کشاورزي	O
کشور	O
به	O
وجود	O
آورد	O
طبق	O
طرح	O
نکاشت	O
،	O
کشاورزان	O
درازاي	O
پرداخت	O
يارانه	O
در	O
زمين‌هاي	O
حوزه	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
،	O
دست	O
از	O
کشت	O
و	O
زرع	O
مي‌کشيدند	O
.	O

بعد	O
از	O
مطرح‌شدن	O
اين	O
طرح	O
به	O
حق	O
برخي	O
کارشناسان	O
نسبت	O
به	O
خطرات	O
آن	O
براي	O
جامعه	O
کشاورزي	O
و	O
شهري	O
استان	O
هشدار	O
دادند	O
در	O
اين	O
جلسه	O
،	O
ساعي	B-PER
ضمن	O
تشکر	O
از	O
اهتمام	O
ويژه	O
دولت	O
در	O
بحث	O
احياي	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
گفت	O
:	O
اشتغال	O
و	O
معيشت	O
جايگزين	O
بحث	O
کليدي	O
و	O
نقطه	O
قوت	O
در	O
سال	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
مي‌باشد	O
.	O
بنگاه‌هاي	O
اقتصادي	O
براي	O
رشد	O
نيازمند	O
تزريق	O
منابع	O
مالي	O
هستند	O
که	O
عموماً	O
از	O
طريق	O
سيستم	O
بانکي	O
صورت	O
مي‌پذيرد	O
و	O
يکي	O
از	O
سياست‌هاي	O
ابلاغي	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
مديريت	O
و	O
اصلاح	O
الگوي	O
مصرف	O
در	O
بخش‌هاي	O
مختلف	O
مي‌باشد	O
.	O
وي	O
افزود	O
در	O
اين	O
زمينه	O
بر	O
اساس	O
سياست‌هاي	O
ستاد	B-ORG
احيا	I-ORG
هرساله	O
8	B-PCT
درصد	I-PCT
اصلاح	O
الگوي	O
مصرف	O
آب	O
در	O
بخش	O
کشاورزي	O
داريم	O
که	O
در	O
عرض	O
پنج	O
سال	O
40	B-PCT
درصد	I-PCT
کاهش	O
مصرف	O
آب	O
بدون	O
تقليل	O
در	O
راندمان	O
توليد	O
را	O
خواهيم	O
داشت	O
و	O
اين	O
امر	O
اقدام	O
عملي	O
براي	O
يکي	O
از	O
سياست‌هاي	O
ابلاغي	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
مي‌باشد	O
مدير	O
دفتر	O
منطقه‌اي	O
ستاد	B-ORG
احياي	I-ORG
درياچه	I-ORG
اروميه	I-ORG
در	O
استان	O
به	O
اتخاذ	O
تصميمات	O
صحيح	O
در	O
جهت	O
توسعه	O
همه‌جانبه	O
بخش‌هاي	O
اقتصادي	O
روستاها	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
خواستار	O
همکاري	O
همه‌جانبه	O
دستگاه‌ها	O
به‌ويژه	O
سيستم	O
بانکي	O
شد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
