دويست	O
و	O
هفتاد	O
و	O
ششمين	O
شماره	O
هفته‌نامه	B-ORG
«	I-ORG
حيات	I-ORG
طيبه	I-ORG
»	I-ORG
منتشر	O
شد	O

به	O
گزارش	O
«	O
ايثار	B-ORG
»	O
دويست	O
و	O
هفتاد	O
و	O
ششمين	O
شماره	O
نشريه	O
«	O
حيات	B-ORG
طيبه	I-ORG
»	O
با	O
مطالبي	O
چون	O
«	O
تمديد	O
تحريم	O
10	O
ساله	O
نقض	O
برجام	O
است	O
»	O
،	O
«	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
در	O
سايه	O
ايثار	O
و	O
فداکاري	O
ايثارگران	O
،	O
ايستادگي	O
و	O
مقاومت	O
کرده	O
است	O
»	O
،	O
«	O
افزايش	O
2	O
برابري	O
ديدار	O
مسئولان	O
با	O
ايثارگران	O
نسبت	O
به	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
»	O
،	O
«	O
جشنواره	O
داستان	O
که	O
اي	O
ايثار	O
و	O
شهادت	O
»	O
،	O
«	O
سهم	O
من	O
»	O
،	O
«	O
در	O
زندان	O
،	O
شلاق	O
و	O
ناخن	O
کشيدن	O
يک	O
شکنجه	O
عادي	O
بود	O
»	O
،	O
«	O
پس	O
از	O
اطمينان	O
از	O
شهادت	O
مجيد	O
تنها	O
خدا	O
را	O
شکر	O
کردم	O
»	O
،	O
«	O
درنگي	O
با	O
خاطرات	O
شهيد	O
محمود	B-PER
امان‌اللهي	I-PER
در	O
اثر	O
نو	O
انتشار	O
شهيد	O
بن	O
شهيد	O
»	O
،	O
«	O
فرمانده	O
قهرمان	O
ناوچه	O
پيکان	O
»	O
،	O
«	O
ماندن	O
در	O
تبعيد	O
را	O
به	O
سازش	O
به	O
رضاخان	B-PER
ترجيح	O
داد	O
»	O
،	O
«	O
نماد	O
ماندگار	O
اقتدار	O
»	O
،	O
«	O
ميرزا	B-PER
از	O
راه	O
نفوذ	O
ضربه	O
خورد	O
»	O
،	O
«	O
دومين	O
دوره	O
جشنواره	O
تئاتر	O
خلاق	O
ايثار	O
برگزار	O
مي‌شود	O
»	O
،	O
«	O
پيام	O
رئيس	O
بنياد	B-ORG
شهيد	I-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
ايثارگران	I-ORG
به	O
مناسبت	O
رحلت	O
آيت	O
ا	O
.	O
.	O
.	O
موسوي	B-PER
اردبيلي	I-PER
»	O
،	O
«	O
تشريح	O
اقدامات	O
يازده‌گانه	O
بنياد	O
در	O
خصوص	O
جانبازان	O
اعصاب	O
و	O
روان	O
و	O
PTSD	O
»	O
،	O
«	O
سنوات	O
ارفاقي	O
براي	O
همسران	O
شهدا	O
و	O
تبديل	O
احکام	O
جانبازان	O
»	O
،	O
«	O
اعلام	O
فراخوان	O
چهارمين	O
جشنواره	O
اسوه‌هاي	O
صبر	O
و	O
مقاومت	O
»	O
،	O
«	O
چهارمين	O
دوره	O
مسابقات	O
قهرماني	O
وزنه‌برداري	O
جانبازان	O
برگزار	O
شد	O
»	O
،	O
«	O
فرزند	O
جانباز	O
گيلاني	O
با	O
اقتدار	O
قهرمان	O
رقابت‌هاي	O
جهاني	O
شد	O
»	O
و	O
«	O
استان	B-LOC
فارس	I-LOC
-	O
شهرستان	B-LOC
اقليد	I-LOC
-	O
گلزار	B-LOC
مطهر	I-LOC
شهداي	I-LOC
اقليد	I-LOC
»	O
منتشر	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
بخشي	O
از	O
مطلب	O
«	O
تمديد	O
تحريم	O
10	O
ساله	O
نقض	O
برجام	O
است	O
»	O
آمده	O
است	O
:	O
حضرت	O
آيت‌الله	O
خامنه‌اي	B-PER
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
اسلامي	O
در	O
ديدار	O
هزاران	O
نفر	O
از	O
بسيجيان	O
،	O
بسيج	B-ORG
را	O
«	O
لشکر	O
انقلاب	O
»	O
و	O
«	O
مظهر	O
مردم‌سالاري	O
ديني	O
»	O
و	O
متکي	O
بر	O
بصيرت	O
خواندند	O
و	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
لزوم	O
برنامه‌ريزي	O
دقيق	O
و	O
مبتني	O
بر	O
تشکيل	O
تشکلهاي	O
انديشه	O
ورزي	O
براي	O
هم‌افزايي	O
لايه‌هاي	O
مختلف	O
بسيج	B-ORG
به‌منظور	O
حضور	O
پرقدرت	O
و	O
تأثيرگذار	O
در	O
عرصه‌هاي	O
گوناگون	O
جامعه	O
،	O
گفتند	O
:	O
روحيه	O
بسيجي	O
يعني	O
خدا	O
را	O
همواره	O
در	O
کنار	O
و	O
همراه	O
خود	O
ديدن	O
،	O
و	O
دچار	O
نااميدي	O
و	O
افسردگي	O
،	O
و	O
بن‌بست	O
نشدن	O
؛	O
بنابراين	O
در	O
پاسخ	O
افراد	O
ضعيف‌النفس	O
که	O
دچار	O
ترس	O
از	O
دشمن	O
و	O
روحيه	O
«	O
نمي‌توانيم	O
»	O
شده‌اند	O
،	O
مي‌گوييم	O
با	O
اتکا	O
به	O
قدرت	O
الهي	O
و	O
باور	O
قدرت	O
حضور	O
مردم	O
،	O
مي‌توان	O
بر	O
همه	O
مشکلات	O
فائق	O
آمد	O
و	O
از	O
هيچ	O
قدرتي	O
هم	O
نهراسيد	O
.	O

حضرت	O
آيت‌الله	O
خامنه‌اي	B-PER
در	O
ابتداي	O
سخنان	O
خود	O
،	O
راهپيمايي	O
با	O
شکوه	O
اربعين	O
را	O
«	O
پديده‌اي	O
تاريخي	O
»	O
و	O
نشان‌دهنده	O
«	O
دست	O
قدرت	O
الهي	O
»	O
خواندند	O
و	O
خاطرنشان	O
کردند	O
:	O
در	O
پديده‌ها	O
و	O
خيزش‌هاي	O
ماندگار	O
و	O
عظيمي	O
همچون	O
راهپيمايي	O
اربعين	O
يا	O
نمونه‌هايي	O
نظير	O
تسخير	O
لانه	O
جاسوسي	O
،	O
9	B-DAT
دي	I-DAT
88	I-DAT
و	O
اعتکاف‌ها	O
که	O
برخاسته	O
از	O
تبليغات	O
نيستند	O
،	O
دست	O
خداوند	O
روشن‌تر	O
از	O
هر	O
جاي	O
ديگري	O
ديده	O
مي‌شود	O
.	O

ايشان	O
پيروزي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
را	O
نمونه	O
ديگري	O
از	O
اين	O
پديده‌هاي	O
الهي	O
برشمردند	O
و	O
خاطرنشان	O
کردند	O
:	O
اين	O
دست	O
الهي	O
در	O
حضور	O
مردمي	O
و	O
شکل‌گيري	O
انقلاب	O
اسلامي	O
کاملاً	O
مشهود	O
و	O
برجسته	O
بود	O
و	O
امام	O
بزرگوار	O
نيز	O
فرمودند	O
من	O
در	O
طول	O
انقلاب	O
همواره	O
دست	O
قدرت	O
الهي	O
را	O
در	O
پشت	O
حرکت	O
عظيم	O
مردمي	O
مي‌ديدم	O
.	O

در	O
خبر	O
«	O
افزايش	O
2	O
برابري	O
ديدار	O
مسئولان	O
با	O
ايثارگران	O
نسبت	O
به	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
»	O
آمده	O
است	O
:	O
نماينده	O
ولي‌فقيه	O
،	O
معاون	O
رئيس‌جمهور	O
و	O
رئيس	O
بنياد	B-ORG
شهيد	I-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
ايثارگران	I-ORG
از	O
افزايش	O
2	O
برابري	O
ديدار	O
مسئولان	O
با	O
ايثارگران	O
و	O
حضور	O
فعال	O
مديران	O
در	O
سطوح	O
مختلف	O
دستگاه‌هاي	O
اجرايي	O
کشور	O
براي	O
ديدار	O
با	O
ايثارگران	O
در	O
قالب	O
طرح	O
سپاس	O
در	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
نسبت	O
به	O
سال‌هاي	O
قبل	O
از	O
آن	O
خبر	O
داد	O
.	O

حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
سيد	B-PER
محمدعلي	I-PER
شهيدي	I-PER
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
اول	I-DAT
آذرماه	I-DAT
در	O
نشست	O
شوراي	O
معاونين	O
و	O
مديران	O
بنياد	B-ORG
شهيد	I-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
ايثارگران	I-ORG
ضمن	O
تقدير	O
از	O
اقدامات	O
انجام‌شده	O
در	O
حوزه	O
اجراي	O
طرح‌هاي	O
سپاس	O
و	O
معتمدين	O
معين	O
در	O
سطح	O
استان‌ها	O
،	O
از	O
افزايش	O
2	O
برابري	O
ديدار	O
مسئولين	O
با	O
ايثارگران	O
و	O
حضور	O
فعال	O
مديران	O
در	O
سطوح	O
مختلف	O
دستگاه‌هاي	O
اجرايي	O
کشور	O
و	O
مشارکت	O
آنان	O
براي	O
ديدار	O
با	O
ايثارگران	O
در	O
قالب	O
طرح	O
سپاس	O
خبر	O
داد	O
.	O

در	O
بخشي	O
از	O
مطلب	O
«	O
تشريح	O
اقدامات	O
يازده‌گانه	O
بنياد	O
در	O
خصوص	O
جانبازان	O
اعصاب	O
و	O
روان	O
و	O
PTSD	O
»	O
مي‌خوانيم	O
:	O
قائم‌مقام	O
بنياد	B-ORG
شهيد	I-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
ايثارگران	I-ORG
اقدامات	O
يازده‌گانه	O
بنياد	B-ORG
شهيد	I-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
ايثارگران	I-ORG
در	O
خصوص	O
جانبازان	O
اعصاب	O
و	O
روان	O
را	O
تشريح	O
کرد	O
.	O

سردار	O
محسن	B-PER
انصاري	I-PER
در	O
افتتاحيه	O
سومين	O
کنگره	O
بين‌المللي	O
اضطراب	O
که	O
در	O
سالن	B-LOC
همايش‌هاي	I-LOC
سازمان	I-LOC
هلال‌احمر	I-LOC
برگزار	O
شد	O
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
اهميت	O
سلامتي	O
در	O
جامعه	O
گفت	O
:	O
بنا	O
بر	O
تعريف	O
سازمان	B-ORG
بهداشت	I-ORG
جهاني	I-ORG
سلامتي	O
به	O
معني	O
برخورداري	O
از	O
آسايش	O
کامل	O
جسمي	O
،	O
رواني	O
و	O
اجتماعي	O
است	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
اين	O
تعريف	O
مي‌بينيم	O
که	O
سلامتي	O
موضوعي	O
چندبعدي	O
است	O
اما	O
متأسفانه	O
عموماً	O
بيشتر	O
نگاه‌ها	O
معطوف	O
سلامتي	O
جسمي	O
است	O
و	O
سلامت	O
رواني	O
کمتر	O
مورد	O
توجه	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
کشورهاي	O
مختلف	O
،	O
اختلالات	O
سلامت	O
رواني	O
به‌صورت	O
مستقيم	O
و	O
غيرمستقيم	O
هزينه‌هاي	O
زيادي	O
را	O
ايجاد	O
مي‌کند	O
و	O
مسئله	O
مهمي	O
تلقي	O
مي‌شود	O
.	O

اضطراب	O
يکي	O
از	O
شايع‌ترين	O
اختلالات	O
رواني	O
است	O
و	O
طبق	O
آمار	O
30	B-PCT
درصد	I-PCT
زنان	O
و	O
19	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
مردان	O
در	O
جهان	O
در	O
طول	O
عمر	O
خود	O
دچار	O
بيماري	O
اضطراب	O
مي‌شوند	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

