پيام‌هاي	O
امنيتي	O
لندن	B-LOC
به	O
تهران	B-LOC

به	O
گزارش	O
اميد	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
ديپلماسي	B-ORG
ايراني	I-ORG
،	O
اين	O
پرسشي	O
است	O
که	O
مرکز	B-ORG
مطالعات	I-ORG
دفاعي	I-ORG
سلطنتي	I-ORG
انگليس	I-ORG
مطرح	O
کرده	O
و	O
تلاش	O
کرده	O
است	O
تا	O
با	O
تمرکز	O
بر	O
نيروهاي	O
دفاعي	O
و	O
استراتژيک	O
اين	O
کشور	O
در	O
خارج	O
از	O
اروپا	B-LOC
فعاليت‌هاي	O
نظامي	O
آن	O
را	O
در	O
منطقه	B-LOC
خليج‌فارس	I-LOC
رصد	O
کند	O
.	O

در	O
ابتداي	O
اين	O
بحث	O
نويسندگان	O
مثلث	O
استراتژيکي	O
را	O
تعريف	O
کرده‌اند	O
و	O
بر	O
اساس	O
آن	O
مي‌گويند	O
که	O
بريتانيا	B-LOC
به	O
دنبال	O
امنيتي	O
نظامي	O
در	O
آينده	O
براي	O
نفوذ	O
و	O
حفظ	O
مصالح	O
خود	O
در	O
خاورميانه	B-LOC
است	O
.	O

آنچه	O
در	O
اين	O
ميان	O
شگفتي	O
بسياري	O
از	O
تحليلگران	O
را	O
موجب	O
شده	O
اين	O
است	O
که	O
دولت	B-ORG
انگليس	I-ORG
در	O
حالي	O
به	O
فکر	O
افزايش	O
نفوذ	O
خود	O
در	O
خاورميانه	B-LOC
است	O
که	O
درآمدهاي	O
دولت	O
فعلي	O
در	O
حال	O
کاهش	O
است	O
و	O
به‌نوعي	O
با	O
مشکلات	O
اقتصادي	O
داخلي	O
متعددي	O
دست‌وپنجه	O
نرم	O
مي‌کند	O
.	O

اما	O
تمايلات	O
استعمارگرايانه	O
آن	O
در	O
حال	O
افزايش	O
است	O
و	O
مي‌توان	O
اين	O
تمايلات	O
را	O
با	O
تمايلات	O
200	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
که	O
دولت	B-ORG
بريتانيا	I-ORG
تلاش	O
مي‌کرد	O
در	O
نقاط	O
مختلف	O
جهان	O
نيروي	O
نظامي	O
داشته	O
باشد	O
،	O
مقايسه	O
کرد	O
.	O

گارد	B-PER
استنسيل	I-PER
،	O
استاد	O
کرسي	O
مطالعات	O
خليج‌فارس	B-LOC
در	O
دانشگاه	B-ORG
اقليم	I-ORG
و	O
استاد	O
سياست‌هاي	O
خاورميانه	B-LOC
در	O
دانشگاه	B-ORG
اکسي‌تر	I-ORG
و	O
سؤال	B-PER
کلي	I-PER
،	O
استاد	O
تاريخ	O
جهان	O
در	O
بخش	O
مطالعات	O
دفاعي	O
دانشکده	B-ORG
پادشاهي	I-ORG
لندن	I-ORG
تهيه‌کنندگان	O
اين	O
گزارش	O
هستند	O
.	O

اين	O
دو	O
در	O
گزارش	O
مشترک	O
خود	O
نوشته‌اند	O
که	O
لندن	B-LOC
تلاش	O
دارد	O
تا	O
روابط	O
خود	O
را	O
با	O
کشورهاي	B-LOC
عربي	I-LOC
منطقه	I-LOC
خليج‌فارس	I-LOC
گسترش	O
دهد	O
.	O

نيروهاي	O
مسلح	O
بريتانيايي	O
تلاش	O
دارند	O
تا	O
نيروهاي	O
آموزشي	O
خود	O
را	O
در	O
درياي	B-LOC
خليج‌فارس	I-LOC
و	O
اقيانوس	B-LOC
هند	I-LOC
متمرکز	O
کرده	O
و	O
در	O
آنجا	O
پايگاه	O
نظامي	O
ايجاد	O
کنند	O
.	O

هدف	O
آن‌ها	O
اين	O
است	O
که	O
به	O
ايران	B-LOC
و	O
ديگر	O
کشورها	O
پيام	O
دهند	O
که	O
ارتش	B-ORG
بريتانيا	I-ORG
در	O
توانايي	O
کامل	O
است	O
و	O
مي‌تواند	O
امنيت	O
خليج‌فارس	B-LOC
را	O
به‌ويژه	O
در	O
سايه	O
بحران	O
فعلي	O
منطقه	O
به‌راحتي	O
تأمين	O
کند	O
.	O

همچنين	O
مي‌تواند	O
همکاري‌هاي	O
نظامي	O
خود	O
را	O
با	O
نيروهاي	O
نظامي	O
ايالات‌متحده	B-LOC
در	O
منطقه	O
تقويت	O
کند	O
و	O
جايگاه	O
استراتژيک	O
خود	O
را	O
تحکيم	O
ببخشد	O
.	O

رويکرد	O
جديد	O
انگليس	B-LOC
به	O
کشورهاي	O
اين	O
منطقه	O
پاسخ	O
به	O
انتقادهاي	O
کشورهاي	O
عربي	O
اين	O
حوزه	O
است	O
که	O
دائماً	O
خرده	O
مي‌گيرند	O
که	O
غرب	O
توجه	O
خود	O
را	O
به	O
منطقه	O
کاهش	O
داده	O
و	O
مي‌خواهد	O
همه	O
تمرکز	O
خود	O
را	O
بر	O
چين	B-LOC
و	O
آسيا	B-LOC
بگذارد	O
.	O

آن‌هم	O
در	O
وضعيتي	O
که	O
اهميت	O
استراتژيک	O
منطقه	B-LOC
خليج‌فارس	I-LOC
بيش	O
از	O
هرزماني	O
درزمينهٔ	O
امنيت	O
و	O
اقتصاد	O
نمود	O
دارد	O
.	O

در	O
ادامه	O
اين	O
گزارش	O
آمده	O
است	O
که	O
بريتانيا	B-LOC
بخشي	O
از	O
اهداف	O
خود	O
را	O
در	O
منطقه	B-LOC
خليج‌فارس	I-LOC
بر	O
افزايش	O
فروش	O
تسليحاتي	O
خود	O
متمرکز	O
کرده	O
است	O
.	O

براي	O
همين	O
در	O
نخستين	O
گام	O
،	O
قراردادهاي	O
متعدد	O
تسليحاتي	O
با	O
کشورهاي	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
،	O
عمان	B-LOC
و	O
امارات	B-LOC
متحده	I-LOC
عربي	I-LOC
به	O
ارزش	O
شش	B-MON
ميليارد	I-MON
پوند	I-MON
امضا	O
کرده	O
است	O
.	O

هدف	O
ديگر	O
عقد	O
قراردادهاي	O
دفاعي	O
مشترک	O
با	O
کشورهاي	O
عربي	O
ازجمله	O
امارات	B-LOC
متحده	I-LOC
عربي	I-LOC
و	O
بحرين	B-LOC
براي	O
افزايش	O
نفوذ	O
نظامي	O
خود	O
در	O
منطقه	O
است	O
.	O

به	O
اعتقاد	O
اين	O
نويسندگان	O
اين	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
انگليس	B-LOC
به‌هيچ‌وجه	O
به	O
فکر	O
ترک	O
منطقه	O
نيست	O
بلکه	O
مي‌خواهد	O
جايگاه	O
خود	O
را	O
در	O
منطقه	O
باز	O
هم	O
تثبيت	O
کرده	O
و	O
حتي	O
حضوري	O
فيزيکي	O
و	O
نظامي	O
داشته	O
باشد	O
.	O

فروش	O
تسليحات	O
پيشرفته	O
به	O
همراه	O
ارسال	O
کارشناسان	O
زبده	O
نظامي	O
به	O
کشورهاي	B-LOC
عربي	I-LOC
حوزه	I-LOC
خليج‌فارس	I-LOC
به‌ويژه	O
عمان	B-LOC
و	O
امارات	B-LOC
متحده	I-LOC
عربي	I-LOC
در	O
همين	O
راستا	O
قابل	O
ارزيابي	O
است	O
.	O

اين	O
دو	O
نويسنده	O
تأکيد	O
مي‌کنند	O
که	O
گسترش	O
همکاري‌هاي	O
نظامي	O
بريتانيا	B-LOC
در	O
منطقه	B-LOC
خليج‌فارس	I-LOC
حکايت	O
از	O
آن	O
دارد	O
که	O
اين	O
کشور	O
به‌هيچ‌وجه	O
قصد	O
ترک	O
منطقه	O
را	O
ندارد	O
و	O
به‌رغم	O
همه	O
مشکلات	O
اقتصادي	O
داخلي	O
‌اش	O
تمام	O
تلاش	O
خود	O
را	O
مي‌کند	O
تا	O
حضور	O
خود	O
را	O
در	O
منطقه	O
حفظ	O
و	O
تثبيت	O
کند	O
.	O

واقعيت	O
اين	O
است	O
که	O
بريتانيا	B-LOC
قصد	O
دارد	O
با	O
گسترش	O
همکاري‌هاي	O
نظامي	O
،	O
اقتصادي	O
و	O
امنيتي	O
خود	O
در	O
کشورهاي	B-LOC
منطقه	I-LOC
عربي	I-LOC
حوزه	I-LOC
خليج‌فارس	I-LOC
در	O
کنار	O
امريکا	B-LOC
تعريف	O
تازه‌اي	O
از	O
امنيت	O
منطقه‌اي	O
و	O
استراتژيک	O
کلان	O
جامعه	O
غربي	O
تعريف	O
کند	O
که	O
بيش	O
از	O
همه	O
تأمين‌کننده	O
منافع	O
جامعه	O
غربي	O
به‌ويژه	O
در	O
بحث‌هاي	O
امنيتي	O
و	O
تأمين	O
انرژي	O
است	O
.	O

علاوه	O
بر	O
آن	O
قصد	O
دارد	O
در	O
برابر	O
ايران	B-LOC
اتحادي	O
نظامي	O
–	O
منطقه‌اي	O
ايجاد	O
کند	O
تا	O
جلوي	O
نفوذ	O
روزافزون	O
ايران	B-LOC
را	O
در	O
منطقه	O
بگيرد	O
.	O
