نامه	O
کودکان	O
آمريکايي	O
به	O
ترامپ	B-PER
+	O
تصاوير	O

صراط	B-ORG
:	O
به	O
دنبال	O
رياست‌جمهوري	O
ترامپ	B-PER
،	O
پويشي	O
اينترنتي	O
در	O
اين	O
کشور	O
به	O
راه	O
افتاده	O
که	O
در	O
آن	O
کودکان	O
به	O
رئيس‌جمهور	O
خود	O
نامه	O
مي‌نويسند	O
و	O
با	O
زبان	O
کودکانه	O
خود	O
براي	O
يک	O
رئيس‌جمهور	O
خوب	O
بودن	O
به	O
او	O
راهکار	O
مي‌دهند	O
.	O

به	O
گزارش	O
مجله	B-ORG
مهر	I-ORG
،	O
ترامپ	B-PER
رئيس‌جمهور	O
آمريکا	B-LOC
شد	O
.	O

همين	O
خبر	O
کوتاه	O
،	O
واکنش‌ها	O
و	O
بازخوردهاي	O
زيادي	O
به	O
دنبال	O
داشته	O
است	O
.	O

عده‌اي	O
در	O
آمريکا	B-LOC
از	O
اين	O
اتفاق	O
خوشحال	O
و	O
عده‌اي	O
هنوز	O
نتوانسته‌اند	O
باور	O
کنند	O
و	O
او	O
را	O
به‌عنوان	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
خود	O
بپذيرند	O
و	O
اين	O
بهت	O
و	O
اعتراض	O
خود	O
را	O
با	O
تظاهرات	O
خياباني	O
نشان	O
مي‌دهند	O
.	O

حالا	O
در	O
بين	O
همه	O
اين	O
واکنش‌هاي	O
اعتراضي	O
،	O
يک	O
نفر	O
پيدا	O
شده	O
که	O
با	O
راه	O
انداختن	O
يک	O
کمپين	O
فيس‌بوک	O
،	O
قصد	O
دارد	O
با	O
زباني	O
نرم	O
و	O
کودکانه	O
با	O
ترامپ	B-PER
حرف	O
بزند	O
،	O
انتقاد	O
کند	O
و	O
حتي	O
به	O
او	O
راهکار	O
بدهد	O
.	O

آقاي	O
رئيس‌جمهور	O
،	O
لطفاً	O
مهربان	O
باش	O
کمپين	O
«	O
نامه‌هاي	O
بچه‌ها	O
درباره	O
مهرباني	O
»	O
از	O
بچه‌ها	O
مي‌خواهد	O
که	O
با	O
زبان	O
خود	O
به	O
رئيس‌جمهور	O
آمريکا	B-LOC
نامه	O
بنويسند	O
و	O
با	O
او	O
حرف	O
بزنند	O
و	O
حتي	O
انتقاد	O
کنند	O
و	O
از	O
پدر	O
و	O
مادرها	O
هم	O
مي‌خواهد	O
که	O
اين	O
نامه‌ها	O
را	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
منتشر	O
کنند	O
.	O

ايده	O
اين	O
کمپين	O
از	O
يک	O
کودک	O
پنج‌ساله	O
شروع	O
مي‌شود	O
که	O
نگران	O
اقوام	O
مسلمان	O
خود	O
است	O
.	O

همين	O
نگراني	O
باعث	O
مي‌شود	O
که	O
مادر	O
اين	O
کودک	O
از	O
او	O
بخواهد	O
براي	O
ترامپ	B-PER
نامه‌اي	O
بنويسد	O
و	O
او	O
هم	O
نامه	O
‌اش	O
را	O
اين‌گونه	O
شروع	O
مي‌کند	O
«	O
.	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
عزيز	O
،	O
لطفاً	O
رئيس‌جمهور	O
خوبي	O
باش	O
.	O

با	O
همه	O
مردم	O
مهربان	O
باش	O
.	O

بعضي	O
از	O
افراد	O
خانواده	O
من	O
دين	O
متفاوتي	O
دارند	O
؛	O
اما	O
آدم‌هاي	O
بدي	O
نيستند	O
»	O
.	O
همين	O
باعث	O
مي‌شود	O
که	O
مادر	O
اين	O
کودک	O
به	O
فکر	O
بيفتد	O
تا	O
از	O
همه	O
کودکان	O
،	O
نامه‌هاي	O
اين‌چنيني	O
بگيرد	O
و	O
براي	O
رئيس‌جمهور	O
بفرستد	O
.	O

اين	O
موج	O
نامه	O
نوشتن	O
براي	O
ترامپ	B-PER
در	O
شبکه‌هاي	O
مجازي	O
به	O
راه	O
مي‌افتد	O
.	O

نامه‌هايي	O
که	O
فقط	O
چند	O
شرط	O
دارند	O
:	O
کساني	O
که	O
نامه	O
مي‌نويسند	O
بايد	O
زير	O
18	O
سال	O
باشند	O
و	O
نامه‌ها	O
بايد	O
بي‌طرفانه	O
،	O
مثبت	O
و	O
مهربانانه	O
باشند	O
.	O

اين	O
موج	O
طرفداران	O
زيادي	O
پيدا	O
مي‌کند	O
و	O
به‌تدريج	O
مردم	O
زيادي	O
عضو	O
اين	O
گروه	O
فيس‌بوک	O
مي‌شوند	O
و	O
نامه‌هاي	O
فرزندان	O
شان	O
را	O
براي	O
آن	O
مي‌فرستند	O
.	O

نامه‌هايي	O
رنگي	O
و	O
پر	O
از	O
نقاشي	O
که	O
بچه‌ها	O
در	O
آن	O
روش‌هاي	O
مهربان	O
بودن	O
را	O
به	O
ترامپ	B-PER
آموزش	O
مي‌دهند	O
.	O

برخي	O
از	O
اين	O
نامه‌ها	O
فقط	O
در	O
حد	O
چند	O
کلمه	O
هستند	O
يا	O
حتي	O
يک	O
نقاشي	O
!	O

کمک	O
خواستي	O
،	O
روي	O
من	O
حساب	O
کن	O
نامه‌هاي	O
کوتاه	O
يا	O
همراه	O
با	O
نقاشي	O
زيادي	O
به	O
اين	O
کمپين	O
ارسال	O
شده	O
است	O
؛	O
مثلاً	O
پسربچه‌اي	O
به	O
اسم	O
«	O
تام	B-PER
»	O
فقط	O
در	O
نامه‌	O
اش	O
يک	O
جمله	O
نوشته	O
است	O
«	O
.	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
عزيز	O
لطفاً	O
مهربان	O
باش	O
»	O
؛	O
و	O
در	O
زير	O
اين	O
نامه	O
‌اش	O
يک	O
رنگين‌کمان	O
نقاشي	O
کرده	O
است	O
.	O

يک	O
دختر	O
شش‌ساله	O
هم	O
در	O
نامه	O
‌اش	O
به	O
ترامپ	B-PER
از	O
او	O
خواسته	O
تا	O
او	O
را	O
به‌عنوان	O
مشاور	O
خود	O
انتخاب	O
کند	O
!	O

«	O
آقاي	O
رئيس‌جمهور	O
لطفاً	O
با	O
چيزهاي	O
اطراف	O
ت	O
مهربان	O
باش	O
و	O
به	O
آن‌ها	O
حرفي	O
نزن	O
که	O
ناراحت	O
بشوند	O
.	O

اين	O
باعث	O
مي‌شوند	O
که	O
من	O
هم	O
آرامش	O
بيشتري	O
داشته	O
باشم	O
.	O

موفق	O
باشي	O
در	O
شغل	O
جديد	O
ت	O
.	O

اگر	O
کمک	O
احتياج	O
داشتي	O
،	O
روي	O
من	O
حساب	O
کن	O
!	O

»	O
مادر	O
اين	O
کودک	O
شش‌ساله	O
مي‌گويد	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
و	O
اين	O
نامه‌نگاري	O
،	O
دختر	O
ش	O
علاقه	O
بيشتري	O
براي	O
فعاليت‌هاي	O
اجتماعي	O
دارد	O
.	O

دستورالعمل	O
دختر	O
هفت‌ساله	O
براي	O
ترامپ	B-PER
!	O

شايد	O
نامه	O
اين	O
دختر	O
شش‌ساله	O
جسورانه	O
به	O
نظر	O
بيايد	O
؛	O
اما	O
«	O
کلا	B-PER
»	O
از	O
او	O
هم	O
فراتر	O
رفته	O
در	O
نامه	O
‌اش	O
به	O
رئيس‌جمهور	O
اصول	O
12	O
خانه	O
مهربان	O
بودن	O
را	O
براي	O
او	O
رديف	O
کرده	O
است	O
و	O
نوشته	O
چگونه	O
مي‌توان	O
رئيس‌جمهور	O
خوبي	O
بود	O
«	O
.	O
چگونه	O
عالي	O
به	O
نظر	O
برسيم	O
؟	O

1	O
.	O
از	O
کلمات	O
خوب	O
مثل	O
آفرين	O
استفاده	O
کن	O
.	O

2	O
.	O
ديگران	O
را	O
به	O
خاطر	O
کار	O
زشت	O
سرزنش	O
نکن	O
.	O

3	O
.	O
دروغ	O
نگو	O
.	O

4	O
.	O
بر	O
سر	O
مردم	O
فرياد	O
نزن	O
.	O

5	O
.	O
خوش‌رفتار	O
باش	O
.	O

6	O
.	O
به	O
مردم	O
زور	O
نگو	O
.	O

7	O
.	O
خوش‌اخلاق	O
باش	O
و	O
مثلاً	O
بگو	O
ممنونم	O
.	O

8	O
.	O
به	O
حرف	O
همه	O
مردم	O
گوش	O
کن	O
.	O

9	O
.	O
گستاخانه	O
صحبت	O
نکن	O
.	O

10	O
.	O
به	O
مردم	O
آسيب	O
نزن	O
.	O

11	O
.	O
به	O
مردم	O
کمک	O
کن	O
.	O

12	O
.	O
متفاوت	O
باش	O
؛	O
متفاوت	O
بودن	O
هيجان‌انگيز	O
است	O
!	O

.	O
.	O
.	O
از	O
طرف	O
کلا	B-PER
،	O
هفت‌ساله	O
»	O
دوستان	O
مان	O
را	O
از	O
آمريکا	B-LOC
بيرون	O
نکن	O
بسياري	O
از	O
نامه‌ها	O
درباره	O
نگراني	O
از	O
اجرايي	O
کردن	O
وعده‌هاي	O
تبليغاتي	O
ترامپ	B-PER
درباره	O
اخراج	O
مهاجران	O
است	O
.	O

دغدغه‌اي	O
که	O
حالا	O
به	O
بچه‌ها	O
رسيده	O
و	O
تبديل	O
به	O
نامه	O
شده	O
است	O
و	O
از	O
ترامپ	B-PER
مي‌خواهند	O
تا	O
هواي	O
دوستان	O
مکزيکي‌	O
شان	O
را	O
داشته	O
باشد	O
و	O
اجازه	O
بدهد	O
آن‌ها	O
در	O
آمريکا	B-PER
باقي	O
بمانند	O
«	O
.	O
ابي	B-PER
»	O
يکي	O
از	O
اين	O
بچه‌ها	O
ست	O
که	O
نگراني‌ها	O
يش	O
را	O
اين‌گونه	O
به	O
ترامپ	B-PER
مي‌گويد	O
:	O
«	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
،	O
همه	O
بچه‌ها	O
در	O
کلاس	O
ما	O
ترسيده‌اند	O
.	O

لطفاً	O
آن‌ها	O
را	O
بيرون	O
نيندازيد	O
.	O

دوستان	O
مکزيکي	O
من	O
هيچ	O
کار	O
اشتباهي	O
انجام	O
نمي‌دهند	O
»	O
.	O
نامه	O
يکي	O
از	O
شاگرداول‌هاي	O
مدرسه	O
هم	O
که	O
از	O
ترامپ	B-PER
ناراحت	O
است	O
،	O
جالب	O
است	O
«	O
.	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
من	O
در	O
مدرسه	O
در	O
ادب	O
و	O
احترام	O
و	O
انضباط	O
نفر	O
اول	O
شدم	O
!	O

من	O
فکر	O
مي‌کنم	O
شما	O
بايد	O
مهربان	O
باشيد	O
و	O
بين	O
مکزيک	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
ديوار	O
نکشيد	O
.	O

چون	O
ما	O
آنجا	O
دوستاني	O
داريم	O
که	O
دل	O
مان	O
برا	O
يشان	O
تنگ	O
مي‌شود	O
.	O

لطفاً	O
مهربان	O
باش	O
»	O
.	O
اعضاي	O
اين	O
کمپين	O
حالا	O
مي‌خواهند	O
اين	O
نامه‌ها	O
را	O
به	O
دست	O
ترامپ	B-PER
و	O
همسر	O
ش	O
برسانند	O
و	O
معتقدند	O
که	O
اين	O
نامه‌ها	O
مي‌تواند	O
او	O
را	O
تحت	O
تأثير	O
قرار	O
دهد	O
؛	O
چراکه	O
ترامپ	B-PER
خودش	O
پدر	O
يک	O
پسر	O
ده‌ساله	O
است	O
و	O
حتي	O
پدربزرگ	O
است	O
و	O
نوه	O
دارد	O
.	O

