خانواده‌ها	O
مهريه‌ها	O
را	O
در	O
حد	O
توان	O
تعيين	O
کنند/مسئولان	O
استاني	O
از	O
گفتن	O
مطالب	O
تفرقه‌انگيز	O
خودداري	O
کنند	O

به	O
گزارش	O
فردوس	B-ORG
برين	I-ORG
ظهر	B-TIM
امروز	I-TIM
امام‌جمعه	O
شهرستان	B-LOC
فردوس	I-LOC
عنوان	O
کرد	O
:	O
هيچ	O
بنايي	O
محبوب‌تر	O
از	O
ازدواج	O
در	O
نزد	O
خداوند	O
نيست	O
و	O
يقيناً	O
هيچ‌چيز	O
هم	O
بدتر	O
از	O
اين	O
نيست	O
که	O
اين	O
بنا	O
خراب	O
شود	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
بابايي	B-PER
در	O
ادامه	O
در	O
خصوص	O
مهريه‌ها	O
گفت	O
:	O
خانواده‌ها	O
سعي	O
کنند	O
که	O
مهريه‌ها	O
را	O
عندالاستطاعه	O
تعيين	O
کنند	O
نه	O
اين‌که	O
مهريه	O
عندالمطالبه	O
باشد	O
مهريه	O
بايد	O
در	O
حد	O
توان	O
خانواده	O
شوهر	O
باشد	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
مطالبه	O
مهريه	O
بلافاصله	O
بعد	O
از	O
عقد	O
موجب	O
ازهم‌پاشيدگي	O
زندگي	O
مي‌شود	O
.	O

امام‌جمعه	O
فردوس	B-LOC
در	O
ادامه	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
قوانين	O
و	O
مقررات	O
اسلامي	O
و	O
سيره	O
زندگي	O
ائمه	O
و	O
معصومين	O
به	O
فراموشي	O
سپرده	O
شده	O
است	O
چون	O
اين	O
سيره‌ها	O
را	O
در	O
زندگي	O
عملي	O
نمي‌کنيم	O
موجب	O
ايجاد	O
اختلافات	O
مي‌شود	O
.	O
O
بابايي	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
متأسفانه	O
در	O
زندگي‌هاي	O
امروزه	O
برخي	O
از	O
چيزهايي	O
موجب	O
مودت	O
و	O
رحمت	O
مي‌شود	O
به	O
خاطر	O
غرورهاي	O
بي‌جا	O
به	O
فراموشي	O
سپرده	O
شده	O
است	O
بسياري	O
از	O
روش‌هاي	O
ساده	O
که	O
در	O
اسلام	O
به	O
آن	O
اشاره	O
شده	O
است	O
موجب	O
گرم	O
شدن	O
کانون	O
خانواده	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اين‌که	O
اربعين	O
به	O
معناي	O
40	O
است	O
گفت	O
:	O
40	O
عدد	O
مبارکي	O
در	O
اسلام	O
است	O
تکميل	O
ميقات	O
خداوند	O
با	O
حضرت	B-PER
موسي	I-PER
40	O
روز	O
به	O
طول	O
انجاميد	O
.	O

امام‌جمعه	O
فردوس	B-PER
در	O
ادامه	O
گفت	O
:	O
هر	O
کس	O
که	O
40	O
روز	O
خود	O
را	O
کنترل	O
کند	O
و	O
خودسازي	O
کند	O
چشمه‌هاي	O
حکمت	O
بر	O
قلب	O
او	O
جاري	O
و	O
ملکه	O
تقوا	O
بر	O
او	O
حاکم	O
مي‌شود	O
.	O
O
بابايي	B-PER
ضمن	O
توصيه	O
به	O
خواندن	O
زيارت	O
اربعين	O
در	O
روز	O
اربعين	O
گفت	O
:	O
فلسفه	O
قيام	O
عاشورا	O
در	O
زیارت	O
اربعين	O
اين‌طور	O
است	O
که	O
حضرت	O
فرزندان	O
خود	O
را	O
در	O
راه	O
خدا	O
داد	O
تا	O
انسان‌ها	O
از	O
جهل	O
و	O
ناداني	O
رهايي	O
يابند	O
اين	O
يعني	O
بايد	O
بصيرت	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
دشمن	O
را	O
بشناسيم	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
هيچ	O
قدرتي	O
نمي‌تواند	O
در	O
جهان	O
ده‌ها	O
ميليون	O
نفر	O
را	O
به	O
يکجا	O
دعوت	O
کند	O
مگر	O
نيروي	O
عشق	O
به	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
اين‌ها	O
نتيجه	O
قيام	O
عاشورا	O
و	O
نهضت	O
حسيني	O
است	O
.	O
امام‌جمعه	O
فردوس	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
گفت	O
:	O
دولتمردان	O
بايد	O
از	O
تجربه	O
بسيج	B-ORG
درس	O
بگيرند	O
چراکه	O
بسيج	B-ORG
در	O
فتنه	O
88	B-DAT
موجب	O
خاموشي	O
اين	O
فتنه	O
شد	O
و	O
درزمان	O
جنگ	O
تحميلي	O
با	O
همين	O
نيروي	O
بسيج	B-ORG
بود	O
که	O
کشور	O
توانست	O
پيروز	O
شود	O
اين	O
گفته	O
امام	O
است	O
که	O
اگر	O
مسئولان	O
از	O
بسيج	B-ORG
غافل	O
شوند	O
در	O
آتش	O
دوزخ	O
گرفتار	O
خواهند	O
شد	O
.	O
O
بابايي	B-PER
در	O
واکنش	O
به	O
سخنان	O
برخي	O
از	O
مسئولان	O
در	O
استان	O
گفت	O
:	O
چرا	O
برخي‌ها	O
در	O
استان	O
ذکر	O
مي‌کنند	O
که	O
علت	O
پيشرفت	O
چين	B-LOC
و	O
ژاپن	B-LOC
تنها	O
به	O
خاطر	O
اين	O
است	O
که	O
موشک	O
نداشتند	O
و	O
ايران	B-LOC
با	O
آن	O
کشورها	O
مقايسه	O
مي‌کنند	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
بايد	O
مجهز	O
به	O
نيروي	O
نظامي	O
و	O
قدرت	O
موشکي	O
باشد	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
گفت	O
:	O
بايد	O
به	O
اين	O
شخص	O
گفت	O
که	O
چين	B-LOC
و	O
ژاپن	B-LOC
از	O
خود	O
استقلالي	O
ندارند	O
ارتش	O
ندارند	O
و	O
قانون‌هاي	O
آن‌ها	O
را	O
استراتژيک‌هاي	O
آمريکايي	O
نوشتند	O
.	O

امام‌جمعه	O
فردوس	B-LOC
ادامه	O
داد	O
:	O
اين‌که	O
گفته	O
شود	O
زنان	O
به	O
زنان	O
رأي	O
دهند	O
اين	O
بحث	O
نيز	O
مخالف	O
با	O
تحکيم	O
خانواده	O
است	O
چراکه	O
با	O
اين	O
کار	O
کانون	O
خانواده	O
از	O
هم	O
پاشيده	O
مي‌شوند	O
.	O
بابايي	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
هر	O
کاري	O
که	O
نياز	O
به	O
وجود	O
نيروي	O
زن	O
باشد	O
و	O
محيط	O
زنانه	O
باشد	O
ما	O
مخالف	O
نيستيم	O
و	O
بايد	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
حرف‌هاي	O
ياوه‌اي	O
که	O
توسط	O
برخي‌ها	O
در	O
استان	O
زده	O
مي‌شود	O
بايد	O
جواب	O
داده	O
شود	O
و	O
کساني	O
که	O
اين‌گونه	O
حرف‌ها	O
مي‌زنند	O
بايد	O
از	O
آن	O
توبه	O
کنند	O
.	O

