هواپيما	O
هم	O
پر	O
!	O

/	O
ترامپ	B-PER
نخواهد	O
به	O
ايران	B-LOC
هواپيما	O
نمي‌دهيم	O
!	O

به	O
گزارش	O
افکارنيوز	B-ORG
،	O
تيم	B-PER
نيل	I-PER
،	O
سخنگوي	O
سياست‌گذاري	O
عمومي	O
هواپيماهاي	O
تجاري	O
بوئينگ	B-ORG
دراين‌باره	O
گفت	O
:	O
اگر	O
دولت	B-ORG
ترامپ	I-ORG
سياست	O
آمريکا	B-LOC
در	O
قبال	O
ايران	B-LOC
را	O
تغيير	O
دهد	O
و	O
فروش	O
جت‌هاي	O
مسافربري	O
به	O
اين	O
کشور	O
را	O
ممنوع	O
سازد	O
،	O
بوئينگ	B-ORG
به	O
اين	O
تصميم	O
احترام	O
خواهد	O
گذاشت	O
.	O

طرح	O
تصويب‌شده	O
توسط	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
هنوز	O
به	O
رأي	O
سنا	O
ي	O
اين	O
کشور	O
گذاشته	O
نشده	O
است	O
.	O

باراک	B-PER
اوباما	I-PER
رئيس‌جمهور	O
نيز	O
گفته	O
که	O
تا	O
زماني	O
که	O
در	O
قدرت	O
حضور	O
دارد	O
اين	O
طرح	O
را	O
وتو	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

بوئينگ	B-ORG
و	O
ايران	B-LOC
اين	O
هنوز	O
قرارداد	O
نهايي‌اي	O
براي	O
فروش	O
هواپيما	O
منعقد	O
نکرده‌اند	O
و	O
مذاکرات	O
ميان	O
طرفين	O
در	O
جريان	O
است	O
.	O

اوايل	B-DAT
اين	I-DAT
هفته	I-DAT
،	O
مقامات	O
بوئينگ	B-ORG
از	O
اظهارنظر	O
در	O
مورد	O
مذاکرات	O
جاري	O
با	O
طرف	O
ايراني	O
خودداري	O
کردند	O
و	O
نگفتند	O
که	O
آيا	O
مقامات	O
اين	O
شرکت	O
در	O
حال	O
کار	O
با	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
براي	O
سرعت	O
بخشيدن	O
به	O
فروش	O
هواپيما	O
قبل	O
از	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
دولت	B-ORG
ترامپ	I-ORG
در	O
اواسط	B-DAT
ماه	I-DAT
ژانويه	I-DAT
هستند	O
يا	O
نه	O
.	O

در	O
همين	O
حال	O
بلومبرگ	B-ORG
خبر	O
داد	O
:	O
شرکت	B-ORG
هواپيماسازي	I-ORG
ايرباس	I-ORG
اعلام	O
کرده	O
در	O
حال	O
ارزيابي	O
تبعات	O
رأي	O
کنگره	B-ORG
آمريکا	I-ORG
به	O
ممنوعيت	O
فروش	O
هواپيماهاي	O
ايرباس	B-ORG
و	O
بوئينگ	B-ORG
به	O
ايران	B-LOC
است	O
،	O
اما	O
فرايند	O
تکميل	O
قرارداد	O
27	B-MON
ميليارد	I-MON
دلاري	I-MON
فروش	O
هواپيما	O
به	O
تهران	B-LOC
را	O
نيز	O
متوقف	O
نکرده	O
است	O
.	O

معاون	O
رئيس	O
شرکت	B-ORG
ايرباس	I-ORG
در	O
امور	O
تأمين	O
مالي	O
مشتريان	O
در	O
خاورميانه	B-LOC
گفت	O
:	O
ايرباس	B-ORG
منتظر	O
خواهد	O
ماند	O
تا	O
ببيند	O
سنا	O
و	O
رئيس‌جمهور	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
چه	O
واکنشي	O
به	O
تصميم	O
اخير	O
مجلس	O
نمايندگان	O
نشان	O
مي‌دهند	O
.	O

وي	O
افزود	O
،	O
حتي	O
اگر	O
توقف	O
فروش	O
هواپيما	O
به	O
ايران	B-LOC
رأي	O
نياورد	O
،	O
رأي	O
اوليه	O
مجلس	O
نمايندگان	O
در	O
شرايطي	O
که	O
ايرباس	B-ORG
در	O
حال	O
مذاکره	O
در	O
مورد	O
شرايط	O
نهايي	O
قرارداد	O
است	O
،	O
يک	O
«	O
وضعيت	O
بلاتکليفي	O
»	O
به	O
وجود	O
آورده	O
است	O
.	O

کلاخود	B-PER
برانداز	I-PER
افزود	O
:	O
تصميم	O
نهايي	O
هر	O
چه	O
که	O
باشد	O
،	O
ازنظر	O
زماني	O
براي	O
اين	O
قرارداد	O
خوب	O
نيست	O
.	O

ما	O
بايد	O
واکنش	O
ايران	B-LOC
را	O
ببينيم	O
.	O

چه	O
اوباما	B-PER
مصوبه	O
مجلس	O
نمايندگان	O
را	O
وتو	O
کند	O
و	O
چه	O
نکند	O
،	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
حکايت	O
از	O
وضعيت	O
خوبي	O
ندارد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اگر	O
ايران	B-LOC
پول	O
را	O
نقداً	O
پرداخت	O
کند	O
،	O
ايرباس	B-ORG
ممکن	O
است	O
بتواند	O
تا	O
قبل	O
از	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
کار	O
تحويل	O
يک	O
هواپيماي	O
باريک‌پيکر	O
اي	O
321	O
به	O
ايران	B-LOC
را	O
پيش	O
ببرد	O
،	O
هرچند	O
که	O
اين	O
يک	O
فروند	O
«	O
به‌عنوان	O
بخشي	O
از	O
يک	O
بسته	O
مورد	O
مذاکره	O
قرار	O
گرفته	O
»	O
و	O
هنوز	O
بايد	O
قرارداد	O
نهايي	O
امضا	O
شود	O
.	O

شرکت	B-ORG
ايرباس	I-ORG
همچنين	O
در	O
خصوص	O
فروش	O
چهار	O
فروند	O
هواپيماي	O
پهن‌پيکر	O
اي	O
330	O
با	O
ايران	B-LOC
رايزني	O
کرده	O
است	O
.	O

اين	O
مدير	O
شرکت	B-ORG
ايرباس	I-ORG
گفت	O
:	O
حتي	O
اگر	O
قرارداد	O
ايرباس	B-ORG
از	O
مخالفت	O
جمهوري‌خواهان	O
جان	O
سالم	O
به	O
در	O
ببرد	O
،	O
بعيد	O
است	O
به	O
يک	O
قرارداد	O
قطعي	O
براي	O
فروش	O
همه	O
118	O
فروند	O
هواپيماي	O
اعلام‌شده	O
تبديل	O
شود	O
،	O
زيرا	O
ايران	B-LOC
پنج	O
ماه	O
بعد	O
از	O
توافق	O
با	O
ايرباس	B-ORG
،	O
براي	O
خريد	O
109	O
فروند	O
هواپيما	O
از	O
بوئينگ	B-ORG
توافق	O
کرده	O
است	O
.	O

تعداد	O
نهايي	O
فروش	O
هواپيما	O
توسط	O
اين	O
دو	O
شرکت	O
به	O
ايران	B-LOC
هنوز	O
مشخص	O
نيست	O
.	O

براندس	B-PER
در	O
ادامه	O
گفت	O
:	O
تعداد	O
نهايي	O
هواپيماها	O
احتمالاً	O
پس	O
از	O
موفقيت	O
ايران	B-LOC
در	O
تأمين	O
مالي	O
قراردادها	O
مشخص	O
خواهد	O
شد	O
که	O
با	O
توجه	O
به	O
حساسيت‌هاي	O
سياسي	O
نسبت	O
به	O
قرارداد	O
به	O
امري	O
پيچيده	O
تبديل	O
شده	O
است	O
.	O

هرچند	O
خزانه‌داري	B-ORG
آمريکا	I-ORG
در	O
ماه	B-DAT
سپتامبر	I-DAT
مجوزي	O
را	O
براي	O
فروش	O
17	O
فروند	O
هواپيماي	O
ايرباس	B-ORG
به	O
ايران	B-LOC
صادر	O
کرد	O
،	O
اما	O
ايران	B-LOC
به	O
دنبال	O
تأمين	O
مالي	O
اين	O
قرارداد	O
از	O
شرکت	B-ORG
دوبي‌اي	I-ORG
روس	I-ORG
پيسانتر	I-ORG
پرايز	I-ORG
است	O
که	O
مستلزم	O
صدور	O
مجوز	O
ديگر	O
است	O
.	O

ايران	B-LOC
قصد	O
دارد	O
هواپيماهايي	O
ازجمله	O
مدرن‌ترين	O
محصول	O
شرکت	B-ORG
ايرباس	I-ORG
يعني	O
اي	O
350	O
و	O
سوپر	O
ابوي‌اي	O
380	O
را	O
خريداري	O
نمايد	O
و	O
خريد	O
هواپيماهاي	O
747	O
جام	O
بو	O
،	O
777	O
و	O
777	O
ايکس	O
از	O
بوئينگ	B-ORG
را	O
نيز	O
در	O
برنامه	O
دارد	O
.	O

شرکت	B-ORG
آمريکايي	I-ORG
بوئينگ	I-ORG
به	O
دنبال	O
فروش	O
80	O
فروند	O
هواپيما	O
به	O
ارزش	O
17.6	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
به	O
ايران	B-LOC
به‌صورت	O
مستقيم	O
و	O
29	O
جت	O
مسافربري	O
از	O
طريق	O
شرکت‌هاي	O
ميتينگ	O
به	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

جمهوري‌خواهان	O
در	O
کنگره	B-ORG
آمريکا	I-ORG
به‌شدت	O
مخالف	O
توافق	O
سال	B-DAT
2015	I-DAT
بين	O
ايران	B-LOC
و	O
قدرت‌هاي	O
جهاني	O
هستند	O
.	O

ايران	B-LOC
توافق	O
کرده	O
که	O
درازاي	O
رفع	O
تحريم‌ها	O
تأسيسات	O
هسته‌اي	O
خود	O
را	O
بازطراحي	O
و	O
کاهش	O
دهد	O
.
O
