خبر	O
خوش	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
به	O
مردم	O
قم	B-LOC
+	O
عکس	O

به	O
گزارش	O
پايگاه	B-ORG
خبري	I-ORG
تحليلي	I-ORG
قم	I-ORG
فردا	I-ORG
،	O
به	O
نقل	O
از	O
سايت	B-ORG
خبري	I-ORG
ثامن	I-ORG
؛	O
يکي	O
از	O
وعده‌هايي	O
که	O
سال‌هاست	O
به	O
مردم	O
منطقه	B-LOC
نيروگاه	I-LOC
قم	I-LOC
داده	O
مي‌شود	O
،	O
وعده	O
اتمام	O
بيمارستان	B-LOC
شهداي	I-LOC
نيروگاه	I-LOC
است	O
که	O
با	O
توجه	O
به	O
جمعيت	O
مردم	O
در	O
اين	O
منطقه	O
نياز	O
ضروري	O
به‌حساب	O
مي‌آيد	O
،	O
بيمارستان	B-LOC
شهداي	I-LOC
نيروگاه	I-LOC
يکي	O
از	O
پروژه‌هايي	O
درماني	O
در	O
قم	B-LOC
است	O
که	O
مردم	O
اين	O
منطقه	O
سال‌هاست	O
چشم‌انتظار	O
افتتاح	O
آن	O
هستند	O
.	O

بارها	O
مسئولين	O
استاني	O
و	O
کشوري	O
وعده	O
افتتاح	O
بيمارستان	B-LOC
شهداي	I-LOC
نيروگاه	I-LOC
را	O
مي‌دهند	O
.	O

همچنين	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
پروژه	O
درماني	O
در	O
قم	B-LOC
بيمارستان	B-LOC
فرقاني	I-LOC
در	O
محله	B-LOC
شهيد	I-LOC
دل	I-LOC
آذر	I-LOC
قم	I-LOC
است	O
14	O
سال	O
از	O
آغاز	O
عمليات	O
ساخت	O
بيمارستان	B-LOC
فرقاني	I-LOC
مي‌گذرد	O
،	O
اما	O
به	O
دلايل	O
گوناگون	O
پيشرفت	O
آن	O
با	O
کندي	O
انجام	O
شد	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
93	I-DAT
با	O
پيگيري‌هاي	O
مسئولان	O
دانشگاه	B-ORG
علوم	I-ORG
پزشکي	I-ORG
قم	I-ORG
،	O
پيمانکار	O
با	O
انعقاد	O
قرارداد	O
به‌روز	O
شده	O
کار	O
ش	O
را	O
آغاز	O
کرد	O
و	O
در	O
حال	O
حاضر	O
بيمارستان	B-LOC
تخصصي	I-LOC
و	I-LOC
فوق	I-LOC
تخصصي	I-LOC
فرقاني	I-LOC
با	O
350	O
تخت	O
در	O
9	O
طبقه	O
به	O
متراژ	O
24	O
هزار	O
مترمربع	O
در	O
حال	O
ساخت	O
است	O
.	O

پروژه	O
بيمارستان	B-LOC
فرقاني	I-LOC
نيز	O
سالهاست	O
اسير	O
وعده‌هاي	O
مسئولين	O
استاني	O
و	O
کشوري	O
شده	O
است	O
،	O
تا	O
جايي	O
که	O
پايان	O
اين	O
دو	O
پروژه	O
مهم	O
از	O
اصلي‌ترين	O
خواسته‌اي	O
مردم	O
قم	B-LOC
است	O
.	O

بعد	O
از	O
وعده	O
وعيدهايي	O
که	O
بيش	O
از	O
10	O
سال	O
است	O
به	O
مردم	O
قم	B-LOC
داده	O
مي‌شود	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
احمد	B-LOC
اميرآبادي	I-LOC
فراهاني	I-LOC
نماينده	O
مردم	O
قم	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
خبر	O
خوشي	O
از	O
قول	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
به	O
مردم	O
قم	B-LOC
داد	O
.	O

در	O
اين	O
خصوص	O
احمد	B-PER
اميرآبادي	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
وضعيت	O
بيمارستان‌هاي	O
فرقاني	B-LOC
و	O
نيروگاه	B-LOC
اظهار	O
کرد	O
:	O
احداث	O
اين	O
دو	O
بيمارستان	O
پيشرفت	O
فيزيکي	O
قابل	O
قبولي	O
دارد	O
،	O
اخيراً	O
هم	O
نامه‌اي	O
به	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
در	O
خصوص	O
وضعيت	O
بيمارستان‌هاي	O
فرقاني	B-LOC
و	O
نيروگاه	B-LOC
نوشتم	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
نامه	O
به	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
از	O
او	O
درخواست	O
کردم	O
که	O
به‌گونه‌اي	O
اعتبارات	O
به	O
پروژه‌هاي	O
احداث	O
اين	O
بيمارستان‌ها	O
اختصاص	O
پيدا	O
کند	O
که	O
اين	O
دو	O
بيمارستان	O
تا	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
95	I-DAT
به	O
مرحله	O
بهره‌برداري	O
برسند	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
قم	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
پايان	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
نامه	O
دستور	O
داده	O
است	O
که	O
پروژه	O
بيمارستان	B-LOC
فرقاني	I-LOC
تا	O
هفته	B-DAT
وحدت	I-DAT
و	O
پروژه	O
بيمارستان	B-LOC
نيروگاه	I-LOC
تا	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
95	I-DAT
افتتاح	O
شود	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
پاسخ	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
به	O
درخواست	O
نماينده	O
قم	B-LOC
در	O
خصوص	O
افتتاح	O
دو	O
بيمارستان	B-LOC
شهداي	I-LOC
نيروگاه	I-LOC
و	I-LOC
فرقاني	I-LOC
اميد	I-LOC
مي‌رود	O
که	O
اين	O
وعده	O
عملي	O
شود	O
زيرا	O
قم	B-LOC
شاه‌راه	O
مواصلاتي	O
17	O
استان	O
است	O
اما	O
ظرفيت‌هاي	O
بيمارستاني	O
و	O
درماني	O
در	O
قم	B-LOC
نمي‌تواند	O
پاسخگوي	O
اين	O
نقش	O
حساس	O
باشد	O
و	O
اگر	O
حادثه‌اي	O
رخ	O
دهد	O
با	O
اين	O
امکانات	O
کم	O
بيمارستاني	O
در	O
قم	B-LOC
تبديل	O
به	O
يک	O
فاجعه	O
خواهد	O
شد	O
.	O

خاطرنشان	O
مي‌شود	O
بيمارستان	B-LOC
فرقاني	I-LOC
در	O
زميني	O
با	O
زيربناي	O
24	O
هزار	O
مترمربع	O
و	O
در	O
9	O
طبقه	O
در	O
حال	O
احداث	O
است	O
،	O
اورژانس	O
،	O
جراحي	O
،	O
آي	O
سي	O
یو	O
(	O
مراقبت‌هاي	O
ويژه	O
)	O
،	O
ان	O
آي	O
سي	O
یو	O
(	O
مراقبت‌هاي	O
ويژه	O
نوزادان	O
)	O
،	O
جراحي	O
زنان	O
،	O
داخلي	O
زنان	O
،	O
جراحي	O
مردان	O
،	O
داخلي	O
مردان	O
،	O
اطفال	O
و	O
بخش‌هاي	O
جانبي	O
مانند	O
راديولوژي	O
و	O
آزمايشگاه	O
و	O
فضاهاي	O
پشتيبان	O
موردنياز	O
يک	O
بيمارستان	O
،	O
ازجمله	O
بخش‌هاي	O
بيمارستان	B-LOC
فرقاني	I-LOC
است	O
.	O

همچنين	O
بيمارستان	B-LOC
تخصصي	I-LOC
و	I-LOC
فوق	I-LOC
تخصصي	I-LOC
110	I-LOC
تختخوابي	I-LOC
نيروگاه	I-LOC
قم	I-LOC
هفت‌طبقه	O
به	O
متراژ	O
15	O
هزار	O
و	O
134	O
مترمربع	O
در	O
حال	O
ساخت	O
است	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

