بسيج	B-ORG
در	O
قالب	O
حزب	O
و	O
جريان	O
عمل	O
نمي‌کند	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
خبرگزاري	B-ORG
صداوسيما	I-ORG
،	O
سردار	O
سرلشکر	O
محمدعلي	B-PER
جعفري	I-PER
در	O
جشنواره	O
مالک	B-PER
اشتر	I-PER
بسيج	B-ORG
افزود	O
:	O
انقلاب	O
اسلامي	O
به	O
عمر	O
چهل‌ساله	O
خود	O
نزديک	O
مي‌شود	O
و	O
هرچه	O
مي‌گذرد	O
،	O
عزت	O
و	O
عظمت	O
آن	O
بيشتر	O
بر	O
همگان	O
آشکار	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
بسيج	B-ORG
شجره	O
طيبه‌اي	O
است	O
که	O
بقاي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
به	O
آن	O
وابسته	O
است	O
و	O
بدون	O
ترديد	O
بسيج	B-ORG
و	O
بسيجيان	O
نقش	O
تعيين‌کننده	O
و	O
محوري	O
در	O
اين	O
توفيق	O
و	O
راه	O
الهي	O
داشته	O
و	O
دارند	O
.	O

سرلشکر	O
جعفري	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
بسيج	B-ORG
بخش	O
عظيمي	O
از	O
مردم	O
مؤمن	O
انقلاب	O
هستند	O
که	O
دل	O
در	O
گرو	O
ياري	O
دين	O
خدا	O
دارند	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
اهداف	O
بلندي	O
که	O
انقلاب	O
اسلامي	O
دارد	O
و	O
هنوز	O
راه	O
زيادي	O
تا	O
تحقق	O
آن	O
اهداف	O
داريم	O
،	O
بايد	O
بدانيم	O
راه	O
سختي	O
در	O
پيش	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
از	O
ديروز	O
و	O
با	O
سخنان	O
رهبري	O
معظم	O
انقلاب	O
اسلامي	O
،	O
گروه‌ها	O
و	O
هيئت‌هاي	O
انديشه‌ورزي	O
در	O
خصوص	O
نقش‌هاي	O
بسيج	B-ORG
تشکيل	O
مي‌شود	O
تا	O
اقدامات	O
بسيج	B-ORG
عمق	O
بيشتري	O
بگيرد	O
.	O

فرمانده	O
کل	O
سپاه	B-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
فرمايشات	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
در	O
جمع	O
بسيجيان	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
معظم	O
له	O
در	O
خصوص	O
تهديدات	O
انقلاب	O
سخناني	O
را	O
مطرح	O
کردند	O
که	O
يکي	O
از	O
آن‌ها	O
نفوذ	O
است	O
و	O
اين‌ها	O
را	O
هشدار	O
داده	O
و	O
راهکار	O
ارائه	O
کردند	O
و	O
از	O
همه	O
ما	O
خواستند	O
نقش	O
تعيين‌کننده	O
براي	O
مقابله	O
با	O
تهديدات	O
ايفا	O
کنيم	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
حرکت	O
انقلاب	O
روبه‌جلو	O
و	O
پيشرفت	O
است	O
و	O
آثار	O
آن	O
را	O
مي‌توان	O
ديد	O
،	O
گفت	O
:	O
البته	O
چشم	O
بصيرت	O
و	O
دل	O
عاشقي	O
مي‌خواهد	O
تا	O
اين‌ها	O
را	O
بفهمد	O
اين‌ها	O
ابعاد	O
معنوي	O
دارد	O
و	O
کمتر	O
به	O
چشم	O
کساني	O
که	O
نگاه	O
مادي	O
دارند	O
مي‌آيد	O
.	O

فرمانده	O
کل	O
سپاه	B-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
انقلاب	O
اسلامي	O
همه	O
‌اش	O
جنبه‌هاي	O
سلبي	O
نيست	O
بلکه	O
در	O
کنار	O
موضوعات	O
سلبي	O
براي	O
مقابله	O
با	O
تهديدات	O
،	O
از	O
جنبه‌هاي	O
ايجابي	O
هم	O
برخوردار	O
است	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
آنچه	O
ما	O
تاکنون	O
صد	B-PCT
درصد	I-PCT
موفق	O
بوديم	O
مقابله	O
با	O
تهديدات	O
در	O
همه	O
عرصه‌ها	O
-	O
چه	O
نظامي	O
،	O
چه	O
تهديدات	O
نرم	O
و	O
برهنگي	O
و	O
چه	O
سياسي	O
-	O
بوده	O
است	O
.	O

سرلشکر	O
جعفري	B-PER
يادآور	O
شد	O
:	O
در	O
جنگ	O
تحميلي	O
دشمن	O
مي‌خواست	O
انقلاب	O
را	O
در	O
ايران	B-LOC
حبس	O
کند	O
ولي	O
نتيجه	O
جنگ	O
،	O
صدور	O
انقلاب	O
اسلامي	O
به	O
منطقه	O
و	O
جهان	O
بود	O
.	O

فرمانده	O
کل	O
سپاه	B-ORG
در	O
ادامه	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
مسائل	O
امنيتي	O
هم	O
به	O
همين‌گونه	O
بود	O
و	O
همه	O
اقدامات	O
دشمن	O
نتيجه	O
عکس	O
داد	O
؛	O
مثلاً	O
در	O
فتنه	O
88	B-DAT
که	O
بزرگترين	O
فتنه	O
امنيتي	O
و	O
سياسي	O
در	O
کشور	O
ما	O
بود	O
،	O
نتيجه‌	O
اش	O
پديده	O
9	B-DAT
دي	I-DAT
شد	O
.	O

سرلشکر	O
جعفري	B-PER
گفت	O
:	O
ما	O
هر	O
جا	O
تهديد	O
را	O
درک	O
کنيم	O
،	O
براي	O
مقابله	O
با	O
آن	O
بسيج	O
مي‌شويم	O
اما	O
آنجايي	O
که	O
خطر	O
حس	O
نمي‌شود	O
مشکل	O
داريم	O
مانند	O
تهديدات	O
فرهنگي	O
،	O
اقتصادي	O
و	O
اجتماعي	O
.	O

اينجا	O
تهديدات	O
خوب	O
حس	O
نشده	O
هرچند	O
در	O
عرصه‌ي	O
تهديدات	O
اقتصادي	O
بيشتر	O
متوجه	O
موضوع	O
شده‌ايم	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
آنچه	O
مهم	O
است	O
و	O
ما	O
بايد	O
از	O
اين	O
به	O
بعد	O
براي	O
آينده	O
انقلاب	O
و	O
بسيج	B-ORG
بيشتر	O
به	O
آن	O
فکر	O
کنيم	O
اين	O
است	O
که	O
بدانيم	O
شرايط	O
انقلاب	O
اسلامي	O
تغيير	O
کرده	O
و	O
پيچيده	O
شده	O
است	O
و	O
وضعيت	O
ديگر	O
همچون	O
گذشته	O
نيست	O
.	O

فرمانده	O
کل	O
سپاه	B-ORG
افزود	O
:	O
در	O
همين	O
راستا	O
رهبري	O
معظم	O
انقلاب	O
بر	O
تشکيل	O
تشکيلات‌هاي	O
انديشه‌ورزي	O
تأکيد	O
کرده‌اند	O
.	O

مقابله	O
با	O
تهديدات	O
سخت	O
و	O
امنيتي	O
به‌خوبي	O
انجام	O
شده	O
اما	O
مقابله	O
با	O
تهديدات	O
نرم	O
و	O
سياسي	O
چه	O
؟	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
نقش	O
اساسي	O
و	O
تعيين‌کننده	O
بسيج	B-ORG
در	O
دفاع	O
از	O
انقلاب	O
اسلامي	O
،	O
گفت	O
:	O
اين	O
نقش‌پذيري	O
محدود	O
به	O
يک	O
يا	O
چند	O
عرصه	O
نبوده	O
و	O
هيچ	O
محدوديتي	O
ندارد	O
و	O
بسيج	B-ORG
بايد	O
در	O
همه	O
عرصه‌ها	O
نقش	O
خود	O
را	O
ايفا	O
کند	O
.	O

سرلشکر	O
جعفري	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
جهاد	O
فرهنگي	O
،	O
سياسي	O
و	O
اقتصادي	O
خيلي	O
سخت‌تر	O
از	O
جهاد	O
در	O
عرصه‌هاي	O
سخت	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
اولين	O
شرط	O
لازم	O
و	O
ضروري	O
براي	O
اينکه	O
بسيج	B-ORG
بتواند	O
در	O
اين	O
شرايط	O
حساس	O
انقلاب	O
نقش	O
خود	O
را	O
ايفا	O
کند	O
،	O
دانستن	O
و	O
بصيرت	O
براي	O
درک	O
عمل	O
انقلابي	O
است	O
که	O
بسيار	O
سخت	O
و	O
پيچيده	O
است	O
و	O
هر	O
سطحي	O
از	O
بسيج	B-ORG
و	O
سپاه	B-ORG
و	O
ارتش	B-ORG
نياز	O
به	O
هيئت‌هاي	O
انديشه	O
دارد	O
.	O

فرمانده	O
کل	O
سپاه	B-ORG
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
سخنان	O
خود	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اين	O
نکته	O
بنا	O
بر	O
فرمايش	O
رهبري	O
معظم	O
انقلاب	O
اسلامي	O
که	O
بسيج	B-ORG
جناحي	O
نيست	O
ولي	O
اين	O
را	O
خيلي‌ها	O
متوجه	O
نمي‌شوند	O
،	O
افزود	O
:	O
امروز	O
مسائل	O
سياسي	O
در	O
قالب	O
گروه‌ها	O
و	O
جريان‌ها	O
قابل‌درک	O
است	O
.	O

موضوع	O
حزب	O
و	O
جريان	O
براي	O
غربي‌هاست	O
و	O
متعلق	O
به	O
انقلاب	O
اسلامي	O
نبوده	O
است	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
در	O
جريان	O
اسلام	O
شيعي	O
که	O
خط	O
روشن	O
است	O
خيلي	O
بحث	O
حزب	O
و	O
اين‌ها	O
قابل‌طرح	O
نيست	O
و	O
بسيج	B-ORG
هم	O
حتماً	O
در	O
قالب	O
حزب	O
و	O
جريان	O
عمل	O
نخواهد	O
کرد	O
و	O
در	O
مقابل	O
جريان	O
ديگري	O
خواهد	O
ايستاد	O
که	O
جريان	O
ضد	O
انقلاب	O
است	O
.	O

بسيج	B-ORG
جناحي	O
نيست	O
اما	O
در	O
جناح	O
انقلاب	O
است	O
و	O
با	O
جبهه	O
ضد	O
انقلاب	O
مقابله	O
مي‌کند	O
.	O

سرلشکر	O
جعفري	B-PER
درعين‌حال	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
شناخت	O
ضد	O
انقلاب	O
امروز	O
بسيار	O
سخت	O
است	O
و	O
با	O
ضد	O
انقلاب‌	O
هاي	O
مسلح	O
اول	O
انقلاب	O
تفاوت	O
دارد	O
.	O

فرمانده	O
کل	O
سپاه	B-ORG
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
نظام	O
اسلامي	O
و	O
انقلاب	O
اسلامي	O
يک	O
نفر	O
تعيين	O
شده	O
تا	O
خطوط	O
و	O
جهت	O
اصلي	O
و	O
حرکت	O
مسير	O
انقلاب	O
اسلامي	O
را	O
مشخص	O
کند	O
که	O
آن‌هم	O
ولي‌فقيه	O
است	O
؛	O
و	O
ضد	O
انقلاب	O
ازنظر	O
ما	O
و	O
بسيج	B-ORG
کسي	O
بايد	O
باشد	O
که	O
مسير	O
تعيين‌شده	O
توسط	O
رهبري	O
را	O
قبول	O
ندارد	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
به	O
فرموده	O
حضرت	B-PER
امام	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
،	O
انقلاب	O
هميشه	O
از	O
داخل	O
ضربه	O
خورده	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
اگر	O
انقلاب	O
اسلامي	O
نباشد	O
،	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
معنا	O
ندارد	O
و	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
درواقع	O
ظرف	O
و	O
بستر	O
انقلاب	O
اسلامي	O
است	O
.	O

سردار	O
جعفري	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
هميشه	O
تهديدات	O
از	O
بيرون	O
به	O
فرصت	O
تبديل	O
شده	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
ما	O
بايد	O
بدانيم	O
تهديد	O
از	O
درون	O
در	O
جنبه‌هاي	O
سياسي	O
و	O
اقتصادي	O
و	O
فرهنگي	O
و	O
.	O
.	O
.	O
از	O
کجا	O
و	O
از	O
ناحيه	O
چه	O
کساني	O
است	O
.	O

فرمانده	O
کل	O
سپاه	B-ORG
گفت	O
:	O
کسي	O
که	O
به	O
فرمايشات	O
و	O
راهکارهاي	O
رهبري	O
در	O
مسائل	O
اقتصادي	O
عمل	O
نمي‌کند	O
و	O
آن	O
را	O
قبول	O
ندارد	O
چگونه	O
خود	O
را	O
انقلابي	O
مي‌داند	O
؟	O

سرلشکر	O
جعفري	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
معظم	O
له	O
در	O
خصوص	O
شبيخون	O
فرهنگي	O
بارها	O
هشدار	O
دادند	O
اما	O
برخي	O
از	O
آقايان	O
مي‌گفتند	O
کدام	O
شبيخون	O
فرهنگي	O
؟	O

و	O
در	O
عمل	O
مخالفت	O
مي‌کردند	O
.	O

اين	O
فرد	O
چطور	O
مي‌تواند	O
انقلابي	O
باشد	O
؟	O

وي	O
افزود	O
:	O
و	O
يا	O
متأسفانه	O
در	O
مورد	O
رابطه	O
با	O
امريکا	B-LOC
و	O
غرب	O
که	O
رهبري	O
هشدار	O
مي‌دهند	O
،	O
برخي	O
نه‌تنها	O
به	O
آن	O
توجه	O
نمي‌کنند	O
بلکه	O
بدنبال	O
اصلاح	O
آن	O
هستند	O
يعني	O
مي‌خواهند	O
در	O
مسير	O
تعيين‌شده	O
انقلاب	O
،	O
اصلاحات	O
انجام	O
دهند	O
حالا	O
ما	O
چطور	O
اين‌ها	O
را	O
انقلابي	O
بدانيم	O
؟	O

سرلشکر	O
جعفري	B-PER
در	O
پايان	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
اساس	O
انقلاب	O
اسلامي	O
دفاع	O
از	O
مسلمانان	O
و	O
مظلومان	O
است	O
گفت	O
:	O
برخي	O
مي‌گويند	O
ما	O
چه	O
کار	O
به	O
لبنان	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
و	O
يمن	B-LOC
داريم	O
و	O
يا	O
اينکه	O
امريکا	B-LOC
و	O
اسرائيل	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
خائن	O
چهار	O
مي‌کنند	O
.	O

ما	O
بايد	O
فقط	O
به	O
فکر	O
مردم	O
خودمان	O
باشيم	O
؛	O
مگر	O
مي‌شود	O
انقلاب	O
اسلامي	O
به	O
فکر	O
ملت‌هاي	O
مظلوم	O
و	O
ظلم‌ستيزي	O
نباشد	O
؟	O

جالب	O
است	O
که	O
اين	O
افراد	O
خودشان	O
را	O
هم	O
انقلابي	O
مي‌دانند	O
.	O

