با	O
تصميم	O
هيئت‌وزيران	O
؛	O
وزارت	B-ORG
آموزش‌وپرورش	I-ORG
موظف	O
به	O
تهيه	O
تقويم	O
جديد	O
آموزشي	O
کشور	O
شد	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
مهر	I-ORG
،	O
جلسه	O
هيئت	O
دولت	O
روز	B-DAT
چهارشنبه	I-DAT
به	O
رياست	O
اسحاق	B-PER
جهانگيري	I-PER
معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
و	O
با	O
دستور	O
ويژه	O
بررسي	O
اقدامات	O
دولت	O
در	O
جهت	O
کاهش	O
آلودگي	O
هوا	O
و	O
تصميم‌گيري	O
درباره	O
پيشنهادهاي	O
ارائه‌شده	O
از	O
سوي	O
کارگروه	O
کاهش	O
آلودگي	O
هواي	O
کلان‌شهرها	O
برگزار	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
جلسه	O
،	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
گزارشي	O
از	O
بررسي	O
مقايسه‌اي	O
آلودگي	O
هوا	O
در	O
کلان‌شهرهاي	O
تهران	B-LOC
،	O
اصفهان	B-LOC
،	O
کرج	B-LOC
،	O
اهواز	B-LOC
،	O
اراک	B-LOC
،	O
شيراز	B-LOC
و	O
تبريز	B-LOC
و	O
اقدامات	O
دولت	O
در	O
جهت	O
کاهش	O
آلودگي	O
و	O
افزايش	O
روزهاي	O
پاک	O
به	O
هيئت‌وزيران	O
ارائه	O
داد	O
.	O

اقدامات	O
دولت	O
بر	O
اساس	O
گزارش	O
کارگروه	O
کاهش	O
آلودگي	O
هواي	O
کلان‌شهرها	O
و	O
دستگاه	O
ذي‌ربط	O
شامل	O
توزيع	O
بنزين	O
يورو	O
4	O
،	O
گازوئيل	O
با	O
گوگرد	O
کمتر	O
از	O
50	O
پيپي‌ام	O
،	O
کاهش	O
ميزان	O
غلظت	O
بنزن	O
،	O
ارتقاي	O
استاندارد	O
خودرو	O
،	O
ممانعت	O
از	O
شماره	O
خودروهاي	O
ديزلي	O
فاقد	O
فيلتر	O
،	O
بازنگري	O
و	O
تصويب	O
حدود	O
مجاز	O
معاينه	O
فني	O
خودروها	O
و	O
راه‌اندازي	O
سيستم	O
يکپارچه	O
معاينه	O
فني	O
،	O
تغيير	O
سوخت	O
مصرفي	O
نيروگاه	O
برق	O
از	O
ماهوت	O
به	O
گاز	O
،	O
نوسازي	O
ناوگان	O
عمومي	O
و	O
خروج	O
خودروهاي	O
فرسوده	O
،	O
اجرايي	O
شدن	O
طرح	O
LEZ	O
،	O
عدم	O
شماره	O
و	O
ثبت	O
سفارش	O
موتورسيکلت‌هاي	O
کاربراتوري	O
،	O
پايش	O
لحظه‌اي	O
ميزان	O
آلايندگي	O
و	O
درنتيجه	O
کاهش	O
روند	O
هزينه	O
سلامت	O
ناشي	O
از	O
انتشار	O
آلاينده‌ها	O
بود	O
.	O

هيئت‌وزيران	O
در	O
ادامه	O
،	O
پيشنهادهاي	O
کارگروه	O
را	O
موردبررسي	O
و	O
تصويب	O
قرار	O
داد	O
.	O

بر	O
اين	O
اساس	O
طرح	O
نوسازي	O
بيش	O
از	O
هزار	O
دستگاه	O
ميني‌بوس	O
فرسوده	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
از	O
طريق	O
جايگزيني	O
آن‌ها	O
با	O
تاکسي	O
نو	O
،	O
انعقاد	O
قرارداد	O
خريد	O
1000	O
دستگاه	O
اتوبوس	O
حمل‌ونقل	O
عمومي	O
براي	O
تحويل	O
تا	O
پايان	O
سال	O
در	O
کلان‌شهرها	O
و	O
پيشنهادات	O
مربوط	O
به	O
بسته	O
مديريت	O
تقاضاي	O
سفر	O
مورد	O
تأييد	O
هيئت‌وزيران	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

همچنين	O
تمهيدات	O
پيشنهادي	O
کارگروه	O
کاهش	O
آلودگي	O
هواي	O
کلان‌شهرها	O
به‌منظور	O
تسهيل	O
در	O
استفاده	O
از	O
22	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
تسهيلات	O
کم‌بهره	O
مصوب	O
هيئت‌وزيران	O
جهت	O
تسريع	O
در	O
نوسازي	O
ناوگان	O
حمل‌ونقل	O
عمومي	O
درون‌شهري	O
به	O
تصويب	O
رسيد	O
که	O
بر	O
اين	O
اساس	O
دولت	O
با	O
مستثني	O
شدن	O
متقاضيان	O
مربوط	O
به	O
طرح	O
نوسازي	O
ناوگان	O
حمل‌ونقل	O
عمومي	O
از	O
شمول	O
آيين‌نامه	O
رعايت	O
شاخص‌هاي	O
مالي	O
در	O
اعطاي	O
تسهيلات	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
و	O
نيز	O
شرط	O
عدم	O
بدهي	O
غير	O
جاري	O
و	O
چک	O
برگشتي	O
تا	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
1395	I-DAT
موافقت	O
کرد	O
.	O

پيشنهاد	O
کارگروه	O
کاهش	O
آلودگي	O
هواي	O
کلان‌شهرها	O
در	O
خصوص	O
«	O
اصلاح	O
تقويم	O
آموزشي	O
کشور	O
»	O
نيز	O
مورد	O
تأييد	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

به	O
همين	O
منظور	O
«	O
لايحه	O
لغو	O
قانون	O
بازگشايي	O
مدارس	O
در	O
اول	O
مهرماه	O
هرسال	O
»	O
با	O
درخواست	O
قيد	O
دو	O
فوريت	O
براي	O
طرح	O
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
تصويب	O
و	O
هم‌زمان	O
مقرر	O
شد	O
وزارت	B-ORG
آموزش‌وپرورش	I-ORG
«	O
طرح	O
تقويم	O
جديد	O
تقويم	O
آموزشي	O
کشور	O
»	O
را	O
با	O
رويکرد	O
افزايش	O
کارايي	O
و	O
بهره‌وري	O
سيستم	O
آموزشي	O
توأم	O
با	O
حفظ	O
سلامت	O
جسم	O
و	O
روان	O
دانش‌آموزان	O
مقاطع	O
مختلف	O
تحصيلي	O
و	O
توزيع	O
تعطيلات	O
مدارس	O
در	O
طول	O
سال	O
با	O
توجه	O
به	O
خصوصيات	O
اقليم	O
مناطق	O
مختلف	O
کشور	O
تهيه	O
و	O
پس	O
از	O
تأييد	O
کارگروه	O
کاهش	O
آلودگي	O
هواي	O
کلان‌شهرها	O
جهت	O
تصويب	O
نهايي	O
به	O
هيئت‌وزيران	O
ارائه	O
نمايد	O
.	O

هيئت‌وزيران	O
همچنين	O
وزارت	B-ORG
صنعت	I-ORG
،	I-ORG
معدن	I-ORG
و	I-ORG
تجارت	I-ORG
را	O
موظف	O
کرد	O
ظرف	O
6	O
ماه	O
،	O
زمان	O
تعميرات	O
اساسي	O
سالانه	O
واحدهاي	O
صنعتي	O
(	O
هيدروکربوري	O
و	O
برقي	O
)	O
را	O
متناسب	O
با	O
سوخت	O
مصرفي	O
آن‌ها	O
به	O
نحوي	O
تعيين	O
نمايد	O
که	O
تعطيلات	O
مربوط	O
به	O
تعميرات	O
موردنظر	O
به	O
فصول	O
سرد	O
سال	O
منتقل	O
شود	O
.	O

در	O
ادامه	O
مصوبات	O
کارگروه	O
کاهش	O
آلودگي	O
هواي	O
کلان‌شهرها	O
،	O
هيئت‌وزيران	O
سازمان	B-ORG
ملي	I-ORG
استاندارد	I-ORG
را	O
موظف	O
نمود	O
حداکثر	O
ظرف	O
سه	O
ماه	O
نسبت	O
به	O
تدوين	O
استاندارد	O
ملي	O
تجهيزات	O
مورداستفاده	O
در	O
مراکز	O
معاينه	O
فني	O
و	O
طي	O
مراحل	O
اجباري	O
شدن	O
آن	O
اقدام	O
کند	O
.	O

تخصيص	O
کد	O
جريمه	O
براي	O
تردد	O
خودروهاي	O
فرسوده	O
در	O
محدوده	O
کلان‌شهرها	O
،	O
از	O
ديگر	O
مصوبات	O
جلسه	O
امروز	B-DAT
دولت	O
در	O
راستاي	O
کاهش	O
آلودگي	O
هواي	O
کلان‌شهرها	O
بود	O
.	O

به‌موجب	O
اين	O
مصوبه	O
،	O
ميزان	O
جريمه	O
تعيين‌شده	O
براي	O
تردد	O
وسايل	O
نقليه	O
در	O
سن	O
فرسودگي	O
هر	O
24	O
ساعت	O
يک‌بار	O
در	O
محدوده	O
کلان‌شهرها	O
،	O
مبلغ	O
پانصد	B-MON
هزار	I-MON
ريال	I-MON
است	O
.	O

در	O
ادامه	O
،	O
هيئت	O
دولت	O
با	O
اختصاص	O
مبلغ	O
هزار	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
به	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
به‌منظور	O
پيشگيري	O
و	O
مقابله	O
با	O
روند	O
فزاينده	O
پديده‌هايي	O
نظير	O
گردوغبار	O
،	O
آلودگي	O
هوا	O
و	O
حفاظت	O
از	O
تالاب‌ها	O
و	O
درياچه‌هاي	O
کشور	O
و	O
احيا	O
و	O
پايش	O
آن‌ها	O
موافقت	O
کرد	O
.	O

اختصاص	O
اعتبار	O
براي	O
تأمين	O
ديه	O
و	O
خسارات	O
وارده	O
به	O
محيط‌بانان	O
هيئت‌وزيران	O
همچنين	O
با	O
اختصاص	O
مبلغ	O
پنجاه	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
به	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
براي	O
تأمين	O
ديه	O
و	O
خسارات	O
وارده	O
به	O
محيط‌بانان	O
موافقت	O
کرد	O
.	O

وزارت	B-ORG
صنعت	I-ORG
،	I-ORG
معدن	I-ORG
و	I-ORG
تجارت	I-ORG
مسئول	O
کميسيون	O
مشترک	O
اقتصادي	O
ايران	B-LOC
و	O
سوئد	B-LOC
هيئت‌وزيران	O
در	O
ادامه	O
،	O
وزارت	B-ORG
صنعت	I-ORG
،	I-ORG
معدن	I-ORG
و	I-ORG
تجارت	I-ORG
را	O
به‌عنوان	O
مسئول	O
کميسيون	O
مشترک	O
اقتصادي	O
بين	O
دولت	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
و	O
دولت	B-ORG
پادشاهي	I-ORG
سوئد	I-ORG
تعيين	O
کرد	O
.	O

آيين‌نامه	O
مستثني	O
شدن	O
خدام	O
و	O
کارکنان	O
بقاع	O
متبرکه	O
از	O
موادي	O
از	O
قانون	O
کار	O
تمديد	O
شد	O
با	O
تصويب	O
دولت	O
،	O
آيين‌نامه	O
مستثني	O
شدن	O
خدام	O
و	O
کارکنان	O
بقاع	O
متبرکه	O
،	O
مساجد	O
،	O
حسينيه‌ها	O
،	O
تکايا	O
،	O
مدارس	O
علوم	O
ديني	O
موقوفه	O
و	O
موقوفات	O
عام	O
غير	O
توليدي	O
از	O
شمول	O
موادي	O
از	O
قانون	O
کار	O
،	O
به	O
مدت	O
پنج	O
سال	O
ديگر	O
تمديد	O
شد	O
.	O

اين	O
آيين‌نامه	O
،	O
مشمول	O
آن	O
دسته	O
از	O
اماکن	O
مذهبي	O
مي‌شود	O
که	O
پنج	O
نفر	O
يا	O
کمتر	O
خادم	O
داشته	O
باشند	O
.	O

کمک‌هزينه	O
مسکن	O
کارگران	O
در	O
سال	B-DAT
1395	I-DAT
افزايش	O
يافت	O
دولت	O
همچنين	O
ميزان	O
کمک‌هزينه	O
مسکن	O
کارگران	O
مشمول	O
قانون	O
کار	O
را	O
از	O
ابتداي	B-DAT
مهرماه	I-DAT
سال	I-DAT
1395	I-DAT
مبلغ	O
چهارصد	B-MON
هزار	I-MON
ريال	I-MON
تعيين	O
کرد	O
.
O
