تأسيس	O
شعبه	O
يک	O
بانک	O
اتريشي	O
در	O
ايران	B-LOC

به	O
گزارش	O
صداي	B-ORG
ايران	I-ORG
،	O
سفير	O
اتريش	B-LOC
در	O
تهران	B-LOC
ضمن	O
بيان	O
اين‌که	O
بانک‌هاي	O
اتريشي	O
قصد	O
برگشتن	O
به	O
ايران	B-LOC
دارند	O
،	O
از	O
راه‌اندازي	O
شعبه‌ي	O
يک	O
بانک	O
اتريشي	O
در	O
کشورمان	O
خبر	O
داد	O
«	O
.	O
فريدريش	B-PER
بشتافت	I-PER
»	O
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
در	O
همايش	O
توسعه	O
همکاري‌هاي	O
تجاري	O
ايران	B-LOC
و	O
اتريش	B-LOC
در	O
محل	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
،	I-ORG
صنايع	I-ORG
،	I-ORG
معادن	I-ORG
و	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
تهران	I-ORG
افزود	O
:	O
تأسيس	O
شعبه	O
بانک‌هاي	O
اتريشي	O
در	O
تهران	B-LOC
به	O
گسترش	O
روابط	O
اقتصادي	O
دو	O
کشور	O
کمک	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
روابط	O
اقتصادي	O
ايران	B-LOC
و	O
اتريش	B-LOC
در	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
سال‌هايي	O
،	O
ارزش	O
روابط	O
تجاري	O
دو	O
کشور	O
به	O
800	B-MON
ميليون	I-MON
يورو	I-MON
مي‌رسيد	O
و	O
اتريش	B-LOC
400	B-MON
ميليون	I-MON
يورو	I-MON
نفت	O
از	O
ايران	B-LOC
وارد	O
مي‌کرد	O
،	O
اما	O
اين	O
روابط	O
اکنون	O
کاهش	O
يافته	O
است	O
.	O

سفير	O
اتريش	B-LOC
در	O
تهران	B-LOC
ضمن	O
ابراز	O
اميدواري	O
به	O
گسترش	O
روابط	O
دو	O
کشور	O
در	O
آينده	O
نزديک	O
،	O
به	O
سفر	O
رئيس‌کل	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
به	O
کشور	O
ش	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
در	O
آن	O
سفر	O
مقرر	O
شد	O
اتريش	B-LOC
خط	O
اعتباري	O
يک	B-MON
ميليارد	I-MON
يورويي	I-MON
براي	O
گسترش	O
روابط	O
با	O
ايران	B-LOC
برقرار	O
کند	O
.	O

بشتافت	B-PER
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
سخنان	O
خود	O
با	O
اشاره	O
به	O
اين‌که	O
سفارتخانه	O
دو	O
کشور	O
براي	O
گسترش	O
روابط	O
به	O
فعالان	O
اقتصادي	O
دو	O
طرف	O
رواديد	O
شش‌ماهه	O
چندباره	O
(	O
مولتي	O
multi	O
)	O
ارائه	O
مي‌کنند	O
،	O
افزود	O
:	O
ما	O
به	O
شرکت‌هاي	O
ايراني	O
که	O
از	O
آن‌ها	O
شناخت	O
داريم	O
رواديد	O
يک‌ساله	O
مولتي	O
مي‌دهيم	O
.	O

وي	O
همچنين	O
در	O
مورد	O
پروازهاي	O
مستقيم	O
ميان	O
دو	O
کشور	O
گفت	O
:	O
به	O
دليل	O
فشارهاي	O
بيروني	O
،	O
پروازهاي	O
مستقيم	O
به	O
ايران	B-LOC
لغو	O
شده	O
بود	O
که	O
اکنون	O
اين	O
خط	O
دوباره	O
راه	O
افتاده	O
است	O
.	O

از	O
سپتامبر	B-DAT
2016	I-DAT
(	O
شهريور	B-DAT
و	I-DAT
مهر	I-DAT
)	O
،	O
هر	O
هفته	O
سه	O
پرواز	O
مستقيم	O
از	O
اتريش	B-LOC
به	O
اصفهان	B-LOC
برقرار	O
شده	O
است	O
.	O

بشتافت	B-PER
همچنين	O
از	O
پيوستن	O
ايران	B-LOC
به	O
سازمان	B-ORG
جهاني	I-ORG
تجارت	I-ORG
(	O
WTO	B-ORG
)	O
حمايت	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
ايران	B-LOC
آخرين	O
کشوري	O
است	O
که	O
بايد	O
تاکنون	O
عضو	O
سازمان	B-ORG
جهاني	I-ORG
تجارت	I-ORG
مي‌شد	O
اما	O
هنوز	O
نشده	O
است	O
.	O

براي	O
حضور	O
طولاني‌مدت	O
به	O
ايران	B-LOC
آمده‌ايم	O
«	O
هل	B-PER
موت	I-PER
اشتويرر	I-PER
»	O
رئيس	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
ايالت	I-ORG
فرالبرگ	I-ORG
اتريش	I-ORG
نيز	O
در	O
اين	O
نشست	O
گفت	O
:	O
فعالان	O
اقتصادي	O
اتريش	B-LOC
براي	O
حضوري	O
قوي	O
و	O
طولاني‌مدت	O
به	O
ايران	B-LOC
آمده‌اند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
هرچند	O
شرايط	O
براي	O
روابط	O
بانکي	O
بايد	O
مهيا	O
شود	O
،	O
اما	O
نبايد	O
فراموش	O
کنيم	O
که	O
ابتدا	O
بايد	O
روابط	O
مستقيم	O
ميان	O
شرکت‌ها	O
و	O
موسسه	O
اقتصادي	O
دو	O
کشور	O
ايجاد	O
شود	O
.	O

رئيس	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
ايالت	I-ORG
فرالبرگ	I-ORG
اتريش	I-ORG
در	O
معرفي	O
اين	O
ايالت	O
گفت	O
:	O
ما	O
غربي‌ترين	O
ايالت	O
اتريش	B-LOC
هستيم	O
و	O
در	O
اقتصاد	O
اتريش	B-LOC
و	O
حتي	O
جنوب	B-LOC
آلمان	I-LOC
مؤثر	O
هستيم	O
؛	O
ايالت	O
فرالبرگ	B-LOC
60	B-PCT
درصد	I-PCT
محصولات	O
توليدي	O
خود	O
را	O
به	O
ديگر	O
کشورها	O
صادر	O
مي‌کند	O
.	O

اشتويرر	B-PER
افزود	O
:	O
همکاري	O
شرکت‌هاي	O
ما	O
تنها	O
به	O
صادرات	O
خلاصه	O
نمي‌شود	O
و	O
تأکيد	O
دارند	O
که	O
در	O
کشورهاي	O
مختلف	O
سرمايه‌گذاري	O
مستقيم	O
نيز	O
داشته	O
باشند	O
.	O

همايش	O
توسعه	O
همکاري‌هاي	O
تجاري	O
ايران	B-LOC
و	O
اتريش	B-LOC
امروز	B-DAT
در	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
،	I-ORG
صنايع	I-ORG
،	I-ORG
معادن	I-ORG
و	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
تهران	I-ORG
برگزار	O
شد	O
.	O

اين	O
نشست	O
به	O
بهانه	O
حضور	O
هيئت	O
25	O
نفره	O
اقتصادي	O
از	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
فرالبرگ	I-ORG
اتريش	I-ORG
در	O
تهران	B-LOC
،	O
ترتيب	O
داده	O
شده	O
است	O
.	O

جمعي	O
از	O
تجار	O
و	O
صاحبان	O
صنايع	O
اين	O
ايالت	O
از	O
بخش‌هاي	O
ساختمان	O
،	O
پتروشيمي	O
،	O
نساجي	O
،	O
ماشين‌آلات	O
،	O
ملزومات	O
پزشکي	O
،	O
برق	O
،	O
نرم‌افزار	O
و	O
سخت‌افزار	O
،	O
صنعت	O
هتلداري	O
و	O
ورزشي	O
در	O
اين	O
هيئت	O
حضور	O
دارند	O
.	O

ايران	B-LOC
و	O
اتريش	B-LOC
داراي	O
روابط	O
گسترده	O
و	O
قابل‌توجه	O
اقتصادي	O
و	O
تجاري	O
هستند	O
.	O

تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
حجم	O
مناسبات	O
ميان	O
دو	O
کشور	O
را	O
کاهش	O
داد	O
.	O

برابر	O
آمارهاي	O
گمرک	B-ORG
ايران	I-ORG
،	O
مبادلات	O
تجاري	O
دو	O
کشور	O
از	B-DAT
سال	I-DAT
1390	I-DAT
تا	I-DAT
پايان	I-DAT
1393	I-DAT
به	O
دليل	O
اين	O
تحريم‌ها	O
از	O
818	B-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
به	O
312	B-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
کاهش	O
پيدا	O
کرد	O
.	O

بر	O
اساس	O
اين	O
آمار	O
از	O
سال	B-DAT
1390	I-DAT
تا	I-DAT
چهار	I-DAT
ماه	I-DAT
منتهي	I-DAT
به	I-DAT
تيرماه	I-DAT
1394	I-DAT
حجم	O
کل	O
تجارت	O
خارجي	O
ميان	O
ايران	B-LOC
و	O
اتريش	B-LOC
،	O
رقمي	O
بالغ‌بر	O
2	B-MON
ميليارد	I-MON
و	I-MON
258	I-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
بوده	O
که	O
98	B-PCT
.	I-PCT
2	I-PCT
درصد	I-PCT
از	O
آن	O
مربوط	O
به	O
واردات	O
ايران	B-LOC
از	O
اتريش	B-LOC
است	O
.	O

مهم‌ترين	O
اقلام	O
صادراتي	O
ايران	B-LOC
به	O
اتريش	B-LOC
شامل	O
محصولات	O
کشاورزي	O
و	O
مواد	O
غذايي	O
،	O
غلات	O
،	O
ميوه	O
،	O
سبزيجات	O
،	O
داروهاي	O
گياهي	O
،	O
فرش	O
دستباف	O
،	O
گليم	O
،	O
قاليچه	O
و	O
.	O
.	O
.	O
و	O
مهم‌ترين	O
اقلام	O
وارداتي	O
ايران	B-LOC
از	O
اتريشش	B-LOC
شامل	O
ماشين‌آلات	O
صنعتي	O
،	O
برقي	O
و	O
رايانه‌اي	O
،	O
لوازم‌خانگي	O
،	O
دستگاه	O
گيرنده	O
و	O
فرستنده	O
،	O
ريل	O
،	O
وسايل	O
و	O
تجهيزات	O
راه‌آهن	O
،	O
مواد	O
شيميايي	O
،	O
دارو	O
و	O
تجهيزات	O
پزشکي	O
و	O
.	O
.	O
.	O
است	O
.	O

