آمريکا	O
با	O
قرارداد	O
و	O
مذاکره	O
از	O
دشمني	O
با	O
ايران	O
دست	O
برنمي‌دارد	O

به	O
گزارش	O
تسنيم	O
،	O
مراسم	O
توديع	O
امير	O
احمدرضا	O
پوردستان	O
فرمانده	O
پيشين	O
نيروي	O
زميني	O
ارتش	O
و	O
معارفه	O
امير	O
کيومرث	O
حيدري	O
فرمانده	O
جديد	O
اين	O
نيرو	O
صبح	O
ديروز	O
در	O
محل	O
سالن	O
مطهري	O
نزاجا	O
برگزار	O
شد	O
.	O

امير	O
سرلشکر	O
عطاءالله	B-PER
صالحي	I-PER
فرمانده	O
کل	O
ارتش	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
صبح	B-TIM
ديروز	I-TIM
در	O
مراسم	O
توديع	O
و	O
معارفه	O
فرمانده	O
پيشين	O
و	O
جديد	O
نيروي	B-ORG
زميني	I-ORG
ارتش	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
تأکيدات	O
فرمانده	O
کل	O
قوا	O
افزود	O
:	O
اولويت	O
مهم	O
براي	O
همه	O
مسئولان	O
سياسي	O
و	O
غيرسياسي	O
بصيرت	O
است	O
و	O
مهم‌ترين	O
نکته	O
در	O
بصيرت	O
نيز	O
دشمن‌شناسي	O
است	O
،	O
اين‌که	O
دشمن	O
چيست	O
و	O
کيست	O
،	O
اين‌که	O
چه	O
چيزي	O
مردم	O
را	O
تهديد	O
مي‌کند	O
،	O
راحت‌ترين	O
راه‌حل	O
دشمن‌شناسي	O
،	O
شناخت	O
دشمن	O
در	O
نظر	O
«	O
دشمن	O
»	O
است	O
يعني	O
اينکه	O
چه	O
کسي	O
در	O
نظر	O
تهديدات	O
دشمن	O
قرار	O
دارد	O
.	O

امير	O
صالحي	B-PER
افزود	O
:	O
بايد	O
بدانيم	O
دشمن	O
عرضي	O
است	O
يا	O
طولي	O
؟	O

يعني	O
ما	O
الآن	O
با	O
عراق	B-LOC
دوست	O
هستيم	O
اما	O
در	O
طول	O
هشت	O
سال	O
جنگ	O
دشمن	O
بوديم	O
،	O
اين	O
دشمن	O
،	O
دشمني	O
فصلي	O
است	O
.	O

دشمن	O
طولي	O
هيچ‌گاه	O
مقاصد	O
ش	O
را	O
در	O
طول	O
زمان	O
نسبت	O
به	O
خود	O
ترک	O
نمي‌کند	O
.	O

آمريکا	B-LOC
با	O
ما	O
دشمني	O
طولي	O
دارد	O
،	O
فکر	O
نکنيم	O
با	O
خنده	O
و	O
دوستي	O
،	O
دشمن	O
با	O
ما	O
کنار	O
مي‌آيد	O
.	O

هرگونه	O
دلبستگي	O
به	O
آمريکا	B-LOC
موجب	O
ذلت	O
ملت	O
خواهد	O
شد	O
.	O

به	O
گرگ	O
نبايد	O
دل	O
بست	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
در	O
زمان	O
جنگ	O
فقط	O
امام	O
بود	O
،	O
اما	O
ببينيم	O
امام	O
چه	O
داشت	O
که	O
در	O
برابر	O
شرق	O
و	O
غرب	O
ايستاد	O
.	O

امروز	O
نيز	O
خلف	O
ايشان	O
با	O
قدرت	O
ايستاده	O
و	O
از	O
هيچ	O
تهديدي	O
واهمه	O
ندارد	O
.	O

اگر	O
برخي	O
در	O
جلسه	O
4	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
ما	O
بودند	O
،	O
خبري	O
از	O
تهديد	O
داعش	B-ORG
نبود	O
.	O

ما	O
بر	O
اساس	O
يافته‌هايي	O
گفتيم	O
تهديد	O
عملياتي	O
از	O
غرب	O
است	O
.	O

همه	O
با	O
تعجب	O
پرسيدند	O
«	O
غرب	O
؟	O

»	O
ما	O
به‌اتفاق	O
سردار	O
جعفري	B-PER
به	O
بازديد	O
منطقه	O
رفتيم	O
،	O
آمديم	O
،	O
گفتيم	O
اين	O
تهديد	O
در	O
حال	O
عملياتي	O
شدن	O
است	O
حتي	O
در	O
محضر	O
آقا	O
نيز	O
مطرح	O
شد	O
.	O

با	O
مدرک	O
گفتيم	O
و	O
اين	O
تهديد	O
امروز	O
واقع	O
شده	O
است	O
.	O

فرمانده	O
کل	O
ارتش	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
اضافه	O
کرد	O
:	O
دشمن	O
طولي	O
با	O
قرارداد	O
و	O
مذاکره	O
از	O
بين	O
نمي‌رود	O
و	O
از	O
دشمني	O
دست	O
برنمي‌دارد	O
،	O
دوره	O
«	O
راحت	O
»	O
نبايد	O
دوره	O
فريب	O
باشد	O
و	O
کسي	O
نبايد	O
گول	O
بخورد	O
.	O

امروز	O
،	O
اين	O
دشمن	O
به	O
خاطر	O
رهبري	O
شجاع	O
و	O
ظرفيت	O
نيروهاي	O
مسلح	O
در	O
خط	O
مقدم	O
قدرت	O
اعمال	O
اراده	O
ندارد	O
اما	O
دنبال	O
فرصت	O
است	O
زيرا	O
اين	O
گرگ	O
اهلي	O
شدني	O
نيست	O
.	O

امير	O
صالحي	B-PER
بابيان	O
اين‌که	O
داعش	B-ORG
و	O
تهديدات	O
تکفيري‌ها	O
در	O
آينده	O
نزديک	O
از	O
بين	O
مي‌رود	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
دشمن	O
پس	O
از	O
ناکامي	O
در	O
اين	O
عرصه	O
دنبال	O
تهديد	O
ديگري	O
است	O
و	O
براي	O
آن	O
جايزه	O
مي‌گذاريم	O
!	O

هرکس	O
و	O
هر	O
نيرويي	O
از	O
ارتش	O
و	O
سپاه	B-ORG
اگر	O
تهديد	O
آينده	O
را	O
شناسايي	O
کند	O
20	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
جايزه	O
دريافت	O
مي‌کند	O
.	O

اگر	O
نيرويي	O
از	O
سپاه	B-ORG
يا	O
ارتش	O
ظرف	O
يک	O
ماه	O
،	O
مؤلفه‌هايي	O
را	O
ارائه	O
کند	O
که	O
«	O
تهديد	O
آينده	O
کشور	O
چيست	O
؟	O

از	O
کجا	O
و	O
از	O
چه	O
زماني	O
شروع	O
مي‌شود	O
؟	O

»	O
اين	O
جايزه	O
به	O
او	O
تعلق	O
مي‌گيرد	O
.	O

نيروهاي	O
مسلح	O
ايران	B-LOC
تفاوت	O
ماهوي	O
با	O
نيروهاي	O
مسلح	O
جهان	O
دارند	O
امير	O
کيومرث	B-PER
حيدري	I-PER
فرمانده	O
جديد	O
نيروي	B-ORG
زميني	I-ORG
ارتش	I-ORG
صبح	B-TIM
ديروز	I-TIM
در	O
مراسم	O
معارفه	O
خود	O
در	O
سالن	B-LOC
مطهري	I-LOC
نزاجا	I-LOC
،	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
را	O
پرچم‌دار	O
عزت	O
و	O
افتخار	O
انقلاب	O
اسلامي	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
نيروهاي	O
مسلح	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
به	O
برکت	O
وجود	O
نوراني	O
ولي	O
امر	O
مسلمين	O
از	O
سه	O
تفاوت	O
ماهوي	O
با	O
همه	O
نيروهاي	O
مسلح	O
دنيا	O
برخوردارند	O
.	O

تفاوت	O
در	O
مشروعيت	O
و	O
مقبوليت	O
يکي	O
از	O
اين	O
موارد	O
است	O
.	O

تفاوت	O
در	O
مأموريت	O
و	O
تفاوت	O
در	O
سلسله‌مراتب	O
فرماندهي	O
دو	O
تفاوت	O
ديگر	O
با	O
ساير	O
نيروهاي	O
مسلح	O
دنياست	O
.	O

فرمانده	O
جديد	O
نيروي	B-ORG
زميني	I-ORG
ارتش	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
انتصاب	O
ش	O
به	O
فرماندهي	O
جديد	O
نيروي	B-ORG
زميني	I-ORG
ارتش	I-ORG
گفت	O
:	O
زير	O
بار	O
مسئوليت	O
سنگيني	O
رفته‌ام	O
و	O
اين	O
مسئوليت	O
امانتي	O
گران‌قدر	O
است	O
؛	O
ان‌شاءالله	O
با	O
شهادت	O
اين	O
امانت	O
را	O
به	O
مسئول	O
بعدي	O
تحويل	O
دهم	O
.	O

اميدوارم	O
با	O
شهادت	O
در	O
رکاب	O
ولي	O
امر	O
مسلمين	O
شرمنده	O
ايشان	O
نشوم	O
و	O
اين	O
امانت	O
را	O
با	O
شهادت	O
تحويل	O
فرد	O
ديگري	O
دهم	O
.	O

انتظار	O
فرمانده	O
کل	O
قوا	O
از	O
ارتش	O
خواندن	O
دست	O
دشمن	O
است	O
سردار	O
محمد	B-PER
شيرازي	I-PER
رئيس	O
دفتر	O
نظامي	O
فرمانده	O
کل	O
قوا	O
نيز	O
صبح	B-TIM
ديروز	I-TIM
در	O
مراسم	O
توديع	O
و	O
معارفه	O
فرماندهان	O
نيروي	B-ORG
زميني	I-ORG
ارتش	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
دستاوردهاي	O
ارتش	O
درزمينهٔ	O
اطلاعات	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
الحمدالله	O
دستاوردهاي	O
خوبي	O
درزمينهٔ	O
اطلاعات	O
حتي	O
در	O
بخش	O
خارج	O
از	O
کشور	O
کسب	O
شده	O
است	O
؛	O
اطلاعات	O
چشم	O
ماست	O
و	O
مي‌توانيم	O
با	O
آن	O
اطلاعات	O
دقيق	O
پيشروي	O
خود	O
را	O
ببينيم	O
.	O

مأموريت	O
ارتش	O
مشخص	O
است	O
و	O
توان	O
وسيعي	O
دارد	O
.	O

انتظار	O
حضرت	O
آقا	O
از	O
ارتش	O
کارهاي	O
اطلاعاتي	O
و	O
پس‌	O
از	O
آن	O
آمادگي	O
براي	O
عمليات	O
است	O
.	O

رئيس	O
دفتر	O
نظامي	O
فرمانده	O
کل	O
قوا	O
ابراز	O
کرد	O
:	O
در	O
حکم	O
امير	O
حيدري	B-PER
نيز	O
بر	O
تحرک	O
و	O
آماده‌سازي	O
نيروها	O
تأکيد	O
شده	O
است	O
،	O
تحرک	O
اقدام	O
اوليه	O
براي	O
انجام	O
هر	O
مأموريتي	O
است	O
.	O

بحث	O
جابه‌جايي	O
و	O
تاکتيک	O
حائز	O
اهميت	O
است	O
و	O
بايد	O
در	O
اين	O
بخش	O
تقويت	O
شد	O
.	O

بايد	O
تهديدات	O
را	O
مشخص	O
و	O
بر	O
اساس	O
آن	O
طرح‌هاي	O
عملياتي	O
را	O
طرح‌ريزي	O
و	O
نمونه‌هاي	O
آن	O
را	O
در	O
رزمايش‌ها	O
اجرا	O
کرد	O
.	O

اين	O
آمادگي‌ها	O
بايد	O
بر	O
اساس	O
تهديد	O
روز	O
باشد	O
.	O

سردار	O
شيرازي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
تهديدات	O
محيط	O
ايران	B-LOC
گفت	O
:	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نيروي	B-ORG
زميني	I-ORG
قدم‌هاي	O
خوبي	O
برداشته	O
است	O
.	O

تهديد	O
داعش	B-ORG
را	O
از	O
خيلي	O
قبل	O
،	O
پيش‌بيني	O
کرديم	O
و	O
محقق	O
شد	O
،	O
انتظار	O
آقا	O
اين	O
است	O
که	O
ما	O
دست	O
دشمن	O
را	O
بخوانيم	O
و	O
بدانيم	O
حرکت	O
بعدي	O
آن	O
چيست	O
.	O

داعش	B-ORG
به	O
هدف	O
نرسيد	O
اما	O
بايد	O
اقدام	O
اساسي	O
براي	O
متوقف	O
کردن	O
اين	O
حرکت	O
صورت	O
گيرد	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
بايد	O
هدف	O
بعدي	O
دشمن	O
را	O
شناخت	O
و	O
بر	O
اساس	O
آن	O
وارد	O
کار	O
شد	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
فضاي	O
مجازي	O
را	O
بايد	O
بشناسيم	O
و	O
اجازه	O
ندهيم	O
از	O
اين	O
ناحيه	O
ضربه	O
بخوريم	O
.	O

اين	O
فضا	O
امکاني	O
را	O
براي	O
دشمن	O
فراهم	O
مي‌کند	O
،	O
لذا	O
نياز	O
است	O
هوشمندي	O
داشته	O
باشيم	O
.	O
