هيجدهمين	O
سالگرد	O
قتل‌هاي	O
زنجيره‌اي	O

خانم	O
پرستو	B-PER
فروهر	I-PER
فرزند	O
داريوش	B-PER
فروهر	I-PER
و	O
پروانه‌	B-PER
اسکندري	I-PER
که	O
در	O
جريان	O
قتل‌هاي	O
زنجيره‌اي	O
کشته	O
شدند	O
،	O
بيانيه‌اي	O
به	O
مناسبت	O
هيجدهمين	O
سالگرد	O
قتل‌هاي	O
زنجيره‌اي	O
تحت	O
عنوان	O
«	O
يادآوري	O
و	O
همچنان	O
پافشاري	O
بر	O
پيشبرد	O
دادخواهي	O
»	O
،	O
منتشر	O
کرده	O
است	O
.	O

متن	O
اين	O
بيانيه	O
را	O
در	O
زير	O
مي‌خوانيد	O
:	O
امسال	B-DAT
نيز	O
به	O
تهران	B-LOC
خواهم	O
رفت	O
تا	O
در	O
سالروز	O
قتل	O
پدر	O
و	O
مادر	O
م	O
،	O
داريوش	B-PER
و	I-PER
پروانه	I-PER
فروهر	I-PER
،	O
ياد	O
شان	O
را	O
در	O
خانه	O
و	O
قتلگاه	O
آنان	O
گرامي	O
دارم	O
.	O

در	O
آستانه‌ي	O
اين	O
سفر	O
شما	O
را	O
به	O
يادآوري	O
،	O
به	O
تلاش	O
براي	O
روشنگري	O
و	O
دادخواهي	O
اين	O
جنايت‌ها	O
،	O
و	O
به	O
گرامي	O
ياد	O
قربانيان	O
،	O
پروانه	B-PER
فروهر	I-PER
،	O
داريوش	B-PER
فروهر	I-PER
،	O
محمد	B-PER
مختاري	I-PER
،	O
محمدجعفر	B-PER
پوينده	I-PER
،	O
مجيد	B-PER
شريف	I-PER
،	O
پيروز	B-PER
دواني	I-PER
،	O
حميد	B-PER
حاجي‌زاده	I-PER
و	O
فرزند	O
خردسال	O
ش	O
کارون	B-PER
فرامي‌خوانم	O
.	O

از	O
سال‌ها	O
پيش	O
از	O
آن	O
پاييز	B-DAT
شوم	I-DAT
77	I-DAT
دگرانديشان	O
ايراني	O
،	O
در	O
درون	O
و	O
بيرون	O
کشور	O
،	O
قرباني	O
قتل‌هاي	O
سياسي	O
شده‌اند	O
؛	O
فرآيند	O
مخوفي	O
که	O
از	O
سوي	O
ساختار	O
قدرت	O
در	O
ايران	B-LOC
به‌قصد	O
سرکوب	O
ظرفيت‌هاي	O
دگرانديشي	O
و	O
کانون‌هاي	O
اعتراض	O
در	O
جامعه	O
به	O
اجرا	O
درآمد	O
،	O
جان	O
شريف	O
آدمي	O
و	O
عزم	O
انساني	O
او	O
را	O
براي	O
دست‌يابي	O
به	O
آزادي	O
و	O
عدالت	O
در	O
تله‌ي	O
خشونت	O
و	O
وحشت	O
گرفتار	O
کرد	O
،	O
و	O
رد	O
خونيني	O
از	O
بيداد	O
بر	O
تاريخ	O
سرزمين	O
ما	O
کشيد	O
.	O

قتل‌هاي	O
سياسي	O
آذر	B-DAT
77	I-DAT
اما	O
نقطه‌ي	O
عطفي	O
در	O
اين	O
روند	O
رقم	O
زد	O
:	O
زير	O
فشار	O
اعتراض	O
گسترده‌ي	O
افکار	O
عمومي	O
،	O
به‌طور	O
رسمي	O
از	O
سوي	O
نهادهاي	O
حاکم	O
در	O
ايران	B-LOC
اعتراف	O
شد	O
که	O
مأموران	O
وزارت	B-ORG
اطلاعات	I-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
مسئول	O
طرح‌ريزي	O
و	O
اجراي	O
اين	O
جنايت‌ها	O
بوده‌اند	O
.	O

اين	O
اعتراف	O
هولناک	O
،	O
نه‌تنها	O
به	O
انزجار	O
عمومي	O
دامن	O
زد	O
،	O
که	O
در	O
ابتدا	O
موجي	O
از	O
اميد	O
نيز	O
برانگيخت	O
که	O
با	O
دادرسي	O
عادلانه‌ي	O
اين	O
قتل‌ها	O
ابعاد	O
خشونت	O
سازمان‌يافته‌ي	O
نهادهاي	O
حکومتي	O
بر	O
ضد	O
دگرانديشان	O
افشا	O
،	O
دستوردهندگان	O
و	O
مأموران	O
اجراي	O
اين	O
جنايت‌ها	O
وادار	O
به	O
پاسخگويي	O
،	O
و	O
نهادهاي	O
امنيتي	O
ملزم	O
به	O
حقوق	O
فردي	O
و	O
اجتماعي	O
دگرانديشان	O
خواهند	O
شد	O
.	O

اما	O
عملکرد	O
دستگاه	O
قضايي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
پيگيري	O
قتل‌ها	O
،	O
که	O
نمايشي	O
رسوا	O
از	O
جوسازي‌ها	O
و	O
خلافکاري‌هاي	O
حقوقي	O
بود	O
،	O
خط	O
بطلان	O
بر	O
اين	O
اميد	O
کشيد	O
.	O

اين	O
روند	O
ناحق	O
تا	O
آنجا	O
پيش	O
رفت	O
که	O
به	O
سرکوب	O
آنان	O
که	O
براي	O
روشنگري	O
و	O
دادخواهي	O
تلاش	O
مي‌کردند	O
،	O
رسيده	O
و	O
پس	O
از	O
گذشت	O
زمان	O
کوتاهي	O
حتي	O
گراميداشت	O
قربانيان	O
ممنوع	O
شد	O
.	O

اکنون	O
هجده	O
سال	O
مي‌گذرد	O
،	O
سال‌هاي	O
يادآوري	O
و	O
پافشاري	O
بر	O
لزوم	O
يک	O
دادرسي	O
عادلانه	O
،	O
سال‌هاي	O
ايستادگي	O
بر	O
حق	O
بزرگداشت	O
قربانيان	O
،	O
سال‌هاي	O
شکل‌گيري	O
حرکتي	O
دادخواهانه	O
.	O

اگرچه	O
تلاش	O
من	O
براي	O
همراهي	O
با	O
اين	O
حرکت	O
و	O
پيشبرد	O
آن	O
همواره	O
با	O
تهديدها	O
و	O
دشواري‌هاي	O
تحميلي	O
روبرو	O
بوده	O
اما	O
در	O
اين	O
يک	O
سال	O
و	O
نيم	O
گذشته	O
تجاوزها	O
ابعاد	O
گسترده‌تري	O
از	O
محيط	O
زندگي	O
و	O
کار	O
من	O
را	O
هدف	O
گرفته‌اند	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
دو	O
بار	O
دستبرد	O
و	O
آسيب	O
به	O
خانه‌ي	O
پدر	O
و	O
مادر	O
م	O
زده	O
شده	O
است	O
،	O
به	O
مکاني	O
که	O
در	O
حافظه‌ي	O
جمعي	O
نمادي	O
از	O
يادآوري	O
و	O
ايستادگي	O
و	O
براي	O
من	O
مکان	O
پيوند	O
با	O
عزيزان	O
جان‌باخته	O
‌ام	O
است	O
،	O
با	O
يادها	O
و	O
يادگارهاي	O
بي‌شمار	O
آنان	O
.	O

اشياء	O
و	O
مکان	O
با	O
تاريخ	O
صاحبان	O
پيوند	O
عميقي	O
خورده‌اند	O
.	O

اشياء	O
را	O
که	O
از	O
پيکره‌ي	O
مکان	O
بکنند	O
اين	O
تاريخ	O
انسان	O
است	O
که	O
از	O
دست	O
مي‌رود	O
تا	O
جا	O
يش	O
را	O
فراموشي	O
بگيرد	O
.	O

اعمال	O
ممنوعيت	O
شغلي	O
به	O
من	O
در	O
ايران	B-LOC
نيز	O
در	O
طي	O
اين	O
مدت	O
بالا	O
گرفت	O
تا	O
سرانجام	O
که	O
در	O
بهار	B-DAT
امسال	I-DAT
تهاجم	O
چنان	O
ابعادي	O
يافت	O
که	O
تصورش	O
را	O
هم	O
نمي‌کردم	O
.	O

موجي	O
از	O
تهديد	O
و	O
توهين	O
و	O
ناسزا	O
به	O
راه	O
انداختند	O
،	O
به‌ناحق	O
اتهام	O
«	O
توهين	O
به	O
مقدسات	O
»	O
زدند	O
،	O
تا	O
نه‌تنها	O
تصوير	O
معاني	O
از	O
من	O
بازنمايند	O
و	O
تعهد	O
اجتماعي	O
م	O
را	O
زير	O
سؤال	O
ببرند	O
،	O
که	O
بر	O
انزوا	O
و	O
ممنوعيت‌هاي	O
تحميلي	O
بر	O
من	O
نيز	O
بيش‌ازپيش	O
دامن	O
بزنند	O
و	O
سپس	O
چند	O
هفته‌ي	O
پيش	O
احضارنامه‌اي	O
از	O
شعبه‌ي	B-ORG
دوم	I-ORG
بازپرسي	I-ORG
دادسراي	I-ORG
ناحيه	I-ORG
33	I-ORG
شهيد	I-ORG
مقدس	I-ORG
(	O
اوين	B-ORG
)	O
به	O
خانه‌ي	O
پدر	O
و	O
مادر	O
م	O
در	O
تهران	B-LOC
فرستادند	O
تا	O
براي	O
«	O
اخذ	O
توضيح	O
در	O
مورد	O
اتهامات	O
مندرج	O
در	O
پرونده	O
»	O
به	O
اين	O
نهاد	O
مراجعه	O
کنم	O
.	O

چرايي	O
و	O
چيستي	O
«	O
اتهامات	O
»	O
پيرو	O
روال	O
غريب	O
اين	O
دستگاه	O
بر	O
احضار	O
مخفي	O
مي‌ماند	O
تا	O
روز	O
مراجعه	O
،	O
که	O
حالا	O
موکول	O
به	O
دوم	B-DAT
آذرماه	I-DAT
شده	O
است	O
.	O

اگرچه	O
نمي‌توانم	O
درباره‌ي	O
پرونده‌اي	O
که	O
چندوچون	O
آن	O
برا	O
يم	O
نامعلوم	O
است	O
داوري	O
کنم	O
اما	O
،	O
به	O
استناد	O
آنچه	O
در	O
اين	O
سال‌هاي	O
تلاش	O
براي	O
دادخواهي	O
از	O
سر	O
گذرانده‌ام	O
،	O
مي‌دانم	O
که	O
اين	O
فشارها	O
تنها	O
براي	O
خاموش	O
کردن	O
آن	O
شعله‌ي	O
کوچکي	O
ست	O
که	O
در	O
خانه	B-LOC
و	I-LOC
قتلگاه	I-LOC
فروهرها	I-LOC
همچنان	O
روشن	O
مانده	O
است	O
،	O
براي	O
تحميل	O
سکوت	O
و	O
فراموشي	O
ست	O
به	O
حافظه‌ي	O
جمعي	O
،	O
براي	O
وادار	O
کردن	O
ما	O
دادخواهان	O
به	O
پا	O
پس	O
کشيدن	O
و	O
تسليم	O
در	O
برابر	O
تهديدها	O
و	O
تحميل‌هاي	O
بي‌وقفه	O
،	O
براي	O
جا	O
انداختن	O
روايت	O
حکومتي	O
از	O
سرکوب	O
و	O
قتل	O
دگرانديشان	O
،	O
و	O
براي	O
تحميل	O
فراموشي	O
و	O
تحريف	O
به	O
مبارزه‌ي	O
سياسي	O
و	O
چرايي	O
قتل	O
فروهرها	O
.	O

تصميم‌گيري	O
در	O
اين	O
برهه	O
براي	O
من	O
تنها	O
شامل	O
سفر	O
پيش‌رو	O
نبوده	O
،	O
که	O
تعيين‌کننده‌ي	O
امکان	O
من	O
براي	O
سفر	O
به	O
ايران	B-LOC
است	O
،	O
به	O
سرزميني	O
که	O
در	O
آن	O
بزرگ	O
شده‌ام	O
،	O
خانه‌ي	O
کودکي	O
‌ام	O
آنجا	O
ست	O
،	O
مکان	O
زيست	O
و	O
تلاش	O
و	O
قتل	O
پدر	O
و	O
مادر	O
م	O
است	O
،	O
آنجا	O
که	O
بستگان	O
و	O
دوستان	O
عزيزي	O
دارم	O
،	O
و	O
خود	O
را	O
همراه	O
و	O
همدل	O
آن	O
مردماني	O
مي‌دانم	O
که	O
با	O
صبوري	O
و	O
پايداري	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
تا	O
جامعه‌اي	O
آزادتر	O
بسازند	O
.	O

تصميم	O
در	O
اينجا	O
همچنين	O
براي	O
من	O
تعيين‌کننده‌ي	O
مسير	O
دادخواهي	O
قتل	O
پدر	O
و	O
مادر	O
م	O
است	O
؛	O
آيا	O
مي‌خواهم	O
همچنان	O
آن	O
خلأ	O
را	O
،	O
که	O
پي	O
آمد	O
قتل	O
آنان	O
است	O
،	O
بازنمايي	O
کنم	O
؟	O

و	O
آيا	O
چشم‌پوشي	O
بر	O
اين	O
خلأ	O
ساده	O
نخواهد	O
شد	O
اگر	O
من	O
از	O
مکاني	O
که	O
نماد	O
آن	O
است	O
دور	O
بمانم	O
،	O
و	O
آن	O
خانه	O
و	O
قتلگاه	O
را	O
به	O
متروک	O
بسپارم	O
؟	O

اگر	O
طلا	O
ناديده	O
بماند	O
يادآوري	O
نيز	O
محو	O
خواهد	O
شد	O
.	O

به	O
همه‌ي	O
اين	O
دلايل	O
به‌زودي	O
به	O
تهران	B-LOC
خواهم	O
رفت	O
و	O
اميدوارم	O
به	O
همدلي	O
و	O
پشتيباني	O
شما	O
.	O

يکم	B-DAT
آذرماه	I-DAT
،	O
سالروز	O
قتل	O
سياسي	O
داريوش	B-PER
و	I-PER
پروانه	I-PER
فروهر	I-PER
،	O
به‌زودي	O
فرا	O
مي‌رسد	O
.	O

آنان	O
را	O
به	O
ياد	O
آوريم	O
و	O
خواهان	O
دادخواهي	O
جنايت‌هاي	O
سياسي	O
در	O
ايران	B-LOC
باشيم	O
و	O
اگر	O
شما	O
در	O
اين	O
روز	O
در	O
تهران	B-LOC
هستيد	O
خانه	O
و	O
قتلگاه	O
فروهرها	O
را	O
تنها	O
نگذاريد	O
.	O

اگرچه	O
دادخواهي	O
جنايت‌هاي	O
سياسي	O
نيازمند	O
تلاش	O
پيگيري	O
ست	O
که	O
نبايد	O
تنها	O
به	O
برگزاري	O
سالگردها	O
محدود	O
بماند	O
،	O
اما	O
مي‌توان	O
از	O
بار	O
عاطفي	O
و	O
معنايي	O
چنين	O
مناسبت‌هايي	O
مدد	O
جست	O
تا	O
با	O
صيقل	O
حافظه‌ي	O
جمعي	O
و	O
يادآوري	O
مسئوليت	O
مدني	O
و	O
اخلاقي	O
به	O
گستره	O
و	O
عمق	O
همبستگي	O
اجتماعي	O
براي	O
پيشبرد	O
دادخواهي	O
افزود	O
.	O

داد	O
خواهيم	O
اين	O
بيداد	O
را	O
!	O

پرستو	B-PER
فروهر	I-PER
آبان	B-DAT
ماه	I-DAT
1395	I-DAT
