يک	O
مقام	O
مسئول	O
اعلام	O
کرد	O
؛	O
حمايت	O
585	B-MON
ميليارد	I-MON
دلاري	I-MON
کشورهاي	O
جهان	O
از	O
کشاورزان	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
مهر	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
وزارت	B-ORG
جهاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
،	O
رئيس	O
موسسه	B-ORG
پژوهش‌هاي	I-ORG
برنامه‌ريزي	I-ORG
،	I-ORG
اقتصاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
و	I-ORG
توسعه	I-ORG
روستايي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
پايش	O
شرايط	O
و	O
سياست‌هاي	O
حمايتي	O
کشورهاي	O
عضو	O
سازمان	B-ORG
همکاري	I-ORG
و	I-ORG
توسعه	I-ORG
اقتصادي	I-ORG
(	O
OECD	B-ORG
)	O
از	O
بخش	O
کشاورزي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
با	O
وجود	O
شرايط	O
مناسب	O
اقليم	O
،	O
آب‌وخاک	O
در	O
توليد	O
مواد	O
غذايي	O
،	O
رويکرد	O
سياستي	O
در	O
اين	O
گروه	O
از	O
کشورها	O
،	O
بر	O
حمايت	O
از	O
توليدکنندگان	O
کشاورزي	O
تأکيد	O
دارد	O
.	O

سيد	B-PER
حسن	I-PER
کاظمي	I-PER
با	O
بيان	O
اينکه	O
شماري	O
از	O
اين	O
کشورها	O
داراي	O
اهداف	O
صريح	O
خودکفايي	O
غذايي	O
هستند	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
کشور	B-LOC
چين	I-LOC
از	O
خودکفايي	O
95	B-PCT
درصدي	I-PCT
گندم	O
و	O
برنج	O
حمايت	O
مي‌کند	O
و	O
همچنين	O
کشور	B-LOC
روسيه	I-LOC
طرح	O
خودکفايي	O
غلات	O
،	O
شکر	O
،	O
روغن	O
گياهي	O
،	O
گوشت	O
،	O
شير	O
،	O
پنير	O
و	O
محصولات	O
آبزي	O
را	O
در	O
سطح	O
80	B-PCT
تا	I-PCT
95	I-PCT
درصد	I-PCT
تعيين	O
کرده	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
کشور	B-LOC
سوئيس	I-LOC
نيز	O
بدون	O
قيد	O
و	O
شرط	O
اهداف	O
خودکفايي	O
غذا	O
را	O
پيگيري	O
مي‌کند	O
،	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
کشور	B-LOC
اندونزي	I-LOC
دستيابي	O
به	O
خودکفايي	O
در	O
توليد	O
برنج	O
،	O
ذرت	O
،	O
سويا	O
،	O
شکر	O
و	O
گوشت	O
گاو	O
را	O
هدف‌گذاري	O
کرده	O
است	O
.	O

رئيس	O
موسسه	B-ORG
پژوهش‌هاي	I-ORG
برنامه‌ريزي	I-ORG
،	I-ORG
اقتصاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
و	I-ORG
توسعه	I-ORG
روستايي	I-ORG
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
علاوه	O
بر	O
اين	O
،	O
کشورهاي	O
نروژ	B-LOC
،	O
سوئيس	B-LOC
،	O
کره	B-LOC
،	O
ايسلند	B-LOC
و	O
ژاپن	B-LOC
همچنان	O
به	O
حمايت	O
از	O
کشاورزان	O
در	O
سطوحي	O
نزديک	O
به	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
دريافتي	O
ناخالص	O
کشاورزان	O
ادامه	O
مي‌دهند	O
.	O

کاظمي	B-PER
ميزان	O
حمايت	O
کشور	B-LOC
ترکيه	I-LOC
از	O
بخش	O
کشاورزي	O
را	O
بالاتر	O
از	O
ميانگين‌هاي	O
حمايت	O
کشورهاي	O
(	O
OECD	B-ORG
)	O
عنوان	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
کشور	B-LOC
کره	I-LOC
تقريباً	O
سه	O
برابر	O
بيشتر	O
از	O
ميانگين	O
حمايت	O
کشورهاي	O
(	O
OECD	B-ORG
)	O
از	O
توليدکنندگان	O
بخش	O
کشاورزي	O
خود	O
حمايت	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اين‌که	O
بر	O
اساس	O
مطالعات	O
صورت	O
گرفته	O
در	O
اکثر	O
کشورهاي	O
(	O
OECD	B-ORG
)	O
حمايت	O
از	O
توليدکننده	O
غالب	O
است	O
،	O
يادآور	O
شد	O
:	O
در	O
کشور	B-LOC
آمريکا	I-LOC
علاوه	O
بر	O
حمايت	O
از	O
توليدکننده	O
،	O
حمايت	O
از	O
مصرف‌کنندگان	O
مواد	O
غذايي	O
نيز	O
از	O
طريق	O
برنامه	O
کمک	O
غذايي	O
تکميلي	O
و	O
ساير	O
برنامه‌هاي	O
کمکي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
دارد	O
.	O

کاظمي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اين‌که	O
در	O
کشورهاي	O
(	O
OECD	B-ORG
)	O
درصد	O
حمايت	O
توليدکننده	O
نسبت	O
به	O
ارزش	O
توليد	O
محصولات	O
کشاورزي	O
(	O
PSE	O
)	O
در	O
سال	B-DAT
2015	I-DAT
،	O
به	O
بالاترين	O
سطح	O
پس	O
از	O
سال	B-DAT
2006	I-DAT
ميلادي	I-DAT
رسيده	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
اين	O
تغيير	O
اخير	O
به‌طور	O
عمده	O
به	O
دليل	O
تحولات	O
بازار	O
ازجمله	O
تحرکات	O
در	O
قيمت‌هاي	O
جهاني	O
محصولات	O
کشاورزي	O
و	O
نرخ‌هاي	O
ارز	O
اتفاق	O
افتاده	O
است	O
.	O

رئيس	O
موسسه	B-ORG
پژوهش‌هاي	I-ORG
برنامه‌ريزي	I-ORG
،	I-ORG
اقتصاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
و	I-ORG
توسعه	I-ORG
روستايي	I-ORG
،	O
اذعان	O
داشت	O
:	O
سياست‌هاي	O
کشاورزي	O
در	O
اين	O
گروه	O
از	O
کشورها	O
در	O
اغلب	O
موارد	O
،	O
موجب	O
اعمال	O
ماليات	O
بر	O
مصرف‌کنندگان	O
مواد	O
غذايي	O
شده	O
،	O
هرچند	O
که	O
ميزان	O
آن	O
در	O
اين	O
کشورها	O
بين	O
يک	B-PCT
تا	I-PCT
40	I-PCT
درصد	I-PCT
متفاوت	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
سهم	O
پرداخت‌ها	O
به	O
کشاورزان	O
از	O
ارزش	O
توليد	O
در	O
گروه	O
کشورهاي	O
عضو	O
(	O
OECD	B-ORG
)	O
بالغ‌بر	O
60	B-PCT
درصد	I-PCT
برآورد	O
شده	O
است	O
.	O

رئيس	O
موسسه	B-ORG
پژوهش‌هاي	I-ORG
برنامه‌ريزي	I-ORG
،	I-ORG
اقتصاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
و	I-ORG
توسعه	I-ORG
روستايي	I-ORG
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
کشورهاي	O
(	O
OECD	B-ORG
)	O
در	O
سال‌هاي	O
2015	B-DAT
-	I-DAT
2013	I-DAT
ميلادي	I-DAT
سالانه	O
به‌طور	O
متوسط	O
585	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
از	O
توليدکنندگان	O
کشاورزي	O
حمايت	O
کرده‌اند	O
ضمن	O
اينکه	O
به	O
ميزان	O
87	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
نيز	O
درزمينهٔ	O
حمايت	O
از	O
خدمات	O
عمومي	O
بخش	O
کشاورزي	O
هزينه	O
کرده‌اند	O
.	O

کاظمي	B-PER
با	O
بيان	O
اين‌که	O
مطالعه	O
تجارب	O
کشورهاي	O
پيش‌رو	O
،	O
صنعتي	O
و	O
به‌ويژه	O
کشورهاي	O
داراي	O
مزيت‌هاي	O
طبيعي	O
و	O
نسبي	O
در	O
توليد	O
محصولات	O
کشاورزي	O
بر	O
ضرورت	O
توجه	O
ويژه	O
به	O
توليد	O
،	O
توليدکنندگان	O
مواد	O
غذايي	O
و	O
بخش	O
کشاورزي	O
تأکيد	O
مي‌کند	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
حمايت	O
کشورهاي	O
(	O
OECD	B-ORG
)	O
از	O
توليدکنندگان	O
مواد	O
غذايي	O
و	O
بخش	O
کشاورزي	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
به‌موازات	O
پيشرفت‌هاي	O
صنعتي	O
و	O
راهبري	O
اقتصاد	O
آزاد	O
و	O
عضويت	O
در	O
سازمان	B-ORG
تجارت	I-ORG
جهاني	I-ORG
(	O
WTO	B-ORG
)	O
،	O
موضوع	O
حمايت	O
از	O
بخش	O
کشاورزي	O
مغفول	O
نمانده	O
و	O
با	O
اتخاذ	O
سياست‌هاي	O
هدفمند	O
و	O
اثربخش	O
،	O
پايداري	O
توليد	O
،	O
منابع	O
پايه	O
و	O
ايجاد	O
انگيزه	O
مضاعف	O
با	O
جديت	O
در	O
دستور	O
کار	O
دولت‌ها	O
قرار	O
دارد	O
.	O

به	O
گزارش	O
مهر	B-ORG
،	O
35	O
کشور	O
شمال	B-LOC
و	I-LOC
جنوب	I-LOC
آمريکا	I-LOC
،	O
حوزه	B-LOC
آسيا	I-LOC
پاسيفيک	I-LOC
و	O
اقتصادهاي	O
نوظهور	O
نظير	O
ترکيه	B-LOC
،	O
شيلي	B-LOC
و	O
مکزيک	B-LOC
با	O
هدف	O
هم‌افزايي	O
در	O
توسعه	O
اقتصادي	O
و	O
رفاه	O
اجتماعي	O
در	O
قالب	O
سازمان	B-ORG
همکاري	I-ORG
و	I-ORG
توسعه	I-ORG
اقتصادي	I-ORG
(	O
OECD	B-ORG
)	O
فعاليت	O
مي‌کنند	O
.	O

