آلومينيوم‌سازي	O
مسجدسليمان	B-LOC
همچنان	O
پيش	O
تاز	O
توسعه	O
و	O
اشتغال	O
پايدار	O

به	O
گزارش	O
افکارنيوز	B-ORG
،	O
به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
افکار	B-ORG
نيوز	I-ORG
از	O
شهرستان	B-LOC
مسجدسليمان	I-LOC
؛	O
امروز	B-DAT
بيش	O
از	O
2500	O
نفر	O
در	O
آزمون	O
استخدامي	O
فاز	O
اول	O
کارخانه	B-ORG
آلومينيوم	I-ORG
سازي	I-ORG
مسجدسليمان	I-ORG
توان	O
علمي	O
خود	O
را	O
به	O
نمايش	O
گذاشتند	O
/	O
صنايع	O
پايين‌دستي	O
آلومينيوم	O
مي‌تواند	O
گره	O
از	O
مشکل	O
اشتغال	O
اين	O
شهرستان	O
باز	O
کند	O
/	O
آزمون	O
دريک	O
فضاي	O
امن	O
گرامي	O
برگزار	O
شد	O
نظارت	O
دقيق	O
بر	O
تمام	O
مراحل	O
اين	O
استخدام	O
حکم‌فرما	O
خواهد	O
بود	O
.	O

امروز	B-DAT
13	B-DAT
آبان	I-DAT
بيش	O
از	O
2500	O
نفر	O
از	O
جوانان	O
جوياي	O
کار	O
و	O
داوطلب	O
استخدام	O
در	O
فاز	O
اول	O
کارخانه	B-ORG
آلومينيوم‌سازي	I-ORG
مسجدسليمان	I-ORG
در	O
9	O
رشته	O
از	O
ساعت	B-TIM
8	I-TIM
الي	I-TIM
11	I-TIM
صبح	I-TIM
بر	O
کرسي‌هاي	O
اين	O
آزمون	O
در	O
17	O
سالن	O
از	O
مدارس	O
اين	O
شهرستان	O
تکيه	O
زدند	O
و	O
توان	O
داشته‌هاي	O
علمي	O
خود	O
را	O
به	O
نمايش	O
گذاشتند	O
کارخانه	B-ORG
آلومينيوم‌سازي	I-ORG
که	O
کلنگ	O
آن	O
در	O
اسفندماه	B-DAT
1393	I-DAT
سرمايه‌گذاري	O
بنياد	B-ORG
مستضعفان	I-ORG
باهدف	O
محروميت‌زدايي	O
و	O
ايجاد	O
اشتغال	O
پايدار	O
در	O
دشت	O
زيبايي	O
مسجد	B-LOC
سيلمان	I-LOC
مقتدرانه	O
بر	O
زمين	O
نشانده	O
شد	O
در	O
کمتر	O
از	O
دو	O
سال	O
فاز	O
اول	O
آن	O
به	O
مرحله	O
بهره‌برداري	O
رسيده	O
است	O
بدون	O
شک	O
اگر	O
مسئولين	O
خصوصاً	O
جناب	O
استاندار	O
همت	O
نمايند	O
و	O
راه‌اندازي	O
صنايع	O
پايين‌دستي	O
اين	O
کارخانه	O
را	O
در	O
دستور	O
کار	O
خود	O
قرار	O
دهند	O
و	O
شرايط	O
جذب	O
سرمايه‌گذار	O
را	O
هموار	O
نموده	O
فرصت	O
اشتغال	O
براي	O
جمع	O
قابل‌توجهي‌	O
از	O
جوانان	O
جوياي	O
کار	O
اين	O
مرزوبوم	O
فراهم	O
خواهد	O
شد	O
گفتني	O
است	O
فاز	O
اول	O
اين	O
کارخانه	O
در	O
صورت	O
تأمين	O
برق	O
موردنياز	O
از	O
طريق	O
برق	O
منطقه‌اي	O
استان	O
در	O
بهمن‌ماه	B-DAT
امسال	I-DAT
به	O
بهره‌برداري	O
خواهد	O
رسيد	O
سيد	B-PER
عباس	I-PER
حسيني	I-PER
مديرعامل	O
کارخانه	B-ORG
آلومينيوم‌سازي	I-ORG
کاوه	I-ORG
مسجدسليمان	I-ORG
در	O
حاشيه	O
اين	O
آزمون	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
تمام	O
تلاش	O
و	O
سعي	O
خودمان	O
را	O
به	O
ميدان	O
آورديم	O
تا	O
مردم	O
اعتماد	O
کنند	O
و	O
در	O
اين	O
مسير	O
به	O
وظيفه	O
اجتماعي	O
و	O
اخلاقي	O
خود	O
عمل	O
کرديم	O
.	O

براي	O
اينکه	O
برگزاري	O
آزمون	O
و	O
مراحل	O
استخدام	O
از	O
عدالت	O
کامل‌تري	O
برخودار	O
باشد	O
و	O
شهروندان	O
مطمئن	O
شوند	O
که	O
در	O
استخدام‌هاي	O
اين	O
کارخانه	O
عدالت	O
و	O
انصاف	O
حاکم	O
است	O
و	O
توصيه	O
و	O
سفارش‌نامه	O
نقشي	O
نخواهد	O
داشت	O
برگزاري	O
آزمون	O
را	O
به	O
سازمان	B-ORG
سنجش	I-ORG
سپرديم	O
و	O
از	O
روز	O
اول	O
تاکنون	O
با	O
شهروندان	O
شفاف	O
بوده‌ايم	O
در	O
طول	O
مراحل	O
کار	O
اولويت	O
ما	O
پيمانکاران	O
بومي	O
و	O
نيروي	O
کار	O
بومي	O
منطقه	O
بوده	O
است	O
در	O
برگزاري	O
مناقصات	O
و	O
.	O
.	O
.	O
کاملاً	O
شفاف	O
و	O
روشن	O
رفتار	O
کرده‌ايم	O
سعي	O
کرده	O
خود	O
را	O
پاسخ‌گو	O
بدانيم	O
و	O
چيزي	O
براي	O
پوشاندن	O
از	O
مردم	O
نداشته‌ايم	O
و	O
هر	O
جا	O
کم	O
آورديم	O
از	O
همت	O
وتوان	O
خود	O
مردم	O
استفاده	O
کرده‌ايم	O
نرخ	O
بيکار	O
در	O
مسجدسليمان	B-LOC
بسيار	O
بالاست	O
و	O
بايد	O
همه	O
دست‌به‌دست	O
هم	O
بدهيم	O
تا	O
گره	O
از	O
کار	O
جوانان	O
بيکار	O
باز	O
کنيم	O
حسيني	B-PER
در	O
ادامه	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
انشالله	O
45	O
روز	O
ديگر	O
نتيجه	O
آزمون	O
از	O
طريق	O
سايت	O
سازمان	B-ORG
سنجش	I-ORG
اعلام	O
خواهد	O
داشت	O
افراد	O
پذيرفته‌شده	O
جهت	O
انجام	O
مصاحبه	O
علمي	O
و	O
تست	O
هوش	O
دعوت	O
خواهند	O
شد	O
در	O
ادامه	O
سيد	B-PER
عباس	I-PER
حسيني	I-PER
عنوان	O
کرد	O
:	O
فاز	O
دوم	O
اين	O
کارخانه	O
در	O
يکي	O
دو	O
ماه	O
آينده	O
کلنگ	O
خواهد	O
خورد	O
گفتني	O
است	O
در	O
بازديد	O
از	O
مراحل	O
آزمون	O
آقايان	O
مهندس	O
محمدرضا	B-PER
کرم	I-PER
زاده	I-PER
مشاوره	O
و	O
مدير	O
روابط	O
عمومي	O
/دکتر	O
پيام	B-PER
حاجي	I-PER
پور	O
مشاور	O
ارشد	O
/مهندس	O
محمدرضا	B-PER
کمالي	I-PER
رئيس	O
حوزه	O
مديريت	O
و	O
حراست	O
اين	O
کارخانه	O
و	O
جمعي	O
از	O
مسئولين	O
شهرستان	O
ازجمله	O
رياست	O
آموزش	B-ORG
پرورش	I-ORG
مسجدسليمان	I-ORG
و	O
همچنين	O
بخشدار	O
مرکزي	O
حضور	O
داشتند	O

