امضاي	O
تفاهم‌نامه	O
ايران	B-LOC
با	O
بدقول‌ترين	O
شرکت	O
نفتي	O
لهستان	B-LOC

شرکت	B-ORG
نفتي	I-ORG
«	I-ORG
پي	I-ORG
جي	I-ORG
نيا	I-ORG
»	O
(	O
PGNiG	B-ORG
)	O
لهستان	B-LOC
يک	O
شرکت	O
نام‌آشنا	O
در	O
صنعت	O
نفت	O
و	O
گاز	O
ايران	B-LOC
است	O
اما	O
شهرت	O
اين	O
شرکت	O
لهستاني	O
نه	O
به	O
دليل	O
توان	O
بالاي	O
فني	O
،	O
عملياتي	O
و	O
يا	O
تکنولوژيکي	O
بلکه	O
به	O
دليل	O
وقت‌کشي	O
و	O
تأخير	O
در	O
پيشبرد	O
روند	O
مذاکره	O
با	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
نفت	I-ORG
ايران	I-ORG
است	O
.	O

ماجرا	O
از	O
اين	O
قرار	O
است	O
که	O
اين	O
شرکت	O
لهستاني	O
در	O
دوران	O
تحريم	O
صنعت	O
نفت	O
به	O
مدت	O
چهار	O
سال	O
وقت‌کشي	O
و	O
دفع	O
الواط	O
براي	O
توسعه	O
ميدان	O
گازي	O
لاوان	B-LOC
را	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
داد	O
و	O
درنهايت	O
با	O
دليل	O
وقت‌کشي‌هاي	O
مداوم	O
از	O
ادامه	O
مذاکرات	O
توسعه	O
ميدان	O
گازي	O
لاوان	B-LOC
توسط	O
مسئولان	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
نفت	I-ORG
ايران	I-ORG
کنار	O
گذاشته	O
شد	O
.	O

شرکت	B-ORG
پي	I-ORG
جي	I-ORG
نيا	I-ORG
لهستان	B-LOC
از	B-DAT
سال	I-DAT
1386	I-DAT
تا	I-DAT
1390	I-DAT
مذاکرات	O
متعددي	O
با	O
شرکت	B-ORG
نفت	I-ORG
فلات	I-ORG
قاره	I-ORG
ايران	I-ORG
انجام	O
داد	O
و	O
درنهايت	O
پس	O
سال‌ها	O
وقت‌کشي	O
به	O
بهانه	O
تحريم	O
حاضر	O
به	O
همکاري	O
با	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
نفت	I-ORG
ايران	I-ORG
نشد	O
.	O

بااين‌وجود	O
امروز	B-TIM
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
نفت	I-ORG
ايران	I-ORG
با	O
اين	O
شرکت	O
به‌عنوان	O
بدقول‌ترين	O
شرکت	O
نفتي	O
لهستان	B-LOC
به‌منظور	O
انجام	O
مطالعه	O
ميدان	O
نفتي	O
سومار	B-LOC
تفاهم‌نامه	O
همکاري	O
امضا	O
کرد	O
.	O

غلامرضا	B-PER
منوچهري	I-PER
معاون	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
نفت	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
امور	O
توسعه	O
و	O
مهندسي	O
امروز	O
در	O
مراسم	O
امضا	O
تفاهم‌نامه	O
مطالعه	O
ميدان	O
نفتي	O
سومار	B-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
ايران	B-LOC
پيش	O
از	O
اين	O
با	O
لهستان	B-LOC
همکاري	O
مشترک	O
داشته	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
اين	O
دو	O
کشور	O
اين	O
بار	O
در	O
حوزه	O
بالادستي	O
صنعت	O
نفت	O
با	O
يکديگر	O
همکاري	O
مي‌کنند	O
.	O

اين	O
مقام	O
مسئول	O
بابيان	O
اينکه	O
امضا	O
اين	O
تفاهم‌نامه	O
آغاز	O
فصلي	O
تازه	O
در	O
همکاري‌هاي	O
ايران	B-LOC
و	O
لهستان	B-LOC
در	O
حوزه	O
انرژي	O
است	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
شرکت	B-ORG
«	I-ORG
پي	I-ORG
جي	I-ORG
نيا	I-ORG
»	O
پس	O
از	O
امضاي	O
MOU	O
،	O
به	O
مدت	O
6	O
ماه	O
به	O
مطالعه	O
ميدان	O
سومار	B-LOC
خواهد	O
پرداخت	O
و	O
پس	O
از	O
آن	O
با	O
ارائه	O
طرح	O
پيشنهادي	O
(	O
پروپوزال	O
)	O
و	O
درنهايت	O
با	O
توافق	O
دو	O
طرف	O
قرارداد	O
توسعه	O
مخزن	O
به	O
امضا	O
مي‌رسد	O
.	O

منوچهري	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
اطلاعات	O
در	O
دسترس	O
از	O
مخزن	O
ميدان	O
سومار	B-LOC
در	O
اختيار	O
اين	O
شرکت	O
لهستاني	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
به‌زودي	O
برنامه	O
بازديد	O
از	O
اين	O
ميدان	O
براي	O
طرف	O
لهستاني	O
فراهم	O
خواهد	O
شد	O
«	O
.	O
پي	B-PER
وتر	I-PER
سوزناک	I-PER
»	O
مديرعامل	O
شرکت	B-ORG
«	I-ORG
پي	I-ORG
جي	I-ORG
نيا	I-ORG
»	O
با	O
اشاره	O
به	O
سابقه	O
همکاري	O
ميان	O
ايران	B-LOC
و	O
لهستان	B-LOC
،	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
با	O
تأخيري	O
6	O
ساله	O
براي	O
همکاري	O
با	O
ايران	B-LOC
بازگشتيم	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
سوابق	O
درخشان	O
خود	O
به‌ويژه	O
در	O
کشور	B-LOC
پاکستان	I-LOC
و	O
در	O
درياي	B-LOC
شمال	I-LOC
(	O
نروژ	B-LOC
)	O
اميدواريم	O
به‌خوبي	O
از	O
پس	O
توسعه	O
ميدان	O
سومار	B-LOC
برآييم	O
.	O

ميدان	O
نفتي	O
سومار	B-LOC
يکي	O
از	O
ميداني	O
نفتي	O
واقع	O
در	O
استان	B-LOC
کرمانشاه	I-LOC
و	O
در	O
شرق	O
ميدان	O
نفت	B-LOC
شهر	I-LOC
و	O
شمال	O
غرب	O
ميدان	O
گازي	O
تنگه	B-LOC
بيجار	I-LOC
است	O
.	O

منبع	O
:	O
مهر	B-ORG
برچسب	O
:	O
ميدان	O
نفتي	O
،	O
سومار	B-LOC
،	O
پي	B-PER
وتر	I-PER
سوزناک	I-PER
،	O
پي	B-ORG
جي	I-ORG
نيا	I-ORG
