چرا	O
عصر	O
ويديو	O
بهشت	O
امثال	O
ترامپ	B-PER
است	O

«	O
حسين	B-PER
درخشان	I-PER
»	O
در	O
روزنامه‌ي	B-ORG
همشهري	I-ORG
نوشت	O
:	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
سياستمدار	O
نبود	O
،	O
يک	O
ماشين	O
بازيافت	O
بود	O
؛	O
هر	O
چه	O
زباله	O
به	O
سمت	O
ش	O
آمد	O
با	O
آغوش	O
باز	O
گرفت	O
و	O
آن	O
را	O
تبديل	O
به	O
طلا	O
کرد	O
.	O

هر	O
چه	O
حمله	O
بود	O
را	O
به	O
انرژي	O
تبديل	O
کرد	O
.	O

چراکه	O
يک	O
نابغه	O
رسانه	O
به‌خصوص	O
رسانه‌هاي	O
تصويري	O
بود	O
.	O

او	O
مي‌دانست	O
که	O
زور	O
ش	O
به	O
ماشين	O
سازمان‌يافته	O
انتخاباتي	O
رقيب	O
و	O
سلطه	O
مطلق	O
رسانه‌اي	O
او	O
نخواهد	O
رسيد	O
ولي	O
چون	O
رسانه	O
و	O
به‌ويژه	O
تلويزيون	O
را	O
عميقاً	O
مي‌شناخت	O
،	O
چنان	O
آن	O
را	O
مسخر	O
خود	O
کرد	O
که	O
آن	O
را	O
(	O
عملاً	O
به	O
رايگان	O
)	O
در	O
خدمت	O
خود	O
درآورد	O
.	O

هرروز	O
يک	O
بهانه	O
جديد	O
ساخت	O
تا	O
تلويزيون‌ها	O
دائماً	O
درباره	O
او	O
حرف	O
بزنند	O
.	O

مي‌گويند	O
اين	O
اندازه	O
از	O
حضور	O
دائمي	O
او	O
برا	O
يش	O
معادل	O
2	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
تبليغ	O
مجاني	O
به	O
ارمغان	O
آورد	O
و	O
از	O
همين	O
راه	O
هر	O
هفته	O
دستور	O
کار	O
رسانه‌هاي	O
آمريکا	B-LOC
(	O
و	O
حتي	O
جهان	O
)	O
را	O
تعيين	O
مي‌کرد	O
.	O

ترامپ	B-PER
مي‌دانست	O
که	O
حتي	O
اگر	O
دشنام	O
بخورد	O
به	O
نفع	O
او	O
ست	O
و	O
باعث	O
مي‌شود	O
پيام	O
ش	O
و	O
چهره‌	O
اش	O
بر	O
اخبار	O
مسلط	O
شود	O
.	O

هم‌زمان	O
،	O
به	O
خاطر	O
هوش	O
سرشار	O
و	O
تماس	O
نزديک	O
ش	O
با	O
مردم	O
عادي	O
آمريکا	B-LOC
،	O
به‌خصوص	O
با	O
ارتباطي	O
که	O
با	O
کارگران	O
و	O
کارگزاران	O
امپراتوري	O
ساخت	O
و	O
سازش	O
داشت	O
رگ	O
خواب	O
آمريکا	B-LOC
دست	O
ش	O
بود	O
.	O

مي‌دانست	O
هزينه‌هاي	O
کمرشکن	O
درمان	O
و	O
مسکن	O
و	O
آموزش	O
کمر	O
قشرهاي	O
کم‌درآمد	O
را	O
شکسته	O
است	O
و	O
هم‌زمان	O
معناي	O
نابودي	O
صدها	O
هزار	O
شغل	O
توليدي	O
در	O
کارگاه‌هاي	O
کوچک	O
را	O
مي‌دانست	O
.	O

مي‌فهميد	O
که	O
طبقه	O
حاکم	O
در	O
کشور	O
ش	O
چگونه	O
به	O
بهانه	O
جهاني‌شدن	O
صنعت	O
را	O
در	O
آمريکا	B-LOC
نابود	O
کرد	O
و	O
کسب‌وکارهاي	O
کوچک	O
را	O
به	O
خارج	O
از	O
مرزها	O
صادر	O
کرده	O
بود	O
.	O

مي‌دانست	O
چگونه	O
ماليات‌هاي	O
مردم	O
در	O
جنگ‌هاي	O
بيهوده	O
و	O
حتي	O
ناقض	O
غرض	O
صرف	O
مي‌شد	O
يا	O
در	O
عمل	O
براي	O
نجات	O
دادن	O
بانک‌هاي	O
خصوصي	O
خرج	O
مي‌شد	O
.	O

او	O
نبض	O
جامعه	O
و	O
بحران‌ها	O
يش	O
دست	O
ش	O
بود	O
و	O
تنها	O
کافي	O
بود	O
صدا	O
يش	O
را	O
به	O
مردم	O
برساند	O
.	O

استراتژي	O
ترامپ	B-PER
سهل	O
و	O
مبتني	O
بر	O
يک	O
جمله	O
ساده	O
بود	O
:	O
مبارزه	O
با	O
فساد	O
طبقه	O
حاکم	O
.	O

جورج	B-PER
ليلا	I-PER
زبان‌شناس	O
و	O
تحليلگر	O
توضيح	O
داده	O
است	O
که	O
در	O
انتخابات	O
،	O
مردم	O
اول	O
به	O
ارزش‌هايي	O
که	O
نامزد	O
انتخاباتي	O
حامل	O
آن	O
است	O
رأي	O
مي‌دهند	O
و	O
سياست‌ها	O
بسيار	O
ديرتر	O
و	O
کمتر	O
مهم	O
مي‌شوند	O
.	O

ترامپ	B-PER
خرج	O
کارزار	O
ش	O
را	O
از	O
جيب	O
و	O
کمک‌هاي	O
مردمي	O
داد	O
و	O
چون	O
هرگز	O
در	O
بخش	O
عمومي	O
کار	O
نکرده	O
بود	O
حساب	O
ش	O
پاک	O
بود	O
.	O

خود	O
را	O
يک	O
تاجر	O
خودساخته	O
و	O
بيرون	O
از	O
دستگاه	O
حاکم	O
و	O
سالم	O
و	O
صادق	O
نشان	O
داد	O
؛	O
درست	O
همه	O
آنچه	O
کلينتون	B-PER
نبود	O
.	O

ترامپ	B-PER
آن‌قدر	O
بر	O
اين	O
پيام	O
ساده	O
کوفت	O
و	O
تمام	O
حمله‌هاي	O
سهمگين	O
طبقه	O
حاکم	O
را	O
به	O
جان	O
خريد	O
(	O
حتي	O
تحريک	O
مي‌کرد	O
که	O
بيشتر	O
به	O
او	O
حمله	O
کنند	O
)	O
تا	O
به	O
چشم	O
مخاطب	O
هدف	O
ش	O
،	O
آن	O
ارزش‌ها	O
باور	O
شد	O
.	O

همه	O
هم	O
از	O
راه	O
تلويزيون	O
،	O
ويدئوهاي	O
اينترنتي	O
در	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
(	O
که	O
خود	O
آينده	O
تلويزيون	O
)	O
،	O
و	O
پيام‌هاي	O
کوتاه	O
تويي‌تري	O
.	O

ترامپ	B-PER
با	O
متن	O
هيچ	O
کاري	O
نداشت	O
،	O
چون	O
مي‌دانست	O
مخاطبان	O
اصولاً	O
ديگر	O
نمي‌خوانند	O
،	O
بلکه	O
تماشا	O
مي‌کنند	O
.	O

مخاطبان	O
او	O
به	O
خاطر	O
فقر	O
نه	O
دانشگاه	O
رفته‌اند	O
و	O
نه	O
فرصتي	O
براي	O
خواندن	O
دارند	O
،	O
اما	O
در	O
عوض	O
همه	O
معتاد	O
تلويزيون	O
و	O
ويدئو	O
هستند	O
.	O

تلويزيون	O
و	O
اينترنت	O
جديد	O
(	O
که	O
بسيار	O
شبيه	O
تلويزيون	O
شده	O
)	O
همه	O
ساحت‌هاي	O
زندگي	O
را	O
تبديل	O
به	O
شوي	O
سرگرمي	O
کرده	O
است	O
و	O
در	O
اين	O
ميان	O
انتخابات	O
از	O
همه	O
بيشتر	O
به	O
يک	O
رئاليسم	O
بدل	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
عصر	O
تلويزيون	O
و	O
فيس‌بوک	B-ORG
کسي	O
موافق	O
يا	O
مخالف	O
نيست	O
،	O
چيزي	O
درست	O
يا	O
غلط	O
نيست	O
،	O
بلکه	O
بحث	O
سر	O
پسنديدن	O
يا	O
نپسنديدن	O
است	O
.	O

ويدئو	O
و	O
تلويزيون	O
حس	O
مي‌انگيزد	O
،	O
نه	O
فکر	O
.	O

نيل	B-PER
پستمن	I-PER
در	O
«	O
زندگي	O
در	O
عيش	O
،	O
مردن	O
در	O
خوشي	O
»	O
شرح	O
مي‌دهد	O
که	O
در	O
عصر	O
تلويزيون	O
چطور	O
احساس	O
جاي	O
نظر	O
را	O
گرفته	O
و	O
چگونه	O
نظرسنجي	O
بي‌معنا	O
شده	O
است	O
.	O

توضيح	O
داده	O
که	O
چگونه	O
مرگ	O
متن	O
و	O
رستاخيز	O
تلويزيون	O
سطح	O
مباحثات	O
سياسي	O
را	O
به	O
سرگرمي	O
فروکاهيده	O
.	O

پستمن	B-PER
در	O
سال	B-DAT
1985	I-DAT
اين	O
خطرات	O
را	O
ديد	O
و	O
ما	O
40	O
سال	O
بعد	O
پيامدها	O
يش	O
را	O
در	O
اوج‌گيري	O
ترامپ	B-PER
از	O
خاک	O
تا	O
افلاک	O
مي‌بينيم	O
.	O

اما	O
ظاهراً	O
ديگر	O
گريزي	O
از	O
اين	O
تلويزيوني	O
شدن	O
کل	O
زندگي	O
نيست	O
،	O
مگر	O
اينکه	O
به	O
پيشنهاد	O
کتاب	O
اصولاً	O
دخالت	O
تلويزيون	O
را	O
در	O
تبليغات	O
انتخاباتي	O
ممنوع	O
کرد	O
.	O

ايده	O
راديکالي	O
است	O
،	O
ولي	O
تنها	O
راه	O
نجات	O
دمکراسي	O
از	O
دست	O
دموگوگ‌ها	O
(	O
عوامل	O
)	O
همين	O
است	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
کلمات	O
کليدي	O
:	O
ترامپ	B-PER
-	O
حسين	B-PER
درخشان	I-PER

