با	O
مهندسي	O
معکوس	O
زمين	O
بزرگ‌ترين	O
منجلاب	O
قابل	O
کشتي‌راني	O
کشور	O
را	O
نجات	O
دهيد	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
رسانه	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
،	O
رود	B-LOC
کارون	I-LOC
و	O
جلگه	B-LOC
خوزستان	I-LOC
سال‌هاست	O
که	O
با	O
آسيب‌هاي	O
زيستي	O
محيطي	O
و	O
اجتماعي	O
فراواني	O
روبه‌رو	O
است	O
.	O

کاهش	O
منابع	O
آب	O
پايين‌دست	O
،	O
شوري	O
آب	O
،	O
اجراي	O
طرح‌هاي	O
متعدد	O
انتقال	O
آب	O
و	O
دعواهاي	O
استاني	O
در	O
جلگه	B-LOC
خوزستان	I-LOC
و	O
حوزه	O
آبريز	O
کارون	B-LOC
از	O
مهم‌ترين	O
نگراني‌هاي	O
اين	O
منطقه	O
است	O
.	O

اگرچه	O
رود	B-LOC
کارون	I-LOC
با	O
سابقه	O
تاريخي	O
طولاني	O
‌اش	O
و	O
به‌عنوان	O
طولاني‌ترين	O
رود	O
ايراني	O
نقش	O
بي‌بديلي	O
در	O
شکل‌گيري	O
تمدن‌هاي	O
باستاني	O
و	O
تاريخي	O
ايران	B-LOC
داشته	O
و	O
امروزه	O
نيز	O
حيات	O
ميليون‌ها	O
ايراني	O
ساکن	O
در	O
غرب	O
و	O
جنوب	O
غرب	O
کشور	O
به	O
حيات	O
آن	O
وابسته	O
است	O
اما	O
بررسي‌ها	O
نشان	O
مي‌دهد	O
شرايط	O
حاکم	O
بر	O
اين	O
رود	O
در	O
حال	O
حاضر	O
اصلاً	O
مساعد	O
نيست	O
.	O

توضيح	O
اينکه	O
بر	O
سر	O
رود	B-LOC
کارون	I-LOC
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
تعداد	O
زيادي	O
سازه	O
انساني	O
همانند	O
سد	O
،	O
تونل	O
انتقال	O
آب	O
و	O
چاه‌هاي	O
آب	O
صنعتي	O
و	O
کشاورزي	O
ساخته	O
شد	O
که	O
همگي	O
در	O
زايش	O
و	O
افزايش	O
بحران‌هاي	O
زيست‌محيطي	O
و	O
اجتماعي	O
کارون	B-LOC
مؤثر	O
بود	O
.	O

ساخت	O
سدهايي	O
مثل	O
کارون	O
1	O
،	O
کارون	O
2	O
،	O
کارون	O
4	O
،	O
مسجدسليمان	B-LOC
،	O
سدهاي	O
گتوند	B-LOC
عليا	I-LOC
و	O
سد	O
تنظيمي	O
گتوند	B-LOC
جراو	O
پيگيري	O
طرح‌هاي	O
انتقال	O
آبي	O
مثل	O
کوهرنگ	O
1	O
،	O
چشمه	B-LOC
لنگان	I-LOC
،	O
بهشت‌آباد	B-LOC
،	O
سبز	B-LOC
کوه	I-LOC
،	O
ساخت	O
تعداد	O
زيادي	O
کارخانه	O
صنعتي	O
و	O
توسعه	O
کشاورزي	O
در	O
حاشيه	O
رود	O
تنها	O
بخشي	O
از	O
اين	O
اقدامات	O
انساني	O
است	O
که	O
رود	B-LOC
کارون	I-LOC
را	O
با	O
چالش‌هاي	O
جدي	O
روبه‌رو	O
کرد	O
.	O

در	O
رابطه	O
با	O
مشکلات	O
و	O
نگراني‌هاي	O
رود	B-LOC
کارون	I-LOC
و	O
جلگه	B-LOC
خوزستان	I-LOC
«	O
دکتر	O
محسن	B-PER
رضايي	I-PER
»	O
دبير	O
مجمع	B-ORG
تشخيص	I-ORG
مصلحت	I-ORG
نظام	I-ORG
در	O
مقاطع	O
زماني	O
و	O
از	O
راه‌هاي	O
مختلف	O
پيگير	O
مشکلات	O
اين	O
منطقه	O
شد	O
.	O

براي	O
مثال	O
ايشان	O
در	O
همايش	O
نقش	O
عشاير	O
در	O
پيروزي	O
و	O
دستاوردهاي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
که	O
روز	B-DAT
15	I-DAT
بهمن‌ماه	I-DAT
1394	I-DAT
در	O
اهواز	B-LOC
برگزار	O
شد	O
از	O
پيگيري	O
مشکلات	O
زيست‌محيطي	O
و	O
اجتماعي	O
اين	O
منطقه	O
ياد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
در	O
سفر	O
اخير	O
خود	O
به	O
خوزستان	B-LOC
در	O
نامه‌اي	O
که	O
به	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
نوشته‌ام	O
،	O
خواستار	O
رسيدگي	O
به	O
سه	O
مورد	O
از	O
مشکلات	O
خوزستان	B-LOC
شدم	O
که	O
شامل	O
آلودگي	O
کارون	B-LOC
،	O
گردوغبار	O
خوزستان	B-LOC
و	O
سد	O
گتوند	B-LOC
بود	O
که	O
رهبر	O
انقلاب	O
به	O
رئيس‌جمهور	O
ابلاغ	O
کردند	O
که	O
اين	O
سه	O
مسئله	O
مهم	O
بايد	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
گيرد	O
و	O
اکنون	O
در	O
برنامه	O
ششم	O
توسعه	O
به	O
اين	O
موارد	O
توجه	O
شده	O
است	O
.	O

اگرچه	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
در	O
برنامه	O
ششم	O
توسعه	O
به‌صورت	O
ويژه	O
به	O
اين	O
مسئله	O
توجه	O
کرد	O
و	O
در	O
ماده	O
12	O
و	O
13	O
برنامه	O
ششم	O
توسعه	O
مسائلي	O
نظير	O
حقا	O
به	O
محيط‌زيستي	O
،	O
افزايش	O
بهره‌وري	O
در	O
مصرف	O
آب	O
،	O
توليد	O
پايدار	O
در	O
بخش	O
کشاورزي	O
،	O
تعادل	O
بخشي	O
به	O
سفره‌هاي	O
آب	O
زيرزميني	O
و	O
.	O
.	O
.	O
را	O
موردتوجه	O
قرار	O
داد	O
اما	O
بايد	O
گفت	O
حجم	O
مشکلات	O
جلگه	B-LOC
خوزستان	I-LOC
و	O
اختصاصاً	O
رود	B-LOC
کارون	I-LOC
به‌قدري	O
حاد	O
شده	O
است	O
که	O
جدا	O
از	O
برنامه	O
ششم	O
توسعه	O
بايد	O
براي	O
اين	O
منطقه	O
از	O
کشور	O
برنامه	O
ويژه‌اي	O
در	O
نظر	O
گرفت	O
.	O

در	O
اين	O
رابطه	O
دکتر	O
«	O
ناصر	B-PER
کرمي	I-PER
»	O
استاد	O
دانشگاه	B-ORG
برگن	I-ORG
نروژ	B-LOC
و	O
کارشناس	O
مسائل	O
محيط‌زيست	O
به	O
«	O
تابناک	B-ORG
»	O
گفت	O
:	O
جلگه	B-LOC
خوزستان	I-LOC
قرباني	O
دو	O
پديده	O
مهندسي	O
اشتباه	O
زمين	O
و	O
عدم	O
توسعه	O
است	O
.	O

منظور	O
من	O
از	O
مهندسي	O
اشتباه	O
زمين	O
پديده	O
انسان‌ساخت	O
منطقه	O
شامل	O
ساخت	O
سدها	O
و	O
کارخانه‌ها	O
يي	O
است	O
که	O
هرگز	O
با	O
محيط	O
انطباقي	O
ندارند	O
و	O
در	O
گذشته	O
تنها	O
با	O
توجيه	O
اقتصادي	O
ساخته	O
شدند	O
و	O
هدف	O
مسئولان	O
از	O
اين	O
سازه‌هاي	O
انساني	O
سرويس	O
دادن	O
کوتاه‌مدت	O
به	O
مردم	O
و	O
بهره‌برداري	O
اقتصادي	O
از	O
منابع	O
موجود	O
بود	O
.	O

مسئولان	O
هر	O
کاري	O
خواستند	O
بدون	O
ملاحظه	O
توانمندي‌ها	O
و	O
ضرورت‌هاي	O
منطقه	O
انجام	O
دادند	O
.	O

کرمي	B-PER
در	O
مورد	O
راه	O
موجود	O
براي	O
جبران	O
گذشته	O
افزود	O
:	O
مهندسي	O
معکوس	O
زمين	O
در	O
جلگه	B-LOC
خوزستان	I-LOC
و	O
بازطراحي	O
و	O
بازتعريف	O
سازه‌هاي	O
انساني	O
يکي	O
از	O
راه‌هاي	O
حل	O
مشکلات	O
جلگه	B-LOC
خوزستان	I-LOC
است	O
.	O

اين	O
استاد	O
دانشگاه	O
در	O
مورد	O
عدم	O
توسعه	O
اين	O
منطقه	O
از	O
کشور	O
نيز	O
گفت	O
:	O
از	O
ابتداي	B-DAT
دهه	I-DAT
چهل	I-DAT
و	O
با	O
ورود	O
درآمدهاي	O
نفتي	O
به	O
اقتصاد	O
کشور	O
جدا	O
از	O
توسعه	O
صنايع	O
نفتي	O
در	O
منطقه	O
افزايش	O
ساير	O
صنايع	O
نيز	O
دنبال	O
شد	O
.	O

در	O
دهه	B-DAT
چهل	I-DAT
مجموعه‌اي	O
از	O
کارخانه‌ها	O
که	O
متناسب	O
با	O
شرايط	O
همان	O
دوره	O
مدرن	O
بودند	O
و	O
متکي	O
به	O
منابع	O
آب	O
بودند	O
در	O
منطقه	O
ساخته	O
شدند	O
.	O

اين	O
کارخانه‌ها	O
متکي	O
به	O
منابع	O
حياتي	O
بودند	O
که	O
شرايط	O
پيشين	O
سبب	O
شد	O
روند	O
توسعه	O
سازه‌هاي	O
انساني	O
و	O
فشار	O
انساني	O
بر	O
محيط‌زيست	O
منطقه	O
افزايش	O
يابد	O
.	O

استاد	O
دانشگاه	B-ORG
برگن	I-ORG
نروژ	B-LOC
ادامه	O
داد	O
:	O
ضروري	O
بود	O
که	O
منطبق	O
با	O
فرايندهاي	O
جديد	O
اين	O
صنايع	O
توسعه	O
ادامه	O
مي‌يافت	O
و	O
به‌روز	O
مي‌شد	O
اما	O
اين	O
اتفاق	O
رخ	O
نداد	O
.	O

اکنون	O
آلودگي	O
منطقه	O
رود	B-LOC
کارون	I-LOC
را	O
به	O
بزرگ‌ترين	O
منجلاب	O
قابل	O
کشتي‌راني	O
جهان	O
تبديل	O
کرده	O
است	O
و	O
براي	O
رهايي	O
از	O
اين	O
شرايط	O
بايد	O
روند	O
توسعه	O
منطقي	O
ادامه	O
يابد	O
.	O

صنايعي	O
که	O
عمر	O
مفيد	O
شان	O
تمام‌شده	O
تعطيل	O
شوند	O
و	O
صنايعي	O
نيز	O
که	O
قابليت	O
بازطراحي	O
دارند	O
به‌سرعت	O
مورد	O
بازبيني	O
قرار	O
گيرند	O
و	O
تجهيز	O
شوند	O
.	O

بر	O
اساس	O
آنچه	O
آمد	O
ضروري	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
که	O
مسئولان	O
در	O
اولويت‌هاي	O
خود	O
مسئله	O
مشکلات	O
زيست‌محيطي	O
و	O
اجتماعي	O
جلگه	B-LOC
خوزستان	I-LOC
ازجمله	O
آلودگي	O
هوا	O
،	O
آلودگي	O
آب	O
،	O
کمبود	O
آب	O
،	O
شوري	O
آب	O
و	O
.	O
.	O
.	O
را	O
موردتوجه	O
قرار	O
دهند	O
؛	O
اولويت‌هايي	O
که	O
در	O
آن‌ها	O
نياز	O
است	O
بازبيني	O
کارايي	O
سازه‌هاي	O
انسان‌ساخت	O
موجود	O
و	O
بازطراحي	O
آن	O
دسته	O
از	O
سازه‌هايي	O
که	O
با	O
مشکل	O
مواجه	O
هستند	O
و	O
نيز	O
افزايش	O
منابع	O
آب	O
منطقه	O
ديده	O
شود	O
.	O

منبع	O
:	O
تابناک	B-ORG
انتهاي	O
پيام/بازگشت	O
به	O
صفحه	O
ساير	O
رسانه‌ها	O

