عبور	O
جمعيتي	O
ايران	B-LOC
از	O
مرز	O
80	O
ميليون	O
نفر	O

به	O
گزارش	O
عصر	B-ORG
امروز	I-ORG
،	O
سيف‌الله	B-PER
ابوترابي	I-PER
در	O
نشست	O
خبري	O
در	O
آستانه	O
صدمين	O
سال	O
تأسيس	O
سازمان	B-ORG
ثبت‌احوال	I-ORG
کشور	I-ORG
گفت	O
:	O
اطلاعات	O
هويتي	O
در	O
قالب	O
سند	O
ثبت	O
کل	O
وقايع	O
به	O
ثبت	O
مي‌رسد	O
که	O
اولين	O
سند	O
به	O
نام	O
«	O
فاطمه	B-PER
ايراني	I-PER
»	O
از	O
سال	B-DAT
1297	I-DAT
موجود	O
است	O
و	O
به	O
مدت	O
يک	O
قرن	O
است	O
که	O
اسم	O
«	O
فاطمه	B-PER
»	O
محبوب‌ترين	O
اسم	O
در	O
کشور	O
است	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
طول	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
،	O
«	O
فاطمه	B-PER
»	O
بيشترين	O
فراواني	O
اسم	O
در	O
بين	O
دختران	O
و	O
«	O
اميرعلي	B-PER
»	O
در	O
بين	O
پسران	O
است	O
و	O
به	O
ترتيب	O
در	O
دختران	O
،	O
«	O
فاطمه	B-PER
»	O
،	O
«	O
زهرا	B-PER
»	O
،	O
«	O
نازنين	B-PER
زهرا	I-PER
»	O
،	O
«	O
يسنا	B-PER
»	O
،	O
«	O
زينب	B-PER
»	O
،	O
«	O
هلما	B-PER
»	O
،	O
«	O
باران	B-PER
»	O
،	O
«	O
فاطمه	B-PER
زهرا	I-PER
»	O
،	O
«	O
ريحانه	B-PER
»	O
و	O
«	O
رها	B-PER
»	O
است	O
و	O
در	O
بين	O
پسران	O
؛	O
«	O
اميرعلي	B-PER
»	O
،	O
«	O
محمد	B-PER
»	O
،	O
«	O
اميرحسين	B-PER
»	O
،	O
«	O
علي	B-PER
»	O
،	O
«	O
ابوالفضل	B-PER
»	O
،	O
«	O
حسين	B-PER
»	O
،	O
«	O
محمد	B-PER
طه	I-PER
»	O
،	O
«	O
اميرعباس	B-PER
»	O
،	O
«	O
محمدحسين	B-PER
»	O
و	O
«	O
اميرمحمد	B-PER
»	O
است	O
.	O

ابوترابي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
با	O
توجه	O
به	O
مناسبت‌ها	O
نيز	O
فراواني	O
اسم‌ها	O
تغيير	O
مي‌کند	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
محرم	B-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
بيشترين	O
فراواني	O
اسم	O
در	O
بين	O
پسران	O
،	O
«	O
اميرحسين	B-PER
»	O
،	O
«	O
حسين	B-PER
»	O
،	O
«	O
ابوالفضل	B-PER
»	O
،	O
«	O
اميرعلي	B-PER
»	O
و	O
«	O
اميرعباس	B-PER
»	O
است	O
و	O
در	O
بين	O
دختران	O
،	O
«	O
فاطمه	B-PER
»	O
،	O
«	O
زهرا	B-PER
»	O
،	O
«	O
زينب	B-PER
»	O
و	O
«	O
نازنين	B-PER
زهرا	I-PER
»	O
بوده	O
است	O
.	O

سخنگوي	O
سازمان	B-ORG
ثبت‌احوال	I-ORG
کشور	I-ORG
گفت	O
:	O
بر	O
اساس	O
ماده	O
20	O
قانون	O
،	O
انتخاب	O
نام	O
با	O
اعلام‌کننده	O
ولادت	O
نوزاد	O
است	O
و	O
طبق	O
قانون	O
،	O
عناوين	O
،	O
القاب	O
يا	O
اسامي	O
زننده	O
نبايد	O
انتخاب	O
شود	O
.	O

سامانه‌اي	O
در	O
اين	O
رابطه	O
وجود	O
دارد	O
که	O
والدين	O
مي‌توانند	O
از	O
آن	O
نام	O
فرزند	O
خود	O
را	O
انتخاب	O
کنند	O
و	O
اگر	O
اسمي	O
خواستند	O
که	O
در	O
بانک	O
نام	O
نامه	O
نبود	O
،	O
توسط	O
کميته	O
مشورتي	O
اسم	O
انتخاب	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
از	B-DAT
ابتداي	I-DAT
سال	I-DAT
تاکنون	I-DAT
67	O
مورد	O
اسم	O
از	O
سوي	O
والدين	O
انتخاب	O
شده	O
که	O
سازمان	B-ORG
ثبت‌احوال	I-ORG
با	O
آن	O
موافقت	O
نکرده	O
است	O
مانند	O
اسم	O
کاترين	B-PER
و	O
ژاکلين	B-PER
که	O
عناوين	O
خارجي	O
هستند	O
.	O

ابوترابي	B-PER
گفت	O
:	O
12	O
نقطه	O
به‌صورت	O
آنلاين	O
براي	O
احراز	O
هويت	O
و	O
استعلام	O
اطلاعات	O
وجود	O
دارد	O
و	O
در	O
هر	O
ثانيه	O
10	O
هزار	O
استعلام	O
پاسخ	O
داده	O
مي‌شود	O
و	O
107	O
ميليون	O
رکورد	O
اطلاعات	O
هويتي	O
در	O
پايگاه‌هاي	O
کشور	O
داريم	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
64	O
ميليون	O
کارت	O
شناسايي	O
ملي	O
صادر	O
شده	O
،	O
11	O
ميليون	O
نفر	O
هم	O
کارت	O
هوشمند	O
ملي	O
دارند	O
و	O
از	O
ابتداي	O
صدور	O
کارت‌هاي	O
هوشمند	O
12	O
ميليون	O
و	O
894	O
هزار	O
و	O
621	O
کارت	O
صادر	O
شده	O
است	O
که	O
حدود	O
10	O
ميليون	O
آن	O
توسط	O
مراکز	O
پست	O
تحويل	O
داده	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
افزون	O
:	O
18	O
ميليون	O
و	O
793	O
هزار	O
و	O
284	O
نفر	O
براي	O
دريافت	O
کارت	O
هوشمند	O
ملي	O
تکميل	O
ظرفيت	O
شده	O
و	O
در	O
نوبت	O
تحويل	O
کارت	O
هستند	O
و	O
پيش‌بيني	O
سازمان	O
در	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
صدور	O
15	O
ميليون	O
کارت	O
هوشمند	O
ملي	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
تا	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
96	I-DAT
کارت	O
ملي	O
قديمي	O
تمديد	O
شده	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
مشکلاتي	O
در	O
صدور	O
کارت‌هاي	O
هوشمند	O
ملي	O
وجود	O
داشته	O
که	O
از	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
ارتقاء	O
يافته	O
و	O
درصدد	O
هستيم	O
زمان	O
تحويل	O
کارت	O
را	O
به	O
يک	O
ماه	O
برسانيم	O
و	O
اکنون	O
به	O
دليل	O
طولاني	O
شدن	O
صدور	O
کارت‌ها	O
،	O
به‌جز	O
عذرخواهي	O
از	O
مردم	O
چاره‌اي	O
نداريم	O
.	O

سه	O
نوبت	O
کاري	O
در	O
پنج‌	O
خط	O
توليد	O
که	O
2	O
خط	O
آن	O
به‌زودي	O
فعال	O
مي‌شوند	O
،	O
به	O
مردم	O
خدمات	O
مي‌دهند	O
.	O

سخنگوي	O
سازمان	B-ORG
ثبت‌احوال	I-ORG
کشور	I-ORG
در	O
مورد	O
هزينه	O
صدور	O
کارت	O
هوشمند	O
ملي	O
گفت	O
:	O
بر	O
اساس	O
مصوبه	O
مجلس	B-ORG
،	O
20	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
به‌حساب	O
خزانه	O
واريز	O
مي‌شود	O
و	O
حداکثر	O
مبلغي	O
که	O
براي	O
ثبت‌نام	O
اين	O
کارت‌ها	O
به	O
دفاتر	O
پست	O
يا	O
پيشخوان	O
اعلام	O
شده	O
9	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
است	O
و	O
2	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
نيز	O
در	O
زمان	O
تحويل	O
کارت	O
پرداخت	O
مي‌شود	O
.	O

ابوترابي	B-PER
گفت	O
:	O
درنتيجه	O
اگر	O
خارج	O
از	O
31	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
پرداخت	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
،	O
خلاف	O
قانون	O
است	O
.	O

برخي	O
از	O
کافي‌نت‌ها	O
نيز	O
3	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
مي‌گيرند	O
،	O
بنابراين	O
مردم	O
در	O
صورت	O
مشاهده	O
تخلف	O
مي‌توانند	O
به	O
حوزه	O
معاونت	O
اسناد	O
هويتي	O
مراجعه	O
يا	O
با	O
شماره	O
60902492	O
و	O
96	O
تماس	O
بگيرند	O
.	O

وي	O
در	O
رابطه	O
با	O
آمار	O
ولادت‌ها	O
و	O
فوتي‌ها	O
گفت	O
:	O
بيش	O
از	O
98	B-PCT
درصد	I-PCT
آن‌ها	O
در	O
موعد	O
مقرر	O
10	O
و	O
15	O
روز	O
ثبت	O
مي‌شود	O
و	O
از	B-DAT
ابتداي	I-DAT
سال	I-DAT
تا	I-DAT
پايان	I-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
يک‌ميليون	O
و	O
532	O
هزار	O
و	O
988	O
ولادت	O
و	O
224	O
هزار	O
و	O
171	O
مورد	O
فوتي	O
ثبت	O
شده	O
است	O
.	O

سخنگوي	O
سازمان	B-ORG
ثبت‌احوال	I-ORG
کشور	I-ORG
گفت	O
:	O
ميانگين	O
سن	O
متوفيان	O
کشور	O
63	O
سال	O
است	O
که	O
اين	O
ميانگين	O
براي	O
زنان	O
66	O
و	O
براي	O
مردان	O
61	O
سال	O
است	O
،	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
ميانه	O
سن	O
متوفيان	O
72.5	O
سال	O
است	O
،	O
يعني	O
نيمي	O
از	O
متوفيان	O
کشور	O
در	O
زمان	O
فوت	O
سني	O
،	O
بيش	O
از	O
ميانه	O
هستند	O
.	O

ابوترابي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
ازدواج	O
و	O
طلاق	O
بخش	O
عمده‌اي	O
از	O
آمارهاي	O
سازمان	O
را	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
،	O
گفت	O
:	O
از	O
مردادماه	B-DAT
امسال	I-DAT
اعلاميه‌هاي	O
کاغذي	O
از	O
چرخه	O
ثبت	O
و	O
اعلام	O
ازدواج	O
و	O
طلاق	O
حذف	O
شده	O
و	O
به‌صورت	O
برخط	O
به	O
پايگاه	O
منتقل	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
7	B-DAT
ماهه	I-DAT
امسال	I-DAT
102	O
هزار	O
و	O
81	O
طلاق	O
به	O
ثبت	O
رسيده	O
و	O
448	O
هزار	O
و	O
945	O
ازدواج	O
نيز	O
در	O
اين	O
مدت	O
ثبت	O
شده	O
است	O
.	O

سخنگوي	O
سازمان	B-ORG
ثبت‌احوال	I-ORG
کشور	I-ORG
گفت	O
:	O
در	O
مورد	O
ازدواج	O
و	O
طلاق	O
بايد	O
به	O
تغييرات	O
ساخت	O
سني	O
،	O
جمعيت	O
و	O
تحولات	O
اجتماعي	O
و	O
فرهنگي	O
توجه	O
شود	O
،	O
بنابراين	O
مقايسه	O
اين	O
موارد	O
در	O
دو	O
بازه	O
مختلف	O
بدون	O
اين	O
موارد	O
،	O
درست	O
نيست	O
.	O

همچنين	O
تعداد	O
ازدواج	O
با	O
توجه	O
به	O
واقعيت‌هاي	O
جمعيتي	O
ايران	B-LOC
و	O
گذار	O
متولدان	O
دوره	O
انفجار	O
جمعيتي	O
دهه	B-DAT
60	I-DAT
از	O
سن	O
ازدواج	O
از	B-DAT
سال	I-DAT
90	I-DAT
تاکنون	I-DAT
روندي	O
کاهشي	O
داشته	O
است	O
؛	O
يعني	O
کاهش	O
سالانه	O
به‌طور	O
متوسط	O
5	B-PCT
درصد	I-PCT
ازدواج	O
ثبت‌شده	O
نسبت	O
به	O
سال	O
قبل	O
.	O

ابوترابي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
اما	O
در	O
مورد	O
طلاق	O
،	O
با	O
توجه	O
به	O
تشکيل	O
خانواده‌هاي	O
جديد	O
در	O
هرسال	O
،	O
بر	O
تعداد	O
افراد	O
در	O
معرض	O
طلاق	O
افزوده	O
مي‌شود	O
،	O
بنابراين	O
روند	O
افزايشي	O
اين	O
آمار	O
نشانگر	O
بحران	O
طلاق	O
نيست	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
90	I-DAT
نرخ	O
طلاق	O
1.9	O
رويداد	O
به	O
ازاي	O
هر	O
يک	O
هزار	O
نفر	O
بوده	O
،	O
اما	O
امسال	B-DAT
به	O
2.1	O
نفر	O
رسيده	O
است	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
روند	O
صعودي	O
ميانگين	O
سن	O
مردان	O
و	O
زنان	O
در	O
اولين	O
ازدواج	O
در	O
کشور	O
اهميت	O
دارد	O
که	O
از	B-DAT
سال	I-DAT
91	I-DAT
تا	I-DAT
94	I-DAT
به	O
ميزان	O
يک	O
سال	O
براي	O
مردان	O
و	O
0.8	O
سال	O
براي	O
زنان	O
افزايش	O
يافته	O
است	O
که	O
اين	O
افزايش	O
سن	O
در	O
تهران	B-LOC
براي	O
مردان	O
1.8	O
و	O
براي	O
زنان	O
1.7	O
بوده	O
است	O
.	O

ابوترابي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
شش‌ماهه	B-DAT
ابتداي	I-DAT
سال	I-DAT
2	O
ميليون	O
و	O
500	O
هزار	O
جلد	O
شناسنامه	O
صادر	O
شده	O
که	O
67	B-PCT
درصد	I-PCT
آن	O
براي	O
افراد	O
بالاي	O
15	O
سال	O
بوده	O
است	O
؛	O
در	O
نيمه	B-DAT
اول	I-DAT
سال	I-DAT
نيز	O
15	O
هزار	O
و	O
457	O
نفر	O
نام	O
خود	O
را	O
تغيير	O
داده	O
که	O
يک	O
هزار	O
و	O
335	O
مورد	O
آن	O
با	O
حکم	O
قضايي	O
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
41	O
هزار	O
و	O
313	O
نفر	O
نيز	O
نام	O
خانوادگي	O
خود	O
را	O
تغيير	O
دادند	O
و	O
عمدتاً	O
مربوط	O
به	O
حذف	O
نام	O
مکان	O
،	O
پيشوند	O
و	O
پسوند	O
نامناسب	O
بوده	O
است	O
.	O

سخنگوي	O
سازمان	B-ORG
ثبت‌احوال	I-ORG
کشور	I-ORG
گفت	O
:	O
6	O
هزار	O
و	O
532	O
کارت	O
شناسايي	O
ملي	O
نيز	O
براي	O
ايرانيان	O
خارج	O
از	O
کشور	O
صادر	O
شده	O
که	O
5	O
هزار	O
و	O
510	O
نفر	O
از	O
آن‌ها	O
اقدام	O
به	O
ثبت	O
ولادت	O
فرزندان	O
خود	O
و	O
550	O
فوتي	O
نيز	O
به	O
ثبت	O
رسيده	O
است	O
.	O

ابوترابي	B-PER
گفت	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
جمعيت	O
کشور	O
تا	O
اين	O
لحظه	O
80	O
ميليون	O
و	O
481	O
هزار	O
و	O
759	O
نفر	O
است	O
و	O
نسبت	O
جنسي	O
،	O
195	O
پسر	O
به	O
ازاي	O
100	O
دختر	O
است	O
.	O
