بازيگر	O
مرد	O
ايراني	O
:	O
آقاي	O
وزير	O
،	O
مستأجر	O
و	O
بيکارم	O
/	O
عکس	O

رضا	B-PER
صفايي	I-PER
پور	I-PER
معروف	O
به	O
«	O
طوفان	B-PER
»	O
را	O
همه	O
دوستداران	O
هنر	O
هفتم	O
به‌خصوص	O
علاقه‌مندان	O
سينماي	O
اکشن	O
مي‌شناسند	O
.	O

تصوير	O
Bad	O
man	O
سينماي	O
ايران	B-LOC
هرگاه	O
که	O
روي	O
پرده	O
سينما	O
مي‌افتاد	O
،	O
گيشه	O
سالن‌هاي	O
سينما	O
با	O
ترافيک	O
تماشاچيان	O
روبرو	O
مي‌شد	O
.	O

Print	O
E	O
-	O
Mail	O
لينک	O
کوتاه	O
A	O
به	O
گزارش	O
پارس	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
طوفان	O
66	O
ساله	O
سينماي	O
ايران	B-LOC
که	O
امروزه	O
به	O
قول	O
خودش	O
خانه‌نشين	O
شده	O
است	O
،	O
روزگاري	O
با	O
بازي	O
در	O
قهرمانان	O
،	O
مردي	O
در	O
آتش	O
،	O
انفجار	O
،	O
شکار	O
در	O
شب	O
،	O
کاني	O
مانا	O
،	O
پلاک	O
،	O
حادثه	O
در	O
کندوان	O
،	O
خط	O
آتش	O
،	O
ضربه	O
آخر	O
،	O
صليب	O
طلايي	O
،	O
پوتين	O
،	O
سينه‌سرخ	O
،	O
سحرگاه	O
پيروزي	O
،	O
چشم	O
عقاب	O
،	O
شاهرگ	O
،	O
تهاجم	O
،	O
پاتک	O
،	O
جهنم	O
سبز	O
،	O
پرچم‌هاي	O
قلعه	O
کاوه	O
و	O
بسياري	O
ديگر	O
سالن‌هاي	O
سينما	O
را	O
مملو	O
از	O
تماشاگر	O
مي‌کرد	O
.	O

غيبت	O
چندين	O
ساله	O
اين	O
ستاره	O
سينما	O
بهانه	O
خوبي	O
براي	O
گفت‌وگو	O
با	O
اين	O
بازيگر	O
پيشکسوت	O
و	O
شنيدن	O
درد	O
دل‌هاي	O
او	O
ست	O
.	O

چگونه	O
صفايي	B-PER
پور	I-PER
،	O
طوفان	B-PER
شد	O
؟	O

کدام	O
طوفان	B-PER
!	O
؟	O

خيلي	O
وقت	O
که	O
طوفان	B-PER
گم	O
شده	O
و	O
کسي	O
سراغي	O
از	O
صفايي	B-PER
پور	I-PER
نمي‌گيرد	O
.	O

گويا	O
دل	O
پردردي	O
داريد	O
؟	O

مي‌داني	O
6	O
سال	O
بيکاري	O
و	O
خانه‌نشيني	O
براي	O
يک	O
قهرمان	O
يعني	O
چي	O
؟	O

47	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
وارد	O
سينماي	O
ايران	B-LOC
شدم	O
.	O

نخستين	O
بار	O
سال	B-DAT
1348	I-DAT
در	O
فيلم	O
قهرمانان	O
به	O
کارگرداني	O
ژان	B-PER
نگولسکو	I-PER
،	O
محصول	O
مشترک	O
ايران	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
،	O
بازي	O
کردم	O
.	O

از	O
20	O
سالگي	O
مراتب	O
هنر	O
سينما	O
را	O
پله	O
و	O
با	O
رياضت	O
فراوان	O
طي	O
کردم	O
تا	O
جايي	O
که	O
به	O
طوفان	O
سينماي	O
ايران	B-LOC
معروف	O
شدم	O
.	O

هيچ‌گاه	O
پشتيبان	O
مالي	O
نداشتم	O
.	O

هيچ‌کس	O
سفارش	O
م	O
را	O
نکرد	O
.	O

اما	O
امروزه	O
ديگر	O
کسي	O
طوفان	B-PER
را	O
نمي‌شناسد	O
.	O

چي	O
شد	O
که	O
وارد	O
سينما	O
شديد	O
؟	O

به	O
خاطر	O
هيکل	O
ورزشي	O
.	O

اکثر	O
هنرپيشه	O
قديمي	O
سابقه	O
ورزشي	O
درخشان	O
داشتند	O
.	O

من	O
قهرمان	O
کشتي	O
دبيرستان‌هاي	O
تهران	B-LOC
بودم	O
.	O

دان	O
5	O
کشتي	O
کج	O
و	O
کارت	O
مربي‌گري	O
کشتي	O
کج	O
دارم	O
.	O

ساکن	O
خيابان	B-LOC
ري	I-LOC
و	O
بچه‌محل	O
افرادي	O
مانند	O
کيميايي	B-PER
،	O
فردين	B-PER
،	O
بهمن	B-PER
مفيد	I-PER
و	O
قريبيان	B-PER
بودم	O
.	O

در	O
جواني	O
حرکت‌هايي	O
را	O
به‌عنوان	O
بدل‌کار	O
و	O
بازيگر	O
در	O
فيلم‌هاي	O
مختلف	O
انجام	O
مي‌دادم	O
که	O
الآن	O
ياد	O
آن‌ها	O
مي‌افتم	O
تمام	O
بدن	O
م	O
مي‌لرزد	O
.	O

فنّاوري	O
امنيتي	O
امروز	O
براي	O
بدل‌کاران	O
در	O
زمان	O
ما	O
نبود	O
و	O
ما	O
واقعاً	O
به	O
دل	O
حادثه	O
مي‌زديم	O
.	O

مردم	O
نقش‌هاي	O
جنگي	O
شما	O
را	O
که	O
با	O
دفاع	O
مقدس	O
ارتباط	O
داشت	O
به‌خوبي	O
به	O
ياد	O
دارند	O
.	O

من	O
به	O
خاطر	O
مردم	O
بازي	O
مي‌کردم	O
.	O

در	O
بسياري	O
از	O
فيلم‌هاي	O
جنگي	O
دوران	O
دفاع	O
مقدس	O
چه	O
به‌عنوان	O
نقش	O
منفي	O
و	O
چه	O
نقش	O
مثبت	O
حضور	O
داشتم	O
.	O

اما	O
يک‌بار	O
هم	O
از	O
من	O
قدرداني	O
نشد	O
.	O

دغدغه	O
اصلي	O
من	O
اين	O
بود	O
که	O
در	O
دفاع	O
مقدس	O
براي	O
انقلاب	O
و	O
کشور	O
م	O
به‌نوعي	O
اداي	O
دين	O
کرده	O
باشم	O
.	O

چرا	O
بيشتر	O
نقش	O
منفي	O
بازي	O
مي‌کردي	O
؟	O

در	O
سينماي	O
حرفه‌اي	O
جهان	O
به	O
هر	O
هنرپيشه‌اي	O
اجازه	O
نمي‌دهند	O
که	O
نقش	O
منفي	O
را	O
بازي	O
کند	O
.	O

هراندازه	O
که	O
بازيگر	O
منفي	O
خوب	O
و	O
قوي‌تر	O
باشد	O
نقش	O
بازيگر	O
مثبت	O
بهتر	O
جلوه	O
مي‌کند	O
.	O

براي	O
همين	O
است	O
که	O
نقش	O
منفي	O
خيلي	O
مهم	O
است	O
.	O

البته	O
در	O
کشور	O
ما	O
به	O
بازيگران	O
نقش	O
منفي	O
زياد	O
بها	O
نمي‌دهند	O
.	O

سينماي	O
امروز	O
کشور	O
را	O
چگونه	O
مي‌بينيد	O
؟	O

امروزه	O
پول	O
حرف	O
اول	O
و	O
آخر	O
را	O
در	O
صنعت	O
سينماي	O
ايران	B-LOC
مي‌زند	O
.	O

يک	O
بازيگر	O
در	O
سه	O
ماه	O
ممکن	O
است	O
به	O
خاطر	O
پول	O
در	O
4	O
فيلم	O
بازي	O
کند	O
.	O

در	O
زمان	O
ما	O
بازيگري	O
بيشتر	O
يک	O
عشق	O
بود	O
و	O
پول	O
قابل‌توجهي	O
به	O
بازيگران	O
پرداخت	O
نمي‌شد	O
.	O

سينماي	O
امروز	O
به	O
مونوپلي	O
تبديل	O
شده	O
براي	O
يک	O
عده	O
خاص	O
که	O
صاحب	O
پول‌اند	O
.	O

آخرين	O
فيلمي	O
که	O
بازي	O
کردي	O
چي	O
و	O
در	O
چه	O
سالي	O
بود	O
؟	O

آخرين	O
فيلمي	O
که	O
بازي	O
کردم	O
فيلم	O
پرچم‌هاي	O
کاوه	O
در	O
سال	B-DAT
1386	I-DAT
بود	O
.	O

جشنواره	O
نور	O
لس‌آنجلس	B-LOC
بهترين	O
جايزه	O
نقش	O
اول	O
مرد	O
را	O
به	O
خاطر	O
بازي	O
در	O
نقش	O
کاوه	B-PER
آهنگر	I-PER
به	O
من	O
داد	O
اما	O
اين	O
فيلم	O
در	O
ايران	B-LOC
با	O
بي‌مهري	O
روبرو	O
شد	O
و	O
ديده	O
نشد	O
.	O

در	O
اين	O
فيلم	O
12	O
کيلو	O
کم	O
کردم	O
و	O
با	O
زره	O
و	O
کلاه‌خود	O
مانند	O
يک	O
جوان	O
باقدرت	O
حاضر	O
شدم	O
.	O

براي	O
اين	O
نقش	O
سنگ	O
تمام	O
گذاشتم	O
اما	O
بعد	O
از	O
آن	O
،	O
همه	O
طوفان	O
را	O
فراموش	O
کردند	O
.	O

چرا	O
ديده	O
نشديد	O
؟	O

به	O
من	O
مي‌گويند	O
که	O
نقش	O
تو	O
کليشه	O
شده	O
است	O
.	O

کدام	O
کليشه	O
؟	O

به	O
آرنولد	B-PER
70	O
ساله	O
هنوز	O
نقش	O
سفارش	O
داده	O
مي‌شود	O
.	O

هريسون	B-PER
فورد	I-PER
چند	O
تا	O
اينديانا	B-PER
جونز	I-PER
بازي	O
کرد	O
؟	O

آيا	O
مردم	O
خسته	O
شدند	O
؟	O

استالونه	B-PER
چند	O
تا	O
راکي	B-PER
و	O
رمبو	B-PER
بازي	O
کرد	O
؟	O

بروس	B-PER
وي	I-PER
ليس	I-PER
چند	O
تا	O
جان‌سخت	O
بازي	O
کرد	O
؟	O

آيا	O
براي	O
مردم	O
که	O
خواهان	O
سينماي	O
اکشن	O
هستند	O
،	O
تکراري	O
و	O
کليشه	O
شدند	O
.	O

تمام	O
بازيگران	O
صاحب	O
سبک	O
در	O
دنيا	O
مانند	O
آل‌پاچينو	B-PER
،	O
بروسلي	B-PER
،	O
رابرت	B-PER
دنيرو	I-PER
،	O
ژان	B-PER
کلودواندم	I-PER
،	O
استالونه	B-PER
و	O
آرنولد	B-PER
و	O
هريسون	B-PER
فورد	I-PER
و	O
بروس	B-PER
وي	I-PER
ليس	I-PER
همه	O
اکشن	O
کار	O
بودند	O
و	O
هستند	O
.	O

سينماي	O
جهان	O
هنوز	O
براي	O
آنهايي	O
که	O
هستند	O
نقش	O
توليد	O
مي‌کند	O
و	O
نمي‌گذارد	O
که	O
فراموش	O
شوند	O
.	O

اما	O
در	O
ايران	B-LOC
فيلم‌سازان	O
به	O
دنبال	O
ساخت	O
فيلم‌هاي	O
کم‌هزينه	O
و	O
بدون	O
دردسر	O
هستند	O
که	O
در	O
کمترين	O
زمان	O
آماده	O
اکران	O
شود	O
.	O

چه	O
صحبتي	O
با	O
مسئولان	O
و	O
سياست‌گذاران	O
حوزه	O
سينما	O
داريد	O
؟	O

در	O
تمام	O
دنيا	O
براي	O
ذائقه	O
مختلف	O
فيلم‌سازي	O
مي‌کنند	O
.	O

آنهايي	O
که	O
کلان	O
تصميم	O
مي‌گيرند	O
و	O
در	O
رأس	O
سياست‌گذاري	O
سينماي	O
ايران	B-LOC
هستند	O
بايد	O
فکري	O
به	O
حال	O
بازيگران	O
پيشکسوت	O
کنند	O
.	O

شناسنامه	O
کار	O
من	O
بازي	O
در	O
نقش‌هاي	O
اکشن	O
است	O
لذا	O
نمي‌توانم	O
هر	O
نقشي	O
را	O
فقط	O
به	O
خاطر	O
مقدار	O
کمي	O
پول	O
قبول	O
کنم	O
.	O

آقاي	O
وزير	O
ارشاد	B-ORG
،	O
من	O
بيکارم	O
.	O

الآن	O
در	O
66	O
سالگي	O
خيلي	O
زشت	O
است	O
که	O
من	O
بروم	O
پشت	O
در	O
اتاق	O
مديران	O
و	O
بگويم	O
که	O
بيکارم	O
و	O
مشکل	O
مالي	O
دارم	O
.	O

غرور	O
م	O
اجازه	O
نمي‌دهد	O
بگويم	O
ماهيانه	O
فقط	O
.	O
.	O
.	O
هزار	B-MON
تومان	I-MON
مستمري	O
بازنشستگي	O
مي‌گيرم	O
،	O
مستأجرم	O
.	O

من	O
احساس	O
ترحم	O
نمي‌خواهم	O
و	O
مي‌دانم	O
که	O
خانواده‌	O
ام	O
ناراحت	O
مي‌شوند	O
ولي	O
مسئولان	O
بدانند	O
که	O
همين	O
قديمي‌ها	O
و	O
پيشکسوت‌ها	O
بودند	O
که	O
سينما	O
را	O
زنده	O
نگه	O
داشتند	O
و	O
امروز	O
اين	O
صنعت	O
به	O
شما	O
رسيده	O
است	O
.	O

براي	O
دريافت	O
آخرين	O
اخبار	O
در	O
کانال	O
پارس	B-ORG
نيوز	I-ORG
عضو	O
شويد O
