لبخندهاي	O
صميمي	O
کلينتون	B-PER
مقابل	O
اداهاي	O
هيجان‌زده	O
ترامپ	B-PER

ايران	B-ORG
آنلاين	I-ORG
/	O
بسياري	O
از	O
تحليلگران	O
،	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
2016	B-DAT
امريکا	B-LOC
را	O
کثيف‌ترين	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
تاريخ	O
اين	O
کشور	O
مي‌دانند	O
؛	O
رقابت‌هايي	O
که	O
در	O
آن	O
شاهد	O
حملات	O
لفظي	O
بي‌سابقه	O
دو	O
رقيب	O
دموکرات	O
و	O
جمهوري‌خواه	O
عليه	O
يکديگر	O
،	O
نمايش‌هاي	O
گاه‌وبيگاه	O
ويکي	B-ORG
ايکس	I-ORG
،	O
افشاگري‌هاي	O
تاريخي	O
رسانه‌ها	O
،	O
جروبحث‌هاي	O
توييتري	O
ساعت	B-TIM
3	I-TIM
صبح	I-TIM
و	O
.	O
.	O
.	O
بوديم	O
.	O

در	O
ميان	O
تمام	O
اين	O
رخدادها	O
که	O
بدون	O
شک	O
تا	O
سال‌ها	O
در	O
خاطره	O
نه‌تنها	O
مردم	O
امريکا	B-LOC
بلکه	O
در	O
خاطره	O
مردم	O
جهان	O
مي‌ماند	O
،	O
کارشناسان	O
و	O
تحليلگران	O
«	O
بادي	O
لنگوئيج	O
»	O
(	O
زبان	O
بدن	O
)	O
نيز	O
در	O
دو	B-DAT
سال	I-DAT
اخير	I-DAT
بسيار	O
پرکار	O
بودند	O
و	O
با	O
تحليل	O
شيوه	O
استفاده	O
ترامپ	B-PER
و	O
هيلاري	B-PER
از	O
زبان	O
بدن	O
براي	O
تأثيرگذاري	O
بيشتر	O
بر	O
رأي‌دهندگان	O
،	O
ابعاد	O
پنهان	O
سخنراني‌ها	O
و	O
مناظره‌هاي	O
انتخاباتي	O
را	O
براي	O
مردم	O
شکافتند	O
«	O
.	O
مارک	B-PER
بودن	I-PER
»	O
کارشناس	O
مشهور	O
تحليل	O
زبان	O
بدن	O
که	O
شهرت	O
بين‌المللي	O
دارد	O
،	O
در	O
طول	O
دو	O
سال	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
امريکا	B-LOC
،	O
زبان	O
بدن	O
هيلاري	B-PER
و	O
ترامپ	B-PER
را	O
تحليل	O
کرده	O
است	O
که	O
در	O
ادامه	O
مي‌خوانيد	O
.	O

لبخندهاي	O
صميمي	O
؛	O
برگ	O
برنده	O
هيلاري	B-PER
به	O
عقيده	O
او	O
،	O
شاخص‌ترين	O
و	O
مشهودترين	O
زبان	O
بدن	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
لبخندها	O
يش	O
است	O
.	O

وزير	O
خارجه	B-ORG
سابق	O
امريکا	B-LOC
بسيار	O
زياد	O
لبخند	O
مي‌زد	O
.	O

لبخندهاي	O
صميمي	O
که	O
احساس	O
نزديک	O
بودن	O
به	O
مردم	O
را	O
در	O
فضا	O
متصاعد	O
مي‌کند	O
و	O
اين	O
سيگنال	O
را	O
به	O
مخاطبان	O
خود	O
مي‌دهد	O
که	O
هيلاري	B-PER
فردي	O
آرام	O
و	O
خونگرم	O
است	O
که	O
از	O
در	O
ميان	O
مردم	O
بودن	O
احساس	O
شادي	O
و	O
رضايت	O
مي‌کند	O
.	O

نکته	O
مهم	O
ديگري	O
که	O
در	O
طول	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
در	O
هيلاري	B-PER
ديده	O
مي‌شود	O
،	O
اين	O
است	O
که	O
او	O
شتاب‌زده	O
و	O
با	O
هيجان	O
صحبت	O
نمي‌کند	O
بلکه	O
کاملاً	O
شمرده	O
و	O
با	O
آرامش	O
حرف	O
مي‌زند	O
.	O

اين	O
مسئله	O
باعث	O
مي‌شود	O
،	O
فضاي	O
حاکم	O
بر	O
سخنراني‌هاي	O
او	O
فضايي	O
باثبات	O
و	O
آرامش‌بخش	O
باشد	O
.	O

رعايت	O
کردن	O
اندازه	O
اين	O
ويژگي	O
با	O
زبان	O
بدن	O
بسيار	O
حائز	O
اهميت	O
است	O
زيرا	O
اگر	O
سخنگو	O
در	O
طول	O
سخنراني‌ها	O
يش	O
بيش‌ازاندازه	O
آرام	O
باشد	O
ممکن	O
است	O
اين‌گونه	O
تعبير	O
شود	O
که	O
حرف	O
زيادي	O
براي	O
گفتن	O
ندارد	O
يا	O
بيش‌ازاندازه	O
خشک	O
و	O
جدي	O
است	O
.	O

خانم	O
کلينتون	B-PER
به‌خوبي	O
در	O
تمام	O
سخنراني‌ها	O
و	O
مناظره‌ها	O
اين	O
اندازه	O
را	O
رعايت	O
کرد	O
و	O
درعين‌حال	O
که	O
شمرده	O
و	O
آرام	O
سخن	O
مي‌گفت	O
به‌خوبي	O
نشان	O
داد	O
که	O
حرف‌هاي	O
زيادي	O
براي	O
گفتن	O
دارد	O
.	O

يکي	O
ديگر	O
از	O
بادي	O
لنگوئيج‌	O
هاي	O
بسيار	O
تأثيرگذار	O
هيلاري	B-PER
که	O
او	O
در	O
حال	O
صحبت	O
کردن	O
بسيار	O
زياد	O
از	O
آن	O
استفاده	O
مي‌کند	O
،	O
باز	O
کردن	O
انگشتان	O
دست	O
در	O
دو	O
طرف	O
بدن	O
به‌طوري‌که	O
کف	O
دست	O
ش	O
ديده	O
شود	O
،	O
است	O
.	O

اين	O
حرکت	O
،	O
نشان‌دهنده	O
صداقت	O
است	O
به‌ويژه	O
زماني	O
که	O
دست‌ها	O
در	O
دو	O
طرف	O
بدن	O
باشد	O
،	O
منطقه‌اي	O
که	O
«	O
مارک	B-PER
بودن	I-PER
»	O
از	O
آن	O
تحت	O
عنوان	O
«	O
هواپيماي	O
صداقت	O
»	O
ياد	O
مي‌کند	O
و	O
مي‌گويد	O
،	O
نشان‌دهنده	O
آرام	O
بودن	O
،	O
حرفي	O
براي	O
گفتن	O
داشتن	O
،	O
درستکار	O
بودن	O
،	O
اعتبار	O
داشتن	O
و	O
صادق	O
بودن	O
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
نيز	O
در	O
برخي	O
از	O
سخنراني‌ها	O
يش	O
حرکت	O
انگشتان	O
دست‌باز	O
را	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

اگر	O
شما	O
دستانتان	O
را	O
بالاتر	O
از	O
ناحيه	O
قفسه	O
سينه	O
نگه	O
داريد	O
به	O
معناي	O
هيجانات	O
زياد	O
و	O
تأکيد	O
است	O
.	O

اداهاي	O
منحصربه‌فرد	O
ترامپ	B-PER
مهم	O
نيست	O
شما	O
درباره	O
ترامپ	B-PER
چه	O
فکر	O
مي‌کنيد	O
،	O
اما	O
نمي‌توانيد	O
انکار	O
کنيد	O
که	O
او	O
فردي	O
با	O
هيجانات	O
و	O
احساسات	O
زياد	O
است	O
.	O

زبان	O
بدن	O
او	O
احساسات	O
ش	O
را	O
بيان	O
مي‌کند	O
.	O

زماني	O
که	O
دست‌ها	O
يش	O
را	O
در	O
اطراف	O
قفسه	O
سينه	O
نگه	O
مي‌دارد	O
و	O
سپس	O
از	O
آن	O
ناحيه	O
به	O
اين‌سو	O
و	O
آن‌سو	O
اشاره	O
مي‌کند	O
،	O
درواقع	O
در	O
حال	O
تخليه	O
هيجانات	O
خود	O
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
اکثر	O
اوقات	O
تهاجمي	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
اما	O
آنچه	O
را	O
که	O
برخي	O
مردم	O
از	O
رفتار	O
او	O
تهاجم	O
تعبير	O
مي‌کنند	O
برخي	O
ديگر	O
احساسات	O
و	O
هيجانات	O
تعبير	O
مي‌کنند	O
.	O

نکته	O
خوب	O
ديگري	O
که	O
ترامپ	B-PER
دارد	O
اين	O
است	O
که	O
او	O
در	O
حرکات	O
بدن	O
خود	O
ثابت‌قدم	O
است	O
به	O
اين	O
معنا	O
که	O
بادي	O
لنگوئيج‌	O
هاي	O
خاص	O
خود	O
را	O
دارد	O
.	O

او	O
انواع	O
مختلفي	O
از	O
اشاره‌ها	O
را	O
دارد	O
که	O
اغلب	O
منحصر	O
به	O
خودش	O
است	O
به‌طوري‌که	O
اگر	O
شما	O
حتي	O
يکي	O
از	O
سخنراني‌ها	O
يا	O
مناظره‌هاي	O
او	O
را	O
ديده	O
باشيد	O
متوجه	O
اداها	O
يش	O
مي‌شويد	O
.	O

زماني	O
که	O
او	O
درباره	O
پيامي	O
که	O
مي‌خواهد	O
به	O
مخاطب	O
بدهد	O
هيجان‌زده	O
مي‌شود	O
،	O
بسيار	O
زياد	O
از	O
حرکات	O
ضربه‌اي	O
و	O
بريده	O
استفاده	O
مي‌کند	O
.	O

او	O
همچنين	O
از	O
حرکت	O
دست	O
OK	O
-	O
L	O
براي	O
نشان	O
دادن	O
يک	O
پيروزي	O
بزرگ	O
استفاده	O
مي‌کند	O
(	O
حرکت	O
دست	O
OK	O
-	O
L	O
زماني	O
است	O
که	O
شما	O
با	O
انگشت	O
شصت	O
دست	O
سمبل	O
پيروزي	O
را	O
نشان	O
مي‌دهيد	O
و	O
سپس	O
آن	O
را	O
به	O
حرف	O
L	O
تغيير	O
مي‌دهيد	O
)	O
ثابت‌قدم	O
بودن	O
ترامپ	B-PER
در	O
انجام	O
اين	O
حرکت	O
دست	O
يک	O
نکته	O
مثبت	O
براي	O
او	O
شده	O
است	O
.	O

ثبات	O
داشتن	O
در	O
انجام	O
حرکات	O
زبان	O
بدن	O
يکي	O
از	O
نکات	O
کليدي	O
بسيار	O
مهم	O
براي	O
ديده	O
شدن	O
است	O
.	O

باوجوداين	O
،	O
هر	O
دو	O
کانديدا	O
در	O
مقاطع	O
زماني	O
خاصي	O
در	O
طول	O
دو	O
سال	O
رقابت	O
انتخاباتي	O
،	O
رفتارهاي	O
تهاجمي	O
از	O
خود	O
بروز	O
داده‌اند	O
،	O
به‌ويژه	O
در	O
دومين	O
مناظره	O
انتخاباتي	O
.	O

در	O
مناظره	O
دوم	O
شاهد	O
بوديم	O
که	O
کلينتون	B-PER
به	O
حالت	O
تهاجمي	O
به	O
سمت	O
ترامپ	B-PER
رفت	O
و	O
به	O
او	O
بسيار	O
نزديک	O
شد	O
.	O

ترامپ	B-PER
نيز	O
به	O
اين	O
حرکت	O
پاسخ	O
داد	O
و	O
لحن	O
تهديدآميز	O
خود	O
را	O
تشديد	O
کرد	O
و	O
با	O
نگاه	O
تحقيرآميز	O
به	O
او	O
نگاه	O
کرد	O
.	O

خانم	O
کلينتون	B-PER
در	O
آن	O
مقطع	O
زماني	O
از	O
روي	O
عمد	O
به‌سوي	O
ترامپ	B-PER
هجوم	O
برده	O
بود	O
زيرا	O
مي‌خواست	O
مقابل	O
ديدگان	O
ميليون‌ها	O
آمريکايي	O
او	O
را	O
خشمگين	O
کند	O
که	O
موفق	O
هم	O
شد	O
.	O

/	O
روزنامه	B-ORG
ايران	I-ORG

