امام‌جمعه	O
کرمانشاه	B-LOC
:	O
عدم	O
پايبندي	O
آمريکا	B-LOC
در	O
برجام	O
نشان	O
از	O
عدم	O
تعهد	O
او	O
ست/مسئولان	O
غافل	O
نشوند	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
مهر	B-ORG
،	O
آيت‌الله	O
مصطفي	B-PER
علما	I-PER
در	O
خطبه‌هاي	O
عبادي	O
سياسي	O
جمعه	B-DAT
اين	I-DAT
هفته	I-DAT
کرمانشاه	B-LOC
با	O
توصيه	O
همگان	O
به	O
تقوا	O
،	O
اشاره‌اي	O
به	O
بيانات	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
در	O
ديدار	O
با	O
مردم	O
اصفهان	B-LOC
گفت	O
:	O
ايشان	O
در	O
فرمايشات	O
شان	O
بر	O
بصيرت	O
سياسي	O
و	O
حفظ	O
اقتدار	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
تأکيد	O
داشتند	O
.	O

خطيب	O
جمعه	O
کرمانشاه	B-LOC
افزود	O
:	O
بنا	O
به	O
فرمايش	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
غفلت	O
نکردن	O
از	O
دشمن	O
يک	O
موضوع	O
ضروري	O
است	O
که	O
بايد	O
موردتوجه	O
باشد	O
.	O

آمريکا	B-LOC
مجدداً	O
تحريم‌ها	O
را	O
اعمال	O
کرد	O
وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
آمريکا	B-LOC
قابل‌اعتماد	O
نيست	O
گفت	O
:	O
برجام	O
بر	O
رفع	O
تحريم‌ها	O
تأکيد	O
داشت	O
اما	O
طي	O
روزهاي	O
گذشته	O
مجدداً	O
تحريم‌ها	O
را	O
اعمال	O
کرد	O
و	O
اين	O
نشان	O
از	O
عدم	O
تعهد	O
و	O
پايبندي	O
آن‌ها	O
است	O
.	O

آيت‌الله	O
علما	B-PER
بر	O
شناخت	O
توطئه	O
دشمنان	O
تأکيد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
آمريکا	B-LOC
ضربه‌هاي	O
زيادي	O
را	O
به	O
ما	O
زده	O
است	O
لذا	O
امروز	O
حفظ	O
روحيه	O
جهت‌گيري	O
انقلابي	O
در	O
تمام	O
کارها	O
بايد	O
توسط	O
مسئولان	O
رعايت	O
شود	O
.	O

لزوم	O
توجه	O
به	O
شعار	O
«	O
اقدام	O
و	O
عمل	O
»	O
در	O
تحقق	O
سياست‌هاي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
وي	O
با	O
يادآوري	O
اينکه	O
،	O
بارها	O
به	O
وجود	O
استعدادها	O
و	O
پتانسيل‌هاي	O
موجود	O
در	O
کشور	O
اشاره	O
شده	O
است	O
گفت	O
:	O
«	O
اقدام	O
و	O
عمل	O
»	O
موضوع	O
مهمي	O
در	O
تحقق	O
سياست‌هاي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
است	O
،	O
لذا	O
بايد	O
با	O
بهره‌گيري	O
از	O
ظرفيت‌هاي	O
موجود	O
کشور	O
را	O
شکوفا	O
کنيم	O
.	O

نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
استان	B-LOC
کرمانشاه	I-LOC
يادآوري	O
و	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
دشمن	O
به	O
دنبال	O
صدمه	O
زدن	O
به	O
کشور	O
ما	O
است	O
.	O

وي	O
بر	O
ايستادگي	O
در	O
مقابل	O
دشمنان	O
تأکيد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
ايستادگي	O
مقابل	O
دشمنان	O
وصيت	O
امام	B-PER
راحل	I-PER
است	O
و	O
نبايد	O
نظرات	O
و	O
سخنان	O
امام	B-PER
راحل	I-PER
را	O
توجيه	O
کنيم	O
،	O
چراکه	O
در	O
اين	O
صورت	O
ديگر	O
سخن	O
امام	B-PER
راحل	I-PER
نيست	O
.	O

آيت‌الله	O
علما	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
مراسم	O
پياده‌روي	O
اربعين	O
و	O
هم‌چنين	O
مسدود	O
شدن	O
مرز	B-LOC
مهران	I-LOC
و	O
برگشت	O
برخي	O
از	O
زائران	O
از	O
مرز	O
به	O
اين	O
دليل	O
گفت	O
:	O
زيارت	O
قبر	B-LOC
امام	I-LOC
حسين	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
براي	O
انسان	O
در	O
صورت	O
امکان	O
واجب	O
است	O
و	O
رسول	B-PER
خدا	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
کتاب	O
و	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
را	O
به	O
امانت	O
در	O
بين	O
مسلمانان	O
به	O
يادگار	O
گذاشتند	O
لذا	O
يکي	O
از	O
راه‌هاي	O
فراموش	O
نکردن	O
اين	O
بزرگواران	O
زيارت	O
همراه	O
با	O
فهم	O
و	O
درک	O
است	O
.	O

نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
استان	B-LOC
کرمانشاه	I-LOC
تولي	O
و	O
تبري	O
از	O
آموزه	O
ديني	O
را	O
مطابق	O
با	O
فطرت	O
واقعي	O
انسان	O
دانست	O
.	O

اسلام	O
8	O
سال	O
دفاع	O
مقدس	O
را	O
مديريت	O
کرد	O
وي	O
بابيان	O
اينکه	O
14	O
قرن	O
است	O
که	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
فراموش	O
نشده‌اند	O
و	O
نخواهند	O
شد	O
گفت	O
:	O
نخستين	O
شکوفه	O
واقعه	O
عاشورا	O
در	O
اربعين	O
حسيني	O
زده	O
شد	O
.	O

آيت‌الله	O
علما	B-PER
،	O
اشاره‌اي	O
نيز	O
به	O
دوران	O
دفاع	O
مقدس	O
و	O
پيروزي	O
ملت	O
ما	O
در	O
اين	O
جنگ	O
نابرابر	O
داشت	O
و	O
گفت	O
:	O
8	O
سال	O
دفاع	O
مقدس	O
را	O
فرهنگ	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
مديريت	O
کرد	O
و	O
همه	O
ما	O
با	O
اين	O
عزيزان	O
عهد	O
و	O
پيمان	O
داريم	O
.	O

وي	O
اربعين	O
حسيني	O
را	O
نمونه‌اي	O
از	O
اين	O
عهد	O
و	O
پيمان	O
برشمرد	O
و	O
گفت	O
:	O
امروزه	O
اين	O
عهد	O
و	O
پيمان	O
يعني	O
مراسم	O
اربعين	O
موجب	O
حيرت	O
جهانيان	O
و	O
نشان	O
دادن	O
عظمت	O
اسلام	O
شده	O
است	O
.	O

امام‌جمعه	O
کرمانشاه	B-LOC
،	O
اشاره‌اي	O
نيز	O
به	O
آغاز	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
داشت	O
و	O
گفت	O
:	O
بسيج	B-ORG
از	O
موارد	O
موردعنايت	O
امام	O
راحل	O
و	O
تأکيد	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
است	O
.	O

آمريکا	B-LOC
از	O
قدرت	O
ما	O
که	O
نشات‌گرفته	O
از	O
اسلام	O
است	O
،	O
هراس	O
دارد	O
وي	O
افزود	O
:	O
امروزه	O
و	O
در	O
دنياي	O
کنوني	O
بسيج	B-ORG
به‌عنوان	O
يک	O
الگوي	O
موفق	O
مطرح	O
است	O
و	O
امام	O
راحل	O
به	O
بسيجيان	O
فرمودند	O
«	O
به	O
فکر	O
ايجاد	O
يک	O
حکومت	O
اسلامي	O
باشيد	O
»	O
.	O
آيت‌الله	O
علما	B-PER
،	O
تشکيل	O
يک	O
حکومت	O
اسلامي	O
را	O
دور	O
از	O
نظر	O
ندانست	O
و	O
گفت	O
:	O
هراس	O
آمريکا	B-LOC
از	O
قدرت	O
ايران	B-LOC
و	O
هم‌چنين	O
افزايش	O
روزافزون	O
قدرت	O
کشورمان	O
نشان	O
از	O
قدرت	O
نشات‌گرفته	O
از	O
اسلام	O
است	O
.	O

نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
استان	B-LOC
کرمانشاه	I-LOC
گفت	O
:	O
وجود	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
به‌عنوان	O
ولي‌فقيه	O
در	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
نعمت	O
بزرگي	O
است	O
.	O

قدرت	O
بسيج	B-ORG
آمريکا	B-LOC
را	O
به	O
زانو	O
در	O
آورده	O
است	O
وي	O
تشکيل	O
بسيج	B-ORG
را	O
از	O
الطاف	O
خداوند	O
و	O
برکات	O
آسماني	O
براي	O
کشور	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
حرکت	O
بزرگ	O
جوانان	O
در	O
پياده‌روي	O
اربعين	O
نشان	O
از	O
حساب	O
بردن	O
دنيا	O
از	O
اين	O
روحيه	O
بسيجي	O
است	O
و	O
اخلاص	O
و	O
ايمان	O
در	O
کنار	O
روحيه	O
بسيج	B-ORG
قدرت‌هايي	O
چون	O
آمريکا	B-LOC
را	O
به	O
زانو	O
در	O
آورده	O
است	O
.	O

آيت‌الله	O
علما	B-PER
،	O
اجتماع	O
بزرگ	O
اربعين	O
را	O
در	O
جهان	O
بي‌نظير	O
عنوان	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
به	O
فرموده	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
،	O
شروع	O
جاذبه	O
مغناطيسي	O
حسيني	O
است	O
که	O
زيارت	O
اربعين	O
توصيه	O
شده	O
و	O
امروز	O
دارد	O
تفسير	O
مي‌شود	O
.	O

