اعتراض	O
سياسي	O
به	O
سبک	O
خبرنگاران	O
کره‌اي	O
+	O
تصوير	O

به	O
گزارش	O
گروه	B-ORG
بين‌الملل	I-ORG
آنا	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
ايرنا	B-ORG
،	O
اين	O
اعتراض	O
شب	B-TIM
گذشته	I-TIM
در	O
محل	O
وزارت	B-ORG
دفاع	I-ORG
کره	I-ORG
جنوبي	I-ORG
در	O
شهر	B-LOC
سئول	I-LOC
رخ	O
داد	O
،	O
زماني	O
که	O
سفير	O
ژاپن	B-ORG
براي	O
امضاي	O
قرارداد	O
مزبور	O
به	O
ساختمان	O
اين	O
وزارتخانه	O
آمده	O
بود	O
.	O

خبرنگاران	O
کره‌اي	O
حاضر	O
در	O
اين	O
مکان	O
به	O
نشانه	O
اعتراض	O
دوربين‌هاي	O
خود	O
را	O
بر	O
روي	O
زمين	O
قرار	O
دادند	O
و	O
حاضر	O
به	O
تصويربرداري	O
از	O
مراسم	O
نشدند	O
.	O

مردم	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
و	O
خبرنگاران	O
اين	O
کشور	O
مي‌گويند	O
،	O
کشور	O
شان	O
نبايد	O
با	O
ژاپن	B-LOC
که	O
تاريخ	O
استعمار	O
شبه‌جزيره	B-LOC
کره	I-LOC
را	O
با	O
خود	O
يدک	O
مي‌کشد	O
،	O
چنين	O
توافقاتي	O
امضا	O
کند	O
.	O

کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
و	O
ژاپن	B-LOC
روز	B-DAT
چهارشنبه	I-DAT
هفته	I-DAT
جاري	I-DAT
توافقي	O
را	O
به	O
امضا	O
رساندند	O
که	O
بر	O
اساس	O
آن	O
مي‌توانند	O
به‌طور	O
مستقيم	O
اطلاعات	O
مرتبط	O
با	O
برنامه	O
تسليحاتي	O
،	O
هسته‌اي	O
،	O
موشک‌هاي	O
بالستيک	O
کره	B-LOC
شمالي	I-LOC
و	O
هر	O
اطلاعات	O
ديگري	O
درباره	O
پيشرفت‌هاي	O
نظامي	O
اين	O
کشور	O
را	O
مبادله	O
کنند	O
.	O

دو	O
کشور	O
نزديک	O
به	O
پنج	O
سال	O
درباره	O
اين	O
توافقنامه	O
مذاکراتي	O
انجام	O
دادند	O
اما	O
اصلي‌ترين	O
گفت‌وگوهاي	O
آن‌ها	O
از	O
يک	B-DAT
ماه	I-DAT
پيش	I-DAT
آغاز	O
شد	O
و	O
به	O
امضاي	O
اين	O
معاهده	O
نظامي	O
انجاميد	O
.	O

ژاپن	B-LOC
سي	O
و	O
سومين	O
کشوري	O
است	O
که	O
معاهده	O
نظامي	O
با	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
امضا	O
مي‌کند	O
.	O

امضاي	O
اين	O
توافقنامه	O
در	O
شرايطي	O
که	O
حکومت	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
پس	O
از	O
تنش‌هاي	O
سياسي	O
در	O
شرايط	O
بسيار	O
شکننده‌اي	O
به	O
سر	O
مي‌برد	O
،	O
دستمايه	O
اعتراضات	O
نيز	O
شده	O
است	O
و	O
نظرسنجي	O
گاو	B-ORG
کوريا	I-ORG
نشان	O
مي‌دهد	O
60	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
مردم	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
با	O
اين	O
توافقنامه	O
مخالف‌اند	O
و	O
هم‌زمان	O
چين	O
در	O
بيانيه‌اي	O
معاهده	O
را	O
باعث	O
بي‌ثباتي	O
در	O
شبه‌جزيره	B-LOC
کره	I-LOC
و	O
مخاطرات	O
امنيتي	O
دانسته	O
است	O
.	O

احزاب	O
مخالف	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
هم	O
پيش	O
از	O
اين	O
با	O
انتشار	O
بيانيه‌اي	O
اعلام	O
کرده	O
بودند	O
که	O
در	O
صورت	O
امضاي	O
توافقنامه	O
امنيتي	O
اطلاع‌رساني	O
مشترک	O
اين	O
کشور	O
و	O
ژاپن	B-LOC
درباره	O
کره	B-LOC
شمالي	I-LOC
؛	O
با	O
تأييد	O
پارلمان	O
«	O
هان	B-PER
مين	I-PER
کو	I-PER
»	O
وزير	O
دفاع	B-ORG
اين	O
کشور	O
را	O
استيضاح	O
خواهند	O
کرد	O
.	O

بسياري	O
از	O
کره‌ایها	O
ازجمله	O
اعضاي	O
حزب	O
مخالف	O
بر	O
اين	O
باورند	O
که	O
به	O
دليل	O
اختلافات	O
ارضي	O
و	O
تاريخي	O
ميان	O
اين	O
کشور	O
و	O
ژاپن	B-LOC
اکنون	O
نبايد	O
چنين	O
توافقي	O
حاصل	O
مي‌شد	O
.	O

شمار	O
نمايندگان	O
احزاب	O
مخالف	O
در	O
پارلمان	B-ORG
کره	I-ORG
جنوبي	I-ORG
بيش	O
از	O
اعضاي	O
حزب	O
حاکم	O
است	O
و	O
آن‌ها	O
با	O
اکثريت	O
آرا	O
مي‌توانند	O
وزير	O
دفاع	B-ORG
را	O
استيضاح	O
کنند	O
.	O

هر	O
دو	O
کشور	O
داراي	O
اسناد	O
مشابهي	O
براي	O
تبادل	O
اطلاعات	O
با	O
آمريکا	B-LOC
در	O
خصوص	O
مسئله	O
هسته‌اي	O
شبه‌جزيره	B-LOC
کره	I-LOC
هستند	O
اما	O
به‌طور	O
مستقيم	O
چنين	O
همکاري	O
ندارند	O
.	O

وزارت	O
دفاع	B-ORG
کره	I-ORG
جنوبي	I-ORG
در	O
تارنماي	O
خود	O
آورده	O
است	O
که	O
مذاکرات	O
عمدتاً	O
بر	O
محور	O
اطلاع‌رساني	O
،	O
تبادل	O
اسناد	O
،	O
مدارک	O
و	O
دريافت	O
تصاوير	O
ماهواره‌اي	O
از	O
برنامه	O
نظامي	O
کره	B-LOC
شمالي	I-LOC
بوده	O
است	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
2012	I-DAT
ميلادي	I-DAT
يک	O
بار	O
چنين	O
سندي	O
آماده	O
شد	O
اما	O
دقيقاً	O
در	O
جريان	O
آمادگي	O
براي	O
امضاي	O
آن	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
به	O
دليل	O
اعتراضات	O
گسترده	O
گروه‌هاي	O
مدني	O
از	O
اين	O
کار	O
خودداري	O
کرد	O
.	O

برخي	O
از	O
معترضان	O
بر	O
اين	O
باورند	O
که	O
اطلاع‌رساني	O
مستقيم	O
ميان	O
دو	O
کشور	O
بيش	O
از	O
آنکه	O
امنيت	O
آفرين	O
باشد	O
باعث	O
عصبانيت	O
کره	B-LOC
شمالي	I-LOC
مي‌شود	O
و	O
براي	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
ناامني	O
به	O
بار	O
مي‌آورد	O
.	O

کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
اکنون	O
مي‌تواند	O
به	O
تصاوير	O
ماهواره‌اي	O
ژاپن	B-LOC
و	O
اطلاعات	O
ناوشکن‌هاي	O
آجي	O
اين	O
کشور	O
درباره	O
برنامه	O
نظامي	O
کره	B-LOC
شمالي	I-LOC
به‌طور	O
وسيع‌تري	O
دست	O
يابد	O
.	O

دو	B-DAT
سال	I-DAT
قبل	I-DAT
دو	O
کشور	O
به‌علاوه	O
آمريکا	B-LOC
يک	O
سند	O
مقدماتي	O
امضا	O
کردند	O
که	O
به‌طور	O
واسطه‌اي	O
از	O
طريق	O
آمريکا	B-LOC
چنين	O
اطلاعاتي	O
را	O
مبادله	O
کنند	O
.	O

بسياري	O
از	O
نمايندگان	O
احزاب	O
مخالف	O
در	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
مي‌گويند	O
تا	O
زماني	O
که	O
شيون	B-PER
آب	I-PER
نخست‌وزير	O
ژاپن	B-LOC
صادقانه	O
از	O
جنايات	O
جنگي	O
آن	O
کشور	O
عليه	O
کره	B-LOC
عذرخواهي	O
نکند	O
،	O
نبايد	O
چنين	O
توافقنامه‌اي	O
امضا	O
مي‌شد	O
.	O

