جريمه	O
سنگين	O
2	O
پرتاب	O
از	O
خودرو	O
؛	O
زباله	O
و	O
آب	O
دهان	O

به	O
گزارش	O
حديدنيوز	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
ايرنا	B-ORG
؛	O
شايد	O
ريختن	O
زباله	O
در	O
سطح	O
شهر	O
و	O
معابر	O
عمومي	O
،	O
براي	O
ايراني‌ها	O
کم‌اهميت	O
باشد	O
اما	O
در	O
ديگر	O
کشورها	O
جرائم	O
سنگيني	O
براي	O
اين	O
کار	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
به‌گونه‌اي	O
که	O
شايد	O
فرد	O
خطاکار	O
مجبور	O
شود	O
بخش	O
قابل‌توجهي	O
از	O
حقوق	O
خود	O
را	O
صرف	O
پرداخت	O
جريمه	O
کند	O
.	O

مقايسه	O
ميزان	O
جريمه‌اي	O
که	O
در	O
ايران	B-LOC
و	O
چند	O
کشور	O
ديگر	O
براي	O
رعايت	O
نکردن	O
حقوق	O
ديگران	O
در	O
مواردي	O
چون	O
ريختن	O
زباله	O
،	O
انداختن	O
آب	O
دهان	O
در	O
خيابان	O
و	O
ايجاد	O
آلودگي	O
صوتي	O
تعيين	O
شده	O
،	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
اصول	O
و	O
آداب	O
شهرنشيني	O
در	O
کشورهاي	O
مختلف	O
کمابيش	O
يکسان	O
بوده	O
و	O
تفاوت‌ها	O
بيشتر	O
مربوط	O
به	O
نحوه	O
رعايت	O
اين	O
آداب	O
از	O
سوي	O
مردم	O
و	O
مجازات	O
رعايت	O
نکردن	O
آن	O
از	O
سوي	O
قانون	O
است	O
.	O

بااين‌حال	O
رقم‌هاي	O
تعيين‌شده	O
براي	O
پرداخت	O
جريمه	O
به	O
دليل	O
نقض	O
حقوق	O
شهروندي	O
در	O
کشورهاي	O
مختلف	O
با	O
ايران	B-LOC
نشانگر	O
فاصله	O
فاحش	O
اهميت	O
موضوع	O
نزد	O
قانون	O
اين	O
کشورها	O
ست	O
.	O

بر	O
اساس	O
جدولي	O
که	O
پايگاه	B-ORG
خبري	I-ORG
پليس	I-ORG
روز	B-DAT
پنجشنبه	I-DAT
آن	O
را	O
منتشر	O
کرد	O
،	O
ميزان	O
جريمه‌اي	O
که	O
در	O
ايران	B-LOC
و	O
چند	O
کشور	O
ديگر	O
براي	O
رعايت	O
نکردن	O
حقوق	O
ديگران	O
تعيين	O
شده	O
است	O
.	O

ريختن	O
زباله	O
در	O
معابر	O
عمومي	O
در	O
ايران	B-LOC
ريختن	O
هرگونه	O
زباله	O
،	O
مايعات	O
و	O
اشيا	O
از	O
درون	O
خودرو	O
به	O
معابر	O
ممنوع	O
است	O
و	O
طبق	O
قانون	O
30	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
جريمه	O
دارد	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
ست	O
که	O
در	O
سنگاپور	B-LOC
ريختن	O
زباله	O
هزار	B-MON
دلار	I-MON
(	O
سه	B-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
200	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
)	O
جريمه	O
دارد	O
و	O
در	O
بار	O
چهارم	O
فرد	O
متخلف	O
بايد	O
با	O
پيش‌بندي	O
که	O
روي	O
آن	O
نوشته	O
شده	O
است	O
«	O
من	O
شهر	O
را	O
کثيف	O
کرده‌ام	O
»	O
خيابان‌ها	O
را	O
جارو	O
کند	O
.	O

همچنين	O
جريمه	O
ريختن	O
زباله	O
در	O
خيابان‌هاي	O
کره	B-LOC
برابر	O
با	O
11	B-PCT
تا	I-PCT
13	I-PCT
درصد	I-PCT
پايه	O
حقوق	O
يک	O
کارمند	O
است	O
و	O
در	O
ژاپن	B-LOC
نيز	O
هرکس	O
کوچک‌ترين	O
زباله	O
يا	O
آب	O
دهان	O
در	O
معابر	O
عمومي	O
بريزد	O
،	O
80	B-MON
تا	I-MON
160	I-MON
يورو	I-MON
(	O
بين	O
270	B-MON
تا	I-MON
550	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
)	O
جريمه	O
مي‌شود	O
.	O

جريمه	O
انداختن	O
آب	O
دهان	O
در	O
کشورهاي	O
مختلف	O
انداختن	O
آب	O
دهان	O
از	O
خودرو	O
به	O
معابر	O
در	O
ايران	B-LOC
30	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
بوده	O
درحالي‌که	O
در	O
کانادا	B-LOC
جريمه	O
اين	O
کار	O
بين	O
هزار	B-MON
تا	I-MON
دو	I-MON
هزار	I-MON
دلار	I-MON
(	O
حدود	O
سه	B-MON
ميليون	I-MON
200	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
تا	I-MON
6	I-MON
ميليون	I-MON
400	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
)	O
تعيين	O
شده	O
است	O
.	O

همچنين	O
در	O
سنگاپور	B-LOC
اين	O
جريمه	O
حداکثر	O
50	B-MON
دلار	I-MON
(	O
حدود	O
160	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
)	O
براي	O
نخستين	O
بار	O
و	O
100	B-MON
دلار	I-MON
(	O
حدود	O
320	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
)	O
براي	O
دومين	O
مرتبه	O
است	O
.	O

در	O
انگلستان	B-LOC
نيز	O
جريمه	O
انداختن	O
آب	O
دهان	O
در	O
خيابان‌ها	O
تا	O
80	B-MON
پوند	I-MON
(	O
حدود	O
320	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
)	O
جريمه	O
دارد	O
.	O

جريمه	O
آلودگي	O
صوتي	O
خودروهايي	O
که	O
آلودگي	O
صوتي	O
ايجاد	O
مي‌کنند	O
در	O
ايران	B-LOC
،	O
40	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
جريمه	O
مي‌شوند	O
اما	O
در	O
ژاپن	B-LOC
سروصدا	O
کردن	O
در	O
ساعات	O
ممنوع	O
،	O
9	B-MON
هزار	I-MON
دلار	I-MON
جريمه	O
دارد	O
(	O
حدود	O
31	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
)	O
و	O
در	O
آمريکا	B-LOC
هم	O
جريمه	O
ايجاد	O
آلودگي	O
صوتي	O
در	O
ساعات	O
ممنوع	O
،	O
پنج	B-MON
هزار	I-MON
دلار	I-MON
(	O
16	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
)	O
است	O
.	O

همچنين	O
در	O
ونيز	B-LOC
ايتاليا	I-LOC
اگر	O
کسي	O
چرخ‌هاي	O
چمدان	O
ش	O
را	O
روي	O
سنگ‌فرش	O
خيابان	O
بکشد	O
و	O
توليد	O
صداي	O
ناخوشايند	O
کند	O
،	O
تا	O
500	B-MON
يورو	I-MON
(	O
حدود	O
يک‌ميليون	B-MON
700	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
)	O
جريمه	O
مي‌شود	O
.	O

نکته	O
اينکه	O
براي	O
محاسبه	O
نرخ	O
برابري	O
جرائم	O
رعايت	O
نکردن	O
حقوق	O
شهروندي	O
در	O
کشورهاي	O
مختلف	O
،	O
نرخ	O
رسمي	O
ارز	O
در	O
ايران	B-LOC
که	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
آن	O
را	O
تعيين	O
مي‌کند	O
،	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
و	O
اگر	O
قرار	O
باشد	O
نرخ	O
دلار	O
،	O
يورو	O
و	O
پوند	O
بازار	O
آزاد	O
مبناي	O
محاسبه	O
باشند	O
،	O
ميزان	O
جرائم	O
فراتر	O
از	O
ارقام	O
پيش‌گفته	O
خواهد	O
بود	O
.	O

