وزير	O
خارجه	B-ORG
لبنان	I-ORG
:	O
فقط	O
ملت	O
سوريه	B-LOC
مي‌تواند	O
درباره	O
آينده	O
کشور	O
ش	O
تصميم‌گيري	O
کند	O

به	O
گزارش	O
سرويس	O
بين‌الملل	O
خبرگزاري	B-ORG
صداوسيما	I-ORG
وزير	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
لبنان	I-ORG
بر	O
لزوم	O
احترام	O
گذاشتن	O
به	O
حاکميت	O
ملي	O
سوريه	B-LOC
تأکيد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
ملت	O
سوريه	B-LOC
تنها	O
طرفي	O
است	O
که	O
مي‌تواند	O
درباره	O
آينده	O
اين	O
کشور	O
و	O
نظام	O
حاکم	O
در	O
آن	O
تصميم‌گيري	O
کند	O
.	O

به	O
گزارش	O
شبکه	B-ORG
تلويزيوني	I-ORG
الميادين	I-ORG
،	O
جبران	B-PER
باسيل	I-PER
در	O
نشست	O
مشترک	O
خبري	O
با	O
مولود	B-PER
چاووش	I-PER
اول	I-PER
وزير	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
ترکيه	I-ORG
در	O
بيروت	B-LOC
گفت	O
:	O
ما	O
بار	O
ديگر	O
ناکام	O
ماندن	O
تلاش	O
براي	O
کودتا	O
در	O
ترکيه	B-LOC
را	O
به	O
وزير	O
امور	O
خارجه	O
اين	O
کشور	O
تبريک	O
گفتيم	O
و	O
بر	O
اهميت	O
مشروعيت	O
مردمي	O
دستکم	O
در	O
کشورهايي	O
که	O
روابط	O
دوستانه	O
با	O
آن‌ها	O
داريم	O
،	O
تأکيد	O
کرديم	O
.	O

همان‌طور	O
که	O
مي‌دانيد	O
لبنان	B-LOC
همچنان	O
از	O
ادامه	O
اشغالگري	O
اسرائيل	B-LOC
رنج	O
مي‌برد	O
و	O
ترکيه	B-LOC
هم	O
در	O
تشکيل	O
نيروهاي	O
يونيفرم	O
مشارکت	O
کرد	O
.	O

استفاده	O
از	O
منابع	O
نفتي	O
و	O
گازي	O
در	O
منطقه	O
به	O
ترکيه	B-LOC
هم	O
ارتباط	O
دارد	O
.	O

سخناني	O
درباره	O
تعهد	O
لبنان	B-LOC
براي	O
تعليق	O
هر	O
نوع	O
فعاليت	O
نفتي	O
و	O
گازي	O
در	O
آب‌هاي	O
منطقه	O
اي	O
ش	O
مطرح	O
شده	O
است	O
،	O
اما	O
من	O
از	O
اين	O
فرصت	O
استفاده	O
مي‌کنم	O
تا	O
تأکيد	O
کنم	O
استفاده	O
لبنان	B-LOC
از	O
منابع	O
طبيعي‌	O
اش	O
،	O
حق	O
اين	O
کشور	O
است	O
.	O

لبنان	B-LOC
هرگز	O
و	O
به	O
هيچ	O
شکلي	O
از	O
استفاده	O
از	O
منابع	O
طبيعي‌	O
اش	O
عقب‌نشيني	O
نخواهد	O
کرد	O
و	O
اين	O
مسئله	O
را	O
مربوط	O
به	O
حاکميت	O
ملي	O
خود	O
مي‌داند	O
.	O

باسيل	B-PER
افزود	O
:	O
همچنين	O
مسئله	O
تروريسم	O
تکفيري	O
مطرح	O
است	O
که	O
به	O
هر	O
دو	O
کشور	O
ارتباط	O
پيدا	O
مي‌کند	O
.	O

اين	O
تروريسم	O
،	O
خطري	O
فرامرزي	O
است	O
که	O
بارها	O
در	O
لبنان	B-LOC
و	O
ترکيه	B-LOC
حملاتي	O
داشته	O
است	O
.	O

ما	O
به	O
مبارزه	O
با	O
تروريسم	O
با	O
هماهنگي	O
کارآمدتر	O
بين	O
دو	O
کشور	O
توجه	O
داريم	O
.	O

به‌ويژه	O
در	O
سطح	O
نظامي	O
،	O
اطلاعاتي	O
و	O
امنيتي	O
تأکيد	O
داريم	O
.	O

تجربه	O
،	O
امکان	O
موفقيت	O
بيشتر	O
در	O
اين	O
رويارويي	O
را	O
نشان	O
داده	O
است	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
ما	O
همچنين	O
درباره	O
مسئله	O
آوارگان	O
سوري	O
گفتگو	O
کرديم	O
که	O
باري	O
بر	O
دوش	O
کشورهاي	O
ميزبان	O
اين	O
آوارگان	O
است	O
.	O

ما	O
تنها	O
راه‌حل	O
براي	O
پايان	O
دادن	O
به	O
بحران	O
آوارگان	O
را	O
بازگشت	O
آوارگان	O
سوري	O
به	O
کشور	O
شان	O
مي‌دانيم	O
.	O

ما	O
معتقديم	O
چنين	O
کاري	O
پيش	O
از	O
دستيابي	O
و	O
پس	O
از	O
آن	O
به	O
راه‌حل	O
سياسي	O
امکان‌پذير	O
است	O
.	O

بايد	O
شرايط	O
مناسب	O
را	O
براي	O
استفاده	O
از	O
مناطق	O
باثبات	O
يا	O
ايجاد	O
مناطق	O
باثبات	O
براي	O
بازگشت	O
سوري‌ها	O
به	O
اين	O
مناطق	O
ايجاد	O
کنيم	O
.	O

چنين	O
مناطقي	O
در	O
سوريه	B-LOC
وجود	O
دارد	O
و	O
به‌سادگي	O
مي‌توان	O
از	O
آن‌ها	O
براي	O
ايجاد	O
فضاي	O
امن	O
به‌منظور	O
بازگشت	O
آوارگان	O
سوري	O
به	O
کشور	O
شان	O
استفاده	O
کرد	O
.	O

ما	O
همچنين	O
درباره	O
روابط	O
دوجانبه	O
گفتگو	O
کرديم	O
.	O

تبادل	O
تجاري	O
بين	O
ترکيه	B-LOC
و	O
لبنان	B-LOC
به	O
علت	O
بحران	O
سوريه	B-LOC
کاهش	O
يافته	O
است	O
که	O
اين	O
مسئله	O
يکي	O
از	O
تأثيرات	O
منفي	O
بحران	O
سوريه	B-LOC
است	O
.	O

ما	O
معتقديم	O
حل	O
اين	O
بحران	O
به	O
نفع	O
همه	O
منطقه	O
و	O
خود	O
سوري‌ها	O
ست	O
.	O

مسئله	O
مهم	O
در	O
سوريه	B-LOC
براي	O
ما	O
در	O
درجه	O
اول	O
حفظ	O
وحدت	O
اين	O
کشور	O
و	O
حفظ	O
نظام	O
سکولار	O
در	O
آن	O
است	O
که	O
به	O
همه	O
اعتقادات	O
و	O
اديان	O
اجازه	O
مي‌دهد	O
آزادانه	O
در	O
سوريه	B-LOC
زندگي	O
کنند	O
.	O

وزير	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
لبنان	I-ORG
گفت	O
:	O
مسئله	O
مهم	O
ديگر	O
،	O
مرزهاي	O
سوريه	B-LOC
است	O
که	O
ما	O
آن	O
را	O
مسئله	O
مهمي	O
مي‌دانيم	O
که	O
دست‌کاري	O
در	O
آن	O
پيامد	O
گسترده‌اي	O
بر	O
سوريه	O
و	O
همه	O
کشورهاي	O
همسايه	O
آن	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

براي	O
حفظ	O
ثبات	O
سوريه	B-LOC
و	O
ثبات	O
منطقه	O
،	O
بايد	O
مرزهاي	O
اين	O
کشور	O
حفظ	O
شود	O
.	O

باسيل	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
احوالي	O
درباره	O
آينده	O
سوريه	B-LOC
گفت	O
:	O
ملت	O
سوريه	B-LOC
خودشان	O
بايد	O
درباره	O
آينده	O
کشور	O
شان	O
و	O
نظامي	O
که	O
در	O
اين	O
کشور	O
حکومت	O
را	O
در	O
دست	O
دارد	O
،	O
تصميم‌گيري	O
کنند	O
.	O

ما	O
در	O
لبنان	B-LOC
بايد	O
به	O
خواست	O
ملت	O
سوريه	B-LOC
احترام	O
بگذاريم	O
.	O

ما	O
بايد	O
به	O
حاکميت	O
ملي	O
سوريه	B-LOC
احترام	O
بگذاريم	O
.	O

همه	O
توافق	O
نظر	O
دارند	O
که	O
منطقه	O
به	O
آزادي	O
بيشتر	O
رسانه‌ها	O
نياز	O
دارد	O
.	O

