رقابت	O
ترامپ	B-PER
و	O
کلينتون	B-PER
،	O
فرانک	B-PER
اندررود	I-PER
و	O
خانه	O
پوشالي	O

به	O
گزارش	O
کار	B-ORG
،	O
در	O
سه	O
مناظره	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
،	O
نامزد	O
حزب	B-ORG
دموکرات‌ها	I-ORG
و	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
،	O
نامزد	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
اتهامات	O
جدي	O
نظير	O
تجاوز	O
،	O
فساد	O
مالي	O
،	O
تحقير	O
زنان	O
،	O
توهين	O
به	O
اقليت‌هاي	O
نژادي	O
و	O
معلولان	O
و	O
.	O
.	O
.	O
به	O
همديگر	O
مطرح	O
کردند	O
.	O

مناظره‌ها	O
اين‌قدر	O
جنجالي	O
بود	O
که	O
جان	B-PER
کري	I-PER
وزير	O
خارجه	B-ORG
آمريکا	I-ORG
چند	O
روز	O
قبل	O
در	O
انگليس	B-LOC
مجبور	O
به	O
اعتراف	O
شد	O
.	O

کري	B-PER
رقابت	O
انتخاباتي	O
دو	O
نامزد	O
دموکرات	O
و	O
جمهوري‌خواه	O
کشور	O
ش	O
را	O
باعث	O
تحقير	O
آمريکا	B-LOC
در	O
سطح	O
جهاني	O
دانست	O
و	O
طي	O
اظهاراتي	O
دور	O
از	O
انتظار	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
اين	O
انتخابات	O
براي	O
برداشت‌هاي	O
جهاني	O
از	O
کشور	O
ما	O
بسيار	O
سخت	O
بوده	O
است	O
.	O

کري	B-PER
سپس	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
جريان	O
اين	O
انتخابات	O
لحظاتي	O
وجود	O
دارد	O
که	O
کاملاً	O
شرم‌آور	O
است	O
.	O

وزير	O
خارجه	B-ORG
آمريکا	I-ORG
در	O
توضيح	O
تأثير	O
جريان	O
اين	O
انتخابات	O
در	O
ديدار	O
با	O
همتايان	O
ش	O
از	O
سراسر	O
جهان	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
اين	O
انتخابات	O
شرايط	O
را	O
براي	O
من	O
دشوار	O
کرده	O
و	O
آن	O
موقع	O
که	O
با	O
يک	O
مقامي	O
مي‌نشينيم	O
و	O
مي‌گويم	O
که	O
ما	O
واقعاً	O
خواهان	O
حرکت	O
منظم	O
شما	O
به‌سوي	O
دموکراسي	O
هستيم	O
سؤال	O
را	O
در	O
چشم‌ها	O
و	O
لحن	O
آن‌ها	O
مي‌بينم	O
و	O
اين	O
شرايط	O
بسيار	O
دشوار	O
است	O
.	O

همچنين	O
جي	B-PER
است	I-PER
اين	I-PER
نامزد	O
سبزها	O
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
عنوان	O
کرد	O
دليل	O
سيستم	O
سياسي	O
فاسد	O
و	O
دوحزبي	O
اين	O
کشور	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
بايد	O
بين	O
يک	O
فاشيست	O
و	O
يک	O
ملکه	O
فساد	O
يکي	O
را	O
انتخاب	O
کنند	O
.	O

اما	O
بهترين	O
تصويرسازي	O
از	O
رقابت	O
دو	O
نامزد	O
و	O
به‌طورکلي	O
ماهيت	O
قدرت	O
و	O
سياست	O
در	O
آمريکا	B-LOC
را	O
مي‌توان	O
در	O
سريال	O
خانه	O
پوشالي	O
/	O
House	O
of	O
Cards	O
مشاهده	O
کرد	O
.	O

سريال	O
خانه	O
پوشالي	O
مجموعه	O
تلويزيوني	O
سياسي	O
است	O
که	O
روايت	O
کننده	O
رفتار	O
سياستمداران	O
ايالات‌متحده	B-LOC
مي‌باشد	O
.	O

اين	O
سريال	O
با	O
اقتباس	O
از	O
يک	O
ميني	O
سريال	O
انگليسي	O
به	O
همين	O
نام	O
خلق	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
سريال	O
فرانک	B-PER
آندروود	I-PER
،	O
نماينده	O
کنگره	O
در	O
کمپين	O
انتخاباتي	O
رياست	O
جمهوري	O
به	O
گرت	B-PER
ذاکر	I-PER
،	O
نامزد	O
حزب	B-ORG
دموکرات	I-ORG
در	O
اين	O
انتخابات	O
کمک	O
مي‌کند	O
و	O
او	O
را	O
به	O
قدرت	O
مي‌رساند	O
.	O

سپس	O
فرانک	B-PER
با	O
حيله	O
پست	O
معاون	O
اولي	O
گرت	B-PER
ذاکر	I-PER
را	O
به	O
دست	O
مي‌آورد	O
و	O
دوباره	O
با	O
فريب	O
،	O
ذاکر	B-PER
را	O
مجبور	O
به	O
استعفا	O
و	O
خود	O
را	O
رئيس‌جمهور	O
ايالات‌متحده	B-LOC
مي‌کند	O
.	O

سياست	O
واقعي	O
فرانک	B-PER
اندرود	I-PER
مبتني	O
بر	O
کنار	O
گذاشتن	O
اخلاق	O
از	O
عرصه	O
سياست	O
است	O
و	O
سرلوحه	O
قرار	O
دادن	O
«	O
هدف	O
وسيله	O
را	O
توجيه	O
مي‌کند	O
»	O
مي‌باشد	O
.	O

مهم‌ترين	O
روش	O
فرانک	B-PER
در	O
عرصه	O
سياسي	O
جستجو	O
براي	O
جمع‌آوري	O
نقاط	O
ضعف	O
رقيبان	O
و	O
پرونده‌سازي	O
در	O
راستاي	O
حذف	O
آن‌ها	O
مي‌باشد	O
.	O

در	O
اين	O
سريال	O
بازيگران	O
عرصه	O
سياست	O
بازيچه	O
سرمايه‌داران	O
و	O
تماميت	O
خواهان	O
مي‌شوند	O
که	O
اين	O
اتفاق	O
نه	O
بر	O
اساس	O
ناآگاهي	O
و	O
يا	O
ميل	O
خود	O
،	O
بلکه	O
بر	O
اساس	O
نقطه‌ضعف‌هاي	O
حقيقي	O
يا	O
دام‌هايي	O
که	O
براي	O
ايجاد	O
نقطه‌ضعف	O
در	O
مقابل	O
سياستمداران	O
پهن	O
مي‌شود	O
روي	O
مي‌دهد	O
.	O

شاه‌بيت	O
سياست	O
در	O
اين	O
سريال	O
آمريکايي	O
واقعيت	O
«	O
يا	O
تسليم	O
شو	O
؛	O
يا	O
رسوا	O
شو	O
»	O
مي‌باشد	O
و	O
در	O
اين	O
زمينه	O
سياست	O
،	O
اقتصاد	O
و	O
رسانه	O
پيوندهاي	O
آشکار	O
و	O
پنهان	O
فراواني	O
دارند	O
و	O
قرباني	O
نه‌تنها	O
بازيگران	O
سياسي	O
که	O
منافع	O
مردم	O
در	O
قالب	O
از	O
دست	O
رفتن	O
هزار	O
فرصت	O
شغلي	O
،	O
سو	O
استفاده	O
،	O
تحقير	O
و	O
.	O
.	O
.	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
راستا	O
روزنامه	B-ORG
نيويورک‌تايمز	I-ORG
ديروز	O
در	O
مطلبي	O
اذعان	O
کرد	O
:	O
«	O
در	O
گذشته	O
،	O
ايراني‌هايي	O
که	O
مي‌خواستند	O
آمريکا	B-LOC
را	O
مسخره	O
کنند	O
،	O
آدمک‌هاي	O
مقوايي	O
عمو	O
سام	B-PER
را	O
آتش	O
مي‌زدند	O
اما	O
در	O
ماه‌هاي	O
اخير	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
مجموعه‌اي	O
از	O
اتفاقات	O
عجيب	O
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
،	O
ايراني‌ها	O
با	O
روشن	O
کردن	O
تلويزيون‌ها	O
يشان	O
و	O
کشيدن	O
کاريکاتورها	O
،	O
شيطان	O
بزرگ	O
را	O
مسخره	O
مي‌کنند	O
»	O
.	O
در	O
اين	O
مطلب	O
عنوان	O
شده	O
که	O
ايراني‌ها	O
براي	O
مسخره	O
کردن	O
آمريکا	B-LOC
به	O
پخش	O
زنده	O
مناظره‌هاي	O
تلويزيوني	O
نامزدهاي	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
روي	O
آوردند	O
.	O

ازنظر	O
نويسنده	O
تصميم	O
براي	O
پخش	O
زنده	O
مناظره‌هاي	O
رياست	O
جمهوري	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
و	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
،	O
«	O
تصميمي	O
بي‌سابقه	O
»	O
بوده	O
است	O
.	O

نيويورک‌تايمز	B-ORG
در	O
ادامه	O
اشاره	O
مي‌کند	O
:	O
در	O
هفته‌هاي	O
اخير	O
،	O
تلويزيون	O
دولتي	O
ايران	B-LOC
گزينه	O
ديگري	O
هم	O
داشته	O
است	O
؛	O
پخش	O
سريال	O
خانه	O
پوشالي	O
.	O

مقامات	O
تلويزيون	O
ايران	B-LOC
گفته‌اند	O
که	O
بازي	O
کوين	B-PER
اسپيسي	I-PER
،	O
بازيگر	O
نقش	O
فرانک	B-PER
آندررود	I-PER
به‌عنوان	O
يک	O
سياستمدار	O
حيله‌گر	O
،	O
تجسم	O
عالي	O
چهره	O
غيرانساني	O
سياست	O
آمريکا	B-LOC
است	O
.	O

انتهاي	O
پيام/540	O
ک	O

