70	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
اجاره‌بهاي	O
کم‌درآمدها	O
توسط	O
دولت	O
تأمين	O
مي‌شود	O

ايران	B-ORG
آنلاين	I-ORG
/	O
حامد	B-PER
مظاهريان	I-PER
در	O
يک	O
برنامه	O
تلويزيوني	O
بابيان	O
اين‌که	O
نمي‌توانيم	O
درباره	O
دوره	O
رکود	O
در	O
بازار	O
مسکن	O
پيش‌گويي	O
کنيم	O
گفت	O
:	O
دوره‌هاي	O
رکود	O
در	O
بازار	O
مسکن	O
معمولاً	O
بين	O
2	O
.	O
5	O
سال	O
تا	O
سه	O
سال	O
است	O
.	O

حال	O
اينکه	O
به	O
سيکل‌هاي	O
خروج	O
از	O
رکود	O
نزديک	O
شده‌ايم	O
و	O
از	O
ابتداي	B-DAT
سال	I-DAT
تاکنون	I-DAT
قيمت	O
مسکن	O
هشت	B-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
يافته	O
است	O
که	O
اين	O
شاخص	O
نشان‌دهنده	O
تحرک	O
در	O
بازار	O
است	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اين‌که	O
اين	O
مبايعه‌نامه‌ها	O
از	O
ابتداي	B-DAT
سال	I-DAT
تاکنون	I-DAT
در	O
ماه‌هاي	O
مختلف	O
به‌طور	O
ميانگين	O
چيزي	O
بين	O
10	B-PCT
الي	I-PCT
15	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
يافته	O
است	O
گفت	O
:	O
اين	O
سيگنال	O
خوبي	O
براي	O
بازار	O
مسکن	O
است	O
و	O
نشان	O
مي‌دهد	O
در	O
دوره	O
پيش	O
رونق	O
هستيم	O
.	O

معاون	O
وزير	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
با	O
تأکيد	O
بر	O
اين‌که	O
هدف	O
دولت	O
اين	O
است	O
که	O
بدون	O
افزايش	O
قيمت	O
شديد	O
از	O
دوره	O
رکود	O
خارج	O
شويم	O
گفت	O
:	O
شايد	O
براي	O
طولاني‌تر	O
شدن	O
دوره	O
رکود	O
مسکن	O
موردانتقاد	O
قرار	O
بگيريم	O
اما	O
هدف	O
دولت	O
اين	O
است	O
که	O
مردم	O
بدون	O
هيچ	O
زياني	O
شاهد	O
خروج	O
رکود	O
باشند	O
و	O
قيمت‌ها	O
افزايش	O
جهشي	O
نداشته	O
باشد	O
.	O

معاون	O
امور	O
مسکن	O
و	O
ساختمان	O
وزارت	B-ORG
راه	I-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
افزود	O
:	O
سياست	O
دولت	O
زماني	O
موفق	O
عمل	O
مي‌کند	O
که	O
مسکن	O
به	O
کالاي	O
سرمايه‌اي	O
تبديل	O
نشود	O
گفت	O
:	O
بايد	O
به	O
سر	O
به	O
سري	O
موجودي	O
مسکن	O
و	O
تعداد	O
خانوار	O
برسيم	O
.	O

مظاهريان	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
يکي	O
از	O
علت‌هاي	O
افزايش	O
دوره	O
رکود	O
مسکن	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
واقعيت	O
اين	O
است	O
که	O
قدرت	O
خريد	O
مردم	O
کاهش	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
و	O
يکي	O
از	O
سياست‌هاي	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
هم	O
افزايش	O
قدرت	O
خريد	O
مردم	O
بود	O
که	O
توانستيم	O
سقف	O
تسهيلات	O
براي	O
خريد	O
مسکن	O
را	O
از	O
35	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
به	O
160	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
برسانيم	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
متقاضيان	O
مي‌توانند	O
با	O
سپرده‌گذاري	O
در	O
صندوق	O
پس‌انداز	O
يکم	O
به‌اندازه	O
دو	O
برابر	O
سپرده	O
خود	O
پس	O
از	O
يک	O
سال	O
تسهيلات	O
خريد	O
مسکن	O
دريافت	O
کنند	O
و	O
نرخ	O
سود	O
اين	O
تسهيلات	O
کمترين	O
نرخ	O
سود	O
بانکي	O
در	O
کشور	O
است	O
.	O

معاون	O
وزير	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
بابيان	O
اين‌که	O
در	O
حال	O
حاضر	O
نرخ	O
سود	O
تسهيلات	O
مسکن	O
براي	O
بافت	O
فرسوده	O
هشت	B-PCT
درصد	I-PCT
و	O
براي	O
ساير	O
واحدها	O
9	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
است	O
گفت	O
:	O
اين	O
کمترين	O
نرخ	O
سود	O
بانکي	O
در	O
کشور	O
است	O
و	O
در	O
مقايسه	O
با	O
وام‌هاي	O
صنعتي	O
که	O
نرخ	O
سود	O
18	B-PCT
تا	I-PCT
22	I-PCT
درصد	I-PCT
دارند	O
امتياز	O
ويژه‌اي	O
محسوب	O
مي‌شود	O
.	O

البته	O
دولت	O
در	O
تلاش	O
است	O
اين	O
نرخ	O
سود	O
را	O
بازهم	O
کاهش	O
دهد	O
.	O

مظاهريان	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
هجوم	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
بازار	O
مسکن	O
در	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
گفت	O
:	O
وقتي	O
طراز	O
اقتصادي	O
کشور	O
بهم	O
خورد	O
در	O
دولت	B-ORG
دهم	I-ORG
شرايط	O
پيش	O
آمد	O
که	O
مردم	O
هجوم	O
افسانه	O
را	O
به	O
مسکن	O
آوردند	O
اما	O
درواقع	O
ساخت	O
مسکن	O
در	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
واقعي	O
نبود	O
.	O

به‌طوري‌که	O
تنها	O
در	O
سال	B-DAT
90	I-DAT
ميزان	O
تعداد	O
خانه‌هاي	O
خالي	O
به	O
300	O
هزار	O
واحد	O
در	O
تهران	B-LOC
رسيده	O
بود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
آمار	O
خانه‌هاي	O
خالي	O
در	O
تهران	B-LOC
به	O
200	O
هزار	O
واحد	O
کاهش	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
و	O
اين	O
تعداد	O
خانه‌هاي	O
خالي	O
به	O
اين	O
معنا	O
است	O
که	O
خانه‌هاي	O
واقعي	O
در	O
دولت	B-ORG
قبل	I-ORG
ساخته	O
نشده	O
است	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
خانه‌هاي	O
لوکس	O
بالاي	O
يک	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
در	O
تهران	B-LOC
خالي	O
مانده‌اند	O
و	O
ازآنجاکه	O
قدرت	O
خريد	O
مردم	O
پايين	O
است	O
اين	O
خانه‌ها	O
سال‌هاي	O
آينده	O
هم	O
خالي	O
خواهند	O
ماند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
آمار	O
خانه‌هاي	O
خالي	O
در	O
کرج	B-LOC
به	O
چيزي	O
حدود	O
450	O
هزار	O
واحد	O
مي‌رسد	O
گفت	O
:	O
سرمايه‌ها	O
در	O
خانه‌هاي	O
خالي	O
حبس	O
شده	O
است	O
و	O
طبق	O
برآوردهاي	O
يکي	O
از	O
اقتصاددان‌هاي	O
کشورمان	O
سرمايه	O
حبس	O
شده	O
در	O
خانه‌هاي	O
خالي	O
چيزي	O
حدود	O
20	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
يعني	O
معادل	O
70	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
است	O
و	O
اين	O
نشان	O
مي‌دهد	O
در	O
سال‌هاي	O
قبل	O
سيگنال	O
اشتباه	O
به	O
بازار	O
داده‌اند	O
.	O

معاون	O
وزير	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
بابيان	O
اين‌که	O
رکود	O
مسکن	O
در	O
تهران	B-LOC
عميق‌تر	O
است	O
گفت	O
:	O
ازآنجايي‌که	O
خانه‌هاي	O
لوکس	O
در	O
تهران	B-LOC
بيشتر	O
است	O
مي‌توان	O
گفت	O
رکود	O
در	O
بازار	O
مسکن	O
تهران	B-LOC
بيشتر	O
از	O
ساير	O
شهرها	O
است	O
به‌طوري‌که	O
در	O
شهري	O
مانند	O
يزد	B-LOC
به	O
ازاي	O
هر	O
صد	O
خانه	O
صد	O
خانوار	O
داريم	O
يعني	O
به	O
آمار	O
سربه‌سري	O
موجودي	O
مسکن	O
و	O
تعداد	O
خانوار	O
رسيده‌ايم	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
سياست	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
در	O
راستاي	O
تعقيب	O
سياست‌هاي	O
اقتصادي	O
مقاومتي	O
تحريک	O
هم‌زمان	O
طرف	O
عرضه	O
و	O
تقاضا	O
است	O
گفت	O
:	O
ما	O
به	O
بازار	O
اين	O
علامت	O
را	O
مي‌دهيم	O
که	O
خانه‌هاي	O
لوکس	O
ساخته	O
نشود	O
و	O
سازندگان	O
خانه‌هاي	O
زير	O
صد	O
متر	O
را	O
که	O
متناسب	O
با	O
نياز	O
واقعي	O
است	O
بسازند	O
.	O

مظاهريان	B-PER
درباره	O
قانون	O
پيش‌فروش	O
مسکن	O
هم	O
گفت	O
:	O
يکي	O
از	O
اهداف	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
اين	O
است	O
که	O
بازار	O
شفاف	O
شود	O
و	O
زماني	O
مي‌توان	O
قانون	O
پيش‌فروش	O
را	O
به	O
اجرا	O
رساند	O
که	O
بازار	O
شفافي	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

معاون	O
وزير	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
قانون	O
پيش‌فروش	O
توسط	O
مجلس	B-ORG
به	O
تصويب	O
رسيد	O
و	O
هدف	O
از	O
قانون	O
اين	O
بود	O
که	O
به	O
خريدار	O
اين	O
اطمينان	O
را	O
بدهند	O
که	O
فروشندگان	O
کاذب	O
نيستند	O
اما	O
معتقدند	O
در	O
اين	O
قانون	O
سخت‌گيري‌هايي	O
براي	O
فروشندگان	O
اعمال	O
شده	O
است	O
و	O
سرمايه‌گذاران	O
را	O
از	O
اينکه	O
درگير	O
مسائل	O
حقوقي	O
شوند	O
ترسانده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
معتقدم	O
قانون	O
پيش‌فروش	O
بايد	O
تعديل	O
شود	O
و	O
منافع	O
هم	O
فروشندگان	O
و	O
هم	O
خريداران	O
را	O
پوشش	O
دهد	O
و	O
در	O
حال	O
حاضر	O
اصلاحيه‌هايي	O
را	O
با	O
مشورت	O
فعالان	O
اين	O
حوزه	O
آماده	O
کرده‌ايم	O
و	O
به	O
مجلس	B-ORG
پيشنهاد	O
مي‌کنيم	O
.	O

وي	O
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به	O
راه‌اندازي	O
سايت	B-ORG
«	I-ORG
سامانه	I-ORG
اطلاعات	I-ORG
بازار	I-ORG
املاک	I-ORG
»	O
گفت	O
:	O
اين	O
سامانه	O
در	O
تهران	B-LOC
راه‌اندازي	O
شده	O
است	O
و	O
بنا	O
داريم	O
در	O
شش	O
کلان‌شهر	O
ديگر	O
هم	O
اين	O
سايت	O
را	O
راه‌اندازي	O
کنيم	O
.	O

اين	O
سامانه	O
اين	O
امکان	O
را	O
فراهم	O
مي‌کند	O
که	O
مردم	O
بتوانند	O
از	O
جزئيات	O
خريدوفروش	O
تمام	O
محله‌هاي	O
تهران	B-LOC
و	O
آخرين	O
قيمت‌ها	O
مطلع	O
شوند	O
.	O

مظاهريان	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اجراي	O
طرح	O
مسکن	O
اجتماعي	O
گفت	O
:	O
مسکن	O
اجتماعي	O
هم	O
بخشي	O
از	O
مسکن	O
مهر	O
و	O
در	O
راستاي	O
اجراي	O
مأموريت	O
دولت	O
براي	O
تأمين	O
مسکن	O
قشرهاي	O
کم‌درآمد	O
است	O
قرار	O
بر	O
اين	O
است	O
که	O
از	O
تجربه‌هاي	O
گذشته	O
در	O
مسکن	O
اجتماعي	O
استفاده	O
کنيم	O
و	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
هم	O
همين	O
است	O
که	O
از	O
امکانات	O
داخل	O
براي	O
بومي‌سازي	O
اقتصاد	O
استفاده	O
کنيم	O
.	O

معاون	O
وزير	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
مي‌توانست	O
در	O
ابتداي	O
کار	O
خود	O
طرح	O
مسکن	O
اجتماعي	O
را	O
شروع	O
کند	O
اما	O
معتقد	O
بوديم	O
بايد	O
طرح	O
مسکن	O
مهر	O
که	O
تعهد	O
دولت	O
است	O
را	O
در	O
ابتدا	O
به	O
سرانجام	O
برسانيم	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
برنامه	O
مختلفي	O
در	O
اجراي	O
مسکن	O
اجتماعي	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
ادامه	O
داد	O
:	O
سياست	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
دسترسي	O
به	O
مسکن	O
را	O
براي	O
اقشار	O
ضعيف	O
فراهم	O
کنيم	O
نه	O
اينکه	O
دولت	O
وارد	O
امر	O
خانه‌سازي	O
شود	O
.	O

مظاهريان	B-PER
گفت	O
:	O
يکي	O
از	O
برنامه‌هاي	O
ما	O
در	O
طرح	O
مسکن	O
اجتماعي	O
اين	O
است	O
که	O
براي	O
دهک‌هاي	O
يک	O
جامعه	O
خانه‌هاي	O
استيجاري	O
فراهم	O
کنيم	O
به	O
اين	O
معنا	O
که	O
دولت	O
تا	O
70	B-PCT
درصد	I-PCT
اجاره	O
خانه	O
دهک‌هاي	O
کم‌درآمد	O
را	O
بپردازد	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
اجراي	O
طرح	O
مسکن	O
اجتماعي	O
بستگي	O
به	O
بودجه	O
دولت	O
دارد	O
گفت	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
مسکن	O
اجتماعي	O
را	O
شروع	O
کرده‌ايم	O
و	O
متولي	O
اين	O
پروژه	O
بنياد	O
مسکن	O
است	O
و	O
يک	O
توافق	O
خوبي	O
بين	O
وزارت	B-ORG
راه	I-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
و	O
وزارت	B-ORG
تعاون	I-ORG
براي	O
فراهم	O
آوردن	O
125	O
هزار	O
واحد	O
مسکوني	O
براي	O
اقشار	O
ضعيف	O
انجام	O
شده	O
است	O
.	O

معاون	O
وزير	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
حباب	O
بازار	O
مسکن	O
به	O
ميزان	O
قابل‌توجهي	O
تخليه	O
شده	O
است	O
گفت	O
:	O
در	O
طول	O
سه	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
قيمت	O
مسکن	O
به	O
قيمت‌هاي	O
نزديک	O
به	O
واقعي	O
رسيده	O
است	O
و	O
نسبت	O
به	O
ساير	O
کالاها	O
مسکن	O
ارزان	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
ميانگين	O
قيمت	O
مسکن	O
در	O
هر	O
مترمربع	O
در	O
تهران	B-LOC
4	B-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
400	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
و	O
در	O
کل	O
کشور	O
چيزي	O
حدود	O
2	B-MON
.	I-MON
5	I-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
در	O
هر	O
مترمربع	O
است	O
که	O
امروز	O
چيزي	O
حدود	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
هزينه	O
خريد	O
مسکن	O
از	O
سوي	O
بانک	O
به	O
متقاضيان	O
تسهيلات	O
داده	O
مي‌شود	O
که	O
در	O
تلاشيم	O
اين	O
رقم	O
را	O
به	O
70	B-PCT
درصد	I-PCT
برسانيم	O
.	O

/	O
ايلنا	B-ORG

