دفاع	O
اوباما	B-PER
از	O
اقدامات	O
جنجالي	O
مدير	O
اف‌بي	B-ORG
.	I-ORG
آي	I-ORG

صراط	B-ORG
:	O
رئيس‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
در	O
مصاحبه‌اي	O
گفت	O
به	O
گمان	O
او	O
مدير	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
در	O
راستاي	O
نفوذ	O
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
تلاش	O
نمي‌کند	O
.	O

درحالي‌که	O
تنها	O
سه	O
روز	O
تا	O
زمان	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
زمان	O
باقي‌مانده	O
است	O
،	O
جيمز	B-PER
کومي	I-PER
دستور	O
بررسي	O
سرور	O
شخصي	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
را	O
داده	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
،	O
رئيس‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
جمعه	O
در	O
مصاحبه	O
با	O
شبکه	B-ORG
خبري	I-ORG
ام‌اس‌ان‌بي‌سي	I-ORG
گفت	O
:	O
الآن	O
مي‌گويم	O
و	O
قبلاً	O
هم	O
گفته‌ام	O
که	O
جيمز	B-PER
کومي	I-PER
(	O
رئيس	O
اداره	B-ORG
تحقيقات	I-ORG
فدرال	I-ORG
آمريکا	I-ORG
موسوم	O
به	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
)	O
مرد	O
خوبي	O
است	O
و	O
گمان	O
نمي‌کنم	O
که	O
او	O
تلاش	O
داشته	O
باشد	O
تحت	O
هيچ	O
شرايطي	O
در	O
انتخابات	O
تأثير	O
داشته	O
باشد	O
.	O

گمان	O
مي‌کنم	O
او	O
در	O
عرصه	O
خدمت‌گزاري	O
مردي	O
جدي	O
است	O
که	O
قصد	O
دارد	O
کار	O
درست	O
را	O
انجام	O
دهد	O
.	O

مدير	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
حدود	O
دو	O
هفته	O
پيش	O
با	O
ارسال	O
نامه‌اي	O
به	O
قانون	O
آمريکايي	O
از	O
آغاز	O
تحقيقات	O
جديد	O
در	O
پرونده	O
ايميل‌هاي	O
جنجالي	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
،	O
نامزد	O
دموکرات‌ها	O
خبر	O
داد	O
که	O
به‌شدت	O
روي	O
کارزارهاي	O
انتخاباتي	O
و	O
پيشتازي	O
کلينتون	B-PER
تأثير	O
گذاشت	O
.	O

او	O
رويه‌اي	O
را	O
آغاز	O
کرد	O
که	O
پيش‌تر	O
اين	O
نهاد	O
از	O
ورود	O
به	O
آن	O
خودداري	O
مي‌کرد	O
.	O

اقدام	O
جيمز	B-PER
کومي	I-PER
در	O
آستانه	O
روز	O
رأي‌گيري	O
سبب	O
اعتراضات	O
بسياري	O
شده	O
است	O
و	O
رهبر	O
دموکرات‌ها	O
در	O
سناي	B-ORG
آمريکا	I-ORG
علني	O
کردن	O
تحقيقات	O
را	O
«	O
»	O
نقض	O
قانون	O
«	O
»	O
خواند	O
و	O
برخي	O
ديگر	O
نيز	O
جيمز	B-PER
کومي	I-PER
را	O
متهم	O
کردند	O
که	O
براي	O
اولين	O
بار	O
بي‌طرفي	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
در	O
انتخابات	O
را	O
نقض	O
کرده	O
و	O
اقدامي	O
سياسي	O
انجام	O
داده	O
است	O
.	O

ستاد	B-ORG
انتخاباتي	I-ORG
هيلاري	I-ORG
کلينتون	I-ORG
هم	O
از	O
استانداردهاي	O
دوگانه	O
«	O
»	O
شگفت‌آور	O
«	O
»	O
مدير	O
اداره	B-ORG
تحقيقات	I-ORG
فدرال	I-ORG
آمريکا	I-ORG
انتقاد	O
کرد	O
.	O

کومي	B-PER
اذعان	O
کرده	O
است	O
که	O
چنين	O
تحقيقاتي	O
معمولاً	O
مخفي	O
نگه	O
داشته	O
مي‌شود	O
،	O
اما	O
به	O
گفته	O
او	O
محرمانه	O
نگه‌داشتن	O
در	O
اين	O
مقطع	O
ممکن	O
است	O
براي	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
«	O
»	O
گمراه‌کننده	O
«	O
»	O
باشد	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
واشنگتن‌پست	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
منابعي	O
در	O
وزارت	B-ORG
دادگستري	I-ORG
آمريکا	I-ORG
نوشته	O
که	O
مقامات	O
اين	O
وزارتخانه	O
به	O
پليس	B-ORG
فدرال	I-ORG
هشدار	O
داده	O
بودند	O
علني	O
کردن	O
اين	O
موضوع	O
با	O
رويه	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
سازگار	O
نيست	O
که	O
«	O
»	O
در	O
مورد	O
پرونده‌هايي	O
که	O
در	O
مرحله	O
تحقيق	O
هستند	O
،	O
اظهارنظر	O
نمي‌کند	O
و	O
قدمي	O
برنمي‌دارد	O
که	O
تلاش	O
براي	O
اثر	O
گذاشتن	O
بر	O
انتخابات	O
تعبير	O
شود	O
«	O
»	O
مشخص	O
نيست	O
آيا	O
ايميل‌هاي	O
جديد	O
کشف‌شده	O
به	O
ماجراي	O
بحث‌انگيز	O
استفاده	O
کلينتون	B-PER
از	O
ايميل	O
شخصي	O
براي	O
دريافت	O
اطلاعات	O
محرمانه	O
دولتي	O
ارتباط	O
دارد	O
يا	O
خير	O
ايميل‌هاي	O
جديد	O
در	O
جريان	O
تحقيقات	O
از	O
آنتوني	B-PER
وينر	I-PER
،	O
همسر	O
سابق	O
هما	B-PER
عابدين	I-PER
،	O
دستيار	O
ارشد	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
مشاهده	O
شده‌اند	O
