من	O
هيچ‌کس	O
را	O
ندارم	O
/	O
همسر	O
م	O
سر	O
مسئله	O
«	O
مهدي	B-PER
»	O
خيلي	O
عصباني	O
است	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
فضاي	O
مجازي	O
خبرگزاري	B-ORG
دانشجو	I-ORG
،	O
حجت‌الاسلام	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
در	O
مصاحبه‌اي	O
با	O
روزنامه	B-ORG
آرمان	I-ORG
به	O
حمايت	O
از	O
روحاني	B-PER
پرداخت	O
و	O
گفت	O
:	O
روحاني	B-PER
را	O
اصلح	O
مي‌دانم	O
.	O

بخش‌هاي	O
مهم	O
اين	O
گفتگو	O
را	O
در	O
زير	O
مي‌خوانيد	O
:	O
-	O
رقباي	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
از	O
موجود	O
و	O
شخصيت‌هاي	O
شناخته‌شده	O
،	O
نمي‌توانند	O
در	O
برابر	O
رأي	O
ايشان	O
مقاومت	O
کنند	O
.	O

اکنون	O
معتدلين	O
و	O
اصلاح‌طلب‌ها	O
با	O
يک	O
مجموعه	O
در	O
انتخاب‌ها	O
شرکت	O
مي‌کنند	O
و	O
مردم	O
هم	O
ذاتاً	O
معتدل	O
هستند	O
و	O
مردم	O
افراطي	O
خيلي	O
کم	O
داريم	O
.	O

-	O
از	O
ابتدا	O
گفته	O
شد	O
که	O
بعد	O
از	O
اينکه	O
برجام	O
پذيرفته	O
شد	O
،	O
ظرف	O
دو	O
يا	O
سه	O
ماه	O
همه‌چيز	O
انجام	O
نمي‌شود	O
.	O

مگر	O
مي‌شود	O
تحريم‌هاي	O
چندين	O
ساله	O
و	O
آثار	O
شوم	O
آن	O
ظرف	O
مدت	O
کوتاهي	O
،	O
برطرف	O
شود	O
؟	O

اکنون	O
دست	O
ما	O
آن‌قدر	O
باز	O
شده	O
که	O
هر	O
چه	O
را	O
بخواهيم	O
از	O
خارج	O
بخريم	O
،	O
مي‌خريم	O
و	O
مي‌آوريم	O
و	O
هر	O
کارخانه‌اي	O
که	O
قطعه	O
ندارد	O
،	O
ديگر	O
تعطيل	O
نمي‌شود	O
و	O
مي‌تواند	O
قطعه	O
را	O
وارد	O
کند	O
.	O

-	O
دانشجوهاي	O
ما	O
را	O
در	O
بسياري	O
از	O
دانشگاه‌هاي	O
معتبر	O
دنيا	O
نمي‌پذيرفتند	O
.	O

اما	O
اکنون	O
مي‌توانند	O
همه‌جا	O
و	O
در	O
همه	O
رشته‌ها	O
تحصيل	O
کنند	O
.	O

ما	O
ديگر	O
مشکل	O
حمل‌ونقل	O
و	O
بندر	O
و	O
کشتي	O
و	O
مشکل	O
بيمه	O
نداريم	O
.	O

در	O
مورد	O
بانک‌ها	O
هم	O
با	O
600	O
الي	O
700	O
بانک	O
در	O
حال	O
کار	O
کردن	O
هستيم	O
.	O

ما	O
براي	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
که	O
در	O
آکسفورد	B-LOC
داريم	O
،	O
نمي‌توانستيم	O
پول	O
بفرستيم	O
و	O
از	O
طريق	O
صراف‌ها	O
مي‌فرستاديم	O
که	O
يک	O
بار	O
هم	O
صراف‌ها	O
پول	O
را	O
خوردند	O
.	O

الآن	O
همه	O
اين	O
راه‌ها	O
باز	O
شده	O
است	O
.	O

-	O
ماهواره	O
تماشا	O
مي‌کنم	O
و	O
بيشتر	O
اخبار	O
را	O
مي‌بينم	O
.	O

حداقل	O
يک	O
بخش	O
را	O
در	O
شبانه‌روز	O
مي‌بينم	O
که	O
مي‌خواهم	O
بفهمم	O
آن‌ها	O
چه	O
مي‌گويند	O
و	O
دنبال	O
چه	O
موضوعاتي	O
هستند	O
.	O

-	O
حاج‌خانم	O
(	O
عفت	B-PER
مرعشي	I-PER
)	O
خطر	O
بزرگي	O
را	O
گذراند	O
.	O

اثني‌عشر	O
ايشان	O
يعني	O
روده	O
بعد	O
از	O
معده	O
سوراخ	O
شده	O
بود	O
و	O
دو	O
،	O
سه	O
روز	O
پزشکان	O
نفهميده	O
بودند	O
و	O
آلودگي‌هاي	O
روده	O
وارد	O
همه	O
امحا	O
و	O
احشا	O
شده	O
بود	O
و	O
دل‌درد	O
شديدي	O
داشت	O
.	O

ايشان	O
را	O
براي	O
عمل	O
به	O
بيمارستان	O
بردند	O
.	O

همان	O
لحظه	O
که	O
همه‌چيز	O
براي	O
عمل	O
آماده	O
شده	O
بود	O
،	O
يک‌دفعه	O
ايست	O
قلبي	O
کرد	O
.	O

چون	O
همه‌چيز	O
آماده	O
بود	O
،	O
نگذاشتند	O
مغز	O
از	O
کار	O
بيفتد	O
.	O

بالاخره	O
به	O
جايي	O
از	O
مغز	O
خون	O
نرسيد	O
و	O
آثارش	O
را	O
هنوز	O
دارد	O
.	O

سر	O
مسئله	O
مهدي	B-PER
خيلي	O
عصباني	O
است	O
.	O

چون	O
معتقد	O
است	O
به	O
مهدي	B-PER
ظلم	O
شده	O
است	O
،	O
البته	O
براي	O
همه	O
زنداني‌ها	O
غصه	O
مي‌خورد	O
.	O

سر	O
اين	O
هم	O
حساس	O
است	O
و	O
سن	O
ش	O
هم	O
مثل	O
من	O
است	O
.	O

ولي	O
سرپاست	O
و	O
کارهاي	O
خانه	O
را	O
انجام	O
مي‌دهد	O
و	O
ملاقات	O
و	O
رفت‌وآمدها	O
را	O
هم	O
دارد	O
.	O

-	O
مهدي	B-PER
دو	O
،	O
سه	O
کسالت	O
داشت	O
که	O
به	O
زندان	O
رفت	O
.	O

يکي	O
مثانه	O
بود	O
.	O

مثانه	O
را	O
جراحي	O
کردند	O
.	O

مشکل	O
قلبي	O
هم	O
پيدا	O
کرده	O
بود	O
.	O

از	O
انفرادي	O
با	O
دستور	O
آقا	O
به	O
بيمارستان	O
بردند	O
و	O
اين	O
دفعه	O
هم	O
به	O
خاطر	O
قلب	O
ش	O
آمد	O
و	O
به	O
زندان	O
برگشت	O
.	O

البته	O
او	O
ازلحاظ	O
جثه	O
خيلي	O
قوي	O
است	O
و	O
در	O
زندان	O
اولاً	O
روزه	O
مي‌گيرد	O
،	O
سه	O
چهار	O
ساعت	O
هم	O
ورزش	O
فراخور	O
حال	O
خود	O
مي‌کند	O
.	O

در	O
حال	O
خواندن	O
دو	O
دکترا	O
هم	O
است	O
که	O
يکي	O
در	O
علوم	O
تحقيقات	O
و	O
يکي	O
هم	O
براي	O
آکسفورد	B-ORG
که	O
الآن	O
رساله‌هاي	O
اين	O
دو	O
را	O
مي‌نويسد	O
.	O

کار	O
خودش	O
را	O
مي‌کند	O
و	O
در	O
بند	O
زندان	O
گاهي	O
مي‌تواند	O
مشکلات	O
مختلف	O
زندانيان	O
مستأصل	O
را	O
حل	O
کند	O
.	O

-	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
درباره	O
تغيير	O
وزرا	O
از	O
ما	O
نپرسيدند	O
.	O

من	O
در	O
کارهاي	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
دخالت	O
نمي‌کنم	O
.	O

اگر	O
بپرسد	O
،	O
جواب	O
مي‌دهم	O
.	O

-	O
برگزاري	O
جلسات	O
درباره	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
دروغ	O
است	O
من	O
هيچ‌کس	O
را	O
ندارم	O
.	O

فقط	O
خودم	O
هستم	O
.	O

با	O
حاج	O
سيد	B-PER
حسن	I-PER
آقا	I-PER
خميني	I-PER
،	O
رئيس	O
اصلاحات	O
،	O
آقاي	O
ناطق	B-PER
و	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
رفاقتي	O
داريم	O
و	O
گاهي	O
همديگر	O
را	O
مي‌بينيم	O
.	O

وقتش	O
که	O
شد	O
،	O
کارمان	O
را	O
مي‌کنيم	O
.	O

