بعد	O
از	O
دو	O
جريان	O
تروريسم	O
و	O
ماترياليسم	O
بيشترين	O
ضربه	O
را	O
شما	O
به	O
انديشه	O
شهيد	O
مطهري	B-PER
زديد	O

به	O
گزارش	O
پايگاه	B-ORG
خبري	I-ORG
تحليلي	I-ORG
احرار	I-ORG
گيل	I-ORG
،	O
اگر	O
چنانچه	O
در	O
شرايطي	O
قرار	O
گيرم	O
که	O
به	O
شما	O
دستي	O
بدهم	O
حتماً	O
پس‌	O
از	O
آن	O
دستان	O
خود	O
را	O
خواهم	O
شست	O
زيرا	O
مبتني	O
بر	O
مباني	O
فقهي	O
و	O
کلامي	O
،	O
شما	O
را	O
بعد	O
از	O
اين	O
اهانت	O
به	O
معصوم	O
قطعاً	O
نجس	O
مي‌دانم	O
.	O
حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
احمدرضا	B-PER
احمدي	I-PER
دانش‌آموخته	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
قم	I-ORG
و	O
عضو	O
هيئت‌علمي	O
دانشگاه	O
در	O
يادداشتي	O
خطاب	O
به	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
نوشت	O
:	O
به‌دوراز	O
نگرش	O
سياسي	O
معمول	O
،	O
طي	O
سال‌هاي	O
اخير	O
در	O
حال	O
رصد	O
رفتار	O
سياسي	O
شما	O
بودم	O
و	O
از	O
شما	O
در	O
شکل	O
و	O
محتواي	O
رفتارهايي	O
متناقض	O
مشاهده	O
نمودم	O
که	O
مشاهدات	O
ميداني	O
حاکي	O
از	O
آن	O
است	O
که	O
بدلايل	O
ذيل	O
بيشترين	O
آسيب	O
را	O
بعد	O
از	O
دو	O
جريان	O
تروريسم	O
و	O
ماترياليسم	O
،	O
شخص	O
شما	O
به	O
جايگاه	O
رفيع	O
آن	O
انديشه	O
زلال	O
زده‌ايد	O
.	O
1	O
مباني	O
انديشه	O
شما	O
نه‌تنها	O
با	O
انديشه	O
بلند	O
علامه	O
مطهري	B-PER
ميزان	O
نيست	O
،	O
بلکه	O
مغاير	O
با	O
آن	O
انديشه	O
ناب	O
است	O
.	O
2	O
جريان	O
الحادي	O
هرگز	O
براي	O
انديشه	O
علامه	O
مطهري	B-PER
جايگاهي	O
قائل	O
نيست	O
و	O
جريان	O
منافقين	O
ملحد	O
،	O
هرگز	O
نتوانست	O
آن	O
انديشه	O
مطهر	O
را	O
تحمل	O
کند	O
اما	O
همان	O
جريان	O
پليد	O
همواره	O
براي	O
انديشه	O
شما	O
که	O
در	O
نقطه	O
مقابل	O
انديشه	O
آن	O
انديشمند	O
بزرگ	O
قرار	O
دارد	O
هورا	O
کشيده	O
و	O
با	O
ذوق‌زدگي	O
تمام	O
برا	O
يتان	O
کف	O
و	O
سوت	O
مي‌زند	O
.	O

3	O
علامه	O
مطهري	B-PER
مرزبان	O
انديشه	O
وحياني	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
بوده	O
و	O
در	O
مرام	O
و	O
سخنان	O
ش	O
مرتبه	O
اقناعي	O
اعم	O
از	O
مباني	O
فلسفي	O
،	O
فقهي	O
،	O
عرفاني	O
و	O
کلامي	O
به‌قدري	O
قوي	O
و	O
غني	O
است	O
که	O
بسياري	O
از	O
روشنفکران	O
را	O
مجبور	O
به	O
تعظيم	O
نموده	O
است	O
تا	O
جايي	O
که	O
نگرش	O
آنان	O
نسبت	O
به	O
جايگاه	O
عصمت	O
و	O
امامت	O
متحول	O
گرديده	O
است	O
اما	O
شما	O
درست	O
برعکس	O
تغيير	O
پيدا	O
کرده‌ايد	O
تا	O
جايي	O
که	O
اهانت	O
شما	O
به	O
ساحت	O
قدسي	O
امام	B-PER
رضا	I-PER
(	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
)	I-PER
قابل‌بخشش	O
نيست	O
.	O
4	O
اعتقاد	O
دارم	O
که	O
انديشه	O
شهيد	O
مطهري	B-PER
همانند	O
خورشيد	O
براي	O
همه	O
آحاد	O
قابل	O
بهره‌برداري	O
است	O
اما	O
ممکن	O
است	O
عده‌اي	O
به	O
خاطر	O
انحراف	O
جدي	O
جنابعالي	O
از	O
آن	O
انديشه	O
تابناک	O
،	O
مانع	O
از	O
رجوع	O
به	O
کتب	O
آن	O
بزرگوار	O
گردد	O
و	O
عامل	O
اصلي	O
اين	O
فاصله	O
،	O
رفتار	O
شما	O
است	O
.	O
5	O
معتقدم	O
کساني	O
که	O
امروز	O
شما	O
را	O
به	O
مرحله‌اي	O
از	O
انحطاط	O
فکري	O
رسانده‌اند	O
که	O
به	O
امام	O
واجب	O
تعظيم	O
اهانت	O
کنيد	O
حتماً	O
و	O
قطعاً	O
به	O
انديشه	O
شهيد	O
مطهري	B-PER
اعتقادي	O
ندارند	O
که	O
هيچ	O
؛	O
بلکه	O
کثيري	O
از	O
آنان	O
به	O
تمسخر	O
آن	O
بزرگ	O
انديشمند	O
معاصر	O
اقدام	O
مي‌کنند	O
؛	O
و	O
همين	O
دگر	O
انديشان	O
،	O
شهيد	O
مطهري	B-PER
را	O
مانع	O
افکار	O
پوچ	O
جامعه	O
شناسان	O
و	O
منورالفکرهاي	O
التقاطي	O
مي‌دانند	O
.	O
آقاي	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
،	O
سهم	O
شما	O
در	O
انحراف	O
نسل	O
نوپاي	O
جامعه	O
درخور	O
تأمل	O
است	O
بنابراين	O
شما	O
در	O
تخريب	O
جايگاه	O
نام	O
و	O
آثار	O
گران‌سنگ	O
علامه	O
شهيد	O
مرتضي	B-PER
مطهري	I-PER
گام‌هاي	O
مؤثري	O
برداشته	O
و	O
برمي‌داريد	O
و	O
سهم	O
شما	O
در	O
انحراف	O
نسل	O
نوپاي	O
جامعه	O
انقلاب	O
اسلامي	O
درخور	O
تأمل	O
است	O
.	O
شايسته	O
بيت	O
شريف	O
آن	O
دانشمند	O
نامور	O
فقه	O
و	O
فلسفه	O
،	O
کتابت	O
و	O
انديشه	O
و	O
نيز	O
زمان‌شناس	O
و	O
قهار	O
در	O
موضع	O
انقلابي	O
گري	O
نيست	O
که	O
فرزند	O
او	O
در	O
سراشيبي	O
انحراف	O
از	O
مسير	O
فکري	O
پدر	O
؛	O
آن‌هم	O
با	O
سرعت	O
حرکت	O
کند	O
و	O
ساقط	O
گردد	O
و	O
امروز	O
آن‌قدر	O
منحط	O
شود	O
که	O
به	O
معصوم	O
(	O
عليهم	O
صلوات	O
الله	O
معين	O
)	O
اهانت	O
نمايد	O
.	O
دستان	O
خود	O
را	O
پس	O
از	O
مصالحه	O
با	O
شما	O
خواهم	O
شست	O
،	O
مگر	O
توبه	O
کنيد	O
!	O

بنده	O
معتقدم	O
که	O
اگر	O
کلام	O
شما	O
در	O
ايام	O
حيات	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
طرح	O
مي‌شد	O
حکمي	O
مشابه	O
حکم	O
آن	O
بانويي	O
که	O
در	O
هشتم	B-DAT
بهمن‌ماه	I-DAT
1367	I-DAT
در	O
برنامه‌اي	O
زنده	O
که	O
در	O
سالروز	O
تولد	O
حضرت	B-PER
فاطمه	I-PER
زهرا	I-PER
(	I-PER
س	I-PER
)	I-PER
از	O
صداي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
پخش	O
مي‌شد	O
گفته	O
بود	O
:	O
«	O
حضرت	B-PER
زهرا	I-PER
مال	O
1400	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
است	O
.	O

ما	O
يک	O
الگوي	O
امروزي	O
مي‌خواهيم	O
.	O
الگوي	O
من	O
اوشين	B-PER
است	O
»	O
،	O
صادر	O
مي‌کرد	O
و	O
شما	O
نيک	O
مي‌دانيد	O
حضرت	B-PER
امام	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
حکم	O
آن	O
زن	O
را	O
اين‌گونه	O
اعلام	O
فرمودند	O
:	O
«	O
درصورتي‌که	O
ثابت	O
شود	O
قصد	O
توهين	O
در	O
کار	O
بوده	O
است	O
،	O
بلاشک	O
فرد	O
توهين‌کننده	O
محکوم	O
به	O
اعدام	O
است	O
»	O
.	O
آقاي	O
مطهري	B-PER
!	O

تا	O
صداي	O
شما	O
را	O
نشنيده	O
بودم	O
که	O
به	O
امام	B-PER
هشتم	I-PER
(	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
)	I-PER
اهانت	O
کرده‌ايد	O
باور	O
م	O
نمي‌شد	O
و	O
گمان	O
مي‌کردم	O
که	O
شايد	O
موضوع	O
سياسي	O
است	O
اما	O
وقتي	O
خود	O
صداي	O
شما	O
را	O
گوش	O
کرده	O
و	O
اهانت	O
شما	O
به	O
آن	O
امام	O
معصوم	O
را	O
شنيدم	O
که	O
به	O
ساحت	O
مقدس	O
ش	O
هتاکي	O
کرده	O
و	O
گفته‌ايد	O
که	O
«	O
»	O
اگر	O
امام	B-PER
رضا	I-PER
زنده	O
بود	O
در	O
کنسرت	O
موسيقي	O
شرکت	O
مي‌کرد	O
«	O
»	O
و	O
تعدادي	O
از	O
مخاطبان	O
براي	O
شما	O
کف	O
زده	O
و	O
تشويق	O
تان	O
نمودند	O
.	O
يقين	O
کردم	O
که	O
شما	O
چنين	O
سخن	O
سخيفي	O
را	O
گفته‌ايد	O
؛	O
و	O
تعجب	O
من	O
از	O
سکوت	O
عالمان	O
و	O
مراجع	O
تقليد	O
در	O
برابر	O
اين	O
گفته‌هاي	O
نابخشودني	O
است	O
و	O
من	O
که	O
خود	O
از	O
طلاب	O
دانش‌آموخته	O
حوزه	B-ORG
مقدسه	I-ORG
قم	I-ORG
هستم	O
اگر	O
چنانچه	O
در	O
شرايطي	O
قرار	O
گيرم	O
که	O
به	O
شما	O
دستي	O
بدهم	O
حتماً	O
پس‌	O
از	O
آن	O
دستان	O
خود	O
را	O
خواهم	O
شست	O
زيرا	O
مبتني	O
بر	O
مباني	O
فقهي	O
و	O
کلامي	O
،	O
شما	O
را	O
بعد	O
از	O
اين	O
اهانت	O
به	O
معصوم	O
(	O
اگر	O
در	O
مقامي	O
نباشم	O
که	O
شما	O
را	O
مستحق	O
اعدام	O
بدانم	O
که	O
اين	O
مقام	O
در	O
حاکم	O
شرع	O
منحصر	O
است	O
؛	O
اما	O
)	O
قطعاً	O
نجس	O
مي‌دانم	O
.	O
مگر	O
توبه	O
کنيد	O
.	O
در	O
پايان	O
کلام	O
مشهور	O
شيخ	O
شيراز	O
را	O
به	O
شما	O
هديه	O
مي‌کنم	O
.	O

توانگري	O
نه	O
به	O
مال	O
است	O
پيش	O
اهل	O
کمال	O
که	O
مال	O
تا	O
لب	O
گور	O
است	O
و	O
بعدازآن	O
اعمال	O
من	O
آنچه	O
شرط	O
بلاغت	O
با	O
تو	O
مي‌گويم	O
تو	O
خواه	O
از	O
سخنم	O
پند	O
گير	O
و	O
خواه	O
ملال	O
احمدرضا	B-PER
احمدي	I-PER
–	O
دانش‌آموخته	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
قم	I-ORG
و	O
عضو	O
هيئت‌علمي	O
دانشگاه	O
–	O
گلستان	B-ORG
ما	I-ORG
انتهاي	O
پيامO
