گردنبند	O
به	O
شيوه	O
ايجاد	O
تصادف	O
صوري	O
در	O
مناطق	O
شمال	B-LOC
تهران	I-LOC
+	O
عکس	O

به	O
گزارش	O
افکارنيوز	B-ORG
،	O
در	O
مورخه	O
28	B-DAT
.	I-DAT
08	I-DAT
.	I-DAT
1395	I-DAT
و	O
در	O
مراجعه	O
راننده‌ي	O
يک	O
دستگاه	O
خودرو	O
سواري	O
به	O
کلانتري	B-ORG
101	I-ORG
تجريش	I-ORG
،	O
مأمورين	O
اطلاع	O
پيدا	O
کردند	O
که	O
سرنشينان	O
يک	O
دستگاه	O
موتورسيکلت	O
اقدام	O
به	O
گردنبند	O
از	O
راننده	O
خودرو	O
سواري	O
و	O
فرار	O
در	O
خلاف	O
جهت	O
خودروهاي	O
عبوري	O
کرده‌اند	O
.	O
پرونده	O
در	O
پايگاه	B-ORG
يکم	I-ORG
پليس	I-ORG
آگاهي	I-ORG
تهران	I-ORG
بزرگ	O
:	O
با	O
تشکيل	O
پرونده	O
مقدماتي	O
با	O
موضوع	O
«	O
»	O
گردنبند	O
«	O
»	O
و	O
به	O
دستور	O
بازپرس	O
شعبه	B-ORG
چهارم	I-ORG
دادسراي	I-ORG
ناحيه	I-ORG
34	I-ORG
تهران	I-ORG
،	O
پرونده	O
جهت	O
رسيدگي	O
در	O
اختيار	O
پايگاه	B-ORG
يکم	I-ORG
پليس	I-ORG
آگاهي	I-ORG
تهران	I-ORG
بزرگ	O
قرار	O
گرفت	O
.	O
اظهارات	O
مال‌باخته	O
:	O
مال‌باخته	O
پس	O
از	O
حضور	O
در	O
پايگاه	B-ORG
يکم	I-ORG
پليس	I-ORG
آگاهي	I-ORG
تهران	I-ORG
بزرگ	O
در	O
اظهارات	O
ش	O
به	O
کارآگاهان	O
گفت	O
:	O
«	O
»	O
در	O
ساعت	B-TIM
16	I-TIM
:	I-TIM
00	I-TIM
مورخه	I-TIM
28	I-TIM
.	I-TIM
04	I-TIM
.	I-TIM
1395	I-TIM
در	O
اتوبان	B-LOC
صدر	I-LOC
–	O
حدفاصل	O
شريعتي	B-LOC
و	O
بلوار	B-LOC
کاوه	I-LOC
،	O
با	O
خودرو	O
شخصي	O
در	O
حال	O
تردد	O
بودم	O
که	O
ناگهان	O
يک	O
دستگاه	O
موتورسيکلت	O
طرح	O
هوندا	O
125	O
قرمزرنگ	O
با	O
دو	O
سرنشين	O
،	O
از	O
سمت	O
آيينه	O
راننده	O
با	O
خودرو	O
برخورد	O
کرد	O
؛	O
به	O
درخواست	O
ترک‌نشين	O
صندلي	O
عقب	O
موتورسيکلت	O
،	O
شيشه‌ي	O
ماشين	O
را	O
پايين	O
آوردم	O
تا	O
ميزان	O
خسارت	O
وارده	O
به	O
آينه	O
خودرو	O
را	O
بررسي	O
کنم	O
که	O
ناگهان	O
اين	O
شخص	O
دست	O
ش	O
را	O
به	O
سمت	O
گردن	O
من	O
پرتاب	O
و	O
رشته	O
زنجير	O
همراه	O
م	O
به	O
ارزش	O
تقريبي	O
10	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
را	O
پاره	O
و	O
سرقت	O
کرد	O
؛	O
در	O
حين	O
سرقت	O
موفق	O
به	O
گرفتن	O
دست	O
سارق	O
شده	O
و	O
حتي	O
در	O
حين	O
کشاکش	O
،	O
ساعت	O
مچي	O
سارق	O
نيز	O
پاره	O
شد	O
اما	O
آن‌ها	O
پس	O
از	O
سرقت	O
زنجير	O
موفق	O
به	O
فرار	O
از	O
محل	O
شدند	O
«	O
»	O
.	O
شناسايي	O
متهم	O
در	O
پرونده‌اي	O
جداگانه	O
:	O
هم‌زمان	O
با	O
وقوع	O
سرقت‌هاي	O
مشابه	O
گردنبند	O
به	O
شيوه	O
ايجاد	O
تصادف	O
صوري	O
در	O
مناطق	O
شمال	B-LOC
تهران	I-LOC
،	O
پرونده	O
جداگانه‌اي	O
با	O
دستگيري	O
هشت	O
سارق	O
کيف‌قاپ	O
و	O
گردنبند	O
در	O
اداره	B-ORG
هجدهم	I-ORG
پليس	I-ORG
آگاهي	I-ORG
تهران	I-ORG
بزرگ	I-ORG
تشکيل	O
شد	O
؛	O
در	O
تحقيقات	O
به‌عمل‌آمده	O
از	O
متهمين	O
پرونده	O
،	O
آن‌ها	O
در	O
خصوص	O
فعاليت	O
ساير	O
مجرمين	O
و	O
سارقين	O
به	O
عنف	O
سابقه‌دار	O
به	O
کارآگاهان	O
عنوان	O
داشتند	O
که	O
عمده	O
سرقت‌هاي	O
گردنبند	O
در	O
مناطق	O
شمال	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
توسط	O
يکي	O
از	O
مجرمين	O
سابقه‌دار	O
و	O
حرفه‌اي	O
درزمينهٔ	O
گردنبند	O
و	O
زورگيري	O
بنام	O
«	O
»	O
بابک	B-PER
.	I-PER
الف	I-PER
«	O
»	O
(	O
28	O
ساله	O
)	O
انجام	O
مي‌شود	O
.	O
با	O
اطلاع	O
خبر	O
فعاليت‌هاي	O
مجرمانه‌ي	O
«	O
»	O
بابک	B-PER
.	I-PER
الف	I-PER
«	O
»	O
به	O
پايگاه	B-ORG
يکم	I-ORG
پليس	I-ORG
آگاهي	I-ORG
،	O
بهره‌گيري	O
از	O
تصاوير	O
به‌دست‌آمده	O
از	O
دوربين‌هاي	O
مداربسته	O
شده‌ي	O
محدوده	O
محل	O
سرقت	O
و	O
چهره‌نگاري	O
تصاوير	O
متهمين	O
و	O
شناسايي	O
تصوير	O
«	O
»	O
بابک	B-PER
.	I-PER
الف	I-PER
«	O
»	O
به‌عنوان	O
سارق	O
اصلي	O
از	O
سوي	O
مال‌باخته	O
،	O
کارآگاهان	O
پايگاه	O
يکم	O
موفق	O
به	O
شناسايي	O
يکي	O
از	O
متهمين	O
پرونده	O
سرقت‌هاي	O
گردنبند	O
مناطق	O
شمال	B-LOC
تهران	I-LOC
شدند	O
.	O
دستگيري	O
متهمين	O
و	O
اعتراف	O
به	O
ده‌ها	O
فقره	O
گردنبند	O
قاپي	O
:	O
کارآگاهان	O
با	O
انجام	O
اقدامات	O
پليسي	O
،	O
اطلاع	O
پيدا	O
کردند	O
که	O
«	O
»	O
بابک	B-PER
.	I-PER
الف	I-PER
«	O
»	O
اقدام	O
به	O
خريد	O
يک	O
باغ	O
-	O
ويلا	O
در	O
منطقه	O
شهريار	B-LOC
کرده	O
است	O
؛	O
با	O
شناسايي	O
مخفيگاه	O
متهم	O
،	O
کنترل	O
نامحسوس	O
پليسي	O
اين	O
محل	O
در	O
دستور	O
کار	O
کارآگاهان	O
قرار	O
گرفت	O
و	O
سرانجام	O
در	O
ساعت	B-TIM
10	I-TIM
:	I-TIM
30	I-TIM
مورخه	I-TIM
09	I-TIM
.	I-TIM
08	I-TIM
.	I-TIM
1395	I-TIM
،	O
«	O
»	O
بابک	B-PER
.	I-PER
الف	I-PER
«	O
»	O
در	O
زمان	O
خروج	O
از	O
مخفيگاه	O
ش	O
با	O
يک	O
دستگاه	O
خودرو	O
سواري	O
پژو	O
206	O
سفيدرنگ	O
،	O
دستگير	O
و	O
به	O
پايگاه	B-LOC
يکم	I-LOC
پليس	I-LOC
آگاهي	I-LOC
تهران	I-LOC
بزرگ	I-LOC
منتقل	O
شد	O
«	O
»	O
.	O
بابک	B-PER
.	I-PER
الف	I-PER
«	O
»	O
که	O
به‌تازگي	O
و	O
با	O
تأمين	O
قرار	O
از	O
زندان	O
خارج	O
شده	O
بود	O
،	O
در	O
همان	O
تحقيقات	O
اوليه	O
صراحتاً	O
به	O
ده‌ها	O
فقره	O
گردنبند	O
به	O
شيوه	O
تصادف	O
صوري	O
و	O
يا	O
زورگيري	O
اعتراف	O
و	O
همدست	O
خود	O
بنام	O
«	O
»	O
مهران	B-PER
.	I-PER
م	I-PER
«	O
»	O
(	O
23	O
ساله	O
)	O
را	O
نيز	O
معرفي	O
کرد	O
«	O
»	O
.	O
بابک	B-PER
.	I-PER
الف	I-PER
«	O
»	O
در	O
خصوص	O
نحوه	O
سرقت‌هاي	O
خود	O
به	O
کارآگاهان	O
گفت	O
:	O
«	O
»	O
عمده	O
سرقت‌هاي	O
خود	O
را	O
از	O
سرنشينان	O
خودروهاي	O
مدل‌بالا	O
همچون	O
بنز	O
،	O
هيوندا	O
،	O
خودروهاي	O
شاسي‌بلند	O
و	O
.	O
.	O
.	O
انجام	O
مي‌داديم	O
؛	O
با	O
ايجاد	O
تصادف	O
ساختگي	O
آن‌ها	O
را	O
مجبور	O
به	O
توقف	O
مي‌کرديم	O
؛	O
در	O
مرحله‌ي	O
اول	O
سعي	O
در	O
گردنبند	O
قاپي	O
داشتيم	O
اما	O
اگر	O
موفق	O
به	O
سرقت	O
نمي‌شديم	O
،	O
با	O
تهديد	O
سلاح	O
سرد	O
سرقت	O
خود	O
را	O
به	O
اين	O
بار	O
شيوه	O
زورگيري	O
انجام	O
مي‌داديم	O
و	O
در	O
خلاف	O
مسير	O
حرکت	O
خودروها	O
از	O
محل	O
دور	O
مي‌شديم	O
«	O
»	O
.	O
در	O
ادامه	O
رسيدگي	O
به	O
پرونده	O
،	O
با	O
شناسايي	O
مخفيگاه	O
مهران	B-PER
در	O
شهرستان	B-LOC
اسلامشهر	I-LOC
،	O
او	O
نيز	O
در	O
مورخه	O
12	B-DAT
.	I-DAT
08	I-DAT
.	I-DAT
1395	I-DAT
دستگير	O
و	O
به	O
همدستي	O
با	O
«	O
»	O
بابک	B-PER
.	I-PER
الف	I-PER
«	O
»	O
در	O
ده‌ها	O
فقره	O
گردنبند	O
اعتراف	O
کرد	O
.	O
سرهنگ	O
کارآگاه	O
کرم	B-PER
يوسفوند	I-PER
،	O
رئيس	O
پايگاه	B-ORG
يکم	I-ORG
پليس	I-ORG
آگاهي	I-ORG
تهران	I-ORG
بزرگ	I-ORG
،	O
با	O
اعلام	O
اين	O
خبر	O
گفت	O
:	O
متهمين	O
به	O
ده‌ها	O
فقره	O
سرقت	O
و	O
گردنبند	O
در	O
مناطق	O
شمال	O
،	O
شمال	O
غرب	O
،	O
شمال	O
شرق	O
و	O
بعضاً	O
مناطق	O
مرکزي	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
به‌ويژه	O
در	O
مناطق	O
ولنجک	B-LOC
،	O
صدر	B-LOC
،	O
مقدس	B-LOC
اردبيلي	I-LOC
،	O
اتوبان	B-LOC
چمران	I-LOC
،	O
همت	B-LOC
،	O
شريعتي	B-LOC
،	O
نياوران	B-LOC
،	O
سرمايه	B-LOC
،	O
اندرزگو	B-LOC
،	O
بلوار	B-LOC
کاوه	I-LOC
،	O
پاسداران	B-LOC
،	O
هفت	B-LOC
تير	I-LOC
و	O
.	O
.	O
.	O
اعتراف	O
داشته‌اند	O
.	O
سرهنگ	O
کارآگاه	O
کرم	B-PER
يوسفوند	I-PER
،	O
در	O
پايان	O
اين	O
خبر	O
اعلام	O
داشت	O
:	O
در	O
ادامه	O
رسيدگي	O
به	O
پرونده	O
و	O
به	O
جهت	O
شناسايي	O
ساير	O
جرائم	O
ارتکابي	O
متهمين	O
به‌ويژه	O
شناسايي	O
ساير	O
شکات	O
و	O
مالباختگان	O
،	O
دستور	O
انتشار	O
بدون	O
پوشش	O
تصاوير	O
متهمين	O
از	O
سوي	O
مقام	O
قضايي	O
صادر	O
شده	O
است	O
؛	O
لذا	O
از	O
کليه	O
شکات	O
و	O
مال‌باختگاني	O
که	O
موفق	O
به	O
شناسايي	O
تصاوير	O
متهمين	O
شدند	O
دعوت	O
مي‌شود	O
تا	O
جهت	O
پيگيري	O
شکايات	O
خود	O
به	O
نشاني	O
پايگاه	B-ORG
يکم	I-ORG
پليس	I-ORG
آگاهي	I-ORG
تهران	I-ORG
بزرگ	I-ORG
در	O
اتوبان	B-LOC
شهيد	I-LOC
صدر	I-LOC
–	O
مسير	O
شرق	O
به	O
غرب	O
–	O
ابتداي	B-LOC
خيابان	I-LOC
قلندري	I-LOC
شمالي	I-LOC
مراجعه	O
نمايند	O
.	O

