دردسر	O
تمديد	O
تحريم‌ها	O
دردسر	O
تمديد	O
تحريم‌ها	O

ديويد	B-PER
سنگر	I-PER
نيويورک‌تايمز	B-ORG
مجلس	B-ORG
سناي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
به‌طور	O
اجماع	O
به	O
تمديد	O
تحريم‌هاي	O
آمريکا	B-LOC
عليه	O
ايران	B-LOC
براي	O
يک	O
دهه	O
ديگر	O
رأي	O
موافق	O
داد	O
.	O

اين	O
امر	O
به‌عنوان	O
حرکت	O
سمبليک	O
باهدف	O
اعمال	O
فشار	O
بر	O
تهران	B-LOC
براي	O
رعايت	O
توافق	O
تاريخي	O
هسته‌اي	O
است	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
صورت	O
گرفت	O
.	O

بسياري	O
از	O
تحريم‌ها	O
از	O
زمان	O
شکل‌گيري	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
لغو	O
شد	O
اما	O
سناتورها	O
اعلام	O
کردند	O
که	O
رأي	O
قاطع	O
99	B-PCT
درصدي	I-PCT
به	O
اين	O
لايحه	O
باعث	O
مي‌شود	O
تا	O
در	O
صورت	O
تخلف	O
ايران	B-LOC
از	O
توافق	O
هسته‌اي	O
،	O
ايالات‌متحده	B-LOC
بتواند	O
به‌سرعت	O
تحريم‌ها	O
را	O
عليه	O
ايران	B-LOC
اعمال	O
نمايد	O
.	O

رأي	O
به	O
تمديد	O
تحريم‌ها	O
حتي	O
اگر	O
سمبليک	O
باشد	O
،	O
باعث	O
شعله‌ور	O
شدن	O
خشم	O
محافظه‌کاراني	O
در	O
ايران	B-LOC
خواهد	O
شد	O
که	O
از	O
کم	O
بودن	O
سود	O
توافق	O
برجام	O
براي	O
ايران	B-LOC
ابراز	O
نارضايتي	O
مي‌کنند	O
.	O

مخالفان	O
در	O
ايران	B-LOC
با	O
استفاده	O
از	O
اين	O
موضوع	O
تلاش	O
دارند	O
تا	O
به	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
رئيس‌جمهور	O
ايران	B-LOC
که	O
از	O
سوي	O
ميانه‌روها	O
حمايت	O
مي‌شود	O
،	O
ضربه	O
بزنند	O
.	O

دولت	B-ORG
روحاني	I-ORG
براي	O
اجراي	O
اين	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايالات‌متحده	B-LOC
و	O
پنج	O
کشور	O
بريتانيا	B-LOC
،	O
چين	B-LOC
،	O
فرانسه	B-LOC
،	O
آلمان	B-LOC
،	O
روسيه	B-LOC
و	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
مذاکره	O
کرد	O
.	O

اين	O
پنج	O
کشور	O
به‌طور	O
گسترده‌اي	O
تحريم‌هاي	O
خود	O
را	O
عليه	O
ايران	B-LOC
که	O
شامل	O
منع	O
انتقالات	O
مالي	O
و	O
خريد	O
نفت	O
بود	O
،	O
برداشتند	O
.	O

در	O
روز	B-DAT
جمعه	I-DAT
دولت	B-ORG
ايران	I-ORG
رأي	O
سنا	O
را	O
نقض	O
توافق	O
هسته‌اي	O
خواند	O
و	O
اين	O
امر	O
باعث	O
خشم	O
مقامات	O
نزديک	O
به	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
شد	O
که	O
به	O
چهره	O
توافق	O
و	O
بهبود	O
روابط	O
ايران	B-LOC
و	O
غرب	O
تبديل	O
شده	O
است	O
.	O

دولت	B-ORG
ايران	I-ORG
از	O
برجام	O
اين	O
تلقي	O
را	O
دارد	O
که	O
هيچ	O
تحريم	O
تازه	O
ديگري	O
تا	O
زمان	O
معتبر	O
بودن	O
برجام	O
نبايد	O
اعمال	O
شود	O
و	O
رأي	O
سنا	O
براي	O
آن‌ها	O
به	O
مفهوم	O
نقضي	O
جدي	O
به	O
اين	O
توافق	O
محسوب	O
مي‌شود	O
.	O

درعين‌حال	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
که	O
اين	O
رأي	O
هيچ‌چيز	O
را	O
تغيير	O
نخواهد	O
داد	O
.	O

تمديد	O
تحريم‌ها	O
اين	O
قدرت	O
را	O
به	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
خواهد	O
داد	O
تا	O
درصورتي‌که	O
بخواهد	O
،	O
بتواند	O
به‌راحتي	O
اين	O
توافق	O
را	O
لغو	O
کند	O
.	O

اگرچه	O
مايک	B-PER
پنس	I-PER
معاون	O
ترامپ	B-PER
در	O
کمپين	O
تبليغاتي	O
از	O
پاره	O
کردن	O
توافق	O
هسته‌اي	O
صحبت	O
کرده	O
بود	O
،	O
اما	O
ترامپ	B-PER
در	O
مصاحبه	O
با	O
نيويورک‌تايمز	B-ORG
از	O
مذاکره	O
دوباره	O
درباره	O
شرايط	O
توافق	O
هسته‌اي	O
سخن	O
گفت	O
،	O
نه	O
نابودي	O
آن	O
.	O

اگر	O
دولت	B-ORG
ترامپ	I-ORG
سعي	O
در	O
تغيير	O
توافق	O
هسته‌اي	O
يا	O
اعمال	O
مجدد	O
تحريم‌ها	O
بکند	O
،	O
مي‌تواند	O
باعث	O
شود	O
تا	O
ايران	B-LOC
نيز	O
شرايط	O
توافق	O
هسته‌اي	O
را	O
زير	O
پاي	O
بگذارد	O
.	O

امري	O
که	O
مي‌تواند	O
کل	O
توافق	O
را	O
برهم	O
زند	O
و	O
باعث	O
از	O
بين	O
رفتن	O
بهترين	O
دستاورد	O
اوباما	B-PER
در	O
سياست	O
خارجي	O
شود	O
.	O

براي	O
ترامپ	B-PER
توافق	O
هسته‌اي	O
به‌عنوان	O
آزمايشي	O
درباره	O
وعده‌هاي	O
پيش	O
از	O
انتخاباتي	O
او	O
خواهد	O
بود	O
.	O

برخي	O
اميدوارند	O
که	O
ترامپ	B-PER
نظر	O
گذشته	O
خود	O
درباره	O
برجام	O
را	O
تغيير	O
دهد	O
.	O

جمهوري	O
خواهان	O
مدعي	O
هستند	O
تحريم‌هاي	O
تازه	O
عليه	O
ايران	B-LOC
مرتبط	O
با	O
فعاليت‌هاي	O
هسته‌اي	O
نيست	O
،	O
بلکه	O
در	O
ارتباط	O
با	O
حمايت	O
از	O
حزب‌الله	B-ORG
،	O
تروريسم	O
و	O
نقض	O
حقوق	O
بشر	O
است	O
.	O

يک	O
مقام	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
گفته	O
است	O
که	O
اوباما	B-PER
اين	O
لايحه	O
را	O
امضا	O
خواهد	O
کرد	O
اما	O
تمديد	O
اين	O
تحريم‌ها	O
به	O
تعهد	O
ايالات‌متحده	B-LOC
در	O
توافق	O
هسته‌اي	O
تأثيري	O
نخواهد	O
داشت	O
.	O

اگر	O
ايران	B-LOC
تعهدات	O
خود	O
را	O
انجام	O
دهد	O
،	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
آمريکا	I-ORG
نيز	O
تمامي	O
قدرت	O
اجرايي	O
براي	O
لغو	O
تحريم‌هاي	O
مرتبط	O
با	O
انرژي	O
هسته‌اي	O
را	O
حفظ	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

ترجمه	O
:	O
فاطمه	B-PER
مهتدي	I-PER

