	O
بهمن	B-PER
کشاورز	I-PER
:	O
پيگيري	O
قضايي	O
لغو	O
سخنراني	O
مطهري	B-PER
باعث	O
نهادينه	O
شدن	O
قانون	O
مي‌شود	O

پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
و	I-ORG
خبري	I-ORG
جماران	I-ORG
-	O
تهران	B-LOC
رئيس	O
اتحاديه	B-ORG
سراسري	I-ORG
کانون‌هاي	I-ORG
وکلاي	I-ORG
دادگستري	I-ORG
ايران	I-ORG
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
تصميم‌گيري	O
در	O
مورد	O
لغو	O
سخنراني	O
با	O
استاندار	O
،	O
فرماندار	O
و	O
بخشدار	O
است	O
،	O
انجام	O
اين	O
کار	O
توسط	O
افراد	O
ديگر	O
را	O
غيرقانوني	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
مراجع	O
نظارتي	O
بايد	O
نظارت	O
شان	O
را	O
در	O
اين	O
موارد	O
شديدتر	O
کنند	O
و	O
به	O
دنبال	O
آن	O
مسئولين	O
قضايي	O
هم	O
بايد	O
طبق	O
ماده	O
570	O
قانون	O
مجازات	O
اسلامي	O
با	O
اين	O
موارد	O
برخورد	O
قضايي	O
و	O
قانوني	O
کنند	O
.	O
O
بهمن	B-PER
کشاورز	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
و	I-ORG
خبري	I-ORG
جماران	I-ORG
،	O
در	O
مورد	O
لغو	O
سخنراني	O
روز	B-DAT
اربعين	I-DATO
علي	B-PER
مطهري	I-PER
اظهار	O
کرد	O
:	O
با	O
استناد	O
به	O
مواد	O
6	O
،	O
8	O
و	O
9	O
قانون	O
احزاب	O
،	O
جمعيت‌ها	O
و	O
انجمن‌هاي	O
سياسي	O
،	O
مذهبي	O
و	O
ديني	O
اگر	O
براي	O
تشکيل	O
تجمعات	O
و	O
راهپيمايي‌ها	O
مجوزي	O
لازم	O
باشد	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
مرجع	O
صدور	O
اين	O
مجوز	O
و	O
برگزاري	O
مراسم‌هاي	O
مذکور	O
است	O
و	O
لغو	O
سخنراني	O
توسط	O
افراد	O
ديگر	O
،	O
جزء	O
وظايف	O
آن‌ها	O
نيست	O
و	O
منشأ	O
قانوني	O
ندارد	O
.	O

رئيس	O
اتحاديه	B-ORG
سراسري	I-ORG
کانون‌هاي	I-ORG
وکلاي	I-ORG
دادگستري	I-ORG
ايران	I-ORG
گفت	O
:	O
به‌موجب	O
ماده	O
4	O
قانون	O
راجع	O
به	O
تعيين	O
وظايف	O
و	O
تشکيلات	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
کشور	I-ORG
مصوب	O
1362	B-DAT
استاندار	O
مسئول	O
امنيت	O
استان	O
و	O
موظف	O
است	O
شوراي	O
تأمين	O
استان	O
را	O
هر	O
15	O
روز	O
يک	O
بار	O
تشکيل	O
دهد	O
.	O

تبصره	O
بند	O
7	O
ماده	O
6	O
قانون	O
مذکور	O
مقرر	O
داشته	O
که	O
استاندار	O
مي‌تواند	O
دادستان	O
استان	O
و	O
دادستان	O
انقلاب	O
را	O
براي	O
شرکت	O
در	O
شوراي	O
تأمين	O
استان	O
دعوت	O
نمايد	O
،	O
به‌عبارت‌ديگر	O
حضور	O
دادستان	O
محترم	O
در	O
اين	O
شورا	O
الزامي	O
نيست	O
.	O

ماده	O
9	O
اين	O
قانون	O
نيز	O
مقرر	O
داشته	O
است	O
شوراي	O
تأمين	O
صرفاً	O
براي	O
مشورت	O
بر	O
امور	O
امنيتي	O
تشکيل	O
مي‌شود	O
و	O
حق	O
تصميم‌گيري	O
با	O
نمايندگان	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
يعني	O
استاندار	O
،	O
فرماندار	O
و	O
بخشدار	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
آزادي	O
تشکيل	O
اجتماعات	O
در	O
فصل	O
سوم	O
قانون	O
اساسي	O
و	O
در	O
زمره	O
حقوق	O
ملت	O
آمد	O
که	O
اين	O
حق	O
از	O
حقوق	O
اساسي	O
ملت	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

ماده	O
570	O
قانون	O
مجازات	O
اسلامي	O
مي‌گويد	O
که	O
«	O
هر	O
يک	O
از	O
مقامات	O
و	O
مأموران	O
دولتي	O
که	O
برخلاف	O
قانون	O
،	O
آزادي	O
شخصي	O
افراد	O
ملت	O
را	O
سلب	O
کند	O
يا	O
آنان	O
را	O
از	O
حقوق	O
مقرر	O
در	O
قانون	O
اساسي	O
محروم	O
نمايد	O
،	O
علاوه	O
بر	O
انفصال‌ازخدمت	O
و	O
محروميت	O
3	O
تا	O
5	O
سال	O
از	O
مشاغل	O
دولتي	O
،	O
به	O
6	O
ماه	O
تا	O
3	O
سال	O
حبس	O
محکوم	O
خواهد	O
شد	O
»	O
.	O
همچنين	O
ماده	O
576	O
قانون	O
مذکور	O
مي‌گويد	O
که	O
«	O
چنانچه	O
هر	O
يک	O
از	O
صاحب‌منصبان	O
،	O
مستخدمان	O
و	O
مأموران	O
دولتي	O
و	O
شهرداري‌ها	O
در	O
هر	O
رتبه	O
و	O
مقامي	O
که	O
باشند	O
از	O
مقام	O
خود	O
سوءاستفاده	O
نموده	O
و	O
از	O
اجراي	O
اوامر	O
کتبي	O
دولتي	O
يا	O
اجراي	O
قوانين	O
مملکتي	O
يا	O
اجراي	O
احکام	O
يا	O
اوامر	O
مقامات	O
قضائي	O
و	O
هرگونه	O
امري	O
که	O
از	O
طرف	O
مقامات	O
قانوني	O
صادر	O
شده	O
باشد	O
،	O
جلوگيري	O
نمايد	O
به	O
انفصال	O
از	O
خدمات	O
دولتي	O
و	O
از	O
يک	O
تا	O
5	O
سال	O
حبس	O
محکوم	O
خواهد	O
شد	O
»	O
.	O
کشاورز	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
به	O
نظر	O
من	O
نياز	O
به	O
اصلاح	O
قانون	O
نيست	O
.	O

مراجع	O
نظارتي	O
بايد	O
نظارت	O
شان	O
را	O
در	O
اين	O
موارد	O
شديدتر	O
کنند	O
و	O
به	O
دنبال	O
آن	O
مسئولين	O
قضايي	O
هم	O
بايد	O
طبق	O
ماده	O
570	O
قانون	O
مجازات	O
اسلامي	O
با	O
اين	O
موارد	O
برخورد	O
قضايي	O
و	O
قانوني	O
کنند	O
.	O

دليل	O
عدم	O
اجراي	O
اين	O
ماده	O
را	O
بايد	O
از	O
مقامات	O
اجرايي	O
و	O
مقامات	O
نظارتي	O
پرسيد	O
.	O

اصل	O
بر	O
لزوم	O
اجراي	O
قانون	O
است	O
و	O
قانون	O
را	O
تصويب	O
مي‌کنند	O
براي	O
اينکه	O
اجرا	O
شود	O
.	O

ضمانت	O
اجراي	O
اين	O
قانون	O
وجود	O
دارد	O
و	O
بايد	O
کساني	O
که	O
ذينفع	O
يا	O
ناظر	O
در	O
قضيه	O
هستند	O
حسب	O
مورد	O
اقدام	O
کرده	O
و	O
اعلام	O
جرم	O
و	O
شکايت	O
کنند	O
و	O
اگر	O
عامل	O
قضيه	O
به‌طور	O
مشخص	O
معلوم	O
نيست	O
بخواهند	O
که	O
مقامات	O
قضايي	O
عامل	O
را	O
پيدا	O
کنند	O
و	O
قضيه	O
را	O
پيگيري	O
کنند	O
؛	O
وقتي	O
چند	O
بار	O
اين	O
اتفاق	O
افتاد	O
نهادينه	O
مي‌شود	O
و	O
همه	O
رعايت	O
مي‌کنند	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

