حجت‌الاسلام	O
معني	B-PER
:	O
غرب	O
با	O
تشکيل	O
داعش	B-ORG
علاوه	O
بر	O
ترويج	O
اسلام	O
هراسي	O
درصدد	O
مهار	O
رشد	O
اسلام	O
است	O

حجت‌الاسلام	O
معني	B-PER
:	O
غرب	O
با	O
تشکيل	O
داعش	B-ORG
علاوه	O
بر	O
ترويج	O
اسلام	O
هراسي	O
درصدد	O
مهار	O
رشد	O
اسلام	O
است	O
خبرگزاري	B-ORG
ميزان	I-ORG
-	O
عضو	O
شوراي	O
مرکزي	O
جامعه	B-ORG
روحانيت	I-ORG
مبارز	I-ORG
گفت	O
:	O
غرب	O
با	O
تشکيل	O
داعش	B-ORG
براي	O
ترويج	O
اسلام	O
هراسي	O
در	O
اروپا	B-LOC
و	O
مهار	O
رشد	O
اسلام	O
در	O
جهان	O
تقلا	O
مي‌کند	O
.	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
سياسي	O
خبرگزاري	B-ORG
ميزان	I-ORG
،	O
حجت‌الاسلام	O
عبدالحسين	B-PER
معني	I-PER
نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
جمعيت	B-ORG
هلال‌احمر	I-ORG
در	O
هشتمين	O
شب	O
مراسم	O
عزاداري	O
دهه	B-DAT
آخر	I-DAT
صفر	I-DAT
حزب	B-ORG
موتلفه	I-ORG
اسلامي	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
اسلام	O
يک	O
دين	O
عقلاني	O
است	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
مکتب	O
تشيع	O
در	O
دنياي	O
امروز	O
افتخار	O
مي‌کند	O
که	O
يکي	O
از	O
منابع	O
ش	O
براي	O
فهم	O
دين	O
،	O
«	O
عقل	O
»	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
امروز	O
متأسفانه	O
عده‌اي	O
مسلمان	O
نما	O
در	O
دنيا	O
،	O
با	O
اقدامات	O
غيرعقلاني	O
چهره	O
اسلام	O
را	O
مشوش	O
کرده‌اند	O
.	O

معني	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
آئين	O
و	O
دين	O
پيامبر	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
کاملاً	O
عقلاني	O
و	O
مطابق	O
با	O
فطرت	O
ماست	O
،	O
گفت	O
:	O
حضرت	B-PER
رسول	I-PER
اکرم	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
زنجيرهاي	O
جهالت	O
و	O
ناداني	O
را	O
از	O
پاي	O
بشريت	O
باز	O
کرد	O
.	O

عضو	O
شوراي	O
مرکزي	O
جامعه	B-ORG
روحانيت	I-ORG
مبارز	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
جاهليتي	O
که	O
بر	O
دنياي	O
فعلي	O
حاکم	O
است	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
امروز	O
هم‌جنس‌بازي	O
،	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
شنيع‌ترين	O
کارها	O
ازنظر	O
اسلام	O
،	O
در	O
بسياري	O
از	O
کشورهاي	O
غربي	O
رواج	O
دارد	O
و	O
اگر	O
هم	O
کسي	O
با	O
آن	O
مخالفت	O
کند	O
مطرود	O
خواهد	O
شد	O
.	O

نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
جمعيت	B-ORG
هلال‌احمر	I-ORG
افزود	O
:	O
راهپيمايي‌هايي	O
که	O
در	O
حمايت	O
از	O
هم‌جنس‌بازي	O
در	O
اروپا	B-LOC
برگزار	O
مي‌شود	O
،	O
از	O
همه	O
تجمعات	O
و	O
راهپيمايي‌هاي	O
سياسي	O
در	O
غرب	O
برتر	O
است	O
؛	O
اين	O
رفتارها	O
نوعي	O
جاهليت	O
براي	O
دنياي	O
امروز	O
است	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
انواع	O
جاهليت	O
در	O
دنياي	O
فعلي	O
اين	O
است	O
که	O
مي‌گويند	O
بايد	O
به	O
انسان‌هاي	O
غيرنظامي	O
که	O
در	O
ميان	O
جنگ	O
گرفتار	O
شده‌اند	O
رسيدگي	O
و	O
از	O
حقوق	O
بشر	O
پاسداري	O
کرد	O
اما	O
از	O
طرفي	O
به	O
آنهايي	O
که	O
جنگ	O
را	O
راه	O
انداخته‌اند	O
اعتراض	O
نمي‌کنند	O
و	O
متعرضشان	O
نمي‌شوند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
امروز	O
غربي‌ها	O
و	O
آمريکايي	O
جنگ	O
خانمان‌سوزي	O
در	O
خاورميانه	B-LOC
ايجاد	O
کرده‌اند	O
ولي	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
ادعاي	O
پاسداري	O
از	O
حقوق	O
انسان‌ها	O
و	O
غيرنظاميان	O
را	O
دارند	O
.	O

معني	B-PER
در	O
ادامه	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
پيامبر	B-PER
اسلام	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
از	O
بيشترين	O
رفتار	O
و	O
عملي	O
که	O
آزرده	O
مي‌شدند	O
دروغ‌گويي	O
بود	O
،	O
گفت	O
:	O
متأسفانه	O
امروز	O
جامعه	O
اسلامي	O
ما	O
به	O
دروغ	O
مبتلا	O
شده	O
است	O
و	O
نمي‌توان	O
به	O
حرف	O
و	O
سخن	O
ديگران	O
اعتماد	O
کرد	O
.	O

عضو	O
شوراي	O
مرکزي	O
جامعه	B-ORG
روحانيت	I-ORG
مبارز	I-ORG
گفت	O
:	O
امروز	O
در	O
دنياي	O
غرب	O
براي	O
اينکه	O
چهره	O
اسلام	O
را	O
خدشه‌دار	O
و	O
لکه‌دار	O
کنند	O
و	O
اجازه	O
ندهند	O
که	O
مردم	O
به	O
اسلام	O
روي	O
بياورند	O
،	O
اسلام	O
هراسي	O
را	O
پديد	O
آوردند	O
.	O

نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
جمعيت	B-ORG
هلال‌احمر	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
يک	O
عده	O
جاهل	O
به	O
نام	O
تکفيري	O
که	O
داراي	O
ويژگي	O
خشونت	O
،	O
بشريت	O
،	O
قوميت‌گرايي	O
و	O
نژادپرستي	O
هستند	O
خودشان	O
را	O
به‌عنوان	O
مسلمان	O
معرفي	O
کرده‌اند	O
.	O

اين	O
افراد	O
به‌خصوص	O
فرماندهان	O
شان	O
مزدوري	O
غرب	O
و	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
را	O
مي‌کنند	O
.	O

وي	O
ضمن	O
برشمردن	O
اهداف	O
تشکيل	O
جريان	O
تکفيري	O
افزود	O
:	O
غربي‌ها	O
مي‌خواستند	O
با	O
اين	O
کار	O
اسلام	O
هراسي	O
را	O
در	O
اروپا	B-LOC
ترويج	O
کنند	O
و	O
جلوي	O
رشد	O
اسلام	O
را	O
بگيرند	O
.	O

معني	B-PER
اظهار	O
کرد	O
:	O
امام	B-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
وحدت	O
بين	O
امت	O
اسلامي	O
را	O
يکي	O
از	O
استراتژيک‌ترين	O
اهداف	O
خود	O
برشمرده	O
بودند	O
چراکه	O
مي‌دانستند	O
در	O
ايران	O
مذاهب	O
مختلف	O
اسلامي	O
وجود	O
دارد	O
.	O

اما	O
امروز	O
غربي‌ها	O
مي‌خواهند	O
وسيله	O
جريان	O
تکفيري	O
جنگ	O
شيعه	O
و	O
سني	O
به	O
راه	O
بي	O
اندازند	O
.	O

عضو	O
شوراي	O
مرکزي	O
جامعه	B-ORG
روحانيت	I-ORG
مبارز	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
مسئله	O
فلسطين	B-LOC
در	O
جهان	O
اسلام	O
بعد	O
از	O
انقلاب	O
اسلامي	O
و	O
سخنان	O
امام	B-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
در	O
خصوص	O
جنايات	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
زنده	O
شد	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
طول	O
37	O
سال	O
پس	O
از	O
انقلاب	O
،	O
يکي	O
از	O
استراتژيک‌ترين	O
مواضع	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
حمايت	O
از	O
مردم	O
مظلوم	O
فلسطين	B-LOC
است	O
.	O

نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
جمعيت	B-ORG
هلال‌احمر	I-ORG
فرياد	O
حمايت	O
از	O
فلسطين	B-LOC
را	O
يک	O
فرياد	O
انساني	O
دانست	O
و	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
اجازه	O
نخواهد	O
داد	O
مسئله	O
حمايت	O
از	O
فلسطين	B-LOC
فراموش	O
شود	O
.	O

وي	O
در	O
پايان	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
امروز	O
با	O
هدايت‌هاي	O
ماهرانه	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
و	O
حمايت‌هاي	O
مردم	O
انقلابي	O
ايران	B-LOC
،	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
منطقه	O
غرب	B-LOC
آسيا	I-LOC
داراي	O
موقعيتي	O
ويژه	O
است	O
و	O
منطقه	O
را	O
به	O
سمتي	O
هدايت	O
مي‌کند	O
تا	O
هيچ	O
ردپايي	O
براي	O
استکبار	O
جهاني	O
باقي	O
نماند	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

