تلاش	O
براي	O
استمرار	O
اميد	O
ايجادشده	O
ضروري	O
است	O

مجلس	B-ORG
دهم	I-ORG
شش	O
ماه	O
است	O
فعاليت	O
خود	O
را	O
آغاز	O
کرده	O
و	O
زنان	O
نماينده	O
نيز	O
همگام	O
با	O
مردان	O
فعاليت	O
خود	O
را	O
در	O
مجلس	B-ORG
انجام	O
مي‌دهند	O
.	O

رئيس	O
فراکسيون	O
زنان	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
با	O
تشريح	O
فعاليت‌هاي	O
اين	O
فراکسيون	O
گفت	O
که	O
نمايندگان	O
زن	O
مجلس	B-ORG
نسبت	O
به	O
آحاد	O
مردم	O
مسئول	O
هستند	O
و	O
در	O
جهت	O
استمرار	O
اميدي	O
که	O
در	O
دل	O
مردم	O
ايجادشده	O
از	O
هيچ	O
تلاشي	O
فروگذار	O
نمي‌کنند	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
هم‌آوا	B-ORG
،	O
پروانه	B-PER
سلحشوري	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
ايسنا	B-ORG
،	O
گفت	O
:	O
مجلس	B-ORG
دهم	I-ORG
شش	O
ماه	O
است	O
فعاليت	O
خود	O
را	O
آغاز	O
کرده	O
و	O
زنان	O
نماينده	O
نيز	O
همگام	O
با	O
مردان	O
فعاليت	O
خود	O
را	O
در	O
مجلس	B-ORG
انجام	O
مي‌دهند	O
.	O

طبيعتاً	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
ميزان	O
حضور	O
زنان	O
در	O
مجلس	B-ORG
دو	O
برابر	O
شده	O
و	O
بايد	O
نشان	O
دهيم	O
که	O
نمايندگان	O
خانم	O
مي‌توانند	O
در	O
جهت	O
رفع	O
مشکلات	O
جامعه	O
زنان	O
چه	O
در	O
بعد	O
قانون	O
،	O
چه	O
در	O
نظارت	O
قدم	O
بردارند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
نمايندگان	O
خانم	O
در	O
جريان	O
تقسيم‌بندي	O
کميسيون‌هاي	O
تخصصي	O
مجلس	O
به‌صورت	O
فعال	O
شرکت	O
کردند	O
و	O
در	O
هيئت‌رئيسه	O
برخي	O
از	O
کميسيون‌ها	O
حضور	O
دارند	O
.	O

البته	O
بعد	O
از	O
آن	O
حضور	O
خانم‌ها	O
در	O
کرسي‌هاي	O
بين‌المجالس	O
جهاني	O
و	O
آسيايي	O
پررنگ‌تر	O
شد	O
و	O
همچنين	O
خانم‌ها	O
در	O
جريان	O
انتخابات	O
نمايندگان	O
ناظر	O
در	O
شوراها	O
ايفاي	O
نقش	O
کردند	O
و	O
13	O
نفر	O
از	O
آن‌ها	O
در	O
شوراها	O
به‌عنوان	O
ناظر	O
حضور	O
پيدا	O
کردند	O
.	O

زنان	O
نماينده	O
همچنين	O
در	O
فراکسيون	O
زنان	O
و	O
فراکسيون‌هاي	O
سياسي	O
مثل	O
اميد	O
،	O
نقش	O
فعالي	O
دارند	O
.	O

اين	O
نماينده	O
مجلس	B-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
ارتباط	O
زنان	O
نماينده	O
با	O
موکلان	O
شان	O
يادآور	O
شد	O
:	O
يکي	O
از	O
اقدامات	O
ما	O
رفع	O
ايراد	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
از	O
لايحه	O
کاهش	O
ساعت	O
کاري	O
زنان	O
بود	O
.	O

همچنين	O
طرح	O
دوفوريتي	O
براي	O
تعيين	O
تکليف	O
فرزندان	O
زنان	O
ايراني	O
که	O
با	O
اتباع	O
غير	O
ايراني	O
ازدواج	O
مي‌کنند	O
از	O
ديگر	O
اقدامات	O
بود	O
که	O
گام	O
بزرگي	O
براي	O
حل	O
مشکل	O
کودکان	O
بي	O
شناسنامه	O
به	O
شمار	O
مي‌آيد	O
.	O
O
سلحشوري	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
نمايندگان	O
خانم	O
در	O
اين	O
شش	O
ماه	O
علاوه	O
بر	O
قانون	O
سعي	O
کردند	O
ارتباط	O
خود	O
را	O
با	O
مردم	O
حفظ	O
کنند	O
و	O
بر	O
همين	O
اساس	O
فراکسيون	O
زنان	O
برنامه‌هايي	O
را	O
براي	O
بازديد	O
از	O
مناطق	O
مختلف	O
ترتيب	O
داد	O
.	O

ما	O
همچنين	O
در	O
حال	O
تهيه	O
گزارش	O
شش‌ماهه	O
فعاليت	O
خود	O
هستيم	O
که	O
آن	O
را	O
به	O
مردم	O
ارائه	O
خواهيم	O
کرد	O
تا	O
مردم	O
در	O
جريان	O
فعاليت‌هاي	O
زنان	O
مجلس	B-ORG
قرار	O
گيرند	O
.	O

تلاش	O
ما	O
اين	O
بوده	O
که	O
با	O
گروه‌هاي	O
مختلف	O
زنان	O
گفت‌وگو	O
کنيم	O
و	O
اولويت‌هاي	O
جامعه	O
زنان	O
را	O
استخراج	O
کنيم	O
.	O

به‌طور	O
مثال	O
ما	O
موضوع	O
زنان	O
سرپرست	O
خانوار	O
و	O
اشتغال	O
جوانان	O
و	O
به‌خصوص	O
دختران	O
که	O
کمتر	O
به	O
آن	O
توجه	O
مي‌شود	O
را	O
موردتوجه	O
قرار	O
داديم	O
و	O
سعي	O
کرديم	O
ارتباط	O
خود	O
را	O
با	O
بدنه	O
جامعه	O
حفظ	O
کنيم	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
تهران	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
يادآور	O
شد	O
:	O
من	O
از	O
زماني	O
که	O
وارد	O
مجلس	B-ORG
شدم	O
بار	O
سنگيني	O
روي	O
دوش	O
خود	O
احساس	O
مي‌کنم	O
،	O
چراکه	O
ما	O
نسبت	O
به	O
آحاد	O
مردم	O
مسئول	O
هستيم	O
.	O

هرکدام	O
از	O
ما	O
روزانه	O
چندين	O
پيام	O
از	O
بازنشستگان	O
،	O
فرهنگيان	O
،	O
معلمين	O
حق‌التدريس	O
و	O
غيره	O
.	O
.	O
.	O
دريافت	O
مي‌کنيم	O
و	O
من	O
اعتقاد	O
دارم	O
که	O
ما	O
تعهد	O
داريم	O
کاري	O
براي	O
اين	O
افراد	O
انجام	O
دهيم	O
تا	O
شرمنده	O
آن‌ها	O
نشويم	O
.	O

وي	O
در	O
پايان	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
تعهداتي	O
که	O
همه	O
ما	O
به	O
آن	O
پايبند	O
هستيم	O
،	O
ما	O
را	O
وادار	O
مي‌کند	O
که	O
در	O
چهار	O
سال	O
دوره	O
نمايندگي	O
تمام	O
تلاش	O
خود	O
را	O
براي	O
حل	O
مشکلات	O
مردم	O
و	O
توجه	O
به	O
مطالبات	O
آن‌ها	O
داشته	O
باشيم	O
،	O
تا	O
ان‌شاءالله	O
در	O
پايان	O
دوره	O
فعاليت	O
شرمنده	O
مردم	O
نباشيم	O
.	O

اين	O
مورد	O
را	O
ارزيابي	O
کنيد	O
1	O
2	O
3	O
4	O
5	O
(	O
0	O
رأيي‌ها	O
)	O
منتشرشده	O
در	O
زنان	O
برچسب‌ها	O
پروانه	B-PER
سلحشوري	I-PER
تلاش	O
استمرار	O
اميد	O
ضروري	O
زنان	O
интернет	O
магазин	O
двд	O
дисков	O
заказать	O
игры	O
почтой	O

