براي	O
زلزله	O
تهران	B-LOC
و	O
کارهايي	O
که	O
بر	O
زمين	O
مانده	O
است	O

آرمان	B-ORG
پرس	I-ORG
:	O
انسان	O
در	O
برابر	O
بسياري	O
از	O
مخاطرات	O
آسيب‌پذير	O
است	O
و	O
در	O
اين	O
ميان	O
،	O
طبيعت	O
است	O
که	O
آسيب‌پذيري	O
انسان	O
را	O
بارها	O
به	O
رخ	O
مي‌کشد	O
.	O

در	O
بلاياي	O
طبيعي	O
هم	O
،	O
شايد	O
هيچ	O
بلايي	O
بيش	O
از	O
زلزله	O
در	O
تاريخ	O
بشريت	O
دل‌نگران	O
کننده	O
و	O
تخريب‌گر	O
نبوده	O
است	O
.	O

انسان	O
همواره	O
در	O
برابر	O
زلزله	O
خود	O
را	O
در	O
خطر	O
ديده	O
و	O
فائق	O
آمدن	O
بر	O
اين	O
خطر	O
مهيب	O
،	O
از	O
دغدغه‌هاي	O
اصلي	O
انسان‌	O
ها	O
بوده	O
است	O
.	O

زلزله	O
مي‌تواند	O
آن‌قدر	O
مهيب	O
باشد	O
که	O
هيچ	O
عامل	O
دست‌ساخته	O
انسان	O
تاب	O
مقاومت	O
در	O
برابر	O
آن	O
را	O
نداشته	O
باشد	O
،	O
اما	O
اين	O
پايان	O
ماجرا	O
نيست	O
؛	O
زلزله	O
مي‌تواند	O
مهيب	O
و	O
ويرانگر	O
باشد	O
اما	O
انسان‌	O
ها	O
هم	O
مي‌توانند	O
با	O
تمهيداتي	O
مخاطره	O
مواجهه	O
با	O
زلزله	O
را	O
به	O
حداقل	O
برسانند	O
.	O

ژاپن	B-LOC
به‌عنوان	O
نمونه	O
،	O
يکي	O
از	O
کشورهايي	O
است	O
که	O
همواره	O
با	O
زلزله‌	O
هاي	O
شديد	O
مواجه	O
بوده	O
و	O
توانسته	O
است	O
تا	O
حد	O
قابل‌توجهي	O
در	O
برابر	O
اين	O
رخداد	O
طبيعي	O
،	O
تلفات	O
و	O
تخريب	O
را	O
به	O
حداقل	O
برساند	O
.	O

امروز	B-TIM
صبح	I-TIM
زمين‌لرزه‌اي	O
به	O
بزرگي	O
7	O
.	O
4	O
درجه	O
در	O
مقياس	O
ريشتر	O
سواحل	B-LOC
شرقي	I-LOC
ژاپن	I-LOC
را	O
لرزاند	O
.	O

بي‌شک	O
اگر	O
اين	O
زلزله	O
در	O
ايران	B-LOC
رخ	O
داده	O
بود	O
مي‌توانست	O
مصيبتي	O
بزرگ	O
باشد	O
.	O

وقوع	O
چنين	O
زمين‌لرزه‌اي	O
در	O
تهران	B-LOC
مي‌توانست	O
به	O
بزرگ‌ترين	O
بحران	O
انساني	O
کشور	O
در	O
سده‌هاي	O
اخير	O
تبديل	O
شود	O
و	O
همه	O
اين‌ها	O
يعني	O
اينکه	O
بايد	O
براي	O
مقابله	O
با	O
زلزله	O
موضوع	O
را	O
جدي	O
گرفت	O
و	O
از	O
تمام	O
توان	O
و	O
ظرفيت	O
کشور	O
براي	O
به	O
حداقل	O
رساندن	O
آسيب‌هاي	O
اين	O
تهديد	O
بهره	O
جست	O
.	O

براي	O
کاهش	O
آسيب	O
در	O
برابر	O
زلزله	O
،	O
مقدماتي‌ترين	O
اقدام	O
،	O
عدم	O
اسکان	O
جوامع	O
بشري	O
در	O
مناطق	O
زلزله	O
خيز	O
است	O
.	O

براي	O
درک	O
چنين	O
اقدامي	O
کافي	O
است	O
که	O
نگاهي	O
انداخته	O
شود	O
به	O
دست‌وپنجه	O
نرم	O
کردن	O
ساکنان	O
برخي	O
کشورها	O
و	O
شهرها	O
با	O
زلزله	O
و	O
واهمه	O
هميشگي	O
از	O
زمين‌لرزه	O
،	O
در	O
شرايطي	O
که	O
برخي	O
مناطق	O
زلزله‌	O
خيز	O
نيست	O
و	O
مقابله	O
با	O
زلزله	O
در	O
اولويت	O
مخاطرات	O
ساکنان	O
شان	O
نيست	O
.	O

در	O
ايران	B-LOC
به‌طور	O
مثال	O
بر	O
اساس	O
برخي	O
مطالعات	O
انجام‌شده	O
،	O
نواحي	O
جنوب	O
غربي	O
و	O
دشت	B-LOC
خوزستان	I-LOC
جزو	O
مناطق	O
کم	O
لرزه	O
هستند	O
.	O

اما	O
اتفاقي	O
که	O
در	O
ايران	B-LOC
رخ	O
داده	O
آن	O
است	O
که	O
اغلب	O
مناطق	O
پرجمعيت	O
،	O
اتفاقاً	O
در	O
مناطق	O
زلزله‌	O
خيز	O
تجميع	O
شده	O
است	O
.	O

تهران	B-LOC
نيز	O
در	O
منطقه	O
زلزله	O
‌خيزي	O
احداث	O
شده	O
که	O
اگرچه	O
به	O
علت	O
بودن	O
در	O
دره	O
،	O
در	O
دوره‌اي	O
داراي	O
ايمني	O
از	O
حملات	O
نيروهاي	O
دشمن	O
و	O
.	O
.	O
.	O
بوده	O
است	O
اما	O
در	O
برابر	O
دشمني	O
طبيعي	O
به	O
نام	O
زلزله	O
کاملاً	O
آسيب‌پذير	O
است	O
.	O

مطالعات	O
زمين‌شناسي	O
و	O
زلزله	O
‌سنجي	O
حاکي	O
از	O
آن	O
است	O
که	O
در	O
نواحي	O
مختلف	O
تهران	B-LOC
و	O
اطراف	O
آن	O
گسل‌هاي	O
مختلفي	O
وجود	O
دارند	O
که	O
هر	O
يک	O
قادر	O
است	O
با	O
تکانه	O
،	O
تهران	B-LOC
10	O
ميليون	O
نفري	O
را	O
به	O
تکان	O
وادارد	O
.	O

اين	O
تکان	O
که	O
بسياري	O
از	O
مردم	O
و	O
مسئولان	O
را	O
سال‌هاست	O
به	O
وحشت	O
انداخته	O
بر	O
اساس	O
برآوردهاي	O
انجام‌شده	O
،	O
اگر	O
فراتر	O
از	O
7	O
ريشتر	O
باشد	O
،	O
مي‌تواند	O
آسيبي	O
بسيار	O
جدي	O
تا	O
تخريب	O
صدها	O
هزار	O
خانه	O
و	O
مخاطرات	O
جاني	O
براي	O
حدود	O
يک‌سوم	O
مردم	O
تهران	B-LOC
را	O
با	O
خود	O
همراه	O
داشته	O
باشد	O
.	O

آخرين	O
بار	O
در	O
سال	B-DAT
1830	I-DAT
ميلادي	I-DAT
يعني	O
حدود	O
186	B-DAT
سال	I-DAT
قبل	I-DAT
زمين‌لرزه	O
شديدي	O
تهران	B-LOC
را	O
درنورديده	O
و	O
خسارات	O
بسيار	O
جدي	O
بر	O
بخش‌هاي	B-LOC
شمالي	I-LOC
تهران	I-LOC
در	O
دماوند	B-LOC
و	O
شميرانات	B-LOC
ايجاد	O
کرده	O
و	O
با	O
بزرگي	O
بيش	O
از	O
7	O
ريشتر	O
،	O
تخريب	O
زلزله	O
را	O
نشان	O
داده	O
است	O
.	O

با	O
اين	O
تصور	O
که	O
دويست	O
سال	O
يک	O
بار	O
در	O
مناطق	O
زلزله	O
‌خيز	O
،	O
زمين‌لرزه‌	O
اي	O
قوي	O
رخ	O
مي‌دهد	O
،	O
خيلي	O
فرصت	O
براي	O
آمادگي	O
در	O
برابر	O
زمين‌لرزه	O
تهران	B-LOC
باقي	O
نيست	O
.	O

زلزله	O
و	O
ايستادگي	O
در	O
برابر	O
آن	O
،	O
خارج	O
از	O
توان	O
انسان‌	O
هاست	O
و	O
تهران	B-LOC
هم	O
بر	O
روي	O
گسل‌هاي	O
زلزله‌	O
خيز	O
احداث	O
شده	O
است	O
؛	O
از	O
همين	O
رو	O
تنها	O
راهکاري	O
که	O
مي‌توان	O
به	O
آن	O
انديشيد	O
تلاش	O
براي	O
کاهش	O
هزينه‌هاي	O
جاني	O
و	O
مالي	O
زلزله	O
احتمالي	O
و	O
مديريت	O
بحران	O
حاصل	O
از	O
آن	O
است	O
.	O

در	O
تهران	B-LOC
نهادها	O
و	O
سازمان‌هاي	O
مختلفي	O
ازجمله	O
سازمان	O
پيشگيري	O
و	O
مديريت	O
بحران	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
،	O
براي	O
مطالعه	O
و	O
مديريت	O
زلزله	O
فعاليت	O
دارند	O
که	O
ضرورت	O
دارد	O
فعاليت‌هاي	O
آن‌ها	O
بررسي	O
شود	O
و	O
خلأهاي	O
اين	O
موضوع	O
مطرح	O
شود	O
.	O

اين	O
يادداشت	O
بهانه‌اي	O
است	O
براي	O
آنکه	O
به	O
زلزله	O
و	O
تمهيدات	O
مسئولان	O
و	O
نهادهاي	O
مرتبط	O
در	O
خصوص	O
زلزله	O
احتمالي	O
بپردازيم	O
.	O

اما	O
بايد	O
به‌خوبي	O
تبيين	O
شود	O
که	O
چه	O
اقداماتي	O
در	O
خصوص	O
افزايش	O
مقاومت	O
اماکن	O
مسکوني	O
و	O
اداري	O
انجام	O
و	O
چه	O
تمهيداتي	O
براي	O
تأمين	O
نيازهاي	O
فيزيولوژيک	O
مردم	O
زلزله‌	O
زده	O
ازجمله	O
آب	O
و	O
غذا	O
،	O
دارو	O
و	O
درمان	O
،	O
گرمايش	O
و	O
سرمايش	O
و	O
.	O
.	O
.	O
ديده	O
شده	O
است	O
.	O

حتي	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
انجام‌شده	O
درزمينهٔ	O
نحوه	O
اطلاع‌رساني	O
قبل	O
و	O
بعد	O
از	O
زلزله	O
،	O
مواجهه	O
با	O
مشکلات	O
روحي	O
و	O
رواني	O
گرفتاران	O
در	O
زلزله	O
و	O
تأمين	O
امنيت	O
و	O
صدها	O
مورد	O
ضروري	O
ديگر	O
ازجمله	O
مواردي	O
است	O
که	O
بايد	O
تبيين	O
شود	O
و	O
در	O
حجمي	O
گسترده	O
به	O
اطلاع	O
مردم	O
رسانده	O
شود	O
.	O

در	O
چند	O
سال	O
اخير	O
فعاليت‌هاي	O
زيادي	O
در	O
اين	O
خصوص	O
انجام‌شده	O
،	O
اما	O
ناگفته	O
پيداست	O
که	O
بسياري	O
از	O
مردم	O
از	O
اين	O
اقدامات	O
بي‌اطلاع	O
هستند	O
و	O
آن‌چنان‌که	O
بايدوشايد	O
فعاليت‌هاي	O
انجام‌شده	O
و	O
اقدامات	O
مردم	O
در	O
پي	O
بروز	O
زلزله	O
،	O
به‌طور	O
مناسبي	O
اطلاع‌رساني	O
نشده	O
است	O
.	O

در	O
روزهاي	O
آينده	O
تلاش	O
خواهيم	O
کرد	O
در	O
قالب	O
سلسله	O
گزارش‌هايي	O
و	O
به‌مرور	O
به	O
اقدامات	O
مديريتي	O
و	O
تأميني	O
نهادهاي	O
مسئول	O
در	O
اين	O
خصوص	O
بپردازيم	O
و	O
آنچه	O
را	O
بايد	O
به	O
هنگام	O
زلزله	O
دانست	O
و	O
به	O
کار	O
بست	O
را	O
در	O
اين	O
گزارشات	O
مطرح	O
کنيم	O
.	O

