سرلشکر	O
صفوي	B-PER
:	O
برهم	O
زدن	O
برجام	O
براي	O
آمريکا	B-LOC
گران	O
تمام	O
مي‌شود	O
/	O
تأثير	O
ائتلاف	O
ايران	B-LOC
،	O
روسيه	B-LOC
و	O
حزب‌الله	B-ORG
در	O
نبرد	O
سوريه	B-LOC

به	O
گزارش	O
احرار	B-ORG
گيل	I-ORG
سردار	O
سرلشکر	O
سيد	B-PER
يحيي	I-PER
صفوي	I-PER
دستيار	O
و	O
مشاور	O
عالي	O
فرمانده	O
معظم	O
کل	O
قوا	O
با	O
حضور	O
در	O
برنامه	O
گفت‌وگوي	O
ويژه	O
خبري	O
شبکه	B-ORG
دو	I-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
مبني	O
بر	O
احتمال	O
برهم	O
زدن	O
برجام	O
توسط	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
آمريکا	B-LOC
اظهار	O
داشت	O
:	O
هر	O
رئيس‌جمهوري	O
در	O
آمريکا	B-LOC
روي	O
کار	O
بيايد	O
مجبور	O
به	O
حمايت	O
از	O
صهيونيست‌ها	O
است	O
اما	O
برهم	O
زدن	O
برجام	O
يک	O
اشتباه	O
استراتژيک	O
خواهد	O
بود	O
و	O
اگر	O
ترامپ	B-PER
بخواهد	O
برجام	O
را	O
برهم	O
بزند	O
براي	O
آمريکا	B-LOC
گران	O
تمام	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وي	O
در	O
خصوص	O
اهميت	O
رسيدن	O
به	O
وحدت	O
در	O
جهان	O
اسلام	O
گفت	O
:	O
اگر	O
کشورهاي	O
اسلامي	O
خواهان	O
همگرايي	O
هستند	O
مي‌توانند	O
با	O
ايجاد	O
يک	O
بازار	O
مشترک	O
و	O
يا	O
تعيين	O
يک	O
پول	O
واحد	O
و	O
بالا	O
بردن	O
روابط	O
تجاري	O
اين	O
کار	O
را	O
آغاز	O
کنند	O
.	O
O
صفوي	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
براي	O
شکل‌گيري	O
اتحاديه	O
اقتصادي	O
،	O
گسترش	O
خط	O
راه‌آهن	O
،	O
برداشتن	O
ويزا	O
و	O
گمرک	O
ميان	O
ايران	B-LOC
،	O
افغانستان	B-LOC
،	O
عراق	B-LOC
،	O
سوريه	B-LOC
و	O
لبنان	B-LOC
را	O
پيشنهاد	O
مي‌کنيم	O
.	O

درواقع	O
اگر	O
راه‌آهن	O
افغانستان	B-LOC
،	O
ايران	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
را	O
به	O
سوريه	B-LOC
و	O
بندر	B-LOC
لايه	I-LOC
وصل	O
کنيم	O
کمک	O
بزرگي	O
به	O
پيشرفت	O
اقتصادي	O
کشورهاي	O
اسلامي	O
خواهد	O
بود	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
ترکيه	B-LOC
و	O
مالزي	B-LOC
از	O
موضوع	O
گردشگري	O
به‌خوبي	O
استفاده	O
مي‌کنند	O
و	O
ما	O
هم	O
بايد	O
از	O
گردشگري	O
اسلامي	O
بهره	O
برده	O
و	O
به	O
آن	O
توجه	O
کنيم	O
.	O

دستيار	O
و	O
مشاور	O
عالي	O
فرمانده	O
معظم	O
کل	O
قوا	O
افزود	O
:	O
برخي	O
خارجي‌ها	O
از	O
ايران	B-LOC
شناخت	O
کافي	O
ندارند	O
و	O
حتي	O
فکر	O
مي‌کنند	O
ايران	B-LOC
يک	O
کشور	O
عربي	O
است	O
ولي	O
وقتي	O
به	O
ايران	B-LOC
بيايند	O
و	O
امنيت	O
،	O
پيشرفت	O
و	O
آرامش	O
را	O
بينند	O
شناخت	O
شان	O
دقيق‌تر	O
خواهد	O
شد	O
.	O
O
صفوي	B-PER
اصلي‌ترين	O
ريشه‌هاي	O
چالش‌هاي	O
ژئوپليتيک	O
در	O
جهان	O
اسلام	O
را	O
وجود	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
و	O
دخالت‌هاي	O
آمريکا	B-LOC
دانست	O
و	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
کشورهاي	O
اسلامي	O
بايد	O
براي	O
حل	O
اين	O
بحران‌ها	O
به	O
يک	O
همگرايي	O
برسند	O
.	O

چراکه	O
ما	O
مي‌بينيم	O
مثلاً	O
در	O
مسائل	O
سوريه	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
اين	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
است	O
که	O
بيشترين	O
نفع	O
را	O
مي‌برد	O
.	O

وي	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
را	O
دشمن	O
اصلي	O
براي	O
همه	O
کشورهاي	O
اسلامي	O
دانست	O
و	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
امروز	O
مهم‌ترين	O
عامل	O
پيروزي	O
مسلمانان	O
در	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
حضور	O
مردم	O
درصحنه	O
است	O
و	O
يک	O
عامل	O
پيروزي	O
ديگر	O
حضور	O
مستشاران	O
ايراني	O
در	O
اين	O
کشورها	O
است	O
که	O
به	O
درخواست	O
خود	O
آن‌ها	O
و	O
براي	O
انتقال	O
تجربيات	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
.	O

البته	O
ائتلاف	O
ايران	B-LOC
،	O
روسيه	B-LOC
و	O
حزب‌الله	B-ORG
در	O
تغيير	O
معادلات	O
سوريه	B-LOC
و	O
حلب	B-LOC
تأثير	O
به	O
سزايي	O
داشته	O
و	O
دارد	O
.	O

دستيار	O
و	O
مشاور	O
عالي	O
فرمانده	O
معظم	O
کل	O
قوا	O
بابيان	O
اينکه	O
عراق	B-LOC
و	O
به‌خصوص	O
سوريه	B-LOC
يک	O
مسير	O
طولاني	O
در	O
بازسازي	O
شهرها	O
خود	O
دارند	O
،	O
گفت	O
:	O
اين	O
امر	O
نيازمند	O
کمک	O
ديگر	O
دولت‌هاي	O
اسلامي	O
نيز	O
هست	O
.	O
O
صفوي	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
آمريکايي‌ها	O
دائماً	O
در	O
حال	O
طرح‌ريزي‌هاي	O
مختلف	O
در	O
خصوص	O
کشورهاي	O
منطقه	O
هستند	O
و	O
البته	O
قدرت	O
آن‌ها	O
و	O
صهيونيست‌ها	O
در	O
حال	O
افول	O
است	O
اما	O
بايد	O
بدانيم	O
که	O
آمريکايي‌ها	O
از	O
اين	O
منطقه	O
خارج	O
نخواهند	O
شد	O
.	O

وي	O
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
سخنان	O
خود	O
تظاهرات	O
اعتراضي	O
در	O
آمريکا	B-LOC
پس	O
از	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
را	O
سازمان‌يافته	O
توصيف	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
ترامپ	B-PER
در	O
خصوص	O
مواضع	O
پيرامون	O
کشورهاي	O
منطقه	O
چرخش	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

دستيار	O
و	O
مشاور	O
عالي	O
فرمانده	O
معظم	O
کل	O
قوا	O
افزود	O
:	O
عربستان	B-LOC
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
بيش	O
از	O
20	O
هزار	O
دانشجو	O
به	O
آمريکا	B-LOC
فرستاده	O
و	O
ارتباط	O
اقتصادي	O
زيادي	O
با	O
آمريکا	B-LOC
دارد	O
و	O
ترامپ	B-PER
هم	O
اين	O
را	O
برهم	O
نخواهد	O
زد	O
و	O
درواقع	O
آمريکا	B-LOC
سياست	O
خود	O
در	O
مورد	O
عربستان	B-LOC
را	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
اما	O
اگر	O
به	O
صلح	O
و	O
امنيت	O
منطقه	O
فکر	O
مي‌کنند	O
مجبورند	O
با	O
ايران	B-LOC
کنار	O
بيايند	O
.	O

/	O
فارس	B-ORG

