پيام	O
پروفسور	O
سيد	B-PER
حسين	I-PER
نصر	I-PER
در	O
مراسم	O
رونمايي	O
کتاب	O
رنج	O
و	O
رنگ	O

پيام	O
پروفسور	O
سيد	B-PER
حسين	I-PER
نصر	I-PER
در	O
مراسم	O
رونمايي	O
کتاب	O
رنج	O
و	O
رنگ	O
فرهنگ	O
-	O
همشهري	B-ORG
آنلاين	I-ORG
:	O
در	O
مراسم	O
رونمايي	O
از	O
کتاب	O
رنج	O
و	O
رنگ	O
،	O
پيام	O
پروفسور	O
سيد	B-PER
حسين	I-PER
نصر	I-PER
،	O
متفکر	O
و	O
فيلسوف	O
مقيم	O
آمريکا	B-LOC
که	O
اين	O
اثر	O
زير	O
نظر	O
ايشان	O
نيز	O
فراهم	O
شده	O
،	O
توسط	O
دکتر	O
سهراب	B-PER
فتوحي	I-PER
(	O
رئيس	O
انجمن	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
ايران	I-ORG
و	I-ORG
فرانسه	I-ORG
)	O
قرائت	O
شد	O
.	O

سيد	B-PER
حسين	I-PER
نصر	I-PER
در	O
پيام	O
خود	O
آورده	O
است	O
:	O
هوا	O
لج	O
ميل	O
.	O

از	O
زماني	O
که	O
ايرانيان	O
پا	O
به	O
عرصه	O
تاريخ	O
گذاردند	O
خداوند	O
متعال	O
به	O
آنان	O
استعداد	O
استثنائي	O
درزمينهٔ	O
هنر	O
عطا	O
فرموده	O
بود	O
و	O
در	O
هر	O
دوره	O
از	O
تاريخ	O
طويل	O
خود	O
آثار	O
متعدد	O
بديع	O
درزمينهٔ	O
هنر	O
از	O
خود	O
به‌جا	O
گذاشتند	O
.	O

گرچه	O
کلمه	O
«	O
بس	O
»	O
در	O
شعر	O
معروف	O
حکيم	O
ابوالقاسم	B-PER
فردوسي	I-PER
(	O
هنر	O
نزد	O
ايرانيان	O
است	O
و	O
بس	O
)	O
مبالغه	O
شاعرانه	O
است	O
اما	O
بقيه	O
بيت	O
،	O
حاکي	O
از	O
حقيقتي	O
عميق	O
است	O
.	O

منظور	O
فردوسي	B-PER
در	O
اين	O
بيت	O
از	O
هنر	O
فرهنگ	O
به	O
معناي	O
امروزي	O
آن	O
است	O
ولي	O
درعين‌حال	O
هنر	O
به	O
معناي	O
رايج	O
آن	O
را	O
نيز	O
در	O
برمي‌گيرد	O
.	O

هنر	O
و	O
زيبايي	O
همواره	O
در	O
تمام	O
شئون	O
حيات	O
ايرانيان	O
قبل	O
از	O
تهاجم	O
تجدد	O
و	O
زندگي	O
ماشيني	O
با	O
تمام	O
زشتي	O
آن	O
تجلي	O
داشته	O
است	O
.	O

از	O
معماري	O
و	O
باغ	O
سازي	O
گرفته	O
تا	O
لباس	O
و	O
تزئين	O
فضاي	O
روزانه	O
،	O
از	O
تجليد	O
کتاب	O
و	O
خطاطي	O
گرفته	O
تا	O
شعر	O
و	O
موسيقي	O
.	O

در	O
کمتر	O
تمدني	O
در	O
سطح	O
جهاني	O
،	O
هنر	O
و	O
زيبايي	O
مرکزيت	O
و	O
اهميتي	O
داشته	O
است	O
که	O
ما	O
در	O
فرهنگ	O
خود	O
در	O
ادوار	O
گوناگون	O
تاريخي	O
‌مان	O
مي‌بينيم	O
.	O

مينياتور	O
در	O
دوران	O
اسلامي	O
در	O
ايران	B-LOC
با	O
تصاوير	O
کتب	O
علمي	O
مخصوصاً	O
در	O
رشته‌هاي	O
داروسازي	O
و	O
گياه‌شناسي	O
آغاز	O
شد	O
و	O
به‌تدريج	O
به	O
مصور	O
ساختن	O
کتب	O
ادبي	O
مخصوصاً	O
شاهنامه	O
فردوسي	B-PER
گسترش	O
يافت	O
و	O
از	O
دوران	O
تيموري	O
تا	O
صفوي	O
اين	O
هنر	O
به	O
اوج	O
کمال	O
خود	O
رسيد	O
و	O
در	O
اين	O
دوره	O
،	O
نقاشاني	O
مانند	O
نقاشان	O
شاهنامه	O
باي	B-PER
سنقر	I-PER
و	O
رضا	B-PER
عباسي	I-PER
و	O
بهزاد	B-PER
ظهور	O
کردند	O
که	O
سنت	O
مينياتور	O
ايراني	O
را	O
در	O
زمره	O
برجسته‌ترين	O
مکتب‌هاي	O
نقاشي	O
در	O
سطح	O
جهاني	O
قرار	O
دادند	O
.	O

لکن	O
در	O
دوران	O
پايان	O
عصر	O
صفوي	O
اين	O
هنر	O
از	O
لحاظ	O
کيفيت	O
افول	O
کرد	O
و	O
در	O
عصر	O
قاجاريه	O
سبک	O
جديد	O
نقاشي	O
ملهم	O
از	O
بسياري	O
جهات	O
از	O
مکتب‌هاي	O
اروپايي	O
هر	O
چند	O
با	O
رنگي	O
هنوز	O
ايراني	O
تا	O
حد	O
زيادي	O
جايگزين	O
هنر	O
سنتي	O
مينياتور	O
شد	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
از	O
پايان	O
دوره	O
قاجاريه	O
به	O
بعد	O
تقليد	O
مستقيم	O
و	O
اقتباسي	O
از	O
مکتب‌ها	O
و	O
سبک‌هاي	O
نقاشي	O
غربي	O
در	O
صحنه	O
نقاشي	O
در	O
ايران	B-LOC
پديد	O
آمد	O
.	O

در	O
اين	O
شرايط	O
بود	O
که	O
استاد	O
بزرگ	O
سبک	O
اصيل	O
مينياتور	O
،	O
حسين	B-PER
بهزاد	I-PER
به	O
احياي	O
اين	O
سنت	O
اصيل	O
مينياتور	O
ايراني	O
،	O
کمر	O
همت	O
بست	O
و	O
اين	O
هنر	O
بنيادي	O
را	O
احياء	O
کرد	O
.	O

امروز	O
که	O
اثر	O
«	O
رنج	O
و	O
رنگ	O
»	O
استاد	O
حسين	B-PER
بهزاد	I-PER
به	O
ثمر	O
رسيده	O
است	O
بايد	O
از	O
نويسنده	O
و	O
پژوهشگر	O
فرهنگ	O
و	O
هنر	O
و	O
فلسفه	O
و	O
محقق	O
با	O
پشتکار	O
و	O
بصير	O
آقاي	O
محمدرضا	B-PER
اسدزاده	I-PER
تشکر	O
کرد	O
که	O
با	O
کوشش‌هاي	O
متمادي	O
موفق	O
شدند	O
اين	O
کتاب	O
نفيس	O
و	O
پرارج	O
را	O
که	O
احياء	O
کننده	O
نام	O
و	O
آثار	O
استاد	O
بهزاد	B-PER
است	O
در	O
سطح	O
بين‌المللي	O
،	O
نشر	O
دهند	O
.	O

رونمايي	O
کتاب	O
رنج	O
و	O
رنگ	O
با	O
پيام	O
وزير	O
ارشاد	B-ORG
و	O
پيام	O
پروفسور	O
حسين	B-PER
نصر	I-PER
شايسته	O
است	O
که	O
همه	O
آنان	O
که	O
به	O
فرهنگ	O
اصيل	O
ايراني	O
علاقه‌مند	O
هستند	O
،	O
مراتب	O
سپاسگزاري	O
خود	O
را	O
از	O
اين	O
اقدام	O
مبارک	O
ابلاغ	O
دارند	O
بايد	O
به	O
جناب	O
اسدزاده	B-PER
تبريک	O
گفت	O
که	O
بالاخره	O
ثمره	O
اين‌همه	O
زحمت‌هاي	O
ايشان	O
به	O
منصه	O
ظهور	O
رسيد	O
.	O

براي	O
ايشان	O
و	O
نهادهاي	O
همکار	O
در	O
اين	O
اقدام	O
مبارک	O
آرزوي	O
توفيق	O
در	O
خدمت	O
هر	O
چه	O
بيشتر	O
به	O
فرهنگ	O
و	O
هنر	O
ايران	B-LOC
دارم	O
و	O
نيز	O
اميدوارم	O
که	O
اين	O
اثر	O
گران‌قدر	O
هر	O
چه	O
بيشتر	O
جهانيان	O
و	O
خود	O
ايرانيان	O
را	O
متوجه	O
اهميت	O
آثار	O
استاد	O
بهزاد	B-PER
و	O
سنت	O
اصيل	O
مينياتور	O
به‌عنوان	O
عنصري	O
پرارج	O
در	O
فرهنگ	O
ايران	B-LOC
سازد	O
.	O

الله	O
جميل	O
وي	O
حب	O
اجمال	O
سيد	B-PER
حسين	I-PER
نصر	I-PER
.	O

آبان	B-DAT
1395	I-DAT

