دايي	B-PER
:	O
اميدوارم	O
سايپا	B-ORG
پيروز	O
شود	O
البته	O
از	O
هفته	O
بعد	O
!	O

به	O
گزارش	O
بولتن	B-ORG
نيوز	I-ORG
؛	O
علي	B-PER
دايي	I-PER
،	O
سرمربي	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
نفت	I-ORG
تهران	I-ORG
در	O
نشست	O
خبري	O
پيش	O
از	O
بازي	O
تيم	O
ش	O
مقابل	O
سايپا	B-ORG
گفت	O
:	O
قبل	O
از	O
هر	O
چيز	O
لازم	O
مي‌دانم	O
به	O
شما	O
خبرنگاران	O
خسته	O
نباشيد	O
گفته	O
و	O
آرزو	O
مي‌کنم	O
عزاداري‌ها	O
يتان	O
در	O
ايام	O
محرم	B-DAT
و	I-DAT
صفر	I-DAT
موردقبول	O
حق‌تعالي	O
واقع	O
شده	O
باشد	O
.	O

متأسفانه	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
ما	O
يکي	O
از	O
عاشقان	O
واقعي	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
و	O
ياران	O
ش	O
را	O
از	O
دست	O
داديم	O
و	O
من	O
لازم	O
مي‌دانم	O
درگذشت	O
مرحوم	O
سليم	B-PER
مؤذن‌زاده	I-PER
و	O
همچنين	O
آيت‌الله	O
اردبيلي	B-PER
را	O
به	O
همه	O
تسليت	O
بگويم	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
همچنين	O
به	O
رضا	B-PER
حقيقي	I-PER
بابت	O
از	O
دست	O
دادن	O
پدر	O
ش	O
تسليت	O
مي‌گويم	O
.	O

همچنين	O
يک	O
تسليت	O
به	O
محمدامين	B-PER
آرام	I-PER
طبع	I-PER
مي‌گويم	O
بابت	O
از	O
دست	O
دادن	O
عمو	O
يش	O
.	O

سرمربي	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
نفت	I-ORG
تهران	I-ORG
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
ما	O
فردا	O
بازي	O
خيلي	O
حساسي	O
مقابل	O
سايپا	B-ORG
داريم	O
،	O
تيم	O
حريف	O
از	O
مربي	O
بزرگي	O
همچون	O
حسين	B-PER
فرکي	I-PER
که	O
استاد	O
من	O
بوده	O
و	O
زحمات	O
زيادي	O
براي	O
فوتبال	O
ايران	B-LOC
کشيده	O
است	O
،	O
استفاده	O
مي‌کند	O
.	O

قطعاً	O
ما	O
بازي	O
راحتي	O
پيش	O
رو	O
نداريم	O
اما	O
دنبال	O
اين	O
هستيم	O
که	O
در	O
يک	O
بازي	O
خوب	O
سه	O
امتياز	O
را	O
کسب	O
کنيم	O
.	O

دايي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
سعي	O
مي‌کنيم	O
بازي	O
خوبي	O
را	O
انجام	O
دهيم	O
.	O

هدف	O
مان	O
اين	O
است	O
که	O
در	O
بالاي	O
جدول	O
بمانيم	O
و	O
سه	O
امتياز	O
اين	O
بازي	O
را	O
بگيريم	O
.	O

ما	O
تمرينات	O
خوبي	O
را	O
پشت	O
سر	O
گذاشته‌ايم	O
و	O
اميدواريم	O
فردا	O
برنده	O
اين	O
ديدار	O
باشيم	O
.	O

بازي	O
سختي	O
را	O
براي	O
تيم	O
م	O
پيش‌بيني	O
مي‌کنم	O
.	O

سايپا	B-ORG
هميشه	O
تيم	O
خوبي	O
بوده	O
است	O
.	O

به	O
اميد	O
خدا	O
فردا	O
بتوانيم	O
مقابل	O
آن‌ها	O
پيروز	O
شويم	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
ما	O
بازي‌هاي	O
گذشته	O
سايپا	B-ORG
را	O
ديده‌ايم	O
.	O

اين	O
تيم	O
کادر	O
فني	O
و	O
بازيکنان	O
خوبي	O
دارد	O
.	O

به	O
نظر	O
من	O
سايپا	B-ORG
تا	O
الآن	O
به‌حق	O
خودش	O
نرسيده	O
است	O
و	O
به	O
اميد	O
خدا	O
بعد	O
از	O
باخت	O
مقابل	O
ما	O
بتوانند	O
در	O
ادامه	O
ليگ	O
موفق	O
شوند	O
!	O

من	O
تيم	B-ORG
سايپا	I-ORG
را	O
دوست	O
دارم	O
و	O
احترام	O
زيادي	O
براي	O
اين	O
تيم	O
قائلم	O
،	O
اما	O
اميدوارم	O
در	O
مقابل	O
ما	O
شکست	O
بخورند	O
و	O
بعد	O
از	O
آن	O
نتايج	O
خوبي	O
را	O
کسب	O
کنند	O
.	O

اگر	O
شما	O
دقت	O
کنيد	O
اين	O
تيم	O
خوبي	O
است	O
که	O
به	O
جمع	O
هشت	O
تيم	O
پاياني	O
جام	O
حذفي	O
رسيده	O
است	O
.	O

ما	O
نبايد	O
به‌هيچ‌عنوان	O
مقابل	O
سايپا	B-ORG
غفلت	O
کنيم	O
و	O
اين	O
تيم	O
را	O
دست‌کم	O
بگيريم	O
.	O

سرمربي	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
نفت	I-ORG
تهران	I-ORG
در	O
خصوص	O
مشکلات	O
مالي	O
تيم	B-ORG
نفت	I-ORG
و	O
اينکه	O
آيا	O
اين	O
مشکلات	O
برطرف	O
شده	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
ما	O
مشکلات	O
زيادي	O
را	O
داريم	O
و	O
اين	O
مشکلات	O
تنها	O
مربوط	O
به	O
مسائل	O
مالي	O
نيست	O
.	O

اينجا	O
نمي‌شود	O
پاسخ	O
اين	O
سؤال	O
را	O
داد	O
.	O

من	O
خيلي	O
دوست	O
دارم	O
اين	O
سؤالات	O
از	O
مديرعامل	O
پرسيده	O
شود	O
تا	O
ببينيم	O
کي	O
مشکلات	O
ما	O
حل	O
خواهد	O
شد	O
.	O

تيم	O
من	O
ديروز	B-DAT
به	O
علت	O
برف	O
زيادي	O
که	O
آمده	O
بود	O
و	O
کارهايي	O
که	O
بايد	O
انجام	O
مي‌شد	O
و	O
نشده	O
بود	O
،	O
نتوانست	O
تمرين	O
کند	O
.	O

برگزاري	O
تمرين	O
امروز	O
مان	O
هم	O
هنوز	O
مشخص	O
نيست	O
.	O

متأسفانه	O
يکسري	O
از	O
مسائل	O
بايد	O
حل	O
شود	O
،	O
ولي	O
هنوز	O
اين	O
اتفاق	O
نيفتاده	O
است	O
.	O

دايي	B-PER
راجع	O
به	O
حضور	O
احمدرضا	B-PER
عابدزاده	I-PER
در	O
تمرين	O
تيم	B-ORG
نفت	I-ORG
تهران	I-ORG
نيز	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
احمدرضا	B-PER
ديروز	B-DAT
افتخار	O
داد	O
و	O
به	O
تمرين	O
تيم	O
ما	O
آمد	O
.	O

برخلاف	O
آنچه	O
برخي	O
رسانه‌ها	O
به	O
آن	O
مي‌پردازند	O
،	O
رابطه	O
من	O
و	O
او	O
خيلي	O
خوب	O
است	O
.	O

من	O
از	O
عابدزاده	B-PER
براي	O
حضور	O
در	O
تمرين	O
تيممان	O
تشکر	O
مي‌کنم	O
.	O

آنچه	O
مشخص	O
است	O
امسال	B-DAT
ما	O
در	O
بيرون	O
از	O
زمين	O
فوتبال	O
دوستان	O
خيلي	O
خوبي	O
براي	O
يکديگر	O
هستيم	O
و	O
هر	O
کاري	O
از	O
دستمان	O
بربيايد	O
براي	O
يکديگر	O
انجام	O
مي‌دهيم	O
.	O

همه	O
مي‌دانند	O
که	O
ما	O
سال‌هاي	O
خوبي	O
در	O
تيم	B-ORG
ملي	I-ORG
و	O
تيم	B-ORG
پرسپوليس	I-ORG
در	O
کنار	O
هم	O
داشتيم	O
و	O
مطمئناً	O
از	O
اين	O
به	O
بعد	O
هم	O
خواهيم	O
داشت	O
.	O

وي	O
در	O
پايان	O
در	O
مورد	O
اينکه	O
آيا	O
تيم	O
ش	O
مي‌تواند	O
در	O
هر	O
دو	O
جام	O
داخلي	O
مدعي	O
باشد	O
،	O
گفت	O
:	O
مسلماً	O
ما	O
بر	O
اساس	O
داشته‌ها	O
يمان	O
سعي	O
مي‌کنيم	O
در	O
هر	O
دو	O
جام	O
بهترين	O
عملکرد	O
را	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

اينکه	O
تا	O
چه	O
حد	O
در	O
اين	O
دو	O
جام	O
موفق	O
باشيم	O
به	O
امکانات	O
مان	O
برمي‌گردد	O
.	O

