خودزني	O
عجيب	O
ترامپ	B-PER
پيش	O
از	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
!	O

به	O
گزارش	O
شهداي	B-ORG
ايران	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
رويترز	B-ORG
،	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
در	O
جمع	O
هواداران	O
ش	O
در	O
شهر	B-LOC
سلماي	I-LOC
ايالت	I-LOC
کاروليناي	I-LOC
شمالي	I-LOC
گفت	O
:	O
اين	O
ايالت	O
سربازان	O
،	O
خلبانان	O
و	O
دريانوردان	O
شجاعي	O
به	O
نيروهاي	O
مسلح	O
آمريکا	B-LOC
تحويل	O
داده	O
است	O
.	O

آنچه	O
کهنه	O
سربازان	O
شجاع	O
کاروليناي	B-LOC
شمالي	I-LOC
انجام	O
داده‌اند	O
،	O
او	O
قادر	O
به	O
انجامش	O
نيست	O
،	O
اما	O
او	O
از	O
«	O
نظر	O
مالي	O
شجاع	O
»	O
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
گفت	O
تنها	O
در	O
بيست‌وچهار	O
ساعت	O
گذشته	O
آمريکا	B-LOC
دو	O
تن	O
از	O
سربازان	O
خود	O
را	O
در	O
درگيري	O
در	O
افغانستان	B-LOC
از	O
دست	O
داده	O
است	O
.	O

اين	O
مهم	O
يادآور	O
چيزي	O
است	O
که	O
نظاميان	O
آمريکايي	O
و	O
خانواده	O
آن‌ها	O
در	O
راه	O
حفظ	O
کشور	O
شان	O
قرباني	O
مي‌کنند	O
.	O

ترامپ	B-PER
در	O
ادامه	O
گفت	O
در	O
صورت	O
پيروزي	O
در	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
با	O
داعش	B-ORG
خواهد	O
جنگيد	O
و	O
خيلي	O
سريع	O
از	O
دست	O
آن‌ها	O
خلاص	O
خواهد	O
شد	O
.	O

او	O
گفت	O
در	O
اين	O
راه	O
آمريکا	B-LOC
تنها	O
به	O
رئيسي	O
در	O
عالي‌ترين	O
سطح	O
نيازمند	O
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
اگر	O
رئيس‌جمهور	O
شود	O
همه	O
امکانات	O
را	O
براي	O
کمک	O
به	O
نظاميان	O
آمريکايي	O
فراهم	O
خواهد	O
کرد	O
تا	O
بتوانند	O
مأموريت	O
خود	O
را	O
انجام	O
رسانند	O
.	O

ترامپ	B-PER
گفت	O
با	O
هدايت	O
ناکام	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
و	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
،	O
که	O
حتي	O
نمي‌شود	O
از	O
واژه	O
رهبري	O
درباره	O
آن	O
استفاده	O
کرد	O
،	O
داعش	B-ORG
به	O
خطري	O
جدي	O
بيني	O
در	O
اروپا	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
تبديل	O
شد	O
.	O

ترامپ	B-PER
گفت	O
«	O
پس	O
از	O
آن	O
همه	O
جان‌فشاني	O
سربازان	O
ما	O
،	O
کلينتون	B-PER
و	O
اوباما	B-PER
نيروها	O
را	O
بر	O
اساس	O
جدولي	O
که	O
عموم	O
از	O
آن	O
اطلاع	O
داشتند	O
،	O
از	O
عراق	B-PER
خارج	O
کرد	O
و	O
در	O
اين	O
طلا	O
بزرگ	O
داعش	B-ORG
به	O
وجود	O
آمد	O
.	O

امروز	O
داعش	B-ORG
کارزار	O
نسل‌کشي	O
در	O
خاورميانه	B-LOC
به	O
راه	O
انداخته	O
است	O
.	O

از	O
قرون	O
وسطي	O
تاکنون	O
چنين	O
چيزي	O
نديده‌ايم	O
»	O
.	O
نامزد	O
جمهوري	O
خواهان	O
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
گفت	O
اگرچه	O
او	O
خواستار	O
بازسازي	O
اقتصاد	O
و	O
زيرساخت‌هاي	O
کشور	O
است	O
،	O
اما	O
از	O
بين	O
بردن	O
داعش	B-ORG
اولويت	O
اول	O
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
در	O
دولت	O
او	O
برنامه	O
پذيرش	O
پناه	O
جويان	O
سوري	O
لغو	O
خواهد	O
شد	O
و	O
تروريست‌هاي	O
تندروي	O
مسلمان	O
از	O
آمريکا	B-LOC
دور	O
نگه	O
داشته	O
خواهند	O
شد	O
.	O

او	O
تصريح	O
کرد	O
خواستار	O
ايجاد	O
مناطق	O
امن	O
در	O
سوريه	B-LOC
است	O
و	O
کشورهاي	O
عرب	O
حاشيه	O
خليج‌فارس	B-LOC
هزينه	O
آن	O
را	O
خواهند	O
پرداخت	O
.	O

ترامپ	B-PER
افزود	O
،	O
نمي‌توان	O
وقتي	O
مسئله	O
امنيت	O
آمريکا	B-LOC
در	O
ميان	O
است	O
به	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
اعتماد	O
کرد	O
.	O

از	O
او	O
براي	O
شرکت	O
در	O
انتخابات	O
سلب	O
صلاحيت	O
شده	O
است	O
.	O

او	O
دغل‌کارترين	O
فردي	O
است	O
که	O
تاکنون	O
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
شرکت	O
کرده	O
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
کهنه	O
سربازان	O
ي	O
که	O
پشت	O
سر	O
او	O
ايستاده	O
بودند	O
،	O
گفت	O
نمي‌تواند	O
قبول	O
کند	O
کلينتون	B-PER
رئيس	O
آن‌ها	O
باشد	O
.	O

او	O
مدعي	O
شد	O
با	O
توجه	O
به	O
يافته‌هاي	O
جديد	O
در	O
مسئله	O
ايميل‌هاي	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
آمريکا	I-ORG
،	O
شهادت	O
دروغ	O
به	O
ساير	O
جرائم	O
کلينتون	B-PER
اضافه	O
شده	O
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
افزود	O
کلينتون	B-PER
سمت	O
وزير	O
خارجه	B-ORG
آمريکا	I-ORG
را	O
در	O
قبال	O
کمک	O
حاميان	O
مالي	O
و	O
صاحبان	O
بنگاه	O
کسب‌وکار	O
فروخته	O
است	O
و	O
اگرچه	O
پليس	B-ORG
فدرال	I-ORG
از	O
همه	O
اين	O
جرائم	O
آگاه	O
است	O
،	O
به	O
سبب	O
حمايت	O
وزارت	B-ORG
دادگستري	I-ORG
آمريکا	I-ORG
از	O
کلينتون	B-PER
،	O
نمي‌توان	O
اقدامي	O
عليه	O
او	O
کرد	O
.	O

بنابراين	O
بايد	O
نام	O
وزارت	B-ORG
دادگستري	I-ORG
را	O
تغيير	O
دهيم	O
.	O

ترامپ	B-PER
افزود	O
:	O
«	O
پايان	O
دادن	O
به	O
فساد	O
اين	O
دولت	O
تبهکار	O
از	O
مهم‌ترين	O
دلايلي	O
است	O
که	O
مردم	O
بايد	O
به‌واسطه	O
آن	O
هشتم	B-DAT
نوامبر	I-DAT
رأي	O
دهند	O
»	O
.	O
ترامپ	B-PER
گفت	O
:	O
«	O
هيچ‌يک	O
از	O
وزراي	O
خارجه	B-ORG
آمريکا	I-ORG
به‌اندازه	O
کلينتون	B-PER
در	O
سياست	O
خارجي	O
ناکام	O
نبوده‌اند	O
.	O

پيش	O
از	O
انتصاب	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
،	O
ليبي	B-LOC
ثبات	O
داشت	O
،	O
سوريه	B-LOC
تحت	O
کنترل	O
بود	O
،	O
عراق	B-LOC
شاهد	O
کاهش	O
خشونت‌ها	O
بود	O
و	O
داعش	B-ORG
حتي	O
وجود	O
خارجي	O
نداشت	O
.	O

اما	O
از	O
آن	O
زمان	O
تاکنون	O
،	O
همه‌چيز	O
به‌سرعت	O
تغيير	O
کرده	O
است	O
:	O
ليبي	B-LOC
ويران	O
شده	O
است	O
؛	O
سوريه	B-LOC
در	O
ميانه	O
يک	O
جنگ	O
داخلي	O
فاجعه‌بار	O
است	O
؛	O
عراق	B-LOC
غرق	O
در	O
آشوب	O
و	O
داعش	B-ORG
در	O
سراسر	O
منطقه	O
و	O
اروپا	B-LOC
گسترش	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
.	O

آن‌ها	O
کارزار	O
نسل‌کشي	O
عليه	O
مسيحيان	O
سراسر	O
جهان	O
به	O
راه	O
انداخته‌اند	O
و	O
در	O
سي‌ودو	O
کشور	O
حضور	O
دارند	O
»	O
.	O
ترامپ	B-PER
در	O
ادامه	O
تحقير	O
در	O
برابر	O
ايران	B-LOC
را	O
از	O
همه	O
ناکامي‌هاي	O
کلينتون	B-PER
و	O
اوباما	B-PER
مهم‌تر	O
توصيف	O
کرد	O
.	O

ترامپ	B-PER
گفت	O
:	O
«	O
ملوان‌ها	O
ي	O
ما	O
مجبور	O
شدند	O
زانو	O
بزنند	O
،	O
چون	O
اندکي	O
از	O
مسير	O
منحرف	O
شده	O
بودند	O
،	O
به	O
ياد	O
داريد	O
،	O
تحقيري	O
که	O
به‌واسطه	O
آن	O
ده	O
ملوان	O
تحمل	O
کرديم	O
»	O
.	O
ترامپ	B-PER
افزود	O
ايران	B-LOC
«	O
کشور	O
ما	O
را	O
بار	O
ديگر	O
پس	O
از	O
امضاي	O
توافقي	O
تحقير	O
کردند	O
.	O

توافقي	O
که	O
در	O
زمره	O
احمقانه‌ترين	O
توافق‌هايي	O
است	O
که	O
تاکنون	O
به	O
امضا	O
رسيده	O
و	O
مسير	O
دستيابي	O
به	O
تسليحات	O
هسته‌اي	O
در	O
مدت	O
ده	O
سال	O
است	O
.	O

به	O
ياد	O
داريد	O
،	O
ما	O
به	O
آن‌ها	O
(	O
ايراني‌ها	O
)	O
همه	O
آن	O
پول	O
را	O
داديم	O
.	O

به	O
آن‌ها	O
يک	B-MON
مميز	I-MON
هفت‌دهم	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
پول	O
نقد	O
داديم	O
.	O

آن‌ها	O
فکر	O
مي‌کردند	O
چهارصد	B-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
است	O
.	O

آن	O
پول	O
تمام	O
اين	O
سکو	O
را	O
پر	O
مي‌کرد	O
.	O

به	O
آن‌ها	O
پول	O
نقد	O
داديم	O
.	O

باج	O
داديم	O
.	O

البته	O
او	O
(	O
اوباما	B-PER
)	O
مي‌گويد	O
باج	O
نبود	O
،	O
که	O
دروغ	O
است	O
.	O

مثل	O
همه	O
دروغ‌هايي	O
که	O
پيش‌تر	O
گفت	O
؛	O
مثل	O
طرح	O
اصلاحات	O
درماني	O
-	O
بهداشتي	O
اوباما	B-PER
.	O

او	O
دروغ	O
گفت	O
و	O
حال	O
ايران	B-LOC
ميلياردها	O
دلار	O
ديگر	O
از	O
ما	O
پول	O
مي‌خواهد	O
.	O

اين	O
نتيجه	O
توافق	O
بد	O
است	O
.	O

آن‌ها	O
(	O
ايران	B-LOC
)	O
جسورتر	O
مي‌شوند	O
،	O
چون	O
فکر	O
مي‌کنند	O
شما	O
(	O
آمريکا	B-LOC
)	O
ابله	O
هستيد	O
.	O

آن‌ها	O
با	O
قايق‌هاي	O
کوچک	O
شان	O
دور	O
کشتي‌هاي	O
ما	O
حلقه	O
مي‌زنند	O
.	O

چه	O
کسي	O
مي‌داند	O
آن‌ها	O
با	O
خود	O
چه	O
مي‌گويند	O
.	O

فکر	O
کنم	O
بي	O
پرسش	O
هم	O
مي‌دانم	O
آن‌ها	O
چه	O
مي‌گويند	O
.	O

آن‌ها	O
با	O
جنگنده‌ها	O
يشان	O
به	O
هواپيماهاي	O
ما	O
نزديک	O
مي‌شوند	O
،	O
اين‌گونه	O
جسورتر	O
شده‌اند	O
.	O

با	O
آن	O
همه	O
پول	O
و	O
تحقيري	O
که	O
بر	O
ما	O
روا	O
داشتند	O
.	O

وقتي	O
اوباما	B-PER
و	O
هيلاري	B-PER
فرايند	O
توافق	O
را	O
شروع	O
کردند	O
آن‌ها	O
به‌شدت	O
به	O
دردسر	O
افتاده	O
بودند	O
.	O

مي‌توانستيم	O
توافقي	O
عالي	O
امضا	O
کنيم	O
،	O
اما	O
يکي	O
از	O
احمقانه‌ترين	O
توافق‌ها	O
را	O
امضا	O
کرديم	O
.	O

هيلاري	B-PER
آن‌ها	O
(	O
ايران	B-LOC
)	O
را	O
در	O
مسير	O
استيلا	O
بر	O
منطقه	O
و	O
دستيابي	O
به	O
سلاح	O
هسته‌اي	O
قرار	O
داد	O
.	O

همه	O
اين‌ها	O
به	O
سبب	O
ناکامي	O
رهبران	O
ما	O
،	O
ازجمله	O
تبليغاتچي	O
کل	O
اوباما	B-PER
ست	O
،	O
اين	O
فرد	O
هيچ	O
کاري	O
جز	O
تبليغ	O
کردن	O
(	O
به	O
نفع	O
کلينتون	B-PER
)	O
انجام	O
نمي‌دهد	O
»	O
.	O
ترامپ	B-PER
افزود	O
:	O
«	O
متأسفانه	O
به	O
سبب	O
شيوه	O
رهبري‌	O
مان	O
در	O
دنيا	O
به	O
آمريکا	B-LOC
احترام	O
گذاشته	O
نمي‌شود	O
و	O
در	O
شهرها	O
يمان	O
شاهد	O
رشد	O
نگران‌کننده	O
خشونت	O
هستيم	O
.	O

بيش	O
از	O
چهل	O
هزار	O
کهنه	O
سرباز	O
بي‌خانمان	O
داريم	O
درحالي‌که	O
هزاران	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
صرف	O
مهاجران	O
غيرقانوني	O
مي‌کنيم	O
.	O

مهاجران	O
غيرقانوني	O
وجود	O
دارند	O
که	O
از	O
کهنه	O
سربازان	O
ما	O
بهتر	O
با	O
آن‌ها	O
رفتار	O
مي‌شود	O
.	O

دوستان	O
چنين	O
چيزي	O
در	O
دولت	O
من	O
اتفاق	O
نخواهد	O
افتاده	O
.	O
