صادق	B-PER
زيباکلام	I-PER
:	O
مردم‌سالاري	O
ديني	O
در	O
ايران	B-LOC
و	O
مردم‌سالاري	O
ليبرال	O
در	O
آمريکا	B-LOC

انتخاب	B-ORG
خبر	I-ORG
:	O
استاد	O
علوم	O
سياسي	O
دانشگاه	B-ORG
تهران	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اعتراضات	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
نسبت	O
به	O
انتخاب	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
گفت	O
:	O
اين	O
اعتراضات	O
از	O
يک	O
نظر	O
بسيار	O
جالب	O
مي‌نمايد	O
؛	O
در	O
دو	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
که	O
يکي	O
در	O
سال	B-DAT
1388	I-DAT
در	O
ايران	B-LOC
و	O
يکي	O
در	O
سال	B-DAT
1395	I-DAT
در	O
آمريکا	B-LOC
اتفاق	O
افتاد	O
،	O
نامزدهاي	O
پيروز	O
انتخابات	O
يعني	O
آقاي	O
احمدي‌نژاد	B-PER
در	O
ايران	B-LOC
و	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
در	O
آمريکا	B-LOC
به‌شدت	O
مورد	O
مخالفت	O
و	O
اعتراض	O
اقشار	O
و	O
لايه‌هاي	O
تحصيل‌کرده	O
جامعه	O
خود	O
قرار	O
گرفتند	O
.	O

دکتر	O
صادق	B-PER
زيباکلام	I-PER
در	O
گفتگو	O
با	O
خبرنگار	O
انتخاب	B-ORG
خبر	I-ORG
تأکيد	O
کرد	O
:	O
اغلب	O
مي‌دانيم	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
1388	I-DAT
بيش	O
از	O
90	B-PCT
درصد	I-PCT
معترضين	O
به	O
نتيجه	O
انتخابات	O
22	B-DAT
خرداد	I-DAT
اقشار	O
و	O
لايه‌هاي	O
تحصيل‌کرده	O
جامعه	O
بودند	O
و	O
در	O
آمريکا	B-LOC
هم	O
شاهد	O
هستيم	O
که	O
بسياري	O
از	O
تظاهرکنندگان	O
اين	O
روزها	O
دانشجويان	O
،	O
نويسندگان	O
و	O
فعالان	O
مدني	O
هستند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
اين	O
ميان	O
،	O
نوع	O
برخورد	O
دو	O
نظام	O
حاکميتي	O
ايران	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
با	O
معترضين	O
انتخابات	O
در	O
سال	B-DAT
1388	I-DAT
ايران	B-LOC
و	O
1395	B-DAT
آمريکا	B-LOC
بسيار	O
جالب‌توجه	O
بود	O
.	O

اين	O
تحليلگر	O
سياسي	O
در	O
توضيح	O
مقصود	O
خود	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
اکنون	O
نزديک	O
به	O
5	O
روز	O
مي‌شود	O
که	O
ما	O
شاهد	O
اعتراضات	O
گسترده	O
دانشجويان	O
،	O
عمدتاً	O
،	O
و	O
جوانان	O
در	O
آمريکا	B-LOC
نسبت	O
به	O
انتخاب	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
هستيم	O
.	O

در	O
اين	O
راستا	O
معترضين	O
در	O
خيابان‌ها	O
تظاهرات	O
و	O
راهپيمايي	O
کردند	O
،	O
خيابان‌ها	O
را	O
بند	O
آوردند	O
،	O
اما	O
ببينيد	O
نه	O
يک	O
گلوله	O
شليک	O
شد	O
و	O
نه	O
يک	O
دستگيري	O
اتفاق	O
افتاد	O
و	O
نه	O
کسي	O
مجروح	O
و	O
کشته	O
شد	O
و	O
نه	O
به	O
کسي	O
تيراندازي	O
شده	O
است	O
.	O

زيباکلام	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
درواقع	O
مي‌توان	O
نحوه	O
برخورد	O
حاکميت	O
آمريکا	B-LOC
با	O
معترضين	O
در	O
انتخابات	O
را	O
با	O
نحوه	O
برخورد	O
حاکميت	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
يا	O
حاکميت	O
مردم‌سالاري	O
ديني	O
با	O
معترضين	O
مقايسه	O
کرد	O
.	O

اين	O
کارشناس	O
سياسي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
بااينکه	O
پيروز	O
انتخابات	O
است	O
نه	O
يک	O
کلمه	O
به	O
معترضين	O
توهين	O
کرده	O
،	O
نه	O
يک	O
کلمه	O
به	O
آن‌ها	O
ناسزا	O
گفته	O
،	O
و	O
اصلاً	O
هيچ‌گونه	O
واکنشي	O
نشان	O
نداده	O
است	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
باگذشت	O
5	O
روز	O
از	O
اعتصابات	O
و	O
تظاهرات	O
گسترده	O
آمريکايي‌ها	O
نسبت	O
به	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
و	O
پيروزي	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
،	O
نه	O
يک	O
نفر	O
بازداشت	O
شده	O
،	O
نه	O
يک	O
نفر	O
روانه	O
زندان	B-LOC
گوانتانامو	I-LOC
که	O
معادل	O
بازداشتگاه	B-LOC
کهريزک	I-LOC
ايران	B-LOC
است	O
شده	O
و	O
نه	O
هيچ‌يک	O
از	O
اتفاقات	O
ديگري	O
که	O
در	O
انتخابات	O
1388	B-DAT
ايران	O
رخ	O
داد	O
در	O
آمريکا	B-LOC
اتفاق	O
افتاده	O
است	O
.	O

زيباکلام	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
نحوه	O
مواجهه	O
حاکميت	O
آمريکا	B-LOC
با	O
معترضين	O
به	O
ذات	O
نظام	O
سياسي	O
آمريکا	B-LOC
که	O
مخالفين	O
را	O
تحمل	O
مي‌کند	O
بازمي‌گردد	O
،	O
گفت	O
:	O
بله	O
دقيقاً	O
همين‌طور	O
است	O
.	O

اگر	O
به	O
ياد	O
داشته	O
باشيد	O
حدود	O
4	O
سال	O
پيش	O
هم	O
همگي	O
شاهد	O
تظاهرات	O
نسبتاً	O
گسترده‌اي	O
بوديم	O
که	O
تحت	O
«	O
جنبش	O
وال‌استريت	B-LOC
»	O
در	O
آمريکا	B-LOC
به	O
راه	O
افتاده	O
بود	O
.	O

همان	O
جنبشي	O
که	O
تحت	O
عنوان	O
«	O
99	B-PCT
درصد	I-PCT
و	O
1	B-PCT
درصد	I-PCT
»	O
معروف	O
شده	O
بود	O
و	O
آمريکايي‌ها	O
مي‌گفتند	O
تمام	O
ثروت	O
آمريکا	B-LOC
متعلق	O
به	O
يک	B-PCT
درصد	I-PCT
جامعه	O
آمريکا	B-LOC
و	O
99	B-PCT
درصد	I-PCT
هيچ	O
ثروتي	O
ندارند	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
بااينکه	O
آن	O
اعتراضات	O
گسترده	O
بود	O
و	O
نزديک	O
به	O
چندين	O
ماه	O
جريان	O
پيدا	O
کرد	O
و	O
هفته‌ها	O
و	O
روزها	O
خيابان	B-LOC
معروف	I-LOC
وال‌استريت	I-LOC
که	O
مرکز	O
تجاري	O
نيويورک	B-LOC
است	O
توسط	O
معترضين	O
اشغال	O
شده	O
بود	O
،	O
اما	O
در	O
جريان	O
اين	O
اعتراضات	O
هم	O
نه	O
کسي	O
کشته	O
و	O
مجروح	O
شد	O
،	O
نه	O
کسي	O
محاکمه	O
شد	O
و	O
نه	O
حکومت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
معترضين	O
وال‌استريت	B-LOC
را	O
متهم	O
کرد	O
که	O
آن‌ها	O
از	O
بيگانگان	O
هم‌زمان	O
دستور	O
مي‌گرفتند	O
.	O

زيباکلام	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
جالب	O
اينکه	O
امروز	O
هم	O
ما	O
شاهد	O
هستيم	O
که	O
مقامات	O
آمريکايي	O
معترضين	O
را	O
خطاب	O
قرار	O
نمي‌دهند	O
که	O
فريب	O
خورده	O
هستند	O
،	O
آن‌ها	O
از	O
ايران	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
خط	O
مي‌گيرند	O
،	O
آن‌ها	O
از	O
داعش	B-ORG
خط	O
مي‌گيرند	O
و	O
اين	O
نوع	O
سؤالات	O
و	O
در	O
کل	O
خيلي	O
عادي	O
با	O
معترضين	O
به	O
انتخاب	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
برخورد	O
مي‌شود	O
.	O

اين	O
تحليلگر	O
مسائل	O
سياسي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
احتمالاً	O
چند	O
روزي	O
اين	O
تظاهرات	O
ادامه	O
پيدا	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

حالا	O
ممکن	O
است	O
اعتراضات	O
حالت	O
شديدتر	O
يا	O
خفيف‌تر	O
پيدا	O
کند	O
،	O
اما	O
سرانجام	O
اين	O
اعتراضات	O
پايان	O
مي‌پذيرد	O
و	O
به	O
تاريخ	O
مي‌پيوندد	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
با	O
اشاره	O
به	O
رويدادهاي	O
پساانتخاباتي	O
سال	B-DAT
1388	I-DAT
ايران	B-LOC
تأکيد	O
کرد	O
:	O
پس	O
از	O
توصيف	O
مواجهه	O
حاکميت	O
آمريکا	B-LOC
با	O
معترضين	O
بهتر	O
است	O
به	O
نوع	O
برخورد	O
حاکميت	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
و	O
نظام	O
مردم‌سالاري	O
ديني	O
ايران	B-LOC
با	O
معترضين	O
پرداخت	O
.	O

اين	O
کارشناس	O
سياسي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
وقتي	O
نگاه	O
مي‌کنيم	O
متوجه	O
مي‌شويم	O
که	O
در	O
جامعه	O
خودمان	O
بعد	O
از	O
7	O
سال	O
هنوز	O
که	O
هنوز	O
است	O
صحبت	O
از	O
فتنه	O
است	O
،	O
صحبت	O
از	O
آن	O
تظاهرات	O
است	O
،	O
عده‌اي	O
هنوز	O
به	O
دليل	O
حوادث	O
اتفاق	O
افتاده	O
در	O
سال	B-DAT
1388	I-DAT
در	O
حصر	O
هستند	O
،	O
عده‌اي	O
هنوز	O
در	O
زندان	O
هستند	O
.	O

دکتر	O
صادق	B-PER
زيباکلام	I-PER
در	O
پايان	O
گفت	O
:	O
من	O
فکر	O
مي‌کنم	O
مي‌شود	O
مقادير	O
زيادي	O
درباره	O
مقايسه	O
نظام	O
مردم‌سالاري	O
ديني	O
و	O
نظام	O
مردم‌سالاري	O
ليبرال	O
کتاب	O
نوشت	O
،	O
سخنراني	O
کرد	O
،	O
کنفرانس	O
و	O
همايش	O
گذاشت	O
،	O
مقاله	O
نوشت	O
،	O
ولي	O
درعين‌حال	O
مقايسه	O
همين	O
نوع	O
برخوردي	O
که	O
نظام	O
آمريکا	B-LOC
با	O
معترضين	O
در	O
انتخابات	O
داشته	O
است	O
و	O
نوع	O
برخوردي	O
که	O
نظام	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
با	O
معترضين	O
در	O
سال	B-DAT
1388	I-DAT
داشته	O
است	O
به	O
بهترين	O
وجه	O
و	O
به	O
زيباترين	O
وجه	O
تفاوت	O
مردم‌سالاري	O
ديني	O
در	O
ايران	B-LOC
و	O
مردم‌سالاري	O
ليبرال	O
در	O
آمريکا	B-LOC
را	O
به	O
نمايش	O
مي‌گذارد	O
.	O

EmailPrintTwitter	O
Google	B-ORG
بالاترين	O
Facebook	B-ORG
به	O
کانال	O
تلگرام	B-ORG
سايت	O
ميليون	O
ايران	B-LOC
بپيونديد
O
