آمريکا	B-LOC
منتظر	O
عواقب	O
نقض	O
برجام	O
باشد	O
/	O
مجلس	B-ORG
واکنش	O
متقابل	O
به	O
مصوبه	O
اخير	O
سناي	B-ORG
آمريکا	I-ORG
نشان	O
مي‌دهد	O

به	O
گزارش	O
پايگاه	B-ORG
انقلاب	I-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
سهيلا	B-PER
جلودارزاده	I-PER
نماينده	O
مردم	O
تهران	B-LOC
و	O
عضو	O
فراکسيون	O
اميد	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
پارلماني	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
تصويب	O
قانون	O
تمديد	O
10	O
ساله	O
تحريم‌ها	O
عليه	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
سناي	B-ORG
آمريکا	I-ORG
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
با	O
تصويب	O
اين	O
قانون	O
موضوعي	O
که	O
به	O
رجل	O
سياسي	O
دنيا	O
ثابت	O
مي‌شود	O
اين	O
است	O
که	O
از	O
ابتدا	O
هم	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
قصد	O
دشمني	O
نداشته	O
است	O
،	O
بلکه	O
ابرقدرتي	O
به	O
نام	O
آمريکا	B-LOC
ست	O
که	O
قبل	O
از	O
انقلاب	O
اسلامي	O
چشم	O
به	O
منابع	O
ايران	B-LOC
داشته	O
و	O
در	O
امور	O
داخلي	O
ايران	B-LOC
دخالت	O
هم	O
کرده	O
است	O
،	O
اين	O
موضوع	O
در	O
اسناد	O
لانه	B-ORG
جاسوسي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
و	O
رفتارهاي	O
بعدي	O
اين	O
کشور	O
وجود	O
داشته	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اگر	O
آمريکايي‌ها	O
بخواهند	O
تحريم‌ها	O
عليه	O
ايران	B-LOC
را	O
ادامه	O
دهد	O
،	O
موضوعي	O
که	O
هميشه	O
روي	O
آن	O
اعتقاد	O
داشته‌ايم	O
و	O
آن	O
را	O
ديده	O
و	O
تجربه	O
هم	O
کرده‌ايم	O
که	O
همان	O
هدف	O
آمريکا	B-LOC
براي	O
براندازي	O
نظام	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
است	O
بالاخره	O
به	O
جهانيان	O
ثابت	O
مي‌شود	O
.	O

اين	O
عضو	O
فراکسيون	O
اميد	O
مجلس	B-ORG
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
عکس‌العمل	O
متقابل	O
خود	O
را	O
نسبت	O
به	O
اين	O
مصوبه	O
سناي	B-ORG
آمريکا	I-ORG
نشان	O
خواهد	O
داد	O
،	O
گفت	O
:	O
ما	O
سال‌هاست	O
بدون	O
آمريکا	B-LOC
زندگي	O
کرديم	O
،	O
درست	O
است	O
که	O
هزينه‌هاي	O
زيادي	O
هم	O
براي	O
اين	O
موضوع	O
پرداخت	O
کرديم	O
اما	O
بالاخره	O
پرداخت	O
کرديم	O
و	O
ديگر	O
براي	O
ما	O
فرقي	O
نمي‌کند	O
،	O
ما	O
بارها	O
هويت	O
ملي	O
و	O
اقتدار	O
ايراني	O
بودنمان	O
را	O
به	O
دنيا	O
ثابت	O
کرديم	O
و	O
باز	O
هم	O
همان	O
راه	O
را	O
ادامه	O
مي‌دهيم	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
درباره	O
مغايرت	O
اين	O
مصوبه	O
سناي	B-ORG
آمريکا	I-ORG
با	O
توافق	O
هسته‌اي	O
و	O
نقض	O
برجام	O
،	O
توضيح	O
داد	O
:	O
مراجع	O
بين‌المللي	O
که	O
به‌عنوان	O
حکم	O
تعيين	O
شده	O
بودند	O
بايد	O
در	O
مورد	O
اين	O
مسئله	O
قضاوت	O
کنند	O
.	O

جلودارزاده	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
مبني	O
بر	O
اينکه	O
نظر	O
شما	O
به‌عنوان	O
نماينده	O
مردم	O
تهران	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
اين	O
زمينه	O
چيست	O
؟	O

گفت	O
:	O
اين	O
موضوع	O
تحريمي	O
از	O
قبل	O
بوده	O
است	O
،	O
بايد	O
ببينيم	O
در	O
موارد	O
برجام	O
لغو	O
اين	O
تحريم	O
قيد	O
شده	O
بود	O
يا	O
نه	O
،	O
اگر	O
قيد	O
شده	O
باشد	O
،	O
آمريکايي‌ها	O
با	O
اين	O
مصوبه	O
برجام	O
را	O
نقض	O
کرده‌اند	O
.	O

اين	O
عضو	O
فراکسيون	O
اميد	O
مجلس	B-ORG
همچنين	O
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
مبني	O
بر	O
اينکه	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
پيش‌ازاين	O
دراين‌باره	O
گفته	O
بودند	O
اگر	O
قانون	O
تمديد	O
10	O
ساله	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
تصويب	O
شود	O
،	O
قطعاً	O
و	O
بدون	O
ترديد	O
نقض	O
برجام	O
است	O
،	O
نظر	O
شما	O
دراين‌باره	O
چيست	O
؟	O

خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
بنده	O
اين	O
موضوع	O
را	O
ديدم	O
،	O
دقيقاً	O
همين‌طور	O
است	O
،	O
مجموعه‌اي	O
که	O
در	O
مذاکرات	O
هسته‌اي	O
بودند	O
،	O
بايد	O
قدم	O
بعدي	O
را	O
تعيين	O
کند	O
،	O
چون	O
مسئله	O
امنيت	O
ملي	O
مطرح	O
است	O
و	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
هم	O
راجع	O
به	O
اين	O
مسئله	O
بحث	O
مي‌کند	O
و	O
تصميم	O
مناسب	O
را	O
در	O
اين	O
زمينه	O
مي‌گيرد	O
،	O
بالاخره	O
توافقي	O
انجام	O
شده	O
که	O
براي	O
ما	O
حکم	O
قانون	O
را	O
داشته	O
است	O
،	O
آن‌طرفي	O
که	O
قانون	O
را	O
نقض	O
مي‌کند	O
عواقب	O
آن	O
را	O
هم	O
مي‌بيند	O
.	O

