راهپيمايي	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
؛	O
اقتدار	O
جهان	O
اسلام	O
و	O
هراس	O
دشمن	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
بين‌الملل	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
،	O
گروه	B-ORG
تروريستي	I-ORG
داعش	I-ORG
در	O
سال	B-DAT
2014	I-DAT
و	O
زماني	O
که	O
شرايط	O
خود	O
را	O
در	O
سوريه	B-LOC
در	O
حالت	O
آرماني	O
مي‌ديد	O
،	O
با	O
هجوم	O
گسترده	O
به	O
چند	O
استان	O
سني	O
نشين	O
غرب	B-LOC
عراق	I-LOC
،	O
آنجا	O
را	O
تحت	O
تصرف	O
خود	O
درآورد	O
.	O

برنامه	O
مهم	O
داعش	B-ORG
که	O
با	O
حمايت	O
مستقيم	O
عربستان	B-LOC
،	O
قطر	B-LOC
و	O
ترکيه	B-LOC
و	O
چشم‌پوشي	O
آمريکا	B-LOC
بر	O
اين	O
اقدامات	O
در	O
منطقه	O
شکل	O
گرفته	O
بود	O
،	O
حمله	O
به	O
شهرهاي	O
شيعه‌نشين	O
عراق	B-LOC
بود	O
.	O

اما	O
اين	O
نقشه	O
با	O
کمک	O
مستشاري	O
ايران	B-LOC
و	O
آمادگي	O
نيروهاي	O
مردمي	O
هرگز	O
به	O
نتيجه	O
نرسيد	O
،	O
تا	O
جايي	O
که	O
استان‌هاي	O
جنوبي	O
اين	O
کشور	O
با	O
بهترين	O
ضريب	O
امنيتي	O
در	O
بحبوحه	O
نبرد	O
با	O
شبه‌نظاميان	O
تکفيري	O
،	O
ميزبان	O
زائران	O
ميليوني	O
داخلي	O
و	O
خارجي	O
اهل‌بيت	O
شد	O
.	O

امنيت	O
شهرهاي	O
کربلا	B-LOC
و	O
نجف	B-LOC
به‌عنوان	O
مهم‌ترين	O
مراکز	O
مذهبي	O
عراق	B-LOC
در	O
چند	O
سال	O
گذشته	O
،	O
به‌رغم	O
تلاش‌هاي	O
گسترده	O
تروريست‌ها	O
کماکان	O
پايدار	O
بوده	O
است	O
و	O
راهپيمايي‌هاي	O
ميليوني	O
زائران	O
حرم	O
اهل‌بيت	O
نيز	O
مهر	O
تأييدي	O
بر	O
اين	O
وضعيت	O
بود	O
.	O

آمريکا	B-LOC
و	O
متحدان	O
منطقه‌اي	O
آن	O
مي‌دانند	O
درصورتي‌که	O
موفق	O
شوند	O
امنيت	O
اين	O
مناطق	O
را	O
برهم	O
بزنند	O
،	O
درواقع	O
توانسته‌اند	O
از	O
سد	O
دفاعي	O
مستحکمي	O
که	O
زير	O
نظر	O
مستشاران	O
نظامي	O
ايران	B-LOC
ايجاد	O
شده	O
است	O
،	O
بگذرند	O
.	O

در	O
اين	O
صورت	O
نفوذ	O
عناصر	O
تروريستي	O
به	O
مرزهاي	O
ايران	B-LOC
و	O
ايجاد	O
بي‌ثباتي	O
و	O
حملات	O
تروريستي	O
در	O
داخل	O
کشور	O
نيز	O
برايشان	O
امکان‌پذير	O
خواهد	O
شد	O
.	O

بر	O
همين	O
اساس	O
رسانه‌هاي	O
غربي	O
امسال	B-DAT
هم	O
مانند	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
پوشش	O
خبري	O
اجتماع	O
بيش	O
از	O
بيست	O
ميليون	O
زائر	O
را	O
در	O
مراسم	O
اربعين	B-DAT
را	O
بايکوت	O
کردند	O
.	O

اين	O
مسئله	O
ازآن‌جهت	O
حائز	O
اهميت	O
است	O
که	O
شرايط	O
کنوني	O
حاميان	O
تروريسم	O
در	O
منطقه	O
به‌مراتب	O
از	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
سخت‌تر	O
شده	O
است	O
.	O

نيروهاي	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
با	O
حمايت	O
هوايي	O
جنگنده‌هاي	O
روسي	O
موفق	O
به	O
پيشروي‌هاي	O
گسترده‌اي	O
در	O
اين	O
کشور	O
شوند	O
درحالي‌که	O
هم‌زمان	O
ارتش	B-ORG
عراق	I-ORG
با	O
همراهي	O
نيروهاي	O
مردمي	O
تنها	O
چند	O
کيلومتر	O
با	O
آزادسازي	O
شهر	B-LOC
موصل	I-LOC
و	O
از	O
بين	O
بردن	O
داعش	B-ORG
در	O
اين	O
کشور	O
فاصله	O
دارند	O
.	O

در	O
همين	O
رابطه	O
«	O
کامران	B-PER
غضنفري	I-PER
»	O
،	O
کارشناس	O
مسائل	O
سياست	O
خارجي	O
،	O
در	O
گفتگو	O
با	O
خبرنگار	O
بين‌الملل	O
باشگاه	B-ORG
خبرنگاران	I-ORG
تسنيم	I-ORG
«	O
پويا	B-ORG
»	O
تصريح	O
کرد	O
که	O
سکوت	O
رسانه‌هاي	O
غربي	O
و	O
عربي	O
در	O
مقابل	O
بزرگ‌ترين	O
راهپيمايي	O
مسالمت‌آميز	O
دنيا	O
با	O
حضور	O
بيست‌ميليوني	O
عاشقان	O
اهل‌بيت	O
،	O
نماد	O
هراس	O
آن‌ها	O
از	O
قدرت‌يابي	O
و	O
اتحاد	O
مسلمانان	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
مراسم	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
تنها	O
مختص	O
شيعيان	O
نيست	O
گفت	O
:	O
«	O
در	O
اين	O
بزرگداشت	O
ديني	O
شاهد	O
حضور	O
اهل	O
سنت	O
نيز	O
بوديم	O
و	O
اين	O
مسئله	O
براي	O
حاميان	O
تفرقه	O
مذهبي	O
در	O
منطقه	O
به	O
معناي	O
شکست	O
است	O
به	O
همين	O
دليل	O
عجيب	O
نيست	O
که	O
نخواهند	O
حضور	O
پرشکوه	O
و	O
خودجوش	O
مردم	O
را	O
به	O
نمايش	O
نگذارند	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
هرگاه	O
حتي	O
10	O
مخالف	O
يک	O
حکومت	O
ضد	O
غربي	O
در	O
مقابل	O
يک	O
ساختمان	O
اجتماع	O
کنند	O
،	O
خبرنگاران	O
اين	O
رسانه‌ها	O
آن	O
را	O
در	O
بوق	O
و	O
کرنا	O
مي‌کنند	O
»	O
.	O
برگزاري	O
مراسم	O
ميليوني	O
اربعين	B-DAT
تحت	O
شديدترين	O
تدابير	O
امنيتي	O
و	O
بدون	O
وقوع	O
حادثه‌اي	O
تروريستي	O
،	O
نشان‌دهنده	O
قدرت	O
محور	O
مقاومت	O
است	O
.	O

ايران	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
در	O
يک	O
جبهه	O
واحد	O
با	O
توطئه‌هاي	O
غربي	O
براي	O
تجزيه	O
منطقه	O
در	O
حال	O
نبرد	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
شرايط	O
برگزاري	O
چنين	O
اجتماعي	O
که	O
ميليون‌ها	O
نفر	O
از	O
سراسر	O
عراق	B-LOC
و	O
کشورهاي	O
منطقه	O
بدون	O
نگراني	O
از	O
وقوع	O
کوچک‌ترين	O
حادثه	O
وارد	O
کربلا	B-LOC
و	O
نجف	B-LOC
مي‌شوند	O
،	O
اوج	O
توانايي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
حفظ	O
و	O
برقراري	O
امنيت	O
حتي	O
در	O
سخت‌ترين	O
شرايط	O
را	O
اثبات	O
کرد	O
.	O

اين	O
در	O
شرايطي	O
است	O
که	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
بدون	O
داشتن	O
هيچ	O
مرز	O
مشترکي	O
با	O
تصرفات	O
داعش	B-ORG
و	O
گروه‌هاي	O
تکفيري	O
،	O
علاوه	O
بر	O
تجربه	O
چندين	O
حادثه	O
تروريستي	O
در	O
چند	O
ماه	O
اخير	O
در	O
وضعيت	O
فوق‌العاده	O
به	O
سر	O
مي‌برند	O
.	O

ازاين‌رو	O
هرگونه	O
پوشش	O
خبري	O
رسانه‌هاي	O
غربي	O
از	O
راهپيمايي	O
ميليوني	O
در	O
قبل	O
جنگ	O
و	O
منازعه	O
،	O
مي‌تواند	O
ضعف	O
دستگاه‌هاي	O
امنيتي	O
و	O
دفاعي	O
اين	O
کشورها	O
باوجود	O
هزينه	O
گزاف	O
نظامي	O
را	O
در	O
ذهن	O
شهروندانشان	O
متبادر	O
کند	O
.	O

از	O
سويي	O
ديگر	O
فلسفه	O
برگزاري	O
اربعين	B-DAT
در	O
وضعيت	O
بحران‌هاي	O
امنيتي	O
و	O
تلاش	O
براي	O
ايجاد	O
شکاف‌هاي	O
مذهبي	O
به	O
معناي	O
تداوم	O
راه	O
مقاومت	O
در	O
برابر	O
دشمنان	O
اسلام	O
است	O
.	O

امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
اسوه	O
ايستادگي	O
است	O
و	O
عرض	O
ارادت	O
مسلمانان	O
بدون	O
نگراني	O
از	O
هرگونه	O
حادثه	O
تروريستي	O
پيامي	O
روشن	O
به	O
غرب	O
و	O
حاميان	O
ش	O
دارد	O
که	O
بدون	O
شک	O
در	O
تضاد	O
با	O
استراتژي	O
رسانه‌هاي	O
غربي	O
است	O
.	O

مقابله	O
با	O
اسلام‌خواهي	O
و	O
ايجاد	O
اختلاف‌هاي	O
مذهبي	O
در	O
چند	O
سال	O
اخير	O
در	O
اروپا	B-LOC
شدت	O
يافته	O
است	O
.	O

انتشار	O
کاريکاتورهاي	O
توهين	O
به	O
پيامبر	B-PER
اکرم	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
،	O
پخش	O
تصاويري	O
از	O
تروريست‌هاي	O
که	O
با	O
شعار	O
الله‌اکبر	O
انسان‌ها	O
را	O
مثله	O
مي‌کنند	O
و	O
همچنين	O
نشر	O
قرآني	O
با	O
تحريف	O
در	O
آيات	O
و	O
سوره‌هاي	O
آن	O
توسط	O
قادر	B-PER
عبدالله	I-PER
در	O
هلند	B-LOC
ازجمله	O
اقداماتي	O
است	O
که	O
رسانه‌هاي	O
غربي	O
در	O
راستاي	O
اهداف	O
تحميل‌شده‌	O
شان	O
انجام	O
داده‌اند	O
.	O

درواقع	O
آمريکا	B-LOC
،	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
و	O
متحدان	O
منطقه‌اي	O
آن‌ها	O
پس	O
از	O
گذشت	O
6	B-DAT
سال	I-DAT
از	O
اختلاف‌افکني	O
و	O
دامن	O
زدن	O
به	O
جنگ‌هاي	O
مذهبي	O
،	O
متوجه	O
شده‌اند	O
مقاومت	O
در	O
برابر	O
موج	O
اسلام‌خواهي	O
و	O
ارزش‌هاي	O
ديني	O
مردم	O
خاورميانه	B-LOC
نتيجه‌اي	O
جز	O
صرف	O
هزينه‌هاي	O
مادي	O
و	O
سياسي	O
دستاوردي	O
برا	O
يشان	O
نخواهد	O
داشت	O
و	O
راهپيمايي	O
عظيم	O
کربلا	B-LOC
نيز	O
شاهد	O
مثالي	O
بر	O
اين	O
شکست	O
مفتضحانه	O
بود	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/
O
