ايادي	O
استکباري	O
از	O
پيشرفت	O
نظام	O
اسلامي	O
هراسان	O
هستند	O
/	O
ضرورت	O
تبيين	O
گفتمان	O
انقلابي	O
در	O
جامعه	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
خبرگزاري	B-ORG
رسا	I-ORG
در	O
آمل	B-LOC
،	O
حجت‌الاسلام	O
مهدي	B-PER
تقي	I-PER
زاده	I-PER
آملي	I-PER
،	O
استاد	O
حوزه	O
و	O
دانشگاه	O
امشب	B-TIM
در	O
همايش	O
گفتمان	O
انقلابيگري	O
که	O
با	O
حضور	O
بسيجيان	O
دو	O
بخش	O
دابودشت	B-LOC
و	O
دشت‌سر	B-LOC
در	O
مصلاي	B-LOC
نماز	I-LOC
جمعه	I-LOC
دابودشت	I-LOC
برگزار	O
شد	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
با	O
تبيين	O
گفتمان	O
انقلابيگري	O
بسياري	O
از	O
مشکلات	O
کنوني	O
جامعه	O
حل	O
مي‌شود	O
.	O

تفکر	O
بسيجي	O
سبب	O
سعادتمندي	O
نظام	O
اسلامي	O
مي‌شود	O
امام‌جمعه	O
دابو	B-LOC
و	O
دشت‌سر	B-LOC
تصريح	O
کرد	O
:	O
بسيج	B-ORG
شجره	O
طيبه	O
منتخب‌شده	O
از	O
ملت	O
شريف	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
است	O
که	O
بندگان	O
مخلص	O
خدا	O
با	O
خلوص	O
نيت	O
و	O
حسن	O
تدبير	O
راه	O
را	O
انتخاب	O
کرده	O
و	O
سبب	O
سعادتمندي	O
خود	O
و	O
نظام	O
اسلامي	O
مي‌شوند	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
تقي	B-PER
زاده	I-PER
آملي	I-PER
افزود	O
:	O
وقتي	O
به	O
عظمت	O
بسيج	B-ORG
نگاه	O
مي‌کنيم	O
مي‌بينيم	O
اقتدار	O
امروز	O
نظام	O
اسلامي	O
ايجاد	O
شده	O
و	O
پيروزي‌هايي	O
که	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
بايد	O
محوريت	O
اين	O
نظام	O
اسلامي	O
را	O
تحسين	O
کنيم	O
و	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
نهاد	O
بسيج	B-ORG
ميليوني	O
را	O
تشکيل	O
دادند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اين‌که	O
بسيج	B-ORG
توانسته	O
است	O
در	O
کنار	O
قواي	O
ديگر	O
سعادت‌هايي	O
را	O
رقم	O
زند	O
که	O
سبب	O
عزت	O
نظام	O
اسلامي	O
شود	O
،	O
گفت	O
:	O
تفکر	O
بسيج	O
مردمي	O
ايران	O
اسلامي	O
صادر	O
شده	O
است	O
که	O
شاهد	O
اين	O
تفکر	O
در	O
کشورهاي	O
مختلف	O
هستيم	O
.	O

استاد	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
مازندران	I-ORG
بسيج	B-ORG
را	O
لشکر	O
مخلصي	O
براي	O
تحکيم	O
و	O
ترويج	O
اهداف	O
و	O
ارزش‌هاي	O
نظام	O
اسلامي	O
دانست	O
و	O
بيان	O
داشت	O
:	O
امروز	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
به‌مراتب	O
والايي	O
دست	O
يافته	O
و	O
توانستيم	O
به	O
پيشرفت‌هاي	O
گران‌قدري	O
دست	O
پيدا	O
کنيم	O
.	O

خدمات	O
ارزشمند	O
بسيج	B-ORG
در	O
عرصه‌هاي	O
مختلف	O
حجت‌الاسلام	O
تقي	B-PER
زاده	I-PER
آملي	I-PER
اظهار	O
داشت	O
:	O
به	O
لطف	O
خداوند	O
متعال	O
شاهد	O
خدمات	O
شايسته	O
و	O
بایسته	O
بسيج	B-ORG
هستيم	O
که	O
در	O
کنار	O
دولت	O
دارد	O
فعاليت	O
مي‌کند	O
و	O
اقدامات	O
خودجوش	O
اقتصادي	O
از	O
سوي	O
اين	O
نهاد	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
و	O
در	O
حال	O
گسترش	O
است	O
.	O

امام‌جمعه	O
دابو	B-LOC
و	O
دشت‌سر	B-LOC
بابيان	O
اين‌که	O
در	O
اربعين	O
انقلاب	O
اسلامي	O
هستيم	O
که	O
در	O
حال	O
شکوفايي	O
و	O
گسترش	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
انقلاب	O
اسلامي	O
اهداف	O
،	O
بنيه	O
و	O
اساسي	O
داشته	O
است	O
که	O
توانستيم	O
در	O
اين	O
مسير	O
ارزنده	O
قرار	O
گيريم	O
.	O

استاد	O
حوزه	O
و	O
دانشگاه	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
انقلاب	O
اسلامي	O
از	O
روي	O
عواطف	O
نبوده	O
و	O
برنامه‌اي	O
از	O
پيش	O
تعيين	O
شده	O
بوده	O
است	O
که	O
هويت	O
اصلي	O
کشورمان	O
را	O
از	O
دست	O
داده	O
بوديم	O
و	O
انقلاب	O
اسلامي	O
زمينه‌ساز	O
ارتقاي	O
جايگاه	O
مان	O
را	O
فراهم	O
کرده	O
است	O
.	O

همدلي	O
و	O
هم‌زباني	O
سبب	O
موفقيت‌هاي	O
نظام	O
اسلامي	O
است	O
وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اين‌که	O
بسيج	B-ORG
به	O
هنگام	O
انقلاب	O
اسلامي	O
به	O
بار	O
نشسته	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
بستر	O
همدلي	O
و	O
هم‌زباني	O
در	O
کنار	O
دولت	O
و	O
ملت	O
توانستيم	O
به	O
موفقيت‌هاي	O
ارزشمندي	O
در	O
عرصه‌هاي	O
مختلف	O
دست	O
پيدا	O
کنيم	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
تقي	B-PER
زاده	I-PER
آملي	I-PER
اظهار	O
:	O
تنها	O
راه	O
برون‌رفت	O
مردم	O
جهان	O
از	O
مشکلات	O
در	O
دوري	O
از	O
ايادي	O
استکبار	O
جهاني	O
است	O
که	O
اين‌ها	O
آمدند	O
مردم	O
جهان	O
را	O
به‌صورت	O
انحصاري	O
در	O
اختيار	O
خود	O
قرار	O
دهند	O
.	O

امام‌جمعه	O
دابو	B-LOC
و	O
دشت‌سر	B-LOC
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
جريانات	O
اخير	O
ديديم	O
نامه	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
به	O
جوانان	O
غرب	O
چون	O
سخن	O
از	O
توحيد	O
،	O
وحدانيت	O
ذات	O
ربوبيت	O
و	O
انسجام	O
است	O
سبب	O
شد	O
عده	O
بسياري	O
از	O
جوانان	O
نسبت	O
به	O
اين	O
نامه	O
نظرات	O
مساعدي	O
داشته	O
باشند	O
.	O

استاد	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
مازندران	I-ORG
بابيان	O
اين‌که	O
ايادي	O
استکباري	O
از	O
پيشرفت	O
نظام	O
اسلامي	O
هراسان	O
هستند	O
،	O
گفت	O
:	O
امروز	O
به	O
لطف	O
خداوند	O
متعال	O
خدمات	O
ارزنده‌اي	O
از	O
سوي	O
نظام	O
اسلامي	O
صورت	O
گرفته	O
و	O
کشورهاي	O
ديگر	O
را	O
هم	O
تحت‌الشعاع	O
خود	O
قرار	O
داده	O
است	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
ضرورت	O
دارد	O
رويکرد	O
خود	O
را	O
خدايي	O
کرده	O
و	O
در	O
محضر	O
خداوند	O
منان	O
باشيم	O
که	O
اگر	O
اين	O
راه	O
را	O
فراموش	O
کنيم	O
در	O
مسير	O
انحراف	O
قرار	O
مي‌گيريم	O
.	O

استاد	O
حوزه	O
و	O
دانشگاه	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
رزمندگان	O
ما	O
در	O
طول	O
هشت	O
سال	O
دفاع	O
مقدس	O
با	O
دست‌هاي	O
خالي	O
و	O
با	O
ايمان	O
به	O
خداوند	O
متعال	O
در	O
برابر	O
ايادي	O
استکباري	O
ايستادگي	O
شايسته‌اي	O
صورت	O
دادند	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
تقي	B-PER
زاده	I-PER
آملي	I-PER
افزود	O
:	O
امروز	O
داريم	O
کنگره	O
عظيم	O
ميليوني	O
اربعين	O
را	O
مشاهده	O
مي‌کنيم	O
که	O
دشمنان	O
توان	O
ديدن	O
اين	O
صحنه‌ها	O
را	O
ندارند	O
و	O
در	O
چنين	O
جايگاهي	O
قرار	O
داريم	O
.	O

امام‌جمعه	O
دابو	B-LOC
و	O
دشت‌سر	B-LOC
بابيان	O
اين‌که	O
معتقد	O
به	O
ولايت	O
و	O
گفتمان	O
ديني	O
هستيم	O
که	O
توانستيم	O
به‌مراتب	O
ارزنده‌اي	O
دست	O
پيدا	O
کنيم	O
،	O
گفت	O
:	O
ما	O
مي‌توانيم	O
را	O
به	O
منصه	O
ظهور	O
رسانده	O
و	O
به	O
دشمنان	O
نظام	O
اسلامي	O
نشان	O
داديم	O
مي‌توانيم	O
و	O
تحريم	O
در	O
وجود	O
ملت	O
ايران	O
اسلامي	O
اثرگذاري	O
نداشته	O
و	O
مردان	O
روزهاي	O
سخت	O
هستيم	O
.	O

استاد	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
مازندران	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
ضرورت	O
دارد	O
سعي	O
و	O
تلاش	O
ما	O
در	O
اين	O
راستا	O
باشد	O
تا	O
به	O
مسائل	O
روز	O
توجه	O
و	O
دقت	O
شايسته‌اي	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
اهتمام	O
والايي	O
در	O
اين	O
راستا	O
صورت	O
دهيم	O
.	O

ضرورت	O
شناخت	O
بسيجيان	O
از	O
تهديدات	O
و	O
مشکلات	O
وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
بسيج	B-ORG
بايد	O
به‌روز	O
باشد	O
و	O
موقعيت‌ها	O
،	O
تهديدات	O
و	O
مشکلات	O
را	O
به	O
بهترين	O
نحو	O
ممکن	O
و	O
آن‌گونه	O
که	O
شايسته	O
است	O
بشناسد	O
و	O
هوشياري	O
والايي	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
.	O

استاد	O
حوزه	O
و	O
دانشگاه	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
امروز	O
به	O
قله	O
پرافتخار	O
رسيديم	O
و	O
سبب	O
کوري	O
چشم	O
دشمنان	O
شديم	O
و	O
نمي‌توانند	O
اين	O
اقتدار	O
و	O
عظمت	O
و	O
نظام	B-ORG
مقدس	I-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
را	O
ببينند	O
که	O
دشمنان	O
نسبت	O
به	O
اين	O
عزت	O
جبهه	O
گرفتند	O
.	O

گفتني	O
است	O
،	O
هم‌زمان	O
با	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
،	O
ويژه‌برنامه‌هايي	O
در	O
قالب	O
نشست‌هاي	O
بصيرتي	O
،	O
گفتمان	O
سياسي	O
،	O
افتتاح	O
پروژه	O
حوزه	O
بسيج	O
و	O
يادواره	O
شهدا	O
در	O
شهرستان	B-LOC
آمل	I-LOC
صورت	O
مي‌گيرد	O
.	O

/	O
1314	O
.	O

202/ب	O
2	O

