بهترين	O
بازيکنان	O
آرژانتيني	O
تاليا	O
+	O
عکس	O

بيشترين	O
بازيکنان	O
خارجي	O
تاليا	O
از	O
کشور	B-LOC
آرژانتين	I-LOC
بودند	O
که	O
مهاجم	O
کنوني	O
بارسلونا	B-ORG
و	O
آلفردو	B-PER
دي‌استفانو	I-PER
جز	O
بهترين‌ها	O
به‌حساب	O
مي‌آيند	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
و	O
به	O
نقل	O
از	O
آب	B-ORG
،	O
در	O
ميان	O
814	O
بازيکن	O
آرژانتيني	O
که	O
در	O
تاريخ	O
تاليا	O
بازي	O
کردند	O
،	O
ليون	B-PER
لمسي	I-PER
(	O
بارسلونا	B-ORG
)	O
و	O
آلفرد	B-PER
و	I-PER
دي‌استفانو	I-PER
(	O
رئال	B-ORG
مادريد	I-ORG
)	O
از	O
همه	O
بهتر	O
بودند	O
.	O

در	O
بررسي	O
که	O
توسط	O
مرکز	B-ORG
آمار	I-ORG
و	I-ORG
تاريخ	I-ORG
اسپانيا	I-ORG
انجام	O
شده	O
است	O
،	O
بيشتر	O
بازيکناني	O
خارجي	O
در	O
فوتبال	O
اسپانيا	B-LOC
مليت	O
آرژانتيني	O
داشتند	O
.	O

اين	O
تعداد	O
،	O
دو	O
برابر	O
بازيکنان	O
برزيلي	O
در	O
تاليا	O
بوده	O
است	O
.	O

تاکنون	O
424	O
بازيکن	O
برزيلي	O
در	O
اين	O
ليگ	O
بازي	O
کردند	O
.	O

سومين	O
جايگاه	O
به	O
اروگوئه	B-LOC
اختصاص	O
دارد	O
.	O

278	O
بازيکن	O
از	O
اين	O
کشور	O
در	O
اسپانيا	B-LOC
پا	O
به	O
توپ	O
شدند	O
.	O

در	O
بررسي	O
اين	O
سازمان	O
پس	O
از	O
مسي	B-PER
و	O
دي‌استفانو	B-PER
،	O
خوسه	B-PER
ائولوخيو	I-PER
کاراته	I-PER
قرار	O
دارد	O
.	O

او	O
در	O
آرژانتين	B-LOC
به	O
دنيا	O
آمد	O
اما	O
در	O
کودکي	O
به	O
اسپانيا	B-LOC
بازگشت	O
و	O
به	O
همين	O
دليل	O
،	O
هرگز	O
براي	O
تيم	B-ORG
ملي	I-ORG
آرژانتين	I-ORG
بازي	O
نکرد	O
.	O

کاراته	B-PER
براي	O
تيم	B-ORG
ملي	I-ORG
اسپانيا	I-ORG
و	O
باشگاه	B-ORG
اتلتيکو	I-ORG
مادريد	I-ORG
به	O
ميدان	O
مي‌رفت	O
.	O

روبن	B-PER
کاو	I-PER
،	O
خورخه	B-PER
والدانو	I-PER
،	O
ماريو	B-PER
کمپس	I-PER
و	O
خوسه	B-PER
کارلوس	I-PER
ديگ	O
ساز	O
ديگر	O
بازيکنان	O
برجسته	O
آرژانتيني	O
در	O
فوتبال	O
اسپانيا	B-LOC
بودند	O
.	O

درون	O
دروازه	O
نيز	O
کارلوس	B-PER
فن	I-PER
وي	I-PER
،	O
لئو	B-PER
فرانکو	I-PER
،	O
خوسه	B-PER
ماريا	I-PER
ساس	I-PER
لاشه	I-PER
و	O
انس	B-PER
و	I-PER
فر	I-PER
رو	I-PER
جز	O
بهترين	O
بازيکنان	O
آرژانتيني	O
تاليا	O
بودند	O
.	O

اين	O
سازمان	O
بازيکنان	O
را	O
ازلحاظ	O
تعداد	O
فصل‌ها	O
،	O
گل‌ها	O
،	O
پنالتي‌ها	O
،	O
اخراج‌ها	O
و	O
تعداد	O
بازي‌هايي	O
که	O
در	O
ترکيب	O
اصلي	O
بودند	O
بررسي	O
کرده	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
مسي	B-PER
برترين	O
گل	O
زن	O
با	O
312	O
گل	O
در	O
306	O
بازي	O
است	O
.	O

او	O
همه	O
اين	O
گل‌ها	O
را	O
با	O
پيراهن	O
بارسلونا	B-ORG
به	O
ثمر	O
رسانده	O
است	O
.	O

پس	O
از	O
مهاجم	O
بارسا	B-ORG
،	O
دي	B-PER
استفانو	I-PER
با	O
228	O
گل	O
در	O
329	O
بازي	O
قرار	O
دارد	O
.	O

او	O
اين	O
رکورد	O
را	O
با	O
پيراهن	O
تيم‌هاي	O
رئال	B-ORG
مادريد	I-ORG
و	O
اسپانيول	B-ORG
به	O
ثبت	O
رسانده	O
است	O
.	O

سومين	O
فوتباليست	O
آرژانتيني	O
که	O
بيش	O
از	O
100	O
گل	O
به	O
ثمر	O
رساند	O
،	O
کمپس	B-PER
نام	O
دارد	O
.	O

او	O
هنگام	O
حضور	O
ش	O
در	O
تيم‌هاي	O
والنسيا	B-ORG
و	O
مارکوس	B-ORG
در	O
218	O
بازي	O
126	O
گل	O
به	O
ثمر	O
رساند	O
.	O

ليونل	B-PER
مسي	I-PER
اتلتيکو	B-ORG
باشگاهي	O
است	O
که	O
از	O
بيشترين	O
بازيکنان	O
آرژانتيني	O
بهره	O
برده	O
است	O
.	O

49	O
بازيکن	O
با	O
اين	O
مليت	O
در	O
تيم	O
مادريدي	O
بازي	O
کردند	O
.	O

پس	O
از	O
اتلتيکو	B-ORG
،	O
مايور	B-ORG
کابا	I-ORG
با	O
74	O
مورسيا	B-ORG
با6	O
،	O
لاس	B-ORG
الماس	I-ORG
با	O
44	O
،	O
اسپانيول	O
با	O
43	O
،	O
الله	O
با	O
40	O
،	O
دپورتيوولاکرونيا	B-ORG
،	O
راي	B-ORG
و	I-ORG
وايکانو	I-ORG
و	O
رئال	B-ORG
ساراگوسا	I-ORG
با	O
39	O
بازيکن	O
قرار	O
دارند	O
.	O

جالب	O
اينجاست	O
در	O
استاتيک	B-ORG
بيلبائو	I-ORG
،	O
تاکنون	O
هيچ	O
بازيکن	O
آرژانتيني	O
بازي	O
نکرده	O
است	O
.	O

پنج	B-PCT
درصد	I-PCT
بازيکنان	O
تيم‌هاي	O
اسپانيايي	O
،	O
آرژانتيني	O
هستند	O
.	O

در	O
فصل	O
77	O
-	O
1976	B-DAT
،	O
پنج	O
بازيکن	O
به	O
نام‌هاي	O
کانگورو	B-PER
،	O
کو	B-PER
مي	I-PER
سو	I-PER
،	O
خي	B-PER
وليان	I-PER
و	O
،	O
ساباندي	B-PER
و	O
چارلي	B-PER
،	O
در	O
ترکيب	O
اصلي	O
مارکوس	B-ORG
بازي	O
مي‌کردند	O
.	O

همچنين	O
فوتبال	O
آرژانتين	B-LOC
بيش	O
از	O
ديگر	O
استان‌هاي	O
اسپانيا	B-LOC
به‌جز	O
مادريد	B-LOC
،	O
ويسکي	B-LOC
و	O
بارسلونا	B-LOC
به	O
اين	O
ليگ	O
بازيکن	O
داده	O
است	O
.	O

آلفرد	B-PER
و	I-PER
دي‌استفانو	I-PER
لئو	B-PER
فرانکو	I-PER
دروازه‌بان	O
،	O
بيشترين	O
حضور	O
را	O
در	O
تاليا	O
داشته	O
است	O
.	O

او	O
18	O
فصل	O
در	O
اسپانيا	B-LOC
بازي	O
کرد	O
.	O

47	O
دروازه‌بان	O
آرژانتيني	O
در	O
اين	O
ليگ	O
حضور	O
داشتند	O
که	O
مي‌توان	O
به	O
دروازه‌بان‌هايي	O
همچون	O
روبرتو	B-PER
آب	I-PER
وندان	I-PER
سيري	I-PER
،	O
روبرتو	B-PER
بو	I-PER
نانو	I-PER
،	O
بورس	B-PER
،	O
کارنوايي	B-PER
،	O
کاو	B-PER
اي	I-PER
رو	I-PER
،	O
کابايرو	B-PER
،	O
فصول	B-PER
،	O
کارلوس	B-PER
رويا	I-PER
،	O
پومپيدو	B-PER
و	O
احساس	B-PER
اشاره	O
کرد	O
.	O

تاکنون	O
يازده	O
بار	O
بازيکنان	O
آرژانتيني	O
توانستند	O
جايزه	O
برترين	O
گل	O
زن	O
را	O
دريافت	O
کنند	O
.	O

پنج	O
جايزه	O
به	O
دي‌استفانو	B-PER
رسيد	O
و	O
سهم	O
مسي	B-PER
،	O
کمپس	B-PER
و	O
خوان	B-PER
آنتونيو	I-PER
پيسي	I-PER
به	O
ترتيب	O
سه	O
دو	O
و	O
يک	O
بوده	O
است	O
.	O

دو	O
بازيکن	O
از	O
اين	O
فهرست	O
يعني	O
دي‌استفانو	B-PER
و	O
پيسي	B-PER
،	O
به	O
مليت	O
اسپانيايي	O
درآمدند	O
.	O

همچنين	O
اين	O
اتفاق	O
براي	O
خوان	B-PER
کارلوس	I-PER
برديا	I-PER
و	O
اسکار	B-PER
رو	I-PER
بن	I-PER
والد	I-PER
نيز	O
افتاد	O
.	O

