ايران	B-LOC
ميزبان	O
سرورهاي	O
ريشه	O
دامنه	O

به	O
گزارش	O
واحد	O
فناوري	O
اطلاعات	O
سايبان	B-ORG
؛	O
سازمان	B-ORG
فناوري	I-ORG
اطلاعات	I-ORG
ايران	I-ORG
پس	O
از	O
انعقاد	O
تفاهم‌نامه	O
بين‌المللي	O
با	O
شرکت	B-ORG
RIPE	I-ORG
NCC	I-ORG
،	O
نسخه	O
کپي	O
(	O
Mirror	O
)	O
سرويس‌دهنده	O
نام	O
دامنه	O
ريشه	O
کي	O
(	O
K	O
)	O
مصطلح	O
به	O
K_Root	O
DNS	O
را	O
به	O
داخل	O
شبکه	O
IP	O
ايران	B-LOC
منتقل	O
کرده	O
که	O
از	O
تاريخ	O
1394	B-DAT
.	I-DAT
01	I-DAT
.	I-DAT
31	I-DAT
در	O
حال	O
سرويس‌دهي	O
است	O
و	O
روزانه	O
حدود	O
45	O
ميليون	O
درخواست	O
را	O
پاسخ	O
مي‌دهد	O
.	O

RIPE	B-ORG
NCC	I-ORG
مخفف	O
RIPE	B-ORG
Network	I-ORG
Coordination	I-ORG
Centre	I-ORG
است	O
که	O
اين	O
شرکت	O
مسئوليت	O
توزيع	O
آدرس‌هاي	O
IP	O
منطقه	B-LOC
خاورميانه	I-LOC
و	O
شمال	B-LOC
آفريقا	I-LOC
را	O
بر	O
عهده	O
دارد	O
.	O

سرورهاي	O
ريشه	O
انتهاي	O
زنجيره	O
جست‌وجوي	O
آدرس‌هاي	O
اينترنتي	O
در	O
سامانه	O
DNS	O
هستند	O
.	O

به‌طورکلي	O
13	O
آدرس	O
IP	O
براي	O
سرورهاي	O
ريشه	O
وجود	O
دارد	O
.	O

اين	O
سرورهاي	O
ريشه	O
از	O
حرف	O
A	O
تا	O
M	O
نام‌گذاري	O
شده‌اند	O
و	O
مديريت	O
هر	O
يک	O
از	O
13	O
سرور	O
ريشه	O
بر	O
عهده	O
يک	O
نهاد	O
است	O
.	O

سرور	O
دامنه	O
ايران	B-LOC
در	O
دسته	O
K_Root	O
است	O
که	O
مديريت	O
آن	O
بر	O
عهده	O
RIPE	O
است	O
.	O

سرويس‌دهنده	O
نام	O
دامنه	O
ريشه	O
کي	O
(	O
K	O
)	O
در	O
ايران	B-LOC
بنا	O
بر	O
اطلاعات	O
رسيده	O
از	O
اين	O
سازمان	O
،	O
همچنين	O
براي	O
توسعه	O
اين	O
روند	O
،	O
پيگيري	O
براي	O
ميزباني‌هايي	O
از	O
ساير	O
سرويس‌دهنده‌هاي	O
نام	O
دامنه	O
ريشه	O
مانند	O
DNS	O
F_Root	O
از	O
Internet	O
Systems	O
Consortium	O
.	O

آمريکا	B-LOC
،	O
I	O
-	O
Root	O
DNS	O
از	O
Netnod	O
واقع	O
در	O
استکهلم	B-LOC
سوئد	I-LOC
و	O
L	O
-	O
Root	O
DNS	O
از	O
موسسه	O
ICANN	O
به	O
داخل	O
کشور	O
در	O
دست	O
اقدام	O
و	O
بررسي	O
است	O
.	O

طراحي	O
و	O
پياده‌سازي	O
سامانه	O
سرويس‌دهنده‌هاي	O
نام	O
دامنه	O
عمومي	O
استاني	O
سازمان	B-ORG
فناوري	I-ORG
اطلاعات	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
به‌منظور	O
تکميل	O
وظيفه	O
کپي	O
سرويس‌دهنده	O
نام	O
دامنه	O
ريشه	O
(	O
ازجمله	O
K	O
-	O
Root	O
)	O
در	O
ايران	B-LOC
و	O
تسريع	O
در	O
ارسال	O
پاسخ	O
به	O
درخواست‌هاي	O
ارسالي	O
از	O
کاربران	O
اينترنت	O
،	O
اقدام	O
به	O
طراحي	O
شبکه	O
Enterprise	O
public	O
DNS	O
در	O
مراکز	O
داده	O
سازمان	O
کرده	O
که	O
براي	O
کاربران	O
شبکه	O
ملي	O
اطلاعات	O
و	O
شبکه	O
اينترنت	O
نيز	O
قابل‌استفاده	O
است	O
.	O

به	O
تأکيد	O
اين	O
سازمان	O
،	O
اين	O
پروژه	O
صرفاً	O
نصب	O
و	O
راه‌اندازي	O
تعدادي	O
سرويس‌دهنده	O
نام	O
دامنه	O
(	O
DNS	O
)	O
نيست	O
بلکه	O
يک	O
شبکه	O
DNS	O
با	O
استفاده	O
از	O
تکنولوژي	O
Anycast	O
و	O
با	O
استفاده	O
از	O
پروتکل	O
مسيريابي	O
BGP	O
و	O
تعدادي	O
آدرس	O
IP	O
عمومي	O
رند	O
خواهد	O
بود	O
.	O

استفاده	O
از	O
تکنولوژي	O
Anycast	O
باعث	O
مي‌شود	O
ترافيک	O
در	O
شعبه‌هاي	O
مختلف	O
در	O
مناطق	O
جغرافيايي	O
مختلف	O
پخش	O
شود	O
.	O

پروتکل	O
مسيريابي	O
BGP	O
يک	O
پروتکل	O
مسيريابي	O
است	O
که	O
ارتباط	O
بين	O
سيستم‌هاي	O
مستقل	O
را	O
فراهم	O
مي‌کند	O
و	O
به	O
ارتباط	O
مستقيم	O
دوروتر	O
در	O
شبکه	O
نياز	O
ندارد	O
.	O

اين	O
شبکه	O
طوري	O
پياده‌سازي	O
خواهد	O
شد	O
که	O
هر	O
کاربر	O
با	O
استفاده	O
از	O
آدرس	O
IP	O
و	O
محل	O
جغرافيايي	O
،	O
درخواست	O
خود	O
را	O
به	O
نزديک‌ترين	O
سرويس‌دهنده	O
ارسال	O
و	O
در	O
اسرع	O
وقت	O
پاسخ	O
دريافت	O
کند	O
.	O

طراحي	O
Enterprise	O
Authoritative	O
DNS	O
در	O
شبکه	O
ملي	O
اطلاعات	O
براي	O
ثبت	O
هر	O
نام	O
ناحيه‌اي	O
،	O
نياز	O
به	O
راه‌اندازي	O
دو	O
سرور	O
DNS	O
از	O
نوع	O
Authoritative	O
(	O
معتبر	O
)	O
است	O
.	O

اين	O
سرورها	O
اطلاعات	O
مربوط	O
به	O
ناحيه	O
و	O
جزييات	O
اطلاعات	O
زير	O
دامنه‌ها	O
و	O
ميزبان‌هاي	O
موجود	O
در	O
اين	O
ناحيه	O
را	O
بر	O
عهده‌دارند	O
و	O
ازنظر	O
امنيتي	O
نبايد	O
وظيفه	O
سرويس‌دهي	O
به	O
درخواست‌هاي	O
عمومي	O
دامنه‌هاي	O
ديگر	O
موجود	O
در	O
اينترنت	O
را	O
بر	O
عهده	O
داشته	O
باشند	O
.	O

به‌عبارت‌ديگر	O
وظيفه	O
سرورهاي	O
رفت	O
و	O
برگشتي	O
(	O
Recursive	O
)	O
نبايد	O
به	O
اين‌گونه	O
سرورها	O
واگذار	O
شود	O
.	O

اگرچه	O
ايران	B-LOC
يکي	O
از	O
آخرين	O
کشورهاي	O
ميزبان	O
سرورهاي	O
ريشه	O
دامنه	O
بود	O
،	O
اما	O
اين	O
مسئله	O
توجه	O
مؤسسات	O
بين‌المللي	O
به	O
تأثير	O
راه‌اندازي	O
اين	O
سرور	O
در	O
ايران	B-LOC
و	O
تأثير	O
آن	O
در	O
عملکرد	O
اينترنت	O
جهاني	O
را	O
جلب	O
کرد	O
.	O

مطابق	O
انتظار	O
سرور	O
K	O
-	O
root	O
راه‌اندازي	O
شده	O
تأخير	O
دسترسي	O
به	O
سرورهاي	O
ريشه	O
K	O
در	O
ايران	B-LOC
را	O
کاهش	O
داده	O
است	O
.	O

درنهايت	O
راه‌اندازي	O
اين	O
سرور	O
موجب	O
شد	O
سرورهاي	O
ريشه	O
دسته	O
k	O
در	O
صدر	O
درخواست‌هاي	O
ارسالي	O
از	O
ايران	B-LOC
جاي	O
بگيرد	O
.	O

ازاين‌رو	O
انتظار	O
مي‌رود	O
ايران	B-LOC
نيز	O
مانند	O
ساير	O
کشورها	O
،	O
ميزبان	O
تعداد	O
بيشتري	O
از	O
سرورهاي	O
ريشه	O
باشد	O
.	O

