با	O
ايراني‌ها	O
مشکلي	O
نداريم	O
،	O
براي	O
ايجاد	O
رابطه	O
با	O
آن‌ها	O
در	O
تلاشيم	O

به	O
گزارش	O
«	O
شيعه	B-ORG
نيوز	I-ORG
»	O
،	O
ملا	O
ذبيح‌الله	B-PER
مجاهد	I-PER
،	O
سخنگوي	O
طالبان	B-ORG
،	O
در	O
گفتگويي	O
درباره	O
درخواست	O
مجلس	B-ORG
و	I-ORG
شوراي	I-ORG
علماي	I-ORG
افغانستان	I-ORG
مبني	O
بر	O
توقف	O
عمليات	O
جنگي	O
در	O
ماه	B-DAT
رمضان	I-DAT
گفت	O
:	O
آنچه	O
ما	O
وارد	O
ش	O
مي‌شويم	O
،	O
فقط	O
جنگ	O
نيست	O
،	O
بلکه	O
يک	O
دستور	O
الهي	O
و	O
جهادي	O
مقدس	O
است	O
و	O
ازآنجاکه	O
ما	O
بندگان	O
خدا	O
هستيم	O
نمي‌توانيم	O
درباره	O
آغاز	O
يا	O
توقف	O
جهاد	O
تصميم‌گيري	O
کنيم	O
.	O

ذبيح‌الله	B-PER
مجاهد	I-PER
افزود	O
:	O
ما	O
در	O
راه	O
خدا	O
مجاهدت	O
مي‌کنيم	O
خواه	O
در	O
ماه	O
رمضان	O
خواه	O
در	O
ماه‌هاي	O
ديگر	O
.	O

شما	O
مي‌دانيد	O
که	O
آمريکايي‌ها	O
کشور	O
ما	O
را	O
اشغال	O
کرده‌اند	O
و	O
زمين	O
و	O
آسمان	O
افغانستان	B-LOC
تحت	O
قيموميت	O
آمريکا	B-LOC
قرار	O
دارد	O
.	O

امروز	O
به	O
مقدسات	O
ما	O
توهين	O
مي‌شود	O
.	O

ما	O
به‌عنوان	O
مسلمان	O
،	O
مکلف	O
هستيم	O
در	O
راه	O
خدا	O
بر	O
ضد	O
اين	O
منکرات	O
مجاهدت	O
کنيم	O
.	O

ما	O
به	O
آزاد	O
کردن	O
خاک	O
و	O
تثبيت	O
شرع	O
مکلف	O
هستيم	O
.	O

آنچه	O
شوراي	B-ORG
صلح	I-ORG
و	O
شوراي	B-ORG
علما	I-ORG
ناميده	O
مي‌شود	O
،	O
در	O
برابر	O
جنايت‌هاي	O
آمريکايي‌ها	O
،	O
شيوع	O
فساد	O
و	O
اقداماتي	O
که	O
مغاير	O
اسلام	O
است	O
،	O
سکوت	O
مي‌کنند	O
و	O
فقط	O
خواستار	O
توقف	O
عمليات	O
ما	O
هستند	O
.	O

ما	O
وارد	O
جنگ	O
متعارف	O
بين	O
ارتش‌ها	O
نشده‌ايم	O
،	O
بلکه	O
وارد	O
يک	O
جنگ	O
چريکي	O
شده‌ايم	O
که	O
راهبردي	O
واحد	O
دارد	O
و	O
رهبر	O
طالبان	O
آن	O
را	O
مشخص	O
و	O
به‌صورت	O
کلي	O
بر	O
آن	O
نظارت	O
دارد	O
.	O

رهبران	O
مناطق	O
مختلف	O
طرح‌هاي	O
راهبردي	O
ويژه	O
مناطق	O
خود	O
را	O
اجرا	O
مي‌کنند	O
و	O
آن‌ها	O
را	O
در	O
قالب	O
اقدامات	O
تاکتيکي	O
نشان	O
مي‌دهند	O
.	O

او	O
افزود	O
:	O
به‌اين‌ترتيب	O
بايد	O
گفت	O
،	O
اقدام	O
نظامي	O
،	O
منوط	O
به	O
يک	O
نفر	O
نيست	O
بلکه	O
يک	O
ساختار	O
چند	O
شاخه	O
است	O
که	O
همه	O
افغانستان	B-LOC
را	O
پوشش	O
مي‌دهد	O
.	O

مي‌خواهم	O
در	O
اينجا	O
يادآوري	O
کنم	O
،	O
ما	O
عمليات	O
خود	O
را	O
با	O
دقت	O
و	O
درايت	O
انجام	O
مي‌دهيم	O
و	O
از	O
جان	O
،	O
دارايي	O
و	O
آبروي	O
مردم	O
حفاظت	O
مي‌کنيم	O
.	O

توجه	O
خود	O
را	O
به	O
آن‌ها	O
در	O
ماه	O
رمضان	O
بيشتر	O
خواهيم	O
کرد	O
و	O
به	O
شهروندان	O
اطمينان	O
مي‌دهيم	O
که	O
ان‌شاءالله	O
در	O
عمليات	O
ما	O
متضرر	O
نخواهند	O
شد	O
.	O

ما	O
تا	O
حد	O
امکان	O
سعي	O
مي‌کنيم	O
به	O
بي‌گناهان	O
آسيب	O
نزنيم	O
.	O

وي	O
درباره	O
نتايج	O
ديدارهاي	O
غيرمستقيم	O
باشخصيت‌هاي	O
افغاني	O
نزديک	O
به	O
دولت	O
در	O
قطر	B-LOC
،	O
نروژ	B-LOC
و	O
دوبي	B-LOC
گفت	O
:	O
هدف	O
از	O
ديدارها	O
اين	O
بود	O
که	O
به	O
همه	O
طيف‌ها	O
در	O
جامعه	O
افغانستان	B-LOC
به	O
پيروزي‌هاي	O
طالبان	B-ORG
و	O
تلاش‌هاي	O
آن	O
براي	O
احياي	O
نظام	O
اسلامي	O
،	O
اطمينان	O
دهيم	O
.	O

همچنين	O
مي‌خواهيم	O
آثار	O
و	O
نتايج	O
تبليغاتي	O
را	O
از	O
بين	O
ببريم	O
که	O
طي	B-DAT
چهارده	I-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
بر	O
ضد	O
ما	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
.	O

ما	O
براي	O
جلب	O
اعتماد	O
مردم	O
و	O
توجه	O
آن‌ها	O
به	O
مسئوليت‌هاي	O
ديني	O
و	O
ملي	O
،	O
تلاش	O
مي‌کنيم	O
و	O
ضررها	O
و	O
خطرهاي	O
ادامه	O
اشغال	O
افغانستان	B-LOC
را	O
به	O
آن‌ها	O
مي‌فهمانيم	O
.	O

ذبيح‌الله	B-PER
مجاهد	I-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
طالبان	B-ORG
براي	O
حضور	O
در	O
روند	O
سياسي	O
به	O
رهبري	O
اشرف	B-PER
غني	I-PER
آماده	O
است	O
يا	O
خير	O
گفت	O
:	O
نه	O
.	O

شما	O
مي‌دانيد	O
که	O
دولت	B-ORG
اشرف	I-ORG
غني	I-ORG
،	O
يک	O
دولت	O
دست‌نشانده	O
آمريکا	B-LOC
ست	O
که	O
با	O
زور	O
به	O
مردم	O
افغانستان	B-LOC
تحميل	O
شده	O
است	O
.	O

او	O
ادامه	O
داد	O
:	O
ما	O
نمي‌خواهيم	O
با	O
اين	O
دولت	O
غير	O
اسلامي	O
و	O
غير	O
افغاني	O
مشارکت	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

مشکل	O
اصلي	O
کشور	O
ما	O
،	O
اشغالگري	O
است	O
.	O

تا	O
زماني	O
که	O
اشغالگري	O
بيگانه	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
ما	O
به	O
ادامه	O
ايستادگي	O
در	O
برابر	O
آن	O
مجبور	O
خواهيم	O
بود	O
.	O

کشور	O
ما	O
اسلامي	O
است	O
و	O
ميليون‌ها	O
نفر	O
جان	O
خود	O
را	O
براي	O
تثبيت	O
شريعت	O
فدا	O
کردند	O
.	O

نمي‌توانيم	O
به	O
اشغالگري	O
در	O
افغانستان	B-LOC
،	O
حتي	O
براي	O
يک	O
روز	O
،	O
راضي	O
شويم	O
يا	O
بپذيريم	O
که	O
نظامي	O
غير	O
از	O
نظام	O
اسلام	O
در	O
اين	O
کشور	O
باشد	O
.	O

سخنگوي	O
طالبان	B-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
با	O
نقش	O
عربستان	B-LOC
در	O
موفقيت	O
مذاکرات	O
به‌منظور	O
احياي	O
امنيت	O
در	O
افغانستان	B-LOC
موافق	O
است	O
يا	O
خير	O
گفت	O
:	O
همان‌گونه	O
که	O
گفتم	O
،	O
مشکل	O
اصلي	O
کشور	O
ما	O
اشغالگري	O
آمريکا	B-LOC
ست	O
.	O

ما	O
از	O
هرکس	O
که	O
بتواند	O
در	O
پايان	O
اشغالگري	O
و	O
تثبيت	O
شريعت	O
کمک	O
کند	O
،	O
تمجيد	O
و	O
استقبال	O
مي‌کنيم	O
.	O

بدون	O
شک	O
عربستان	B-LOC
جايگاه	O
بالايي	O
در	O
کشورهاي	O
اسلامي	O
دارد	O
و	O
براي	O
ايجاد	O
امنيت	O
و	O
صلح	O
در	O
کشور	O
ما	O
صلاحيت	O
دارد	O
.	O

اگر	O
در	O
آزادي	O
افغانستان	B-LOC
به	O
مردم	O
اين	O
کشور	O
کمک	O
کرده	O
بود	O
،	O
از	O
نقش	O
آن	O
در	O
ايجاد	O
امنيت	O
و	O
ثبات	O
افغانستان	B-LOC
نيز	O
استقبال	O
مي‌شد	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
ملا	B-PER
عمر	I-PER
،	O
هنوز	O
زنده	O
است	O
يا	O
خير	O
گفت	O
:	O
بله	O
ملا	B-PER
عمر	I-PER
هنوز	O
زنده	O
است	O
و	O
به	O
فعاليت‌هاي	O
جهادي	O
مي‌پردازد	O
.	O

ملا	B-PER
محمد	I-PER
عمر	I-PER
،	O
در	O
رأس	O
هرم	O
رهبري	O
سياسي	O
،	O
نظامي	O
و	O
اداري	O
قرار	O
دارد	O
.	O

او	O
به	O
بهترين	O
شکل	O
فعاليت‌ها	O
يش	O
را	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
.	O

ما	O
عادت	O
کرده‌ايم	O
از	O
دشمن	O
شايعه	O
بشنويم	O
؛	O
دشمني	O
که	O
با	O
اين	O
شايعات	O
مي‌خواهد	O
شکست	O
ماجراجويي‌هاي	O
خود	O
را	O
در	O
افغانستان	B-LOC
،	O
جبران	O
کند	O
.	O

ذبيح‌الله	B-PER
مجاهد	I-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
طالبان	B-ORG
قصد	O
دارد	O
بار	O
ديگر	O
قدرت	O
را	O
در	O
دست	O
بگيرد	O
و	O
امکانات	O
ش	O
براي	O
اداره	O
کشور	O
چيست	O
،	O
گفت	O
:	O
حکومت	O
،	O
هدف	O
نيست	O
بلکه	O
وسيله‌اي	O
براي	O
تحکيم	O
و	O
تثبيت	O
شريعت	O
است	O
؛	O
شريعتي	O
که	O
به	O
عدالت	O
،	O
برابري	O
،	O
و	O
تأمين	O
نيازهاي	O
ساکنان	O
توجه	O
دارد	O
.	O

امکاناتي	O
که	O
داريم	O
باعث	O
شد	O
آمريکا	B-LOC
و	O
ناتو	B-ORG
را	O
شکست	O
دهيم	O
و	O
هيچ‌کس	O
تصور	O
اين	O
را	O
هم	O
نمي‌کرد	O
.	O

کساني	O
که	O
طرح	O
شکست	O
آمريکا	B-LOC
و	O
ناتو	B-ORG
را	O
ريختند	O
همان‌ها	O
طرح	O
بازسازي	O
کشور	O
و	O
اجراي	O
شريعت	O
را	O
خواهند	O
ريخت	O
.	O

وي	O
درباره	O
اينکه	O
چگونه	O
از	O
عمليات	O
نظامي	O
طالبان	B-ORG
حمايت	O
مالي	O
مي‌شود	O
،	O
گفت	O
:	O
اول	O
بايد	O
بگويم	O
که	O
ما	O
از	O
تأييد	O
الهي	O
برخورداريم	O
و	O
صفوف	O
جهادي	O
خود	O
را	O
با	O
کمک‌هاي	O
مردمي	O
حمايت	O
و	O
بر	O
انجام	O
دادن	O
کارها	O
با	O
هزينه	O
کم	O
تأکيد	O
مي‌کنيم	O
.	O

تاکنون	O
با	O
هيچ	O
مشکل	O
بزرگي	O
مواجه	O
نشده‌ايم	O
.	O

علاوه	O
بر	O
اين	O
مقادير	O
زيادي	O
سلاح	O
از	O
دشمن	O
به	O
غنيمت	O
گرفته‌ايم	O
که	O
اين	O
سلاح‌ها	O
نقش	O
بزرگي	O
در	O
حمايت	O
مالي	O
از	O
صفوف	O
جهادي	O
ما	O
دارند	O
.	O

ذبيح‌الله	B-PER
مجاهد	I-PER
درباره	O
تماس‌هايي	O
که	O
اخيراً	O
بين	O
طالبان	B-ORG
و	O
ايران	B-LOC
صورت	O
گرفته	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
ايران	B-LOC
کشور	O
همسايه	O
ما	O
ست	O
و	O
براي	O
ايجاد	O
روابط	O
خوب	O
با	O
اين	O
کشور	O
تلاش	O
مي‌کنيم	O
.	O

ما	O
مي‌خواهيم	O
توجه	O
کشورهاي	O
همسايه	O
و	O
کشورهاي	O
منطقه	O
را	O
به	O
اين	O
مسئله	O
جلب	O
کنيم	O
که	O
با	O
آن‌ها	O
مشکلي	O
نداريم	O
و	O
آن‌ها	O
نبايد	O
براي	O
افغانستان	B-LOC
و	O
مردم	O
اين	O
کشور	O
،	O
جز	O
خير	O
و	O
خوبي	O
چيز	O
ديگري	O
بخواهند	O
و	O
بايد	O
با	O
افغان‌ها	O
به‌عنوان	O
مردمي	O
دوست	O
و	O
برادر	O
تعامل	O
کنند	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
معتقديد	O
محبوبيت	O
شما	O
به	O
سبب	O
حمله	O
به	O
مواضع	O
غيرنظاميان	O
،	O
کم	O
شده	O
است	O
يا	O
خير	O
گفت	O
:	O
کاملاً	O
مشخص	O
است	O
که	O
محبوبيت	O
طالبان	B-ORG
،	O
رو	O
به	O
افزايش	O
است	O
.	O

طالبان	B-ORG
،	O
نماد	O
اميد	O
به	O
آزادي	O
کشور	O
از	O
دست	O
اشغالگران	O
است	O
.	O

اين	O
گروه	O
موفقيت‌هاي	O
چشم‌گيري	O
در	O
مبارزه	O
با	O
ارتش	O
اشغالگران	O
به	O
دست	O
آورده	O
است	O
و	O
اين	O
مسئله	O
جز	O
با	O
همکاري	O
کامل	O
با	O
مردم	O
مجاهد	O
افغانستان	B-LOC
ممکن	O
نبود	O
.	O

مردم	O
افغانستان	B-LOC
شايعاتي	O
،	O
که	O
ممکن	O
است	O
ببينيد	O
برخي	O
در	O
خارج	O
،	O
به	O
سبب	O
نبودن	O
رسانه	O
آزاد	O
در	O
افغانستان	B-LOC
،	O
آن‌ها	O
را	O
رواج	O
مي‌دهند	O
،	O
باور	O
نمي‌کنند	O
؛	O
زيرا	O
واقعيت	O
بر	O
آن‌ها	O
پوشيده	O
نيست	O
.	O

به‌خصوص	O
درباره	O
آنچه	O
به	O
وحشيگيري‌هاي	O
اشغالگران	O
و	O
تجاوزهاي	O
هميشگي	O
آن‌ها	O
به	O
غيرنظاميان	O
مربوط	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
درباره	O
اينکه	O
آيا	O
نگراني‌هايي	O
درباره	O
نفوذ	O
داعش	B-ORG
به	O
افغانستان	B-LOC
وجود	O
دارد	O
يا	O
خير	O
گفت	O
:	O
افغان‌ها	O
براي	O
دفاع	O
از	O
افغانستان	B-LOC
کافي	O
هستند	O
.	O

ما	O
ايده	O
تثبيت	O
نظام	O
اسلامي	O
را	O
در	O
سر	O
داريم	O
و	O
چندين	O
دهه	O
است	O
براي	O
تحقق	O
اين	O
هدف	O
تلاش	O
مي‌کنيم	O
و	O
نيازي	O
به	O
وجود	O
داعش	B-ORG
نيست	O
.	O

چند	O
روز	O
پيش	O
،	O
نامه‌اي	O
سرگشاده	O
براي	O
آن‌ها	O
فرستاديم	O
که	O
اميدواريم	O
واقعيت‌هاي	O
موجود	O
در	O
آن	O
را	O
درک	O
کرده	O
باشند	O
و	O
براي	O
مجاهدان	O
در	O
افغانستان	B-LOC
در	O
اين	O
مرحله	O
حساس	O
،	O
مشکل	O
ايجاد	O
نکنند	O
.	O

سخنگوي	O
طالبان	B-ORG
،	O
درباره	O
برنامه	O
نشست	O
آتي	O
بين	O
نمايندگان	O
اين	O
جنبش	O
و	O
نمايندگان	O
دولت	O
در	O
نروژ	B-LOC
گفت	O
:	O
نمايندگان	O
ما	O
در	O
کنفرانسي	O
شرکت	O
مي‌کنند	O
که	O
هرساله	O
براي	O
بررسي	O
بحران‌هاي	O
برخي	O
کشورها	O
ازجمله	O
افغانستان	B-LOC
در	O
اوسلو	B-LOC
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

مأموريت	O
هيئت	O
شرکت‌کننده	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
طرف‌هاي	O
بين‌المللي	O
را	O
از	O
واقعيت	O
آنچه	O
در	O
افغانستان	B-LOC
رخ	O
مي‌دهد	O
،	O
مطلع	O
کنيم	O
و	O
طرح	O
«	O
امارت	O
اسلامي	O
»	O
را	O
براي	O
آن‌ها	O
توضيح	O
دهيم	O
که	O
هدف	O
ش	O
ايجاد	O
صلح	O
و	O
تحکيم	O
نظام	O
اسلامي	O
و	O
از	O
بين	O
بردن	O
نگراني‌هاست	O
و	O
به‌عنوان	O
يک	O
طرف	O
مسئول	O
موضع	O
خود	O
را	O
درباره	O
مسائل	O
و	O
مشکلات	O
توضيح	O
مي‌دهيم	O
.	O

وي	O
درباره	O
موضع	O
طالبان	B-ORG
در	O
خصوص	O
زن	O
گفت	O
:	O
موضع	O
ما	O
درباره	O
زن	O
کاملاً	O
مشخص	O
است	O
.	O

ما	O
حقوق	O
زنان	O
را	O
خواستاريم	O
و	O
حقوق	O
شان	O
را	O
به	O
آن‌ها	O
مي‌دهيم	O
.	O

زنان	O
افغان	O
مسلمان	O
هستند	O
و	O
ما	O
در	O
سايه	O
اسلام	O
با	O
آن‌ها	O
تعامل	O
و	O
از	O
حقوقي	O
که	O
اسلام	O
به	O
آن‌ها	O
داده	O
است	O
دفاع	O
خواهيم	O
کرد	O
.	O

انتهاي	O
پيام/654	O
