هشدار	O
جدي	O
به	O
مسئولان	O
/	O
سرنوشت	O
کتابخانه	O
مشهد	B-LOC
براي	O
کتابخانه	O
مرکزي	O
قائن	B-LOC
تکرار	O
نشود	O

به	O
گزارش	O
نسيم	B-ORG
قائن	I-ORG
،	O
در	O
تيرماه	B-DAT
1389	I-DAT
کلنگ	O
کتابخانه	O
مرکزي	O
قائن	B-LOC
در	O
حالي	O
به	O
زمين	O
زده	O
شد	O
که	O
همه	O
اميدها	O
به	O
سمت	O
تکميل	O
اين	O
پروژه	O
طي	O
3	O
سال	O
بود	O
و	O
غافل	O
از	O
اين‌که	O
اين	O
پروژه	O
اکنون	O
در	O
آستانه	O
8	O
سالگي	O
قرار	O
دارد	O
و	O
هنوز	O
نتوانسته‌اند	O
پروژه	O
را	O
حتي	O
به	O
پيشرفت	O
40	B-PCT
درصدي	I-PCT
هم	O
برسانند	O
.	O

سال‌ها	O
از	O
اين	O
زمان	O
گذشت	O
و	O
اين	O
پروژه	O
که	O
نياز	O
جوانان	O
شهرستان	O
قائن	B-LOC
باوجود	O
داشتن	O
چندين	O
مرکز	O
آموزش	O
عالي	O
دانشگاه	O
است	O
هنوز	O
نتوانسته	O
است	O
حتي	O
سقفي	O
به	O
خود	O
ببيند	O
.	O

پس	O
از	O
کش‌وقوس	O
فراوان	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
تصميم	O
بر	O
واگذاري	O
پروژه	O
کتابخانه	O
مرکزي	O
قائن	B-LOC
به	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
نوسازي	I-ORG
مدارس	I-ORG
گذاشته	O
شد	O
و	O
در	O
اعتبارات	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
براي	O
اين	O
پروژه	O
1	B-MON
ميليارد	I-MON
و	I-MON
300	I-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
اعتبار	O
مصوب	O
شد	O
که	O
متأسفانه	O
از	O
ماده	O
180	O
هيچ	O
اعتباري	O
تخصيص	O
نيافت	O
و	O
از	O
محل	O
تملک	O
دارايي	O
استاني	O
65	B-PCT
درصد	I-PCT
اعتبارات	O
که	O
حدود	O
350	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
است	O
تخصيص	O
يافته	O
است	O
و	O
مناقصه	O
انجام	O
و	O
کار	O
به‌ظاهر	O
شروع	O
شد	O
و	O
شنارژ	O
کتابخانه	O
مجدداً	O
ريخته	O
شد	O
و	O
تابلوهاي	O
آغاز	O
کار	O
توسط	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
نوسازي	I-ORG
مدارس	I-ORG
در	O
اين	O
محل	O
نصب	O
شد	O
و	O
پروژه	O
از	O
پيشرفت	O
25	B-PCT
درصدي	I-PCT
به	O
35	B-PCT
رصدي	I-PCT
رسيد	O
و	O
در	O
انتظار	O
اعتبارات	O
امسال	B-DAT
قرار	O
گرفت	O
که	O
بر	O
اساس	O
آنچه	O
که	O
مشهود	O
است	O
امسال	O
نيز	O
500	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
به	O
اين	O
پروژه	O
بر	O
روي	O
کاغذ	O
اختصاص	O
يافته	O
است	O
و	O
با	O
گذشت	O
8	O
ماه	O
از	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
هنوز	O
اعتباري	O
براي	O
پروژه	O
واريز	O
نشده	O
است	O
.	O

البته	O
ناگفته	O
نماند	O
که	O
اين	O
پروژه	O
قول	O
حسيني	B-PER
وزير	O
فرهنگ	B-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
دولت	B-ORG
نهم	I-ORG
را	O
نيز	O
به	O
مبلغ	O
1	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
جهت	O
تکميل	O
،	O
تجربه	O
کرده	O
است	O
که	O
آن‌هم	O
همانند	O
ساير	O
قول‌هايي	O
که	O
بعضاً	O
مسئولين	O
کشوري	O
به	O
شهرستان	O
قائن	B-LOC
داشته‌اند	O
به	O
تاريخ	O
پيوسته	O
است	O
واميد	O
است	O
که	O
روزي	O
براي	O
اين	O
پروژه	O
هم	O
همانند	O
کتابخانه	O
مرکزي	O
مشهد	B-LOC
نوشته	O
نشود	O
«	O
»	O
کتابخانه	O
مرکزي	O
مشهد	B-LOC
20	O
ساله	O
شد	O
«	O
»	O
.	O
کلنگ	O
ساخت	O
کتابخانه	O
مرکزي	O
مشهد	B-LOC
از	O
سال	B-DAT
74	I-DAT
به	O
زمين	O
زده	O
شد	O
و	O
ساخت	O
اين	O
مکان	O
فرهنگي	O
در	O
دستور	O
کار	O
نهاد	O
کتابخانه‌هاي	O
عمومي	O
خراسان	B-LOC
قرار	O
گرفت	O
.	O

اما	O
اکنون	O
با	O
گذشت	O
20	O
سال	O
نه‌تنها	O
هنوز	O
اين	O
پروژه	O
به	O
اتمام	O
نرسيده	O
بلکه	O
بخش‌هايي	O
از	O
ساختمان	O
ش	O
نيز	O
در	O
حال	O
تخريب	O
است	O
؛	O
ساختماني	O
نيمه‌تمام	O
که	O
در	O
بلوار	B-LOC
هفت‌تير	I-LOC
قرار	O
گرفته	O
و	O
به	O
منظر	O
عمومي	O
منطقه	O
نيز	O
آسيب	O
رسانده	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
مدت	O
طولاني	O
که	O
از	O
آغاز	O
ساخت	O
کتابخانه	O
مي‌گذرد	O
تعداد	O
زيادي	O
مدير	O
آمده	O
و	O
رفته‌اند	O
،	O
اما	O
اين	O
مکان	O
فرهنگي	O
هنوز	O
به	O
نتيجه	O
نرسيده	O
و	O
ناتمام	O
مانده	O
است	O
.	O

کتابخانه	O
مرکزي	O
قائن	B-LOC
هم	O
تاکنون	O
تغيير	O
نماينده	O
و	O
فرماندار	O
و	O
مديرکل	O
نهاد	O
کتابخانه‌ها	O
را	O
تجربه	O
کرده	O
است	O
.	O

در	O
خرداد	B-DAT
94	I-DAT
نيز	O
الهي‌ها	O
معاون	O
دبير	O
کل	O
نهاد	B-ORG
کتابخانه‌هاي	I-ORG
عمومي	I-ORG
کشور	O
از	O
اين	O
پروژه	O
بازديد	O
داشته‌اند	O
و	O
هنوز	O
نتيجه	O
بررسي‌ها	O
به	O
مسئولين	O
امر	O
اعلام	O
نشده	O
است	O
که	O
آيا	O
تصميمي	O
براي	O
اين	O
پروژه	O
مهم	O
فرهنگي	O
در	O
شهرستان	O
قائن	B-LOC
دارند	O
تأخير	O
!	O
؟	O

درحالي‌که	O
اين	O
پروژه	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
پروژه	O
بزرگ	O
استاني	O
هنوز	O
در	O
خم	O
و	O
پيچ	O
اعتبارات	O
است	O
اما	O
خبرهايي	O
از	O
کلنگ	O
زني	O
کتابخانه	O
مرکزي	O
استان	O
در	O
سال	B-DAT
آينده	I-DAT
به	O
گوش	O
مي‌رسد	O
که	O
مسئولين	O
امر	O
پيگير	O
اعتبار	O
ملي	O
براي	O
آن	O
هستند	O
و	O
جاي	O
اين	O
سخن	O
است	O
که	O
آيا	O
شهرستان‌ها	O
هم	O
نبايد	O
از	O
امکانات	O
خوبي	O
که	O
طبق	O
قانون	O
براي	O
آن‌ها	O
پيش‌بيني	O
شده	O
است	O
براي	O
پيشرفت	O
برخوردار	O
!	O
؟	O

