انهدام	O
اتاق	O
عمليات	O
ائتلاف	O
سعودي	O
در	O
تيز	O

به	O
گزارش	O
«	O
شيعه	B-ORG
نيوز	I-ORG
»	O
،	O
«	O
حسين	B-PER
الحادي	I-PER
»	O
يک	O
فرمانده	O
کميته‌هاي	O
انقلابي	O
يمن	B-LOC
اظهار	O
داشت	O
:	O
نيروهاي	O
يمني	O
در	O
چارچوب	O
عمليات	O
آزادسازي	O
استان	B-LOC
تيز	I-LOC
چهار	O
روستايي	O
را	O
که	O
در	O
دست	O
تروريست‌ها	O
بود	O
تحت	O
تسلط	O
خود	O
گرفته	O
و	O
پنج	O
تانک	O
متعلق	O
به	O
نيروهاي	O
ائتلاف	O
سعودي	O
را	O
هدف	O
گرفتند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
نيروهاي	O
يمني	O
با	O
پشتيباني	O
قبايل	O
ضمن	O
سيطره	O
بر	O
چندين	O
روستا	O
،	O
پست‌هاي	O
نظامي	O
آن	O
را	O
برچيده	O
و	O
اتاق	O
عمليات	O
نيروهاي	O
ائتلاف	O
سعودي	O
در	O
اين	O
استان	O
را	O
منهدم	O
کردند	O
.	O

الحادي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
ادامه	O
درگيري‌هاي	O
شديد	O
در	O
تيز	B-LOC
گفت	O
:	O
ائتلاف	O
سعودي	O
قصد	O
دارد	O
مزدوران	O
خود	O
را	O
از	O
همه	O
مناطق	O
يمن	B-LOC
به	O
استان	B-LOC
تيز	I-LOC
بياورد	O
و	O
حلقه	O
محاصره	O
اين	O
استان	O
را	O
بشکند	O
.	O

وي	O
عمليات	O
نظامي	O
در	O
تيز	B-LOC
را	O
بسيار	O
سخت	O
و	O
پيچيده	O
خواند	O
و	O
گفت	O
:	O
ما	O
از	O
همه	O
شهروندان	O
يمني	O
مي‌خواهيم	O
با	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
و	O
ارتش	B-ORG
يمن	I-ORG
همکاري	O
کنند	O
.	O

اين	O
فرمانده	O
يمني	O
بابيان	O
اينکه	O
استاندار	O
تيز	O
که	O
از	O
سوي	O
منصور	B-PER
هادي	I-PER
منصوب	O
شده	O
،	O
شبه‌نظاميان	O
تروريست	O
در	O
اين	O
استان	O
را	O
مديريت	O
و	O
با	O
ائتلاف	O
سعودي	O
همکاري	O
مي‌کند	O
،	O
گفت	O
:	O
نيروهاي	O
نظامي	O
خانه	O
او	O
را	O
محاصره	O
کرده	O
و	O
درگيري‌هاي	O
شديدي	O
با	O
نگهبانان	O
خانه	O
صورت	O
گرفت	O
که	O
درنهايت	O
با	O
زخمي	O
شدن	O
برخي	O
از	O
2	O
طرف	O
همراه	O
شد	O
.	O

عربستان	B-LOC
5	O
هزار	O
مزدور	O
خود	O
را	O
به	O
اريتره	B-LOC
فرستاد	O
در	O
همين	O
حال	O
انتقال	O
مزدوران	O
سعودي	O
در	O
استان‌هاي	B-LOC
جنوب	I-LOC
يمن	I-LOC
براي	O
پيوستن	O
به	O
نيروهاي	O
ائتلاف	O
عربي	O
در	O
مرز	O
اين	O
کشور	O
با	O
عربستان	B-LOC
براي	O
حفاظت	O
از	O
خاک	O
سعودي	O
در	O
برابر	O
حملات	O
ارتش	B-ORG
يمن	I-ORG
و	O
کميته‌هاي	O
مردمي	O
ادامه	O
دارد	O
و	O
اين	O
قضيه	O
هياهوي	O
رسانه‌اي	O
بزرگي	O
در	O
يمن	B-LOC
و	O
کشورهاي	O
عربي	O
و	O
غربي	O
به	O
راه	O
انداخته	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
منابع	O
رسانه‌اي	O
اين	O
اقدام	O
پس	O
از	O
سلسله	O
پيروزي‌هاي	O
يمن	B-LOC
در	O
عمق	O
خاک	O
عربستان	B-LOC
صورت	O
گرفت	O
که	O
به	O
فرار	O
ارتش	B-ORG
سعودي	I-ORG
و	O
کشته	O
شدن	O
شماري	O
از	O
آن‌ها	O
منجر	O
شد	O
.	O

برخي	O
منابع	O
مي‌گويند	O
قريب	O
به	O
پنج	O
هزار	O
تروريست	O
از	O
طريق	O
بندر	B-LOC
عدن	I-LOC
و	O
با	O
کشتي‌هاي	O
متعلق	O
به	O
نيروهاي	O
ائتلاف	O
سعودي	O
به	O
بندر	B-LOC
عصب	I-LOC
اريتره	I-LOC
منتقل	O
شدند	O
تا	O
در	O
پادگان‌هاي	O
آنجا	O
آموزش	O
ديده	O
و	O
سپس	O
به	O
نجران	B-LOC
،	O
جيزان	B-LOC
و	O
مسير	B-LOC
در	O
مرز	B-LOC
يمن	I-LOC
با	I-LOC
عربستان	I-LOC
منتقل	O
شوند	O
.	O

اين	O
منابع	O
افزودند	O
:	O
پيشروي‌هاي	O
بزرگ	O
ارتش	O
و	O
کميته‌هاي	O
مردمي	O
در	O
عمق	O
خاک	O
عربستان	B-LOC
بسيار	O
خطرناک‌تر	O
از	O
موشک‌هاي	O
بالستيکي	O
است	O
که	O
خاک	O
سعودي	O
را	O
در	O
هم	O
مي‌کوبد	O
.	O

به	O
گفته	O
اين	O
منابع	O
تلفات	O
سنگين	O
مالي	O
و	O
جاني	O
ارتش	B-ORG
سعودي	I-ORG
علاوه	O
بر	O
ايجاد	O
آشفتگي	O
رواني	O
در	O
صفوف	O
نظاميان	O
آن	O
موجب	O
اختلافات	O
بزرگ	O
در	O
خاندان	O
حاکم	O
بر	O
رياض	B-LOC
شده	O
است	O
.	O

ارتش	B-ORG
يمن	I-ORG
و	O
کميته‌هاي	O
مردمي	O
جمعه	B-DAT
گذشته	I-DAT
نيز	O
يک	O
فروند	O
موشک	O
بالستيک	O
برکان	O
1	O
به	O
عمق	O
خاک	O
عربستان	B-LOC
شليک	O
کردند	O
.	O

يک	O
روز	O
پيش	O
از	O
آن	O
يک	O
فروند	O
موشک	O
قاهر	O
-	O
1	O
به	O
فرودگاه	B-LOC
بها	I-LOC
در	O
مسير	B-LOC
شليک	O
شده	O
بود	O
.	O

موشک	O
برکان	O
1	O
يک	O
موشک	O
بالستيک	O
از	O
نوع	O
استاد	O
است	O
که	O
برد	O
800	O
کيلومتري	O
دارد	O
و	O
وزن	O
کلاهک	O
جنگي	O
آن	O
نيم	O
تن	O
و	O
وزن	O
کلي	O
آن	O
به	O
هشت	O
تن	O
مي‌رسد	O
.	O

سرتيپ	O
«	O
شرف	B-PER
لقمان	I-PER
»	O
،	O
سخنگوي	O
رسمي	O
نيروهاي	O
ارتش	O
و	O
کميته‌هاي	O
مردمي	O
نيز	O
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
در	O
صنعا	B-LOC
تأکيد	O
کرد	O
:	O
عمليات	O
نظامي	O
در	O
جيزان	B-LOC
،	O
مسير	B-LOC
و	O
نجران	B-LOC
در	O
جنوب	B-LOC
عربستان	I-LOC
تا	O
تحقق	O
همه	O
اهداف	O
راهبردي	O
آن	O
متوقف	O
نمي‌شود	O
.	O

لقمان	B-PER
تهديد	O
کرد	O
:	O
عمليات	O
نظامي	O
براي	O
در	O
هم	O
شکستن	O
مابقي	O
استحکامات	O
نيروهاي	O
سعودي	O
و	O
تسلط	O
کامل	O
بر	O
مراکز	O
نظامي	O
در	O
مناطق	O
مرزي	O
،	O
ادامه	O
خواهد	O
داشت	O
تا	O
پايگاه‌هاي	O
نظامي	O
راهبردي	O
در	O
داخل	O
شهرها	O
که	O
براي	O
عمليات	O
هجومي	O
عليه	O
يمن	B-LOC
بکار	O
گرفته	O
مي‌شد	O
تحت	O
سيطره	O
نيروهاي	O
يمني	O
قرار	O
گيرد	O
.	O

جنگنده‌هاي	O
سعودي	O
پايگاه	O
دريايي	O
و	O
منطقه	B-LOC
الصليف	I-LOC
در	O
الحديده	B-LOC
را	O
بمباران	O
کردند	O
در	O
همين	O
حال	O
جنگنده‌هاي	O
ائتلاف	O
سعودي	O
مناطقي	O
از	O
استان	B-LOC
الحديده	I-LOC
در	O
غرب	B-LOC
يمن	I-LOC
را	O
بمباران	O
کردند	O
.	O

يک	O
منبع	O
امنيتي	O
خبر	O
داد	O
هواپيماهاي	O
سعودي	O
پايگاه	O
دريايي	O
در	O
منطقه	B-LOC
الکتيبدر	I-LOC
شمال	I-LOC
الحديده	I-LOC
را	O
2	O
بار	O
بمباران	O
کرده	O
و	O
به‌طور	O
گسترده	O
در	O
آسمان	O
اين	O
شهر	O
به	O
پرواز	O
درآمدند	O
.	O

اين	O
منبع	O
افزود	O
:	O
در	O
سومين	O
حمله	O
نيروي	B-ORG
هوايي	I-ORG
عربستان	I-ORG
منطقه	B-LOC
الصليف	I-LOC
و	O
به‌طور	O
مشخص	O
پيرامون	O
لشکر	O
82	O
هدف	O
گرفته	O
شد	O
کما	O
اينکه	O
فرودگاه	B-LOC
الحديده	I-LOC
نيز	O
2	O
بار	O
بمباران	O
شد	O
.	O
