تحقيق	O
درزمينهٔ	O
محصولات	O
فروريخته	O
ادامه	O
يابد/ضرورت	O
قطع	O
واردات	O
محصولات	O
فروريخته	O
O
خادم	B-PER
:	O
تحقيق	O
درزمينهٔ	O
محصولات	O
فروريخته	O
ادامه	O
يابد/ضرورت	O
قطع	O
واردات	O
محصولات	O
فروريخته	O
سرويس	O
اقتصادي	O
عضو	O
کميسيون	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
،	I-ORG
آب	I-ORG
و	I-ORG
منابع	I-ORG
طبيعي	I-ORG
مجلس	I-ORG
،	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
در	O
خصوص	O
محصولات	O
فروريخته	O
بيشترين	O
نگراني	O
در	O
خصوص	O
واردات	O
اين	O
نوع	O
محصولات	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
درزمينهٔ	O
توليد	O
داخلي	O
محصولات	O
فروريخته	O
و	O
واردات	O
خارجي	O
نبايد	O
تصميم	O
غلطي	O
بگيريم	O
.	O

سه‌شنبه	B-TIM
2	I-TIM
آذر	I-TIM
1395	I-TIM
ساعت	I-TIM
09	I-TIM
:	I-TIM
46	I-TIMO
علاءالدين	B-PER
خادم	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
خبرگزاري	B-ORG
خانه	I-ORG
ملت	I-ORG
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
نگراني‌هاي	O
ايجادشده	O
درنتيجه	O
واردات	O
و	O
مصرف	O
محصولات	O
فروريخته	O
،	O
گفت	O
:	O
محصول	O
فروريخته	O
بيش	O
از	O
20	O
سال	O
است	O
که	O
در	O
کشور	O
ما	O
و	O
کشورهاي	O
ديگر	O
توليد	O
مي‌شود	O
اما	O
اصلاحاتي	O
که	O
در	O
محصولات	O
با	O
فروريخت	O
شدن	O
آن‌ها	O
ايجاد	O
مي‌شود	O
نگراني‌هاي	O
بسياري	O
را	O
رقم	O
زده	O
است	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
سپيدان	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
بابيان	O
اينکه	O
روي	O
آوردن	O
به	O
توليد	O
محصولات	O
فروريخته	O
درنتيجه	O
برخي	O
مصلحت‌انديشي‌ها	O
بوده	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
درزمينهٔ	O
توليد	O
محصولات	O
فروريخته	O
شرايطي	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
به	O
وجود	O
آمده	O
که	O
محققان	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
برخي	O
آسيب‌ها	O
تقويت	O
منابع	O
توليد	O
و	O
بهبود	O
کيفيت	O
برخي	O
از	O
محصولات	O
به	O
نژادي	O
يا	O
اصلاح	O
نژاد	O
توليدات	O
را	O
در	O
دستور	O
کار	O
خود	O
قرار	O
داده‌اند	O
.	O

تحقيق	O
درزمينهٔ	O
محصولات	O
فروريخته	O
در	O
داخل	O
کشور	O
بايد	O
انجام	O
شود	O
وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
تحقيق	O
درزمينهٔ	O
محصولات	O
فروريخته	O
در	O
داخل	O
کشور	O
بايد	O
انجام	O
شود	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اگر	O
در	O
دامداري	O
نژاد	O
دام	O
خود	O
را	O
اصلاح	O
نکند	O
افت	O
مي‌کند	O
و	O
کاهش	O
محصولات	O
مي‌دهد	O
براي	O
اينکه	O
رو	O
به	O
توسعه	O
باشد	O
بايد	O
اصلاحاتي	O
انجام	O
شود	O
ازاين‌رو	O
تحقيق	O
و	O
همچنين	O
توليد	O
محصولات	O
فروريخته	O
بايد	O
در	O
کشور	O
صورت	O
بگيرد	O
.	O
O
خادم	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
نمي‌توان	O
منکر	O
برخي	O
معايب	O
محصولات	O
فروريخته	O
شد	O
،	O
گفت	O
:	O
زيرا	O
اصلاح	O
نژاد	O
گاهي	O
به	O
تغيير	O
ژن	O
منجر	O
مي‌شود	O
در	O
حال	O
حاضر	O
در	O
کشور	O
ما	O
مرکز	O
پژوهش‌هاي	O
مختلفي	O
براي	O
تغيير	O
اصلاح	O
نژاد	O
محصولات	O
وجود	O
دارد	O
تا	O
در	O
توليدات	O
افت	O
نداشته	O
باشيم	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اصل	O
تغييرات	O
امر	O
پذيرفته	O
و	O
قابل	O
قبولي	O
است	O
اما	O
درصورتي‌که	O
اين	O
تغيير	O
ژن	O
همراه	O
با	O
تحقيق‌هاي	O
لازم	O
صورت	O
بگيرد	O
.	O

توليد	O
محصولات	O
فروريخته	O
با	O
نظارت‌هاي	O
کافي	O
انجام	O
شود	O
اين	O
نماينده	O
مردم	O
در	O
مجلس	B-ORG
دهم	I-ORG
،	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
درزمينهٔ	O
توليد	O
داخلي	O
محصولات	O
فروريخته	O
و	O
واردات	O
خارجي	O
نبايد	O
تصميم	O
غلطي	O
بگيريم	O
،	O
افزود	O
:	O
ما	O
بايد	O
اقداماتي	O
را	O
در	O
دستور	O
کار	O
خود	O
قرار	O
دهيم	O
که	O
اين	O
نوع	O
محصولات	O
با	O
توانمندي	O
خودمان	O
در	O
داخل	O
و	O
زير	O
نظر	O
سيستم‌هاي	O
نظارتي	O
و	O
تحقيقي	O
توليد	O
شود	O
تا	O
از	O
چرخه	O
کار	O
بين‌المللي	O
عقب	O
نمانيم	O
و	O
ديگر	O
اينکه	O
حاصل	O
تحقيق	O
خود	O
را	O
در	O
توليد	O
داخل	O
تأثيرگذار	O
کنيم	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اگر	O
توانمندي	O
در	O
توليد	O
محصولات	O
فروريخته	O
در	O
داخل	O
داشته	O
باشيم	O
مطمئن	O
خواهيم	O
بود	O
که	O
براي	O
سلامت	O
مردم	O
مشکل‌ساز	O
نخواهد	O
بود	O
زيرا	O
زير	O
نظارت‌ها	O
کافي	O
بوده	O
است	O
.	O
O
خادم	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
در	O
خصوص	O
محصولات	O
فروريخته	O
محصولات	O
وارداتي	O
جاي	O
نگراني	O
دارند	O
زيرا	O
سيستم	O
قرنطينه	O
و	O
نظارتي	O
ما	O
ضعيف	O
بوده	O
و	O
ممکن	O
است	O
دلالان	O
بازار	O
را	O
به	O
دست	O
گرفته	O
و	O
هر	O
محصول	O
زيان‌آوري	O
را	O
به	O
کشور	O
وارد	O
کنند	O
.	O

عضو	O
کميسيون	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
،	I-ORG
آب	I-ORG
و	I-ORG
منابع	I-ORG
طبيعي	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
افزود	O
:	O
اصل	O
موضوع	O
محصولات	O
فروريخته	O
قابل‌قبول	O
بوده	O
و	O
تحقيق	O
و	O
توليد	O
داخل	O
بايد	O
صورت	O
بگيرد	O
ولي	O
در	O
خصوص	O
ورود	O
محصولاتي	O
که	O
مطمئن	O
نيستيم	O
بايد	O
سيستم	O
نظارتي	O
تقويت	O
شود	O
زيرا	O
بيشترين	O
نگراني	O
در	O
خصوص	O
واردات	O
محصولات	O
فروريخته	O
است	O
.	O

/	O
پايان	O
پيام	O

