چند	O
ايراني	O
براي	O
اربعين	O
به	O
کربلا	B-LOC
مي‌روند	O
؟	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
وبگردي	O
باشگاه	B-ORG
خبرنگاران	I-ORG
جوان	I-ORG
؛	O
نهمين	O
جلسه	O
ستاد	B-ORG
اربعين	I-ORG
با	O
حضور	O
حسن	B-PER
دانايي	I-PER
فر	I-PER
سفير	O
کشورمان	O
در	O
عراق	B-LOC
،	O
مير	B-PER
مسعود	I-PER
حسينيان	I-PER
سرکنسول	O
ايران	B-LOC
در	O
کربلا	B-LOC
،	O
حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
نجفي	B-PER
روحاني	I-PER
نماينده	O
بعثت	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
در	O
عراق	B-LOC
و	O
مسئولان	O
حج	O
و	O
زيارت	O
و	O
شرکت	B-ORG
شما	I-ORG
در	O
کربلا	B-LOC
برگزار	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
جلسه	O
که	O
باهدف	O
بررسي	O
آخرين	O
اقدامات	O
انجام‌شده	O
براي	O
ايام	O
پياده‌روي	O
اربعين	O
و	O
در	O
راستاي	O
خدمت‌رساني	O
هرچه	O
بيشتر	O
به	O
زائران	O
برگزار	O
شد	O
،	O
سرکنسول	O
ايران	B-LOC
در	O
کربلا	B-LOC
پس	O
از	O
ارائه	O
گزارشي	O
از	O
فعاليت‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
،	O
گفت	O
:	O
امسال	B-DAT
خدمات	O
و	O
امکانات	O
بسيار	O
مطلوب‌تري	O
نسبت	O
به	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
به	O
زائران	O
ارائه	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
براي	O
رفع	O
مشکلات	O
پيش	O
رو	O
طي	O
جلسات	O
مختلف	O
با	O
مسئولان	O
عراقي	O
،	O
رايزني‌هاي	O
لازم	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
.	O

750	O
هديه	O
فرهنگي	O
براي	O
تقدير	O
از	O
موکب‌هاي	O
برتر	O
در	O
خدمت‌رساني	O
به	O
زائرين	O
اربعين	O
حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
نجفي	B-PER
روحاني	I-PER
نيز	O
در	O
اين	O
جلسه	O
با	O
ارائه	O
گزارشي	O
از	O
فعاليت‌هاي	O
فرهنگي	O
،	O
از	O
آماده	O
شدن	O
750	O
هديه	O
فرهنگي	O
براي	O
توزيع	O
در	O
بين	O
موکب‌هاي	O
حسيني	O
و	O
نيز	O
اقدامات	O
لازم	O
براي	O
برگزاري	O
سلسله	O
نشست‌هاي	O
علمي	O
تخصصي	O
با	O
موضوع	O
اربعين	O
و	O
با	O
حضور	O
علماي	O
ايران	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
و	O
نيز	O
اساتيد	O
دانشگاه‌ها	O
خبر	O
داد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
روايتي	O
از	O
پيامبر	B-PER
اکرم	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
درباره	O
ضرورت	O
استفاده	O
از	O
فرصت‌ها	O
،	O
ايام	O
اربعين	O
را	O
فرصتي	O
بي‌نظير	O
خواند	O
و	O
گفت	O
:	O
کساني	O
که	O
از	O
فرصت‌هاي	O
به‌دست‌آمده	O
در	O
ايام	O
اربعين	O
براي	O
خدمت‌رساني	O
به	O
زائران	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
بيشترين	O
استفاده	O
را	O
مي‌برند	O
،	O
زيرک‌ترين	O
و	O
موفق‌ترين	O
افراد	O
هستند	O
.	O

در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
اين	O
جلسه	O
،	O
نمايندگان	O
استان‌هاي	O
بوشهر	B-LOC
،	O
خراسان	B-LOC
شمالي	I-LOC
،	O
اصفهان	B-LOC
،	O
گيلان	B-LOC
،	O
چهارمحال	B-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
،	O
مازندران	B-LOC
،	O
يزد	B-LOC
،	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
،	O
ستاد	B-ORG
فرمان	I-ORG
حضرت	I-ORG
امام	I-ORG
(	I-ORG
ره	I-ORG
)	I-ORG
،	O
شرکت	B-ORG
آب	I-ORG
و	I-ORG
فاضلاب	I-ORG
و	O
بسيج	B-ORG
دانشجويي	I-ORG
درباره	O
اقدامات	O
انجام‌شده	O
در	O
عرصه	O
احداث	O
موکب‌هاي	O
حسيني	O
به	O
ارائه	O
توضيحات	O
پرداختند	O
.	O

آمادگي	O
حشدالشعبي	B-ORG
براي	O
ارائه	O
خدمت	O
به	O
زائرين	O
ايران	B-LOC
در	O
مرزهاي	O
کشورمان	O
همچنين	O
حسن	B-PER
دانايي	I-PER
فر	I-PER
سفير	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
عراق	B-LOC
در	O
اين	O
نشست	O
خواستار	O
تلاش	O
بي‌وقفه	O
براي	O
خدمت‌رساني	O
به	O
زائران	O
شد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
همکاري	O
عشاير	O
و	O
نيروهاي	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
عراق	I-ORG
(	O
حشدالشعبي	B-ORG
)	O
در	O
برپايي	O
هر	O
چه	O
باشکوه‌تر	O
راهپيمايي	O
عظيم	O
اربعين	O
،	O
گفت	O
:	O
نيروهاي	O
حشدالشعبي	B-ORG
از	O
مرز	B-LOC
شلمچه	I-LOC
،	I-LOC
مشابه	I-LOC
و	I-LOC
مهران	I-LOC
تا	O
سامرا	B-LOC
،	O
کاظمين	B-LOC
،	O
کربلا	B-LOC
،	O
ديوان	B-LOC
،	O
قله	B-LOC
و	O
.	O
.	O
.	O
براي	O
خدمت‌رساني	O
به	O
زائران	O
اباعبدالله	B-PER
اعلام	O
آمادگي	O
کرده‌اند	O
که	O
در	O
نوع	O
خود	O
يک	O
حماسه	O
است	O
.	O

رئيس	O
ستاد	B-ORG
اربعين	I-ORG
در	O
عراق	B-LOC
بابيان	O
اينکه	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
با	O
کمک	O
حشدالشعبي	B-ORG
تعداد	O
70	O
هزار	O
نفر	O
از	O
زائران	O
در	O
خانه	O
مردم	O
عراق	B-LOC
اسکان	O
يافتند	O
،	O
بر	O
همکاري	O
هرچه	O
بيشتر	O
در	O
راستاي	O
ايجاد	O
پيوند	O
عميق	O
اجتماعي	O
که	O
بين	O
2	O
ملت	O
ايران	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
بر	O
اساس	O
ريشه	O
اعتقادي	O
و	O
ديني	O
وجود	O
دارد	O
و	O
توسعه	O
آن	O
تأکيد	O
کرد	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
امروز	O
به	O
برکت	O
انقلاب	O
،	O
امام	B-PER
راحل	I-PER
و	O
خون	O
شهدا	O
توانسته‌ايم	O
بين	O
2	O
ملت	O
ايران	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
پيوند	O
برقرار	O
کنيم	O
و	O
البته	O
اين	O
پيوند	O
روزبه‌روز	O
قوي‌تر	O
مي‌شود	O
و	O
اين	O
افتخار	O
بزرگي	O
است	O
که	O
يک	O
ايراني	O
عکس	O
شهيد	O
عراقي	O
را	O
در	O
مسير	O
پياده‌روي	O
اربعين	O
حسيني	O
نصب	O
مي‌کند	O
.	O

دانايي	B-PER
فر	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
امسال	B-DAT
نماد	O
و	O
علامت	O
مراسم	O
اربعين	O
نماز	O
و	O
اهتمام	O
به	O
فلسطين	B-LOC
و	O
وحدت	O
شيعه	O
و	O
سني	O
است	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
امسال	B-DAT
بيشترين	O
اعزام	O
روحاني	O
را	O
به	O
اربعين	O
داريم	O
به‌طوري‌که	O
1200	O
روحاني	O
براي	O
امر	O
تبليغ	O
به	O
عتبات	B-LOC
عاليات	I-LOC
اعزام	O
مي‌شوند	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
تدارک	O
4	O
هزار	O
نفر	O
روحاني	O
و	O
غيرروحاني	O
براي	O
انجام	O
کار	O
فرهنگي	O
در	O
ايام	O
اربعين	O
از	O
سوي	O
دفتر	O
حضرت	O
آيت	O
سيستاني	B-PER
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
بيش	O
از	O
18	O
ميليون	O
نفر	O
در	O
اربعين	O
در	O
يک	O
محدوده	O
دور	O
هم	O
جمع	O
مي‌شوند	O
و	O
اين	O
رويداد	O
در	O
هيچ	O
کجاي	O
دنيا	O
سابقه	O
ندارد	O
که	O
بايد	O
از	O
اين	O
فرصت	O
استفاده	O
کنيم	O
.	O

سفير	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
افزود	O
:	O
اينکه	O
از	O
کشورهاي	O
مختلف	O
در	O
طول	O
مسير	O
پياده‌روي	O
اربعين	O
و	O
نيز	O
با	O
حضور	O
در	O
کربلا	B-LOC
ي	I-LOC
معلا	I-LOC
دور	O
هم	O
جمع	O
شوند	O
،	O
آزادانه	O
با	O
يکديگر	O
حرف	O
بزنند	O
و	O
اين	O
ارتباط	O
تبديل	O
به	O
پيوند	O
شود	O
کار	O
کوچکي	O
نيست	O
و	O
تمام	O
اين	O
حرکت‌ها	O
براي	O
نهادينه	O
کردن	O
يک	O
فکر	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
اهميت	O
بيش‌ازپيش	O
کار	O
فرهنگي	O
را	O
يادآور	O
شد	O
و	O
بابيان	O
اينکه	O
فعاليت‌هاي	O
فرهنگي	O
بازتاب	O
ايجابي	O
در	O
کشور	B-LOC
ايران	I-LOC
دارد	O
،	O
ابراز	O
کرد	O
:	O
مردم	O
محتاج	O
غذا	O
و	O
اسکان	O
نيستند	O
بلکه	O
انسان‌هاي	O
متواضع	O
و	O
بزرگواري	O
هستند	O
که	O
بايد	O
براي	O
ارائه	O
خدمات	O
مختلف	O
به‌ويژه	O
خدمات	O
فرهنگي	O
به	O
آنان	O
خالصانه	O
تلاش	O
کنيم	O
.	O

بخش	O
ديگري	O
از	O
سخنان	O
رئيس	O
ستاد	B-ORG
اربعين	I-ORG
در	O
عراق	B-LOC
به	O
مقايسه	O
آماري	O
تعداد	O
زائران	O
ايراني	O
اربعين	O
از	B-DAT
سال‌هاي	I-DAT
89	I-DAT
تا	I-DAT
94	I-DAT
اختصاص	O
داشت	O
که	O
وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
روند	O
صعودي	O
تعداد	O
زائران	O
طي	O
اين	O
سال‌ها	O
،	O
گفت	O
:	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
حدود	O
2	O
ميليون	O
زائر	O
عازم	O
کربلا	B-LOC
شدند	O
و	O
امسال	O
هم	O
تعداد	O
زائران	O
ايراني	O
حداقل	O
2	O
.	O
5	O
ميليون	O
نفر	O
خواهد	O
بود	O
.	O

دانايي	B-PER
فر	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
در	O
ايام	O
اربعين	O
بيش	O
از	O
1000	O
موضوع	O
کار	O
فرهنگي	O
وجود	O
دارد	O
که	O
لازم	O
است	O
خادمان	O
زائران	O
در	O
اين	O
راستا	O
از	O
هيچ	O
تلاشي	O
فروگذار	O
نکنند	O
،	O
بر	O
ضرورت	O
انجام	O
کار	O
فرهنگي	O
تأکيد	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
تمام	O
فعاليت‌هايي	O
که	O
انجام	O
مي‌شود	O
براي	O
فرهنگ‌سازي	O
و	O
تعميق	O
باورها	O
است	O
.	O

منبع	O
:	O
فارس	B-ORG
انتهاي	O
پيام	O
/	O
