حمله	O
با	O
نيم	O
ميليون	O
پيام	O
عمدتاً	O
فارسي	O
به	O
صفحه	O
اينستاگرام	O
«	O
ترامپ	B-PER
»	O

به	O
گزارش	O
کرج	B-ORG
رسا	I-ORG
،	O
اين	O
حملات	O
سابقه‌اي	O
تاريخي	O
دارد	O
؛	O
وقتي	O
فدراسيون	B-ORG
جهاني	I-ORG
وزنه‌برداري	I-ORG
قصد	O
انتخاب	O
وزنه‌بردار	O
جهان	O
در	O
قرن	B-DAT
اخير	I-DAT
را	O
داشت	O
،	O
تقريباً	O
همه	O
رسانه‌هاي	O
جمعي	O
بسيج	O
شدند	O
تا	O
نماينده	O
ايران	B-LOC
انتخاب	O
شود	O
و	O
همه	O
مردم	O
پاي	O
کار	O
بيايند	O
اما	O
هيچ‌کس	O
تصور	O
نمي‌کرد	O
اين‌همه	O
هجوم	O
-	O
آن‌هم	O
در	O
سال	B-DAT
1383	I-DAT
که	O
هنوز	O
اينترنت	O
گستردگي	O
کنوني	O
را	O
نيافته	O
بود	O
-	O
متوجه	O
سايت	O
برگزاري	O
نظرسنجي	O
شود	O
و	O
در	O
ميان	O
ايراني‌ها	O
،	O
هکرها	O
نيز	O
دست‌به‌کار	O
شوند	O
و	O
اساساً	O
وب‌سايت	O
ميزبان	O
اين	O
نظرسنجي	O
از	O
دسترس	O
خارج	O
شود	O
.	O

اين	O
اتفاق	O
يک	O
عيار	O
خوب	O
که	O
اگر	O
اين	O
گروه	O
وسيع	O
بخواهند	O
،	O
مي‌توانند	O
چنان	O
حمله	O
بزرگي	O
را	O
به‌صورت	O
طبيعي	O
بر	O
روي	O
وب‌سايت‌هاي	O
مختلف	O
پياده‌سازي	O
کنند	O
که	O
اين	O
رسانه‌ها	O
با	O
محدوديت	O
باند	O
مواجه	O
شده	O
و	O
از	O
دسترس	O
خارج	O
شوند	O
!	O

جنس	O
تازه	O
حملات	O
از	O
21	B-DAT
فروردين	I-DAT
1391	I-DAT
نمود	O
عيني‌تري	O
يافت	O
و	O
پس‌ازآنکه	O
گروهي	O
بر	O
اساس	O
شايعه	O
افتادن	O
لوگوي	O
پپسي	B-ORG
بر	O
روي	O
کره	B-LOC
ماه	I-LOC
،	O
به	O
قمر	B-LOC
خيره	O
شدند	O
اما	O
خبري	O
از	O
لوگوي	O
پپسي	B-ORG
نشد	O
.	O

بدين	O
ترتيب	O
کاربران	O
ايراني	O
که	O
تصور	O
کردند	O
با	O
آن‌ها	O
بازي	O
شده	O
،	O
به	O
صفحه	O
پپسي	B-ORG
در	O
فيس‌بوک	O
حمله	O
کردند	O
که	O
اگرچه	O
باعث	O
نشد	O
پپسي	B-ORG
روي	O
ماه	B-LOC
بيفتد	O
اما	O
در	O
عوض	O
اين	O
حمله	O
در	O
رسانه‌هاي	O
بين‌المللي	O
انعکاس	O
يافت	O
.	O

وقتي	O
در	O
جريان	O
المپيک	O
2012	B-DAT
لندن	B-LOC
در	O
مرداد	B-DAT
همان	I-DAT
سال	I-DAT
،	O
حق	O
سعيد	B-PER
عبدولی	I-PER
تضییع	O
شد	O
،	O
ابتدا	O
اي	B-PER
هار	I-PER
بهرل	I-PER
داور	O
بلاروس	O
مورد	O
توهين	O
قرار	O
گرفت	O
که	O
باعث	O
شد	O
صفحه‌	O
اش	O
را	O
براي	O
مدتي	O
ببندد	O
و	O
بلافاصله	O
اين	O
جماعت	O
سراغ	O
رافائل	B-PER
مارتي	I-PER
نتي	I-PER
رئيس	O
فيلا	B-ORG
رفتند	O
و	O
صفحه	O
مجازي	O
او	O
را	O
مورد	O
هدف	O
قرار	O
دادند	O
.	O

حتي	O
در	O
آن	O
مقطع	O
گفته	O
شده	O
ايميل‌هاي	O
به‌شدت	O
تهديدآميزي	O
به	O
فيلا	B-ORG
ارسال	O
شده	O
که	O
مارتي	B-PER
نتي	I-PER
را	O
خشمگين	O
کرده	O
بود	O
و	O
درنهايت	O
پس‌ازآنکه	O
رسول	B-PER
خادم	I-PER
از	O
مردم	O
خواست	O
تا	O
کاري	O
نکنند	O
که	O
برای	O
کشتي	O
ايران	B-LOC
هزينه‌ساز	O
شود	O
،	O
جنگ	O
متوقف	O
شد	O
!	O

لوران	B-PER
فانوس	I-PER
وزیر	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
وقت	O
فرانسه	B-LOC
در	O
آبان	B-DAT
1392	I-DAT
نقش	O
پليس	O
بد	O
را	O
در	O
مذاکرات	O
هسته‌اي	O
بازي	O
کرد	O
و	O
مذاکرات	O
ژنو	B-LOC
يک	O
دور	O
به	O
خاطر	O
او	O
تمديد	O
شد	O
و	O
همين	O
کافي	O
بود	O
تا	O
فانوس	B-PER
مورد	O
شديدترين	O
حملات	O
قرار	O
گيرد	O
تا	O
حتي	O
ظاهر	O
او	O
نيز	O
از	O
اين	O
هتاکي‌ها	O
در	O
امان	O
نمانده	O
بود	O
.	O

برخي	O
نشريات	O
فرانسوي	O
به	O
اين	O
حمله	O
پرداختند	O
اما	O
خوشبختانه	O
عمدتاً	O
معدود	O
انتقادهاي	O
متکي	O
بر	O
استدلال	O
را	O
بابلي	O
گزارش‌ها	O
يشان	O
آورده	O
بودند	O
و	O
اشاره	O
به	O
سيل	O
هتاکي‌ها	O
نشده	O
بود	O
.	O

اندکي	O
بعدتر	O
در	O
آذرماه	B-DAT
1392	I-DAT
هم‌زمان	O
با	O
قرعه‌کشي	O
جام	O
جهاني	O
2014	B-DAT
،	O
دو	O
حمله	O
تازه	O
و	O
بسيار	O
وسيع	O
رخ	O
داد	O
؛	O
نخست	O
به	O
فرناندا	B-PER
ليما	I-PER
مجري	O
مراسم	O
قرعه‌کشي	O
جام	O
جهاني	O
که	O
به‌واسطه	O
فرهنگ	O
و	O
مذهب	O
ش	O
پوشش	O
برهنه‌اي	O
داشت	O
و	O
به	O
همين	O
دليل	O
بخش	O
قابل‌توجهي	O
از	O
قرعه‌کشي	O
از	O
تلويزيون	O
پخش	O
نشد	O
.	O

ايراني‌ها	O
به	O
او	O
با	O
قبيح‌ترين	O
تعابير	O
قابل‌تصور	O
به	O
انواع	O
زبان‌ها	O
اعم	O
از	O
فارسي	O
،	O
عربي	O
،	O
انگليسي	O
و	O
پرتغالي	O
حمله	O
کردند	O
تا	O
اين	O
مجري	O
و	O
بازيگر	O
برزيلي	O
بالاخره	O
معناي	O
گروهي	O
از	O
کامنت‌ها	O
را	O
بفهمد	O
و	O
دفعه	O
بعد	O
لباس	O
پوشيده‌اي	O
بر	O
تن	O
کند	O
که	O
خاطر	O
تماشاگران	O
ايراني	O
مکدر	O
نشود	O
!	O

هم‌زمان	O
با	O
همين	O
قرعه‌کشي	O
به	O
ليونل	B-PER
مسي	I-PER
نيز	O
حمله	O
شد	O
.	O

برخي	O
گزارش‌ها	O
حکايت	O
از	O
200	O
هزار	O
کامنت	O
توهين‌آميز	O
خطاب	O
به	O
مسي	B-PER
داشت	O
تا	O
بزرگ‌ترين	O
حمله	O
اين‌چنيني	O
به	O
نام	O
ايراني‌ها	O
ثبت	O
شود	O
و	O
روزنامه‌هاي	O
انگليسي	O
،	O
آلماني	O
و	O
اسپانيايي	O
،	O
در	O
گزارش‌هايي	O
به	O
اين	O
حمله	O
بپردازند	O
و	O
حسابي	O
اسباب	O
افتخار	O
فراهم	O
شود	O
.	O

گروهي	O
در	O
مقابل	O
به	O
صفحه	O
اين	O
فوتباليست	O
هجوم	O
بردند	O
و	O
اين	O
بار	O
از	O
مسي	B-PER
عذرخواهي	O
کردند	O
تا	O
به	O
شيوه	O
خودشان	O
جبران	O
هتاکي	O
گروه	O
اول	O
را	O
کرده	O
باشند	O
و	O
در	O
اين	O
ميان	O
جمشيد	B-PER
مشايخي	I-PER
بازيگر	O
سينما	O
شال	O
و	O
کلاه	O
کرده	O
بود	O
تا	O
به	O
اسپانيا	B-LOC
سفر	O
کند	O
و	O
به	O
نمايندگي	O
از	O
ايرانيان	O
فرهيخته	O
از	O
او	O
عذرخواهي	O
نمايد	O
!	O

مسي	B-PER
يک	O
بار	O
ديگر	O
پس	O
از	O
زدن	O
گل	O
به	O
ايران	B-LOC
در	O
دقيقه	O
91	O
و	O
شکست	O
ايران	B-LOC
برابر	O
آرژانتين	B-LOC
نيز	O
موردحمله	O
قرار	O
گرفت	O
اما	O
پس‌ازآنکه	O
شايعاتي	O
منتشر	O
شد	O
که	O
ممکن	O
است	O
فيفا	B-ORG
با	O
ايران	B-LOC
به	O
دليل	O
اين	O
حملات	O
برخورد	O
کند	O
،	O
مجدداً	O
حمله	O
فروکش	O
کرد	O
اما	O
در	O
روزهاي	O
ابتدايي	O
ارديبهشت	B-DAT
1395	I-DAT
،	O
انتشار	O
يک	O
عکس	O
شادي	O
گل	O
از	O
خودشو	O
دي	B-PER
ماريا	I-PER
که	O
خاطره	O
گل	O
ش	O
به	O
ايران	B-LOC
در	O
بازي	O
معروف	O
جام	O
جهاني	O
را	O
دوباره	O
زنده	O
کرد	O
،	O
سبب	O
شد	O
تا	O
جبران	O
کم‌کاري	O
حمله‌کنندگان	O
در	O
جام	O
جهاني	O
صورت	O
پذيرد	O
و	O
حمله‌اي	O
تمام	O
و	O
کمال	O
با	O
ادبيات	O
هتاکانه‌تر	O
از	O
قبل	O
به	O
حساب‌هاي	O
کاربري	O
او	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
شود	O
.	O

به	O
گزارش	O
تابناک	B-ORG
،	O
در	O
بازي‌هاي	O
ليگ	O
جهاني	O
واليبال	O
در	O
خرداد	B-DAT
1393	I-DAT
،	O
تيم	B-ORG
ملي	I-ORG
واليبال	I-ORG
ايران	I-ORG
از	O
سد	O
ايتاليا	B-LOC
ي	O
قدرتمند	O
گذشت	O
اما	O
ايوان	B-PER
زايتسف	I-PER
ستاره	O
تيم	O
ميزبان	O
که	O
ايران	B-LOC
را	O
با	O
کسب	O
19	O
امتياز	O
در	O
دو	O
ست	O
به‌زحمت	O
انداخته	O
بود	O
به	O
دليل	O
اينکه	O
براي	O
کشور	O
ش	O
با	O
نهايت	O
توان	O
بازي	O
کرده	O
و	O
خيلي	O
راحت	O
اجازه	O
نداده	O
ايتاليا	B-LOC
ببازد	O
،	O
به‌شدت	O
موردحمله	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

در	O
اين	O
حملات	O
حتي	O
اعضاي	O
خانواده	O
اين	O
واليباليست	O
نيز	O
مورد	O
توهين‌هاي	O
جنسي	O
قرار	O
گرفته	O
بودند	O
که	O
باعث	O
شد	O
اين	O
شخص	O
جزو	O
معدود	O
قربانيان	O
حملات	O
ايراني	O
باشد	O
که	O
رسماً	O
واکنش	O
نشان	O
مي‌دهد	O
و	O
دراين‌ارتباط	O
گفت	O
:	O
«	O
متأسفم	O
که	O
بزرگ‌ترين	O
تفريح	O
ايرانيان	O
،	O
توهين	O
به	O
ديگران	O
است	O
!	O

»	O
در	O
آبان‌	B-DAT
همان	I-DAT
سال	I-DAT
،	O
با	O
مرگ	O
مرتضي	B-PER
پاشايي	I-PER
بسياري	O
از	O
هنرمندان	O
با	O
«	O
جو	O
»	O
همراهي	O
کردند	O
و	O
درگذشت	O
اين	O
خواننده	O
را	O
تسليت	O
گفتند	O
اما	O
نهايي	O
که	O
با	O
اين	O
جو	O
همراهي	O
نکردند	O
،	O
به‌شدت	O
مورد	O
بازخواست	O
قرار	O
گرفتند	O
.	O

به	O
صفحه	O
مجازي	O
تک‌تک	O
آن‌ها	O
هجوم	O
برده	O
شد	O
و	O
براي	O
هرکدام	O
سيلي	O
از	O
کامنت‌هاي	O
همراه	O
با	O
تهديد	O
و	O
توهين	O
درباره	O
چرايي	O
عدم	O
تسليت	O
گذاشته	O
شد	O
.	O

بسياري	O
از	O
هنرمندان	O
براي	O
توقع	O
اين	O
موج	O
،	O
پيام	O
تسليت	O
را	O
گذاشتند	O
اما	O
هانيه	B-PER
توسلي	I-PER
رفتار	O
متفاوتي	O
در	O
پيش	O
گرفت	O
و	O
در	O
پيامي	O
ضمن	O
ابراز	O
تأسف	O
از	O
درگذشت	O
پاشايي	B-PER
،	O
تأکيد	O
کرد	O
او	O
را	O
نمي‌شناخته	O
تا	O
هر	O
آنچه	O
به‌عنوان	O
توهين	O
در	O
عمرتان	O
شنيده	O
باشيد	O
،	O
از	O
سوي	O
ايران	B-LOC
گروه	O
نثار	O
توسلي	B-PER
شود	O
!	O

اتفاق	O
بعدي	O
در	O
دي	B-DAT
1394	I-DAT
رخ	O
داد	O
.	O

رعنا	B-PER
حربي	I-PER
،	O
خواننده	O
زن	O
لبناني	O
در	O
واکنش	O
به	O
پايين	O
کشيده	O
شدن	O
پرچم	O
کنسول	B-ORG
عربستان	I-ORG
در	O
مشهد	B-LOC
در	O
پيامي	O
در	O
توييتر	O
به	O
شوخي	O
گفته	O
بود	O
که	O
با	O
مردي	O
که	O
اين	O
کار	O
را	O
کرده	O
ازدواج	O
مي‌کند	O
اما	O
اين	O
شوخي	O
حسابي	O
جدي	O
گرفته	O
شد	O
.	O

بدين	O
ترتيب	O
فاجعه‌اي	O
عجيب	O
در	O
حساب	O
کاربري	O
اين	O
حربي	O
به	O
راه	O
افتاد	O
که	O
باعث	O
شد	O
اين	O
خواننده	O
با	O
جديت	O
تأکيد	O
کند	O
که	O
شوخي	O
کرده	O
است	O
.	O

پس	O
از	O
شکست	O
تيم	B-ORG
اميد	I-ORG
ايران	I-ORG
مقابل	O
اميد	B-ORG
ژاپن	I-ORG
در	O
مسابقات	O
انتخابي	O
المپيک	O
در	O
بهمن	B-DAT
1394	I-DAT
،	O
اين	O
بار	O
حمله	O
بزرگي	O
به	O
ژاپن	B-LOC
،	O
اعضاي	O
تيم	O
ملي	O
اين	O
کشور	O
و	O
همه	O
زيرساخت‌هاي	O
مجازي	O
‌اش	O
انجام	O
شد	O
؛	O
حملاتي	O
که	O
به	O
لحاظ	O
پراکندگي	O
و	O
تعدد	O
اهداف	O
بي‌نظير	O
بود	O
و	O
شايد	O
شمار	O
مجموع	O
پيام‌ها	O
،	O
از	O
شمار	O
پيام‌هاي	O
توهين‌آميز	O
به	O
مسي	B-PER
نيز	O
بيشتر	O
بود	O
.	O

حالا	O
همان	O
گروه	O
در	O
تيرماه	B-DAT
1395	I-DAT
،	O
اين	O
بار	O
«	O
ديميتري	B-PER
پايت	I-PER
»	O
بازيکن	O
تيم	B-ORG
ملي	I-ORG
فرانسه	I-ORG
،	O
«	O
کريستيانو	B-PER
رونالدو	I-PER
»	O
بازيکن	O
تيم	B-ORG
ملي	I-ORG
پرتغال	I-ORG
را	O
در	O
فينال	O
يورو	O
2016	O
را	O
هدف	O
قرار	O
دادند	O
.	O

اين	O
حمله	O
اما	O
با	O
تمام	O
حملات	O
پيشين	O
تفاوت	O
دارد	O
.	O

اين	O
بار	O
به‌هيچ‌عنوان	O
نام	O
ايران	B-LOC
در	O
ميان	O
نبوده	O
و	O
ده‌ها	O
هزار	O
پيامي	O
که	O
در	O
صفحه	O
اين	O
فرانسوي	O
به	O
زبان‌هاي	O
فارسي	O
،	O
فرانسه	O
و	O
انگليسي	O
نوشته	O
شده	O
،	O
تنها	O
نشانه	O
«	O
و	O
ندا	O
ليسم	O
مجازي	O
»	O
بود	O
.	O

عادل	B-PER
فردوسي	I-PER
پور	I-PER
در	O
ميانه	O
گزارش	O
فينال	O
يورو	O
2016	O
به	O
اين	O
موضوع	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
«	O
»	O
بعد	O
از	O
اوان	O
که	O
رونالدو	B-PER
توسط	O
پايت	B-PER
مصدوم	O
شد	O
،	O
مردم	O
به	O
پيچ	O
«	O
پايت	B-PER
»	O
رفته	O
و	O
از	O
خجالت	O
اوان	O
درآوردن	O
.	O

اين	O
چه‌کاره	O
آخر	O
!	O
؟	O

و	O
بدين	O
ترتيب	O
همه	O
هتاکان	O
پاي	O
کار	O
آمدند	O
و	O
سهمي	O
از	O
فحش‌ها	O
را	O
نيز	O
به	O
فردوسي	B-PER
پور	I-PER
اختصاص	O
دادند	O
!	O
