فيلم‌هاي	O
ده‌نمکي	B-PER
همچنان	O
صدرنشين	O
جدول	O
فروش	O
/	O
10	O
فيلم	O
برتر	O
تاريخ	O
سينماي	O
ايران	B-LOC

اگر	O
بر	O
اساس	O
تورم	O
،	O
جمعيت	O
و	O
قيمت	O
بليت	O
فيلم‌هاي	O
سينمايي	O
را	O
مرور	O
کنيم	O
خواهيم	O
ديد	O
در	O
ميان	O
10	O
فيلم	O
برتر	O
سينما	O
«	O
اخراجي‌ها	O
»	O
صدرنشين	O
است	O
و	O
فيلم‌هاي	O
با	O
موضوع	O
کودک	O
نيز	O
در	O
اين	O
رده‌بندي	O
قرار	O
مي‌گيرند	O
.	O

به	O
گزارش	O
فارس	B-ORG
،	O
اين	O
روزها	O
بحث	O
رکورد	O
در	O
تاريخ	O
سينماي	O
ايران	B-LOC
از	O
اهميت	O
زيادي	O
برخوردار	O
شده	O
اما	O
نکته	O
حائز	O
اهميت	O
اين	O
است	O
که	O
فروش	O
فيلم‌ها	O
اگر	O
در	O
تاريخ	O
سينماي	O
ايران	B-LOC
رصد	O
مي‌شود	O
بايد	O
بر	O
اساس	O
ميزان	O
جمعيت	O
،	O
قيمت	O
بليت	O
و	O
تورم	O
سالانه	O
به	O
آن	O
توجه	O
شود	O
و	O
تا	O
به	O
جدولي	O
درست	O
دست	O
يابيم	O
.	O

وقتي	O
قيمت	O
بليت	O
در	O
دهه	B-DAT
60	I-DAT
،	I-DAT
70	I-DAT
و	I-DAT
80	I-DAT
متفاوت	O
بوده	O
است	O
نمي‌توان	O
پرفروش‌ها	O
را	O
تنها	O
به	O
فيلم‌هاي	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
اختصاص	O
داد	O
.	O

آمار	O
فروش	O
فيلم‌ها	O
را	O
به	O
در	O
سال‌هاي	O
مختلف	O
معمولاً	O
با	O
افزايش	O
20	B-PCT
تا	I-PCT
30	I-PCT
درصدي	I-PCT
روبرو	O
بوده	O
نمي‌توان	O
قضاوت	O
درستي	O
در	O
خصوص	O
فيلم	O
پرفروش	O
داشت	O
.	O

اگر	O
نگاهي	O
به	O
آمار	O
ويکي‌پديا	B-ORG
داشته	O
باشيم	O
خواهيم	O
ديد	O
فروش	O
فيلم	O
را	O
با	O
توجه	O
به	O
تورم	O
و	O
جمعيت	O
و	O
پايه	O
جمعيت	O
و	O
ارزش	O
سال	O
از	O
سال	B-DAT
1330	I-DAT
در	O
نظر	O
گرفته	O
است	O
با	O
توجه	O
به	O
اين	O
نوع	O
گزينش	O
مي‌توان	O
شاهد	O
نتيجه	O
درست‌تري	O
بود	O
.	O

اين	O
سايت	O
بر	O
اساس	O
اين	O
قيمت	O
فروش	O
فيلم‌ها	O
را	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
و	O
در	O
اين	O
ميان	O
بالاترين	O
رقم	O
به	O
فيلم	O
«	O
اخراجي‌ها	O
2	O
»	O
تعلق	O
گرفته	O
است	O
.	O

اين	O
فيلم	O
با	O
بليت	O
1800	B-MON
تومان	I-MON
فروش	O
8	B-MON
ميليارد	I-MON
و	I-MON
500	I-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
دست	O
يافت	O
که	O
بر	O
اساس	O
شاخصه	O
تعريف‌شده	O
ويکي‌پديا	B-ORG
به	O
فروش	O
1	B-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
817	I-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
600	I-MON
تومان	I-MON
دست	O
يافته	O
که	O
در	O
رتبه	O
اول	O
جاي	O
دارد	O
،	O
رتبه	O
دوم	O
هم	O
به	O
فيلم	O
ديگري	O
از	O
مسعود	B-PER
ده‌نمکي	I-PER
اختصاص	O
دارد	O
.	O

فيلم	O
سينمايي	O
«	O
اخراجي‌ها	O
3	O
»	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
90	I-DAT
اکران	O
شد	O
با	O
قيمت	O
3000	O
در	O
گيشه	O
به	O
رقابت	O
پرداخت	O
به	O
فروش	O
5	B-MON
ميليارد	I-MON
و	I-MON
900	I-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
دست	O
يافت	O
که	O
بر	O
اساس	O
اعلام	O
اين	O
سايت	O
با	O
شاخصه	O
تعريف‌شده	O
به	O
فروش	O
923	B-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
827	I-MON
تومان	I-MON
دست	O
يافته	O
است	O
.	O

رتبه	O
سوم	O
بر	O
اساس	O
اين	O
جدول	O
به	O
فيلم	O
«	O
شهر	O
موش‌ها	O
»	O
اختصاص	O
يافت	O
فروش	O
اين	O
فيلم	O
در	O
سال	B-DAT
93	I-DAT
با	O
قيمت	O
بليت	O
4500	B-MON
تومان	I-MON
به	O
فروش	O
12	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
دست	O
يافت	O
که	O
بر	O
اساس	O
شاخصه	O
اعلام‌شده	O
به	O
فروش	O
890	O
هزار	O
و	O
443	O
اعلام	O
شد	O
.	O

رتبه	O
چهارم	O
بر	O
اساس	O
اين	O
جدول	O
احتمالاً	O
به	O
فيلم	O
«	O
فروشنده	O
»	O
تعلق	O
مي‌گيرد	O
اين	O
فيلم	O
بر	O
اساس	O
بليت	O
سينماهاي	O
مدرن	O
10000	B-MON
تومان	I-MON
و	O
سينماهاي	O
عادي	O
6750	B-MON
تومان	I-MON
به	O
فروش	O
14	B-MON
ميليارد	I-MON
و	I-MON
500	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
دست	O
يافته	O
است	O
.	O

رتبه	O
پنجم	O
اين	O
جدول	O
به	O
فيلم	O
«	O
من	O
سالوادور	O
نيستم	O
»	O
است	O
اين	O
فيلم	O
با	O
قيمت	O
بليت	O
10000	B-MON
تومان	I-MON
در	O
سال	B-DAT
1395	I-DAT
به	O
فروش	O
14	B-MON
ميليارد	I-MON
و	I-MON
300	I-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
دست	O
يافت	O
و	O
بر	O
اساس	O
فروش	O
اعلام‌شده	O
در	O
ويکي‌پديا	B-ORG
به	O
فروش	O
789	B-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
1	I-MON
تومان	I-MON
دست	O
يافته	O
است	O
.	O

رتبه	O
ششم	O
جدول	O
به	O
فيلم	O
محمد	B-PER
رسول‌الله	I-PER
»	O
اختصاص	O
يافته	O
است	O
اين	O
در	O
شرايطي	O
است	O
که	O
فروش	O
بين‌الملل	O
اين	O
فيلم	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
نشد	O
.	O

اين	O
فيلم	O
با	O
بليت	O
7250	B-MON
تومان	I-MON
به	O
فروش	O
12	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
دست	O
يافت	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
جدول	O
به	O
فروش	O
751	B-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
534	I-MON
تومان	I-MON
دست	O
يافت	O
.	O

رتبه	O
هفتم	O
مربوط	O
به	O
فيلم	O
«	O
پنجاه	O
کيلو	O
آلبالو	O
»	O
است	O
اين	O
فيلم	O
با	O
قيمت	O
بليت	O
10000	B-MON
تومان	I-MON
به	O
فروش	O
13	B-MON
ميليارد	I-MON
و	I-MON
500	I-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
دست	O
يافت	O
و	O
بر	O
اساس	O
فروش	O
و	O
تورم	O
744	B-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
684	I-MON
تومان	I-MON
است	O
.	O

رتبه	O
هشتم	O
فيلم	O
ديگر	O
مسعود	B-PER
ده‌نمکي	I-PER
است	O
.	O

اين	O
فيلم	O
در	O
سال	B-DAT
1386	I-DAT
با	O
قيمت	O
1200	B-MON
تومان	I-MON
به	O
فروش	O
2	B-MON
ميليارد	I-MON
و	I-MON
490	I-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
دست	O
يافت	O
که	O
بر	O
اساس	O
اين	O
جدول	O
به	O
فروش	O
739	B-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
806	I-MON
تومان	I-MON
است	O
.	O

رتبه	O
نهم	O
جدول	O
به	O
فيلم	O
«	O
کلاه	O
قرمزي	O
و	O
بچه‌ننه	O
»	O
اختصاص	O
يافت	O
اين	O
فيلم	O
در	O
سال	B-DAT
1391	I-DAT
به	O
نمايش	O
درآم	O
دو	O
بليت	O
3750	B-MON
تومان	I-MON
به	O
فروش	O
5	B-MON
ميليارد	I-MON
و	I-MON
750	I-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
رسيد	O
که	O
بر	O
اساس	O
اين	O
جدول	O
به	O
فروش	O
679	B-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
502	I-MON
تومان	I-MON
دست	O
يافت	O
.	O

رتبه	O
دهم	O
جدول	O
به	O
فيلم	O
«	O
قيصر	B-PER
»	O
ساخته	O
مسعود	B-PER
کيميايي	I-PER
که	O
در	O
سال	B-DAT
1348	I-DAT
به	O
نمايش	O
درآمده	O
اختصاص	O
مي‌يابد	O
اين	O
فيلم	O
به	O
فروش	O
1	B-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
800	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
دست	O
يافته	O
است	O
.	O

در	O
رتبه	O
جدول	O
به	O
فروش	O
612	B-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
744	I-MON
تومان	I-MON
دست	O
يافته	O
است	O
.	O

سال	O
نام	O
فيلم	O
کارگردان	O
فروش	O
به	O
تومان	O
فروش	O
با	O
توجه	O
به	O
تورم	O
و	O
جمعيت	O
1388	O
اخراجي‌ها	O
2	O
مسعود	B-PER
ده‌نمکي	I-PER
8500000000	O
1817600	O
1390	B-DAT
اخراجي‌ها	O
3	O
مسعود	B-PER
ده‌نمکي	I-PER
5900000000	O
923827	O
1393	B-DAT
شهر	O
موش‌ها	O
2	O
مرضيه	B-PER
برومند	I-PER
1200000000	O
890443	O
1395	B-DAT
فروشنده	O
اصغر	B-PER
فرهادي	I-PER
14500000000	O
1395	B-DAT
من	O
سالوادور	O
نيستم	O
منوچهر	B-PER
هادي	I-PER
14300000000	O
789001	O
1394	B-DAT
محمد	B-PER
رسول‌الله	I-PER
مجيد	B-PER
مجيدي	I-PER
1200000000	O
751534	O
1395	B-DAT
50	O
کيلو	O
آلبالو	O
ماني	B-PER
حقيقي	I-PER
13500000000	O
744684	O
1386	B-DAT
اخراجي‌ها	O
مسعود	B-PER
ده‌نمکي	I-PER
2490000000	O
739806	O
1391	B-DAT
کلاه	O
قرمزي	O
و	O
بچه‌ننه	O
ايرج	B-PER
طهماسب	I-PER
5750000000	O
679502	O
1348	B-DAT
قيصر	B-PER
مسعود	B-PER
کيميايي	I-PER
1800000	O
612744	O
با	O
توجه	O
به	O
تأثير	O
کاملاً	O
مستقيم	O
قيمت	O
بليت	O
و	O
ميزان	O
جمعيت	O
،	O
ملاک	O
اصلي	O
توجه	O
مخاطب	O
به	O
فيلم‌ها	O
و	O
تاريخ‌ساز	O
بودن	O
آن‌ها	O
تنها	O
رقم	O
فروش	O
فيلم	O
-	O
توسط	O
سيستم	O
مکانيزه	O
يا	O
اعلام	O
پخش‌کنندگان	O
ارائه	O
مي‌شود	O
-	O
معيار	O
نيست	O
.	O

اگر	O
فروش	O
فيلم‌هاي	O
سينمايي	O
آن‌گونه	O
که	O
در	O
رسانه‌ها	O
اعلام	O
مي‌شود	O
اغلب	O
فيلم‌ها	O
متعلق	O
به	O
سال	B-DAT
1395	I-DAT
هستند	O
.	O

اما	O
اگر	O
درست	O
به	O
ميزان	O
جمعيت	O
و	O
تورم	O
سالانه	O
توجه	O
کنيم	O
،	O
شاهد	O
فهرستي	O
درست‌تر	O
خواهيم	O
بود	O
و	O
خواهيم	O
ديد	O
مسعود	B-PER
ده‌نمکي	I-PER
تنها	O
کارگرداني	O
است	O
که	O
اثرش	O
در	O
صدر	O
جدول	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
و	O
دو	O
اثرش	O
در	O
اين	O
ليست	O
جاي	O
دارد	O
و	O
نظر	O
مخاطب	O
را	O
جلب	O
کرده	O
است	O
.	O

در	O
ميان	O
ده	O
فيلم	O
برتر	O
سينماي	O
ايران	B-LOC
دو	O
فيلم	O
با	O
موضوع	O
کودک	O
به	O
چشم	O
مي‌خورد	O
و	O
همين	O
امر	O
نشان	O
مي‌دهد	O
فيلم‌هاي	O
کودک	O
با	O
فضاي	O
شاد	O
و	O
مفرح	O
مي‌تواند	O
نظر	O
مخاطب	O
را	O
جلب	O
کند	O
و	O
اين	O
پتانسيل	O
را	O
خواهد	O
داشت	O
تا	O
در	O
ميان	O
آثار	O
پرفروش	O
سينما	O
قرار	O
گيرد	O
.	O

اين	O
نوع	O
نگاه	O
نشان	O
مي‌دهد	O
از	O
يک‌سو	O
سينماي	O
سرگرم‌کننده	O
،	O
قصه‌گو	O
و	O
مذهبي	O
مخاطب	O
را	O
با	O
خود	O
همراه	O
مي‌کند	O
و	O
از	O
ديگر	O
سو	O
سينماي	O
استاندارد	O
و	O
جهاني	O
مي‌تواند	O
نظر	O
تماشاگر	O
را	O
جلب	O
کند	O
.
O
