عملکرد	O
ضعيف	O
در	O
تجارت	O
خارجي	O

بازار	O
محصولات	O
حلال	O
در	O
سراسر	O
جهان	O
فقط	O
محدود	O
به	O
صنايع	O
غذايي	O
نيست	O
بلکه	O
اين	O
صنعت	O
وارد	O
عرصه‌هاي	O
مختلف	O
تجاري	O
شده	O
و	O
در	O
حال	O
به	O
دست	O
آوردن	O
سهمي	O
قابل‌توجه	O
در	O
تجارت	O
جهاني	O
است	O
.	O

همين	O
رشد	O
سريع	O
تجارت	O
محصولات	O
حلال	O
باعث	O
شده	O
که	O
تجار	O
و	O
توليدکنندگان	O
در	O
کشورهاي	O
مختلف	O
وارد	O
اين	O
عرصه	O
شده	O
و	O
به	O
دنبال	O
تعريف	O
محصولات	O
جديدي	O
در	O
اين	O
بخش	O
باشند	O
.	O

اگرچه	O
استاندارد	O
غذاي	O
حلال	O
توسط	O
57	O
کشور	O
اسلامي	O
در	O
قالب	O
سازمان	B-ORG
همکاري‌هاي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
(	O
OIC	B-ORG
)	O
در	O
اکتبر	B-DAT
2010	I-DAT
در	O
استانبول	B-LOC
ترکيه	I-LOC
تدوين	O
و	O
به	O
امضا	O
رسيده	O
است	O
اما	O
کشورهاي	O
فعال	O
در	O
اين	O
بخش	O
وارد	O
حوزه‌هاي	O
ديگري	O
هم	O
شده‌اند	O
زيرا	O
تقاضاي	O
بازار	O
جهاني	O
در	O
ساير	O
بخش‌هاي	O
صنايع	O
حلال	O
هم	O
وجود	O
دارد	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
،	O
داروي	O
حلال	O
،	O
مواد	O
بهداشتي	O
حلال	O
،	O
مواد	O
آرايشي	O
حلال	O
،	O
گردشگري	O
حلال	O
،	O
خدمات	O
مالي	O
حلال	O
از	O
قبيل	O
بانکداري	O
،	O
بورس	O
،	O
کوک	O
،	O
بيمه	O
،	O
فاينانس	O
،	O
ترانزيت	O
حلال	O
،	O
پوشاک	O
حلال	O
،	O
خدمات	O
جانبي	O
حلال	O
از	O
قبيل	O
رسانه	O
،	O
ورزش	O
و	O
تفريحات	O
،	O
کسب‌وکار	O
حوزه‌هايي	O
هستند	O
که	O
کشورهاي	O
پيشرو	O
در	O
صنايع	O
حلال	O
،	O
در	O
حال	O
سرمايه‌گذاري	O
و	O
کار	O
براي	O
ورود	O
به	O
اين	O
بازارها	O
هستند	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
کشورهاي	O
مسلمان	O
که	O
سهم	O
کمي	O
از	O
اين	O
تجارت	O
بين‌المللي	O
دارند	O
،	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
تلاش‌هايي	O
را	O
براي	O
ورود	O
به	O
عرصه‌هاي	O
مختلف	O
صنعت	O
حلال	O
داشته‌اند	O
اما	O
تاکنون	O
به‌جز	O
تعداد	O
معدودي	O
از	O
اين	O
کشورها	O
،	O
سايرين	O
چندان	O
موفق	O
نبوده‌اند	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
شرکت‌هاي	O
بزرگ	O
بين‌المللي	O
که	O
صاحبان	O
آن‌ها	O
هم	O
مسلمان	O
نيستند	O
،	O
بازار	O
صنايع	O
حلال	O
را	O
به	O
دست	O
گرفته‌اند	O
.	O

در	O
ميان	O
کشورهاي	O
مسلمان	O
،	O
مالزي	O
پيشرفت‌هاي	O
بيشتري	O
داشته	O
و	O
به‌خصوص	O
در	O
صنايع	O
غذايي	O
حلال	O
سهم	O
قابل‌توجهي	O
را	O
به	O
دست	O
آورده	O
است	O
که	O
در	O
حال	O
حاضر	O
سياست‌هايي	O
را	O
براي	O
ورود	O
به	O
ساير	O
صنايع	O
حلال	O
برنامه‌ريزي	O
کرده	O
است	O
ازجمله	O
ورود	O
به	O
بازار	O
داروي	O
حلال	O
.	O

در	O
اين	O
رابطه	O
مصطفي	B-PER
محمد	I-PER
وزير	O
تجارت	B-ORG
مالزي	I-ORG
در	O
سفري	O
که	O
به	O
ايران	B-LOC
داشت	O
با	O
حضور	O
در	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
و	I-ORG
صنايع	I-ORG
و	I-ORG
معادن	I-ORG
ايران	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
از	O
حضور	O
سرمايه‌گذاران	O
ايراني	O
در	O
صنايع	O
حلال	O
استقبال	O
مي‌کنيم	O
،	O
گفته	O
بود	O
:	O
ما	O
قصد	O
داريم	O
تا	O
در	O
بخش	O
داروي	O
حلال	O
هم	O
فعاليت‌هايي	O
را	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
مي‌خواهيم	O
تجار	O
ايراني	O
در	O
اين	O
بخش	O
هم	O
سرمايه‌گذاري	O
داشته	O
باشند	O
.	O

ازآنجايي‌که	O
ايران	B-LOC
يک	O
بازار	O
80	O
ميليون	O
نفري	O
محسوب	O
مي‌شود	O
و	O
از	O
سويي	O
حلقه	O
ارتباطي	O
ميان	O
ساير	O
بازارهاي	O
مسلمان	O
منطقه	O
ازجمله	O
عراق	B-LOC
،	O
افغانستان	B-LOC
و	O
کشورهاي	O
مسلمان	O
آسياي	B-LOC
ميانه	I-LOC
است	O
،	O
بنابراين	O
فرصت	O
خوبي	O
براي	O
سرمايه‌گذاري	O
اين	O
کشورها	O
در	O
ايران	B-LOC
فراهم	O
است	O
چراکه	O
بازاري	O
بيش	O
از	O
100	O
ميليون	O
نفر	O
در	O
اختيار	O
ايران	B-LOC
قرار	O
دارد	O
که	O
مي‌تواند	O
به	O
توليد	O
و	O
صادرات	O
صنايع	O
حلال	O
در	O
منطقه	O
بپردازد	O
.	O

يکي	O
از	O
مشکلات	O
بزرگي	O
که	O
در	O
مسير	O
پيشرفت	O
اين	O
صنعت	O
در	O
ايران	B-LOC
وجود	O
دارد	O
اين	O
است	O
که	O
شرکت‌هاي	O
فعال	O
بين‌المللي	O
،	O
شناخت	O
مناسبي	O
از	O
کالاهاي	O
توليدشده	O
در	O
ايران	B-LOC
ندارند	O
و	O
تاکنون	O
تلاش	O
زيادي	O
براي	O
معرفي	O
فرصت‌هاي	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
ايران	B-LOC
و	O
معرفي	O
صنايع	O
حلال	O
ايران	B-LOC
انجام	O
نگرفته	O
است	O
.	O

زيرا	O
ايران	B-LOC
به‌عنوان	O
يک	O
کشور	O
مسلمان	O
تمام	O
کالاهاي	O
توليدي	O
‌اش	O
حلال	O
هستند	O
و	O
اين	O
يک	O
امتياز	O
ويژه	O
به‌حساب	O
مي‌آيد	O
.	O

چندي	O
پيش	O
در	O
کشور	B-LOC
کرواسي	I-LOC
که	O
بيش	O
از	O
90	B-PCT
درصد	I-PCT
جمعيت	O
آن	O
مسيحي	O
هستند	O
،	O
نمايشگاهي	O
براي	O
عرضه	O
محصولات	O
حلال	O
تشکيل	O
شده	O
بود	O
که	O
تعدادي	O
از	O
شرکت‌هاي	O
ايراني	O
هم	O
در	O
آن	O
حاضر	O
بودند	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
2	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
کل	O
جمعيت	O
کرواسي	B-LOC
مسلمان	O
هستند	O
که	O
شامل	O
مهاجران	O
بوسنيايي	O
و	O
آلبانيايي‌ها	O
است	O
که	O
جمعيت	O
آن‌ها	O
بين	O
250	O
تا	O
300	O
هزار	O
نفر	O
برآورد	O
مي‌شود	O
.	O

همچنين	O
اين	O
نمايشگاه‌ها	O
در	O
ساير	O
کشورهاي	O
غيرمسلمان	O
مانند	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
هم	O
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

علاوه	O
بر	O
اين	O
،	O
کشورهاي	O
آسياي	B-LOC
جنوب	I-LOC
شرقي	I-LOC
مانند	O
تايلند	B-LOC
برنامه	O
گسترده‌اي	O
را	O
براي	O
ورود	O
به	O
اين	O
بازار	O
دارد	O
.	O

بر	O
اين	O
اساس	O
،	O
با	O
وجود	O
جمعيت	O
کم	O
مسلمان	O
،	O
اين	O
کشورها	O
به	O
دنبال	O
دستيابي	O
به	O
سهمي	O
از	O
بازار	O
2	B-MON
تريليون	I-MON
دلاري	I-MON
صنعت	O
حلال	O
هستند	O
،	O
موضوعي	O
که	O
هنوز	O
در	O
کشورهايي	O
مانند	O
ايران	B-LOC
چندان	O
موردتوجه	O
قرار	O
نگرفته	O
است	O
و	O
نمايشگاه‌هايي	O
هم	O
که	O
ايران	B-LOC
برگزار	O
مي‌شود	O
کيفيتي	O
در	O
سطح	O
بين‌المللي	O
ندارد	O
.	O

در	O
بازرگاني	O
خارجي	O
عملکرد	O
خوبي	O
نداشتيم	O
در	O
اين	O
خصوص	O
علي	B-PER
فاضلي	I-PER
در	O
خصوص	O
شناخت	O
صنايع	O
حلال	O
ايران	B-LOC
در	O
عرصه‌هاي	O
بين‌المللي	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
نمايشگاه	O
کرواسي	B-LOC
با	O
شرکت‌هاي	O
بزرگي	O
ملاقات	O
کردم	O
و	O
متأسفانه	O
بايد	O
بگويم	O
که	O
اين‌ها	O
با	O
بازار	O
ايران	B-LOC
آشنا	O
نيستند	O
و	O
مزاياي	O
بازار	O
ايران	B-LOC
را	O
نمي‌دانستند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
شرکت‌هاي	O
خارجي	O
نمي‌دانند	O
که	O
بازاري	O
نزديک	O
به	O
80	O
ميليون	O
نفر	O
در	O
ايران	B-LOC
وجود	O
دارد	O
،	O
افزود	O
:	O
بحث	O
ما	O
فقط	O
ورود	O
کالاهاي	O
حلال	O
به	O
کشور	O
نيست	O
بلکه	O
ما	O
به	O
دنبال	O
شريک	O
تجاري	O
براي	O
رونق	O
در	O
توليد	O
هستيم	O
اما	O
شرکت‌هاي	O
خارجي	O
شناختي	O
از	O
بازار	O
ايران	B-LOC
ندارند	O
.	O

رئيس	O
اتاق	B-ORG
اصناف	I-ORG
ايران	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
پس	O
از	O
معرفي	O
فرصت‌هاي	O
تجاري	O
ايران	B-LOC
،	O
اين	O
شرکت‌ها	O
تمايل	O
زيادي	O
براي	O
حضور	O
در	O
بخش	O
پوشاک	O
،	O
چرم	O
و	O
مواد	O
غذايي	O
حلال	O
از	O
خود	O
نشان	O
دادند	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
اما	O
هنوز	O
متولي	O
مشخصي	O
براي	O
مذاکره	O
با	O
اين	O
شرکت‌ها	O
وجود	O
ندارد	O
و	O
ما	O
نمي‌دانستيم	O
که	O
اين	O
شرکت‌ها	O
بايد	O
به	O
چه	O
مرجعي	O
مراجعه	O
کنند	O
.	O

فاضلي	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
البته	O
بخش	O
بزرگي	O
از	O
اين	O
کار	O
در	O
حوزه	O
اصناف	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
معتقدم	O
بنگاه‌هاي	O
کوچک	O
و	O
متوسط	O
صنفي	O
ما	O
به‌واسطه	O
نداشتن	O
علم	O
بين‌المللي	O
و	O
امکانات	O
مالي	O
،	O
امکان	O
حضور	O
در	O
جايگاه‌هاي	O
بين‌المللي	O
را	O
ندارند	O
اما	O
وظيفه	O
اصلي	O
اتاق	O
اين	O
است	O
که	O
با	O
هماهنگي	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
،	O
در	O
حوزه	O
تجارت	O
بازرگاني	O
به	O
اين	O
بنگاه‌ها	O
کمک	O
کند	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
در	O
بازرگاني	O
خارجي	O
عملکرد	O
خوبي	O
نداشتيم	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
البته	O
انتقادهايي	O
هم	O
به	O
برخي	O
سفراي	O
ايران	B-LOC
در	O
ساير	O
کشورها	O
دارم	O
که	O
در	O
اين	O
حوزه	O
کم‌کاري	O
مي‌کنند	O
و	O
البته	O
شايد	O
هم	O
شناختي	O
از	O
اين	O
صنعت	O
ندارند	O
.	O

اما	O
اميدواريم	O
با	O
همکاري	O
دولت	O
اين	O
نقص	O
در	O
سفارتخانه	O
ايران	B-LOC
برطرف	O
شود	O
.	O

بايد	O
آزمايشگاه	O
آزمون	O
غذاي	O
حلال	O
در	O
کشور	O
داير	O
شود	O
همچنين	O
در	O
اين	O
رابطه	O
بهروز	B-PER
رياحي	I-PER
،	O
مشاور	O
وزير	O
صنعت	B-ORG
،	I-ORG
معدن	I-ORG
و	I-ORG
تجارت	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
بايد	O
در	O
بخش	O
غذاي	O
حلال	O
بيشتر	O
ورود	O
پيدا	O
کنيم	O
،	O
گفت	O
:	O
بايد	O
آزمايشگاه‌هاي	O
آزمون	O
غذاي	O
حلال	O
در	O
ايران	B-LOC
داير	O
شود	O
و	O
کشتارگاه‌هايي	O
که	O
مي‌تواند	O
در	O
اختيار	O
اين	O
آزمايشگاه‌ها	O
قرار	O
گيرد	O
،	O
ايجاد	O
شود	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
بايد	O
مراحل	O
آزمون	O
در	O
کشور	O
طراحي	O
شود	O
،	O
افزود	O
:	O
غذاي	O
حلال	O
يک	O
فرآيند	O
بين‌المللي	O
است	O
و	O
اکثر	O
کشورهاي	O
مسلمان	O
به	O
موضوع	O
غذاي	O
حلال	O
و	O
استاندارد	O
غذاي	O
حلال	O
روي	O
آورده‌اند	O
.	O

در	O
کشور	O
ما	O
شوراي	O
سياست‌گذاري	O
غذاي	O
حلال	O
تشکيل	O
شده	O
و	O
در	O
حال	O
فعاليت	O
است	O
.	O

اين	O
استاد	O
دانشگاه	O
بابيان	O
اينکه	O
استاندارد	O
غذاي	O
حلال	O
،	O
تأسيس	O
آزمايشگاه	O
و	O
چگونگي	O
نمونه‌برداري	O
و	O
تست	O
غذاي	O
حلال	O
در	O
دستور	O
کار	O
قرار	O
دارد	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
برخي	O
کشتارگاه‌هاي	O
صنعتي	O
و	O
سنتي	O
در	O
حال	O
تطبيق	O
با	O
استانداردهاي	O
غذاي	O
حلال	O
هستند	O
اما	O
ما	O
بايد	O
به	O
سطحي	O
برسيم	O
که	O
در	O
کشورهاي	O
اسلامي	O
و	O
در	O
کشورهاي	O
غير	O
اسلامي	O
وقتي	O
استاندارد	O
حلال	O
ايران	B-LOC
معرفي	O
مي‌شود	O
،	O
مصرف‌کننده	O
به	O
آن	O
اطمينان	O
داشته	O
باشد	O
.	O

رياحي	B-PER
با	O
اعلام	O
اينکه	O
اميدواريم	O
با	O
اقدامات	O
انجام‌شده	O
شاهد	O
تصويب	O
استانداردهاي	O
حلال	O
ايران	B-LOC
در	O
سطح	O
منطقه‌اي	O
و	O
پس	O
از	O
آن	O
بين‌المللي	O
باشيم	O
،	O
افزود	O
:	O
استاندارد	O
غذاي	O
حلال	O
در	O
دنيا	O
جوان	O
است	O
و	O
ما	O
نيز	O
مستثني	O
نيستيم	O
اما	O
کار	O
شروع	O
شده	O
و	O
اميدواريم	O
آثار	O
آن	O
را	O
به‌زودي	O
ببنيم	O
.	O

منبع	O
:	O
مهر	B-ORG
برچسب	O
:	O
علي	B-PER
فاضلي	I-PER
،	O
بازار	O
محصولات	O
،	O
حلال	O
،	O
صنايع	O
غذايي
O
