عرضه	O
عينک	O
غيراستاندارد	O
در	O
فروشگاه‌هاي	O
اينترنتي	O

حميد	B-PER
ثابت‌قدم	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
عرضه	O
عينک‌	O
هاي	O
ارزان‌قيمت	O
توسط	O
دست‌فروشان	O
،	O
گفت	O
:	O
اکثريت	O
عينک‌	O
هايي	O
که	O
توسط	O
دست‌فروشان	O
در	O
کنار	O
خيابان‌ها	O
به	O
فروش	O
مي‌رسد	O
تماماً	O
تقلبي	O
بوده	O
و	O
اتحاديه	O
نمي‌تواند	O
نظارتي	O
بر	O
اين	O
عرضه‌کنندگان	O
اعمال	O
کند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
به	O
مردم	O
کشور	O
توصيه	O
مي‌شود	O
که	O
از	O
واحدهاي	O
صنفي	O
که	O
داراي	O
پروانه	O
کسب	O
هستند	O
خريد	O
کرده	O
و	O
در	O
صورت	O
بروز	O
مشکل	O
يا	O
مشاهده	O
اجناس	O
تقلبي	O
با	O
اتحاديه	O
تماس	O
گرفته	O
و	O
اين	O
عرضه‌کنندگان	O
را	O
معرفي	O
کنند	O
و	O
يا	O
اگر	O
در	O
ارتباط	O
با	O
عينک‌هاي	O
خريداري‌شده	O
نياز	O
به	O
کارشناسي	O
دارند	O
مي‌توانند	O
با	O
شماره‌هاي	O
اتحاديه	O
تماس	O
گيرند	O
.	O

رئيس	O
اتحاديه	B-ORG
صنف	I-ORG
سازندگان	I-ORG
و	I-ORG
فروشندگان	I-ORG
عينک	I-ORG
تهران	I-ORG
در	O
ارتباط	O
با	O
نظارت‌هاي	O
اتحاديه	O
بر	O
واحدهاي	O
صنفي	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
واحدهاي	O
صنفي	O
عرضه‌کننده	O
عينک	O
هر	O
15	O
روز	O
يک‌بار	O
توسط	O
اتحاديه	O
مورد	O
بازرسي	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
که	O
در	O
صورت	O
مشاهده	O
اجناس	O
غيراستاندارد	O
با	O
تذکر	O
روبه‌رو	O
شده	O
و	O
در	O
صورت	O
تکرار	O
با	O
برخورد	O
اتحاديه	O
روبه‌رو	O
مي‌شوند	O
.	O

ثابت‌قدم	B-PER
گفت	O
:	O
عمده	O
واحدهايي	O
که	O
از	O
اتحاديه	O
مجوز	O
فروش	O
را	O
دريافت	O
کرده‌اند	O
کيفيت	O
کالاهاي	O
عرضه‌شده	O
را	O
بالا	O
برده	O
و	O
با	O
ايجاد	O
برند	O
کالاهاي	O
خود	O
را	O
از	O
مبادي	O
قانوني	O
وارد	O
کشور	O
مي‌کنند	O
همچنين	O
بايد	O
تأکيد	O
کرد	O
که	O
تمامي	O
عرضه‌کنندگان	O
اين	O
محصول	O
در	O
خيابان‌ها	O
به‌صورت	O
قاچاق	O
و	O
از	O
مبادي	O
غيرقانوني	O
وارد	O
کشور	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اين‌که	O
رقم	O
نسبتاً	O
قابل‌توجهي	O
از	O
عينک‌	O
هاي	O
وارداتي	O
به‌صورت	O
قاچاق	O
وارد	O
کشور	O
مي‌شود	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
حدود	O
20	B-PCT
تا	I-PCT
30	I-PCT
درصد	I-PCT
کالاهاي	O
عرضه‌شده	O
در	O
کشور	O
به‌صورت	O
قاچاق	O
بوده	O
و	O
اگر	O
افراد	O
بخواهند	O
کالاهاي	O
غيراستاندارد	O
را	O
از	O
مبادي	O
قانوني	O
وارد	O
کشور	O
کنند	O
قيمت	O
اين	O
کالاها	O
بسيار	O
افزايش	O
يافته	O
و	O
ديگر	O
صرفه‌اي	O
براي	O
عرضه	O
نخواهد	O
داشت	O
.	O

رئيس	O
اتحاديه	B-ORG
صنف	I-ORG
سازندگان	I-ORG
و	I-ORG
فروشندگان	I-ORG
عينک	I-ORG
تهران	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
کشورهاي	O
صادرکننده	O
عينک	O
به	O
کشور	O
گفت	O
:	O
عمده	O
عينک	O
‌هاي	O
داراي	O
نام	O
تجاري	O
وبرند	O
از	O
کشورهايي	O
مانند	O
آلمان	B-LOC
،	O
ايتاليا	B-LOC
،	O
فرانسه	B-LOC
،	O
ترکيه	B-LOC
و	O
چين	B-LOC
بوده	O
که	O
بيشترين	O
واردات	O
عدسي	O
،	O
فرم	O
و	O
عينک‌هاي	O
آفتابي	O
از	O
کشور	O
چين	B-LOC
است	O
که	O
علت	O
آن	O
قيمت	O
مناسب	O
اين	O
کالا	O
بوده	O
است	O
.	O

ثابت‌قدم	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
عرضه	O
عينک	O
در	O
فروشگاه‌هاي	O
اينترنتي	O
و	O
غيرقانوني	O
بودن	O
اين	O
اقلام	O
،	O
افزود	O
:	O
عرضه	O
اين	O
محصول	O
در	O
فروشگاه‌هاي	O
اينترنتي	O
به‌صورت	O
غيرقانوني	O
بوده	O
و	O
اتحاديه	O
هيچ‌گونه	O
نظارتي	O
بر	O
کالاهاي	O
عرضه‌شده	O
در	O
فروشگاه‌هاي	O
اينترنتي	O
ندارد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
برخي	O
اين	O
فروشگاه‌ها	O
با	O
عوام‌فريبي	O
،	O
کالاهاي	O
غيراستاندارد	O
را	O
به	O
متقاضيان	O
خود	O
تحويل	O
داده	O
و	O
تابه‌حال	O
با	O
چند	O
مرکز	O
فروش	O
اين	O
عينک‌ها	O
به‌صورت	O
اينترنتي	O
برخورد	O
شده	O
و	O
يک	O
مورد	O
هم	O
در	O
صداوسيما	B-ORG
که	O
اقدام	O
به	O
تبليغ	O
اين	O
محصول	O
غيراستاندارد	O
کرده	O
برخورد	O
شده	O
و	O
با	O
پيگيري‌هاي	O
اتحاديه	O
و	O
نامه‌نگاري‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
با	O
صداوسيما	B-ORG
از	O
تبليغ	O
مجدد	O
اين	O
محصول	O
جلوگيري	O
شد	O
.	O

رئيس	O
اتحاديه	B-ORG
صنف	I-ORG
سازندگان	I-ORG
و	I-ORG
فروشندگان	I-ORG
عينک	I-ORG
تهران	I-ORG
در	O
پايان	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
براي	O
عرضه	O
محصولي	O
مانند	O
عينک	O
در	O
فروشگاه‌هاي	O
اينترنتي	O
بايد	O
بستر	O
مناسبي	O
فراهم	O
شود	O
زيرا	O
اين	O
کالا	O
نيازمند	O
پرو	O
بوده	O
و	O
متقاضيان	O
بايد	O
کيفيت	O
کالاهاي	O
عرضه‌شده	O
را	O
تأييد	O
کنند	O
.	O

22535	O

