کشف	O
يک	O
تن	O
مواد	O
مخدر	O
در	O
آذربايجان	B-LOC
شرقي	I-LOC
با	O
انهدام	O
21	O
باند	O
مواد	O
مخدر	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
از	O
تبريز	B-LOC
،	O
سردار	O
محمدعلي	B-PER
نصرتي	I-PER
عصر	B-TIM
امروز	I-TIM
در	O
جلسه	O
ستاد	B-ORG
مبارزه	I-ORG
با	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
استان	I-ORG
آذربايجان	I-ORG
شرقي	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
فضاي	O
مجازي	O
يکي	O
از	O
مؤثرترين	O
خطرات	O
حوزه	O
مواد	O
مخدر	O
است	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
اين	O
حوزه	O
ما	O
با	O
مشکلات	O
زيادي	O
مواجه	O
هستيم	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
با	O
يادگيري	O
نحوه	O
کاشت	O
و	O
توليد	O
مواد	O
مخدر	O
گل	O
در	O
رسانه‌هاي	O
غربي	O
،	O
متأسفانه	O
فرد	O
مي‌تواند	O
در	O
خانه	O
نيز	O
اين	O
محصول	O
را	O
توليد	O
و	O
مصرف	O
کند	O
.	O

دبير	O
شوراي	B-ORG
مبارزه	I-ORG
با	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
آذربايجان	I-ORG
شرقي	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
نگراني	O
بايد	O
به‌صورت	O
همگاني	O
اتفاق	O
افتد	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اگر	O
تمامي	O
مسئولان	O
و	O
مديران	O
نگران	O
افزايش	O
تعداد	O
بيماران	O
مبتلا	O
به	O
مواد	O
مخدر	O
گردند	O
،	O
مي‌توانيم	O
در	O
مقابل	O
اين	O
فرايند	O
مانند	O
سد	O
محکمي	O
مقابله	O
کنيم	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اجراي	O
کمپين	O
«	O
نه	O
»	O
گفتن	O
به	O
دخانيات	O
يکي	O
از	O
برنامه‌هاي	O
مهم	O
در	O
استان	O
تلقي	O
مي‌شود	O
و	O
اين	O
برنامه	O
مي‌تواند	O
به	O
برنامه‌اي	O
کشوري	O
نيز	O
تبديل	O
شود	O
.	O
O
نصرتي	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
در	O
7	O
ماهه	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
بيش	O
از	O
يک	O
تن	O
مواد	O
مخدر	O
در	O
سطح	O
استان	O
شناسايي	O
و	O
کشف	O
شده	O
است	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
دستگيري	O
12	O
هزار	O
و	O
859	O
نفر	O
توزيع‌کننده	O
مواد	O
مخدر	O
و	O
کشف	O
21	O
باند	O
قاچاق	O
و	O
توزيع	O
مواد	O
مخدر	O
در	O
قالب	O
2	O
هزار	O
و	O
768	O
عمليات	O
پليسي	O
در	O
سطح	O
استان	O
ازجمله	O
اقدامات	O
ستاد	O
مبارزه	O
با	O
مواد	O
مخدر	O
در	O
اين	O
7	O
ماه	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
اين	O
بازه	O
زماني	O
هيچ	O
کارگاه	O
ساخت	O
و	O
توليد	O
مواد	O
مخدر	O
کشف	O
نشده	O
و	O
643	O
مکان	O
توسط	O
اين	O
ستاد	O
پاک‌سازي	O
شده	O
است	O
.	O

دبير	O
شوراي	B-ORG
مبارزه	I-ORG
با	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
آذربايجان	I-ORG
شرقي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
موفقيت	O
استان	O
آذربايجان	B-LOC
شرقي	I-LOC
در	O
حوزه	O
مبارزه	O
با	O
مواد	O
مخدر	O
،	O
اذعان	O
داشت	O
:	O
طي	O
بررسي	O
عملکرد	O
استان‌ها	O
،	O
استان	B-LOC
آذربايجان	I-LOC
شرقي	I-LOC
به‌عنوان	O
موفق‌ترين	O
استان	O
در	O
بين	O
استان‌ها	O
معرفي	O
شد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
حوزه	O
مقابله	O
و	O
پيشگيري	O
،	O
استان	B-LOC
آذربايجان	I-LOC
شرقي	I-LOC
رتبه	O
1	O
کشوري	O
را	O
نيز	O
دارا	O
مي‌باشد	O
که	O
اين	O
نيز	O
از	O
افتخارات	O
اين	O
استان	O
محسوب	O
مي‌شود	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

