ورزشگاه	B-LOC
شيرودي	I-LOC
مثل	O
ومبلي	B-LOC
لندن	B-LOC
بازسازي	O
مي‌شود	O

به	O
گزارش	O
رهياب	B-ORG
:	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
توسعه	I-ORG
و	I-ORG
نگهداري	I-ORG
اماکن	I-ORG
ورزشي	I-ORG
کشور	I-ORG
به	O
بهانه	O
افتتاح	O
ورزشگاه	B-LOC
نقش‌جهان	I-LOC
اصفهان	B-LOC
،	O
در	O
برنامه	O
زنده	O
شبکه	B-ORG
سه	I-ORG
حاضر	O
شد	O
تا	O
درباره	O
ورزشگاه	O
نيمه	O
ساخته	O
کشور	O
صحبت	O
کند	O
.	O

مصطفي	B-PER
مدبر	I-PER
در	O
قسمتي	O
از	O
اين	O
برنامه	O
به	O
ورزشگاه	O
قديمي	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
يعني	O
امجديه	B-LOC
يا	O
همان	O
شيرودي	B-LOC
اشاره	O
کرد	O
که	O
قرار	O
است	O
به‌زودي	O
بازسازي	O
شود	O
.	O

وي	O
گفت	O
که	O
حتي	O
ظاهر	O
ورزشگاه	O
هم	O
به	O
دليل	O
خاطرات	O
نوستالژيک	O
آن	O
به	O
شکل	O
قديم	O
حفظ	O
خواهد	O
شد	O
ولي	O
نوسازي	O
و	O
ايجاد	O
شرايط	O
برگزاري	O
مسابقه	O
بار	O
ديگر	O
در	O
آن	O
انجام	O
خواهد	O
.	O

ورزشگاه	B-LOC
50	I-LOC
هزارنفري	I-LOC
شيراز	I-LOC
ابتداي	B-DAT
سال	I-DAT
96	I-DAT
افتتاح	O
مي‌شود	O
242	O
پروژه	O
ملي	O
و	O
بزرگ	O
در	O
دست	O
احداث	O
داريم	O
که	O
اگر	O
3700	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
بودجه	O
داشته	O
باشيم	O
مي‌توانيم	O
ظرف	O
3	O
سال	O
همه	O
آن‌ها	O
را	O
تمام	O
کنيم	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
بودجه	O
امسال	B-DAT
ما	O
با	O
رشد	O
120	B-PCT
درصدي	I-PCT
حدود	O
500	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
.	O

از	O
اولويت‌هاي	O
ما	O
ورزشگاه	B-LOC
50	I-LOC
هزارنفري	I-LOC
زيباي	I-LOC
ميان	I-LOC
رود	I-LOC
شيراز	I-LOC
است	O
که	O
در	O
مرحله	O
چمن	O
و	O
ساخت	O
ابنيه	O
است	O
و	O
اوايل	O
سال	B-DAT
آينده	I-DAT
آماده	O
بهره‌برداري	O
مي‌شود	O
.	O

نقش‌جهان	B-LOC
نيمه‌تمام	O
افتتاح	O
نشد	O
،	O
بهره‌برداري	O
رسيدم	O
در	O
ادامه	O
گفت	O
:	O
ساخت	O
ورزشگاه	B-LOC
نقش‌جهان	I-LOC
تقريباً	O
تکميل	O
شده	O
و	O
آيتم‌هايي	O
که	O
باقي	O
مانده	O
مانع	O
بهره‌برداري	O
نيست	O
.	O

همان‌طور	O
که	O
ديديد	O
ورزشگاه	O
در	O
روز	B-DAT
12	I-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
افتتاح	O
شد	O
و	O
14	B-DAT
آبان	I-DAT
در	O
آن	O
بازي	O
برگزار	O
شد	O
و	O
مسابقه	O
بعدي	O
ليگ	O
برتر	O
هم	O
در	O
آن	O
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

جزيياتي	O
مانند	O
چادر	O
سقف	O
که	O
بايد	O
کشيده	O
شود	O
و	O
صندلي	O
گذاري	O
طبقه	O
دوم	O
که	O
باقي	O
مانده	O
است	O
اما	O
مانع	O
بهره	O
برداري	O
نيست	O
و	O
ورزشگاه	O
با	O
همين	O
شرايط	O
مورداستفاده	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
.	O

دولت	O
قبل	O
ورزشگاه‌ها	O
را	O
بدون	O
پيش‌بيني	O
ساخت	O
مدبر	B-PER
درباره	O
ورزشگاه	O
15	O
هزارنفره	O
و	O
بلااستفاده‌اي	O
که	O
در	O
مراکز	O
استان‌ها	O
ساخته	O
شده	O
گفت	O
:	O
دو	O
موضوع	O
بايد	O
براي	O
ساخت	O
ورزشگاه	O
در	O
نظر	O
بگيريم	O
.	O

اول	O
آمايش	O
سرزميني	O
و	O
دوم	O
آمايش	O
ورزشي	O
.	O

معلوم	O
است	O
که	O
به	O
اين	O
دو	O
مسئله	O
چندان	O
در	O
دولت	O
قبل	O
توجه	O
نشده	O
بود	O
و	O
تفکر	O
اين	O
بوده	O
که	O
به	O
عدالت	O
همه‌چيز	O
براي	O
همه‌جا	O
بسازيم	O
.	O

آن	O
دوره	O
تصويب	O
شد	O
در	O
تمام	O
مراکز	O
استان‌هاي	O
ما	O
ورزشگاه	O
15	O
هزارنفري	O
داشته	O
باشند	O
و	O
50	O
ورزشگاه	O
5	O
هزارنفري	O
هم	O
ساخته	O
شود	O
.	O

اما	O
در	O
دولت	O
جديد	O
هيچ	O
پروژه	O
جديدي	O
شروع	O
نشده	O
و	O
ما	O
همه	O
پروژه	O
دولت	O
قبل	O
را	O
به	O
اتمام	O
مي‌رسانيم	O
.	O

دوست	O
داريم	O
وسط	O
شهر	O
ورزشگاه	O
بسازيم	O
،	O
مانند	O
شهيد	B-LOC
شيرودي	I-LOC
مدبر	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اينکه	O
چرا	O
ورزشگاه‌ها	O
خارج	O
از	O
شهر	O
ساخته	O
مي‌شود	O
گفت	O
:	O
دو	O
مشکل	O
در	O
اين	O
زمينه	O
وجود	O
دارد	O
.	O

اولي	O
زميني	O
که	O
به	O
آن	O
وسعت	O
باشد	O
در	O
مرکز	O
شهرها	O
نيست	O
.	O

ما	O
از	O
منابع	O
طبيعي	O
زمين	O
مي‌گيريم	O
و	O
دخالتي	O
در	O
انتخاب	O
زمين	O
نداريم	O
.	O

دومي	O
اين	O
است	O
که	O
تابويي	O
وجود	O
دارد	O
که	O
نبايد	O
مرکز	O
شهر	O
ورزشگاه	O
باشد	O
و	O
من	O
هم	O
با	O
شما	O
موافقم	O
که	O
اين	O
مسئله	O
وجود	O
دارد	O
و	O
درست	O
نيست	O
.	O

من	O
حتي	O
عقيده	O
دارم	O
ورزشگاه	B-LOC
شيرودي	I-LOC
که	O
در	O
مرکز	O
شهر	O
وجود	O
دارد	O
بايد	O
دوباره	O
آماده	O
شود	O
و	O
به	O
بهره‌برداري	O
برسد	O
و	O
بازي	O
در	O
آنجا	O
برگزار	O
شود	O
و	O
هيچ	O
اتفاقي	O
هم	O
نمي‌افتد	O
.	O

ما	O
مي‌خواهيم	O
دقيقاً	O
کاري	O
که	O
در	O
ورزشگاه	B-LOC
ومبلي	I-LOC
لندن	B-LOC
شده	O
را	O
انجام	O
دهيم	O
و	O
همان	O
ورزشگاه	B-LOC
شيرودي	I-LOC
را	O
تخريب	O
کنيم	O
و	O
دقيقاً	O
به	O
همان	O
شکل	O
يک	O
ورزشگاه	O
بسازيم	O
که	O
ظاهر	O
نوستالژيک	O
آن	O
هم	O
حفظ	O
شود	O
و	O
شايد	O
فقط	O
آن	O
را	O
سرپوشيده	O
کنيم	O
.	O

30	B-MON
ميليون	I-MON
هزينه	O
نگهداري	O
ماهانه	O
ورزشگاههاست	O
مدبر	B-PER
درباره	O
دلايل	O
بي‌استفاده	O
ماندن	O
و	O
تخريب	O
ورزشگاه	O
ساخته‌شده	O
گفت	O
:	O
يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
دلايل	O
عدم	O
استفاده	O
ورزشگاه	O
اين	O
است	O
که	O
شهرها	O
يا	O
تيم	O
ندارند	O
يا	O
هزينه	O
نگهداري	O
بالاست	O
.	O

هزينه	O
نگهداري	O
چمن	O
طبيعي	O
ورزشگاه	O
15	O
هزارنفري	O
ماهانه	O
30	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
است	O
.	O

مگر	O
هيئت‌هاي	O
فوتبال	O
چقدر	O
بودجه	O
دارند	O
؟	O

آن‌ها	O
مجبور	O
مي‌شوند	O
جشنواره	O
مختلف	O
در	O
ورزشگاه	O
برگزار	O
کنند	O
تا	O
هزينه‌ها	O
را	O
جبران	O
کنند	O
که	O
البته	O
کار	O
اشتباهي	O
است	O
و	O
زمين	O
چمن	O
را	O
نابود	O
مي‌کند	O
.	O

شکل	O
استاديوم‌ها	O
تغيير	O
مي‌کند	O
وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
شما	O
ورزشگاه	O
مدرن	O
در	O
کشورهاي	O
ديگر	O
را	O
مي‌بينيد	O
اما	O
فکر	O
نکنيد	O
همه	O
ورزشگاه	O
آن‌ها	O
مدرن	O
است	O
،	O
بلکه	O
فقط	O
يکي	O
دو	O
تا	O
از	O
ورزشگاه	O
هر	O
کشور	O
مدرن	O
است	O
.	O

ما	O
همه	O
ورزشگاه‌ها	O
را	O
شبيه	O
هم	O
درست	O
نکرديم	O
و	O
اگر	O
بعضي‌ها	O
را	O
نگاه	O
کنيم	O
کاملاً	O
متفاوت	O
هستند	O
.	O

مثلاً	O
استاديوم	B-LOC
سمنان	I-LOC
،	O
شکل	O
ش	O
تغيير	O
نکرده	O
اما	O
المان‌هايي	O
از	O
شهر	B-LOC
سمنان	I-LOC
در	O
آن	O
استفاده	O
کرديم	O
که	O
متفاوت	O
به	O
نظر	O
بيايد	O
.	O

در	O
مورد	O
رنگ	O
صندلي‌ها	O
و	O
اينکه	O
شبيه	O
پيراهن	O
تيم‌ها	O
نيست	O
به	O
اين	O
خاطر	O
است	O
که	O
ما	O
قصد	O
داريم	O
از	O
توليد	O
داخلي	O
در	O
پروژه‌ها	O
استفاده	O
کنيم	O
و	O
از	O
خارج	O
وارد	O
نکنيم	O
.	O

مدبر	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
ما	O
در	O
مورد	O
ساخت	O
استاديوم	O
در	O
حال	O
تجديدنظر	O
هستيم	O
.	O

در	O
تهران	B-LOC
قرار	O
است	O
10	O
هزار	O
صندلي	O
ورزشگاه	O
ساخته	O
شود	O
و	O
قرار	O
است	O
از	O
سکوهاي	O
پيش‌ساخته	O
استفاده	O
کنيم	O
که	O
در	O
جهان	O
مرسوم	O
شده	O
است	O
.	O

اين	O
ساخت‌وسازها	O
در	O
اسلامشهر	B-LOC
و	O
نقاط	O
ديگر	O
شهر	O
به	O
کار	O
مي‌رود	O
و	O
اگر	O
انشاءلله	O
موفقيت‌آميز	O
باشد	O
آن	O
را	O
در	O
سطح	O
کشور	O
گسترش	O
مي‌دهيم	O
.	O

مدبر	B-PER
درباره	O
فرسوده‌شدن	O
و	O
نابودي	O
ورزشگاه‌ها	O
پس	O
از	O
ساخت	O
گفت	O
:	O
همين‌جا	O
عرض	O
مي‌کنم	O
هرکدام	O
از	O
برندها	O
و	O
بخش	O
خصوصي	O
به	O
معناي	O
حقيقي	O
يا	O
حقوقي	O
بيايند	O
حاضريم	O
ورزشگاه‌ها	O
را	O
در	O
اختيار	O
آن‌ها	O
بگذاريم	O
.	O

چه	O
آن‌ها	O
که	O
آماده	O
است	O
و	O
چه	O
آن‌ها	O
که	O
قرار	O
است	O
آماده	O
شود	O
.	O

درآمد	O
و	O
هزينه	O
بايد	O
هم‌زمان	O
باشد	O
و	O
نمي‌شود	O
يک	O
مجموعه	O
فقط	O
هزينه	O
کند	O
و	O
درآمدي	O
نداشته	O
باشد	O
و	O
ما	O
بايد	O
کاري	O
کنيم	O
مجموعه‌اي	O
که	O
مي‌آيد	O
ورزشگاه	O
را	O
در	O
اختيار	O
مي‌گيرد	O
درآمد	O
هم	O
داشته	O
باشد	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين‌که	O
به	O
نظر	O
شما	O
با	O
بودجه	O
3700	B-MON
ميلياردي	I-MON
که	O
صرف	O
هزينه	O
استاديوم‌هاي	O
ايران	B-LOC
شده	O
چند	O
ورزشگاه	O
مانند	O
آليناز	B-LOC
مونيخ	B-LOC
مي‌توان	O
ساخت	O
و	O
آيا	O
اين	O
مصداق	O
هدر	O
دادن	O
بيت‌المال	O
نيست	O
،	O
گفت	O
:	O
فکر	O
کنم	O
سه	O
،	O
چهار	O
ورزشگاه	O
مي‌شد	O
ساخت	O
اما	O
به	O
نظر	O
من	O
بهتر	O
است	O
بگوييم	O
چرا	O
از	O
ورزشگاه‌ها	O
خوب	O
استفاده	O
نمي‌شود	O
.	O

چرا	O
فوتبالمان	O
از	O
اين	O
ورزشگاه‌ها	O
استفاده	O
نکرده	O
و	O
پيشرفت	O
نمي‌کند	O
.	O

ما	O
وارث	O
تعداد	O
زيادي	O
پروژه	O
هستيم	O
و	O
نمي‌توانيم	O
آن	O
را	O
تخريب	O
کنيم	O
.	O

البته	O
آقاي	O
سلطاني	B-PER
فر	I-PER
با	O
توجه	O
به	O
سابقه	O
اجرايي	O
که	O
دارند	O
و	O
برنامه‌اي	O
که	O
دارند	O
حتماً	O
به	O
سمت	O
هدف‌دار	O
شدن	O
ساخت‌وساز	O
مي‌روند	O
و	O
به	O
سمت	O
تکميل	O
جاهايي	O
مي‌رويم	O
که	O
بتوانيم	O
به‌خوبي	O
بهره‌برداري	O
کنيم	O
.	O

يادگار	B-LOC
امام	I-LOC
تا	O
5	B-DAT
آذر	I-DAT
حاضر	O
مي‌شود	O
مدبر	B-PER
درباره	O
وضعيت	O
ورزشگاه	B-LOC
يادگار	I-LOC
امام	I-LOC
تبريز	I-LOC
گفت	O
:	O
چمني	O
که	O
گذاشته	O
شده	O
چمن	O
رول	O
هست	O
و	O
به‌صورت	O
طبيعي	O
وقتي	O
جابجا	O
مي‌شود	O
به	O
خواب	O
مي‌رود	O
و	O
اين	O
اندازه	O
بعداً	O
بايد	O
داخل	O
خاک	O
برود	O
و	O
ايجاد	O
شود	O
و	O
براي	O
بازي	O
5	B-DAT
آذر	I-DAT
تراکتورسازي	B-ORG
آماده	O
مي‌شود	O
.	O

تابناک	B-ORG
