تضمين	O
کيفيت	O
خدمات	O
ارتباطي	O
در	O
ايام	O
اربعين	B-DAT

به	O
گزارش	O
بازار	O
ايسنا	B-ORG
،	O
همراه	B-ORG
اول	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
:	O
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
17	I-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
وزير	O
ارتباطات	B-ORG
عراق	I-ORG
به	O
همراه	O
هيئت	O
همراه	O
با	O
حضور	O
در	O
برج	O
همراه	O
با	O
مديرعامل	O
و	O
جمعي	O
از	O
مديران	O
اپراتور	O
اول	O
گفت‌وگو	O
و	O
بر	O
لزوم	O
ارائه	O
خدمات	O
بهتر	O
به	O
زائران	O
اربعين	B-DAT
تأکيد	O
کردند	O
.	O

در	O
اين	O
ديدار	O
وحيد	B-PER
صدوقي	I-PER
مديرعامل	O
همراه	B-ORG
اول	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
اين	O
اپراتور	O
در	O
اربعين	B-DAT
امسال	I-DAT
براي	O
زائران	O
حرم	O
اباعبدالله	B-PER
الحسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
سرويس	O
وايفاي	O
رايگان	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
است	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
علاوه	O
بر	O
مشترکان	O
اپراتور	O
اول	O
به‌صورت	O
خاص	O
،	O
مشترکان	O
ساير	O
اپراتورهاي	O
عراقي	O
و	O
ايراني	O
ازجمله	O
ايرانسل	B-ORG
و	O
رايتل	B-ORG
نيز	O
مي‌توانند	O
به‌صورت	O
موردي	O
از	O
سرويس	O
وايفاي	O
همراه	B-ORG
اول	I-ORG
که	O
در	O
نقاط	O
زيارتي	O
نجف	B-LOC
،	O
کربلا	B-LOC
و	O
کاظمين	B-LOC
و	O
در	O
مسير	O
راهپيمايي	O
اربعين	B-DAT
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
،	O
به‌صورت	O
رايگان	O
استفاده	O
کنند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
امسال	B-DAT
سرويس	O
وايفاي	O
اول	O
را	O
در	O
ايران	B-LOC
راه‌اندازي	O
کرده‌ايم	O
و	O
برنامه	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
تجهيز	O
25	O
هزار	O
نقطه	O
سرويس	O
وايفاي	O
در	O
کشور	O
است	O
.	O

صدوقي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
درآمد	O
يک	B-MON
ميليارد	I-MON
و	I-MON
828	I-MON
ميليون	I-MON
دلاري	I-MON
همراه	B-ORG
اول	I-ORG
طي	O
6	B-DAT
ماه	I-DAT
نخست	I-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
گفت	O
:	O
ما	O
تقريباً	O
ارزان‌ترين	O
خدمات	O
موبايل	O
در	O
جهان	O
را	O
داريم	O
؛	O
حتي	O
اگر	O
نسبت	O
به	O
توليد	O
ناخالص	O
داخلي	O
(	O
GDP	O
)	O
محاسبه	O
کنيم	O
تعرفه‌هاي	O
ما	O
از	O
هند	B-LOC
هم	O
ارزان‌تر	O
است	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
سود	O
خالص	O
اپراتور	O
اول	O
در	O
6	B-DAT
ماهه	I-DAT
نخست	I-DAT
امسال	I-DAT
،	O
حدود	O
500	B-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
بوده	O
است	O
گفت	O
:	O
همراه	B-ORG
اول	I-ORG
حدود	O
40	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
درآمد	O
خود	O
را	O
به‌حساب	O
دولت	O
واريز	O
مي‌کند	O
.	O

صدوقي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
سرمايه‌گذاري	O
3	B-MON
.	I-MON
5	I-MON
ميليارد	I-MON
دلاري	I-MON
همراه	B-ORG
اول	I-ORG
طي	O
سه	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
اظهار	O
داشت	O
:	O
عمر	O
تجهيزات	O
شبکه	O
همراه	B-ORG
اول	I-ORG
کمتر	O
از	O
2	O
سال	O
بوده	O
و	O
جوانه	O
شبکه	O
کشور	O
را	O
داراست	O
.	O

مديرعامل	O
همراه	B-ORG
اول	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
اين	O
اپراتور	O
در	O
ايران	B-LOC
و	O
منطقه	O
ازنظر	O
تعداد	O
مشترک	O
در	O
جايگاه	O
نخست	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
و	O
در	O
جهان	O
ازنظر	O
مشترک	O
دائمي	O
رتبه	O
15	O
و	O
درمجموع	O
(	O
دائمي	O
و	O
اعتباري	O
)	O
رتبه	O
21	O
را	O
دارد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
از	O
64	O
ميليون	O
مشترک	O
فعال	O
،	O
بيش	O
از	O
18	O
ميليون	O
مشترک	O
سيم‌کارت	O
دائمي	O
و	O
مابقي	O
مشترک	O
سيم‌کارت	O
اعتباري	O
هستند	O
.	O

صدوقي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
جايگاه	O
مطلوب	O
اپراتور	O
اول	O
در	O
سطح	O
کشور	O
بيان	O
داشت	O
:	O
ازنظر	O
شاخص	O
ارزش	O
سهام	O
دوم	O
و	O
ازنظر	O
شاخص	O
ارزش‌افزوده	O
در	O
کشور	O
دهم	O
هستيم	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اصولاً	O
اپراتورهاي	O
اول	O
در	O
بيشتر	O
کشورهاي	O
جهان	O
پس	O
از	O
مدتي	O
جايگاه	O
و	O
سهم	O
بازار	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
مي‌دهند	O
،	O
به‌عنوان‌مثال	O
ترس	B-ORG
به‌عنوان	O
اپراتور	O
اول	O
کشور	O
ترکيه	B-LOC
هم‌اکنون	O
44	B-PCT
درصد	I-PCT
سهم	O
بازار	O
دارد	O
؛	O
ولي	O
خوشبختانه	O
ما	O
ضمن	O
حفظ	O
جايگاه	O
خود	O
،	O
57	B-PCT
درصد	I-PCT
بازار	O
کشور	O
را	O
در	O
دست	O
داريم	O
و	O
طبق	O
ارزيابي‌هاي	O
به‌عمل‌آمده	O
توسط	O
رگولاتوري	O
،	O
موفق	O
به	O
کسب	O
رتبه	O
اول	O
اپراتورهاي	O
تلفن	O
همراه	O
کشور	O
طي	O
سال‌هاي	O
93	B-DAT
و	I-DAT
94	I-DAT
شده‌ايم	O
و	O
اميد	O
بسيار	O
داريم	O
امسال	B-DAT
نيز	O
اين	O
رتبه	O
را	O
حفظ	O
کنيم	O
.	O

صدوقي	B-PER
ضمن	O
تشکر	O
از	O
وزير	O
ارتباطات	B-ORG
عراق	I-ORG
و	O
مديران	O
دو	O
اپراتور	O
آسيا	B-ORG
سل	I-ORG
و	O
زين	B-ORG
عراق	B-LOC
بابت	O
همکاري	O
به‌عمل‌آمده	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
از	O
سه	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
که	O
تدابير	O
ويژه‌اي	O
براي	O
رفاه	O
حال	O
زائران	O
کربلا	B-LOC
در	O
ايام	O
اربعين	B-DAT
از	O
سوي	O
اپراتورهاي	O
ايراني	O
و	O
عراقي	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
؛	O
هرساله	O
کيفيت	O
خدمات	O
ارتباطي	O
بهتر	O
مي‌شود	O
.	O

سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
حدود	O
يک‌ميليون	O
و	O
300	O
هزار	O
سيم‌کارت	O
روشن	O
همراه	B-ORG
اول	I-ORG
در	O
عراق	B-LOC
به	O
ثبت	O
رسيد	O
و	O
پيش‌بيني	O
مي‌شود	O
امسال	B-DAT
اين	O
تعداد	O
به	O
2	O
ميليون	O
و	O
500	O
هزار	O
برسد	O
.	O

در	O
اين	O
ديدار	O
وزير	O
ارتباطات	B-ORG
عراق	I-ORG
ضمن	O
تشکر	O
از	O
همراه	B-ORG
اول	I-ORG
بابت	O
همکاري‌هاي	O
مطلوب	O
و	O
ارائه	O
خدمات	O
گسترده	O
به	O
زائران	O
،	O
بر	O
موضوع	O
تضمين	O
کيفيت	O
خدمات	O
مکالمه	O
و	O
ديتا	O
تأکيد	O
کرد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O

