جديدترين	O
مصوبه	O
پرحاشيه	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
الوند	I-ORG
چيست	O
؟	O

به	O
گزارش	O
سرويس	O
اجتماعي	O
صبح	B-ORG
قزوين	I-ORG
؛	O
درحالي‌که	O
کمتر	O
از	O
هشت	O
ماه	O
به	O
برگزاري	O
پنجمين	O
دوره	O
انتخابات	O
شوراهاي	O
اسلامي	O
شهر	O
و	O
روستا	O
باقي	O
مانده	O
است	O
تلاش‌هاي	O
فراواني	O
از	O
طرف	O
اعضاي	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
الوند	I-ORG
براي	O
تصاحب	O
مجدد	O
کرسي‌هاي	O
شوراي	O
شهر	O
در	O
حال	O
انجام	O
است	O
.	O

اما	O
نکته	O
حائز	O
اهميت	O
از	O
سوي	O
رسانه‌ها	O
و	O
مردم	O
شهر	O
بررسي	O
عملکرد	O
اعضاي	O
محترم	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
شهر	I-ORG
الوند	I-ORG
در	O
دوره	O
چهارم	O
مي‌باشد	O
.	O

اگر	O
بخواهيم	O
نيم‌نگاهي	O
به	O
عملکرد	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
دوره	I-ORG
چهارم	I-ORG
شهر	I-ORG
الوند	I-ORG
داشته	O
باشيم	O
و	O
بررسي	O
اجمالي	O
کنيم	O
شاهد	O
آن	O
خواهيم	O
بود	O
که	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
دوره	I-ORG
چهارم	I-ORG
شهر	I-ORG
الوند	I-ORG
در	O
مقاطع	O
مختلف	O
و	O
حساس	O
تصميم‌گيري	O
براي	O
شهر	O
وحدت	O
نظر	O
لازم	O
را	O
نداشته‌اند	O
.	O

البته	O
اختلاف‌نظر	O
و	O
سلايق	O
در	O
ترکيب	O
شورا	O
امري	O
طبيعي	O
و	O
لازم	O
است	O
اما	O
عدم	O
وحدت	O
نظر	O
در	O
تصميمات	O
حساس	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
دوره	I-ORG
چهارم	I-ORG
شهر	I-ORG
الوند	I-ORG
در	O
بعضي	O
مقاطع	O
زماني	O
به‌اندازه‌اي	O
بود	O
که	O
اختلافات	O
به	O
ميان	O
مردم	O
کشيده	O
شد	O
.	O

از	O
اختلاف‌نظرهاي	O
جدي	O
اعضاي	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
دوره	I-ORG
چهارم	I-ORG
شهر	I-ORG
الوند	I-ORG
مي‌توان	O
به	O
همان	O
روزهاي	O
نخست	O
آغاز	O
به	O
کار	O
و	O
انتخاب	O
شهردار	O
اشاره	O
کرد	O
؛	O
در	O
همان	O
ايام	O
بود	O
که	O
برخي	O
از	O
اعضاي	O
شوراي	O
اسلامي	O
شهر	O
ادبيات	O
«	O
انتخاب	O
چوب	O
خشک	O
»	O
را	O
وارد	O
تصميمات	O
شوراي	O
شهر	O
نمودند	O
تا	O
بتوانند	O
مديريت	O
ده	O
سال	O
شرکت	B-ORG
شهر	I-ORG
صنعتي	I-ORG
البرز	I-ORG
را	O
حفظ	O
نمايند	O
.	O

البته	O
مدت‌زمان	O
طولاني	O
نگذشته	O
که	O
تا	O
ادبيات	O
«	O
انتخاب	O
چوب	O
خشک	O
»	O
با	O
شکست	O
سنگيني	O
مواجه	O
شد	O
و	O
اتفاقات	O
روز	B-DAT
مبعث	I-DAT
حضرت	I-DAT
رسول	I-DAT
اکرم	I-DAT
(	I-DAT
ص	I-DAT
)	I-DAT
در	O
تالار	B-LOC
شهر	I-LOC
الوند	I-LOC
و	O
عدم	O
پاسخگويي	O
و	O
ناکارآمدي	O
يحيي	B-PER
پور	I-PER
شهردار	O
وقت	O
باعث	O
شد	O
تا	O
ساعتي	O
قبل	O
از	O
جلسه	O
استيضاح	O
مجبور	O
به	O
استعفا	O
شود	O
تا	O
بسياري	O
از	O
شائبه‌ها	O
و	O
سؤالات	O
از	O
دوره	O
مسئوليت	O
ايشان	O
به‌عنوان	O
شهردار	O
بدون	O
پاسخ	O
باقي	O
بماند	O
.	O

در	O
مقطع	O
زماني	O
بعد	O
از	O
استعفاي	O
يحيي	B-PER
پور	I-PER
شهردار	O
وقت	O
شکل	O
جديدي	O
از	O
وحدت	O
در	O
صحن	O
شوراي	O
اسلامي	O
شهر	O
شکل	O
گرفت	O
که	O
مجدداً	O
برخي	O
از	O
اعضاي	O
شورا	O
براي	O
حفظ	O
مديريت	O
شرکت	B-ORG
شهر	I-ORG
صنعتي	I-ORG
البرز	I-ORG
به‌صورت	O
شبانه	O
نظر	O
دو	O
تن	O
از	O
اعضاي	O
شورا	O
را	O
با	O
پس	O
گرفتن	O
امضاي	O
آن‌ها	O
در	O
انتخاب	O
علي	B-PER
پور	I-PER
به‌عنوان	O
شهردار	O
جديد	O
رقم	O
زدند	O
تا	O
ادبيات	O
جديد	O
«	O
پس	O
گرفتن	O
امضا	O
»	O
براي	O
بقا	O
مديريت	O
شرکت	B-ORG
شهر	I-ORG
صنعتي	I-ORG
البرز	I-ORG
نيز	O
در	O
تاريخ	O
شهر	B-LOC
الوند	I-LOC
ثبت	O
شود	O
.	O

از	O
ديگر	O
موارد	O
اختلاف‌نظر	O
در	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
شهر	I-ORG
الوند	I-ORG
موضوع	O
شرکت‌هاي	O
شهر	O
صنعتي	O
تابع	O
شهرداري	B-ORG
الوند	I-ORG
است	O
که	O
بحث	O
مديريت	O
شرکت	B-ORG
شهر	I-ORG
صنعتي	I-ORG
کرمانشاه	I-ORG
با	O
حاشيه‌هاي	O
مدرک	O
تحصيلي	O
مديرعامل	O
و	O
فروش	O
زمين‌هاي	O
آن	O
باعث	O
شد	O
تا	O
نخبگان	O
و	O
مردم	O
حساسيت	O
ويژه‌اي	O
به	O
نسبت	O
به	O
اين	O
موضوع	O
پيدا	O
کنند	O
.	O

اما	O
موضوع	O
جذب	O
نيروي	O
انساني	O
در	O
اين	O
شرکت‌هاي	O
تابع	O
نيز	O
از	O
ديگر	O
موارد	O
شائبه	O
برانگيز	O
تصميمات	O
شوراي	O
اسلامي	O
دوره	O
چهارم	O
شهر	O
است	O
که	O
چگونه	O
براي	O
جذب	O
يک	O
آتش‌نشان	O
در	O
سازمان	B-ORG
آتش‌نشاني	I-ORG
هزاران	O
نفر	O
در	O
آزمون‌هاي	O
مختلف	O
شرکت	O
مي‌کنند	O
و	O
در	O
آخر	O
نيز	O
تعداد	O
اندکي	O
جذب	O
مي‌شوند	O
اما	O
در	O
اين	O
شرکت‌ها	O
به‌واسطه	O
نسبت‌هاي	O
فاميلي	O
افراد	O
متعدد	O
بدون	O
حتي	O
يک	O
آزمون	O
به‌کارگيري	O
مي‌شوند	O
.	O

اما	O
در	O
جديدترين	O
مصوبه	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
شهر	I-ORG
الوند	I-ORG
در	O
کمتر	O
از	O
8	O
ماه	O
مانده	O
به	O
پايان	O
دوره	O
چهارم	O
شوراي	O
اسلامي	O
5	O
نفر	O
با	O
پوشش	O
مشاور	O
شهردار	O
به‌کارگيري	O
مي‌شوند	O
که	O
در	O
بين	O
آن‌ها	O
اسامي	O
برخي	O
از	O
فرزندان	O
مسئولين	O
شهر	O
به	O
چشم	O
مي‌خورد	O
.	O

آيا	O
اين‌گونه	O
تصميمات	O
تبعيض‌آميز	O
بين	O
جوانان	O
شهر	O
به	O
دور	O
از	O
عدالت	O
نيست	O
؟	O

قطعاً	O
اين	O
مصوبات	O
جوانان	O
نخبه	O
و	O
مستعد	O
شهر	O
را	O
نااميد	O
کرده	O
و	O
نسبت	O
به	O
نظام	O
مقدس	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
بي‌اعتماد	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

انتهاي	O
پيام/2002	O
منبع	O
:	O
نداي	B-ORG
البرز	I-ORG

