برگزاري	O
نشست	O
تخصصي	O
حقوق	O
شهروندي	O
در	O
نخستين	O
کنگره	O
ملي	O
زنان	O
موفق	O
ايران	B-LOC

بلده	O
«	O
دکتر	O
الهام	B-PER
امين	I-PER
زاده	I-PER
»	O
محورهاي	O
اصلي	O
اين	O
نشست	O
تخصصي	O
را	O
حقوق	O
شهروندي	O
،	O
حقوق	O
و	O
حقوق	O
زنان	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
نشست	O
تخصصي	O
حقوق	O
شهروندي	O
در	O
کنگره	O
زنان	O
موفق	O
ايران	B-LOC
در	O
تاريخ	O
21	B-DAT
دي‌ماه	I-DAT
95	I-DAT
در	O
سالن	B-LOC
اجلاس	I-LOC
سران	I-LOC
اسلامي	I-LOC
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
باوجوداينکه	O
موانعي	O
پيش	O
روي	O
زنان	O
براي	O
تحقق	O
حقوق	O
شهروندي	O
وجود	O
دارد	O
،	O
ما	O
نمي‌خواهيم	O
زن	O
و	O
مرد	O
را	O
قطب	O
قرار	O
دهيم	O
و	O
خواهان	O
مردسالاري	O
يا	O
زن‌سالاري	O
نيستيم	O
در	O
اين	O
نشست	O
ما	O
خواهان	O
رابطه	O
مناسب	O
،	O
مساوي	O
و	O
عدالت‌جويانه	O
هستيم	O
.	O

امين	B-PER
زاده	I-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
بي‌ترديد	O
حقوق	O
شهروندي	O
در	O
جامعه	O
امروز	O
ايراني	O
به	O
فصل	O
مشترک	O
دغدغه	O
ملت	O
و	O
دولت	O
و	O
نيز	O
گفتمان	O
غالب	O
در	O
حکومت	O
تبديل	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
اين	O
نشست	O
تخصصي	O
به	O
مسائل	O
شهروندي	O
که	O
نوعي	O
پايگاه	O
و	O
نقش	O
اجتماعي	O
خاص	O
در	O
جهان	O
امروز	O
است	O
براي	O
تمام	O
اعضاء	O
جامعه	O
که	O
متشکل	O
از	O
مجموعه	O
به	O
هم	O
وابسته‌اي	O
از	O
وظايف	O
،	O
تکاليف	O
،	O
حقوق	O
،	O
مسئوليت‌ها	O
و	O
تعهدات	O
اجتماعي	O
،	O
سياسي	O
،	O
فرهنگي	O
و	O
اقتصادي	O
است	O
که	O
براي	O
همه	O
الزام‌آور	O
است	O
.	O

امين	B-PER
زاده	I-PER
،	O
عدم	O
رعايت	O
حق	O
تقدم	O
و	O
احترام	O
به	O
حقوق	O
ديگران	O
را	O
مصداق	O
بارز	O
ضعف	O
فرهنگ	O
تعامل	O
اجتماعي	O
خواند	O
و	O
افزود	O
:	O
عدم	O
رعايت	O
انضباط	O
و	O
عادت	O
به	O
بي‌قانوني	O
از	O
يک‌سو	O
و	O
گسترش	O
شهرنشيني	O
،	O
درهم	O
تنيدگي	O
و	O
فشردگي	O
در	O
فقدان	O
فضاهاي	O
مناسب	O
شهري	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
،	O
پيامدهاي	O
گسترده‌اي	O
همچون	O
افزايش	O
ناهنجاري‌هاي	O
اجتماعي	O
،	O
مثل	O
خشونت	O
شهري	O
را	O
در	O
پي	O
دارد	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
مدنظر	O
قرار	O
دادن	O
حقوق	O
و	O
امکانات	O
عمومي	O
آسايش	O
و	O
رفاه	O
شهروندان	O
در	O
جامعه	O
و	O
توجه	O
به	O
نيازهاي	O
مادي	O
و	O
رفاه	O
معنوي	O
و	O
اخلاقي	O
و	O
رشد	O
و	O
تعالي	O
انسان	O
باکرامت	O
و	O
بافضيلت	O
بايد	O
فراهم	O
گردد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
حضور	O
بانوان	O
موفق	O
کشورمان	O
در	O
اين	O
کنگره	O
بيانگر	O
اين	O
است	O
که	O
درصورتي‌که	O
زنان	O
به	O
مسائل	O
حقوقي	O
واقف	O
باشند	O
،	O
مي‌توانند	O
در	O
زمان‌هاي	O
مختلف	O
و	O
در	O
عرصه‌هاي	O
داخلي	O
و	O
بين‌المللي	O
سربلند	O
بيرون	O
بيايند	O
و	O
در	O
اين	O
صورت	O
است	O
که	O
مي‌توانند	O
سفيران	O
حقوق	O
اسلامي	O
ايراني	O
باشند	O
.	O

وي	O
با	O
ابراز	O
خرسندي	O
از	O
برگزاري	O
پنج	O
تخصصي	O
حقوق	O
شهروندي	O
در	O
کنگره	O
زنان	O
موفق	O
ايران	B-LOC
اظهار	O
:	O
يکي	O
از	O
چالش‌هاي	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
زنان	O
براي	O
حضور	O
در	O
بخش‌هاي	O
دولتي	O
و	O
خصوصي	O
آمادگي	O
پيدا	O
کنند	O
تا	O
نه‌تنها	O
بتوانند	O
در	O
مجامع	O
بين‌المللي	O
حضور	O
مؤثري	O
داشته	O
باشند	O
بلکه	O
بتوانند	O
ميزبان	O
کشورهاي	O
خارجي	O
نيز	O
باشند	O
و	O
بتوانند	O
تصوير	O
درستي	O
از	O
جايگاه	O
زنان	O
در	O
جامعه	O
ارائه	O
دهند	O
تا	O
توهمات	O
ايجادشده	O
از	O
بين	O
برود	O
.	O

امين	B-PER
زاده	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
منشور	O
حقوق	O
و	O
تکاليف	O
زنان	O
و	O
خانواده	O
و	O
بابيان	O
اينکه	O
اين	O
منشور	O
از	O
قوانين	O
جامع	O
و	O
بي‌بديل	O
حوزه	O
زنان	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
طرح	O
حمايت	O
حقوق	O
و	O
مسئوليت	O
زنان	O
در	O
عرصه‌هاي	O
داخلي	O
و	O
بين‌المللي	O
خوشبختانه	O
تبديل	O
به	O
قانوني	O
شد	O
که	O
بيشترين	O
رأي	O
را	O
در	O
مجلس	B-ORG
به	O
خود	O
اختصاص	O
داد	O
و	O
اين	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
اگر	O
مردان	O
کشور	O
در	O
موضوع	O
يک	O
قانون	O
توجيه	O
شوند	O
حتي	O
اگر	O
آن	O
موضوع	O
در	O
خصوص	O
زنان	O
باشد	O
ابايي	O
ندارند	O
که	O
به	O
آن	O
رأي	O
دهند	O
.	O

من	O
افتخار	O
طرح	O
اين	O
قانون	O
را	O
در	O
مجلس	B-ORG
داشتم	O
و	O
ما	O
به	O
اين	O
قانون	O
افتخار	O
مي‌کنيم	O
و	O
بايد	O
تلاش	O
کنيم	O
هرکدام	O
در	O
مسئوليتي	O
که	O
داريم	O
آن	O
را	O
اجرايي	O
کنيم	O
.	O

وي	O
با	O
ابراز	O
خرسندي	O
از	O
برگزاري	O
نخستين	O
کنگره	O
زنان	O
موفق	O
ايران	B-LOC
افزود	O
:	O
بايد	O
نگاه	O
مصرفي	O
به	O
زنان	O
تغيير	O
کند	O
و	O
زنان	O
هم	O
دوش	O
مردان	O
در	O
فعاليت‌هاي	O
مختلف	O
کشور	O
مشارکت	O
داشته	O
باشند	O
.	O

همچنين	O
بايد	O
زمينه	O
مناسب	O
براي	O
رشد	O
شخصيت	O
زن	O
و	O
احقاق	O
حقوق	O
او	O
فراهم	O
شود	O
.	O

امين	B-PER
زاده	I-PER
گفت	O
:	O
در	O
برنامه	O
ششم	O
توسعه	O
بايد	O
به	O
اشتغال	O
،	O
توانمندسازي	O
و	O
حقوق	O
شهروندي	O
زنان	O
توجه	O
شود	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
رويکرد	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
ما	O
بايد	O
نگاهي	O
اعتدال‌گرايانه	O
و	O
به‌دوراز	O
افراط‌وتفريط	O
به	O
حقوق	O
زنان	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

1	O
امين	B-PER
زاده	I-PER
در	O
پايان	O
ابراز	O
اميدواري	O
کرد	O
:	O
که	O
برگزاري	O
اين	O
رويداد	O
بزرگ	O
،	O
راهي	O
براي	O
ارائه	O
راهکارهاي	O
تخصصي	O
و	O
کارآمد	O
معضلات	O
حوزه	O
حقوقي	O
بانوان	O
کشورمان	O
درزمينهٔ	O
مديريتي	O
و	O
فرهنگي	O
و	O
اقتصادي	O
باشد	O
و	O
اين	O
کنگره	O
دستاوردهاي	O
خوبي	O
را	O
براي	O
جامعه	O
بانوان	O
کشور	O
داشته	O
باشد	O
.	O

