مطهري	B-PER
:	O
لازم	O
نيست	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
نظرات	O
رهبري	O
تطبيق	O
دهيم	O

به	O
گزارش	O
بتن	B-ORG
،	O
نايب‌رئيس	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
گفت	O
:	O
«	O
لازم	O
نيست	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
نظرات	O
رهبري	O
تطبيق	O
دهيم	O
.	O

هيچ	O
دو	O
انساني	O
نيستند	O
که	O
نظرات	O
کاملاً	O
يکسان	O
داشته	O
باشند	O
.	O

البته	O
بحث	O
تقليد	O
در	O
احکام	O
دين	O
که	O
تقليد	O
جاهل	O
از	O
عالم	O
است	O
مطلب	O
ديگري	O
است	O
.	O

بحث	O
اطاعت	O
از	O
ولي‌فقيه	O
در	O
مقام	O
عمل	O
است	O
نه	O
نظر	O
»	O
.	O
به	O
نقل	O
از	O
نامه	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
نايب‌رئيس	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
تأکيد	O
کرد	O
:	O
«	O
لازم	O
نيست	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
نظرات	O
رهبري	O
تطبيق	O
دهيم	O
.	O

هيچ	O
دو	O
انساني	O
نيستند	O
که	O
نظرات	O
کاملاً	O
يکسان	O
داشته	O
باشند	O
.	O

البته	O
بحث	O
تقليد	O
در	O
احکام	O
دين	O
که	O
تقليد	O
جاهل	O
از	O
عالم	O
است	O
مطلب	O
ديگري	O
است	O
.	O

بحث	O
اطاعت	O
از	O
ولي‌فقيه	O
در	O
مقام	O
عمل	O
است	O
نه	O
نظر	O
»	O
.	O
پس‌ازآنکه	O
سخنراني	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
در	O
مشهد	B-LOC
از	O
سوي	O
دادستان	O
اين	O
شهر	O
لغو	O
شد	O
بحث	O
بر	O
قانوني	O
بودن	O
يا	O
نبودن	O
لغو	O
اين	O
سخنراني	O
بالا	O
گرفت	O
.	O

البته	O
دادستان	O
مشهد	B-LOC
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
نقدها	O
پاسخ	O
داده	O
که	O
وظيفه	O
او	O
هم	O
مقابله	O
با	O
جرم	O
است	O
و	O
هم	O
پيشگيري	O
از	O
آن	O
.	O

اما	O
در	O
اين	O
رابطه	O
آيت‌الله	O
محمدعلي	B-PER
موحدي	I-PER
کرماني	I-PER
،	O
دبير	O
کل	O
جامعه	B-ORG
روحانيت	I-ORG
مبارز	I-ORG
نيز	O
سکوت	O
نکرد	O
و	O
در	O
اظهاراتي	O
عجيب	O
گفت	O
که	O
«	O
سخنان	O
او	O
(	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
)	O
به	O
صلاح	O
کشور	O
نيست	O
.	O

مطهري	B-PER
ابتدا	O
بايد	O
نظرات	O
ش	O
را	O
با	O
حضرت	O
آقا	O
تطبيق	O
کند	O
و	O
برود	O
پيش	O
ايشان	O
بگويد	O
که	O
من	O
قصد	O
دارم	O
اين	O
حرف	O
را	O
بزنم	O
»	O
.	O
وي	O
بابيان	O
اينکه	O
تبعيت	O
از	O
ولي‌فقيه	O
رمز	O
پيروزي	O
ما	O
در	O
انقلاب	O
و	O
بيرون	O
کردن	O
آمريکا	B-LOC
از	O
کشور	O
بود	O
،	O
گفت	O
:	O
«	O
متأسفانه	O
مطهري	B-PER
مراعات	O
نمي‌کند	O
.	O

در	O
اين	O
مورد	O
سخنراني	O
حرف	O
دادستاني	O
بايد	O
پذيرفته	O
شود	O
البته	O
اين	O
به	O
اين	O
معنا	O
نيست	O
که	O
دهان‌ها	O
را	O
ببنديم	O
اما	O
بايد	O
در	O
برابر	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
و	O
براي	O
رضاي	O
خدا	O
دهان‌ها	O
را	O
ببنديم	O
»	O
.	O
درحالي‌که	O
رهبر	O
انقلاب	O
در	O
سخنراني‌ها	O
يشان	O
تابه‌حال	O
چنين	O
خواسته‌اي	O
را	O
مطرح	O
نکرده‌اند	O
،	O
رويداد	B-ORG
24	I-ORG
در	O
گفت‌وگويي	O
کوتاه	O
نظر	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
،	O
نايب‌رئيس	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
را	O
در	O
رابطه	O
با	O
سخنان	O
آيت‌الله	O
موحدي	B-PER
کرماني	I-PER
جويا	O
شد	O
.	O

مطهري	B-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
رويداد	B-ORG
24	I-ORG
تأکيد	O
کرد	O
که	O
«	O
لازم	O
نيست	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
نظرات	O
رهبري	O
تطبيق	O
دهيم	O
»	O
.	O
آقاي	O
مطهري	B-PER
شما	O
در	O
بيان	O
نظرات	O
خود	O
تا	O
چه	O
اندازه	O
مصلحت	O
کشور	O
را	O
در	O
نظر	O
مي‌گيريد	O
؟	O

در	O
بيان	O
همه	O
نظرات	O
م	O
مصالح	O
کشور	O
را	O
در	O
نظر	O
مي‌گيرم	O
منتها	O
نبايد	O
مصلحت	O
کشور	O
با	O
منفعت	O
خود	O
يا	O
گروه	O
خود	O
اشتباه	O
شود	O
و	O
منفعت	O
خود	O
يا	O
ديگري	O
را	O
مصلحت	O
کشور	O
قلمداد	O
کنيم	O
.	O

گاهي	O
هم	O
چيزي	O
که	O
مفسده	O
براي	O
کشور	O
است	O
مصلحت	O
جلوه	O
داده	O
مي‌شود	O
؛	O
مثلاً	O
سکوت	O
در	O
برابر	O
نقض	O
قانون	O
اساسي	O
را	O
مصلحت	O
مي‌نامند	O
.	O

خلاصه	O
،	O
مهم	O
تشخيص	O
درست	O
مصلحت	O
و	O
آنگاه	O
اقدام	O
است	O
.	O

آيا	O
لازم	O
است	O
که	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
تطبيق	O
دهيد	O
؟	O

اساساً	O
معظم	O
الله	O
خود	O
چنين	O
خواسته‌اي	O
دارند	O
؟	O

لازم	O
نيست	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
نظرات	O
رهبري	O
تطبيق	O
دهيم	O
.	O

زيرا	O
هيچ	O
دو	O
انساني	O
نيستند	O
که	O
نظرات	O
کاملاً	O
يکسان	O
داشته	O
باشند	O
.	O

البته	O
بحث	O
تقليد	O
در	O
احکام	O
دين	O
که	O
تقليد	O
جاهل	O
از	O
عالم	O
است	O
مطلب	O
ديگري	O
است	O
.	O

بحث	O
اطاعت	O
از	O
ولي‌فقيه	O
در	O
مقام	O
عمل	O
است	O
نه	O
نظر	O
.	O

مقام	O
رهبري	O
هم‌چنين	O
خواسته‌اي	O
ندارند	O
و	O
چند	O
بار	O
گفته‌اند	O
که	O
ممکن	O
است	O
کسي	O
نظري	O
مخالف	O
نظر	O
من	O
داشته	O
باشد	O
،	O
او	O
آزاد	O
است	O
که	O
حرف	O
ش	O
را	O
بزند	O
.	O

نبايد	O
ولايت‌فقيه	O
را	O
مخالف	O
آزادي	O
بيان	O
يا	O
دموکراسي	O
جلوه	O
بدهيم	O
،	O
کاري	O
که	O
متأسفانه	O
برخي	O
دوستان	O
نادان	O
انقلاب	O
انجام	O
مي‌دهند	O
.	O

آيا	O
شما	O
جايز	O
ميدانيد	O
در	O
برخي	O
موارد	O
براي	O
رضاي	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
درباره	O
موضوعي	O
نظر	O
ندهيد	O
؟	O

بله	O
،	O
ممکن	O
است	O
درجايي	O
مصلحت	O
اسلام	O
اقتضا	O
کند	O
که	O
در	O
موضوعي	O
سکوت	O
کنيم	O
،	O
همان‌طور	O
که	O
علي	B-PER
عليه‌السلام	I-PER
به	O
خاطر	O
حفظ	O
اسلام	O
و	O
وحدت	O
اسلامي	O
سال‌ها	O
سکوت	O
کرد	O
.	O

مهم	O
اين	O
است	O
که	O
مصلحت	O
را	O
درست	O
تشخيص	O
بدهيم	O
و	O
سکوت	O
ما	O
به	O
خاطر	O
عافيت‌طلبي	O
نباشد	O
.	O

