ميانگين	O
سن	O
آغاز	O
مصرف	O
مواد	O
مخدر	O
در	O
ايران	B-LOC

به	O
گزارش	O
صبحانه	B-ORG
،	O
فتحي	B-PER
حميدرضا	B-PER
فتحي	I-PER
در	O
کارگاه	O
آموزشي	O
طرح	O
مديريت	O
کلاس	O
،	O
تاب‌آوري	O
و	O
بازي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
پژوهش‌هاي	O
شيوع	O
به	O
دو	O
صورت	O
مستقيم	O
و	O
تخميني	O
انجام	O
مي‌شود	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
مصرف	O
مواد	O
غيرقانوني	O
است	O
شايد	O
بسياري	O
از	O
موارد	O
درروش	O
مراجعه	O
مستقيم	O
توسط	O
افراد	O
بازگو	O
نشود	O
بنابراين	O
جامعه	O
پنهاني	O
نيز	O
در	O
اين	O
بررسي	O
وجود	O
دارد	O
.	O

رئيس	O
اداره	B-ORG
پيشگيري	I-ORG
و	I-ORG
درمان	I-ORG
سوءمصرف	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
وزارت	I-ORG
بهداشت	I-ORG
افزود	O
:	O
بر	O
اساس	O
اين	O
گزارش	O
جمعيت	O
معتاد	O
کشور	O
يک‌ميليون	O
و	O
325	O
هزار	O
نفر	O
برآورد	O
شده	O
و	O
نرخ	O
شيوع	O
2.65	B-PCT
درصد	I-PCT
اين	O
جمعيت	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
نرخ	O
شيوع	O
،	O
تناسب	O
جمعيتي	O
يکسان	O
ندارد	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
نسبت	O
جمعيتي	O
در	O
ايران	B-LOC
9	O
مرد	O
به	O
يک	O
زن	O
و	O
در	O
سطح	O
دنيا	O
2	O
مرد	O
به	O
يک	O
زن	O
است	O
،	O
در	O
جمعيت	O
روستايي	O
تعداد	O
مرداني	O
که	O
اختلال	O
مصرف	O
مواد	O
داشته‌اند	O
نسبت	O
به	O
زنان	O
9.5	O
به	O
0.5	O
و	O
در	O
جمعيت	O
شهري	O
9	O
به	O
يک	O
بوده	O
است	O
.	O

فتحي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
ميانگين	O
سن	O
آغاز	O
مصرف	O
مواد	O
مخدر	O
گفت	O
:	O
اين	O
سن	O
حداقل	O
سن	O
مصرف	O
مواد	O
نيست	O
و	O
ميانگين	O
سن	O
مصرف	O
مواد	O
است	O
،	O
بايد	O
از	O
سياه	O
وحشتناک	O
در	O
اين	O
زمينه	O
پرهيز	O
کنيم	O
البته	O
اين	O
موضوع	O
به	O
اين	O
معنا	O
نيست	O
که	O
در	O
اين	O
زمينه	O
معضلات	O
و	O
مشکلات	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
حوزه	O
اعتياد	O
از	O
مواردي	O
بوده	O
که	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
مسئولان	O
را	O
احضار	O
کرده‌اند	O
و	O
مداخله	O
جدي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
را	O
خواستار	O
شده‌اند	O
،	O
وزير	O
بهداشت	B-ORG
نيز	O
بر	O
هدايت	O
فعاليت‌ها	O
در	O
درمان	O
،	O
کارشناسي	O
و	O
پيشگيري	O
از	O
مصرف	O
مواد	O
تأکيد	O
کرده	O
است	O
،	O
عزم	O
جدي	O
براي	O
اين	O
اقدام	O
وجود	O
دارد	O
،	O
اما	O
نياز	O
به	O
مشارکت	O
دستگاه‌ها	O
و	O
مردم	O
داريم	O
،	O
سياه‌نمايي	O
مشکلي	O
را	O
حل	O
نمي‌کند	O
.	O

فتحي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
برخي	O
از	O
مصرف‌کنندگان	O
مواد	O
مخدر	O
چندين	O
نوع	O
ماده	O
مصرف	O
مي‌کنند	O
،	O
گفت	O
:	O
حدود	O
55	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
مصرف‌کنندگان	O
از	O
ترياک	O
و	O
ترکيبات	O
آن	O
،	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
هروئين	O
،	O
16	B-PCT
درصد	I-PCT
کراک	O
،	O
26	B-PCT
درصد	I-PCT
شيشه	O
،	O
6	B-PCT
درصد	I-PCT
حشيش	O
و	O
22	B-PCT
درصد	I-PCT
الکل	O
مصرف	O
کرده‌اند	O
.	O

رئيس	O
اداره	B-ORG
پيشگيري	I-ORG
و	I-ORG
درمان	I-ORG
سوءمصرف	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
وزارت	I-ORG
بهداشت	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
سطح	O
دنيا	O
بيشترين	O
ماده‌اي	O
که	O
مصرف	O
مي‌شود	O
ترکيبات	O
حشيش	O
است	O
درحالي‌که	O
در	O
ايران	B-LOC
فقط	O
6	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
افراد	O
حشيش	O
مصرف	O
کرده‌اند	O
.	O

فتحي	B-PER
اضافه	O
کرد	O
:	O
از	O
29	O
ميليون	O
نفري	O
که	O
در	O
سطح	O
دنيا	O
مصرف	O
مواد	O
داشته‌اند	O
12	O
ميليون	O
نفر	O
به‌صورت	O
تزريقي	O
مواد	O
مصرف	O
کرده‌اند	O
و	O
در	O
ايران	B-LOC
تنها	O
2.5	B-PCT
درصد	I-PCT
مصرف‌کننده	O
تزريقي	O
داشته‌ايم	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
شايع‌ترين	O
و	O
خطرناک‌ترين	O
عوارض	O
مصرف	O
مواد	O
مربوط	O
به	O
ترکيبات	O
آيودي	O
و	O
ترکيبات	O
مشابه	O
ترياک	O
است	O
،	O
خطرناک‌ترين	O
عوارض	O
نيز	O
مربوط	O
به	O
افرادي	O
است	O
که	O
از	O
طريق	O
تزريق	O
مشترک	O
مصرف	O
مواد	O
داشته‌اند	O
که	O
سهم	O
ما	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نسبت	O
به	O
دنيا	O
کمتر	O
است	O
.	O

فتحي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
شايد	O
علت	O
اين	O
موضوع	O
اين	O
است	O
که	O
در	O
کشور	O
ما	O
55	B-PCT
درصد	I-PCT
افراد	O
ترياک	O
و	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
هرويين	O
مصرف	O
کرده‌اند	O
درحالي‌که	O
ترکيبات	O
آيودي	O
در	O
دنيا	O
بيشتر	O
از	O
جنس	O
هرويين	O
است	O
.	O

رئيس	O
اداره	B-ORG
پيشگيري	I-ORG
و	I-ORG
درمان	I-ORG
سوءمصرف	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
وزارت	I-ORG
بهداشت	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
اخباري	O
مبني	O
بر	O
اينکه	O
ايران	B-LOC
بيشترين	O
مصرف‌کننده	O
ترياک	O
است	O
منتشر	O
شده	O
،	O
گفت	O
:	O
اين	O
آمار	O
درست	O
است	O
زيرا	O
در	O
دنيا	O
مواد	O
مصرفي	O
شايع	O
ترکيبات	O
آيودي	O
همچون	O
هروئين	O
است	O
،	O
اما	O
جنس	O
شايع	O
مصرف	O
در	O
ايران	B-LOC
ترياک	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
چهار	O
راهکار	O
کلي	O
براي	O
مقابله	O
با	O
مواد	O
مخدر	O
،	O
گفت	O
:	O
سياست	O
مبارزه	O
،	O
کاهش	O
تقاضا	O
،	O
کاهش	O
شيوع	O
و	O
برنامه‌هاي	O
پيشگيرانه	O
در	O
اين	O
زمينه	O
وجود	O
دارد	O
،	O
هرچه	O
براي	O
پيشگيري	O
در	O
سنين	O
پايين	O
اقدام	O
کنيم	O
هزينه	O
کمتري	O
خواهد	O
داشت	O
،	O
اقدامات	O
پيشگيرانه	O
در	O
سنين	O
پايين	O
بايد	O
به‌صورت	O
غيرمستقيم	O
انجام	O
شود	O
و	O
کودکان	O
را	O
توانمند	O
کنيم	O
.
O
