ايران	B-LOC
آماده	O
جذب	O
سرمايه‌گذاري	O
5	B-MON
.	I-MON
3	I-MON
تريليون	I-MON
دلاري	I-MON
است	O

به	O
گزارش	O
سرويس	O
بازار	O
ايسنا	B-ORG
،	O
مهدي	B-PER
جهانگيري	I-PER
رئيس	O
گروه	B-ORG
مالي	I-ORG
گردشگري	I-ORG
و	O
نايب‌رئيس	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
تهران	I-ORG
،	O
معتقد	O
است	O
با	O
اتخاذ	O
يک	O
برنامه‌ريزي	O
منسجم	O
و	O
اصولي	O
در	O
اين	O
حوزه	O
امکان	O
اين	O
وجود	O
دارد	O
که	O
در	O
10	B-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
،	O
گردشگر	O
جهان	O
اولي	O
تفاوت	O
محسوسي	O
بين	O
ايران	B-LOC
و	O
کشورهاي	O
طراز	O
اول	O
جهاني	O
در	O
صنعت	O
توريسم	O
احساس	O
نکند	O
.	O

جهانگيري	B-PER
در	O
اين	O
مصاحبه	O
همچنين	O
به	O
تلاش	O
اين	O
حوزه	O
براي	O
جذب	O
سرمايه‌گذاري	O
و	O
ايجاد	O
اشتغال	O
اشاره	O
مي‌کند	O
.	O

در	O
ادامه	O
گفت‌وگوي	O
مهدي	B-PER
جهانگيري	I-PER
،	O
رئيس	O
گروه	B-ORG
مالي	I-ORG
گردشگري	I-ORG
و	O
نايب‌رئيس	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
تهران	I-ORG
با	O
روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
لوموند	I-ORG
»	I-ORG
فرانسه	B-LOC
را	O
مي‌خوانيد	O
.	O

ايران	B-LOC
در	O
دوران	O
پسابرجام	O
چه	O
تمهيداتي	O
براي	O
جذب	O
توريسم	O
و	O
افزايش	O
درآمد	O
در	O
حوزه	O
گردشگري	O
انديشيده	O
است	O
؟	O

ببينيد	O
ايران	B-LOC
کشوري	O
بزرگ	O
و	O
تاريخي	O
است	O
،	O
از	O
اين	O
منظر	O
بسياري	O
از	O
جاذبه‌هاي	O
توريستي	O
و	O
گردشگري	O
ايران	B-LOC
حتي	O
نياز	O
به	O
معرفي	O
ندارند	O
.	O

آنچه	O
در	O
اين	O
حوزه	O
اهميت	O
دارد	O
،	O
ايجاد	O
،	O
معرفي	O
و	O
شناساندن	O
زيرساخت‌هاي	O
لازم	O
براي	O
جذب	O
توريست	O
به	O
ايران	B-LOC
است	O
و	O
اين	O
دقيقاً	O
همان	O
چيزي	O
است	O
که	O
ما	O
روي	O
آن	O
متمرکز	O
شده‌ايم	O
؛	O
يعني	O
ايجاد	O
زيرساخت‌هاي	O
متنوع	O
در	O
حوزه‌هاي	O
مختلف	O
از	O
قبيل	O
اقامت	O
،	O
حمل‌ونقل	O
،	O
امنيت	O
و	O
ساير	O
بخش‌هاي	O
مرتبط	O
تا	O
گردشگر	O
اطمينان	O
لازم	O
براي	O
سفر	O
به	O
کشوري	O
با	O
مختصات	O
جذاب	O
ايران	B-LOC
را	O
بيابد	O
.	O

خوشبختانه	O
برجام	O
بخشي	O
از	O
موانع	O
تحقق	O
چشم‌اندازهاي	O
ما	O
براي	O
نيل	O
به	O
هدف‌گذاري‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
در	O
اين	O
حوزه	O
را	O
از	O
ميان	O
برداشته	O
و	O
البته	O
باور	O
داريم	O
که	O
صرفاً	O
حذف	O
اين	O
موانع	O
به	O
مفهوم	O
تحقق	O
بازاريابي	O
در	O
صنعت	O
توريسم	O
نيست	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
معتقدم	O
کشوري	O
که	O
10	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
جاذبه‌هاي	O
توريستي	O
تاريخي	O
دنيا	O
را	O
در	O
خود	O
جا	O
داده	O
است	O
و	O
جذابيت‌هاي	O
بسياري	O
در	O
حوزه	O
بيوتوريسم	O
دارد	O
نيازمند	O
ايجاد	O
و	O
معرفي	O
زيرساخت‌هاي	O
مهيا	O
شده	O
براي	O
گردشگران	O
خارجي	O
است	O
.	O

ما	O
بر	O
اين	O
حوزه	O
متمرکز	O
شده‌ايم	O
و	O
گمان	O
مي‌کنم	O
تاکنون	O
توانسته‌ايم	O
نقشي	O
درخور	O
با	O
توجه	O
به	O
اهداف	O
تعريف‌شده	O
خود	O
در	O
اين	O
خصوص	O
تعريف	O
کنيم	O
.	O

صنعت	O
توريسم	O
ايران	B-LOC
با	O
گسلي	O
چندين	O
به	O
دلايل	O
مختلفي	O
مانند	O
جنگ	O
ايران	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
و	O
پس	O
از	O
آن	O
تحريم‌ها	O
،	O
از	O
صنعت	O
توريسم	O
به	O
مفهوم	O
جهاني	O
آن	O
فاصله	O
گرفته	O
است	O
؛	O
اين	O
گسل	O
پر	O
شدني	O
است	O
؟	O

سؤال	O
شما	O
از	O
جهاتي	O
مي‌تواند	O
درست	O
باشد	O
.	O

ما	O
در	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
در	O
حوزه	O
توريسم	O
در	O
دو	O
بخش	O
احساس	O
عقب‌ماندگي	O
مي‌کنيم	O
؛	O
نخست	O
استفاده	O
نکردن	O
از	O
ظرفيت‌هاي	O
مناسب	O
و	O
جاذبه‌هاي	O
گردشگري	O
کشور	O
براي	O
ايجاد	O
درآمد	O
از	O
صنعت	O
توريسم	O
و	O
جذب	O
گردشگر	O
و	O
دوم	O
فاصله	O
تکنولوژيک	O
و	O
فني	O
بين	O
زيرساخت‌هاي	O
موجود	O
و	O
استانداردهاي	O
جهاني	O
و	O
آنچه	O
که	O
ما	O
به	O
آن	O
باور	O
داريم	O
و	O
بر	O
آن	O
متمرکز	O
هستيم	O
،	O
پر	O
کردن	O
اين	O
فاصله	O
است	O
.	O

ما	O
با	O
نگاهي	O
مبتني	O
بر	O
استانداردهاي	O
جهاني	O
و	O
آموزه‌هاي	O
نوين	O
در	O
حوزه	O
توريسم	O
تلاش	O
داريم	O
زيرساخت‌هاي	O
جديد	O
صنعت	O
توريسم	O
ايران	B-LOC
را	O
با	O
کلاس	O
جهاني	O
منطبق	O
کنيم	O
.	O

با	O
همين	O
نگاه	O
في‌المثل	O
تمرکز	O
ويژه‌اي	O
روي	O
صنعت	O
(	O
آي‌دي	O
)	O
و	O
استفاده	O
از	O
آن	O
در	O
حوزه‌هاي	O
ارتباطي	O
و	O
فناوري	O
مرتبط	O
با	O
زيرساخت‌هاي	O
توريستي	O
کشور	O
داريم	O
،	O
به‌طورکلي	O
مي‌توانم	O
بگويم	O
تمام	O
تلاش	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
در	O
يک	O
برنامه	O
10	O
ساله	O
در	O
حوزه	O
زيرساخت	O
به	O
نقطه‌اي	O
برسيم	O
که	O
گردشگر	O
جهان	O
به	O
لحاظ	O
دريافت	O
خدمات	O
،	O
تفاوت	O
محسوسي	O
بين	O
ايران	B-LOC
و	O
کشورهاي	O
طراز	O
اول	O
جهاني	O
در	O
صنعت	O
توريسم	O
احساس	O
نکند	O
.	O

هدف‌گذاري	O
ايران	B-LOC
در	O
حوزه	O
توريسم	O
چيست	O
؟	O

ما	O
بر	O
اساس	O
سند	O
چشم‌انداز	O
ملي	O
خود	O
تا	O
سال	B-DAT
2025	I-DAT
ميلادي	I-DAT
بايد	O
به	O
عدد	O
20	O
ميليون	O
توريست	O
برسيم	O
و	O
درآمدي	O
25	B-MON
ميليارد	I-MON
دلاري	I-MON
از	O
اين	O
حوزه	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
تمام	O
تلاش	O
ما	O
ايجاد	O
بسترهاي	O
مناسب	O
براي	O
تحقق	O
اين	O
هدف	O
است	O
.	O

صنعت	O
گردشگري	O
اهميت	O
ملي	O
نيز	O
براي	O
ما	O
دارد	O
.	O

زيرا	O
ما	O
معتقديم	O
با	O
ايجاد	O
شرايط	O
لازم	O
براي	O
تحقق	O
برنامه‌هاي	O
خود	O
در	O
پايان	O
اين	O
دوره	O
مي‌توانيم	O
بالغ‌بر	O
200	O
هزار	O
شغل	O
در	O
کشور	O
خود	O
ايجاد	O
کنيم	O
که	O
اين	O
موضوع	O
بر	O
اهميت	O
توجه	O
به	O
بخش	O
گردشگري	O
در	O
ماه	O
مي‌افزايد	O
.	O

شما	O
چشم‌اندازي	O
براي	O
جذب	O
سرمايه‌گذاري‌هاي	O
خارجي	O
مي‌بينيد	O
؟	O

اساساً	O
بخشي	O
از	O
اهداف	O
همين	O
سفر	O
بنده	O
،	O
متقاعد	O
کردن	O
سرمايه‌گذاران	O
به	O
امنيت	O
و	O
بازدهي	O
سرمايه‌گذاري	O
خارجي	O
در	O
صنعت	O
توريسم	O
است	O
.	O

توجه	O
داشته	O
باشيد	O
که	O
گزارش	O
موسسه	B-ORG
جهاني	I-ORG
مکندي	I-ORG
تأکيد	O
دارد	O
ايران	B-LOC
در	O
20	B-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
آماده	O
يک	O
سرمايه‌گذاري	O
5	B-MON
.	I-MON
3	I-MON
تريليون	I-MON
دلاري	I-MON
است	O
که	O
حدود	O
يک‌سوم	O
آن	O
از	O
طريق	O
سرمايه‌گذاري‌هاي	O
خارجي	O
تأمين	O
خواهد	O
شد	O
،	O
به	O
باور	O
آن	O
بخش	O
عمده‌اي	O
از	O
اين	O
سرمايه‌گذاري	O
جذب	O
صنعت	O
توريسم	O
ايران	B-LOC
خواهد	O
شد	O
.	O

جايگاه	O
کلي	O
ايران	B-LOC
در	O
صنعت	O
توريسم	O
جهاني	O
را	O
چگونه	O
ترسيم	O
مي‌کنيد	O
؟	O

اگر	O
بخواهم	O
به	O
اين	O
سؤال	O
به‌طور	O
خلاصه	O
پاسخ	O
دهم	O
بايد	O
بگويم	O
ايران	B-LOC
قله	O
فراموش‌شده	O
در	O
صنعت	O
توريسم	O
جهاني	O
است	O
.	O

کشوري	O
با	O
مزيت‌ها	O
و	O
ظرفيت‌هاي	O
بسيار	O
بالا	O
که	O
به	O
دلايل	O
مختلف	O
ازجمله	O
دوران	O
جنگ	O
و	O
تحريم	O
در	O
عرصه	O
گردشگري	O
در	O
جهان	O
مورد	O
غفلت	O
و	O
فراموشي	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
و	O
تمام	O
تلاش	O
ما	O
و	O
همه	O
فعالان	O
صنعت	O
توريسم	O
در	O
ايران	B-LOC
اين	O
است	O
که	O
ظرفيت	O
فراموش‌شده	O
را	O
دوباره	O
به	O
يادها	O
بياوريم	O
و	O
زيرساخت‌هاي	O
لازم	O
را	O
منطبق	O
با	O
استانداردهاي	O
جهاني	O
براي	O
جذب	O
مجدد	O
گردشگران	O
به	O
ايران	B-LOC
فراهم	O
کنيم	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O

