کشورهاي	O
عربي	O
معتقدند	O
ترامپ	B-PER
بايد	O
به‌جاي	O
لغو	O
برجام	O
،	O
در	O
منطقه	O
با	O
ايران	B-LOC
مقابله	O
کند	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
بين‌الملل	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
،	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
جزيره	B-LOC
«	I-LOC
سير	I-LOC
بني	I-LOC
ياس	I-LOC
»	I-LOC
در	O
جنوب	B-LOC
شهر	I-LOC
«	I-LOC
ابوظبي	I-LOC
»	I-LOC
امارات	I-LOC
نشستي	O
غيرعلني	O
با	O
حضور	O
شمار	O
زيادي	O
از	O
مقامات	O
و	O
کارشناسان	O
سياسي	O
امريکا	B-LOC
ازجمله	O
«	O
موگريني	B-PER
»	O
مسئول	O
سياست	O
خارجي	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
و	O
«	O
وندي	B-PER
شرمن	I-PER
»	O
معاون	O
پيشين	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
آمريکا	I-ORG
برگزار	O
شد	O
.	O

در	O
نشست	O
سالانه	O
«	O
مجمع	O
سير	B-LOC
بني	I-LOC
ياس	I-LOC
»	O
موضوعات	O
مختلفي	O
ازجمله	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
،	O
آينده	O
سياست	O
آمريکا	B-LOC
در	O
خاورميانه	B-LOC
و	O
بحران	O
سوريه	B-LOC
موردبحث	O
قرار	O
گرفت	O
،	O
اما	O
به	O
دليل	O
آنکه	O
اين	O
نشست	O
غيرعلني	O
بود	O
،	O
محتواي	O
بحث‌ها	O
منتشر	O
نشد	O
«	O
.	O
ديويد	B-PER
ايگناتيوس	I-PER
»	O
ستون	O
نويس	O
روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
واشنگتن‌پست	I-ORG
»	I-ORG
که	O
در	O
اين	O
نشست	O
حضور	O
داشته	O
،	O
بخشي	O
از	O
اظهارات	O
مطرح‌شده	O
در	O
اين	O
نشست	O
را	O
بدون	O
نام	O
بردن	O
از	O
افراد	O
در	O
گزارشي	O
منتشر	O
کرده	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
وي	O
،	O
سياست	O
دولت	B-ORG
«	I-ORG
دونالد	I-ORG
ترامپ	I-ORG
»	I-ORG
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
آمريکا	B-LOC
در	O
قبال	O
ايران	B-LOC
و	O
بحران	O
سوريه	B-LOC
در	O
صدر	O
موضوعات	O
موردبحث	O
در	O
اين	O
نشست	O
قرار	O
داشته	O
است	O
.	O

ايگناتيوس	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
نمايندگان	O
کشورهاي	O
عربي	O
در	O
اين	O
نشست	O
چندان	O
هم	O
از	O
پايان	O
دوره	O
رياست‌جمهوري	O
«	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
»	O
ناراحت	O
نبودند	O
،	O
نوشته	O
است	O
:	O
«	O
ترامپ	B-PER
در	O
طول	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
گفته	O
بود	O
که	O
يا	O
توافق	O
هسته‌اي	O
را	O
فسخ	O
مي‌کند	O
يا	O
آن	O
را	O
مورد	O
مذاکره	O
مجدد	O
قرار	O
مي‌دهد	O
.	O

اما	O
اينجا	O
تقريباً	O
اجماع	O
وجود	O
داشت	O
که	O
ترامپ	B-PER
بايد	O
توافق	O
هسته‌اي	O
را	O
به‌عنوان	O
يک	O
کار	O
انجام‌شده	O
بپذيرد	O
و	O
در	O
عوض	O
بر	O
مقابله	O
با	O
رفتار	O
تهاجمي	O
ايران	B-LOC
متمرکز	O
شود	O
.	O

اين	O
اجماع	O
حتي	O
مقاماتي	O
را	O
هم	O
که	O
جزو	O
سرسخت‌ترين	O
منتقدان	O
توافق	O
بودند	O
،	O
در	O
برمي‌گرفت	O
»	O
.	O
يکي	O
از	O
مقامات	O
برجسته	O
کشورهاي	O
عربي	O
حاشيه	O
خليج‌فارس	B-LOC
گفته	O
است	O
:	O
«	O
فقط	O
کسي	O
که	O
بخواهد	O
ما	O
را	O
به	O
دنياي	O
مجهولات	O
بفرستد	O
،	O
اين	O
(	O
توافق	O
)	O
را	O
پاره	O
مي‌کند	O
»	O
.	O
يک	O
مقام	O
ديگر	O
هم	O
باوجود	O
انتقاد	O
از	O
نحوه	O
مذاکره	O
در	O
مورد	O
برنامه	O
جامع	O
اقدام	O
مشترک	O
،	O
گفته	O
است	O
:	O
«	O
واقعاً	O
هيچ‌کس	O
مخالف	O
توافق	O
نيست	O
»	O
.	O
بنابر	O
اين	O
گزارش	O
،	O
بسياري	O
از	O
حاضران	O
در	O
اين	O
نشست	O
ابراز	O
اميدواري	O
کرده‌اند	O
که	O
ترامپ	B-PER
محکم‌تر	O
در	O
برابر	O
ايران	B-LOC
بايستد	O
.	O

ايگناتيوس	B-PER
به	O
ادعاي	O
ترامپ	B-PER
در	O
طول	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
اشاره	O
کرده	O
که	O
گفته	O
بود	O
در	O
صورتي	O
شليک	O
قايق‌هاي	O
ايراني	O
به	O
سمت	O
ناوهاي	O
آمريکايي	O
،	O
اين	O
قايق‌ها	O
قرار	O
خواهند	O
گرفت	O
.	O

وي	O
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
گزارش	O
ش	O
نوشته	O
است	O
که	O
احتمال	O
همسويي	O
ترامپ	B-PER
با	O
روسيه	B-LOC
در	O
مورد	O
سوريه	B-LOC
از	O
ديگر	O
موضوعات	O
موردبحث	O
بود	O
.	O

به	O
گفته	O
ايگناتيوس	B-PER
،	O
هرچند	O
تصور	O
مي‌شود	O
که	O
کشورهاي	O
عربي	O
احتمالاً	O
از	O
چنين	O
احتمالي	O
ناخرسند	O
باشند	O
،	O
اما	O
ازآنجاکه	O
اکنون	O
روسيه	B-LOC
طرف	O
برنده	O
بحران	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
،	O
برخي	O
کشورها	O
به	O
سمت	O
مسکو	B-LOC
متمايل	O
شده‌اند	O
.	O

وي	O
نوشته	O
است	O
که	O
شرکت‌کنندگان	O
چندان	O
هم	O
با	O
برگزاري	O
نشستي	O
براي	O
ايجاد	O
مصالحه	O
بي‌ميل	O
نبودند	O
و	O
تعدادي	O
از	O
سخنران‌ها	O
در	O
مورد	O
احتمال	O
مذاکرات	O
اعضاي	O
دائم	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
با	O
کشورهاي	O
ذي‌نفوذ	O
منطقه	O
ازجمله	O
ترکيه	B-LOC
،	O
ايران	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
صحبت	O
کرده‌اند	O
.	O

به	O
نوشته	O
ايگناتيوس	B-PER
،	O
بااين‌حال	O
کارشناسان	O
هشدار	O
داده‌اند	O
که	O
چنين	O
نشستي	O
نبايد	O
به	O
يک	O
نشست	O
«	O
بالا	O
2	O
»	O
بدل	O
شود	O
،	O
که	O
در	O
آن	O
روسيه	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
بخواهند	O
«	O
حوزه	O
نفوذ	O
»	O
خود	O
را	O
در	O
منطقه	O
مشخص	O
کنند	O
.	O

انتهاي	O
پيام/ق	O

