وهابيت	O
باور	O
ش	O
نمي‌شود	O
چنين	O
عشقي	O
در	O
دنيا	O
باشد	O
/	O
پيام	O
اربعين	B-DAT
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
دل‌ها	O
را	O
جذب	O
خود	O
کرده	O
است	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
ديگر	O
رسانه‌هاي	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
،	O
هفته‌نامه	B-ORG
نماينده	I-ORG
نوشت	O
:	O
چند	O
سالي	O
است	O
پياده‌روي	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
بازتاب	O
گسترده‌اي	O
در	O
بين	O
کشورهاي	O
اسلامي	O
و	O
حتي	O
غير	O
اسلامي	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
.	O

نشريه	O
آمريکايي	O
«	O
هانتينگتون	B-ORG
پست	I-ORG
»	O
در	O
مطلبي	O
که	O
در	O
سال2014	B-DAT
م.	I-DAT
منتشر	O
شد	O
،	O
به	O
پياده‌روي	O
عظيم	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
(	I-DAT
ع	I-DAT
)	I-DAT
اشاره	O
کرده	O
و	O
دراين‌باره	O
مي‌نويسد	O
:	O
«	O
اگر	O
مي‌خواهي	O
اسلام	O
حقيقي	O
را	O
بشناسي	O
،	O
به	O
زيارت	O
اربعين	B-DAT
برو	O
زيرا	O
مراسم	O
ارزش‌ها	O
و	O
الگوهاست	O
و	O
اگر	O
خواستي	O
داعش	B-ORG
را	O
بشناسي	O
برو	O
به	O
اربعين	B-DAT
و	O
دشمنان	O
داعش	B-ORG
را	O
بشناس	O
»	O
.	O
در	O
مقاله	O
مذکور	O
،	O
زيارت	O
اربعين	B-DAT
بزرگ‌ترين	O
و	O
باشکوه‌ترين	O
تجمع	O
ديني	O
در	O
جهان	O
توصيف	O
شده	O
و	O
آمده	O
است	O
:	O
«	O
تعداد	O
زائران	O
اين	O
تجمع	O
5	O
بار	O
بيشتر	O
از	O
مراسم	O
بزرگ	O
و	O
مهم	O
»	O
کومبه‌ميلاي	O
هندوها	O
که	O
هر	O
3	O
سال	O
يک‌بار	O
برگزار	O
مي‌شود	O
است	O
و	O
علاوه	O
بر	O
اين	O
اربعين	B-DAT
در	O
شرايط	O
امنيتي	O
خطرناک	O
و	O
با	O
وجود	O
تروريسم	O
و	O
خطر	O
انفجار	O
در	O
هر	O
لحظه	O
برگزار	O
مي‌شود	O
و	O
آن‌ها	O
با	O
اين	O
اقدام	O
به	O
جهان	O
پيام	O
مي‌فرستند	O
.	O

نويسنده	O
مقاله	O
سپس	O
به	O
شرح	O
و	O
مقايسه	O
اربعين	B-DAT
با	O
ديگر	O
اتفاقات	O
مي‌پردازد	O
و	O
مي‌نويسد	O
:	O
«	O
در	O
زلزله	O
هائيتي	B-LOC
وزارت	B-ORG
دفاع	I-ORG
آمريکا	I-ORG
فقط	O
4	O
ميليون	O
وعده	O
غذايي	O
داد	O
و	O
در	O
اربعين	B-DAT
200	O
ميليون	O
وعده	O
غذايي	O
تهيه	O
مي‌شود	O
و	O
همه	O
از	O
محل	O
خيرين	O
است	O
»	O
.	O
نويسنده	O
سپس	O
خواستار	O
گنجاندن	O
زيارت	O
اربعين	B-DAT
در	O
کتاب	O
رکوردهاي	O
گينس	O
به‌عنوان	O
بزرگ‌ترين	O
تجمع	O
بشري	O
،	O
بزرگ‌ترين	O
سفره	O
غذا	O
در	O
جهان	O
و	O
بزرگ‌ترين	O
تعداد	O
داوطلبان	O
در	O
يک	O
مکان	O
و	O
غيره	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
سپس	O
از	O
رسانه‌هاي	O
غربي	O
به	O
خاطر	O
برخورد	O
سياسي	O
با	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
به‌شدت	O
انتقاد	O
مي‌کند	O
و	O
مي‌پرسد	O
:	O
«	O
چگونه	O
يک	O
تظاهرات	O
کوچک	O
در	O
لندن	B-LOC
يا	O
يک	O
تظاهرات	O
صدها	O
نفري	O
در	O
»	O
هنگ‌کنگ	B-LOC
پوشش	O
داده	O
مي‌شود	O
اما	O
از	O
بزرگ‌ترين	O
تجمع	O
بشري	O
در	O
جهان	O
با	O
حضور	O
زن	O
و	O
مرد	O
و	O
کودک	O
چشم‌پوشي	O
مي‌شود	O
؟	O

در	O
پايان	O
اين	O
مقاله	O
آمده	O
است	O
:	O
«	O
اگر	O
مي‌خواهي	O
اسلام	O
حقيقي	O
را	O
بشناسي	O
،	O
به	O
زيارت	O
اربعين	B-DAT
برو	O
زيرا	O
مراسم	O
ارزش‌ها	O
و	O
الگوهاست	O
و	O
اگر	O
خواستي	O
داعش	B-ORG
را	O
بشناسي	O
برو	O
به	O
اربعين	B-DAT
و	O
دشمنان	O
داعش	B-ORG
را	O
بشناس	O
»	O
.	O
اجتماع	O
گسترده	O
عاشقان	O
حسين	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
در	O
حالي	O
در	O
کربلاي	B-LOC
معلي	I-LOC
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
که	O
مردم	O
کشورهاي	O
اسلامي	O
هنوز	O
حادثه	O
تلخ	O
کشته‌شدگان	O
حجاج	O
در	O
منا	B-LOC
را	O
فراموش	O
نخواهند	O
کرد	O
،	O
زائران	O
حسين	B-PER
در	O
يک‌قدمي	O
گروه‌هاي	O
تکفيري	O
و	O
تروريستي	O
حضور	O
دارند	O
اما	O
در	O
اين	O
چند	O
سال	O
مراسم	O
«	O
اربعين	B-DAT
»	O
بدون	O
هيچ	O
حادثه‌اي	O
به	O
پايان	O
رسيد	O
و	O
امسال	B-DAT
هم	O
فصل	O
ديگر	O
از	O
حماسه	O
عاشق	O
و	O
معشوق	O
در	O
صحراي	B-LOC
کربلا	I-LOC
رقم	O
خواهد	O
خورد	O
.	O

ايران	B-LOC
اسلامي	O
نيز	O
از	O
مدت‌ها	O
قبل	O
اربعيني	O
شده	O
است	O
.	O

ماجراي	O
اربعين	B-DAT
تنها	O
در	O
حال‌وهواي	O
مرزهاي	O
ايلام	B-LOC
و	O
خوزستان	B-LOC
محدود	O
نيست	O
،	O
جاي‌جاي	O
ايران	B-LOC
حس‌وحال	O
اربعين	B-DAT
به	O
خود	O
گرفت	O
و	O
هر	O
ايراني	O
در	O
هرجاي	O
کشور	O
يا	O
خادم	O
شده	O
بود	O
يا	O
زائر	O
!	O

پيام	O
راهپيمايي	O
اربعين	B-DAT
چيست	O
؟	O

براي	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش	O
به	O
سراغ	O
آيت‌الله	O
کاظم	B-PER
صديقي	I-PER
«	O
استاد	O
اخلاق	O
و	O
خطيب	O
نماز	O
جمعه	O
تهران	B-LOC
»	O
رفتيم	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
کاظم	B-LOC
صديقي	I-LOC
«	O
استاد	O
اخلاق	O
»	O
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
هفته‌نامه	B-ORG
«	I-ORG
نماينده	I-ORG
»	O
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
اهميت	O
راهپيمايي	O
اربعين	B-DAT
و	O
پيامي	O
که	O
مي‌تواند	O
براي	O
جهان	O
داشته	O
باشد	O
،	O
گفت	O
:	O
«	O
مردم	O
مسلمان	O
و	O
عاشق	O
اهل‌بيت	O
چه	O
از	O
ايران	B-LOC
و	O
چه	O
ساير	O
شيعيان	O
از	O
کشورهاي	O
مختلف	O
اين	O
مسير	O
را	O
پياده	O
مي‌آيند	O
و	O
پيام	O
اين	O
پياده‌روي	O
آن	O
است	O
که	O
بگويند	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
دل‌ها	O
را	O
جذب	O
خود	O
کرده	O
است	O
»	O
.	O
وي	O
به	O
ثواب	O
پياده‌روي	O
اربعين	B-DAT
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
«	O
براي	O
هر	O
گام	O
ي	O
از	O
قدم‌هايي	O
که	O
به‌سوي	O
معبود	O
و	O
معشوق	O
برداشته	O
مي‌شود	O
،	O
فقط	O
خداوند	O
مي‌داند	O
که	O
ملائک	O
به	O
چه	O
اندازه	O
حسنات	O
براي	O
آن	O
مي‌نويسند	O
و	O
چقدر	O
سيئات	O
از	O
اين	O
زائرين	O
زدوده	O
مي‌شود	O
»	O
.	O
اين	O
استاد	O
اخلاق	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
اجتماع	O
اربعين	B-DAT
هرساله	O
باشکوه‌تر	O
برگزار	O
مي‌شود	O
،	O
اظهار	O
:	O
«	O
علي‌رغم	O
تبليغاتي	O
که	O
جريان	O
وهابيت	O
عليه	O
جريان	O
عشق	O
به	O
راه	O
مي‌اندازد	O
مي‌بينيد	O
که	O
اين	O
اجتماع	O
به‌صورت	O
گسترده	O
در	O
اربعين	B-DAT
برگزار	O
مي‌شود	O
؛	O
وهابيت	O
باور	O
شان	O
نمي‌شود	O
چنين	O
عشقي	O
در	O
دنيا	O
باشد	O
»	O
.	O
حجت‌الاسلام	O
صديقي	B-PER
همچنين	O
بابيان	O
اينکه	O
استکبار	O
،	O
براي	O
ضعيف	O
کردن	O
اعتقاد	O
شيعيان	O
تلاش	O
بسياري	O
کرده	O
،	O
در	O
مقابل	O
به	O
حضور	O
پرشور	O
مردم	O
مسلمان	O
در	O
اجتماع	O
اربعين	B-DAT
اشاره	O
مي‌کند	O
و	O
مي‌گويد	O
:	O
«	O
علي‌رغم	O
اين	O
تبليغات	O
،	O
الحمدالله	O
شاهد	O
آن	O
هستيم	O
که	O
رشد	O
جريان	O
تشيع	O
در	O
جهان	O
هر	O
روز	O
افزايش	O
پيدا	O
مي‌کند	O
و	O
زائران	O
اهل‌بيت	O
با	O
اخلاص	O
در	O
اين	O
مسير	O
حرکت	O
کرده‌اند	O
و	O
هيچ	O
تهديدي	O
نيز	O
آن‌ها	O
را	O
بازنمي‌دارد	O
»	O
.	O
چهل	O
و	O
هشتمين	O
شماره	O
هفته‌نامه	B-ORG
«	I-ORG
نماينده	I-ORG
»	O
منتشر	O
شد	O
هفته‌نامه	B-ORG
«	I-ORG
نماينده	I-ORG
»	O
در	O
تازه‌ترين	O
شماره	O
خود	O
گفت‌وگويي	O
با	O
حجت‌الاسلام	O
والمسلمين	O
کاظم	B-PER
صديقي	I-PER
،	O
امام‌جمعه	O
موقت	O
تهران	B-LOC
به	O
مناسبت	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
داشته	O
است	O
«	O
.	O
نماينده	B-ORG
»	O
در	O
اين	O
شماره	O
دلاليل	O
رأي	O
نياوردن	O
کليات	O
طرح	O
شفافيت	O
دريافتي	O
مديران	O
را	O
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
محمد	B-PER
دهقان	I-PER
،	O
طراح	O
آن	O
و	O
عضو	O
کميسيون	B-ORG
حقوقي	I-ORG
مجلس	I-ORG
بررسي	O
کرده	O
است	O
.	O

سرمقاله	O
هر	O
شماره	O
از	O
هفته‌نامه	B-ORG
«	I-ORG
نماينده	I-ORG
»	O
به	O
قلم	O
يکي	O
از	O
فعالان	O
عرصه	O
رسانه‌اي	O
کشور	O
به	O
رشته	O
تحرير	O
درمي‌آيد	O
؛	O
اين	O
هفته	O
نيز	O
«	O
سعيد	B-PER
جلو	I-PER
»	O
کارشناس	O
سياسي	O
،	O
يادداشتي	O
با	O
عنوان	O
«	O
جنگ	O
و	O
اشتغال	O
؛	O
کليدواژه	O
انتخاباتي	O
روحاني	B-PER
»	O
نگاشته	O
است	O
«	O
.	O
الهام	B-PER
امين‌زاده	I-PER
»	O
چهره‌ايست	O
که	O
در	O
چهل	O
و	O
هشتمين	O
شماره	O
هفته‌نامه	B-ORG
«	I-ORG
نماينده	I-ORG
»	O
در	O
قابي	O
متفاوت	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

همچنين	O
يادداشت‌ها	O
و	O
گفتگوهايي	O
از	O
:	O
ولي	B-PER
داداشي	I-PER
؛	O
نمايندگي	O
و	O
عضو	O
کميسيون	B-ORG
اصل	I-ORG
نود	I-ORG
،	O
اميررضا	B-PER
واعظ	I-PER
آشتياني	I-PER
؛	O
عضو	O
اسبق	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
تهران	I-ORG
،	O
محمد	B-PER
دهقان	I-PER
؛	O
نماينده	O
مجالس	O
هفتم	O
تا	O
دهم	O
از	O
حوزه	O
چناران	B-LOC
،	O
طرقبه	B-LOC
و	O
شانديز	B-LOC
،	O
مجيد	B-PER
کيان	I-PER
پور	I-PER
؛	O
نماينده	O
درود	B-LOC
،	O
سيدهادي	B-PER
بهادري	I-PER
؛	O
نماينده	O
اروميه	B-LOC
،	O
ولي	B-PER
داداشي	I-PER
؛	O
نماينده	O
آستارا	B-LOC
،	O
پرويز	B-PER
سروري	I-PER
؛	O
عضو	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
تهران	I-ORG
،	O
مهدي	B-PER
صادقي	I-PER
شاهداني	I-PER
؛	O
رئيس	O
دانشکده	B-LOC
علوم	I-LOC
اقتصادي	I-LOC
دانشگاه	I-LOC
امام	I-LOC
صادق	I-LOC
در	O
اين	O
شماره	O
منتشر	O
شده	O
است	O
.	O

پرونده‌هايي	O
براي	O
«	O
رأي	O
نياوردن	O
کليات	O
»	O
«	O
طرح	O
شفافيت	O
دريافتي	O
مديران	O
»	O
«	O
»	O
«	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
از	O
تمديد	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
جلوگيري	O
مي‌کند	O
؟	O

»	O
«	O
»	O
«	O
مثلث	O
نجفي	B-PER
،	O
حکيمي	B-PER
پور	I-PER
،	O
حنا	B-PER
»	O
«	O
براي	O
ايجاد	O
تنش	O
در	O
شوراي	O
شهر	O
»	O
؛	O
همراه	O
با	O
درگوشي‌هايي	O
از	O
اخبار	O
پشت	O
پرده	O
،	O
از	O
ديگر	O
خواندني‌هاي	O
چهل‌وهشتمين	O
شماره	O
هفته‌نامه	B-ORG
«	I-ORG
نماينده	I-ORG
»	O
بشمار	O
مي‌رود	O
.	O

مطلب	O
فوق	O
مربوط	O
به	O
ساير	O
رسانه‌ها	O
مي‌باشد	O
و	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
صرفاً	O
آن	O
را	O
بازنشر	O
کرده	O
است	O
.	O

بازگشت	O
به	O
صفحه	O
نخست	O
گروه	O
فضاي	O
مجازي	O
انتهاي	O
پيام	O
/
O
