فلاحتي	B-PER
به	O
قربانيان	O
تجاوز	O
خودش	O
زنگ	O
نمي‌زند	O
!	O

به	O
گزارش	O
جنبش	O
مقابله	O
با	O
رسانه‌هاي	O
بيگانه	O
،	O
امپراتوري	O
دروغ	O
:	O
روزنامه	B-ORG
جوان	I-ORG
در	O
يادداشتي	O
نوشت	O
:	O
حدود	O
شش	O
سال	O
پيش	O
زماني	O
که	O
مهدي	B-PER
فلاحتي	I-PER
،	O
مجري	O
تلويزيون	B-ORG
«	I-ORG
صداي	I-ORG
امريکا	I-ORG
»	I-ORG
(	O
VOA	B-ORG
)	O
به	O
همکار	O
جوان	O
ش	O
تجاوز	O
کرد	O
،	O
هنوز	O
اخبار	O
رسوايي‌هاي	O
جنسي	O
شبکه‌هاي	O
ماهواره‌اي	O
چندان	O
فراگير	O
نشده	O
بود	O
،	O
حتي	O
برخي	O
از	O
شبکه‌هاي	O
ماهواره‌اي	O
که	O
امروز	O
تشت	O
رسوايي	O
‌شان	O
به	O
زمين	O
خورده	O
است	O
،	O
متولد	O
نشده	O
بودند	O
.	O

آن	O
زمان	O
الهام	B-PER
ستاني	I-PER
که	O
مورد	O
هتک	O
حيثيت	O
قرار	O
گرفته	O
بود	O
،	O
تصور	O
مي‌کرد	O
با	O
طرح	O
شکايت	O
عليه	O
فلاحتي	B-PER
و	O
گزارش	O
ماوقع	O
به	O
مديران	O
بالادستي	O
«	O
صداي	B-ORG
امريکا	I-ORG
»	O
مي‌تواند	O
به	O
حق	O
ش	O
برسد	O
و	O
جلوي	O
گسترش	O
بي‌اخلاقي	O
جنسي	O
در	O
رسانه‌اي	O
که	O
در	O
آن	O
مشغول	O
به	O
کار	O
است	O
را	O
بگيرد	O
.	O

اتفاقي	O
که	O
اکنون	O
با	O
انتشار	O
ويدئويي	O
که	O
خانم	O
ستاني	B-PER
از	O
خودش	O
منتشر	O
کرده	O
و	O
در	O
آن	O
به	O
شرح	O
اتفاقات	O
آن	O
سال	O
و	O
وقايع	O
بعدش	O
پرداخته	O
است	O
،	O
مشخص	O
شده	O
تصوري	O
اشتباه	O
بوده	O
است	O
.	O

اين	O
شبکه	O
به‌جاي	O
آنکه	O
بخواهد	O
فلاحتي	B-PER
را	O
به	O
خاطر	O
اقدام	O
غيراخلاقي	O
‌اش	O
جريمه	O
کند	O
يا	O
کاري	O
کند	O
که	O
وي	O
به	O
سزاي	O
عمل	O
منافي	O
اخلاق	O
ش	O
برسد	O
،	O
کاري	O
مي‌کند	O
که	O
ستاني	B-PER
مجبور	O
به	O
سکوت	O
شود	O
.	O

رسانه	O
آمريکايي	O
طرف	O
مجري	O
متجاوز	O
را	O
در	O
اين	O
ماجرا	O
مي‌گيرد	O
و	O
حتي	O
نمي‌گذارد	O
قضيه	O
خيلي	O
پيگيري	O
شود	O
.	O

حالا	O
شش	O
سال	O
از	O
آن	O
ماجرا	O
مي‌گذرد	O
.	O

الهام	B-PER
ستاني	I-PER
هنوز	O
هم	O
به	O
خاطر	O
آن	O
اتفاق	O
ناراحت	O
است	O
و	O
نمي‌تواند	O
تأثر	O
خود	O
را	O
پنهان	O
کند	O
،	O
ياد	O
ش	O
نرفته	O
است	O
که	O
«	O
صداي	B-ORG
امريکا	I-ORG
»	O
چطور	O
باعث	O
شد	O
تجاوز	O
يک	O
مجري	O
به	O
فراموشي	O
سپرده	O
شود	O
.	O

در	O
عوض	O
صداي	B-ORG
امريکا	I-ORG
اين	O
روزها	O
خود	O
را	O
منادي	O
اخلاق	O
جلوه	O
داده	O
و	O
در	O
انتشار	O
اخبار	O
مربوط	O
به	O
يک	O
پرونده	O
اخلاقي	O
در	O
ايران	B-LOC
پيشگام	O
شده	O
و	O
ضمن	O
مصاحبه	O
با	O
قربانيان	O
و	O
فرد	O
متهم	O
،	O
جريان	O
رسانه‌اي	O
را	O
به	O
راه	O
انداخته	O
و	O
تلاش	O
مي‌کند	O
خود	O
را	O
مدافع	O
قربانيان	O
تجاوزهاي	O
جنسي	O
نشان	O
دهد	O
؛	O
سياست	O
دوگانه	O
آمريکايي‌ها	O
که	O
بارها	O
در	O
موارد	O
مختلفي	O
شاهد	O
آن	O
بوده‌ايم	O
.	O

اينکه	O
آمريکايي‌ها	O
تا	O
زماني	O
مدافع	O
حقوق	O
بشر	O
هستند	O
که	O
به‌وسيله	O
آن	O
بتوانند	O
دشمنان	O
سياسي‌	O
شان	O
را	O
تحت	O
فشار	O
قرار	O
دهند	O
و	O
در	O
مقابل	O
فجايعي	O
که	O
در	O
کشور	O
شان	O
رخ	O
مي‌دهد	O
يا	O
هم‌پيمانان	O
شان	O
انجام	O
مي‌دهند	O
کاملاً	O
سکوت	O
مي‌کنند	O
،	O
مسئله‌اي	O
روشن	O
است	O
.	O

مجري	O
صداي	B-ORG
امريکا	I-ORG
نه	O
اولين	O
و	O
نه	O
آخرين	O
همکار	O
شبکه‌هاي	O
ماهواره‌اي	O
بوده	O
که	O
به	O
خاطر	O
فضاي	O
حاکم	O
بر	O
آن‌ها	O
دست	O
به	O
اقدامات	O
غيراخلاقي	O
مي‌زند	O
.	O

تابه‌حال	O
چندين	O
مورد	O
افشاگري	O
از	O
سوي	O
زناني	O
که	O
در	O
شبکه‌هاي	O
ماهواره‌اي	O
توسط	O
همکاران	O
و	O
مديران	O
مرد	O
مورد	O
اذيت	O
و	O
آزار	O
جنسي	O
قرار	O
گرفته‌اند	O
،	O
منتشر	O
شده	O
است	O
.	O

چه	O
شبکه	B-ORG
دولتي	I-ORG
بي‌بي‌سي	I-ORG
که	O
هم	O
در	O
بخش	O
انگليسي‌زبان	O
و	O
هم	O
در	O
بخش	O
فارسي	O
آن	O
پرونده	O
اذيت	O
و	O
آزار	O
جنسي	O
کارمندان	O
ش	O
منتشر	O
شده	O
،	O
چه	O
شبکه	B-ORG
«	I-ORG
من	I-ORG
و	I-ORG
تو	I-ORG
»	I-ORG
که	O
آن	O
هم	O
در	O
لندن	B-LOC
حضور	O
دارد	O
و	O
چه	O
شبکه‌هاي	O
آمريکايي	O
تلويزيون‌هاي	O
متعلق	O
به	O
گروه‌هاي	O
ضدانقلاب	O
مستقر	O
در	O
لس‌آنجلس	B-LOC
،	O
تنها	O
چيزي	O
که	O
در	O
اين	O
بين	O
تفاوت	O
دارد	O
نوع	O
برخورد	O
با	O
اين	O
مفاسد	O
اخلاقي	O
است	O
که	O
درباره	O
پرونده‌هاي	O
داخل	O
ايران	B-LOC
تلاش	O
براي	O
بزرگنمايي	O
مي‌شود	O
و	O
درباره	O
معايب	O
و	O
رذالت‌هاي	O
اخلاقي	O
کارمندان	O
به‌ظاهر	O
روشنفکر	O
اين	O
شبکه‌ها	O
تا	O
حد	O
امکان	O
سعي	O
بر	O
مسکوت	O
گذاشتن	O
ماجرا	O
و	O
حتي	O
تهديد	O
شاکيان	O
براي	O
انصراف	O
از	O
پيگيري	O
حقوق	O
شان	O
است	O
.	O

الهام	B-PER
ستاني	I-PER
به	O
خاطر	O
اينکه	O
نخواست	O
از	O
شکايت	O
ش	O
منصرف	O
شود	O
،	O
اخراج	O
مي‌شود	O
.	O

جمشيد	B-PER
چالنگي	I-PER
،	O
ديگر	O
مجري	O
صداي	B-ORG
امريکا	I-ORG
که	O
به	O
خاطر	O
حمايت	O
از	O
ستاني	B-PER
با	O
مشکلاتي	O
روبه‌رو	O
مي‌شود	O
و	O
نهايت	O
مجبور	O
مي‌شود	O
اين	O
شبکه	O
را	O
ترک	O
کند	O
،	O
در	O
همان	O
سال‌ها	O
مطلبي	O
را	O
در	O
مورد	O
فضاي	O
«	O
صداي	B-ORG
امريکا	I-ORG
»	O
و	O
اتفاقي	O
که	O
براي	O
ستاني	B-PER
رخ	O
داده	O
مي‌نويسد	O
.	O

اين	O
کارشناس	O
رسانه	O
اين‌گونه	O
مطرح	O
مي‌کند	O
:	O
«	O
چرا	O
شخصي	O
که	O
مورد	O
هتک	O
حرمت	O
قرار	O
گرفته	O
اخراج	O
مي‌شود	O
اما	O
شخص	O
خاطي	O
و	O
متجاوز	O
به‌جاي	O
اخراج	O
ترفيع	O
درجه	O
گرفته	O
و	O
در	O
جايگاه	O
مهم	O
و	O
حساس‌تري	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
و	O
مسئوليت	O
جذب	O
و	O
گزينش	O
مجريان	O
جديد	O
که	O
غالباً	O
خانم	O
هستند	O
به	O
وي	O
سپرده	O
مي‌شود	O
؟	O

امثال	O
خانم	O
ستاني	B-PER
در	O
صداي	B-ORG
امريکا	I-ORG
زيادند	O
.	O

افرادي	O
که	O
از	O
ترس	O
اخراج	O
مجبورند	O
دم	O
فروببندند	O
و	O
سکوت	O
اختيار	O
کنند	O
.	O

گفتني‌ها	O
زياد	O
است	O
من	O
هم	O
بنا	O
نداشته	O
و	O
ندارم	O
به	O
اين	O
موضوعات	O
بپردازم	O
تا	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
بهره‌برداري	O
کند	O
و	O
شاد	O
شود	O
!	O

»	O
صداي	B-ORG
امريکا	I-ORG
مي‌تواند	O
در	O
کنار	O
تماس	O
با	O
قربانيان	O
تجاوز	O
در	O
ايران	B-LOC
تريبوني	O
آزاد	O
هم	O
در	O
اختيار	O
کارمندان	O
خودش	O
قرار	O
دهد	O
تا	O
آن‌ها	O
نيز	O
فرصت	O
افشاگري	O
يابند	O
و	O
درباره	O
آنچه	O
زير	O
پوست	O
اين	O
شبکه	O
رخ	O
مي‌دهد	O
،	O
صحبت	O
کنند	O
!	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
اشتراک‌گذاري	O
اين	O
:	O
Click	O
to	O
share	O
on	O
Telegram	O
(	O
در	O
پنجره	O
تازه	O
باز	O
مي‌شود	O
)	O
Click	O
to	O
share	O
on	O
WhatsApp	O
(	O
در	O
پنجره	O
تازه	O
باز	O
مي‌شود	O
)	O
Share	O
on	O
Skype	O
(	O
در	O
پنجره	O
تازه	O
باز	O
مي‌شود	O
)	O
براي	O
به	O
اشتراک	O
گذاشتن	O
در	O
توييتر	O
کليک	O
کنيد	O
(	O
در	O
پنجره	O
تازه	O
باز	O
مي‌شود	O
)	O
Click	O
to	O
share	O
on	O
Facebook	O
(	O
در	O
پنجره	O
تازه	O
باز	O
مي‌شود	O
)	O
کليک	O
کنيد	O
تا	O
روي	O
گوگل	O
+	O
به	O
اشتراک	O
گذاشته	O
شود	O
(	O
در	O
پنجره	O
تازه	O
باز	O
مي‌شود	O
)	O
فلاحتي	B-PER
به	O
قربانيان	O
تجاوز	O
خودش	O
زنگ	O
نمي‌زند	O
!	O

حدود	O
شش	O
سال	O
پيش	O
زماني	O
که	O
مهدي	B-PER
فلاحتي	I-PER
،	O
مجري	O
تلويزيون	B-ORG
«	I-ORG
صداي	I-ORG
امريکا	I-ORG
»	I-ORG
(	O
VOA	B-ORG
)	O
به	O
همکار	O
جوان	O
ش	O
تجاوز	O
کرد	O
.	O

اشتراک‌گذاري	O
اين	O
:	O
Click	O
to	O
share	O
on	O
Telegram	O
(	O
در	O
پنجره	O
تازه	O
باز	O
مي‌شود	O
)	O
Click	O
to	O
share	O
on	O
WhatsApp	O
(	O
در	O
پنجره	O
تازه	O
باز	O
مي‌شود	O
)	O
Share	O
on	O
Skype	O
(	O
در	O
پنجره	O
تازه	O
باز	O
مي‌شود	O
)	O
براي	O
به	O
اشتراک	O
گذاشتن	O
در	O
توييتر	O
کليک	O
کنيد	O
(	O
در	O
پنجره	O
تازه	O
باز	O
مي‌شود	O
)	O
Click	O
to	O
share	O
on	O
Facebook	O
(	O
در	O
پنجره	O
تازه	O
باز	O
مي‌شود	O
)	O
کليک	O
کنيد	O
تا	O
روي	O
گوگل	O
+	O
به	O
اشتراک	O
گذاشته	O
شود	O
(	O
در	O
پنجره	O
تازه	O
باز	O
مي‌شود	O
)	O
بررسي	O
کلي	O
0	O
امتياز	O
کاربر	O
:	O
اولين	O
نفر	O
باشيد	O
.	O
0	O
