برانکو	B-PER
:	O
رامين	B-PER
رضاييان	I-PER
براي	O
بازي	O
بايد	O
صبر	O
کند	O

به	O
گزارش	O
مليت	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
خبر	B-PER
آنلاين	I-PER
؛	O
برانکو	B-PER
ايوانکویچ	I-PER
بعدازظهر	B-TIM
امروز	I-TIM
(	O
چهارشنبه	B-DAT
)	O
در	O
نشست	O
خبري	O
پيش	O
از	O
ديدار	O
تيم	O
ش	O
مقابل	O
پيکان	B-ORG
تهران	I-ORG
گفت	O
:	O
مي‌دانم	O
که	O
شما	O
خبرنگاران	O
هم	O
از	O
شروع	O
مجدد	O
ليگ	O
خوشحال	O
هستيد	O
.	O

ما	O
هم	O
از	O
روند	O
تمريناتي	O
که	O
تيم	O
پشت	O
سر	O
گذاشت	O
،	O
راضي	O
هستيم	O
.	O

طبيعي	O
است	O
که	O
ما	O
بايد	O
کار	O
مان	O
را	O
بدون	O
هفت	O
ملي‌پوش	O
دنبال	O
مي‌کرديم	O
،	O
اما	O
همين	O
بازيکناني	O
که	O
با	O
ما	O
بودند	O
تمام	O
تلاش	O
و	O
انرژي‌شان	O
را	O
صرف	O
مي‌کردند	O
تا	O
تيم	O
روزبه‌روز	O
بهتر	O
شود	O
و	O
مطمئناً	O
ثمره	O
اين	O
تلاش	O
را	O
در	O
آينده	O
خواهيم	O
ديد	O
.	O

او	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
بازي	O
با	O
پيکان	B-ORG
بسيار	O
حساس	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
با	O
تيمي	O
بازي	O
داريم	O
که	O
در	O
رده	O
چهارم	O
جدول	O
قرار	O
دارد	O
و	O
ازجمله	O
تيم‌هاي	O
بالاي	O
جدولي	O
است	O
.	O

تيمي	O
که	O
کار	O
ش	O
را	O
تا	O
اينجا	O
فصل	O
خيلي	O
خوب	O
و	O
مؤثر	O
انجام	O
داده	O
است	O
.	O

امتيازات	O
پيکان	B-ORG
تا	O
اينجاي	O
ليگ	O
از	O
بازي‌هاي	O
بيرون	O
از	O
خانه	O
دو	O
برابر	O
بازي‌هاي	O
داخل	O
خانه	O
بوده	O
است	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
پرسپوليس	B-ORG
تيم	O
پرطرفداري	O
است	O
و	O
گزينه	O
اول	O
قهرماني	O
به	O
شمار	O
مي‌آيد	O
در	O
بازي	O
فردا	B-DAT
طبيعي	O
است	O
که	O
طرفداران	O
بيشتري	O
در	O
ورزشگاه	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
ازاين‌رو	O
اين	O
بازي	O
خانگي	O
براي	O
پيکان	B-ORG
به‌حساب	O
نمي‌آيد	O
.	O

سرمربي	O
پرسپوليس	B-ORG
گفت	O
:	O
پيکان	B-ORG
تيم	O
خيلي	O
خوبي	O
را	O
جمع	O
کرده	O
و	O
از	O
مربي	O
باتجربه‌اي	O
نيز	O
برخوردار	O
است	O
،	O
مي‌توانم	O
به‌جرئت	O
بگويم	O
که	O
اين	O
ديدار	O
يکي	O
از	O
کليدي‌ترين	O
بازي‌هاي	O
ما	O
در	O
ليگ	O
است	O
.	O

در	O
مورد	O
تيم	O
خودمان	O
هم	O
بايد	O
بگويم	O
همان‌طور	O
که	O
همه	O
مي‌دانند	O
عليرضا	B-PER
بيرانوند	I-PER
بعد	O
از	O
بازي	O
با	O
استقلال	B-ORG
خوزستان	I-ORG
آسيب	O
ديده	O
و	O
در	O
اين	O
بازي	O
هم	O
او	O
را	O
در	O
اختيار	O
نخواهيم	O
داشت	O
.	O

متأسفانه	O
همين	O
مشکل	O
هم	O
براي	O
اميد	B-PER
عالي	I-PER
شاه	I-PER
پيش	O
آمد	O
،	O
او	O
در	O
حين	O
تمرين	O
استارت	O
زد	O
و	O
به	O
همين	O
دليل	O
زمين	O
خورد	O
و	O
مچ	O
ش	O
شکست	O
،	O
عالي	B-PER
شاه	I-PER
هم	O
آسيب	O
ديده	O
است	O
و	O
او	O
هم	O
در	O
اين	O
ديدار	O
در	O
ترکيب	O
مان	O
نخواهد	O
بود	O
.	O

بازيکناني	O
هم	O
بودند	O
که	O
سرما	O
خوردند	O
مثل	O
فرشاد	B-PER
احمدزاده	I-PER
و	O
رامين	B-PER
رضاييان	I-PER
،	O
بقيه	O
بازيکنان	O
مان	O
هم	O
سالم	O
و	O
در	O
اختيار	O
تيم	O
هستند	O
.	O

برانکو	B-PER
در	O
واکنش	O
به	O
سؤال	O
يکي	O
از	O
خبرنگاران	O
مبني	O
بر	O
اينکه	O
آيا	O
آن‌قدر	O
که	O
شما	O
از	O
تيم	O
ملي	O
حمايت	O
کرده‌ايد	O
،	O
تيم	O
ملي	O
خواسته‌هاي	O
شما	O
را	O
برآورده	O
کرده	O
است	O
يا	O
نه	O
،	O
گفت	O
:	O
من	O
منظور	O
شما	O
را	O
از	O
طرح	O
اين	O
سؤال	O
متوجه	O
نشده‌ام	O
اما	O
به‌طورکلي	O
مي‌گويم	O
که	O
باشگاه	B-ORG
پرسپوليس	I-ORG
تمام	O
بازيکناني	O
که	O
به	O
تيم	O
ملي	O
دعوت	O
شده‌اند	O
را	O
در	O
اختيار	O
تيم	O
قرار	O
داد	O
و	O
ما	O
همه‌جا	O
و	O
به‌طور	O
علني	O
حمايت	O
خود	O
را	O
از	O
تيم	O
ملي	O
اعلام	O
کرده‌ايم	O
.	O

طوري	O
حمايت	O
کرديم	O
که	O
جاي	O
هيچ	O
سؤالي	O
را	O
نگذاشته‌ايم	O
،	O
هميشه	O
گفته‌ام	O
وظيفه	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
بايد	O
به	O
بازيکنان	O
طوري	O
انرژي	O
دهيم	O
که	O
روزبه‌روز	O
پيشرفت	O
کنند	O
اما	O
اينکه	O
درنهايت	O
چه	O
بازيکني	O
از	O
تيم	O
ما	O
به	O
تيم	O
ملي	O
دعوت	O
مي‌شود	O
تصميم	O
با	O
سرمربي	O
است	O
،	O
کاملاً	O
واضح	O
است	O
که	O
ملي‌پوشان	O
ما	O
در	O
5	B-DAT
ماه	I-DAT
اخير	I-DAT
3	O
ماه	O
در	O
اختيار	O
مربيان	O
تيم	O
ملي	O
بودند	O
و	O
2	O
ماه	O
در	O
اختيار	O
ما	O
اما	O
در	O
آينده	O
اين	O
روند	O
تغيير	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
ما	O
در	O
فرصت	O
بيشتري	O
ملي‌پوشان	O
مان	O
را	O
در	O
اختيار	O
خواهيم	O
داشت	O
.	O

او	O
بابيان	O
اينکه	O
از	O
شرايط	O
پرسپوليس	B-ORG
رضايت	O
دارد	O
،	O
گفت	O
:	O
من	O
لازم	O
مي‌دانم	O
تأکيد	O
کنم	O
که	O
همه	O
اعضاي	O
کادر	O
فني	O
بازيکنان	O
و	O
مديريت	O
باشگاه	O
عملکرد	O
شان	O
به	O
شکلي	O
بوده	O
که	O
کمک	O
کرديم	O
تا	O
اوضاع	O
تيم	O
روزبه‌روز	O
بهتر	O
شود	O
.	O

مشخص	O
است	O
امسال	B-DAT
و	O
همچنين	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
ما	O
در	O
تمام	O
زمينه‌ها	O
قدم‌هاي	O
مثبتي	O
برداشته‌ايم	O
چه	O
در	O
مسائل	O
فني	O
و	O
چه	O
در	O
مسائل	O
مديريتي	O
.	O

لازمه	O
همه	O
اين‌ها	O
انگيزه	O
بالاي	O
بازيکنان	O
بوده	O
که	O
آن‌ها	O
به	O
بهترين	O
شکل	O
کار	O
خود	O
را	O
انجام	O
داده‌اند	O
و	O
من	O
بابت	O
اين	O
موضوع	O
از	O
شاگردان	O
م	O
تشکر	O
مي‌کنم	O
.	O

البته	O
بعضي	O
از	O
اتفاقات	O
هم	O
در	O
خصوص	O
نتايج	O
تيم	O
رخ	O
داده	O
که	O
از	O
دست	O
ما	O
خارج	O
بوده	O
است	O
.	O

ما	O
همه	O
تلاش	O
مان	O
را	O
کرده	O
و	O
مي‌کنيم	O
تا	O
به	O
هدف‌هاي	O
بزرگ	O
مان	O
برسيم	O
اما	O
برخي	O
اوقات	O
شرايط	O
زمين	O
،	O
جو	O
ورزشگاه	O
،	O
مسائل	O
داوري	O
و	O
چنين	O
مسائلي	O
در	O
نتيجه	O
بازي	O
تأثير	O
گذاشته	O
که	O
اين	O
موضوع	O
از	O
دست	O
ما	O
خارج	O
بوده	O
،	O
بااين‌حال	O
تمام	O
تلاش	O
مان	O
را	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
خواسته‌ها	O
انجام	O
خواهيم	O
داد	O
.	O

سرمربي	O
پرسپوليس	B-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش	O
که	O
هواداران	O
خواستار	O
حضور	O
رامين	B-PER
رضاييان	I-PER
در	O
تيم	O
هستند	O
و	O
او	O
هم	O
در	O
بازي	O
قبل	O
عملکرد	O
خوبي	O
داشته	O
و	O
آيا	O
امکان	O
بازي	O
کردن	O
او	O
از	O
ابتداي	O
ديدار	O
فردا	B-DAT
وجود	O
دارد	O
يا	O
خير	O
،	O
گفت	O
:	O
طبيعي	O
است	O
که	O
رضاييان	B-PER
جزو	O
کادر	O
بازيکنان	O
ما	O
است	O
،	O
اين	O
ضرب‌المثل	O
را	O
قبلاً	O
گفته‌ام	O
که	O
تيم	O
برنده	O
تغيير	O
نمي‌کند	O
،	O
آيا	O
شما	O
ماهيني	B-PER
را	O
بيرون	O
مي‌گذاريد	O
،	O
چه	O
کسي	O
را	O
بيرون	O
از	O
تيم	O
بگذارم	O
تا	O
رضاييان	B-PER
بازي	O
کند	O
؟	O

برانکو	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش	O
که	O
پرسپوليس	B-ORG
زماني	O
برنده	O
شد	O
که	O
رضاييان	B-PER
به	O
بازي	O
اضافه	O
شد	O
،	O
گفت	O
:	O
بله	O
وقتي	O
برنده	O
شديم	O
که	O
رامين	B-PER
بود	O
اما	O
وقتي	O
هم	O
که	O
او	O
نبود	O
ما	O
پيروز	O
شديم	O
،	O
قبل	O
از	O
ورود	O
او	O
به	O
بازي	O
ما	O
چند	O
موقعيت	O
مسلم	O
گل	O
داشتيم	O
که	O
کاميابي	B-PER
نيا	I-PER
و	O
طارمي	B-PER
هدر	O
دادند	O
،	O
من	O
قبلاً	O
هم	O
گفته‌ام	O
که	O
بازيکنان	O
ما	O
در	O
اختيار	O
تيم	O
ملي	O
بودند	O
و	O
رضاييان	B-PER
مدت	O
کمي	O
با	O
ما	O
تمرين	O
کرده	O
و	O
طبيعي	O
است	O
که	O
او	O
بايد	O
صبر	O
کند	O
تا	O
در	O
آينده	O
ببينيم	O
چه	O
مي‌شود	O
.	O

او	O
در	O
مورد	O
شايعاتي	O
مبني	O
بر	O
اضافه‌وزن	O
تعدادي	O
از	O
ملي‌پوشان	O
،	O
گفت	O
:	O
طبيعي	O
است	O
که	O
ملي‌پوشان	O
تمرينات	O
مضاعف	O
داشتند	O
.	O

آن‌ها	O
تمرين	O
متفاوتي	O
نسبت	O
به	O
ما	O
پشت	O
سر	O
گذاشته‌اند	O
زيرا	O
بازي	O
داشتند	O
،	O
طبيعي	O
است	O
که	O
تعدادي	O
از	O
آن‌ها	O
هم	O
بازي	O
نکردند	O
،	O
اما	O
بايد	O
جبران	O
کنند	O
،	O
فقط	O
ملي‌پوشان	O
نيستند	O
که	O
بايد	O
تمرين	O
کنند	O
بقيه	O
بازيکنان	O
هم	O
بايد	O
تمرين	O
مضاعفي	O
را	O
پشت	O
سر	O
بگذارند	O
.	O

سرمربي	O
پرسپوليس	B-ORG
در	O
مورد	O
اينکه	O
آيا	O
با	O
تمرين	O
کردن	O
عليرضا	B-PER
بيرانوند	I-PER
با	O
دست	O
شکسته	O
مشکلي	O
ندارد	O
،	O
گفت	O
:	O
بله	O
دست	O
بيرانوند	B-PER
شکسته	O
و	O
طبيعي	O
است	O
که	O
تمرينات	O
فشرده‌اي	O
را	O
پشت	O
سر	O
گذاشته	O
اما	O
تمرينات	O
او	O
متفاوت	O
از	O
گذشته	O
بوده	O
است	O
.	O

خيلي	O
از	O
تمرينات	O
ش	O
،	O
تمرينات	O
بازيکنان	O
بود	O
تا	O
از	O
آمادگي	O
دور	O
نشود	O
.	O

بيرانوند	B-PER
نمونه	O
خوبي	O
براي	O
ما	O
بود	O
او	O
با	O
دست	O
شکسته	O
همراه	O
با	O
بازيکنان	O
تمرين	O
کرد	O
و	O
حتي	O
در	O
سالن	O
وزنه	O
هم	O
مي‌آمد	O
.	O

او	O
اصلاً	O
دنبال	O
استراحت	O
يا	O
کم‌کاري	O
نبود	O
.	O

او	O
راجع	O
به	O
اينکه	O
چرا	O
تيم	O
ش	O
در	O
امارات	B-LOC
با	O
حريفان	O
ضعيفي	O
بازي	O
کرد	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
مورد	O
اين	O
مسائل	O
هميشه	O
بحث	O
وجود	O
دارد	O
اما	O
چيزي	O
که	O
مشخص	O
است	O
ما	O
در	O
امارات	O
امکانات	O
خيلي	O
عالي	O
براي	O
تمرين	O
داشتيم	O
.	O

ضمن	O
اينکه	O
من	O
خودم	O
خواستم	O
که	O
در	O
حين	O
انجام	O
تمرينات	O
پرفشار	O
بازي‌هاي	O
سبکي	O
را	O
انجام	O
دهيم	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
پرسپوليس	B-ORG
کم	O
به	O
دبي	B-LOC
مي‌رود	O
ما	O
در	O
اين	O
اردو	O
اين	O
فرصت	O
را	O
در	O
اختيار	O
هواداران	O
مان	O
در	O
دبي	B-LOC
قرار	O
داديم	O
تا	O
با	O
بازيکنان	O
ديدار	O
دوستانه‌اي	O
داشته	O
باشند	O
ازاين‌رو	O
ما	O
غير	O
از	O
مسائل	O
فني	O
در	O
مسائل	O
فرهنگي	O
و	O
اجتماعي	O
هم	O
کار	O
مثبتي	O
انجام	O
داديم	O
.	O

برانکو	B-PER
گفت	O
:	O
در	O
آنجا	O
مي‌توانستيم	O
با	O
تيم‌هاي	O
الوحده	B-ORG
،	O
النصر	B-ORG
،	O
حقا	B-ORG
و...	O
تيم‌هايي	O
که	O
من	O
دوستان	O
زيادي	O
در	O
آنجا	O
داشتم	O
بازي	O
کنيم	O
و	O
فقط	O
نمي‌شد	O
با	O
العين	B-ORG
که	O
در	O
فينال	O
ليگ	O
قهرمانان	O
آسيا	B-LOC
حضور	O
دارد	O
بازي	O
کرد	O
.	O

من	O
خودم	O
خواستم	O
که	O
با	O
تيم‌هاي	O
ايراني	O
حاضر	O
در	O
دبي	B-LOC
بازي	O
دوستانه	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

سرمربي	O
پرسپوليس	B-ORG
در	O
پايان	O
در	O
واکنش	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
براي	O
توقف	O
ضد	O
حملات	O
پيکان	B-ORG
چه	O
راهکارهايي	O
دارد	O
،	O
گفت	O
:	O
من	O
اول	O
صحبت‌ها	O
يم	O
گفتم	O
که	O
پيکان	B-ORG
در	O
بازي‌هاي	O
خارج	O
از	O
خانه	O
موفق	O
بوده	O
و	O
روي	O
ضد	O
حملات	O
خطرناک	O
است	O
اما	O
ما	O
در	O
اين	O
بازي	O
بيشتر	O
تلاش	O
مان	O
اين	O
است	O
که	O
بازي	O
را	O
کنترل	O
کرده	O
و	O
توپ	O
و	O
ميدان	O
را	O
در	O
اختيار	O
داشته	O
باشيم	O
،	O
تکرار	O
مي‌کنم	O
که	O
ما	O
ملي‌پوشان	O
خود	O
را	O
در	O
اختيار	O
نداشتيم	O
اما	O
بااين‌حال	O
دنبال	O
اين	O
هستيم	O
که	O
با	O
يک	O
بازي	O
محکم	O
و	O
زيبا	O
و	O
برد	O
هواداران	O
مان	O
را	O
راضي	O
نگه	O
داريم	O
.	O
