روزانه	O
5000	O
زائر	O
اربعين	O
از	O
طريق	O
ناوگان	O
ريلي	O
جابه‌جا	O
مي‌شوند	O

عبدالکريم	B-PER
درويش	I-PER
زاده	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
ايسنا	B-ORG
با	O
بيان	O
اين‌که	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
راه‌آهن	I-ORG
جنوب	I-ORG
براي	O
ايام	O
اربعين	O
حسيني	O
130	O
رام	O
قطار	O
از	O
مسيرهاي	O
برون‌استاني	O
و	O
درون	O
استاني	O
به	O
سمت	O
شلمچه	B-LOC
يا	O
بالعکس	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
است	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
ظرفيت	O
اين	O
قطارها	O
مجموعاً	O
75	O
هزار	O
صندلي	O
است	O
که	O
تعدادي	O
از	O
اين	O
قطارها	O
از	O
سطح	O
کيفي	O
بالايي	O
برخوردار	O
هستند	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اين‌که	O
روزانه	O
بيش	O
از	O
5	O
تا	O
6	O
رام	O
قطار	O
به	O
مقصد	O
شلمچه	B-LOC
وارد	O
خوزستان	B-LOC
مي‌شود	O
،	O
افزود	O
:	O
از	B-DAT
15	I-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
تا	I-DAT
ششم	I-DAT
آذرماه	I-DAT
درمجموع	O
130	O
رام	O
قطار	O
به	O
مقصد	O
يا	O
از	O
مبداء	O
شلمچه	B-LOC
آماده	O
خدمت‌دهي	O
به	O
زوار	O
بوده	O
و	O
هستند	O
و	O
اين	O
قطارها	O
مي‌توانند	O
مجموعاً	O
75	O
هزار	O
زائر	O
را	O
طي	O
مسيرهاي	O
رفت‌وبرگشت	O
جابه‌جا	O
کنند	O
.	O

درويش	B-PER
زاده	I-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
اين‌که	O
به	O
علت	O
ازدحام	O
تردد	O
زوار	O
و	O
خودروها	O
،	O
مسير	O
تردد	O
از	O
خرمشهر	B-LOC
–	I-LOC
شلمچه	I-LOC
در	O
يک	O
محدوده	O
10	O
تا	O
12	O
کيلومتري	O
،	O
مسدود	O
شده	O
است	O
،	O
يک	O
رام	O
قطار	O
با	O
ظرفيت	O
حدود	O
400	O
نفر	O
در	O
اين	O
مسير	O
زائران	O
را	O
جابه‌جا	O
مي‌کند	O
و	O
اين	O
قطار	O
هر	O
نيم	O
ساعت	O
مي‌تواند	O
حدود	O
400	O
زائر	O
را	O
در	O
اين	O
مسير	O
جابه‌جا	O
کند	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اين‌که	O
ناوگان	O
حمل‌ونقل	O
ريلي	O
آمادگي	O
دارد	O
300	O
هزار	O
زائر	O
را	O
در	O
مسيرهاي	O
برون‌استاني	O
به	O
مقصد	O
شلمچه	B-LOC
و	O
يا	O
بالعکس	O
پوشش	O
دهد	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
درصورتي‌که	O
متقاضي	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
،	O
تقريباً	O
آمادگي	O
داريم	O
که	O
300	O
هزار	O
نفر	O
را	O
در	O
اين	O
مسيرها	O
پوشش	O
دهيم	O
.	O

از	O
آغاز	O
سفر	O
زوار	O
اربعين	O
به	O
شهرهاي	O
زيارتي	O
عراق	B-LOC
تاکنون	O
35	O
تا	O
40	O
هزار	O
نفر	O
از	O
طريق	O
مسيرهاي	O
ريلي	O
برون‌استاني	O
و	O
درون	O
استاني	O
به	O
مقصد	O
شلمچه	B-LOC
رفته‌اند	O
و	O
يا	O
در	O
مسير	O
برگشت	O
از	O
شلمچه	B-LOC
،	O
از	O
طريق	O
ناوگان	O
حمل‌ونقل	O
ريلي	O
جابه‌جا	O
شدند	O
.	O

مديرکل	O
راه‌آهن	B-ORG
جنوب	I-ORG
با	O
بيان	O
اين‌که	O
از	O
مبداء	O
مشهد	B-LOC
و	O
همچنين	O
تهران	B-LOC
تاکنون	O
بيش	O
از	O
30	O
هزار	O
زائر	O
از	O
طريق	O
ناوگان	O
حمل‌ونقل	O
ريلي	O
به	O
شلمچه	B-LOC
رفته‌اند	O
،	O
گفت	O
:	O
روزانه	O
4	O
قطار	O
از	O
مبداء	O
تهران	B-LOC
،	O
زائران	O
اربعين	O
حسيني	O
را	O
به	O
شلمچه	B-LOC
مي‌برد	O
و	O
در	O
برخي	O
روزها	O
نيز	O
روزانه	O
7	O
قطار	O
به‌قصد	O
شلمچه	B-LOC
وارد	O
خوزستان	B-LOC
مي‌شوند	O
.	O

درويش	B-PER
زاده	I-PER
اظهار	O
کرد	O
:	O
تاکنون	O
تمام	O
قطارهاي	O
ما	O
به	O
مقصد	O
شلمچه	B-LOC
و	O
يا	O
بالعکس	O
با	O
ظرفيت	O
کامل	O
حرکت	O
کردند	O
و	O
حتي	O
در	O
برخي	O
موارد	O
نيز	O
با	O
مسافر	O
مازاد	O
نيز	O
مواجه	O
شديم	O
و	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
يک	O
قطار	O
با	O
1300	O
زائر	O
وارد	O
شلمچه	B-LOC
شد	O
،	O
درصورتي‌که	O
پيش‌بيني	O
تا	O
اين	O
حد	O
نبود	O
و	O
اين	O
قطار	O
هم	O
،	O
چنين	O
ظرفيتي	O
نداشت	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
پيش‌بيني	O
مي‌شود	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
در	O
روزهاي	O
پس	O
از	O
اربعين	O
حسيني	O
حجم	O
زيادي	O
از	O
زائران	O
از	O
کشور	O
عراق	B-LOC
براي	O
برگشت	O
به	O
سمت	O
مرزها	O
رهسپار	O
شوند	O
،	O
با	O
پيک	O
استفاده	O
از	O
ناوگان	O
حمل‌ونقل	O
ريلي	O
مواجه	O
شويم	O
.	O

درصورتي‌که	O
نياز	O
به	O
افزايش	O
تعداد	O
قطارها	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
حتماً	O
پيگيري	O
مي‌کنيم	O
.	O

درويش	B-PER
زاده	I-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
درمجموع	O
50	O
هزار	O
زائر	O
از	O
مسيرهاي	O
برون‌استاني	O
وارد	O
شلمچه	B-LOC
شدند	O
و	O
از	O
شلمچه	B-LOC
به	O
شهرهاي	O
خود	O
رفتند	O
.	O

همچنين	O
100	O
هزار	O
زائر	O
نيز	O
در	O
مسير	O
کوتاه	O
خرمشهر	B-LOC
–	I-LOC
شلمچه	I-LOC
تردد	O
کردند	O
که	O
پيش‌بيني	O
مي‌شود	O
امسال	B-DAT
در	O
همين	O
مسير	O
300	O
هزار	O
زائر	O
تردد	O
و	O
در	O
مسيرهاي	O
برون‌استاني	O
بيش	O
از	O
80	O
هزار	O
زائر	O
از	O
ناوگان	O
حمل‌ونقل	O
ريلي	O
استفاده	O
کنند	O
.	O

وي	O
در	O
خصوص	O
ديگر	O
تمهيدات	O
شرکت	B-ORG
راه‌آهن	I-ORG
جنوب	I-ORG
جهت	O
تسهيل	O
زائرين	O
اربعين	O
حسيني	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
در	O
ايستگاه‌هاي	O
قطار	O
اهواز	B-LOC
و	O
خرمشهر	B-LOC
تمهيداتي	O
جهت	O
پذيرايي	O
از	O
زائرين	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
ايستگاه	B-LOC
شلمچه	I-LOC
نيز	O
يک	O
موکب	O
جهت	O
پذيرايي	O
از	O
زوار	O
راه‌اندازي	O
شده	O
و	O
قطاري	O
که	O
مسافرين	O
را	O
در	O
حدفاصل	O
خرمشهر	B-LOC
و	O
شلمچه	B-LOC
جابه‌جا	O
مي‌کند	O
،	O
100	B-PCT
درصد	I-PCT
رايگان	O
است	O
.	O

مديرکل	O
راه‌آهن	B-ORG
جنوب	I-ORG
خوزستان	I-ORG
با	O
بيان	O
اين‌که	O
در	O
پايانه‌هاي	O
ريلي	O
اهواز	B-LOC
و	O
خرمشهر	B-LOC
آمادگي	O
خدمت‌رساني	O
به	O
زوار	O
به‌صورت	O
شبانه‌روزي	O
وجود	O
دارد	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
هيچ	O
مشکلي	O
ازنظر	O
خدمت‌رساني	O
به	O
زائرين	O
اربعين	O
حسيني	O
نداريم	O
و	O
با	O
تشکر	O
از	O
زائريني	O
که	O
سفر	O
با	O
قطار	O
را	O
انتخاب	O
کردند	O
،	O
اعلام	O
مي‌کنيم	O
زائرين	O
در	O
صورت	O
مواجه‌شدن	O
با	O
هرگونه	O
مشکل	O
،	O
سريعاً	O
با	O
سامانه	O
1539	O
تماس	O
بگيرند	O
تا	O
بلافاصله	O
جهت	O
پاسخگويي	O
اقدام	O
کنيم	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
