تأمين	O
پايدار	O
زيرساخت‌هاي	O
مجموعه	O
مسجد	B-LOC
شکر	I-LOC
طبس	B-LOC
با	O
کار	O
کارشناسي	O
انجام	O
شود	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
از	O
بيرجند	B-LOC
،	O
سيد	B-PER
علي‌اکبر	I-PER
پرويزي	I-PER
شامگاه	B-TIM
يکشنبه	I-TIM
در	O
شوراي	O
هماهنگي	O
بنياد	B-ORG
حفظ	I-ORG
آثار	I-ORG
و	I-ORG
نشر	I-ORG
ارزش‌هاي	I-ORG
دفاع	I-ORG
مقدس	I-ORG
استان	I-ORG
خراسان	I-ORG
جنوبي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
موضوع	O
تأمين	O
پايدار	O
زيرساخت‌ها	O
در	O
مکان	O
و	O
مجموعه	O
مسجد	B-LOC
شکر	I-LOC
طبس	B-LOC
اظهار	O
داشت	O
:	O
براي	O
انتقال	O
زيرساخت‌هاي	O
مانند	O
برق	O
و	O
آب	O
به	O
اين	O
مکان	O
حداقل	O
بايد	O
30	O
کيلومتر	O
خط	O
انتقال	O
تا	O
نخستين	O
منبع	O
تغذيه‌اي	O
اين	O
انرژي‌ها	O
کشيده	O
و	O
احداث	O
شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
هزينه	O
بالاي	O
خطوط	O
انتقال	O
به‌ويژه	O
انرژي	O
برق	O
و	O
فاصله	O
طولاني	O
و	O
روبه‌رو	O
شدن	O
با	O
کمبود	O
ولتاژ	O
در	O
راستاي	O
ايجاد	O
زيرساخت‌هاي	O
پايدار	O
مي‌طلبد	O
با	O
استفاده	O
از	O
ويژگي‌هاي	O
جغرافياي	O
و	O
بررسي	O
شرايط	O
آب	O
و	O
هوايي	O
و	O
ميزان	O
گردوخاک	O
منطقه	O
حداقل	O
با	O
هزينه‌اي	O
کمتر	O
براي	O
تأمين	O
برق	O
اين	O
مکان	O
از	O
انرژي‌هاي	O
نو	O
مانند	O
انرژي	O
خورشيدي	O
استفاده	O
شود	O
.	O

استاندار	O
خراسان	B-LOC
جنوبي	I-LOC
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نيز	O
حتماً	O
بايد	O
کار	O
کارشناسي	O
شود	O
و	O
دستگاه	O
مانند	O
محيط‌زيست	O
،	O
گردشگري	O
،	O
توزيع	O
نيروي	O
برق	O
،	O
آب	O
منطقه‌اي	O
بازديدي	O
از	O
اين	O
مکان	O
داشته	O
باشند	O
و	O
بر	O
اساس	O
بررسي‌هاي	O
ايجادشده	O
در	O
صورت	O
لزوم	O
تأمين	O
زيرساخت‌هاي	O
پايدار	O
برآورد	O
هزينه	O
واقعي	O
انجام	O
دهند	O
.	O

پرويزي	B-PER
در	O
مورد	O
تکميل	O
محوطه‌سازي	O
زمين	O
مجاور	O
مسجد	B-LOC
شکر	I-LOC
طبس	B-LOC
در	O
راستاي	O
توقف	O
اتومبيل‌ها	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
ميزان	O
جمعيت	O
بازديدکنندگان	O
در	O
فصول	O
مختلف	O
مانند	O
ايام	O
نوروز	O
،	O
فصل	O
تابستان	O
و	O
غيره	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
اين	O
مورد	O
برآورد	O
هزينه	O
شود	O
و	O
کار	O
تأمين	O
آسفالت	O
باقيمانده	O
اين	O
فضا	O
ايجاد	O
شود	O
.	O

وي	O
در	O
مورد	O
چاپ	O
دانشنامه	O
دفاع	O
مقدس	O
خراسان	B-LOC
جنوبي	I-LOC
،	O
افزود	O
:	O
استانداري	O
و	O
ساير	O
دستگاه‌ها	O
درزمينهٔ	O
چاپ	O
تأمين	O
کاغذ	O
اين	O
دانشنامه	O
آمادگي	O
کامل	O
را	O
در	O
حال	O
حاضر	O
دارد	O
اما	O
در	O
راستاي	O
امور	O
دستمزدي	O
مربوط	O
به	O
اين	O
دانشنامه	O
به	O
دليل	O
اينکه	O
بايد	O
از	O
اعتبارات	O
جاري	O
تأمين	O
شود	O
با	O
توجه	O
به	O
پايان	O
سال	O
اين	O
امکان	O
ميسر	O
نمي‌باشد	O
.	O

استاندار	O
خراسان	B-LOC
جنوبي	I-LOC
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
جلسه	O
در	O
راستاي	O
جمع‌بندي	O
ميزان	O
کارهاي	O
پژوهشي	O
در	O
ادارات	O
خراسان	B-LOC
جنوبي	I-LOC
در	O
حال	O
انجام	O
است	O
که	O
اطلاعات	O
آن	O
تهيه	O
شده	O
است	O
و	O
در	O
صورت	O
بررسي	O
اگر	O
تعداد	O
پروژه	O
پژوهشي	O
در	O
ادارات	O
کم	O
باشد	O
هزينه	O
آن‌ها	O
جمع‌بندي	O
و	O
صرف	O
يک	O
کار	O
پژوهشي	O
اساسي	O
مانند	O
دانشنامه	O
دفاع	O
مقدس	O
شود	O
.	O

پرويزي	B-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
در	O
اين	O
راستا	O
مي‌طلبد	O
بنياد	O
حفظ	O
آثار	O
و	O
نشر	O
ارزش‌هاي	O
دفاع	O
مقدس	O
استان	O
نيز	O
هزينه‌هاي	O
تمام‌شده	O
اين	O
دانشنامه	O
را	O
به	O
تفکيک	O
خريد	O
کاغذ	O
،	O
چاپ	O
و	O
دستمزد	O
تهيه	O
و	O
اعلام	O
کند	O
.	O

وي	O
درزمينهٔ	O
تعيين	O
تکليف	O
و	O
مشخص	O
شدن	O
زمين	O
باغ‌موزه	O
دفاع	O
مقدس	O
در	O
استان	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
ابتدا	O
زمين	O
طاقه	O
مهمات	O
پادگان	O
قديم	O
04	O
بيرجند	B-LOC
براي	O
ايجاد	O
اين	O
باغ‌موزه	O
مشخص	O
شده	O
بود	O
و	O
بنا	O
به	O
نظر	O
مهندسين	O
بنياد	O
آثار	O
و	O
حفظ	O
ارزش‌هاي	O
دفاع	O
مقدس	O
بايد	O
مکان	O
آن	O
تغيير	O
پيدا	O
کند	O
گفت	O
:	O
بهترين	O
مکان	O
براي	O
احداث	O
اين	O
باغ‌موزه	O
در	O
اين	O
مکان	O
است	O
که	O
در	O
اين	O
راستا	O
اقداماتي	O
از	O
قبيل	O
تغيير	O
و	O
اصلاح	O
نقش	O
،	O
سبک‌سازي	O
به‌جاي	O
مرتفع	O
انجام	O
و	O
ارسال	O
شود	O
.	O

استاندار	O
خراسان	B-LOC
جنوبي	I-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
بحث	O
جمع‌آوري	O
اسناد	O
و	O
نقش	O
دولت	O
در	O
دفاع	O
مقدس	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
بسياري	O
از	O
دستگاه‌ها	O
مانند	O
هلال‌احمر	B-ORG
،	O
دانشگاه	O
علوم	O
پزشکي	O
،	O
جهاد	O
کشاورزي	O
و	O
غيره	O
اطلاعات	O
خود	O
را	O
جمع‌آوري	O
و	O
ارائه	O
داده‌اند	O
اما	O
تعداد	O
دستگاه‌هايي	O
که	O
به‌ويژه	O
در	O
شهرستان‌ها	O
باقي	O
مانده‌اند	O
سازمان‌هاي	O
استاني	O
و	O
فرمانداران	O
ليست	O
ارائه	O
بدهند	O
و	O
مدت	O
شخص	O
شود	O
که	O
طي	O
اين	O
مدت	O
‌زمانبندي	O
شده	O
اطلاعات	O
خود	O
را	O
ارائه	O
بدهند	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

