تغيير	O
فرماندار	O
پارس‌آباد	B-LOC
در	O
راستاي	O
طايفه‌گرايي	O
يا	O
توسعه	O
و	O
عمران	O
؟	O

به	O
گزارش	O
شبکه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
راه	I-ORG
دانا	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
آران	B-ORG
مغان	I-ORG
،	O
به	O
دنبال	O
موج	O
جديد	O
تغييرات	O
فرمانداران	O
استان	O
،	O
فشارهاي	O
سياسي	O
براي	O
تغيير	O
فرماندار	O
شهرستان	B-LOC
پارس‌آباد	I-LOC
هم	O
همچنان	O
ادامه	O
دارد	O
؛	O
فضاسازي‌ها	O
و	O
شايعات	O
رسانه‌اي	O
به	O
اوج	O
خود	O
رسيده	O
است	O
و	O
هر	O
از	O
چند	O
گاهي	O
برخي	O
افراد	O
منتسب	O
بار	O
مسئوليت	O
اين	O
جوسازي‌ها	O
را	O
بر	O
دوش	O
مي‌کشند	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
مسئله‌ي	O
اصلي	O
براي	O
تلاش	O
در	O
جهت	O
تغيير	O
فرماندار	O
،	O
بي	O
حاشيه	O
و	O
معتدل	O
بودن	O
وي	O
است	O
.	O

اکبر	B-PER
صمدي	I-PER
مانند	O
هر	O
مدير	O
ديگر	O
نقاط	O
قوت	O
و	O
ضعف	O
خود	O
را	O
دارد	O
،	O
اما	O
تلاش	O
براي	O
برکناري	O
‌اش	O
نه	O
به	O
دليل	O
عملکرد	O
اجرايي	O
،	O
بلکه	O
به	O
بهانه	O
رويه	O
اعتدالي	O
وي	O
در	O
اداره	O
امور	O
است	O
.	O

نکته‌اي	O
که	O
نبايد	O
از	O
آن	O
گذشت	O
آرامش	O
حاکم	O
بر	O
فضاي	O
شهرستان	O
ازنظر	O
سياسي	O
است	O
؛	O
آرامشي	O
که	O
بعد	O
از	O
عزل	O
و	O
نصب	O
به	O
يک‌باره	O
پنج	O
فرماندار	O
پارس‌آباد	B-LOC
طي	B-DAT
يک	I-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
،	O
تازه	O
به	O
ساحل	O
آرامش	O
رسيده	O
است	O
اما	O
برخي	O
آن	O
را	O
دوست	O
ندارند	O
و	O
دائم	O
دنبال	O
ايجاد	O
موج	O
و	O
بهره‌گيري	O
از	O
آن‌ها	O
هستند	O
؛	O
حيات	O
برخي	O
گروه‌هاي	O
سياسي	O
به	O
ايجاد	O
جو	O
سياسي	O
وابسته	O
است	O
و	O
درصورتي‌که	O
موج‌آفريني	O
نکنند	O
مي‌ميرند	O
و	O
دليل	O
اصلي	O
آن	O
هم	O
نداشتن	O
برنامه	O
براي	O
خدمت	O
به	O
مردم	O
است	O
؛	O
به	O
همين	O
دليل	O
سعي	O
مي‌کنند	O
با	O
گل‌آلود	O
کردن	O
فضا	O
نه‌تنها	O
اجازه	O
ندهند	O
ديگران	O
مشغول	O
کار	O
شوند	O
بلکه	O
خود	O
را	O
نيز	O
بر	O
حق	O
و	O
يکه‌تاز	O
عرصه	O
سياست	O
مي‌دانند	O
.	O

از	O
اين	O
مسائل	O
که	O
بگذريم	O
،	O
اين	O
روزها	O
فشار	O
براي	O
تغيير	O
اکبر	B-PER
صمدي	I-PER
فرماندار	O
فعلي	O
پارس‌آباد	B-LOC
بالا	O
گرفته	O
است	O
و	O
شنيده‌ها	O
حاکي	O
ست	O
نماينده	O
مردم	O
شهرستان‌هاي	O
پارس‌آباد	B-LOC
و	O
بيله	B-LOC
سوار	I-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
،	O
فردي	O
که	O
هيچ‌گونه	O
سابقه	O
مديريتي	O
و	O
اجرايي	O
هم	O
نداشته	O
را	O
براي	O
سکان	O
فرمانداري	O
دومين	O
شهرستان	O
پرجمعيت	O
استان	O
به	O
استاندار	O
معرفي	O
کرده	O
است	O
.	O

تغيير	O
فرماندار	O
پارس‌آباد	B-LOC
در	O
حالي	O
مطرح	O
است	O
که	O
صمدي	B-LOC
ازجمله	O
خوش‌نام‌ترين	O
و	O
باسابقه‌ترين	O
فرمانداران	O
استان	O
محسوب	O
مي‌شود	O
و	O
همين	O
امر	O
باعث	O
شد	O
با	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
به‌عنوان	O
اولين	O
فرماندار	O
همسو	O
با	O
اين	O
دولت	O
در	O
شهرستان	O
نير	O
و	O
همچنين	O
پارس‌آباد	B-LOC
منصوب	O
شود	O
.	O

صمدي	B-PER
همچنين	O
از	O
زمان	O
آمدن	O
به	O
پارس‌آباد	B-LOC
توانسته	O
ضمن	O
ايجاد	O
وحدتي	O
مثال‌زدني	O
بين	O
مردم	O
و	O
مسئولان	O
،	O
تثبيت	O
و	O
تقويت	O
امنيت	O
منطقه	O
،	O
توسعه	O
اين	O
شهرستان	O
پهناور	O
و	O
پرجمعيت	O
عليرغم	O
تنگناهاي	O
اعتباري	O
دولت	O
،	O
باز	O
کردن	O
فضا	O
براي	O
فعالان	O
سياسي	O
و	O
اجتماعي	O
و	O
رسانه‌ها	O
و	O
بذر	O
اميد	O
را	O
دل	O
مردم	O
بکارد	O
.	O

صمدي	B-PER
در	O
حالي	O
پله‌هاي	O
پيشرفت	O
را	O
يکي	O
پس	O
از	O
ديگري	O
از	O
مديريت	O
ستاد	B-ORG
حوادث	I-ORG
و	I-ORG
سوانح	I-ORG
غيرمترقبه	I-ORG
،	O
مديرکل	O
دفتر	B-ORG
امور	I-ORG
روستايي	I-ORG
استانداري	I-ORG
گرفته	O
تا	O
معاونت	B-ORG
اداره	I-ORG
کل	I-ORG
امور	I-ORG
شهري	I-ORG
و	I-ORG
شوراهاي	I-ORG
استانداري	I-ORG
و	O
معاونت	O
شهرداري	B-ORG
مرکز	I-ORG
استان	I-ORG
اردبيل	I-ORG
را	O
طي	O
کند	O
که	O
فارغ	O
از	O
منتسب	O
بودن	O
به	O
اصولگرا	O
و	O
اصلاح‌طلب	O
،	O
به	O
پشتوانه	O
همين	O
خدمات	O
ش	O
توانسته	O
به	O
سمت	O
فرماندار	O
شهرستان‌هايي	O
همچون	O
گرمي	B-LOC
،	O
نير	B-LOC
و	O
پارس‌آباد	B-LOC
در	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
منصوب	O
شود	O
.	O

از	O
سويي	O
صمدي	B-PER
در	O
سايه	O
همين	O
تلاش‌هاي	O
چندين	O
ساله‌اي	O
که	O
انجام	O
داده	O
بود	O
،	O
درحالي‌که	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
درنيا	B-PER
فرماندار	O
اين	O
شهرستان	O
بود	O
و	O
امام‌جمعه	O
و	O
مردم	O
نير	O
به‌سختي	O
راضي	O
به	O
جابجايي	O
شده	O
و	O
حتي	O
معترض	O
به‌حکم	O
استاندار	O
بودند	O
،	O
بنا	O
به	O
دلايلي	O
در	O
20	B-DAT
بهمن	I-DAT
94	I-DAT
جا	O
يش	O
را	O
با	O
احمدي	B-PER
فرماندار	O
پارس‌آباد	B-LOC
عوض	O
کرد	O
تا	O
سکان	O
هدايت	O
پرجمعيت‌ترين	O
شهرستان	O
استان	O
را	O
تجربه	O
کند	O
.	O

فرماندار	O
پارس‌آباد	B-LOC
طي	O
10	O
ماهي	O
که	O
از	O
مدت	O
حضور	O
ش	O
در	O
اين	O
شهرستان	O
مي‌گذرد	O
،	O
تلاش‌هاي	O
فراواني	O
براي	O
جايگاه	O
واقعي	O
پارس‌آباد	B-LOC
انجام	O
داده	O
است	O
،	O
از	O
رايزني	O
براي	O
افزايش	O
اعتبار	O
بودجه	O
شهرستان	O
گرفته	O
تا	O
ازسرگيري	O
فعاليت	O
مجدد	O
پروژه‌هايي	O
همچون	O
فرودگاه	O
،	O
بيمارستان	O
و	O
.	O
.	O
.	O
که	O
در	O
نبود	O
اعتبار	O
تعطيل	O
يا	O
نيمه	O
تعطيل	O
شده	O
بودند	O
.	O

شايد	O
اين	O
سؤال	O
بيشتر	O
خوانندگان	O
باشد	O
که	O
چه	O
ربطي	O
به	O
ما	O
دارد	O
که	O
فرماندار	O
صمدي	B-PER
باشد	O
يا	O
فلاني	O
؛	O
و	O
اينکه	O
ما	O
در	O
جايگاهي	O
نيستيم	O
که	O
درباره	O
فرماندار	O
پارس‌آباد	B-LOC
اظهارنظر	O
و	O
يک‌طرفه	O
از	O
او	O
حمايت	O
کنيم	O
،	O
اما	O
در	O
جايگاه	O
يک	O
شهروند	O
پارس‌آبادي	O
اين	O
حق	O
را	O
به	O
ما	O
بدين	O
که	O
بگيم	O
،	O
ايهاالناس	O
!	O

چطور	O
از	B-DAT
سه	I-DAT
ماه	I-DAT
گذشته	I-DAT
تاکنون	I-DAT
نام	O
«	O
»	O
اکبر	B-PER
صمدي	I-PER
«	O
»	O
بارها	O
براي	O
پست‌هاي	O
مهمي	O
ازجمله	O
شهرداري	B-ORG
اردبيل	I-ORG
،	O
معاونت	O
عمراني	O
استاندار	O
و	O
مديرکل	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
استان	I-ORG
اردبيل	I-ORG
مطرح	O
است	O
،	O
اما	O
در	O
شهرستان	O
ما	O
تنها	O
روي	O
اين	O
موضوع	O
زوم	O
شده	O
که	O
هر	O
جوري	O
که	O
هست	O
صمدي	B-PER
بايد	O
تغيير	O
کند	O
؟	O

اگر	O
ملاک	O
شايسته‌سالاري	O
است	O
فرماندار	O
فعلي	O
پارس‌آباد	B-LOC
از	O
همه	O
نظر	O
باتجربه‌هايي	O
که	O
در	O
اين	O
شهرستان	O
مرزي	O
کسب	O
کرده	O
مناسب‌ترين	O
گزينه	O
براي	O
خود	O
پارس‌آباد	B-LOC
است	O
؛	O
نه	O
اگر	O
ملاک	O
قول	O
دادن	O
به	O
فلاني	O
براي	O
رفع	O
تکليف	O
است	O
براي	O
اين	O
گزينه	O
جوابي	O
نداريم	O
که	O
بگيم	O
.	O

بهتر	O
است	O
به‌جاي	O
حاشيه‌سازي	O
،	O
دست‌به‌دست	O
هم	O
داده	O
و	O
براي	O
پيشرفت	O
و	O
توسعه	O
شهرستان	O
تلاش	O
کنيم	O
که	O
در	O
اين	O
راستا	O
از	O
استاندار	O
اردبيل	B-LOC
انتظار	O
مي‌رود	O
در	O
حساس‌ترين	O
سال	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
،	O
به	O
دور	O
از	O
تحت	O
تأثير	O
قرار	O
گرفتن	O
از	O
سخنان	O
برخي	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
،	O
از	O
فرمانداران	O
موفق	O
خود	O
که	O
اميد	O
را	O
در	O
دل	O
مردم	O
به	O
وجود	O
آورده‌اند	O
دفاع	O
کند	O
تا	O
هم	O
عملکرد	O
موفق	O
دولت	O
در	O
اين	O
شهرستان‌ها	O
ادامه	O
يابد	O
و	O
هم	O
صلابت	O
و	O
استقلال	O
قوه	O
مجريه	O
در	O
استان	O
محفوظ	O
بماند	O
.	O

مرتضي	B-PER
بري	I-PER
انتهاي	O
پيام	O
/	O

