چرخه	O
اقتصادي	O
هنر	O
ديني	O
بايد	O
به	O
مرز	O
خودکفايي	O
برسد	O

علي	B-PER
مراد	I-PER
خاني	I-PER
،	O
معاون	O
هنري	O
وزير	O
فرهنگ	B-ORG
و	I-ORG
ارشاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرگزاري	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
قرآن	I-ORG
(	O
ايرنا	B-ORG
)	O
،	O
ازجمله	O
تأکيدات	O
معاونت	O
هنري	O
ارشاد	B-ORG
در	O
سه	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
امور	O
اجرايي	O
اين	O
بخش	O
از	O
وزارتخانه	O
که	O
اتفاقاً	O
حوزه	O
وسيعي	O
با	O
تنوع	O
رشته‌ها	O
بود	O
را	O
پرداختن	O
به	O
هنر	O
ديني	O
و	O
استفاده	O
از	O
ظرفيت‌هاي	O
موجود	O
در	O
رشته‌هاي	O
هنري	O
براي	O
خدمت	O
به	O
آموزه‌هاي	O
قرآني	O
و	O
ديني	O
عنوان	O
کرد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اعتقاد	O
به	O
اين	O
داشته	O
و	O
زين	O
پس	O
نيز	O
خواهيم	O
داشت	O
که	O
به‌ويژه	O
درزمينهٔ	O
پرداختن	O
به	O
هنر	O
ديني	O
و	O
قرآني	O
نبايد	O
تنها	O
به	O
انجام	O
کارهايي	O
آن‌هم	O
به	O
جهت	O
ارائه	O
گزارش	O
کار	O
و	O
نمايان‌سازي	O
برخي	O
خروجي‌هاي	O
دهان‌پرکن	O
و	O
مورد	O
تمجيد	O
واقع	O
شده	O
،	O
راضي	O
شويم	O
بلکه	O
اين	O
حوزه	O
نيازمند	O
انجام	O
کارهايي	O
زيربنايي	O
و	O
زمينه‌سازي	O
براي	O
انجام	O
کارهايي	O
با	O
اثربخشي	O
درازمدت	O
و	O
فرهنگ‌ساز	O
است	O
.	O

مراد	B-PER
خاني	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
در	O
عرصه‌هاي	O
گوناگون	O
هنرهاي	O
تجسمي	O
به‌ويژه	O
هنر	O
خوشنويسي	O
و	O
به‌طور	O
مثال	O
هنرهاي	O
نمايشي	O
همچون	O
برگزاري	O
جشنواره	O
«	O
تئاتر	O
رضوي	O
»	O
،	O
معاونت	O
هنري	O
ارشاد	B-ORG
در	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
به	O
توفيقات	O
زيادي	O
در	O
انجام	O
کارهاي	O
زيربنايي	O
براي	O
تبليغ	O
و	O
ترويج	O
هنر	O
قرآني	O
و	O
ديني	O
دست‌يافته	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
يکي	O
از	O
اهدافي	O
که	O
اين	O
معاونت	O
درزمينهٔ	O
توليد	O
و	O
عرضه	O
آثار	O
هنري	O
با	O
مضامين	O
قرآني	O
و	O
ديني	O
به	O
دنبال	O
آن	O
بود	O
که	O
البته	O
هم‌راستا	O
با	O
منويات	O
اخير	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
است	O
،	O
بهبود	O
شرايط	O
اقتصادي	O
فعالان	O
اين	O
مقوله	O
از	O
هنر	O
بود	O
.	O

معاون	O
هنري	O
ارشاد	B-ORG
در	O
ادامه	O
افزود	O
:	O
بر	O
اساس	O
اين	O
تفکر	O
مديريتي	O
و	O
رويکرد	O
متفاوت	O
در	O
حوزه	O
برنامه‌ريزي	O
معاونت	O
هنري	O
ارشاد	B-ORG
،	O
به	O
توليد	O
محصولاتي	O
هنري	O
در	O
ساحت	O
ديني	O
و	O
قرآني	O
دست	O
زديم	O
و	O
يا	O
از	O
جريان	O
هنري	O
در	O
اين	O
قالب	O
حمايت	O
کرديم	O
که	O
از	O
کيفيت	O
فني	O
و	O
تکنيکي	O
مناسبي	O
برخوردار	O
بوده	O
و	O
لذا	O
در	O
مواجهه	O
با	O
مخاطب	O
تا	O
حدود	O
زيادي	O
موجبات	O
رضايت	O
آن‌ها	O
را	O
فراهم	O
مي‌کرد	O
.	O

مراد	B-PER
خاني	I-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
اغلب	O
آثار	O
توليدي	O
و	O
يا	O
موردحمايت	O
واقع	O
شده	O
معاونت	O
هنري	O
در	O
حوزه	O
هنرهاي	O
تجسمي	O
که	O
به	O
موضوعات	O
قرآني	O
و	O
ديني	O
پرداختند	O
در	O
حراج‌هاي	O
هنري	O
موفق	O
جلوه	O
کرده	O
و	O
مورد	O
استقبال	O
مخاطبان	O
قرار	O
گرفته	O
و	O
خريداري	O
شدند	O
و	O
يا	O
در	O
حوزه	O
موسيقي	O
و	O
تئاتر	O
ديني	O
و	O
قرآني	O
نيز	O
با	O
استقبال	O
انبوهي	O
از	O
مخاطبان	O
که	O
حتي	O
براي	O
تماشا	O
و	O
استفاده	O
از	O
آن‌ها	O
حاضر	O
به	O
تهيه	O
بليط	O
با	O
قيمت‌هاي	O
چشمگير	O
شدند	O
،	O
روبرو	O
بوديم	O
.	O

وي	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
بايد	O
به	O
نکته	O
ديگري	O
هم	O
اشاره	O
کنم	O
و	O
آن	O
اينکه	O
معمولاً	O
در	O
وهله	O
نخست	O
براي	O
توليد	O
آثار	O
هنري	O
با	O
موضوعات	O
ديني	O
و	O
قرآني	O
بخش	O
خصوصي	O
چندان	O
رغبتي	O
براي	O
سرمايه‌گذاري	O
از	O
خود	O
نشان	O
نمي‌دهد	O
و	O
لذا	O
معاونت	O
هنري	O
در	O
طول	O
اين	O
سه	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
تمام	O
هم‌وغم	O
خود	O
را	O
به	O
کار	O
بست	O
تا	O
به	O
توليد	O
آثار	O
شاخص	O
هنري	O
پيرامون	O
اين	O
موضوعات	O
که	O
داراي	O
استانداردهاي	O
مناسب	O
و	O
قابل‌قبول	O
از	O
سوي	O
طيف	O
گوناگوني	O
از	O
مخاطبان	O
است	O
،	O
بپردازد	O
تا	O
با	O
ارائه	O
چنين	O
نمونه‌هايي	O
،	O
به	O
سرمايه‌گذاران	O
بخش	O
خصوصي	O
اين	O
اطمينان	O
را	O
بدهد	O
که	O
يک	O
اثر	O
هنري	O
در	O
صورت	O
رعايت	O
همه	O
اصول	O
و	O
ضوابط	O
توليد	O
در	O
کنار	O
غناي	O
محتواي	O
ديني	O
و	O
قرآني	O
که	O
دارد	O
مي‌تواند	O
تضمين‌کننده	O
همه	O
وجوه	O
آن	O
حتي	O
وجوه	O
اقتصادي	O
و	O
عوايد	O
مالي	O
آن	O
باشد	O
.	O

مراد	B-PER
خاني	I-PER
در	O
پايان	O
گفت	O
:	O
بر	O
اين	O
اساس	O
معاونت	O
هنري	O
کارنامه	O
موفقي	O
درزمينهٔ	O
توليد	O
و	O
ارائه	O
آثار	O
هنري	O
شاخص	O
ديني	O
و	O
قرآني	O
که	O
تاکنون	O
عرضه	O
شده‌اند	O
داراست	O
؛	O
آثاري	O
که	O
هرکدام	O
از	O
آن‌ها	O
مي‌تواند	O
الگوي	O
مناسبي	O
براي	O
فراگير	O
شدن	O
توليدات	O
با	O
چنين	O
مضاميني	O
در	O
رشته‌هاي	O
گوناگون	O
قرار	O
گرفته	O
تا	O
از	O
اين	O
منظر	O
هنر	O
ديني	O
و	O
قرآني	O
به	O
لحاظ	O
چرخه	O
اقتصادي	O
قادر	O
به	O
تأمين	O
هزينه‌هاي	O
جاري	O
خود	O
باشد	O
و	O
به	O
خودبسندگي	O
برسد	O
.	O

امير	B-PER
سجاد	I-PER
دبيريان	I-PER
