205	O
روز	O
سالم	O
و	O
پاک	O
از	O
ابتداي	O
سال	O
تاکنون	O
ثبت	O
شد	O

به	O
گزارش	O
پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
خبرنگار	I-ORG
،	O
معصومه	B-PER
ابتکار	I-PER
رئيس	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
در	O
گفتگوي	O
زنده	O
خود	O
با	O
برنامه	O
(	O
حالا	O
خورشيد	O
)	O
که	O
از	O
شبکه	B-ORG
سه	I-ORG
سيما	I-ORG
دقايقي	O
پيش	O
پخش	O
شد	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
از	B-DAT
ابتداي	I-DAT
سال	I-DAT
تاکنون	I-DAT
205	O
روز	O
سالم	O
و	O
پاک	O
و	O
35	O
روز	O
ناسالم	O
داشته‌ايم	O
درحالي‌که	O
در	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
تنها	O
150	O
روز	O
سالم	O
و	O
پاک	O
به	O
ثبت	O
رسيده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
دليل	O
افزايش	O
تعداد	O
روزهاي	O
سالم	O
و	O
پاک	O
نسبت	O
به	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
اجراي	O
برنامه	O
متوقف‌شده	O
کاهش	O
آلودگي	O
هوا	O
بوده	O
است	O
.	O

رئيس	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
گفت	O
:	O
اجباري	O
کردن	O
سوخت	O
يورو	O
4	O
،	O
حذف	O
بنزين	O
آلوده	O
پتروشيمي	O
از	O
چرخه	O
توليد	O
باوجود	O
تحريم‌ها	O
و	O
عرضه	O
سوخت	O
يورو	O
4	O
در	O
تمامي	O
کلان‌شهرها	O
ازجمله	O
اقداماتي	O
بوده	O
که	O
براي	O
کاهش	O
آلودگي	O
هوا	O
انجام	O
شده	O
است	O
.	O
O
ابتکار	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
همچنين	O
گازوئيلي	O
که	O
پر	O
گوگرد	O
بوده	O
را	O
نيز	O
از	O
چرخه	O
حذف	O
کرده	O
و	O
استفاده	O
از	O
گازوئيل	O
يورو	O
4	O
را	O
اجباري	O
کرده‌ايم	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
جابجايي	O
هوا	O
به‌طور	O
حتم	O
در	O
کاهش	O
آلايندگي	O
بسيار	O
مؤثر	O
خواهد	O
بود	O
به‌طوري‌که	O
وقتي	O
باد	O
نباشد	O
هوا	O
ساکن	O
است	O
و	O
با	O
تجمع	O
آلاينده‌ها	O
در	O
شهر	O
مواجه	O
خواهيم	O
شد	O
.	O

رئيس	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
بيان	O
داشت	O
:	O
در	O
کلان‌شهري	O
مانند	O
تهران	B-LOC
با	O
اين‌همه	O
تجمع	O
صنعتي	O
خودروها	O
و	O
سکونت‌گاه‌ها	O
نقش	O
پديده‌هاي	O
طبيعي	O
مانند	O
باد	O
در	O
کاهش	O
آلايندگي	O
ناشي	O
از	O
فعاليت‌هاي	O
فوق	O
بسيار	O
مؤثر	O
خواهد	O
بود	O
.	O

ابتکار	O
ادامه	O
داد	O
:	O
تهران	B-LOC
کلان‌شهري	O
است	O
که	O
در	O
روز	O
حدود	O
11	O
تا	O
12	O
ميليون	O
نفر	O
را	O
سکني	O
مي‌دهد	O
،	O
5	O
ميليون	O
خودرو	O
در	O
سطح	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
وجود	O
دارند	O
و	O
سيستم	O
گرمايشي	O
نزديک	O
به	O
دو	O
ميليون	O
واحد	O
مسکوني	O
در	O
حال	O
فعاليت	O
هستند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
وجود	O
ده‌ها	O
هزار	O
واحد	O
صنعتي	O
و	O
معادن	O
شن	O
و	O
ماسه	O
در	O
سطح	O
کلان‌شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
در	O
حال	O
فعاليت	O
هستند	O
که	O
اگر	O
به‌درستي	O
کار	O
نکنند	O
،	O
آلودگي	O
ايجاد	O
مي‌کنند	O
و	O
درنتيجه	O
بر	O
حجم	O
آلودگي	O
تهران	B-LOC
اضافه	O
خواهد	O
شد	O
.	O

رئيس	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
وضعيت	O
هواي	O
دهلي	B-LOC
و	O
پکن	B-LOC
که	O
شاخص	O
کيفي	O
آن‌ها	O
بالاتر	O
از	O
300	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
وضعيت	O
هواي	O
دهلي	B-LOC
از	O
پکن	B-LOC
بدتر	O
شده	O
ولي	O
ما	O
در	O
مقايسه	O
با	O
تعداد	O
روزهاي	O
ناسالم	O
و	O
وضعيت	O
کيفي	O
هوا	O
بسيار	O
بهتر	O
از	O
اين	O
شهرها	O
هستيم	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
حضور	O
گسترده	O
خودروها	O
افزود	O
:	O
اميدواريم	O
که	O
مجدد	O
تجمع	O
گسترده	O
خودروها	O
در	O
سطح	O
کلان‌شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
هوا	O
را	O
آلوده	O
نکند	O
.	O
O
ابتکار	B-PER
بيان	O
داشت	O
:	O
مسئله	O
آلودگي	O
هوا	O
موردتوجه	O
دولت	O
است	O
و	O
در	O
اين	O
رابطه	O
به‌طور	O
مستمر	O
جلسات	O
بين	O
بخشي	O
در	O
سطح	O
وزرا	O
،	O
معاونين	O
و	O
مديران	O
دستگاه‌هاي	O
اجرايي	O
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

معاون	O
رئيس‌جمهور	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
بخشي	O
از	O
هوا	O
برف	O
و	O
باران	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
طبق	O
گزارش‌هاي	O
به‌دست‌آمده	O
تاکنون	O
پاييز	O
بسيار	O
خشکي	O
را	O
داشته‌ايم	O
که	O
اين	O
موضوع	O
همه	O
را	O
نگران	O
کرده	O
است	O
چراکه	O
اين	O
اتفاق	O
در	O
شرايط	O
آبي	O
کشورمان	O
تأثير	O
گذاشته	O
و	O
براي	O
تأمين	O
آب	O
موردنياز	O
بايد	O
دست	O
به	O
دامان	O
خدا	O
شويم	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

