شهسوارا	O
چون	O
به	O
ميدان	O
آمدي	O
گويي	O
بزن	O

اسماعيل	B-PER
حسين‌خان	I-PER
مقالات	O
:	O
روزي	O
که	O
دکتر	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
با	O
رأي	O
آگاهانه	O
و	O
هوشمندانه‌ي	O
ملت	O
بزرگ	O
ايران	B-LOC
پاي	O
در	O
پاستور	B-LOC
نهاد	O
و	O
مردم	O
پس	O
از	O
آن	O
در	O
انتخابات	O
اسفند	B-DAT
94	I-DAT
در	O
تهران	B-LOC
و	O
بسياري	O
از	O
استان‌ها	O
به	O
تندروي	O
و	O
افراط	O
«	O
نه	O
»	O
بزرگي	O
گفتند	O
به‌خوبي	O
ثابت	O
کردند	O
که	O
از	O
رئيس‌جمهور	O
و	O
مجلس	B-ORG
شان	O
چه	O
مي‌خواهند	O
.	O

با	O
نزديک	O
شدن	O
به	O
انتخابات	O
رياست‌جمهوري	O
برخي	O
تندروهاي	O
گذر	O
کرده	O
از	O
نظام	O
و	O
رهبري	O
که	O
حتي	O
بسياري	O
از	O
عقلاي	O
جريان	O
اصولگرا	O
هم	O
منش	O
و	O
ادب	O
و	O
ادبيات	O
اين	O
تندروها	O
را	O
برنمي‌تابند	O
در	O
برخي	O
روزنامه‌هاي	O
کم	O
تيراژ	O
شان	O
در	O
پايتخت	O
،	O
خود	O
را	O
غمخوار	O
مردم	O
و	O
دلواپس	O
«	O
نان	O
»	O
و	O
«	O
معيشت	O
»	O
مردم	O
مي‌نمايانند	O
و	O
دولت	O
و	O
دولتمردان	O
را	O
به	O
سياسي‌کاري	O
و	O
غفلت	O
از	O
«	O
نان	O
»	O
مردم	O
متهم	O
مي‌کنند	O
که	O
اين	O
هجمه	O
هدفمند	O
هرچند	O
براي	O
مردم	O
شناخته	O
شده	O
است	O
و	O
سال‌هاست	O
مردم	O
به	O
اين	O
ادبيات	O
خو	O
گرفته‌اند	O
و	O
با	O
لبخند	O
از	O
کنار	O
آن	O
گذشته‌اند	O
،	O
ولي	O
ضرورت	O
دارد	O
دکتر	O
روحاني	B-PER
در	O
راستاي	O
مطالبات	O
بر	O
حق	O
مردم	O
و	O
تحقق	O
وعده‌ها	O
يش	O
مصمم‌تر	O
گام	O
بردارد	O
.	O

به‌رغم	O
تحقق	O
بسياري	O
از	O
وعده‌هاي	O
دولت	O
در	O
راستاي	O
تنش‌زدايي	O
در	O
عرصه	O
سياست	O
خارجي	O
،	O
کاهش	O
هزينه‌هاي	O
بيماران	O
و	O
برخورداري	O
مطلوب	O
مردم	O
از	O
امکانات	O
بهداشتي	O
،	O
مهار	O
تورم	O
،	O
ساماندهي	O
اقتصاد	O
،	O
مبارزه	O
فراگير	O
با	O
فساد	O
و	O
.	O
.	O
.	O
يکي	O
از	O
آسيب‌هاي	O
بزرگ	O
در	O
کنار	O
ضعف	O
تيم	O
اطلاع‌رساني	O
دولت	O
،	O
عدم	O
تحقق	O
برخي	O
وعده‌هاي	O
انتخاباتي	O
و	O
پست	O
انتخاباتي	O
اقتصادي	O
رئيس‌جمهور	O
است	O
که	O
مردم	O
انتظار	O
دارند	O
دولت	O
عمل‌گراي	O
دکتر	O
روحاني	B-PER
در	O
راستاي	O
تحقق	O
آن	O
وعده‌ها	O
مصمم‌تر	O
عمل	O
کند	O
.	O

علاوه	O
بر	O
انتظارات	O
ملي	O
مورد	O
تقاضاي	O
مردم	O
و	O
حاميان	O
دولت	O
،	O
عدم	O
تحقق	O
برخي	O
مصوبات	O
دولت	O
در	O
سفر	O
کاروان	O
تدبير	O
و	O
اميد	O
به	O
استان‌ها	O
که	O
انتظاراتي	O
را	O
در	O
مردم	O
ايجاد	O
کرده	O
است	O
از	O
مواردي	O
است	O
که	O
بايد	O
موردتوجه	O
جدي	O
دولت	O
قرار	O
گيرد	O
چراکه	O
تحقق	O
آن	O
مصوبات	O
مي‌تواند	O
باعث	O
تحول	O
اساسي	O
و	O
پيشرفت	O
و	O
بالندگي	O
بيشتر	O
آن	O
مناطق	O
شود	O
.	O

هرچند	O
دولت	O
به‌رغم	O
تنگناهاي	O
شديد	O
مالي	O
توانسته	O
است	O
به	O
بسياري	O
از	O
وعده‌ها	O
و	O
مصوبات	O
استاني	O
جامه‌ي	O
عمل	O
بپوشد	O
ولي	O
براي	O
تحقق	O
مصوبات	O
باقي‌مانده	O
که	O
مطالبه	O
مردم	O
و	O
نخبگان	O
است	O
بايد	O
اهتمام	O
بيشتري	O
داشته	O
باشد	O
تا	O
موج	O
اميدآفريني	O
در	O
گستره‌ي	O
ايران	B-LOC
عزيز	O
فراگيرتر	O
شود	O
.	O

هرچند	O
دولت	O
دکتر	O
روحاني	B-PER
از	O
ابتدا	O
با	O
تکيه	O
بر	O
اقتصاد	O
درون‌زا	O
در	O
راستاي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
مورد	O
تأکيد	O
بزرگان	O
نظام	O
،	O
گام‌هاي	O
بلندي	O
برداشته	O
است	O
و	O
شاهد	O
شتاب	O
بخشي	O
براي	O
ايجاد	O
اشتغال	O
و	O
رونق	O
کسب‌وکار	O
در	O
بسياري	O
از	O
مناطق	O
و	O
استان‌هاي	O
محروم	O
هستيم	O
ولي	O
با	O
توجه	O
به	O
عقب‌ماندگي‌هاي	O
تاريخي	O
،	O
اين	O
مناطق	O
هنوز	O
نيازمند	O
توجه	O
جدي	O
دولت	O
هستند	O
که	O
ضرورت	O
دارد	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
با	O
رفع	O
دغدغه‌هاي	O
مردم	O
،	O
زمينه	O
را	O
براي	O
دلدادگي	O
بيشتر	O
مردم	O
به	O
نظام	O
و	O
دولت	O
فراهم	O
کند	O
.	O

انتظار	O
مي‌رود	O
همان‌گونه	O
که	O
دکتر	O
روحاني	B-PER
تاکنون	O
صبورانه	O
هر	O
تلخي	O
را	O
تاب	O
آورده	O
است	O
و	O
خود	O
را	O
درگير	O
حاشيه‌ها	O
نکرده	O
است	O
با	O
تکيه	O
بر	O
حمايت	O
بزرگان	O
نظام	O
و	O
همراهي‌هاي	O
ارزنده	O
مردم	O
،	O
بر	O
آن	O
عهد	O
آغازين	O
ش	O
استوار	O
بايستد	O
و	O
مردم	O
نجيب	O
و	O
آزاده‌ي	O
ايران	B-LOC
نيز	O
از	O
دکتر	O
روحاني	B-PER
مي‌خواهند	O
براي	O
تحقق	O
وعده‌ها	O
يش	O
با	O
اقتدار	O
پا	O
پيش	O
نهد	O
و	O
هم‌نوا	O
با	O
حافظ	O
بزرگ	O
مي‌گويند	O
:	O
«	O
شهسوارا	O
چون	O
به	O
ميدان	O
آمدي	O
گويي	O
بزن	O
»	O

