قيمت	O
خودرو	O
در	O
بازار	O
ايران	B-LOC
پس	O
از	O
انتخاب	O
ترامپ	B-PER
(	O
+	O
جدول	O
کامل	O
از	O
پرايد	O
و	O
چيني‌ها	O
تا	O
تويوتا	O
و	O
الکترا	O
)	O

پس	O
از	O
پايان	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
و	O
انتخاب	O
ترامپ	B-PER
به‌عنوان	O
رئيس‌جمهور	O
شاخص‌هاي	O
بورس	O
در	O
دنيا	O
با	O
فراز	O
و	O
نشيب	O
زياد	O
همراه	O
شد	O
و	O
قيمت	O
طلا	O
نيز	O
در	O
بازارهاي	O
جهاني	O
افزايش	O
يافت	O
که	O
اين	O
افزايش	O
قيمت	O
طلا	O
بر	O
بازارهاي	O
داخلي	O
نيز	O
خودش	O
را	O
نشان	O
داد	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
بسياري	O
از	O
خريداران	O
خودرو	O
نيز	O
در	O
مورد	O
وضعيت	O
اين	O
بازار	O
سرد	O
گم	O
بودند	O
و	O
نمي‌دانستند	O
با	O
افزايش	O
قيمت	O
در	O
اين	O
بازار	O
مواجه	O
مي‌شوند	O
يا	O
خير	O
؟	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
خودروي	O
عصر	B-ORG
ايران	I-ORG
مقايسه	O
قيمت	O
خودروها	O
در	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
نسبت	O
به	O
امروز	B-DAT
نشان	O
داده	O
است	O
که	O
تاکنون	O
اين	O
بازار	O
چه	O
در	O
مورد	O
خودروهاي	O
وارداتي	O
و	O
چه	O
در	O
مورد	O
خودروهاي	O
داخلي	O
با	O
نوسان	O
بسيار	O
زياد	O
مواجه	O
نبوده	O
است	O
و	O
آنچه	O
که	O
باعث	O
تغيير	O
قيمت	O
در	O
اين	O
بازار	O
در	O
طي	O
اين	O
مدت	O
شده	O
کمبود	O
عرضه	O
يک	O
خودرو	O
به	O
بازار	O
و	O
يا	O
اشباع	O
شدن	O
بازار	O
از	O
برخي	O
از	O
مدل‌هاي	O
است	O
.	O

مقايسه	O
قيمت	O
خودروهاي	O
داخلي	O
در	O
هفته	B-DAT
جاري	I-DAT
در	O
مقايسه	O
با	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
قيمت	O
10	O
خودروي	O
داخلي	O
در	O
بازار	O
با	O
کاهش	O
200	B-MON
هزارتا	I-MON
1	I-MON
.	I-MON
5	I-MON
ميليون	I-MON
توماني	I-MON
مواجه	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
بازار	O
خودروهاي	O
داخلي	O
تندر	O
90	O
اتوماتيک	O
با	O
300	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
سمند	O
ال	O
ايکس	O
با	O
200	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
پژو	O
206	O
تيپ	O
5	O
با	O
700	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
پژو	O
405	O
با	O
300	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
پژو	O
206	O
وي	O
8	O
با	O
200	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
دنا	O
با	O
1	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
سايپا	O
اس	O
ايي	O
111	O
و	O
سايپا	O
131	O
اس	O
ايي	O
با	O
200	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
و	O
جک	O
اس	O
5	O
و	O
مزدا	O
3	O
با	O
500	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
کاهش	O
قيمت	O
در	O
بازار	O
مواجه	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
مقابل	O
اين	O
کاهش	O
قيمت	O
برخي	O
از	O
خودروهاي	O
داخلي	O
در	O
بازار	O
افزايش	O
قيمت	O
را	O
تجربه	O
کردند	O
پژو	O
پارس	O
ال	O
ايکس	O
با	O
1	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
405	O
اس	O
ال	O
ايکس	O
با	O
500	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
پژو	O
پارس	O
سال	O
با	O
500	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
90	O
ايران‌خودرو	O
با	O
300	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
و	O
تندرو	O
اتوماتيک	O
با	O
1	B-MON
.	I-MON
5	I-MON
ميليون	I-MON
تومان	O
افزايش	O
قيمت	O
مواجه	O
شدند	O
در	O
بازار	O
خودروهاي	O
وارداتي	O
نيز	O
هيوندا	O
سانتافه	O
با	O
4	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
،	O
توسان	O
2017	O
با	O
5	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
و	O
تويوتا	O
ياريس	O
با	O
2	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
کاهش	O
قيمت	O
مواجه	O
شدند	O
.	O

همچنين	O
تويوتا	O
کرولا	O
با	O
4	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
،	O
تويوتا	O
را	O
و	O
فورا	O
با	O
10	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
و	O
هيوندا	O
آي	O
20	O
با	O
5	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
افزايش	O
قيمت	O
در	O
بازار	O
مواجه	O
شدند	O
.	O

بر	O
اساس	O
اين	O
گزارش	O
آخرين	O
قيمت	O
خودروهاي	O
داخلي	O
،	O
چيني	O
و	O
برخي	O
از	O
پرفروش‌هاي	O
خارجي	O
در	O
بازار	O
به	O
شرح	O
جدول	O
زير	O
است	O
.	O

قيمت‌هاي	O
درج‌شده	O
مربوط	O
به	O
خودروهاي	O
کاردکس	O
در	O
بازار	O
است	O
و	O
درصورتي‌که	O
خريدار	O
خواهان	O
خودروي	O
داراي	O
پلاک	O
باشد	O
بايد	O
رقمي	O
اضافه‌تر	O
را	O
پرداخت	O
کند	O
.	O

معمولاً	O
زمان	O
پلاک	O
شدن	O
خودروهاي	O
کاردکس	O
يک	O
هفته	O
تا	O
10	O
روز	O
بستگي	O
به	O
کارخانه	O
توليدکننده	O
خودرو	O
دارد	O
.	O

رديف	O
نام	O
خودرو	O
توليدکننده	O
قيمت	O
(	O
تومان	O
)	O
1	O
تندر	O
90	O
اتوماتيک	O
ايران‌خودرو	B-ORG
48	O
.	O
500	O
.	O
0002	O
پژو	O
پارس	O
(	O
)	O
LX	O
ايران‌خودرو	B-ORG
41	O
.	O
000	O
.	O
0003	O
پژو	O
پارس	O
ELX	O
ايران‌خودرو	B-ORG
44	O
.	O
000	O
.	O
0004	O
پژو	O
405	O
SLX	O
ايران‌خودرو	B-ORG
33	O
.	O
000	O
.	O
0005	O
را	O
نا	O
LX	O
ايران‌خودرو	B-ORG
34	O
.	O
000	O
.	O
0006	O
سمند	O
LX	O
ايران‌خودرو	B-ORG
32	O
.	O
000	O
.	O
0007	O
پژو	O
پارس	O
سال	O
ايران‌خودرو	B-ORG
37	O
.	O
800	O
.	O
0008	O
پژو	O
206	O
تيپ	O
5	O
ايران‌خودرو	B-ORG
38	O
.	O
600	O
.	O
0009	O
سمند	O
SE	O
(	O
ساده	O
)	O
ايران‌خودرو	B-ORG
29	O
.	O
000	O
.	O
00010	O
پژو	O
405	O
GLX	O
ايران‌خودرو	B-ORG
31	O
.	O
000	O
.	O
00011	O
تندر	O
90	O
(	O
E	O
2	O
)	O
ايران‌خودرو	B-ORG
39	O
.	O
300	O
.	O
00012	O
پژو	O
206	O
اس	O
.	O
دي	O
V	O
8	O
ايران‌خودرو	B-ORG
38	O
.	O
900	O
.	O
00013	O
پژو	O
206	O
تيپ	O
2	O
ايران‌خودرو	B-ORG
34	O
.	O
600	O
.	O
00014	O
دنا	O
ايران‌خودرو	B-ORG
45	O
.	O
000	O
.	O
00015	O
زيبا	O
SX	O
سايپا	B-ORG
25	O
.	O
100	O
.	O
00016	O
سايپا	B-ORG
111	O
SE	O
سايپا	B-ORG
21	O
.	O
500	O
.	O
00017	O
سايپا	B-ORG
131	O
SE	O
سايپا	B-ORG
21	O
.	O
200	O
.	O
00018	O
تندرو	O
اتوماتيک	O
پارس‌خودرو	O
52	O
.	O
800	O
.	O
00019	O
تندر	O
90	O
(	O
E	O
2	O
)	O
پارس‌خودرو	B-ORG
40	O
.	O
400	O
.	O
00020	O
JACJ	O
5	O
اتوماتيک	O
کرمان	B-ORG
موتور	I-ORG
65	O
.	O
000	O
.	O
00021	O
جک	O
S	O
5	O
کرمان	B-ORG
موتور	I-ORG
85	O
.	O
000	O
.	O
00022	O
ليفان	O
X	O
60	O
کرمان	B-ORG
موتور	I-ORG
53	O
.	O
000	O
.	O
00023	O
S	O
5	O
جک	O
اتوماتيک	O
کرمان	B-ORG
موتور	I-ORG
95	O
.	O
000	O
.	O
00024	O
سراتو	O
اتوماتيک	O
سايپا	B-ORG
92	O
.	O
000	O
.	O
00025	O
مزدا	O
3	O
گروه	O
بهمن	O
123	O
.	O
500	O
.	O
000	O
جديدترين	O
قيمت	O
روز	O
برخي	O
از	O
خودروهاي	O
پرفروش	O
وارداتي	O
1	O
سانتافه	O
فولرادار	O
و	O
اتو	O
پارک	O
(	O
2017	O
)	O
هيوندا	O
با	O
توجه	O
به	O
آب	O
شن	O
از	B-MON
220	I-MON
تا	I-MON
236	I-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
در	O
نوسان	O
است	O
2	O
الکترا	O
(	O
اول	O
)	O
مدل	O
2016	O
هيوندا	O
143	O
.	O
000	O
.	O
0003	O
تويوتا	O
کرولا	O
(	O
اول	O
)	O
2016	O
تويوتا	O
160	O
.	O
000	O
.	O
0004	O
اسپورتيج	O
(	O
اول	O
)	O
مدل	O
2016	O
کيا	O
177	O
.	O
000	O
.	O
0005	O
توسان	O
اتاق	O
جديد	O
(	O
اول	O
)	O
شرکتي	O
2017	O
هيوندا	O
190	O
.	O
000	O
.	O
0006	O
ايما	O
(	O
اتاق	O
جديد	O
)	O
مدل	O
2017	O
کيا	O
200	O
.	O
000	O
.	O
0007	O
راهور	O
(	O
اول	O
)	O
2016	O
تويوتا	O
260	O
.	O
000	O
.	O
0008	O
ياريس	O
هيچ	O
بک	O
تويوتا	O
118	O
.	O
000	O
.	O
0009	O
سوناتا	O
(	O
اول	O
)	O
2016	O
هيوندا	O
183	O
.	O
000	O
.	O
00010	O
آي	O
20	O
(	O
2015	O
)	O
هيوندا	O
90	O
.	O
000	O
.	O
000	O

