افزايش	O
نرخ	O
ارز	O
دستاورد	O
دولت	O
در	O
کنترل	O
تورم	O
را	O
به	O
باد	O
مي‌دهد	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
اقتصادي	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
:	O
ميثم	B-PER
موسايي	I-PER
استاد	O
تمام	O
دانشگاه	B-ORG
تهران	I-ORG
،	O
داراي	O
دکتراي	O
اقتصاد	O
با	O
گرايش	O
اقتصاد	O
اسلامي	O
از	O
دانشگاه	B-ORG
تربيت	I-ORG
مدرس	I-ORG
،	O
مؤلف	O
بيش	O
از	O
30	O
کتاب	O
مختلف	O
در	O
حوزه‌هاي	O
اقتصادي	O
،	O
پولي	O
و	O
بانکي	O
ازجمله	O
اقتصاد	O
رسانه‌ها	O
،	O
مباني	O
اقتصاد	O
توريسم	O
،	O
موضوع	O
شناسي	O
ربا	O
،	O
ربا	O
و	O
کاهش	O
ارزش	O
پول	O
،	O
بررسي	O
عملکرد	O
بانکداري	O
بدون	O
ربا	O
در	O
ايران	B-LOC
،	O
اصول	O
و	O
مباني	O
علم	O
اقتصاد	O
،	O
اقتصاد	O
فرهنگ	O
،	O
بررسي	O
ميزان	O
التزام	O
به	O
رفتارهاي	O
اقتصادي	O
و	O
.	O
.	O
.	O
است	O
.	O

وي	O
بر	O
اين	O
باور	O
است	O
که	O
قيمت	O
نفت	O
در	O
بالاترين	O
سطح	O
ممکن	O
تا	O
عيد	O
امسال	B-DAT
به	O
عددي	O
بين	O
60	B-MON
تا	I-MON
65	I-MON
دلار	I-MON
برسد	O
.	O

او	O
تحولات	O
نرخ	O
ارز	O
را	O
موقت	O
دانسته	O
و	O
آن	O
را	O
ناشي	O
از	O
علل	O
رواني	O
کوتاه‌مدت	O
مي‌داند	O
.	O

مشروح	O
نظرات	O
وي	O
را	O
در	O
ادامه	O
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
اقتصادي	O
تسنيم	B-ORG
مي‌خوانيد	O
.	O

افزايش	O
نرخ	O
ارز	O
ناشي	O
از	O
علل	O
رواني	O
کوتاه‌مدت	O
است	O
تسنيم	B-ORG
:	O
علل	O
و	O
عوامل	O
مؤثر	O
در	O
افزايش	O
نرخ	O
ارز	O
را	O
چه	O
مي‌دانيد	O
؟	O

موسايي	B-PER
:	O
4	O
سال	O
است	O
که	O
قيمت	O
دلار	O
حدود	O
3	B-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
600	I-MON
تومان	I-MON
بوده	O
و	O
رسيدن	O
آن	O
به	O
حدود	O
3	B-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
900	I-MON
تومان	I-MON
از	O
حدود	O
8	B-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
حکايت	O
کنند	O
.	O

در	O
شرايط	O
عادي	O
چنين	O
افزايشي	O
خيلي	O
نگران‌کننده	O
نيست	O
.	O

به‌خصوص	O
که	O
در	O
حال	O
حاضر	O
عرضه	O
ارز	O
نسبت	O
به	O
4	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
بهتر	O
است	O
.	O

ايران	O
حدود	O
4	O
ميليون	O
بشکه	O
توليد	O
نفت	O
دارد	O
که	O
حدود	O
2	O
.	O
5	O
ميليون	O
آن	O
را	O
صادر	O
مي‌کند	O
.	O

قيمت	O
نفت	O
رو	O
به	O
بهبود	O
است	O
.	O

تحريمي	O
هم	O
براي	O
فروش	O
نفت	O
و	O
انتقال	O
ارز	O
به	O
آن	O
مفهوم	O
گذشته	O
نداريم	O
.	O

با	O
اين	O
تفاسير	O
،	O
اين	O
افزايش	O
اتفاق	O
خاصي	O
نيست	O
و	O
تأثير	O
جدي	O
روي	O
متغييرهاي	O
واقعي	O
اقتصاد	O
نمي‌گذارد	O
.	O

علل	O
آن	O
را	O
نيز	O
مي‌توان	O
علل	O
رواني	O
در	O
کوتاه‌مدت	O
دانست	O
.	O

اين	O
افزايش	O
ناشي	O
از	O
هيجانات	O
مربوط	O
به	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
ست	O
که	O
بعد	O
از	O
مدتي	O
قيمت‌ها	O
به	O
حالت	O
قبل	O
بازمي‌گردد	O
.	O

در	O
شرايط	O
فعلي	O
ديگر	O
بازار	O
ارز	O
سودآور	O
نيست	O
و	O
جذابيتي	O
براي	O
سفته‌بازان	O
نمي‌تواند	O
داشته	O
باشد	O
.	O

نرخ	O
ارز	O
گرچه	O
متأثر	O
از	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
دچار	O
اندکي	O
تغيير	O
شده	O
ولي	O
به	O
دليل	O
اينکه	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
ارتباط	O
اساسي	O
و	O
جدي	O
با	O
اقتصاد	O
جهاني	O
ندارد	O
،	O
چندان	O
نمي‌تواند	O
روي	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
اثر	O
جدي	O
داشته	O
باشد	O
.	O

اگر	O
جاي	O
دولت	O
باشم	O
نمي‌گذارم	O
نرخ	O
ارز	O
بالا	O
رود	O
تسنيم	B-ORG
:	O
آينده	O
دلار	O
را	O
چطور	O
پيش‌بيني	O
مي‌کنيد	O
.	O

دولت	O
در	O
اين	O
شرايط	O
بايد	O
چه	O
کند	O
؟	O

موسايي	B-PER
:	O
اين	O
احتمال	O
هست	O
تا	O
پايان	O
سال	O
نرخ	O
دلار	O
به	O
4	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
نيز	O
برسد	O
،	O
در	O
اين	O
صورت	O
به	O
صادرات	O
مي‌تواند	O
کمک	O
کند	O
و	O
به‌نوعي	O
به	O
نفع	O
اقتصاد	O
است	O
ولي	O
درمجموع	O
اگر	O
جاي	O
دولت	O
باشم	O
نمي‌گذارم	O
نرخ	O
ارز	O
بالا	O
رود	O
.	O

دولت	O
بر	O
بحث	O
کنترل	O
تورم	O
،	O
حفظ	O
ثبات	O
و	O
کنترل	O
نرخ	O
ارز	O
اصرار	O
بسياري	O
داشت	O
و	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نيز	O
تلاش‌هايي	O
صورت	O
داد	O
و	O
هزينه	O
بسيار	O
کرد	O
،	O
در	O
صورت	O
عدم	O
کنترل	O
نرخ	O
ارز	O
،	O
تلاش‌ها	O
يش	O
زير	O
سؤال	O
مي‌رود	O
.	O

دولت	O
بايد	O
بتواند	O
با	O
دخالت	O
لازم	O
در	O
اين	O
خصوص	O
از	O
ريزش	O
بيشتر	O
پول	O
داخلي	O
در	O
مقابل	O
ارزهاي	O
خارجي	O
جلوگيري	O
کند	O
.	O
اگر	O
افزايش	O
نرخ	O
ارز	O
باعث	O
بي‌ثباتي	O
اقتصاد	O
شود	O
،	O
دستاوردهاي	O
اقتصادي	O
دولت	O
از	O
دست	O
مي‌رود	O
.	O

دولت	O
اين	O
توان	O
را	O
دارد	O
که	O
براي	O
جبران	O
کسري	O
بودجه	O
به	O
بازار	O
ارز	O
متوسل	O
شود	O
.	O

اما	O
در	O
اين	O
مسير	O
بايد	O
متوجه	O
آثار	O
آن	O
نيز	O
باشد	O
.	O

در	O
بحث	O
توصيه	O
به	O
دولت	O
نيز	O
تأکيد	O
مي‌کنم	O
،	O
چنانچه	O
دست‌هايي	O
در	O
کار	O
نباشد	O
،	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
بايد	O
تلاش	O
کند	O
هرچه	O
سريع‌تر	O
وضعيت	O
ارز	O
را	O
مديريت	O
کند	O
تا	O
ثبات	O
اقتصادي	O
حفظ	O
شود	O
.	O

مديريت	O
بازار	O
ارز	O
و	O
نرخ	O
تورم	O
ازنظر	O
اقتصاد	O
سياسي	O
حائز	O
اهميت	O
است	O
تسنيم	O
:	O
اين	O
بحث	O
از	O
منظر	O
اقتصاد	O
سياسي	O
چگونه	O
قابل‌تحليل	O
است	O
؟	O

موسايي	B-PER
:	O
بحث	O
مديريت	O
بازار	O
ارز	O
و	O
نرخ	O
تورم	O
،	O
ازنظر	O
اقتصاد	O
سياسي	O
مهم	O
است	O
.	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
اقتصاد	O
کوچکي	O
است	O
.	O

عدم	O
ثبات	O
در	O
آن	O
مي‌تواند	O
اقتصاد	O
را	O
و	O
به‌ويژه	O
از	O
منظر	O
سرمايه‌گذاري	O
با	O
خطر	O
مواجه	O
نمايد	O
.	O

براي	O
حال	O
و	O
آينده	O
ايران	B-LOC
حفظ	O
ثبات	O
اقتصادي	O
از	O
اهميت	O
شاياني	O
برخوردار	O
است	O
.	O

قيمت	O
نفت	O
به	O
بيش	O
از	O
65	B-MON
دلار	I-MON
نمي‌رسد	O
تسنيم	O
:	O
از	O
پيش‌بيني‌	O
تان	O
در	O
خصوص	O
آينده	O
قيمت	O
نفت	O
بگوييد	O
.	O

موسايي	B-PER
:	O
در	O
بحث	O
آينده	O
قيمت	O
نفت	O
نيز	O
بايد	O
بگويم	O
،	O
با	O
توجه	O
به	O
تصميمات	O
اوپک	B-ORG
،	O
افزايش	O
در	O
اين	O
حوزه	O
با	O
شيب	O
ملايم	O
انجام	O
خواهد	O
شد	O
.	O

ماکزيمم	O
افزايشي	O
که	O
بتوان	O
براي	O
آن	O
در	O
نظر	O
گرفت	O
60	B-MON
تا	I-MON
65	I-MON
دلار	I-MON
است	O
.	O

بيشتر	O
از	O
آن	O
نيز	O
نخواهد	O
شد	O
.	O

گفت‌وگو	O
از	O
:	O
مريم	B-PER
سليمي	I-PER
انتهاي	O
پيام	O
/	O
/	O

