بخشش	O
در	O
اوج	O
قدرت	O
شيوه	O
حکومت	O
پيامبر	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
بود	O
/	O
عقايد	O
خود	O
را	O
بر	O
نسل	O
جوان	O
تحميل	O
نکنيم	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
ايلنا	B-ORG
در	O
قم	B-LOC
،	O
حجت‌الاسلام	O
وال	O
مسلمين	O
محمدعلي	B-PER
کوشا	I-PER
يکشنبه	B-TIM
شب	I-TIM
در	O
مراسم	O
عزاداري	O
ايام	O
رحلت	O
پيامبر	B-PER
اسلام	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
و	O
شهادت	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
مجتبي	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
که	O
با	O
حضور	O
اقشار	O
مختلف	O
مردم	O
و	O
در	O
محل	O
مجمع	O
مدرسين	O
و	O
محققين	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
قم	I-ORG
برگزار	O
شد	O
،	O
گفت	O
:	O
پيامبر	B-PER
اسلام	I-PER
در	O
اوج	O
قدرت	O
مي‌بخشيد	O
و	O
هيچ‌گاه	O
کينه‌اي	O
نبود	O
؛	O
در	O
جنگ	O
احد	O
با	O
وجود	O
جسارتي	O
که	O
بر	O
پيکر	O
عموي	O
گرامي	O
ايشان	O
شده	O
بود	O
،	O
در	O
مقام	O
انتقام	O
برنيامد	O
و	O
حتي	O
مسلمانان	O
را	O
از	O
بدگويي	O
آنان	O
منع	O
مي‌کرد	O
.	O

پيامبر	B-PER
اسلام	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
خود	O
را	O
مستثني	O
از	O
قانون	O
نمي‌کرد	O
او	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
پيامبر	B-PER
اسلام	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
خود	O
را	O
مستثني	O
از	O
قانون	O
نمي‌کرد	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
پيامبر	B-PER
گرامي	I-PER
اسلام	I-PER
در	O
يکي	O
از	O
آخرين	O
سخنراني‌هاي	O
دوران	O
حيات	O
خود	O
در	O
بالاي	O
منبر	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
اگر	O
کسي	O
حقي	O
بر	O
گردن	O
من	O
دارد	O
همين	O
جا	O
اعلام	O
کند	O
؛	O
پيرو	O
اين	O
سخن	O
فردي	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
يک	O
بار	O
عصاي	O
شما	O
بر	O
بدن	O
من	O
اصابت	O
کرد	O
و	O
مرا	O
آزرده	O
خاطر	O
کرد	O
و	O
پيامبر	B-PER
نيز	O
دستور	O
داد	O
تا	O
همان	O
عصا	O
را	O
آورده	O
و	O
گفت	O
در	O
همين	O
دنيا	O
مرا	O
قصاص	O
کن	O
و	O
آن	O
فرد	O
نيز	O
با	O
بزرگواري	O
رسول	B-PER
خدا	I-PER
اعلام	O
کرد	O
که	O
من	O
شما	O
را	O
بخشيده‌ام	O
.	O

اين	O
استاد	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
قم	I-ORG
يادآور	O
شد	O
:	O
رسول	B-PER
الله	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
در	O
يکي	O
از	O
سخنان	O
خود	O
مي‌فرمايند	O
که	O
بهشت	O
بر	O
چهار	O
دسته	O
افراد	O
واجب	O
است	O
؛	O
افرادي	O
که	O
با	O
ظاهري	O
آراسته	O
حرکت	O
کرده	O
و	O
جلف	O
نيستند	O
؛	O
همچنين	O
افرادي	O
که	O
خونگرم	O
بوده	O
و	O
نسبت	O
به	O
غم‌هاي	O
جامعه	O
و	O
مردمان	O
بي‌تفاوتي	O
نمي‌کنند	O
،	O
سومين	O
دسته	O
از	O
اين	O
افراد	O
افرادي	O
هستند	O
که	O
نرم‌خو	O
بوده	O
و	O
اهل	O
خشونت	O
نيستند	O
و	O
در	O
نهايت	O
افرادي	O
که	O
آسان	O
و	O
به	O
دنبال	O
ايجاد	O
مشکل	O
براي	O
ديگر	O
انسان‌ها	O
نمي‌گردند	O
.	O

خود	O
بار	O
بايد	O
با	O
ارزش‌ها	O
و	O
آرمان‌هاي	O
پيامبر	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
تطبيق	O
دهيم	O
حجت‌الاسلام	O
وال	O
مسلمين	O
کوشا	B-PER
با	O
تاکيد	O
به	O
را	O
ين	O
که	O
پيامبر	B-PER
اسلام	I-PER
براي	O
تربيت	O
صحيح	O
انسان‌ها	O
و	O
ايجاد	O
دگرگوني	O
مطلوب	O
در	O
انسان‌ها	O
از	O
منظر	O
عقيده	O
،	O
اخلاق	O
و	O
عمل	O
مبعوث	O
شد	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اگر	O
ما	O
مدعي	O
هستيم	O
که	O
مسلماني	O
و	O
از	O
دستورات	O
پيامبر	B-PER
پيروي	O
مي‌کنيم	O
بايد	O
خود	O
را	O
با	O
ارزش‌ها	O
و	O
آرمان‌هاي	O
مدنظر	O
ايشان	O
تطبيق	O
دهيم	O
.	O

او	O
با	O
اشاره	O
به	O
پيوند	O
عميق	O
پيامبر	B-PER
با	O
جوانان	O
و	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
نسل	O
کنوني	O
جامعه	O
ما	O
نسلي	O
عقل‌گرا	O
و	O
پرسشگر	O
است	O
،	O
ابراز	O
داشت	O
:	O
ما	O
نمي‌توانيم	O
در	O
مقابل	O
نسل	O
امروز	O
که	O
شور	O
و	O
عطش	O
دانستن	O
دارد	O
فقط	O
رويت	O
عقد	O
تاکيد	O
کنيم	O
؛	O
در	O
هجوم	O
اطلاعات	O
دامنه‌دار	O
جهاني	O
که	O
نوعي	O
تلاطم	O
را	O
به	O
وجود	O
آورده	O
جوانان	O
امروز	O
نيازمند	O
مايه‌هاي	O
فکري	O
استواري	O
هستند	O
که	O
در	O
حوزه	O
و	O
دانشگاه	O
برخيزد	O
.	O

نسل	O
امروز	O
به	O
دنبال	O
آگاهي	O
و	O
آزادي	O
است	O
اين	O
عضو	O
مجمع	O
محققين	O
و	O
مدرسين	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
قم	I-ORG
اضافه	O
کرد	O
:	O
نسل	O
امروز	O
به	O
دنبال	O
آگاهي	O
و	O
مخصوصا	O
آزادي	O
در	O
اطلاع‌رساني	O
و	O
تحدب	O
است	O
؛	O
چه	O
بخواهيم	O
و	O
چه	O
نخواهيم	O
نسل	O
امروز	O
متفاوت	O
از	O
نسل	O
گذشته	O
بوده	O
و	O
با	O
وجود	O
عقلانيت	O
اعتقادي	O
نسلي	O
معنويت‌گراست	O
اما	O
تکليف	O
نيست	O
؛	O
از	O
اين	O
رو	O
بايد	O
بر	O
اساس	O
همين	O
ملاحظات	O
نيازهاي	O
فکري	O
و	O
معنوي	O
جوانان	O
را	O
برطرف	O
کنيم	O
.	O

حجت	O
الاسلام	O
وال	O
مسلمين	O
کوشا	B-PER
تاکيد	O
کرد	O
:	O
نسل	O
کنوني	O
جامعه	O
نسلي	O
است	O
که	O
دغدغه	O
آينده	O
دارد	O
و	O
نيازمند	O
عالماني	O
آشنا	O
به	O
زمان	O
و	O
آموزه‌هاي	O
اصيل	O
اسلامي	O
است	O
و	O
دقيقا	O
با	O
ملاحظه	O
همين	O
دو	O
مقوله	O
مي‌توان	O
بسياري	O
از	O
ابهامات	O
آنان	O
را	O
برطرف	O
کرد	O
.	O

بايد	O
در	O
مقابل	O
نسل	O
امروز	O
جامعه	O
انتقادپذير	O
باشيم	O
او	O
ادامه	O
داد	O
:	O
بايد	O
در	O
مقابل	O
نسل	O
امروز	O
جامعه	O
انتقادپذير	O
باشيم	O
و	O
ادبيات	O
گفتاري	O
و	O
نوشتاري	O
ما	O
متناسب	O
با	O
شرايط	O
امروز	O
باشد	O
و	O
اينکه	O
سعي	O
نکنيم	O
عقايد	O
خود	O
را	O
بر	O
اين	O
نسل	O
تحميل	O
کنيم	O
چرا	O
که	O
هيچ	O
نتيجه‌اي	O
از	O
اين	O
کار	O
نخواهيم	O
گرفت	O
.	O

اين	O
استاد	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
قم	I-ORG
در	O
پايان	O
سخنان	O
خود	O
با	O
تسليت	O
سالروز	O
شهادت	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
مجتبي	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
گفت	O
:	O
بر	O
اساس	O
آموزه‌هاي	O
امام	O
دوم	O
شيعيان	O
هيچ	O
ملتي	O
به	O
رشد	O
و	O
ترقي	O
دست	O
نمي‌يابد	O
مگر	O
اينکه	O
امور	O
خود	O
را	O
با	O
مشورت	O
پيش	O
ببرد	O
.	O

