ياوران	O
وقف	O
در	O
استان	B-LOC
بوشهر	I-LOC
تجليل	O
مي‌شوند	O

اتحاد	B-ORG
خبر	I-ORG
:	O
حجت	O
الاسلام	O
مرتضي	B-PER
محمديان	I-PER
در	O
نشست	O
با	O
مسئولان	O
اوقاف	B-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
خيريه	I-ORG
استان	I-ORG
بوشهر	I-ORG
با	O
بيان	O
اينکه	O
ترويج	O
وقف	O
يک	O
امر	O
حسنه	O
و	O
امري	O
مهم	O
است	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
ترويج	O
فرهنگ	O
وقف	O
زمينه	O
ساز	O
خير	O
و	O
برکت	O
است	O
که	O
در	O
اين	O
عرصه	O
رسانه‌ها	O
نقش	O
مهم	O
و	O
تاثيرگذاري	O
دارند	O
.	O

به	O
گزارش	O
تسنيم	B-ORG
،	O
وي	O
از	O
برگزاري	O
همايش	O
«	O
ياوران	O
وقف	O
»	O
و	O
«	O
وقف	O
در	O
رسانه	O
»	O
در	O
بوشهر	B-LOC
خبر	O
داد	O
و	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
با	O
هدف	O
تجليل	O
از	O
واقفان	O
خير	O
انديش	O
و	O
رسانه‌هاي	O
فعال	O
عرصه	O
وقف	O
همايش	O
ياوران	O
وقف	O
در	O
کنار	O
همايش	O
«	O
»	O
وقف	O
در	O
رسانه	O
«	O
»	O
در	O
استان	B-LOC
بوشهر	I-LOC
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

مديرکل	O
اوقاف	B-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
خيريه	I-ORG
استان	I-ORG
بوشهر	I-ORG
با	O
بيان	O
اينکه	O
دهه	O
وقف	O
از	O
7	B-DAT
تا	I-DAT
16	I-DAT
آذر	I-DAT
برگزار	O
مي‌شود	O
گفت	O
:	O
در	O
اين	O
دهه	O
برنامه‌هاي	O
مهم	O
و	O
متنوعي	O
در	O
استان	B-LOC
بوشهر	I-LOC
تدارک	O
ديده	O
شده	O
است	O
.	O

محمديان	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
وضعيت	O
موقوفات	O
استان	B-LOC
بوشهر	I-LOC
خاطر	O
نشان	O
کرد	O
:	O
در	O
استان	B-LOC
بوشهر	I-LOC
بيش	O
از	O
2	O
هزار	O
و	O
757	O
موقوفه	O
وجود	O
دارد	O
که	O
476	O
موقوفه	O
آن	O
منفعتي	O
«	O
درآمدزا	O
»	O
و	O
2	O
هزار	O
و	O
285	O
موقوفه	O
ديگر	O
انتفاعي	O
در	O
امور	O
مذهبي	O
و	O
ديني	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
80	B-PCT
درصد	I-PCT
موقوفات	O
استان	B-LOC
بوشهر	I-LOC
در	O
زمينه	O
ترويج	O
فرهنگ	O
ديني	O
و	O
مذهبي	O
است	O
گفت	O
:	O
2	O
هزار	O
و	O
285	O
موقوفه	O
شامل	O
مساجد	O
،	O
حسينيه	O
و	O
تنبيه	O
هستند	O
که	O
در	O
زمينه	O
ترويج	O
فرهنگ	O
ديني	O
و	O
مذهبي	O
فعاليت	O
مي‌کنند	O
.	O

مديرکل	O
اوقاف	B-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
خيريه	I-ORG
استان	I-ORG
بوشهر	I-ORG
با	O
بيان	O
اينکه	O
موقوفات	O
مذهبي	O
اين	O
استان	O
فاقد	O
درآمد	O
هستند	O
گفت	O
:	O
تنها	O
476	O
موقوفه	O
اين	O
استان	O
درآمدزايي	O
دارند	O
که	O
درآمد	O
آن‌ها	O
صرف	O
نيات	O
واقفان	O
مي‌شود	O
.	O

محمديان	B-PER
با	O
بيان	O
اينکه	O
125	O
مورد	O
از	O
موقوفه‌هاي	O
استان	B-LOC
بوشهر	I-LOC
به	O
نيت	O
برگزاري	O
مراسم	O
سوگواري	O
سرور	O
و	O
سالار	O
شهيدان	O
وقف	O
شده	O
خاطر	O
نشان	O
کرد	O
:	O
عوايد	O
اين	O
موقوفات	O
صرف	O
عزاداري	O
،	O
برگزاري	O
تعزيه	O
،	O
روضه‌خواني	O
،	O
اطعام	O
عزاداران	O
و	O
ديگر	O
فعاليت‌هاي	O
مورد	O
نظر	O
واقفان	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اعزام	O
زائران	O
از	O
محل	O
موقوفات	O
به	O
مشهد	B-LOC
مقدس	O
افزود	O
:	O
اعزام	O
زائران	O
از	O
محل	O
درآمدهاي	O
موقوفات	O
به	O
مشهد	B-LOC
مقدس	O
از	O
برنامه‌هاي	O
دهه	O
اوقاف	O
در	O
استان	B-LOC
بوشهر	I-LOC
است	O
که	O
در	O
اين	O
دهه	O
130	O
زائر	O
اولي	O
بالاي	O
40	O
سال	O
سن	O
استان	B-LOC
بوشهر	I-LOC
به	O
مشهد	B-LOC
مقدس	O
اعزام	O
مي‌شوند	O
.	O

محمديان	B-PER
از	O
وقف	O
زمين	O
به	O
همت	O
نيکوکار	O
برازجاني	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
همزمان	O
با	O
دهه	O
وقف	O
نيکوکار	O
برازجاني	O
يک	O
قطعه	O
زمين	O
وقف	O
فعاليت‌هاي	O
قرآني	O
کرد	O
.	O

مديرکل	O
اوقاف	B-ORG
و	I-ORG
امور	I-ORG
خيريه	I-ORG
استان	I-ORG
بوشهر	I-ORG
با	O
بيان	O
اينکه	O
ارزش	O
اين	O
زمين	O
600	B-MON
ميليون	I-MON
ريال	I-MON
برآورد	O
مي‌شود	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
واقف	O
نيک	O
انديش	O
کرم	B-PER
حسين	I-PER
آبادي	I-PER
يک	O
قطعه	O
زمين	O
با	O
کاربري	O
مسکوني	O
به	O
مساحت	O
173	O
مترمربع	O
در	O
محله	O
خضر	O
برازجان	B-LOC
به	O
ارزش	O
600	B-MON
ميليون	I-MON
ريال	I-MON
وقف	O
کرد	O
.	O

