هجوم	O
شته‌هاي	O
بالدار	O
به	O
ياسوج	B-LOC
/نمکي	O
ديگر	O
بر	O
زخم‌هاي	O
کهنه	O
کشاورزان	O

کبنانيوز	B-ORG
؛	O
هجوم	O
شته‌هاي	O
سفيد	O
بالدار	O
به	O
ياسوج	B-LOC
و	O
مناطق	O
اطراف	O
به	O
چالش	O
جدي	O
مردم	O
اين	O
شهر	O
و	O
به‌خصوص	O
کشاورزان	O
و	O
باغداران	O
بدل	O
شده	O
است	O
.	O

حشرات	O
کوچک	O
سفيدرنگ	O
همچون	O
نقطه‌هاي	O
سفيد	O
در	O
حرکت	O
در	O
هر	O
گوشه	O
از	O
شهر	B-LOC
ياسوج	I-LOC
و	O
مناطق	O
اطراف	O
ديده	O
مي‌شوند	O
.	O

گياه	O
شناسان	O
به	O
آن‌ها	O
شته‌هاي	O
سفيد	O
بالدار	O
مي‌گويند	O
.	O

ميهمان	O
ناخوانده‌اي	O
که	O
طي	O
دو	B-DAT
ماه	I-DAT
گذشته	I-DAT
فضاهاي	O
سبز	O
اين	O
شهر	O
را	O
تحت	O
اشغال	O
خود	O
درآورده‌اند	O
،	O
حتي	O
در	O
معابر	O
شهري	O
نيز	O
به‌وفور	O
ديده	O
مي‌شوند	O
.	O

بيش	O
از	O
همه	O
کشاورزان	O
و	O
باغداران	O
نگران‌اند	O
که	O
اين	O
شته‌ها	O
چه	O
بر	O
سر	O
درختان	O
و	O
زراعت	O
آن‌ها	O
مي‌آورند	O
.	O

دوستداران	O
محيط‌زيست	O
هم	O
نگران	O
جنگل‌هاي	B-LOC
بلوط	I-LOC
دنا	I-LOC
هستند	O
که	O
اين	O
آفت	O
کوچک	O
دست	O
در	O
دست	O
سوسک	O
بلوط	O
خوار	O
و	O
گردوغبار	O
عربي	O
چه	O
بر	O
سر	O
اين	O
نگين	O
سبز	O
خواهند	O
آورد	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
کاهش	O
شديد	O
بارش	O
طي	O
سال	O
زراعي	O
جاري	O
يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
علل	O
هجوم	O
اين	O
شته‌ها	O
به	O
دامنه	B-LOC
دنا	I-LOC
در	O
کهگيلويه	B-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
بوده	O
است	O
.	O

تأخير	O
در	O
آغاز	O
فصل	O
سرما	O
علت	O
هجوم	O
شته‌هاي	O
بالدار	O
بااين‌حال	O
به	O
گفته	O
يک	O
گياه‌شناس	O
،	O
گرماي	O
هوا	O
و	O
تأخير	O
دررسيدن	O
فصل	O
سرما	O
علت	O
هجوم	O
شته‌هاي	O
بالدار	O
بوده	O
است	O
.	O
O
امين	B-PER
صدارتيان	I-PER
مي‌گويد	O
:	O
اين	O
شته‌ها	O
جزو	O
آفات	O
گياه‌خوار	O
هستند	O
که	O
اکنون	O
به	O
اين	O
منطقه	O
مهاجرت	O
کرده‌اند	O
.	O

عضو	O
هيئت‌علمي	O
گروه	O
گياه‌شناسي	O
دانشگاه	B-ORG
ياسوج	I-ORG
مي‌افزايد	O
:	O
زيستگاه	O
اين	O
آفت	O
،	O
گياهان	O
زراعي	O
بوده	O
که	O
برداشت	O
شده‌اند	O
و	O
اکنون	O
به	O
دنبال	O
پناهگاه	O
مناسبي	O
براي	O
فصل	O
زمستان	O
هستند	O
.	O
O
صدارتيان	B-PER
اظهار	O
مي‌کند	O
:	O
اين	O
حشره	O
را	O
در	O
دو	O
موقع	O
از	O
سال	O
يعني	O
پاييز	O
و	O
بهار	O
مي‌توان	O
ديد	O
که	O
به	O
دنبال	O
ميزبان‌هاي	O
زراعي	O
مي‌گردند	O
.	O

وي	O
مزارع	O
،	O
گلخانه‌ها	O
و	O
درخت‌هاي	O
جنگلي	O
و	O
باغي	O
را	O
ميزبان	O
اين	O
حشره	O
مي‌داند	O
و	O
مي‌گويد	O
:	O
شته‌هاي	O
بالدار	O
از	O
شيره	O
گياهي	O
تغذيه	O
مي‌کنند	O
.	O
O
صدارتيان	B-PER
يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
دلايل	O
هجوم	O
اين	O
حشرات	O
را	O
هواي	O
گرم	O
عنوان	O
مي‌کند	O
و	O
مي‌گويد	O
:	O
تغييرات	O
آب	O
و	O
هوايي	O
و	O
دير	O
آمدن	O
پاييز	O
در	O
حضور	O
اين	O
شته‌هاي	O
بالدار	O
در	O
ياسوج	B-LOC
بي‌تأثير	O
نيست	O
.	O

خسارت	O
شته‌هاي	O
بالدار	O
بر	O
توليد	O
محصولات	O
کشاورزي	O
عضو	O
هيئت‌علمي	O
گروه	B-ORG
گياه‌شناسي	I-ORG
دانشگاه	I-ORG
ياسوج	I-ORG
در	O
خصوص	O
خسارت‌هاي	O
اين	O
آفت	O
بر	O
کشاورزي	O
نيز	O
مي‌گويد	O
:	O
اين	O
آفت	O
با	O
مکيدن	O
شيره	O
گياهان	O
موجب	O
چروکيدگي	O
برگ‌ها	O
و	O
درنهايت	O
خشک	O
شدن	O
آن‌ها	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
مي‌افزايد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
عمل	O
فتوسنتز	O
در	O
گياهان	O
وسيله	O
برگ‌ها	O
انجام	O
مي‌شود	O
،	O
خشک	O
شدن	O
برگ‌ها	O
توليد	O
محصول	O
را	O
کاهش	O
مي‌دهد	O
.	O
O
صدارتيان	B-PER
اظهار	O
مي‌کند	O
:	O
اين	O
آفت	O
خسارت‌هاي	O
غيرمستقيم	O
نيز	O
دارد	O
ازجمله	O
اينکه	O
ويروس‌هاي	O
بيماري‌زاي	O
گياهي	O
را	O
با	O
تغذيه	O
از	O
يک	O
درخت	O
آلوده	O
به	O
درخت	O
سالم	O
منتقل	O
مي‌کنند	O
.	O

اين	O
گياه‌شناس	O
مي‌گويد	O
:	O
اين	O
آفت	O
با	O
سرد	O
شدن	O
هوا	O
در	O
پوست	O
درختان	O
بلوط	O
و	O
ساير	O
درختان	O
ساکن	O
مي‌شود	O
و	O
در	O
بهار	O
دوباره	O
باز	O
خواهند	O
گشت	O
.	O

وي	O
کنترل	O
شيميايي	O
را	O
يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
راه‌هاي	O
مبارزه	O
با	O
اين	O
آفت	O
در	O
کشور	O
عنوان	O
مي‌کند	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
چالش‌هاي	O
پيش	O
روي	O
کشاورزان	O
کهگيلويه	B-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
هرساله	O
بيشتر	O
و	O
بيشتر	O
مي‌شود	O
تا	O
بازهم	O
دغدغه	O
معيشت	O
خواب	O
را	O
از	O
آن‌ها	O
بگيرد	O
.	O

عدم	O
بارش	O
باران	O
در	O
فصل	B-DAT
زراعي	I-DAT
جاري	I-DAT
موجب	O
شده	O
هنوز	O
کشت	O
پاييزه	O
در	O
اين	O
استان	O
آغاز	O
نشود	O
و	O
از	O
طرفي	O
از	O
وقوع	O
بحران	O
آب	O
در	O
فصل	O
بهار	O
و	O
تابستان	O
خبر	O
مي‌دهد	O
.	O

در	O
کنار	O
اين‌ها	O
سرمازدگي‌هاي	O
بهار	O
،	O
گردوغبارهاي	O
عربي	O
و	O
تنش‌هاي	O
خشکي	O
تابستان	O
هم	O
زخم‌هاي	O
کاري	O
ديگري	O
هستند	O
که	O
بر	O
پيکر	O
کشاورزي	O
استان	O
زده	O
مي‌شوند	O
و	O
حالا	O
آفت	O
شته‌هاي	O
بالدار	O
،	O
نمکي	O
بر	O
همه	O
زخم‌هاي	O
گذشته	O
شده	O
است	O
.	O

-	O
صديقه	O
اميدي	O
-	O

