زن	O
کثيف	O
پرده	O
از	O
ارتباط	O
ش	O
با	O
مرد	O
غريبه	O
برداشت	O

روز	B-ORG
نو	I-ORG
:	O
شامگاه	B-TIM
دهم	I-TIM
مرداد	I-TIM
سال	I-TIM
93	I-TIM
دو	O
خودرو	O
در	O
جاده	B-LOC
ملارد	I-LOC
با	O
هم	O
برخورد	O
کردند	O
که	O
با	O
گزارش	O
اين	O
حادثه	O
به	O
افسران	O
،	O
مأموران	O
کلانتري	B-ORG
11	I-ORG
براي	O
بررسي	O
به	O
محل	O
تصادف	O
اعزام	O
شدند	O
.	O

هنگام	O
بررسي	O
صحنه	O
تصادف	O
مأموران	O
کلانتري	O
در	O
فاصله	O
20	O
متري	O
با	O
صحنه‌اي	O
دل‌خراش	O
روبه‌رو	O
شدند	O
.	O
جنازه	O
يک	O
مرد	O
جوان	O
که	O
ارتباطي	O
با	O
برخورد	O
دو	O
خودرو	O
نداشت	O
به‌صورت	O
متلاشي‌شده	O
کشف	O
شد	O
.	O

بررسي	O
جنازه	O
نشان	O
مي‌داد	O
يک	O
خودرو	O
بارها	O
از	O
روي	O
وي	O
عبور	O
کرده	O
ولي	O
اثري	O
از	O
خون	O
در	O
جاده	O
نبود	O
.	O

به‌اين‌ترتيب	O
موضوع	O
پيچيده‌تر	O
شد	O
و	O
فرضيه	O
قتل	O
عمد	O
در	O
ذهن	O
کارآگاهان	O
جنايي	O
قوت	O
گرفت	O
.	O

در	O
ادامه	O
مأموران	O
آگاهي	O
پي	O
بردند	O
اين	O
مرد	O
شبانه	O
در	O
محل	O
ديگري	O
به	O
قتل	O
رسيده	O
و	O
جنازه	O
‌اش	O
براي	O
گمراه	O
کردن	O
پليس	O
به	O
کنار	O
جاده	O
منتقل	O
شده	O
است	O
.	O

مدارک	O
شناسايي	O
همراه	O
جنازه	O
نشان	O
مي‌داد	O
مقتول	O
غلام	B-PER
29	O
ساله	O
نام	O
دارد	O
.	O

با	O
افشاي	O
هويت	O
جنازه	O
پليس	O
به	O
بازجويي	O
از	O
همسر	O
وي	O
به	O
نام	O
ليلا	B-PER
پرداخت	O
.	O

اين	O
زن	O
گفت	O
:	O
ديشب	B-DAT
همسر	O
م	O
از	O
محل	O
کار	O
ش	O
به	O
خانه	O
برنگشت	O
و	O
من	O
و	O
دو	O
فرزند	O
م	O
به	O
خانه	O
پدر	O
م	O
رفتيم	O
.	O

او	O
اختلافي	O
با	O
کسي	O
نداشت	O
و	O
نمي‌دانم	O
چه	O
کسي	O
او	O
را	O
کشته	O
است	O
.	O

وقتي	O
پليس	O
به	O
اختلاف‌هاي	O
دنباله‌دار	O
غلام	B-PER
و	O
ليلا	B-PER
در	O
طول	O
7	O
سال	O
زندگي	O
مشترک	O
پي	O
برد	O
بار	O
ديگر	O
زن	O
مقتول	O
را	O
تحت	O
بازجويي	O
قرار	O
داد	O
و	O
ليلا	B-PER
مجبور	O
شد	O
پرده	O
از	O
رابطه	O
کثيفي	O
با	O
يک	O
مرد	O
30	O
ساله	O
به	O
نام	O
محمد	B-PER
برداشت	O
.	O

زن	O
جوان	O
قتل	O
را	O
گردن	O
محمد	B-PER
که	O
دوست	O
صميمي	O
غلام	B-PER
بود	O
انداخت	O
و	O
مدعي	O
شد	O
که	O
محمد	B-PER
دست	O
به	O
چنين	O
جنايت	O
وحشتناک	O
زده	O
است	O
.	O

در	O
ادامه	O
مأموران	O
محمد	B-PER
را	O
که	O
با	O
پاهاي	O
شکسته	O
در	O
بيمارستان	O
بستري	O
بود	O
دستگير	O
کردند	O
محمد	B-PER
به	O
قتل	O
اعتراف	O
کرد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
ليلا	B-PER
به	O
من	O
ابراز	O
علاقه	O
مي‌کرد	O
و	O
من	O
هم	O
که	O
به	O
او	O
وابسته	O
شدم	O
اما	O
سد	O
بزرگي	O
به	O
نام	O
غلام	B-PER
مقابل	O
ما	O
قرار	O
داشت	O
.	O

غلام	B-PER
ليلا	B-PER
را	O
طلاق	O
نمي‌داد	O
و	O
همين	O
موضوع	O
باعث	O
شد	O
ليلا	B-PER
نقشه	O
قتل	O
شوهر	O
ش	O
را	O
بکشد	O
.	O

غلام	B-PER
به	O
همراه	O
ليلا	B-PER
و	O
بچه‌ها	O
يش	O
به	O
سفر	O
شمال	O
بروند	O
که	O
من	O
هم	O
با	O
نيسان	O
وانت	O
پدر	O
م	O
همراه	O
آن‌ها	O
رفتم	O
اما	O
من	O
و	O
ليلا	B-PER
نتوانستيم	O
آنجا	O
نقشه	O
قتل	O
را	O
عملي	O
کنيم	O
.	O

به	O
همين	O
خاطر	O
در	O
راه	O
بازگشت	O
در	O
جاده	B-LOC
ملارد	I-LOC
به	O
غلام	B-PER
گفتم	O
از	O
رانندگي	O
خسته	O
شده‌ام	O
و	O
از	O
او	O
خواستم	O
تا	O
پشت	O
فرمان	O
ماشين	O
بنشيد	O
.	O

وقتي	O
من	O
و	O
غلام	B-PER
در	O
حال	O
جابه‌جا	O
شدن	O
بوديم	O
ليلا	B-PER
ماشين	O
را	O
خلاص	O
کرد	O
و	O
غلام	B-PER
را	O
زير	O
گرفت	O
.	O

او	O
هنوز	O
زنده	O
بود	O
و	O
نفس	O
مي‌کشيد	O
که	O
من	O
پشت	O
فرمان	O
نيسان	O
نشستم	O
و	O
چند	O
بار	O
از	O
روي	O
او	O
گذشتم	O
.	O

سپس	O
جنازه	O
را	O
در	O
حاشيه	O
جاده	O
رها	O
کرديم	O
و	O
به	O
تهران	B-LOC
برگشتيم	O
.	O

محمد	B-PER
و	O
ليلا	B-PER
در	O
شعبه	B-ORG
74	I-ORG
دادگاه	I-ORG
کيفري	I-ORG
سابق	I-ORG
استان	I-ORG
تهران	I-ORG
پاي	O
ميز	O
محاکمه	O
ايستادند	O
و	O
ليلا	B-PER
منکر	O
معاونت	O
در	O
جنايت	O
شد	O
.	O

قضات	O
دادگاه	O
با	O
توجه	O
به	O
درخواست	O
پدر	O
قرباني	O
محمد	B-PER
را	O
به	O
قصاص	O
و	O
99	O
ضربه	O
شلاق	O
محکوم	O
کردند	O
.	O

ليلا	B-PER
نيز	O
از	O
معاونت	O
در	O
جنايت	O
تبرئه	O
و	O
به	O
خاطر	O
رابطه	O
پنهاني	O
با	O
محمد	B-PER
به	O
شلاق	O
محکوم	O
شد	O
.	O

حکم	O
صادره	O
در	O
شعبه	B-ORG
17	I-ORG
ديوان	I-ORG
عالي	I-ORG
کشور	I-ORG
تحت	O
رسيدگي	O
موشکافانه	O
قرار	O
گرفت	O
و	O
قضات	O
ديوان	B-ORG
عالي	I-ORG
کشور	I-ORG
حکم	O
قصاص	O
محمد	B-PER
را	O
نيز	O
تأييد	O
کردند	O
اما	O
با	O
طرح	O
چندين	O
ايراد	O
حکم	O
تبرئه	O
زن	O
جوان	O
از	O
معاونت	O
در	O
شوهر	O
کشي	O
را	O
شکستند	O
.	O

قضات	O
ديوان	B-ORG
عالي	I-ORG
کشور	I-ORG
طي	O
نامه‌اي	O
از	O
قضات	O
دادگاه	O
خواستند	O
تا	O
پس	O
از	O
رفع	O
اين	O
ايرادات	O
بار	O
ديگر	O
ليلا	B-PER
را	O
محاکمه	O
کنند	O
.	O

محمد	B-PER
ديروز	B-DAT
از	O
زندان	O
به	O
شعبه	B-ORG
چهارم	I-ORG
دادگاه	I-ORG
کيفري	I-ORG
يک	I-ORG
استان	I-ORG
تهران	I-ORG
منتقل	O
شد	O
تا	O
به‌عنوان	O
مطلع	O
به	O
سؤالات	O
قضات	O
پاسخ	O
دهد	O
اما	O
ليلا	B-PER
که	O
حالا	O
با	O
قرار	O
وثيقه	O
آزاد	O
است	O
در	O
دادگاه	O
حاضر	O
نشد	O
و	O
وکيل	O
مدافع	O
وي	O
ادعا	O
کرد	O
ليلا	B-PER
در	O
سفر	O
است	O
.	O

غيبت	O
اين	O
متهم	O
در	O
دادگاه	O
موجب	O
شد	O
تا	O
پرونده	O
براي	O
رفع	O
نواقص	O
به	O
دادسرا	O
برگردانده	O
شود	O
.	O

