برنامه	O
براي	O
اخبار	O
جعلي	O
O
زاکر	B-PER
برگ	I-PER
که	O
يکي	O
از	O
جوانه	O
ميلياردرهاي	O
آمريکا	B-LOC
ست	O
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
در	O
يادداشتي	O
که	O
در	O
صفحه	O
فيس‌بوک	O
خود	O
منتشر	O
کرد	O
،	O
نوشت	O
:	O
«	O
»	O
اطلاع‌رساني	O
غلط	O
را	O
جدي	O
بگيريم	O
«	O
»	O
.	O
او	O
گفته	O
کارشناسان	O
فيس‌بوک	B-ORG
هم‌اکنون	O
در	O
حال	O
بررسي	O
7	O
طرح	O
پيشنهادي	O
براي	O
مقابله	O
با	O
انتشار	O
اخبار	O
جعلي	O
‌اند	O
؛	O
تحقيق	O
و	O
بررسي	O
جدي‌تر	O
محتواي	O
منتشر	O
شده	O
،	O
تأييد	O
اعتبار	O
اين	O
اخبار	O
؛	O
و	O
اضافه	O
کردن	O
برچسب	O
جعلي	O
به	O
اخباري	O
که	O
در	O
حال	O
همرساني	O
گسترده	O
در	O
فيس‌بوک	O
هستند	O
،	O
ازجمله	O
راهکارهايي	O
است	O
که	O
زاکر	B-PER
برگ	I-PER
به	O
بررسي	O
آن‌ها	O
در	O
تيم	O
کارشناسي	O
خود	O
اشاره	O
کرده	O
است	O
.	O

او	O
که	O
تنها	O
يک	O
هفته	O
پس	O
از	O
پاسخ	O
دادن	O
به	O
انتقادها	O
به	O
فيس‌بوک	B-ORG
دوباره	O
در	O
اين	O
مورد	O
مي‌نوشت	O
،	O
تأکيد	O
کرده	O
است	O
:	O
«	O
»	O
ما	O
خيلي	O
وقت	O
است	O
که	O
روي	O
اين	O
مسئله	O
متمرکز	O
شده‌ايم	O
اما	O
موضوع	O
هم	O
به	O
لحاظ	O
تکنيکي	O
و	O
هم	O
از	O
نظر	O
فلسفي	O
پيچيده	O
است	O
«	O
»	O
.	O
بنيان‌گذار	O
فيس‌بوک	B-ORG
همچنين	O
گفته	O
نبايد	O
اقدامات	O
عليه	O
انتشار	O
اخبار	O
جعلي	O
باعث	O
اضطراب	O
يا	O
مأيوس	O
شدن	O
تمايل	O
کاربران	O
براي	O
اظهار	O
عقيده	O
و	O
انتشار	O
آن	O
در	O
اين	O
شبکه	O
اجتماعي	O
شود	O
.	O

به	O
گزارش	O
بي	B-ORG
.	I-ORG
بي	I-ORG
.	I-ORG
سي	I-ORGO
زاکر	B-PER
برگ	I-PER
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
هم	O
در	O
پاسخ	O
به	O
انتقادهاي	O
اخير	O
گفته	O
بود	O
99	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
محتواي	O
همرسان	O
شده	O
در	O
فيس‌بوک	O
صحيح	O
و	O
معتبر	O
است	O
و	O
يک	B-PCT
درصد	I-PCT
جعلي	O
هم	O
در	O
جريان	O
کارزارهاي	O
انتخابات	O
گذشته	O
تنها	O
متوجه	O
يک	O
جناح	O
خاص	O
سياسي	O
نبوده	O
و	O
نمي‌توان	O
ازاين‌جهت	O
ارگان	O
را	O
درنتيجه	O
بيرون	O
آمده	O
از	O
صندوق	O
رأي	O
دخيل	O
دانست	O
.	O

دوشنبه	B-DAT
گذشته	I-DAT
،	O
فيس‌بوک	B-ORG
اين	O
ادعا	O
را	O
انکار	O
کرد	O
که	O
استفاده	O
از	O
ابزاري	O
را	O
که	O
پيش	O
از	O
انتخابات	O
به‌منظور	O
کاستن	O
از	O
حجم	O
اخبار	O
جعلي	O
خلق	O
کرده	O
بود	O
،	O
به	O
خاطر	O
نگراني	O
از	O
متهم	O
شدن	O
به	O
سانسور	O
ديدگاه‌هاي	O
محافظه‌کارانه	O
به	O
تعويق	O
انداخته	O
است	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
اين	O
نتيجه‌گيري	O
که	O
اخبار	O
جعلي	O
،	O
مشکلي	O
جدي	O
در	O
اين	O
سايت	O
محسوب	O
مي‌شود	O
،	O
زاکر	B-PER
برگ	I-PER
را	O
به‌گونه‌اي	O
فزاينده	O
دچار	O
اضطراب	O
و	O
پريشاني	O
کرده	O
است	O
.	O

بعضي	O
از	O
داده‌هاي	O
جمع‌آوري‌شده	O
از	O
فيس‌بوک	O
نشان	O
مي‌دهد	O
اخبار	O
جعلي	O
که	O
از	O
طريق	O
اين	O
شبکه	O
اجتماعي	O
منتشر	O
مي‌شوند	O
بسيار	O
بيشتر	O
از	O
اخباري	O
که	O
بعداً	O
جعلي	O
بودن	O
آن‌ها	O
را	O
برملا	O
مي‌کند	O
همرسان	O
مي‌شوند	O
.	O

با	O
افزايش	O
کاربران	O
فيس‌بوک	O
که	O
اکنون	O
از	O
يک	O
ميليارد	O
و	O
700	O
ميليون	O
کاربر	O
هم	O
فراتر	O
رفته	O
،	O
بسياري	O
از	O
مردم	O
اين	O
شبکه	O
اجتماعي	O
را	O
منبع	O
اصلي	O
دسترسي	O
به	O
اخبار	O
روزانه	O
کرده‌اند	O
.	O

الگوريتم	O
نيوزفيد	O
فيس‌بوک	O
مطابق	O
آنچه	O
که	O
فکر	O
مي‌کند	O
کاربران	O
ترجيح	O
مي‌دهند	O
به	O
آن‌ها	O
مطلب	O
نشان	O
مي‌دهد	O
و	O
درستي	O
اطلاعات	O
موجود	O
در	O
خبرها	O
را	O
هم	O
کنترل	O
نمي‌کند	O
.	O

داستان‌هايي	O
که	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
را	O
به	O
قتل	O
متهم	O
مي‌کردند	O
يا	O
اوباما	B-PER
را	O
مسلمان	O
مي‌خواندند	O
در	O
فيد	O
ميليون‌ها	O
طرفدار	O
بالقوه	O
ترامپ	B-PER
ظاهر	O
شده‌اند	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
،	O
يک	O
نقل‌قول	O
ساختگي	O
که	O
در	O
آن	O
ترامپ	B-PER
در	O
سال	B-DAT
1998	I-DAT
جمهوري	O
را	O
احمق	O
مي‌خواند	O
يا	O
اين‌که	O
ترامپ	B-PER
متولد	O
پاکستان	B-LOC
است	O
هنوز	O
در	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
ديده	O
مي‌شود	O
.	O

