ماجراي	O
شوخي	O
خونين	O
پسرخاله‌ها	O
در	O
برج	O
14	O
طبقه	O

حدود	O
ساعت	B-TIM
17	I-TIM
:	I-TIM
30	I-TIM
سوم	I-TIM
آذر	I-TIM
سال	I-TIM
جاري	I-TIM
خبر	O
وقوع	O
يک	O
فقره	O
قتل	O
در	O
يک	O
پروژه	O
ساختماني	O
در	O
حال	O
ساخت	O
حوالي	O
ميدان	B-LOC
ساحل	I-LOC
،	O
از	O
سوي	O
مأموران	O
کلانتري	B-ORG
181	I-ORG
عوارضي	I-ORG
به	O
قاضي	O
ايلخاني	B-PER
؛	O
بازپرس	O
کشيک	O
قتل	O
پايتخت	O
اعلام	O
شد	O
.	O

به	O
گزارش	O
تسنيم	B-ORG
،	O
دقايقي	O
بعد	O
بازپرس	O
امور	B-ORG
جنايي	I-ORG
تهران	I-ORG
به	O
همراه	O
اکيپ	O
تشخيص	O
هويت	O
و	O
کارشناسان	O
پزشکي	B-ORG
قانوني	I-ORG
در	O
صحنه	O
جرم	O
حاضر	O
شدند	O
و	O
طي	O
بررسي	O
اوليه	O
مشخص	O
شد	O
مقتول	O
پسر	O
جواني	O
است	O
که	O
با	O
ضربات	O
متعدد	O
چاقو	O
توسط	O
پسرخاله‌	O
اش	O
به	O
قتل	O
رسيده	O
و	O
قاتل	O
نيز	O
از	O
صحنه	O
جرم	O
گريخته	O
است	O
.	O

بررسي	O
بيشتر	O
در	O
رابطه	O
با	O
اين	O
قتل	O
نشان	O
داد	O
که	O
مقتول	O
و	O
پسرخاله	O
‌اش	O
مدتي	O
قبل	O
از	O
شهرستاني	O
براي	O
کار	O
به	O
تهران	B-LOC
آمده	O
؛	O
در	O
اين	O
پروژه	O
ساختماني	O
مشغول	O
به	O
کار	O
بودند	O
و	O
شب‌ها	O
در	O
همان‌جا	O
استراحت	O
مي‌کردند	O
.	O

هم‌زمان	O
با	O
انتقال	O
جسد	O
مقتول	O
به	O
پزشکي	B-LOC
قانوني	I-LOC
تلاش	O
براي	O
بازداشت	O
متهم	O
آغاز	O
و	O
وي	O
ساعاتي	O
پس	O
از	O
قتل	O
در	O
منطقه	B-LOC
پاسداران	I-LOC
بازداشت	O
شد	O
.	O

پيش	B-TIM
از	I-TIM
ظهر	I-TIM
امروز	I-TIM
متهم	O
اين	O
پرونده	O
به	O
دادسراي	B-ORG
امور	I-ORG
جنايي	I-ORG
تهران	I-ORG
منتقل	O
شد	O
و	O
در	O
اظهارات	O
ش	O
به	O
قاضي	O
ايلخاني	B-PER
؛	O
بازپرس	O
شعبه	O
هشتم	O
اين	O
دادسرا	O
گفت	O
:	O
در	O
يکي	O
از	O
اتاق‌هاي	O
طبقه	O
منفي	O
يک	O
برج	O
14	O
طبقه	O
در	O
حال	O
گچ	O
کاري	O
بوديم	O
در	O
اين	O
حين	O
با	O
پسرخاله	O
‌ام	O
شوخي	O
کردم	O
که	O
او	O
ناراحت	O
شد	O
و	O
با	O
هم	O
جروبحث	O
کرديم	O
؛	O
جروبحث	O
ما	O
با	O
وساطت	O
يکي	O
از	O
کارگرها	O
پايان	O
يافت	O
و	O
من	O
از	O
پسرخاله	O
‌ام	O
عذرخواهي	O
کردم	O
و	O
به	O
بيرون	O
از	O
اتاق	O
رفتم	O
که	O
ناگهان	O
پسرخاله	O
‌ام	O
با	O
چاقو	O
از	O
داخل	O
اتاق	O
به	O
سمت	O
م	O
حمله‌ور	O
شد	O
و	O
يکي	O
از	O
کارگرها	O
او	O
را	O
گرفت	O
؛	O
چاقو	O
روي	O
زمين	O
افتاد	O
و	O
درگيري	O
در	O
آنجا	O
پايان	O
يافت	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
بعد	O
از	O
آن	O
سروصورت	O
م	O
را	O
شستم	O
که	O
مجدداً	O
پسرخاله‌	O
ام	O
سراغ	O
من	O
آمد	O
و	O
گفت	O
بايد	O
تو	O
را	O
بکشم	O
،	O
به	O
او	O
گفتم	O
اتفاقي	O
نيفتاده	O
که	O
مي‌خواهي	O
موضوع	O
را	O
بزرگ	O
کني	O
،	O
بعد	O
نيز	O
به	O
حمام	O
رفتم	O
و	O
سپس	O
براي	O
خوردن	O
غذا	O
به	O
اتاق	O
برگشتم	O
و	O
مشغول	O
خوردن	O
غذا	O
شدم	O
که	O
پسرخاله‌	O
ام	O
نزد	O
من	O
آمد	O
و	O
گفت	O
چرا	O
مثل	O
گراز	O
غذا	O
مي‌خوري	O
،	O
صاحب‌کار	O
م	O
به	O
او	O
گفت	O
ما	O
هميشه	O
اين‌گونه	O
غذا	O
مي‌خوريم	O
و	O
با	O
ديدن	O
اين	O
وضعيت	O
از	O
پسرخاله	O
‌ام	O
خواست	O
که	O
آن	O
شب	O
به	O
شهرستان	O
برود	O
،	O
پسرخاله	O
‌ام	O
به	O
صاحب‌کار	O
گفت	O
من	O
کار	O
نيمه‌تمامي	O
در	O
تهران	B-LOC
دارم	O
که	O
بايد	O
آن	O
را	O
انجام	O
دهم	O
،	O
صاحب‌کار	O
از	O
او	O
پرسيد	O
چه	O
کاري	O
داري	O
که	O
پسرخاله	O
‌ام	O
گفت	O
بعداً	O
متوجه	O
خواهي	O
شد	O
و	O
به	O
او	O
گفت	O
اگر	O
مي‌خواهي	O
دعوا	O
کني	O
به	O
بيرون	O
از	O
ساختمان	O
برو	O
.	O

متهم	O
اين	O
پرونده	O
درباره	O
نحوه	O
قتل	O
پسرخاله	O
اش	O
به	O
بازپرس	O
گفت	O
:	O
ناگهان	O
پسرخاله‌	O
م	O
با	O
شيشه	O
قليان	O
به	O
سمت	O
من	O
حمله‌ور	O
شد	O
،	O
با	O
هم	O
درگير	O
شديم	O
و	O
غذا	O
و	O
قابلمه‌ها	O
روي	O
زمين	O
ريخت	O
.	O

صاحب‌کار	O
،	O
ما	O
را	O
از	O
هم	O
جدا	O
کرد	O
و	O
من	O
به	O
تمیز	O
کردن	O
اتاق	O
مشغول	O
شدم	O
؛	O
چاقویی	O
که	O
برای	O
خوردن	O
غذا	O
و	O
موارد	O
دیگر	O
از	O
آن	O
استفاده	O
می‌کردیم	O
را	O
برداشتم	O
و	O
قصد	O
داشتم	O
چاقو	O
را	O
سر	O
جایش	O
بگذارم	O
که	O
پسر	O
خاله	O
ام	O
به	O
سمتم	O
حمله‌ور	O
شد	O
و	O
با	O
مشت	O
ضرباتی	O
به	O
سر	O
و	O
صورتم	O
زد	O
؛	O
آن	O
لحظه	O
سرم	O
پایین	O
بود	O
و	O
در	O
حال	O
دفاع	O
از	O
خود	O
بودم	O
و	O
نمی‌دانم	O
چه	O
شد	O
که	O
چاقو	O
به	O
او	O
خورد	O
،	O
قصد	O
زدن	O
و	O
کشتن	O
پسر	O
خاله	O
ام	O
را	O
نداشتم	O
و	O
نمی‌دانم	O
چاقو	O
به	O
کدام	O
نقطه	O
از	O
بدنش	O
اصابت	O
کرد	O
.	O

سرانجام	O
متهم	O
این	O
پرونده	O
با	O
دستور	O
بازپرس	O
امور	B-ORG
جنایی	I-ORG
تهران	I-ORG
در	O
اختیار	O
ماموران	O
اداره	B-ORG
آگاهی	I-ORG
قرار	O
گرفت	O
و	O
تحقیقات	O
بیشتر	O
در	O
رابطه	O
با	O
این	O
پرونده	O
ادامه	O
دارد	O
.	O

