انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
پيروزي	O
توده‌هاي	O
خشمگين	O

به	O
گزارش	O
نامه	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
انتخابات	O
رياست‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
به	O
پايان	O
رسيد	O
.	O

پيروز	O
واقعي	O
اين	O
انتخابات	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
و	O
بازنده	O
واقعي	O
آن	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
نبود	O
.	O

برنده	O
اين	O
انتخابات	O
توده‌هاي	O
خشمگين	O
بودند	O
و	O
بازنده	O
آن	O
نخبگان	O
ناآگاه	O
.	O

انتخابات	O
سال	B-DAT
2016	I-DAT
،	O
جدال	O
مرسوم	O
حزبي	O
براي	O
تصاحب	O
کرسي	O
رياست‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
نبود	O
که	O
اگر	O
چنين	O
بود	O
،	O
اين‌گونه	O
طرفين	O
دعوا	O
،	O
يکديگر	O
را	O
لجن‌مال	O
نمي‌کردند	O
،	O
بلکه	O
نبردي	O
براي	O
«	O
بودن	O
آمريکا	B-LOC
»	O
و	O
«	O
شدن	O
آمريکا	B-LOC
»	O
بود	O
.	O

گروه	O
نخست	O
،	O
بر	O
هر	O
آنچه	O
اکنون	O
آمريکا	B-PER
به	O
شمار	O
مي‌آيد	O
،	O
افتخار	O
مي‌کرد	O
و	O
گروه	O
دوم	O
،	O
در	O
پي	O
آمريکا	B-LOC
ي	O
بهتري	O
بود	O
.	O

گروه	O
نخست	O
مدافع	O
وضع	O
موجود	O
بود	O
و	O
گروه	O
دوم	O
در	O
آتش	O
تغيير	O
وضع	O
موجود	O
مي‌سوخت	O
.	O

گروه	O
نخست	O
پول	O
،	O
نفوذ	O
و	O
رسانه	O
داشت	O
.	O

اما	O
تنها	O
داشته	O
گروه	O
دوم	O
،	O
اميد	O
بود	O
؛	O
اميد	O
به	O
اقتصاد	O
بهتر	O
،	O
به	O
شغل	O
بيشتر	O
،	O
به	O
امنيت	O
وسيع‌تر	O
و	O
به	O
اخلاق	O
متعالي‌تر	O
.	O

اين	O
اميد	O
در	O
فردي	O
جسور	O
،	O
مستقل	O
و	O
ساختارشکن	O
متجلي	O
شد	O
؛	O
مردي	O
که	O
خود	O
روزگاري	O
درون	O
تشکيلات	O
حاکم	O
،	O
رئيس‌جمهور	O
مي‌ساخت	O
،	O
پا	O
به	O
ميدان	O
گذاشت	O
و	O
باوجود	O
ثروت	O
چند	O
ميليارد	O
دلاري	O
به	O
ناجي	O
فقرا	O
و	O
آسيب‌ديدگان	O
از	O
بحران‌هاي	O
متعدد	O
سياسي	O
،	O
اقتصادي	O
،	O
اجتماعي	O
و	O
هويتي	O
آمريکا	B-LOC
بدل	O
شد	O
.	O

فارغ	O
از	O
اينکه	O
آيا	O
اين	O
انتخاب	O
صحيح	O
بوده	O
است	O
يا	O
خير	O
،	O
آنچه	O
اهميت	O
دارد	O
،	O
اين	O
است	O
که	O
توده‌ها	O
درنهايت	O
بر	O
نخبگان	O
فائق	O
آمدند	O
و	O
تشکيلات	O
،	O
سرانجام	O
مقهور	O
ضد	O
تشکيلات	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
انتخابات	O
،	O
حمايت	O
اقتصادي	O
،	O
بر	O
مدافعان	O
جهاني‌شدن	O
شوريدند	O
و	O
انزواطلبان	O
،	O
بين‌الملل	O
را	O
به	O
زير	O
کشيدند	O
.	O

ترامپ	B-PER
نه	O
مبدع	O
شکاف‌هاي	O
اجتماعي	O
که	O
حاصل	O
اين	O
شکاف‌ها	O
بود	O
.	O

شم	O
اقتصادي	O
ترامپ	B-PER
،	O
نياز	O
جامعه	O
را	O
شناسايي	O
کرد	O
و	O
براي	O
آن	O
کالاي	O
جذابي	O
ساخت	O
.	O

ترامپ	B-PER
«	O
سوپرمن	O
»	O
پا	O
به	O
ميدان	O
گذاشت	O
و	O
راه‌حل‌هاي	O
بسيار	O
ساده‌اي	O
را	O
براي	O
مشکلات	O
بسيار	O
دشوار	O
ارائه	O
کرد	O
.	O

ذهن	O
ساده	O
ساز	O
توده	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
نيز	O
به	O
اين	O
«	O
سوپرمن	O
»	O
نوظهور	O
دل	O
بست	O
.	O

اکنون	O
انتخاباتي	O
که	O
به‌عنوان	O
انتخابات	O
قرن	O
آمريکا	B-LOC
لقب	O
گرفته	O
بود	O
،	O
به	O
پايان	O
رسيده	O
است	O
.	O

اما	O
غولي	O
که	O
ترامپ	B-PER
را	O
از	O
چراغ	O
جادو	O
خارج	O
کرده	O
است	O
،	O
به‌جاي	O
نخست	O
خود	O
برنخواهد	O
گشت	O
.	O

جنبش	O
تحول	O
،	O
با	O
کنار	O
زدن	O
تشکيلاتي	O
فاسد	O
و	O
ناکارآمد	O
،	O
به	O
نخستين	O
موفقيت	O
خود	O
دست	O
يافته	O
است	O
و	O
براي	O
موفقيت‌هاي	O
بعدي	O
بي‌قراري	O
مي‌کند	O
.	O

چهل‌وپنجمين	O
رئيس‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
چاره‌اي	O
ندارد	O
جز	O
اينکه	O
به	O
اين	O
مطالبات	O
عينيت	O
بخشد	O
؛	O
درحالي‌که	O
بر	O
اساس	O
سنت	O
ديرپاي	O
سياسي	O
در	O
آمريکا	B-LOC
،	O
بسياري	O
از	O
رؤساي	O
جمهوري	O
اين	O
کشور	O
بعد	O
از	O
کسب	O
پيروزي	O
يا	O
وعده‌ها	O
ي	O
خود	O
را	O
فراموش	O
مي‌کنند	O
يا	O
به	O
بهانه‌هايي	O
همچون	O
مانع‌تراشي	O
مخالفان	O
دولت	O
،	O
از	O
اجراي	O
آنان	O
سر	O
باز	O
مي‌زنند	O
.	O

گام	O
برداشتن	O
در	O
اين	O
مسير	O
،	O
براي	O
کسي	O
که	O
غول	O
تحول	O
را	O
بيدار	O
کرده	O
،	O
خودکشي	O
سياسي	O
است	O
؛	O
ضمن	O
اينکه	O
مي‌تواند	O
موجب	O
نااميدي	O
از	O
تغييرات	O
مؤثر	O
و	O
مدني	O
در	O
اين	O
کشور	O
شود	O
؛	O
موضوعي	O
که	O
اعتراضات	O
خشونت‌آميز	O
را	O
رقم	O
خواهد	O
زد	O
.	O
درعين‌حال	O
،	O
حتي	O
در	O
صورت	O
عزم	O
جدي	O
ترامپ	B-PER
براي	O
تحقق	O
به	O
وعده‌هاي	O
خود	O
،	O
دور	O
از	O
انتظار	O
خواهد	O
بود	O
که	O
اليگارشي	O
حاکم	O
بر	O
آمريکا	B-LOC
،	O
به	O
تغييرات	O
ساختارشکنانه	O
مدنظر	O
رئيس‌جمهوري	O
جديد	O
اين	O
کشور	O
تن	O
دهد	O
.	O

اين	O
تشکيلات	O
که	O
نيم‌قرن	B-DAT
پيش	I-DAT
،	O
يک	O
رئيس‌جمهوري	O
متفاوت	O
به	O
نام	O
جان	B-PER
افکندي	I-PER
را	O
حذف	O
فيزيکي	O
کرد	O
،	O
حتي	O
اگر	O
اين	O
اتفاق	O
دوباره	O
رخ	O
ندهد	O
،	O
از	O
همراهي	O
با	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
براي	O
برهم	O
زدن	O
نظم	O
مستقر	O
در	O
کشور	O
خودداري	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

برقراري	O
توازن	O
ميان	O
مطالبات	O
توده‌هاي	O
خشمگين	O
با	O
منافع	O
اليگارشي	O
سياسي	O
-	O
مالي	O
در	O
آمريکا	B-LOC
،	O
جدي‌ترين	O
چالش	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
در	O
چهار	B-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
خواهد	O
بود	O
.	O
