«	O
ترامپ	B-PER
»	O
چه	O
ورزش‌هايي	O
انجام	O
مي‌دهد	O
؟	O

به	O
گزارش	O
نامه	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
بسکتباليست	O
نيمه‌حرفه‌اي	O
است	O
؛	O
حتي	O
روزي	O
که	O
در	O
آمريکا	B-LOC
رأي‌ها	O
را	O
براي	O
رياست‌جمهوري	O
اش	O
مي‌شمردند	O
،	O
باز	O
مشغول	O
بازي	O
بسکتبال	O
بود	O
.	O

بدن	O
ش	O
فیتنس	O
است	O
و	O
چربی	O
اضافه	O
اي	O
ندارد	O
.	O

گلف	O
را	O
هم	O
در	O
حد	O
«	O
کري	O
خواندن	O
»	O
براي	O
بقيه	O
بازي	O
مي‌کند	O
.	O

هاکي	O
روي	O
يخ	O
را	O
هم	O
بلد	O
است	O
و	O
فوتبال	O
به	O
معناي	O
واقعي	O
(	O
در	O
مقابل	O
فوتبال	O
آمريکايي	O
)	O
را	O
دوست	O
دارد	O
و	O
نتايج	O
را	O
دنبال	O
مي‌کند	O
.	O

عاشق	O
تيم‌هاي	O
بزرگ	O
فوتبال	O
آمريکايي	O
است	O
و	O
هر	O
وقت	O
هم	O
که	O
فرصتي	O
دست	O
دهد	O
،	O
دويدن	O
و	O
بدن‌سازي	O
را	O
در	O
اولويت	O
مي‌گذارد	O
.	O

کيلومترها	O
آن‌طرف‌تر	O
از	O
آمريکا	B-LOC
هم	O
ولاديمير	B-PER
پوتين	I-PER
حاضر	O
است	O
؛	O
مرد	O
همه‌کاره	O
روس‌ها	O
.	O

جودو	O
را	O
حرفه‌اي	O
دنبال	O
کرده	O
،	O
عاشق	O
سوارکاري	O
و	O
تيراندازي	O
است	O
و	O
به	O
مسابقات	O
نيمه‌حرفه‌اي	O
هاکي	O
روي	O
يخ	O
هم	O
رفته	O
و	O
در	O
آن	O
شرکت	O
کرده	O
.	O

ميزباني	O
جام	O
جهاني	O
فوتبال	O
هم	O
که	O
براي	O
کشور	O
ش	O
گرفته	O
است	O
و	O
در	O
عرصه	O
تيمداري	O
در	O
فوتبال	O
دستي	O
بر	O
آتش	O
دارد	O
در	O
اين	O
ميان	O
جمهوري‌خواهان	O
هم	O
بالاخره	O
قرار	O
شد	O
پشت	O
نامزدي	O
درآيند	O
که	O
سررشته‌اي	O
در	O
ورزش	O
داشته	O
باشد	O
؛	O
مي‌خواستند	O
يکي	O
مثل	O
اوباما	B-PER
را	O
معرفي	O
کنند	O
که	O
حداقل	O
چربي	O
اضافه	O
نداشته	O
باشد	O
.	O

اين	O
«	O
تز	O
»	O
مال	O
سال‌هاي	O
اول	O
رياست‌جمهوري	O
اوباما	B-PER
بود	O
؛	O
بعدها	O
جمهوري‌خواهان	O
از	O
ايده	O
‌شان	O
فاصله	O
گرفتند	O
و	O
سرانجام	O
هم	O
که	O
روز	O
گذشته	O
نامزد	O
موردعلاقه	O
‌شان	O
يعني	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
با	O
چند	O
ده	O
کيلو	O
چربي	O
اضافه	O
رسماً	O
به‌عنوان	O
رئيس‌جمهور	O
بعدي	O
آمريکا	B-LOC
معرفي	O
شد	O
.	O

دونالد	B-PER
بدن	O
«	O
فیتنسی	O
»	O
ندارد	O
ولي	O
به	O
مجله	O
«	O
سلامت	O
مردان	O
»	O
آمريکا	B-LOC
مي‌گويد	O
با	O
ورزش	O
کردن	O
بيگانه	O
نيست	O
:	O
«	O
من	O
همه	O
ورزش‌ها	O
را	O
امتحان	O
کرده‌ام	O
.	O

هميشه	O
هم	O
ورزشکار	O
خوبي	O
بوده‌ام	O
.	O

هميشه	O
هم	O
کاپيتان	O
تيم‌ها	O
يم	O
بودم	O
.	O

هنوز	O
هم	O
گلف	O
بازي	O
مي‌کنم	O
و	O
در	O
اين	O
رشته	O
تبحر	O
هم	O
دارم	O
»	O
در	O
اين	O
مورد	O
آخر	O
يعني	O
بازي	O
گلف	O
و	O
تبحر	O
در	O
آن	O
،	O
تقريباً	O
تنها	O
رشته	O
ورزشي	O
است	O
که	O
مستند	O
حضور	O
ترامپ	B-PER
در	O
آن	O
وجود	O
دارد	O
.	O

او	O
با	O
راه‌اندازي	O
تورنمنت‌هاي	O
مختلف	O
گلف	O
در	O
ايالت‌هاي	O
آمريکا	B-LOC
،	O
از	O
سال‌ها	O
پيش	O
در	O
اين	O
رشته	O
ورزشي	O
فعاليت	O
کرده	O
و	O
براي	O
خودش	O
اعتباري	O
به	O
دست	O
آورده	O
؛	O
نه	O
اينکه	O
مقام‌هاي	O
حرفه‌اي	O
داشته	O
باشد	O
،	O
بلکه	O
به	O
اين	O
خاطر	O
که	O
برگزاري	O
تورنمنت‌هاي	O
گلف	O
ش	O
،	O
متقاضيان	O
زيادي	O
داشته	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
راه	O
هم	O
البته	O
هميشه	O
عادت‌هاي	O
عجيب	O
داشته	O
؛	O
مثل	O
همين	O
مورد	O
آخر	O
که	O
تورنمنت	O
گلف	O
پيش	O
روي	O
ش	O
را	O
قرار	O
است	O
در	O
مکزيک	B-LOC
برگزار	O
کند	O
!	O

کشوري	O
که	O
قرار	O
است	O
مرزها	O
يش	O
با	O
آمريکا	B-LOC
را	O
با	O
ديوار	O
بپوشاند	O
!	O

البته	O
ترامپ	B-PER
با	O
آن	O
دسته	O
از	O
آدم‌ها	O
که	O
مي‌گويند	O
گلف	O
ورزش	O
نيست	O
و	O
کمکي	O
به	O
کم	O
کردن	O
وزن	O
آدمي	O
و	O
البته	O
فيتنس‌نگه‌داشتن	O
بدن	O
نمي‌کند	O
،	O
مخالفت	O
مي‌کند	O
.	O

او	O
مي‌گويد	O
:	O
«	O
هرکسي	O
بالاخره	O
بايد	O
در	O
هفته	O
چندساعتي	O
هم	O
که	O
شده	O
،	O
وقت	O
ش	O
را	O
براي	O
بازي	O
گلف	O
صرف	O
کند	O
؛	O
ورزش	O
بسيار	O
مهيجي	O
است	O
و	O
شخصاً	O
وقتي	O
گلف	O
بازي	O
مي‌کنم	O
،	O
يکي	O
،	O
دو	O
کيلويي	O
وزن	O
کم	O
مي‌کنم	O
.	O

خوبي	O
گلف	O
اين	O
است	O
که	O
شما	O
را	O
از	O
يخچال	O
خانه‌تان	O
دور	O
نگه	O
مي‌دارد	O
و	O
نمي‌گذارد	O
با	O
خوردن	O
غذا	O
چاق‌تر	O
شويد	O
»	O
کاسبي	O
در	O
ورزش	O
اگرچه	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
خودش	O
را	O
يک	O
گلف	O
باز	O
حرفه‌اي	O
توصيف	O
مي‌کند	O
ولي	O
حضور	O
او	O
در	O
ورزش	O
بيشتر	O
مادي	O
و	O
بعضاً	O
در	O
سطح	O
مديريتي	O
بوده	O
؛	O
او	O
سال	B-DAT
1983	I-DAT
تيم	B-ORG
نيوجرسي	I-ORG
جنرال	I-ORG
را	O
در	O
ليگ	O
فوتبال	O
آمريکايي	O
در	O
سطح	O
پايين	O
راه‌اندازي	O
کرد	O
تا	O
به	O
جنگ	O
ليگ	O
حرفه‌اي	O
فوتبال	O
آمريکايي	O
برود	O
ولي	O
بعد	O
از	O
سه	O
سال	O
با	O
شکست	O
در	O
رقابت	O
با	O
ليگ	O
اصلي	O
فوتبال	O
آمريکايي	O
،	O
از	O
فعاليت	O
در	O
اين	O
عرصه	O
صرف‌نظر	O
کرد	O
؛	O
هرچند	O
برحسب	O
علاقه	O
و	O
مثل	O
بسياري	O
از	O
آمريکايي‌ها	O
،	O
اين	O
ورزش	O
را	O
دنبال	O
کرد	O
و	O
حتي	O
سال	B-DAT
2014	I-DAT
تا	O
آستانه	O
خريد	O
تيم	B-ORG
شيکاگو	I-ORG
در	O
فوتبال	O
آمريکايي	O
هم	O
پيش	O
رفت	O
.	O

ترامپ	B-PER
حتي	O
مديريت	O
در	O
دوچرخه‌سواري	O
را	O
هم	O
تجربه	O
کرده	O
است	O
؛	O
سال	B-DAT
1989	I-DAT
و	I-DAT
1990	I-DAT
او	O
به	O
همراه	O
چند	O
مولتي	O
ميلياردر	O
آمريکايي	O
،	O
طرح	O
پياده	O
کردن	O
«	O
تور	O
دو	O
فرانس	O
»	O
در	O
آمريکا	B-LOC
با	O
نام	O
«	O
تور	O
آمريکا	B-LOC
»	O
را	O
پياده	O
کرد	O
ولي	O
درنهايت	O
باز	O
هم	O
با	O
عقيم	O
ماندن	O
اين	O
موضوع	O
،	O
از	O
فعاليت	O
در	O
اين	O
عرصه	O
صرف‌نظر	O
کرد	O
.	O

ترامپ	B-PER
مثل	O
اخلاق	O
ويژه‌اي	O
که	O
دارد	O
،	O
دوستان	O
ورزشکار	O
ويژه‌اي	O
هم	O
انتخاب	O
کرده	O
؛	O
از	O
دنيس	B-PER
راد	I-PER
من	I-PER
،	O
بسکتباليست	O
حرفه‌اي	O
و	O
عجيب	O
NBA	O
گرفته	O
تا	O
مايک	B-PER
تاي	I-PER
سون	I-PER
،	O
قهرمان	O
سابق	O
بوکس	O
دنيا	O
که	O
در	O
يک	O
بازه	O
زماني	O
ترامپ	B-PER
را	O
مجاب	O
به	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
بوکس	O
هم	O
کرد	O
.	O

درواقع	O
تاي	B-PER
سون	I-PER
با	O
تيم	B-ORG
بوکس	I-ORG
باشگاه	I-ORG
نيويورک	I-ORG
همکاري	O
مي‌کرد	O
و	O
از	O
ترامپ	B-PER
براي	O
سرمايه‌گذاري	O
روي	O
بوکسورهاي	O
جوان	O
باشگاه	O
کمک	O
گرفت	O
.	O

ماجراي	O
حضور	O
رئيس‌جمهور	O
آينده	O
آمريکا	B-LOC
در	O
مسابقات	O
WWE	O
(	O
کشتي	O
کج	O
آمريکا	B-LOC
)	O
هم	O
که	O
ديگر	O
به	O
همگان	O
ثابت	O
شده	O
است	O
؛	O
او	O
با	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
اين	O
مسابقات	O
که	O
بيشتر	O
جنبه	O
نمايشي	O
دارد	O
،	O
حمايت	O
کشتي	O
کج	O
کاران	O
آمريکايي	O
را	O
هم	O
با	O
خودش	O
براي	O
انتخابات	O
داشت	O
.	O

ترامپ	B-PER
حتي	O
در	O
يکي	O
از	O
صحنه‌هاي	O
معروف	O
که	O
ويدئوي	O
آن	O
همه‌جا	O
پخش	O
شده	O
،	O
کنار	O
رينگ	O
،	O
يکي	O
از	O
اعضاي	O
تيم	O
رقيب	O
را	O
به	O
باد	O
کتک	O
(	O
نمايشي	O
)	O
مي‌گيرد	O
.	O

بااين‌حال	O
پشت	O
همه	O
آن	O
نمايش‌ها	O
ميليون‌ها	B-MON
دلار	I-MON
پول	O
نهفته	O
بود	O
که	O
اين	O
مرد	O
تاجر	O
همه	O
را	O
به	O
جيب	O
زده	O
است	O
.	O

دونالد	B-PER
همين	O
اواخر	O
در	O
يکي	O
از	O
برنامه‌هاي	O
تلويزيوني	O
‌اش	O
از	O
يک	O
ورزش	O
ديگر	O
هم	O
رونمايي	O
کرده	O
که	O
خودش	O
مي‌گويد	O
مثل	O
گلف	O
در	O
آن	O
هم	O
تبحر	O
دارد	O
؛	O
ورزشي	O
به	O
نام	O
حرف	O
زدن	O
!	O

خودش	O
مي‌گويد	O
:	O
«	O
به‌تازگي	O
فهميدم	O
حرف	O
زدن	O
هم	O
ورزش	O
است	O
!	O

ورزشي	O
که	O
در	O
آن	O
تبحر	O
دارم	O
.	O

من	O
همين	O
چند	O
وقت	O
پيش	O
مقابل	O
12	O
هزار	O
نفر	O
سخنراني	O
کردم	O
و	O
بعد	O
متوجه	O
شدم	O
وقتي	O
سخنراني	O
مي‌کنم	O
به	O
خوردن	O
غذا	O
فکر	O
نمي‌کنم	O
!	O

خب	O
،	O
وقتي	O
به	O
خوردن	O
غذا	O
فکر	O
نمي‌کنيد	O
،	O
طبيعي	O
است	O
که	O
چاق	O
هم	O
نمي‌شويد	O
»	O
.	O
