سلامت	O
جسمي	O
و	O
روحي	O
جامعه	O
توفيقات	O
اقتصادي	O
و	O
فرهنگي	O
کشور	O
را	O
افزايش	O
مي‌دهد	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
خبرگزاري	B-ORG
رسا	I-ORG
در	O
خراسان	B-LOC
شمالي	I-LOC
،	O
حجت‌الاسلام	O
محمد	B-PER
اميري	I-PER
،	O
مدير	O
مرکز	B-ORG
خدمات	I-ORG
حوزه‌هاي	I-ORG
علميه	I-ORG
استان	I-ORG
خراسان	I-ORG
شمالي	I-ORG
،	O
امروز	O
در	O
کارگاه	O
آموزشي	O
سفيران	O
سلامت	O
که	O
با	O
شرکت	O
طلاب	O
و	O
اساتيد	O
مدارس	O
علميه	O
اهل	O
سنت	O
استان	O
برگزار	O
شد	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
سلامت	O
روح	O
و	O
جسم	O
در	O
کنار	O
هم	O
جامعه	O
را	O
پويا	O
و	O
سرزنده	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
روح	O
سالم	O
در	O
بدن	O
سالم	O
پرورش	O
مي‌يابد	O
و	O
اگر	O
اراده	O
ما	O
بر	O
ايجاد	O
جامعه‌اي	O
پويا	O
و	O
سرزنده	O
است	O
بايد	O
هم‌زمان	O
در	O
کنار	O
آموزه‌هاي	O
ديني	O
و	O
اخلاقي	O
به	O
سلامت	O
جسم	O
افراد	O
هم	O
توجه	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
اميري	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
حفظ	O
سلامت	O
جسم	O
از	O
اهم	O
واجبات	O
بوده	O
و	O
افزايش	O
بهداشت	O
و	O
سلامت	O
،	O
زيرساخت	O
توسعه	O
در	O
جوامع	O
به‌حساب	O
مي‌آيد	O
.	O

وي	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
دشمن	O
با	O
تبليغ	O
فرهنگ‌هاي	O
نادرست	O
مربوط	O
به	O
تغذيه	O
ازجمله	O
هست	O
بوده	O
و	O
تبليغ	O
غذاهاي	O
سرخ‌کردني	O
به	O
دنبال	O
برنامه‌ريزي	O
جدي	O
براي	O
به	O
مخاطره	O
انداختن	O
سلامت	O
انسان‌هاي	O
بي‌گناه	O
است	O
و	O
براي	O
خنثي	O
کردن	O
اين	O
توطئه‌ها	O
،	O
روحانيان	O
و	O
طلاب	O
علوم	O
ديني	O
که	O
به‌عنوان	O
سفيران	O
سلامت	O
روح	O
در	O
جامعه	O
شناخته	O
شده	O
و	O
فعال	O
هستند	O
مي‌توانند	O
با	O
کسب	O
اطلاعات	O
بيشتر	O
در	O
عرصه	O
سلامت	O
جسم	O
جامعه	O
تلاش	O
کنند	O
.	O

مدير	O
مرکز	B-ORG
خدمات	I-ORG
حوزه‌هاي	I-ORG
علميه	I-ORG
استان	I-ORG
خراسان	I-ORG
شمالي	I-ORG
افزود	O
:	O
همان‌گونه	O
که	O
يک	O
انسان	O
سالم	O
مي‌تواند	O
فعاليت	O
اقتصادي	O
بهتري	O
داشته	O
و	O
در	O
انجام	O
فعاليت‌هاي	O
عبادي	O
شخصي	O
و	O
اجتماعي	O
خود	O
هم	O
موفق‌تر	O
باشد	O
؛	O
انساني	O
که	O
گرفتار	O
بيماري	O
مي‌شود	O
نه‌تنها	O
اثربخشي	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
مي‌دهد	O
بلکه	O
جامعه	O
را	O
گرفتار	O
درمان	O
خود	O
مي‌کند	O
و	O
آثار	O
روحي	O
و	O
رواني	O
منفي	O
بر	O
اطرافيان	O
خود	O
دارد	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
محمد	B-PER
اميري	I-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
جامعه‌اي	O
که	O
از	O
سلامت	O
جسم	O
و	O
به‌تبع	O
آن	O
از	O
سلامت	O
روح	O
برخوردار	O
باشد	O
توفيقات	O
معنوي	O
،	O
فرهنگي	O
و	O
اجتماعي	O
و	O
اقتصادي	O
‌اش	O
هم	O
بيشتر	O
خواهد	O
بود	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
روح	O
سالم	O
در	O
بدن	O
سالم	O
پرورش	O
مي‌يابد	O
و	O
اگر	O
اراده	O
ما	O
بر	O
ايجاد	O
جامعه‌اي	O
پويا	O
و	O
سرزنده	O
است	O
بايد	O
هم‌زمان	O
در	O
کنار	O
آموزه‌هاي	O
ديني	O
و	O
اخلاقي	O
به	O
سلامت	O
جسم	O
افراد	O
نيز	O
توجه	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

گفتني	O
است	O
،	O
کارگاه	O
آموزشي	O
سفيران	O
سلامت	O
در	O
دو	O
گروه	O
طلاب	O
حوزه‌هاي	O
علميه	O
و	O
گروه	O
اساتيد	O
و	O
ائمه	O
جماعات	O
و	O
با	O
حضور	O
اساتيد	O
و	O
کارشناسان	O
معاونت	O
بهداشت	O
دانشگاه	B-ORG
علوم	I-ORG
پزشکي	I-ORG
و	I-ORG
خدمات	I-ORG
بهداشتي	I-ORG
و	I-ORG
درماني	I-ORG
استان	I-ORG
خراسان	I-ORG
شمالي	I-ORG
شامل	O
کارشناسان	O
بيماري‌ها	O
،	O
خود	O
مراقبتي	O
و	O
تغذيه	O
برگزار	O
شد	O
.	O

گفتني	O
است	O
،	O
طرح	O
سفيران	O
سلامت	O
حوزه‌هاي	O
علميه	O
،	O
با	O
توافق	O
مرکز	B-ORG
خدمات	I-ORG
حوزه‌هاي	I-ORG
علميه	I-ORG
و	O
معاونت	O
بهداشتي	O
دانشگاه	B-ORG
علوم	I-ORG
پزشکي	I-ORG
و	I-ORG
خدمات	I-ORG
بهداشتي	I-ORG
و	I-ORG
درماني	I-ORG
استان	I-ORG
خراسان	I-ORG
شمالي	I-ORG
در	O
حال	O
اجرا	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
طرح	O
مقررشده	O
طلاب	O
و	O
روحانيان	O
پس	O
از	O
شرکت	O
در	O
دوره‌هاي	O
آموزشي	O
بهداشت	O
و	O
سلامت	O
،	O
به‌عنوان	O
سفيران	O
سلامت	O
براي	O
نشر	O
و	O
گسترش	O
فرهنگ	O
سلامت	O
در	O
جامعه	O
فعاليت	O
کنند	O
.	O

/	O
9314	O
.	O

202/ب	O
2	O

