علي	B-PER
فر	I-PER
:	O
مردم	O
بيشتري	O
به	O
خاطر	O
گزارش‌هاي	O
من	O
فوتبال	O
مي‌بينند	O

به	O
گزارش	O
خبرآنلاين	B-ORG
،	O
سرهنگ	O
عليرضا	B-PER
علي	I-PER
فر	I-PER
بار	O
ديگر	O
حسابي	O
سر	O
و	O
صدا	O
به	O
پا	O
کرد	O
.	O

گفته‌هاي	O
او	O
در	O
بازي	O
استقلال	B-ORG
و	O
صبا	B-ORG
باعث	O
شده	O
تا	O
دوباره	O
نامش	O
سر	O
زبان‌ها	O
بيفتد	O
.	O

او	O
مي‌گويد	O
مردم	O
ديگر	O
گزارش	O
هايش	O
را	O
دوست	O
دارند	O
و	O
با	O
تغييراتي	O
که	O
در	O
سبک	O
گزارشگري‌اش	O
ايجاد	O
کرده	O
،	O
توانسته	O
مخاطبان	O
فوتبال‌ها	O
را	O
زياد	O
کند	O
.	O

آنچه	O
در	O
ادامه	O
مي‌خوانيد	O
،	O
جديدترين	O
گفته‌هاي	O
اين	O
گزارشگر	O
درباره	O
گزارش	O
هايش	O
و	O
البته	O
جنجال‌هايي	O
است	O
که	O
اين	O
گزارش‌ها	O
در	O
پي	O
داشته‌اند	O
.	O

خب	O
به	O
سلامتي	O
تصميم	O
گرفتيد	O
با	O
منصوريان	B-PER
همکاري	O
کنيد	O
!	O

نه	O
بابا	O
همکار	O
شما	O
از	O
من	O
پرسيد	O
و	O
حي	O
تکرار	O
کرد	O
که	O
اگر	O
منصوريان	B-PER
کمک	O
به	O
خواهد	O
،	O
به	O
او	O
کمک	O
مي‌کنيد	O
،	O
من	O
هم	O
گفتم	O
بله	O
کمک	O
مي‌کنم	O
!	O

اتفاقا	O
شايد	O
بد	O
هم	O
نباشد	O
چون	O
مي‌گويند	O
منصوريان	B-PER
تصميم	O
گرفته	O
تيمش	O
را	O
2	O
-	O
5	O
-	O
3	O
به	O
زمين	O
بفرستد	O
.	O

او	O
هيچ	O
وقت	O
اين	O
کار	O
را	O
نمي‌کند	O
،	O
من	O
بعيد	O
مي‌دانم	O
چنين	O
کاري	O
بکند	O
!	O

ولي	O
خودش	O
گفته	O
ابزار	O
لازم	O
براي	O
اين	O
سيستم	O
را	O
دارد	O
و	O
تصميم	O
گرفته	O
که	O
با	O
3	O
دفاع	O
مياني	O
بازي	O
کند	O
!	O

اگر	O
اين	O
را	O
گفته	O
باشد	O
که	O
اشتباه	O
است	O
.	O
چون	O
يک	O
مربي	O
براي	O
بازي	O
با	O
3	O
دفاع	O
نياز	O
به	O
ابزار	O
ندارد	O
.	O

آن	O
بازي	O
4	O
دفاعي	O
خطي	O
است	O
که	O
نياز	O
به	O
دو	O
دفاع	O
وسط	O
مياني	O
باهوش	O
،	O
با	O
سرعت	O
بالا	O
و	O
قدرت	O
سرزني	O
دارد	O
که	O
خيلي	O
با	O
هم	O
هماهنگ	O
باشند	O
.	O

وگرنه	O
براي	O
بازي	O
با	O
سه	O
دفاع	O
که	O
با	O
يک	O
دفاع	O
با	O
کمترين	O
ضريب	O
هوشي	O
هم	O
مي‌توان	O
بازي	O
را	O
در	O
آورد	O
چون	O
يک	O
نفر	O
پشت	O
سر	O
دفاع	O
وسط‌ها	O
هست	O
که	O
به	O
آن‌ها	O
عمق	O
مي‌دهد	O
و	O
اشتباهات	O
شان	O
را	O
مي‌پوشاند	O
.	O

پس	O
يک	O
تيم	O
نمي‌تواند	O
بگويد	O
ابزار	O
لازم	O
براي	O
دفاع	O
3	O
نفره	O
را	O
دارد	O
.	O

مي‌تواند	O
بگويد	O
ابزار	O
لازم	O
براي	O
دفاع	O
4	O
نفره	O
را	O
ندارد	O
.	O

خب	O
برسيم	O
به	O
گزارش	O
بازي‌تان	O
.	O

ديگر	O
انگار	O
فقط	O
براي	O
داس	O
مش	O
سازها	O
گزارش	O
مي‌کنيد	O
!	O

نه	O
به	O
قرآن	O
.	O

اين	O
طور	O
نيست	O
.	O

من	O
سعي	O
مي‌کنم	O
جذاب	O
گزارش	O
کنم	O
.	O

طوري	O
که	O
مردم	O
دوست	O
داشته	O
باشند	O
.	O

چرا	O
ديگر	O
،	O
اين	O
قدر	O
توي	O
دروازه‌تان	O
را	O
مي‌کشيد	O
،	O
يا	O
سر	O
گل	O
گفتن‌ها	O
يا	O
واژه‌هاي	O
ديگر	O
!	O

ببينيد	O
اين	O
طور	O
نيست	O
که	O
براي	O
دابسمش	O
سازها	O
اين	O
کار	O
را	O
بکنم	O
.	O

من	O
فقط	O
سعي	O
کردم	O
مردم	O
پسند	O
گزارش	O
کنم	O
.	O

ببين	O
از	O
عصر	O
سلطان	O
گزارشگري	O
ايران	B-LOC
يعني	O
استاد	O
بهمنش	B-PER
تا	O
حالا	O
رسم	O
بوده	O
که	O
همه	O
يک	O
جور	O
گزارش	O
مي‌کردند	O
.	O

يعني	O
از	O
خود	O
استاد	O
تا	O
روشن	B-PER
زاده	I-PER
،	O
وارث	B-PER
،	O
شفيع	B-PER
و	O
بقيه	O
فقط	O
مي‌گفتند	O
حسن	B-PER
توپ	O
را	O
داد	O
به	O
حسين	B-PER
،	O
حسين	B-PER
داد	O
به	O
نقي	B-PER
.	O

خب	O
اين	O
سبک	O
گزارش	O
براي	O
مردم	O
خسته	O
کننده	O
شده	O
است	O
.	O

نياز	O
به	O
تغيير	O
بوده	O
که	O
از	O
تغييرات	O
من	O
استقبال	O
کردند	O
.	O

براي	O
همين	O
است	O
که	O
مي‌گوييم	O
براي	O
دابسمش	O
سازها	O
گزارش	O
مي‌کنيد	O
.	O

ببين	O
من	O
براي	O
رضايت	O
عموم	O
مردم	O
گزارش	O
مي‌کنم	O
.	O

قديم‌ها	O
که	O
خشک	O
معمولي	O
گزارش	O
مي‌کردم	O
،	O
ميزان	O
انتقادها	O
از	O
کارم	O
خيلي	O
زياد	O
بود	O
.	O

من	O
بيشتر	O
از	O
دو	O
دهه	O
است	O
که	O
دارم	O
اين	O
کار	O
را	O
مي‌کنم	O
.	O

تا	O
قبل	O
از	O
اين	O
وقتي	O
گزارشي	O
انجام	O
مي‌دادم	O
،	O
اتفاقا	O
بحث	O
فني	O
هم	O
مي‌کردم	O
اما	O
برآيند	O
واکنش	O
مردم	O
منفي	O
بود	O
اما	O
از	O
وقتي	O
تغييرات	O
در	O
سبکم	O
داشتم	O
،	O
شرايط	O
عوض	O
شده	O
.	O
الان	O
به	O
جايي	O
رسيده‌ام	O
که	O
فکر	O
مي‌کنم	O
غير	O
از	O
طرفداران	O
تيمي	O
که	O
بازي	O
دارد	O
،	O
طرفداران	O
تيم‌هاي	O
رقيب	O
و	O
يکسري	O
که	O
کلا	O
فوتبال	O
نمي‌ديدند	O
هم	O
مي‌آيند	O
و	O
گزارش‌هاي	O
مرا	O
تماشا	O
مي‌کنند	O
و	O
خوش	O
شان	O
مي‌آيد	O
.	O

يعني	O
آماري	O
داريد	O
که	O
نشان	O
مي‌دهد	O
گزارش‌هايتان	O
باعث	O
شده	O
تعداد	O
مخاطبان	O
بازي‌هاي	O
فوتبال	O
با	O
گزارش‌هاي	O
شما	O
بيشتر	O
شده	O
؟	O

چنين	O
آماري	O
را	O
به	O
صورت	O
عددي	O
ندارم	O
اما	O
واکنش‌هاي	O
فضاي	O
مجازي	O
و	O
بحث‌هايي	O
که	O
ايجاد	O
مي‌شود	O
و	O
کام	O
نت‌ها	O
و	O
نظرها	O
نشان	O
مي‌دهد	O
اين	O
اتفاق	O
افتاده	O
و	O
مردم	O
گزارش‌هاي	O
مرا	O
دوست	O
دارند	O
و	O
به	O
آن	O
واکنش	O
نشان	O
مي‌دهند	O
.	O

معمولا	O
آدم‌ها	O
براي	O
انتقاد	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
پستي	O
مي‌گذارند	O
اما	O
برآيند	O
گزارش‌هاي	O
من	O
مثبت	O
شده	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
هم	O
مي‌گويم	O
حسم	O
اين	O
است	O
گروهي	O
مخاطب	O
جديد	O
براي	O
تماشاي	O
گزارش‌هاي	O
من	O
پاي	O
تلويزيون	O
مي‌نشينند	O
.	O

ببين	O
من	O
اعتقاد	O
دارم	O
يک	O
گزارشگر	O
بايد	O
يک	O
شو	O
من	O
هم	O
باشد	O
.	O

بايد	O
بتواند	O
گاهي	O
با	O
طنازي	O
،	O
نگذارد	O
حوصله	O
مخاطبش	O
سر	O
برود	O
.	O

ولي	O
اين	O
تفاوت	O
ديدگاهتان	O
درست	O
از	O
بعد	O
همين	O
داس	O
مش	O
سازي‌ها	O
در	O
شما	O
ايجاد	O
شد	O
!	O

ببين	O
من	O
به	O
اينکه	O
اين	O
اتفاق‌ها	O
بيفتد	O
خيلي	O
فکر	O
نکردم	O
ولي	O
فکر	O
مي‌کنم	O
که	O
بتوانم	O
کمي	O
روانتر	O
گزارش	O
کنم	O
.	O

البته	O
بايد	O
گزارشگر	O
در	O
زمان	O
اجرا	O
دستش	O
باز	O
باشد	O
و	O
بتواند	O
حرف	O
بزند	O
و	O
چيزي	O
بگويد	O
.	O

پس	O
شما	O
به	O
اين	O
طعنه‌هايي	O
که	O
مي‌زنيد	O
،	O
از	O
قبل	O
فکر	O
مي‌کنيد	O
.	O

نه	O
بابا	O
!	O

من	O
از	O
کجا	O
مي‌دانستم	O
قرار	O
است	O
بازيکنان	O
روي	O
پاي	O
شان	O
پتو	O
بي	O
اندازند	O
که	O
مثل	O
بگويم	O
جاي	O
منقل	O
و	O
کرسي	O
خالي	O
است	O
؟	O

من	O
بداهه	O
اين‌ها	O
را	O
مي‌گويم	O
و	O
سعي	O
مي‌کنم	O
خيلي	O
خشک	O
گزارش	O
نکنم	O
.	O

ولي	O
واقعا	O
هدفم	O
داس	O
مش	O
سازها	O
نيستند	O
.	O

هدفم	O
جذب	O
مخاطب	O
بيشتر	O
است	O
و	O
شکر	O
خدا	O
الان	O
استقبال	O
از	O
گزارش	O
هايم	O
خيلي	O
بهتر	O
هم	O
شده	O
.	O

راستي	O
محسن	B-PER
برو	I-PER
فر	I-PER
مي‌گفت	O
سر	O
ماجراي	O
وردي	B-PER
توران	I-PER
از	O
او	O
دلخور	O
شديد	O
؟	O

من	O
اين	O
آقاي	O
برو	B-PER
فر	I-PER
را	O
فقط	O
يک	O
بار	O
در	O
برنامه	O
علي	B-PER
ضيا	I-PER
ديدم	O
و	O
خيلي	O
هم	O
از	O
او	O
تعريف	O
کردم	O
و	O
حمايت	O
کردم	O
.	O

ولي	O
بعد	O
از	O
آن	O
ماجراي	O
وردي	B-PER
توران	I-PER
خيلي	O
از	O
مردم	O
برايم	O
پيام	O
فرستادند	O
و	O
خواستند	O
که	O
با	O
ايشان	O
برخورد	O
کنم	O
.	O

من	O
حتي	O
شماره‌اش	O
را	O
هم	O
از	O
همين	O
پيام‌ها	O
پيدا	O
کردم	O
و	O
براي	O
همين	O
در	O
تلگرام	O
برايش	O
يک	O
پيغام	O
نوشتم	O
و	O
گفتم	O
محسن	B-PER
جان	O
در	O
کارهايي	O
که	O
مي‌سازي	O
،	O
کمي	O
هم	O
رعايت	O
کن	O
.	O

همين	O
.	O

اصلا	O
حتي	O
لحن	O
بدي	O
هم	O
نداشتم	O
.	O

من	O
وقتي	O
مي‌گويم	O
فلان	O
بازيکن	O
،	O
بازيکن	O
اخلاقمند	O
ياست	O
،	O
منظورم	O
اين	O
است	O
که	O
درون	O
زمين	O
کار	O
غير	O
اخلاقي	O
انجام	O
نمي‌دهد	O
،	O
خشن	O
نيست	O
و	O
پرخاش	O
نمي‌کند	O
.	O

ديگر	O
به	O
زندگي	O
شخصي‌اش	O
که	O
کار	O
ندارم	O
!	O

اتفاقا	O
براي	O
زلاتان	B-PER
هم	O
گفته	O
بوديد	O
نمره	O
اخلاقي‌اش	O
کم	O
است	O
اما	O
از	O
نظر	O
فني	O
،	O
20	O
است	O
و	O
برايش	O
دابسمش	O
تو	O
خودت	O
نمره	O
بيستي	O
را	O
ساختند	O
!	O

بله	O
ديدم	O
!	O

ولي	O
خب	O
اين	O
جمله	O
را	O
روي	O
آنتن	O
گفتم	O
و	O
واقعا	O
زلاتان	B-PER
از	O
نظر	O
فني	O
20	O
است	O
.	O

يک	O
بازيکن	O
کامل	O
.	O

راستي	O
احساس	O
مي‌کنيم	O
ديگر	O
مثل	O
گذشته	O
اطلاعات	O
ريسکي	O
در	O
گزارش‌هايتان	O
نمي‌دهيد	O
،	O
مثل	O
اسم	O
سازنده	O
ورزشگاه	O
و	O
اين	O
طور	O
مسائل	O
.	O

اتفاقا	O
چند	O
باري	O
بعد	O
از	O
آن	O
ماجرا	O
،	O
در	O
گزارش	O
هايم	O
اين	O
را	O
گفتم	O
.	O

اگر	O
چيزي	O
را	O
مطمئن	O
باشم	O
،	O
مي‌گويم	O
و	O
اگر	O
هم	O
نباشم	O
،	O
چند	O
باري	O
همان	O
شوخي	O
عادل	B-PER
فردوسي	I-PER
پور	I-PER
را	O
تکرار	O
کردم	O
که	O
گفته	O
بود	O
اصلا	O
چه	O
کرايه	O
اسم	O
سازنده	O
ورزشگاه	O
را	O
بگويم	O
!	O

عادل	B-PER
است	O
ديگر	O
،	O
نمي‌شود	O
روي	O
حرفش	O
چيزي	O
گفت	O
(	O
مي‌خندد	O
)	O

