نماينده	O
دلسوز	O
،	O
دنبال	O
مشکلات	O
حوزه	O
انتخابي	O
خودش	O
باشد/امرارمعاش	O
با	O
يارانه	O
،	O
مايه	O
شرمساري	O
است	O

به	O
گزارش	O
ديار	B-ORG
آفتاب	I-ORG
؛	O
به	O
نقل	O
از	O
پايگاه	B-ORG
خبري	I-ORG
شازند	I-ORG
ما	I-ORG
،	O
لغو	O
سخنراني	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
در	O
مشهد	B-LOC
،	O
واکنش	O
نمايندگان	O
و	O
مسئولان	O
کشوري	O
را	O
به	O
همراه	O
داشت	O
به‌طوري‌که	O
با	O
انتشار	O
پيام	O
در	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
يا	O
با	O
نامه‌نگاري	O
و	O
مصاحبه‌هايي	O
از	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
خواستند	O
که	O
به‌منظور	O
روشن	O
شدن	O
اين	O
موضوع	O
و	O
پايان	O
دادن	O
به	O
برخوردهاي	O
سليقه‌اي	O
،	O
اقدامات	O
قانوني	O
خود	O
را	O
از	O
هر	O
طريق	O
براي	O
شفاف‌سازي	O
صلاحيت	O
نهادها	O
در	O
نحوه	O
اداره	O
امور	O
کشور	O
و	O
برخورد	O
با	O
اين‌گونه	O
امور	O
انجام	O
دهد	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
در	O
بسياري	O
موارد	O
مشابه	O
ازجمله	O
لغو	O
سخنراني‌هاي	O
شخصيت‌هاي	O
مانند	O
سعيد	B-PER
جليلي	I-PER
،	O
نماينده	O
رهبري	O
در	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
،	O
حسين	B-PER
شريعتمداري	I-PER
و	O
ديگر	O
شخصيت‌ها	O
واکنش	O
درخور	O
توجهي	O
نشان	O
نداد	O
و	O
يا	O
حتي	O
در	O
خصوص	O
مشکلات	O
عديده	O
کشور	O
ازجمله	O
اقتصادي	O
،	O
فسادهاي	O
مالي	O
و	O
يا	O
آلودگي	O
هوا	O
نامه‌اي	O
ننوشت	O
،	O
ولي	O
لغو	O
سخنراني	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
را	O
«	O
مايه	O
شرمساري	O
»	O
دانست	O
که	O
همين	O
موضوع	O
با	O
واکنش	O
کاربران	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
روبرو	O
شد	O
.	O

برخي	O
کاربران	O
فضاي	O
مجازي	O
در	O
شهرستان	B-LOC
شازند	I-LOC
نيز	O
به	O
اين	O
موضوع	O
واکنش	O
نشان	O
داده	O
و	O
در	O
گروه‌ها	O
و	O
کانال‌هاي	O
مختلف	O
در	O
اين	O
خصوص	O
به	O
بحث	O
و	O
تبادل‌نظر	O
پرداخته	O
و	O
قريب	O
به‌اتفاق	O
مردم	O
،	O
مايه	O
شرمساري	O
را	O
چيزي	O
خلاف	O
گفته	O
مسئولان	O
کشوري	O
دانستند	O
!	O

يکي	O
از	O
کاربران	O
با	O
انتشار	O
تصويري	O
از	O
يک	O
خانواده	O
که	O
در	O
کنار	O
يک	O
پل	O
در	O
چادر	O
زندگي	O
مي‌کنند	O
نوشت	O
:	O
اين	O
مسائل	O
(	O
مشکلات	O
و	O
فقر	O
مردم	O
)	O
شرمساري	O
ندارد	O
اما	O
لغو	O
سخنراني	O
مطهري	B-PER
مايه	O
شرمساري	O
است	O
!	O
؟	O

حاشا	O
به	O
غيرت	O
تان	O
!	O

ديگري	O
نوشت	O
:	O
نمي‌دانم	O
جلوگيري	O
از	O
سخنراني	O
يک	O
نماينده	O
چه	O
ارزشي	O
براي	O
ما	O
دارد	O
که	O
وقت	O
و	O
هزينه	O
صرف	O
کرده	O
و	O
در	O
مورد	O
آن	O
بحث	O
کنيم	O
!	O

به	O
خدا	O
همه	O
اين	O
مسائل	O
خيمه‌شب‌بازي	O
براي	O
سرگرم	O
کردن	O
ما	O
بيش	O
نيست	O
وگرنه	O
نماينده	O
را	O
چه	O
به	O
دوره‌گردي	O
از	O
اين	O
شهر	O
به	O
آن	O
شهر	O
؛	O
نماينده	O
اگر	O
خيلي	O
دلسوز	O
است	O
برود	O
دنبال	O
مشکلات	O
حوزه	O
انتخابي	O
خودش	O
.	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
کاربران	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
چند	O
روز	O
پيش	O
بنده	O
خدايي	O
صحبت	O
مي‌کرد	O
و	O
مي‌گفت	O
اگر	O
اين	O
يارانه	O
اعضاي	O
خانواده	O
‌ام	O
نبود	O
،	O
پدر	O
را	O
بايد	O
به	O
خاطر	O
پول	O
داروها	O
يش	O
يا	O
در	O
خيابان	O
رها	O
مي‌کردم	O
يا	O
تحويل	O
سالمندان	O
مي‌دادم	O
،	O
آيا	O
اين	O
شرمساري	O
نيست	O
!	O
؟	O

ديگر	O
کاربر	O
فضاي	O
مجازي	O
با	O
انتشار	O
آماري	O
از	O
وضعيت	O
بيکاري	O
و	O
رشد	O
آن	O
در	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
بيان	O
کرد	O
:	O
بر	O
اساس	O
آمار	O
تعداد	O
بيکاران	O
در	O
تابستان	B-DAT
امسال	I-DAT
به	O
بيش	O
از	O
3	O
ميليون	O
نفر	O
رسيد	O
که	O
اين	O
يعني	O
اگر	O
هر	O
نفر	O
از	O
اين	O
بيکاران	O
داراي	O
خانواده	O
حداقل	O
3	O
نفري	O
باشند	O
از	O
جمعيت	O
حدود	O
70	O
ميليوني	O
،	O
حدود	O
10	O
ميليون	O
نفر	O
فاقد	O
درآمد	O
هستند	O
و	O
فقر	O
هم	O
شرمسار	O
اين‌ها	O
ست	O
،	O
مگر	O
خدا	O
خودش	O
کمک	O
کند	O
!	O

تصوير	O
زير	O
نشان‌دهنده	O
ميزان	O
لغو	O
سخنراني‌هاي	O
شخصيت‌ها	O
از	B-DAT
سال	I-DAT
92	I-DAT
تاکنون	I-DAT
است	O
که	O
هيچ‌کدام	O
مايه	O
شرمساري	O
نبوده	O
و	O
نيازي	O
هم	O
به	O
مکاتبه	O
و	O
برخورد	O
با	O
مبين	O
لغو	O
آن‌ها	O
ديده	O
نشده	O
است	O
!	O

انتهاي	O
پيام/ش	O

