استقرار	O
100	O
دستگاه	O
اتوبوس	O
براي	O
جابه‌جايي	O
زائران	O
از	O
پارکينگ	O
تا	O
چذابه	B-LOC

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
از	O
مرز	O
چذابه	B-LOC
،	O
سيد	B-PER
خلف	I-PER
موسوي	I-PER
در	O
جمع	O
خبرنگاران	O
حاضر	O
در	O
مرز	O
چذابه	B-LOC
به	O
خدمات	O
شهرداري	B-ORG
اهواز	I-ORG
براي	O
خدمت‌رساني	O
به	O
زائران	O
حسيني	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
اظهار	O
:	O
شهرداري	B-ORG
اهواز	I-ORG
بر	O
اساس	O
مصوبه	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
شهر	I-ORG
اهواز	I-ORG
از	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
فعاليت	O
خدمات‌رساني	O
به	O
زائران	O
حسيني	O
را	O
آغاز	O
و	O
اين	O
چهارمين	O
سالي	O
است	O
که	O
در	O
مرزهاي	O
خوزستان	B-LOC
حضور	O
فعالي	O
براي	O
ارائه	O
خدمت	O
به	O
زائران	O
دارد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
گذرگاه	O
مرزي	O
چذابه	B-LOC
به‌منظور	O
تسهيل	O
تردد	O
زائران	O
حدود	O
100	O
دستگاه	O
اتوبوس	O
مستقر	O
کرديم	O
که	O
به‌صورت	O
شبانه‌روزي	O
در	O
حال	O
جابه‌جايي	O
زائران	O
اباعبدالله	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
از	O
پارکينگ	O
به	O
سمت	O
نقطه	O
صفر	O
مرزي	O
هستند	O
.	O

شهردار	O
اهواز	B-LOC
گفت	O
:	O
براي	O
پاک‌سازي	O
مرز	O
حدود	O
300	O
کارگر	O
به‌طور	O
شبانه‌روزي	O
در	O
حال	O
جمع‌آوري	O
زباله	O
و	O
پسماندهاي	O
موجود	O
در	O
مرز	O
هستند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
سازمان	O
آتش‌نشاني	O
و	O
خدمات	O
ايمني	O
شهرداري	O
براي	O
انجام	O
خدمات	O
پشتيباني	O
در	O
مرز	O
مستقر	O
شده	O
است	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
شهرداري	B-ORG
اهواز	I-ORG
با	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
تقريباً	O
تقسيم	O
کار	O
کرده	O
است	O
به‌عنوان	O
نمونه	O
ساخت	O
و	O
نظافت	O
تعدادي	O
از	O
سرويس‌هاي	O
بهداشتي	O
احداث‌شده	O
در	O
مرز	O
به	O
عهده	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
است	O
.	O

موسوي	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤال	O
خبرنگاران	O
مبني	O
بر	O
فرسوده	O
بودن	O
ناوگان	O
حمل‌ونقل	O
اتوبوس‌راني	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
درزمينهٔ	O
ناوگان	O
عمومي	O
،	O
اخيراً	O
توافقاتي	O
با	O
نهاد	B-ORG
رياست	I-ORG
جمهوري	I-ORG
و	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
انجام	O
شده	O
و	O
قرار	O
شد	O
که	O
تعدادي	O
اتوبوس	O
توسط	O
شهرداري	O
البته	O
با	O
تسهيلاتي	O
که	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
در	O
اختيار	O
شهرداري‌ها	O
مي‌گذارد	O
؛	O
خريداري	O
شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
سهم	O
شهرداري	B-ORG
اهواز	I-ORG
80	O
دستگاه	O
اتوبوس	O
است	O
و	O
ما	O
نيز	O
در	O
حال	O
رايزني	O
با	O
توليدکنندگان	O
هستيم	O
که	O
اميدواريم	O
منجر	O
به	O
عقد	O
قرارداد	O
شود	O
اما	O
ظرف	O
چند	O
ماه	O
آينده	O
حدود	O
100	O
دستگاه	O
اتوبوس	O
از	O
طريق	O
کارگاهي	O
که	O
تحت	O
عنوان	O
بازسازي	O
اتوبوس‌ها	O
راه‌اندازي	O
کرديم	O
به	O
ظرفيت	O
ناوگان	O
اتوبوس‌راني	O
اهواز	B-LOC
اضافه	O
مي‌شود	O
.	O

شهردار	O
اهواز	B-LOC
تصريح	O
کرد	O
:	O
حدود	O
60	O
دستگاه	O
اتوبوس	O
بازسازي‌شده	O
که	O
به‌زودي	O
در	O
مدار	O
خطوط	O
قرار	O
مي‌گيرند	O
و	O
40	O
دستگاه	O
ديگر	O
نيز	O
به‌تدريج	O
وارد	O
ناوگان	O
حمل‌ونقل	O
عمومي	O
اهواز	B-LOC
مي‌شوند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
قيمت	O
هر	O
دستگاه	O
اتوبوس	O
بسيار	O
زياد	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
گذشته	O
شهرداري‌ها	O
با	O
پرداخت	O
17	B-PCT
درصد	I-PCT
قيمت	O
يک	O
دستگاه	O
اتوبوس	O
نياز	O
ناوگان	O
حمل‌ونقل	O
خود	O
را	O
تأمين	O
ميکردند	O
و	O
مابقي	O
هزينه	O
را	O
به‌صورت	O
اقساطي	O
پرداخت	O
مي‌کردند	O
اما	O
متأسفانه	O
از	O
سال	B-DAT
89	I-DAT
کمک‌هاي	O
دولت	O
در	O
اين	O
زمينه	O
قطع	O
شد	O
و	O
به	O
دليل	O
بالا	O
بودن	O
قيمت	O
اتوبوس‌ها	O
شهرداري	O
توانايي	O
خريد	O
اتوبوس	O
ندارد	O
.	O

موسوي	B-PER
افزود	O
:	O
در	O
اجلاس	O
اخير	O
شهرداران	O
کشور	O
که	O
در	O
دفتر	O
آقاي	O
شريعتمداري	B-PER
معاون	O
رئيس‌جمهور	O
داشتيم	O
و	O
شهرداران	O
همه	O
کلان‌شهرها	O
حضور	O
داشتند	O
اين	O
مباحث	O
مطرح	O
و	O
خوشبختانه	O
تصميمات	O
خوبي	O
گرفته	O
شد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
برنامه‌هاي	O
شهرداري	O
براي	O
ورود	O
تاکسي‌هاي	O
پلاک	O
اروند	B-LOC
به	O
خطوط	O
تاکسي	O
اهواز	B-LOC
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
ما	O
در	O
اين	O
زمينه	O
آماده‌ايم	O
فقط	O
در	O
انتظار	O
سرمايه‌گذار	O
بخش	O
خصوصي	O
هستيم	O
.	O

در	O
اين	O
راستا	O
اقدامات	O
لازم	O
انجام	O
شد	O
و	O
بعد	O
از	O
فراخوان	O
جذب	O
سرمايه‌گذار	O
با	O
برخي	O
از	O
سرمايه‌گذاران	O
مذاکره	O
کرديم	O
اما	O
تاکنون	O
نتيجه‌اي	O
حاصل	O
نشده	O
است	O
.	O

شهردار	O
اهواز	B-LOC
در	O
ادامه	O
به	O
تشريح	O
اقدامات	O
شهرداري	O
در	O
مورد	O
قطار	O
شهري	O
اهواز	B-LOC
پرداخت	O
و	O
گفت	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
از	O
فرودگاه	O
تا	O
مصلا	O
يعني	O
خط	O
نخست	O
مترو	O
که	O
6	O
.	O
8	O
کيلومتر	O
است	O
مسير	O
رفت‌وبرگشت	O
آن	O
آماده	O
و	O
ريل	O
موردنياز	O
براي	O
قطار	O
نيز	O
خريداري	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
از	O
مصلا	O
تا	O
فلکه	B-LOC
ساعت	I-LOC
(	I-LOC
نادري	I-LOC
)	I-LOC
دو	O
خط	O
رفت‌وبرگشت	O
ش	O
کامل	O
شده	O
است	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
اخيراً	O
با	O
استاندار	O
خوزستان	B-LOC
جلسه‌اي	O
داشتيم	O
که	O
توافق	O
شد	O
پيمانکار	O
مجدداً	O
شروع	O
به	O
کار	O
کند	O
تا	O
ما	O
نيز	O
بتوانيم	O
با	O
توجه	O
به	O
قولي	O
که	O
به	O
پيمانکار	O
داديم	O
ظرف	O
10	O
الي	O
11	O
ماه	O
آينده	O
فاز	O
يک	O
خط	O
اول	O
قطار	O
شهري	O
را	O
راه‌اندازي	O
کنيم	O
.	O

موسوي	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
البته	O
اين	O
معلوم	O
نيست	O
و	O
فعلاً	O
در	O
حد	O
يک	O
قول	O
است	O
که	O
به	O
پيمانکار	O
داده	O
شده	O
اما	O
اگر	O
همه	O
کار	O
روي	O
طبق	O
برنامه	O
پيش	O
برود	O
اين	O
موضوع	O
محقق	O
مي‌شود	O
زيرا	O
بخشي	O
از	O
انجام	O
فرآيند	O
عمليات	O
ساخت	O
نيازمند	O
اعتبارات	O
ارزي	O
است	O
که	O
استاندار	O
قول	O
پيگيري	O
دادند	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

