آمار	O
عجيب	O
ماشين	O
گلابي	O
پرسپوليس	B-ORG
که	O
حالا	O
ديگر	O
يخ	O
زده	O

به	O
گزارش	O
سرويس	O
ورزشي	O
جام	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
«	O
بعضي	O
وقت‌ها	O
هميشه	O
اما	O
جبران	O
مي‌کنم	O
،	O
خوب	O
موقعي	O
هم	O
جبران	O
مي‌کنم	O
»	O
.	O
اين	O
تنها	O
جمله‌اي	O
بود	O
که	O
مهدي	B-PER
طارمي	I-PER
يک	O
روز	O
بعد	O
از	O
هدر	O
دادن	O
چند	O
موقعيت	O
در	O
شهر	B-LOC
قدس	I-LOC
در	O
فضاي	O
مجازي	O
مطرح	O
کرد	O
تا	O
فشار	O
افکار	O
عمومي	O
و	O
هواداران	O
پرسپوليس	B-ORG
را	O
تا	O
حدودي	O
کنترل	O
کند	O
.	O

البته	O
اينکه	O
او	O
چقدر	O
توانسته	O
در	O
اين	O
راه	O
موفق	O
باشد	O
مشخص	O
نيست	O
اما	O
آنچه	O
مشخص	O
است	O
اينکه	O
بعد	O
از	O
گل	O
نزنيد	O
طارمي	B-PER
مقابل	O
پيکان	B-ORG
و	O
تساوي	O
در	O
شهر	B-LOC
قدس	I-LOC
که	O
باعث	O
از	O
دست	O
رفتن	O
صدر	O
جدول	O
شد	O
بسياري	O
از	O
هواداران	O
متعصب	O
پرسپوليس	B-ORG
دوباره	O
او	O
را	O
موردانتقاد	O
قرار	O
داده‌اند	O
که	O
چرا	O
گل	O
نمي‌زند	O
يا	O
سخت	O
گل	O
مي‌زند	O
.	O

فصل	O
قبل	O
پرسپوليس	B-ORG
قهرماني	O
را	O
تنها	O
به	O
خاطر	O
دو	O
تفاضل	O
گل	O
کمتر	O
از	O
دست	O
داد	O
.	O

از	O
آن	O
روز	O
تا	O
حال	O
هر	O
وقت	O
صحبت	O
از	O
افسوس	O
برانکو	B-PER
و	O
يارانش	O
براي	O
از	O
دست	O
رفتن	O
جام	O
مي‌شود	O
همه	O
به	O
گل‌هاي	O
مفتي	O
که	O
سوشا	B-PER
و	O
مدافعان	O
وقت	O
اين	O
تيم	O
به	O
حريفان	O
هديه	O
مي‌دادند	O
اشاره	O
مي‌کردند	O
و	O
هيچ‌کس	O
از	O
اين	O
نگفت	O
چرا	O
پرسپوليس	B-ORG
با	O
آن	O
قدرت	O
مثال‌زدني	O
در	O
فاز	O
حمله	O
و	O
تعداد	O
موقعيت‌هايي	O
که	O
در	O
هر	O
بازي	O
خلق	O
مي‌کرد	O
در	O
طي	O
30	O
بازي	O
3	O
گل	O
بيشتر	O
نزد	O
تا	O
قهرمان	O
شود	O
؟	O

فصل	O
قبل	O
مهدي	B-PER
طارمي	I-PER
با	O
16	O
گل	O
زده	O
آقاي	O
گل	O
ليگ	O
برتر	O
شد	O
تا	O
به‌عنوان	O
يک	O
گل	O
زن	O
شاخص	O
در	O
فوتبال	O
ايران	B-LOC
معرفي	O
و	O
به	O
تيم	B-ORG
ملي	I-ORG
دعوت	O
شود	O
اما	O
او	O
به	O
همان	O
اندازه	O
که	O
مهاجمي	O
قابل	O
،	O
توانمند	O
و	O
البته	O
گل	O
زن	O
به‌حساب	O
مي‌آيد	O
يک	O
گل	O
نزن	O
تمام‌عيار	O
است	O
.	O

بازي	O
فصل	O
گذشته	O
با	O
استقلال	B-ORG
اهواز	I-ORG
در	O
تهران	B-LOC
نمونه	O
بارز	O
اين	O
ادعاست	O
که	O
نمونه‌هاي	O
کمرنگ‌تري	O
از	O
آن	O
را	O
در	O
بازي‌هاي	O
فصل	O
قبل	O
هم	O
ديده	O
بوديم	O
.	O

اما	O
در	O
فصل	O
جاري	O
و	O
طي	O
دو	O
بازي	O
اخير	O
دوباره	O
طارمي	B-PER
به	O
همان	O
گل	O
زن	O
گل	O
نزني	O
تبديل	O
شده	O
که	O
قبل	O
از	O
به	O
ثمر	O
رساندن	O
گل	O
و	O
بالا	O
رفتن	O
در	O
جدول	O
گل	O
زنان	O
کلي	O
موقعيت	O
خوب	O
از	O
دست	O
داده	O
و	O
افسوس‌ها	O
و	O
حسرت‌هاي	O
بسياري	O
را	O
برانگيخته	O
است	O
.	O
طارمي	B-PER
به	O
خاطر	O
دير	O
اضافه	O
شدن	O
به	O
تيم	O
در	O
هفته‌هاي	O
ابتدايي	O
نيمکت	O
بود	O
.	O
او	O
مقابل	O
سايپا	B-ORG
،	O
فولاد	B-ORG
و	O
گسترش	B-ORG
فولاد	I-ORG
به	O
ترتيب	O
13	B-TIM
،	I-TIM
23	I-TIM
و	I-TIM
24	I-TIM
دقيقه	I-TIM
بازي	O
کرد	O
تا	O
به	O
ترکيب	O
اصلي	O
برسد	O
.	O

در	O
بازي	O
اول	O
به‌محض	O
ورودش	O
به	O
زمين	O
يک	O
موقعيت	O
ساخت	O
تا	O
انگيزه‌اش	O
براي	O
بازگشت	O
به	O
ترکيب	O
اصلي	O
را	O
نشان	O
دهد	O
.	O

در	O
بازي	O
دوم	O
هم	O
دو	O
موقعيت	O
ساخت	O
و	O
ضربه	O
نهايي	O
را	O
خودش	O
زد	O
که	O
البته	O
توپ‌هايش	O
گل	O
نشد	O
.	O

در	O
بازي	O
سوم	O
در	O
تبريز	B-LOC
گل	O
نزنيد	O
طارمي	B-PER
شروع	O
شد	O
و	O
او	O
يک	O
موقعيت	O
جدي	O
را	O
هدر	O
داد	O
و	O
در	O
موقعيت	O
خوب	O
ديگري	O
ضربه	O
بدي	O
زد	O
.	O
طارمي	B-PER
از	O
بازي	O
چهارم	O
مقابل	O
صبا	B-ORG
فيکس	O
شد	O
و	O
66	B-TIM
دقيقه	I-TIM
هم	O
بازي	O
کرد	O
.	O

او	O
در	O
اين	O
بازي	O
يک	O
گل	O
سه	O
امتيازي	O
زد	O
اما	O
5	O
موقعيت	O
ديگر	O
را	O
از	O
دست	O
داد	O
که	O
دو	O
تا	O
از	O
آن‌ها	O
صد	B-PCT
درصد	I-PCT
بود	O
.	O

البته	O
حامد	B-PER
لک	I-PER
هم	O
سد	O
محکمي	O
مقابل	O
گل	O
زن	O
سرخ‌ها	O
ساخت	O
اما	O
طارمي	B-PER
هم	O
در	O
ضربات	O
آخر	O
بي‌دقت	O
بود	O
.	O

شماره	O
9	O
سرخ‌ها	O
در	O
بازي	O
حساس	O
با	O
تراکتورسازي	B-ORG
و	O
در	O
دقيقه	B-TIM
5	I-TIM
يک	O
موقعيت	O
تک‌به‌تک	O
را	O
هدر	O
داد	O
و	O
در	O
شهرآورد	O
هم	O
ناموفق	O
بود	O
.	O

او	O
در	O
مصاف	O
با	O
استقلال	B-ORG
اولين	O
بازي	O
90	B-TIM
دقيقه	I-TIM
را	O
تجربه	O
کرد	O
اما	O
دو	O
بار	O
ضرباتش	O
بلاک	O
شد	O
،	O
يک	O
ضربه	O
سر	O
بد	O
زد	O
و	O
يک‌بار	O
هم	O
دروازه	O
خالي	O
را	O
کج	O
ديد	O
.	O

طارمي	B-PER
مقابل	O
سپاهان	B-ORG
هم	O
حضور	O
کاملي	O
در	O
زمين	O
داشت	O
و	O
دو	O
گل	O
زد	O
و	O
دو	O
ضربه	O
خوب	O
به	O
سمت	O
دروازه	O
حريف	O
زد	O
تا	O
بهترين	O
نمايش	O
ش	O
را	O
در	O
اصفهان	B-LOC
نشان	O
دهد	O
.	O

طارمي	B-PER
مقابل	O
نفت	B-ORG
هم	O
موفق	O
بود	O
؛	O
يک	O
پنالتي	O
گرفت	O
و	O
يک	O
گل	O
هوشمندانه	O
زد	O
ضمن	O
اينکه	O
فرصتي	O
هدر	O
نداد	O
اما	O
تعويض	O
هم	O
شد	O
.	O

او	O
در	O
بازي	O
استقلال	B-ORG
خوزستان	I-ORG
فرصتي	O
براي	O
عرض‌اندام	O
پيدا	O
نکرد	O
اما	O
در	O
ديدار	O
مقابل	O
نفت	B-ORG
آبادان	I-ORG
قبل	O
از	O
اينکه	O
گل	O
سه	O
امتيازي	O
‌اش	O
را	O
بزند	O
6	O
موقعيت	O
از	O
دست	O
داد	O
4	O
تا	O
از	O
اين	O
6	O
موقعيت	O
شانس	O
حتمي	O
گل	O
بود	O
.	O

مهاجم	O
بوشهري	O
سرخ‌ها	O
در	O
ديدار	O
با	O
پيکان	O
هم	O
5	O
موقعيت	O
گلابي	O
داشت	O
که	O
سه	O
تا	O
از	O
آن‌ها	O
(	O
دقايق	B-TIM
5	I-TIM
،	I-TIM
61	I-TIM
و	I-TIM
89	I-TIM
)	O
موقعيت	O
مسلم	O
گلابي	O
بود	O
اما	O
ضربات	O
مهاجم	O
نوک	O
سرخ‌ها	O
يا	O
بد	O
بود	O
يا	O
بي‌دقت	O
و	O
کم‌جان	O
.	O

با	O
اين	O
حساب	O
طارمي	B-PER
5	O
گله	O
تا	O
حالا	O
13	O
موقعيت	O
گل	O
صد	B-PCT
در	I-PCT
صد	I-PCT
و	O
16	O
موقعيت	O
50	B-PCT
درصدي	I-PCT
داشته	O
که	O
برخي	O
از	O
اين	O
ضربات	O
بد	O
زده	O
شده	O
و	O
برخي	O
ديگر	O
توسط	O
دفاع	O
و	O
گل	O
حريف	O
برگشت	O
داده	O
شده	O
اما	O
روي	O
بي‌دقتي	O
طارمي	O
نمي‌توان	O
چشم	O
بست	O
.	O

ايران	B-ORG
ورزشي	I-ORG

