رونمايي	O
از	O
هولوکاست	O
ايرانيان	O
در	O
فيلم	O
«	O
»	O
يتيم‌خانه	O
ايران	B-LOC
«	O
»	O

صبح	B-ORG
قزوين	I-ORG
؛	O
_____	O
علي	B-PER
تقوايي	I-PER
.	O

يتيم‌خانه	O
تاريخ	O
!	O

آثار	O
سينمايي	O
و	O
ادبي	O
مي‌توانند	O
بعضاً	O
از	O
تاريخ	O
نيز	O
پيشي	O
بگيرند	O
و	O
حتي	O
خود	O
سرمنشأ	O
جريان‌هاي	O
تاريخي	O
و	O
اجتماعي	O
براي	O
واکاوي	O
يک	O
رويداد	O
ناگفته	O
و	O
رازي	O
مگو	O
شوند	O
.	O

رمان‌هاي	O
«	O
کلبه	O
عمو	O
تم	O
»	O
اثر	O
«	O
هيئت	B-PER
بي	I-PER
چر	I-PER
است	I-PER
و	O
»	O
،	O
«	O
اليور	O
توريست	O
»	O
و	O
يا	O
فيلم	O
«	O
ک	O
را	O
نشان	O
کين	O
خواهي	O
بگير	O
»	O
ساخته	O
سابقاً	O
«	O
برادران	O
واچفسکي	B-PER
»	O
را	O
به	O
خاطر	O
بياوريد	O
و	O
اينکه	O
چگونه	O
اين	O
سه	O
اثر	O
هنري	O
در	O
رابطه	O
با	O
مبارزه	O
با	O
نژادپرستي	O
،	O
کار	O
کودکان	O
و	O
فاشيسم	O
انقلاب	O
خلق	O
کردند	O
.	O

همين	O
ويژگي	O
اين	O
دسته	O
از	O
آثار	O
،	O
مي‌تواند	O
علاوه	O
بر	O
بعد	O
نخبه‌گرايانه	O
اثر	O
،	O
براي	O
عامه	O
مردم	O
نيز	O
جذابيت‌هاي	O
متعددي	O
را	O
به	O
همراه	O
داشته	O
باشد	O
،	O
چنانکه	O
آن‌ها	O
در	O
حال	O
روايت	O
رويدادهايي	O
خارق‌العاده	O
اما	O
پنهان	O
مانده‌اي	O
هستند	O
که	O
مخاطب	O
از	O
وقوع	O
آن‌ها	O
اطلاعي	O
ندارد	O
.	O

بنابراين	O
همين	O
واقعي	O
بودن	O
حوادث	O
پنهان	O
مانده	O
،	O
براي	O
جذابيت	O
و	O
عامه‌پسند	O
بودن	O
اين	O
دسته	O
از	O
آثار	O
سينمايي	O
و	O
ادبي	O
کفايت	O
مي‌کند	O
و	O
مي‌تواند	O
بر	O
جنبه	O
تجاري	O
آن‌ها	O
تأثيرگذار	O
باشد	O
،	O
در	O
اين	O
ميان	O
آخرين	O
فيلم	O
«	O
ابوالقاسم	B-PER
طالبي	I-PER
»	O
با	O
نام	O
«	O
يتيم‌خانه	O
ايران	B-LOC
»	O
يکي	O
از	O
بهترين	O
نمونه‌هاي	O
اين	O
حکم	O
است	O
.	O

يتيم‌خانه	O
ايران	B-LOC
به	O
معناي	O
واقعي	O
کلمه	O
يک	O
نهيب	O
،	O
يک	O
ضربه	O
و	O
يا	O
يک	O
تلنگر	O
به	O
مخاطب	O
است	O
و	O
از	O
آن	O
گذشته	O
نهيبي	O
است	O
به	O
تاريخ	O
و	O
مورخ	O
ايراني	O
.	O

تاريخ	O
و	O
مورخي	O
که	O
در	O
طول	O
قرن	O
اخير	O
–	O
آگاهانه	O
و	O
يا	O
ناآگاهانه	O
-	O
همواره	O
سعي	O
کرده	O
حوادثي	O
جعلي	O
چون	O
:	O
حمله	O
و	O
کتاب	O
سوزي	O
اعراب	O
را	O
جايگزين	O
حوادث	O
واقعي	O
اما	O
ناگفته	O
‌اي	O
کند	O
که	O
اگر	O
ذره‌اي	O
از	O
آن	O
هويدا	O
شود	O
،	O
ورق‌هاي	O
زيادي	O
بايد	O
در	O
تاريخ‌نگاري	O
ايران	O
امروز	O
برگردد	O
.	O

کشتار	O
نيمي	O
از	O
مردم	O
ايران	B-LOC
آن	O
هم	O
در	O
قرني	O
که	O
گذشت	O
،	O
يعني	O
سال‌هايي	O
نه‌چندان	O
دور	O
،	O
موضوع	O
و	O
روايت	O
اصلي	O
يتيم‌خانه	O
ايران	B-LOC
است	O
و	O
تنها	O
همين	O
امتياز	O
-	O
چه	O
طالبي	B-PER
را	O
قبول	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
چه	O
نداشته	O
باشيم	O
-	O
براي	O
اينکه	O
اين	O
فيلم	O
را	O
يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
و	O
بي‌سابقه‌ترين	O
توليدات	O
سينماي	O
ايران	B-LOC
بدانيم	O
کفايت	O
مي‌کند	O
.	O

خلاصه	O
داستان	O
:	O
داستان	O
اين	O
فيلم	O
در	O
سال	B-DAT
1295	I-DAT
تا	I-DAT
1300	I-DAT
–	O
يعني	O
در	O
کوران	O
حوادث	O
جنگ	O
اول	O
جهاني	O
-	O
مي‌گذرد	O
زماني	O
که	O
انگليس	B-LOC
و	O
روس	O
هر	O
دو	O
تصميم	O
به	O
سرنگوني	O
احمد	B-PER
شاه	O
قاجار	O
گرفته‌اند	O
اما	O
آخرين	O
سلطان	O
فجر	O
که	O
برعکس	O
اجداد	O
خود	O
از	O
شخصيتي	O
ملي‌گرايانه‌تر	O
و	O
زيرکي	O
بيشتري	O
برخوردار	O
بود	O
در	O
براي	O
روس	O
و	O
انگليس	B-LOC
مقاومت	O
مي‌کند	O
و	O
البته	O
اين	O
مقاومت	O
ره	O
به‌جايي	O
نمي‌برد	O
و	O
آن‌ها	O
با	O
سرنگوني	O
احمد	B-PER
شاه	O
اقدام	O
به	O
اشغال	O
ايران	B-LOC
مي‌کنند	O
.	O

ايران	B-LOC
اشغال	O
مي‌شود	O
و	O
درست	O
آغاز	O
فاجعه	O
نيز	O
از	O
همين	O
نقطه	O
است	O
.	O

با	O
اشغال	O
ايران	B-LOC
و	O
نابودي	O
غله	O
و	O
آذوقه	O
،	O
بي‌سابقه‌ترين	O
قحطي	O
و	O
از	O
قضا	O
بي‌سابقه‌ترين	O
کشتار	O
مردم	O
ايران	B-LOC
روي	O
مي‌دهد	O
چنانکه	O
نيمي	O
از	O
مردم	O
کشور	O
بر	O
اثر	O
قحطي	O
جان	O
باختند	O
.	O

اين	O
قحطي	O
که	O
همراه	O
با	O
فقر	O
و	O
بيچارگي	O
و	O
درنهايت	O
کاهش	O
جمعيت	O
در	O
ايران	B-LOC
همراه	O
بود	O
،	O
در	O
تعيين	O
سرنوشت	O
جامعه	O
ايران	B-LOC
به‌ويژه	O
ظهور	O
ديکتاتوري	O
پهلوي	O
نيز	O
نقش	O
بسزايي	O
ايفا	O
کرد	O
.	O

از	O
سويي	O
اگر	O
اين	O
کشتار	O
همگاني	O
در	O
ايران	B-LOC
روي	O
نمي‌داد	O
بي‌شک	O
امروز	O
جمعيت	O
ايران	B-LOC
در	O
مرز	O
150	O
ميليون	O
قرار	O
داشت	O
.	O

يک	O
سرو	O
گردن	O
بالاتر	O
از	O
گروه‌هاي	O
تاريخ	O
به‌جز	O
استثناهايي	O
چون	O
حاتمي	B-PER
کيا	I-PER
،	O
سينماي	O
ملي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
–	O
نه	O
سينماي	O
جشنواره‌اي	O
و	O
نه	O
سينماي	O
تجاري	O
محض	O
-	O
با	O
شعارهاي	O
روشنفکرانه	O
اما	O
بي‌مخاطب	O
محسن	B-PER
مخملباف	I-PER
آغاز	O
شد	O
و	O
در	O
روند	O
خود	O
به	O
نمونه‌هايي	O
چون	O
سينماي	O
عامه‌پسند	O
اما	O
پرمخاطب	O
مسعود	B-PER
ده‌نمکي	I-PER
برخورد	O
کرد	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
آنچه	O
که	O
در	O
قامت	O
گمشده	O
سينماي	O
ملي	O
رخ	O
مي‌نماياند	O
همان	O
تخصص	O
،	O
جذابيت	O
و	O
درعين‌حال	O
ملي	O
بودن	O
پيام‌هاي	O
يک	O
فيلم	O
بود	O
.	O

سه	O
شرط	O
اساسي	O
که	O
البته	O
هر	O
سه	O
در	O
يتيم‌خانه	O
ايران	B-LOC
محقق	O
شده	O
است	O
.	O

فيلم	O
سرشار	O
از	O
صحنه‌هاي	O
ميخکوب	O
کننده	O
و	O
تحيرآور	O
است	O
.	O

به‌ويژه	O
آنجا	O
که	O
صحنه‌هايي	O
از	O
آخرين	O
لحظات	O
قحطي‌زدگان	O
پخش	O
مي‌شود	O
و	O
يا	O
ديالوگ‌هاي	O
ارزشمند	O
فيلم	O
در	O
نوع	O
خود	O
بسيار	O
عميق	O
و	O
با	O
هنرمندي	O
خاصي	O
ترتيب	O
يافته	O
است	O
.	O

همان‌گونه	O
که	O
قصه	O
کلاسيک	O
و	O
خطي	O
فيلم	O
نيز	O
در	O
جاي	O
خود	O
قابل‌	O
ستايش	O
و	O
تأمل	O
است	O
.	O

از	O
آن	O
گذشته	O
يتيم‌خانه	O
ايران	B-LOC
يک	O
سرو	O
گردن	O
از	O
گروه‌ها	O
و	O
کرسي‌هاي	O
رشته	O
تاريخ	O
و	O
اساتيد	O
ش	O
در	O
ايران	B-LOC
بالاتر	O
است	O
و	O
براي	O
قصه	O
خود	O
بجاي	O
روي	O
آوردن	O
به	O
تاريخ‌نگاري	O
ضد	O
ايراني	O
در	O
دانشگاه‌هاي	O
ايران	B-LOC
،	O
از	O
روايت‌هاي	O
انگليسي	O
و	O
البته	O
تاريخ	O
شفاهي	O
سود	O
جسته	O
است	O
.	O

يتيم‌خانه	O
ايران	B-LOC
؛	O
فيلم	O
مردم	O
ايران	B-LOC
شايد	O
يکي	O
از	O
کليدي‌ترين	O
جملات	O
در	O
نقد	O
و	O
معرفي	O
يتيم‌خانه	O
ايران	B-LOC
همين	O
جملات	O
و	O
توصيفات	O
کارگردان	O
فيلم	O
در	O
وصف	O
ساخته	O
خود	O
باشد	O
.	O

طالبي	B-PER
در	O
خصوص	O
يتيم‌خانه	O
ايران	B-LOC
مي‌گويد	O
:	O
«	O
شما	O
با	O
يک	O
فيلم	O
سينمايي	O
قصه	O
گوي	O
کلاسيک	O
طرف	O
هستيد	O
.	O

فرق	O
فيلم	O
من	O
با	O
فيلم‌هاي	O
ديگر	O
اين	O
است	O
که	O
فيلم	O
مردم	O
است	O
.	O

اصلاً	O
درون	O
کاخ	O
نيست	O
.	O

فيلم	O
به	O
دوره‌اي	O
مي‌پردازد	O
که	O
تاکنون	O
بدان	O
پرداخته	O
نشده	O
است	O
و	O
براي	O
آن	O
مطالعه	O
بسياري	O
شده	O
است	O
»	O
.	O
البته	O
يتيم‌خانه	O
ايران	B-LOC
داراي	O
نواقص	O
متعددي	O
است	O
و	O
البته	O
که	O
اين	O
فيلم	O
نتوانسته	O
و	O
نخواهد	O
هم	O
توانست	O
بودجه	O
کلان	O
خود	O
را	O
در	O
فروش	O
گيشه‌اي	O
بازگرداند	O
–	O
که	O
اين	O
موضوع	O
واقعاً	O
يکي	O
از	O
نکات	O
منفي	O
است	O
که	O
پيرامون	O
اين	O
فيلم	O
وجود	O
دارد	O
-	O
بااين‌حال	O
داعيه	O
مردمي	O
بودن	O
اين	O
فيلم	O
وراي	O
همه	O
سوابق	O
و	O
گرايشات	O
ابوالقاسم	B-PER
طالبي	I-PER
ادعاي	O
گزافي	O
نيست	O
چنانکه	O
اگر	O
ما	O
اين	O
حق	O
را	O
داشته	O
باشيم	O
که	O
از	O
منظر	O
سياسي	O
به	O
شخص	O
طالبي	B-PER
بنگريم	O
–	O
کما	O
اينکه	O
داريم	O
-	O
هرگز	O
نمي‌توانيم	O
به‌عنوان	O
يک	O
ايراني	O
،	O
مردمي	O
بودن	O
فيلمي	O
که	O
مظلوميت	O
ملت	O
ايران	B-LOC
را	O
در	O
يکي	O
از	O
وحشيانه‌ترين	O
کشتارهاي	O
بشريت	O
نشان	O
مي‌دهد	O
،	O
منکر	O
شد	O
.	O

انتهاي	O
پيام/2002O
