کمک	O
30	B-MON
ميليوني	I-MON
قطر	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
به	O
کلينتون	B-PER
!	O

به	O
گزارش	O
اويس	B-ORG
،	O
محتواي	O
يک	O
ايميل	O
افشاشده	O
حاکي	O
است	O
،	O
بنياد	B-ORG
کلينتون	I-ORG
اذعان	O
کرده	O
است	O
در	O
دوره	O
تصدي	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
بر	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
امريکا	I-ORG
،	O
بدون	O
اطلاع	O
وي	O
به	O
اين	O
وزارتخانه	O
،	O
هديه	O
يک‌ميليون	B-MON
دلاري	I-MON
قطر	B-ORG
را	O
پذيرفته	O
است	O
.	O

يکي	O
از	O
مقامات	O
اين	O
بنياد	O
در	O
ايميلي	O
به	O
جان	B-PER
پود	I-PER
ستا	I-PER
،	O
رئيس	O
ستاد	O
انتخاباتي	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
در	O
انتخابات	O
رياست‌جمهوري	O
امريکا	B-LOC
و	O
از	O
دستياران	O
ارشد	O
وي	O
،	O
نوشت	O
قطر	B-LOC
در	O
سال	B-DAT
2011	I-DAT
اين	O
پول	O
را	O
به	O
مناسبت	O
شصت	O
و	O
پنجمين	O
سال	O
تولد	O
بيل	B-PER
کلينتون	I-PER
،	O
رئيس‌جمهور	O
اسبق	O
امريکا	B-LOC
،	O
به	O
اين	O
بنياد	O
هديه	O
کرده	O
بود	O
.	O

بر	O
اساس	O
اطلاعات	O
افشاشده	O
اين	O
ايميل	O
،	O
مقامات	O
قطري	O
سال	O
پس	O
از	O
آن	O
براي	O
ديدار	O
با	O
بيل	B-PER
کلينتون	I-PER
و	O
اعطاي	O
اين	O
چک	O
،	O
به	O
امريکا	B-LOC
سفر	O
کردند	O
.	O

هيلاري	B-PER
باوجود	O
امضاي	O
منشور	O
اخلاقي	O
درباره	O
اين	O
بنياد	O
در	O
زمان	O
تصدي	O
بر	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
،	O
تصميم	O
گرفت	O
تا	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
امريکا	I-ORG
را	O
از	O
اين	O
نقل‌وانتقال	O
مالي	O
مطلع	O
نکند	O
.	O

بر	O
اساس	O
اين	O
مفاد	O
منشور	O
امور	O
اخلاقي	O
،	O
هيلاري	B-PER
مي‌بايست	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
را	O
از	O
دريافت	O
کمک‌هاي	O
خارجي	O
به	O
اين	O
بنياد	O
خانوادگي	O
،	O
چه	O
اين	O
پول	O
از	O
يک	O
کمک‌کننده	O
جديد	O
باشد	O
يا	O
قديمي	O
مانند	O
قطر	B-LOC
،	O
مطلع	O
مي‌کرد	O
.	O

برايان	B-PER
کوکسترا	I-PER
،	O
سخنگوي	O
بنياد	B-ORG
کلينتون	I-ORG
،	O
درحالي‌که	O
ماه	B-DAT
گذشته	I-DAT
از	O
پذيرش	O
اين	O
رسوايي	O
خودداري	O
مي‌کرد	O
،	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
دريافت	O
اين	O
کمک	O
مالي	O
را	O
تأييد	O
کرد	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
وي	O
از	O
پذيرش	O
ديدار	O
بيل	B-PER
کلينتون	I-PER
با	O
مقامات	O
قطري	O
امتناع	O
کرد	O
.	O

وب‌سايت	O
افشاگر	O
ويکي‌پديا	O
از	O
ماه	B-DAT
گذشته	I-DAT
تاکنون	O
هزاران	O
ايميل	O
پود	B-PER
ستا	I-PER
را	O
منتشر	O
کرده	O
که	O
در	O
اين	O
ايميل‌ها	O
برخي	O
از	O
اسرار	O
خانواده	O
کلينتون	O
و	O
تلاش	O
هيلاري	B-PER
براي	O
ورود	O
به	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
افشا	O
شده	O
است	O
.	O

بنياد	B-ORG
کلينتون	I-ORG
،	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
1997	I-DAT
از	O
سوي	O
بيل	B-PER
کلينتون	I-PER
راه‌اندازي	O
شد	O
،	O
بارها	O
به	O
دريافت	O
پول	O
براي	O
استفاده	O
از	O
نفوذ	O
سياسي	O
متهم	O
شده	O
است	O
.	O

بر	O
اساس	O
اعلام	O
وب‌سايت	O
بنياد	B-ORG
کلينتون	I-ORG
،	O
قطر	B-LOC
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
يک	B-MON
تا	I-MON
5	I-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
به	O
خانواده	O
کلينتون	O
کمک	O
مالي	O
کرده	O
است	O
.	O

عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
نيز	O
يکي	O
از	O
بزرگ‌ترين	O
کمک‌کنندگان	O
به	O
اين	O
بنياد	O
بوده	O
است	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
2008	I-DAT
مشخص	O
شد	O
که	O
رياض	B-LOC
10	B-MON
تا	I-MON
25	I-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
به	O
بنياد	B-ORG
کلينتون	I-ORG
کمک	O
کرده	O
است	O
.	O

محمد	B-PER
بن	I-PER
سلمان	I-PER
،	O
جانشين	O
وليعهد	O
و	O
وزير	O
دفاع	B-ORG
عربستان	I-ORG
سعودي	I-ORG
در	O
ماه	B-DAT
ژوئن	I-DAT
گفت	O
رياض	B-LOC
20	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
هزينه	O
مالي	O
ستاد	O
انتخاباتي	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
را	O
تأمين	O
کرده	O
است	O
.	O

اين	O
اخبار	O
در	O
حالي	O
منتشر	O
شده	O
است	O
که	O
يک	O
پرونده	O
جنجالي	O
ديگر	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
،	O
که	O
مربوط	O
به	O
استفاده	O
او	O
از	O
يک	O
حساب	O
ايميل	O
شخصي	O
براي	O
مکاتبات	O
الکترونيکي‌	O
اش	O
است	O
،	O
بار	O
ديگر	O
به	O
جريان	O
افتاده	O
است	O
.	O

جيمز	B-PER
کومي	I-PER
،	O
رئيس	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
،	O
روز	B-DAT
جمعه	I-DAT
(	O
7	B-DAT
آبان	I-DAT
)	O
از	O
آغاز	O
دور	O
جديدي	O
از	O
تحقيقات	O
درباره	O
ارسال	O
ايميل‌هاي	O
کلينتون	B-PER
از	O
يک	O
ايميل	O
شخصي	O
خبر	O
داد	O
.	O

قرار	O
است	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
حدود	O
650	O
هزار	O
ايميل	O
به‌دست‌آمده	O
از	O
يک	O
رايانه	O
شخصي	O
را	O
بررسي	O
کند	O
.	O

کلينتون	B-PER
و	O
ديگر	O
مقامات	O
حزب	B-ORG
دموکرات	I-ORG
از	O
تصميم	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
بسيار	O
نگران	O
هستند	O
.	O

هري	B-PER
ريد	I-PER
،	O
رهبر	O
اقليت	O
مجلس	B-ORG
سناي	I-ORG
امريکا	I-ORG
،	O
با	O
ارسال	O
نامه‌اي	O
به	O
کومي‌	B-PER
گفت	O
اين	O
تصميم	O
به	O
نفع	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
است	O
و	O
ممکن	O
است	O
نتيجه	O
انتخابات	O
را	O
عوض	O
کند	O
در	O
حالي	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
و	O
قطر	B-LOC
حدود	O
30	B-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
به	O
بنياد	B-ORG
کلينتون	I-ORG
کمک	O
کرده‌اند	O
که	O
رسانه	O
اين	O
کشورها	O
طي	O
سال‌هاي	O
اخير	O
،	O
خصوصاً	O
رسانه	O
عقيدتي	O
آن‌ها	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
را	O
عامل	O
دست	O
آمريکا	B-LOC
و	O
مهره	O
اين	O
دشمن	O
خدا	O
معرفي	O
کرده‌اند	O
؛	O
اما	O
حالا	O
با	O
مشخص	O
شدن	O
اين‌گونه	O
حمايت‌هاي	O
سعودي	B-ORG
و	O
قطر	B-LOC
از	O
مقامات	O
آمريکايي	O
بايد	O
منتظر	O
واکنش	O
اين	O
رسانه‌ها	O
به	O
اين	O
رسوايي	O
بود	O

