جزييات	O
ورود	O
دو	O
فروند	O
ايرباس	O
به	O
ناوگان	O
ايران	B-LOC
جزييات	O
ورود	O
دو	O
فروند	O
ايرباس	O
به	O
ناوگان	O
ايران	B-LOC

در	O
شرايط	O
پسابرجام	O
خريد	O
دو	O
فروند	O
ايرباس	O
321	O
مدل	O
2006	B-DAT
توسط	O
يک	O
ايرلاين	O
داخلي	O
در	O
حالي	O
بدون	O
سروصدا	O
انجام	O
شد	O
که	O
هنوز	O
تلاش	O
شرکت‌هاي	O
دولتي	O
براي	O
خريد	O
هواپيماي	O
نو	O
ادامه	O
دارد	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
چند	O
روزي	O
است	O
که	O
شرکت	B-ORG
کيش	I-ORG
اير	I-ORG
دو	O
فروند	O
هواپيماي	O
مسافربري	O
ايرباس	O
321	O
خريداري	O
کرده	O
و	O
اين	O
هواپيماها	O
هم‌اکنون	O
با	O
روزانه	O
6	O
نشست‌وبرخاست	O
از	O
دو	O
مبدأ	O
کيش	B-LOC
و	O
مشهد	B-LOC
به	O
مقصد	O
نجف	B-LOC
در	O
حال	O
سرويس‌دهي	O
به	O
زائران	O
اربعين	O
حسيني	O
هستند	O
.	O

ابتدا	O
مديرعامل	O
منطقه	B-ORG
آزاد	I-ORG
کيش	I-ORG
در	O
جريان	O
نمايشگاه	O
هوايي	O
و	O
هوانوردي	O
در	O
جزيره	B-LOC
کيش	I-LOC
خبر	O
خريد	O
اين	O
هواپيماها	O
را	O
اعلام	O
و	O
سپس	O
مديرعامل	O
کيش	B-ORG
اير	I-ORG
در	O
جمع	O
خبرنگاران	O
جزييات	O
اين	O
موضوع	O
را	O
تشريح	O
کرد	O
.	O
O
محمدتقي	B-PER
جديدي	I-PER
گفت	O
:	O
سرانجام	O
پس	O
از	O
شش	O
ماه	O
تلاش	O
در	O
شرايطي	O
که	O
با	O
توجه	O
به	O
تحريم	O
و	O
موانعي	O
که	O
آمريکايي‌هايي	O
ايجاد	O
مي‌کردند	O
توانستيم	O
دو	O
فروند	O
هواپيماي	O
ايرباس	O
321	O
مدل	O
دسامبر	B-DAT
2006	I-DAT
خريداري	O
کنيم	O
.	O

اين	O
هواپيماها	O
بسيار	O
تميز	O
و	O
داراي	O
تزيينات	O
داخلي	O
زيبا	O
هستند	O
و	O
در	O
بين	O
ناوگان	O
هواپيمايي	O
داخلي	O
به‌نوعي	O
جوان‌ترين	O
محسوب	O
مي‌شوند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
هم‌اکنون	O
روزانه	O
6	O
سورتي	O
(	O
نشست‌وبرخاست	O
)	O
توسط	O
دو	O
ايرباس	O
خريداري	O
شده	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
،	O
گفت	O
:	O
انشاء	O
الله	O
با	O
عزم	O
و	O
اراده‌اي	O
که	O
در	O
اين	O
قضيه	O
وجود	O
دارد	O
بتوانيم	O
هواپيماهاي	O
جديدتري	O
را	O
هم	O
خريداري	O
کنيم	O
و	O
به	O
تعهد	O
و	O
هدف	O
خود	O
مبني	O
بر	O
ازدياد	O
و	O
نوسازي	O
ناوگان	O
دست	O
يابيم	O
.	O

مديرعامل	O
کيش	B-ORG
اير	I-ORG
همچنين	O
وعده	O
داد	O
تا	O
آخر	O
سال	B-DAT
1395	I-DAT
سه	O
فروند	O
هواپيماي	O
ديگر	O
خريداري	O
کنند	O
و	O
سال	O
آينده	O
اين	O
تعداد	O
را	O
به	O
10	O
فروند	O
برسانند	O
.	O
O
جديدي	B-PER
درباره	O
قيمت	O
و	O
نحوه	O
پرداخت	O
مبلغ	O
هواپيماها	O
گفت	O
:	O
بخشي	O
از	O
مبلغ	O
به‌صورت	O
نقد	O
و	O
بخش	O
ديگر	O
اقساطي	O
پرداخت	O
مي‌شود	O
.	O

هر	O
خريدي	O
که	O
مي‌خواهد	O
انجام	O
شود	O
به‌خصوص	O
هواپيما	O
بايد	O
با	O
توجه	O
به	O
مشخصات	O
آن	O
کارشناسي	O
روي	O
مبلغ	O
انجام	O
شود	O
و	O
معمولاً	O
خريد	O
نهايي	O
بين	O
10	B-PCT
تا	I-PCT
15	I-PCT
درصد	I-PCT
بالاتر	O
از	O
مبلغ	O
کارشناسي	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
.	O

ولي	O
ما	O
توانستيم	O
هواپيماها	O
را	O
3	B-MON
تا	I-MON
4	I-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
پايين‌تر	O
از	O
رقم	O
کارشناسي	O
که	O
در	O
کشور	B-LOC
انگليس	I-LOC
انجام	O
شد	O
خريداري	O
کنيم	O
.	O

مضافاً	O
اينکه	O
آن‌ها	O
قيمت	O
را	O
به‌صورت	O
نقد	O
براي	O
ما	O
کارشناسي	O
کردند	O
ولي	O
ما	O
هواپيما	O
را	O
با	O
اقساط	O
دوساله	O
خريديم	O
.	O

وي	O
نحوه	O
دريافت	O
مجوز	O
خريد	O
ايرباسها	O
را	O
خارج	O
از	O
چارچوب	O
اوفک	B-ORG
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
همان‌طور	O
که	O
مي‌دانيد	O
شرکت‌هاي	O
دولتي	O
در	O
حال	O
مذاکره	O
با	O
ايرباس	B-ORG
و	O
بوئينگ	B-ORG
براي	O
خريد	O
هواپيما	O
هستند	O
اما	O
تا	O
زماني	O
که	O
مجوز	O
لازم	O
بر	O
اساس	O
آيتم‌هاي	O
اوفک	B-ORG
را	O
نگيرند	O
نمي‌توانند	O
آن‌ها	O
را	O
وارد	O
کنند	O
.	O

بااين‌حال	O
راه‌هاي	O
فرعي	O
هم	O
در	O
اين	O
مسير	O
وجود	O
دارد	O
که	O
ما	O
راه	O
فرعي	O
را	O
انتخاب	O
کرديم	O
.	O

مديرعامل	O
کيش	B-ORG
اير	I-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
علت	O
خريد	O
هواپيماي	O
کارکرده	O
چه	O
بوده	O
است	O
بيان	O
کرد	O
:	O
ما	O
مي‌توانستيم	O
هواپيماي	O
نو	O
خريداري	O
کنيم	O
ولي	O
براي	O
هر	O
کاري	O
بايد	O
توجيه	O
اقتصادي	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
.	O

به‌طور	O
مثال	O
يک	O
هواپيماي	O
ايرباس	O
320	O
مدل	O
2016	B-DAT
حدود	O
70	B-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
قيمت	O
دارد	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
ما	O
شرکت	O
انتفاعي	O
هستيم	O
و	O
بايد	O
از	O
ابزارهاي	O
در	O
اختيار	O
پول	O
دربياوريم	O
پرداخت	O
چنين	O
مبلغي	O
براي	O
ما	O
توجيه	O
ندارد	O
.	O
O
جديدي	B-PER
درباره	O
اينکه	O
با	O
اين	O
توضيحات	O
،	O
ايران	B-ORG
اير	I-ORG
به	O
چه	O
علت	O
قصد	O
دارد	O
هواپيماي	O
نو	O
خريداري	O
کند	O
گفت	O
:	O
در	O
مسائل	O
استراتژيک	O
توجيه	O
اقتصادي	O
به	O
ميان	O
نمي‌آيد	O
.	O

ايران	B-ORG
اير	I-ORG
شرکت	O
دولتي	O
است	O
و	O
بايد	O
عمده	O
حمل‌ونقل	O
و	O
بار	O
کشور	O
را	O
انجام	O
دهد	O
.	O

بر	O
اين	O
اساس	O
مسائل	O
اقتصادي	O
در	O
اولويت	O
دوم	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
.	O

وي	O
همچنين	O
با	O
اشاره	O
افزايش	O
مسيرهاي	O
پروازي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
آمار	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
ما	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
در	O
همين	O
زمان	O
34	O
سورتي	O
در	O
روز	O
داشتيم	O
و	O
امروز	O
اين	O
رقم	O
به	O
حدود	O
67	O
سورتي	O
پرواز	O
رسيده	O
است	O
.	O

مضافاً	O
اينکه	O
براي	O
هواپيما	O
فقط	O
رفت‌وبرگشت	O
خيلي	O
اهميت	O
ندارد	O
.	O

خوشحالي	O
ما	O
امروز	O
بيشتر	O
به	O
اين	O
دليل	O
است	O
که	O
همه	O
پروازهاي	O
ما	O
Low	O
Factor	O
است	O
.	O

يعني	O
95	B-PCT
درصد	I-PCT
هواپيما	O
را	O
نو	O
کرديم	O
که	O
آمار	O
خوبي	O
است	O
.	O

مديرعامل	O
کيش	B-ORG
اير	I-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
خريد	O
هواپيماي	O
«	O
»	O
سوخت	O
«	O
»	O
در	O
دستور	O
کار	O
شان	O
قرار	O
دارد	O
،	O
به	O
ايسنا	B-ORG
گفت	O
:	O
خير	O
،	O
اين	O
کار	O
را	O
نکرديم	O
.	O

ما	O
شرکت	O
خصوصي	O
با	O
پتانسيل	O
محدود	O
هستيم	O
و	O
استفاده	O
از	O
چند	O
نوع	O
هواپيما	O
براي	O
ما	O
عقلاني	O
نيست	O
.	O

بنابراين	O
سعي	O
کرديم	O
فعلاً	O
به	O
همين	O
دو	O
ايرباس	O
و	O
بوئينگ	O
اکتفا	O
کنيم	O
.	O

سه	O
فروند	O
هم	O
فوکر	O
100	O
داريم	O
که	O
اروپايي	O
است	O
ولي	O
مخارج	O
اين	O
هواپيماها	O
خيلي	O
بالاست	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
درصورتي‌که	O
به	O
حجم	O
هواپيماهاي	O
دنيا	O
برسيم	O
و	O
بتوانيم	O
ناوگان	O
مان	O
را	O
تقويت	O
کنيم	O
اولين	O
قديمي	O
که	O
برخواهيم	O
داشت	O
اين	O
است	O
که	O
از	O
هواپيماهاي	O
با	O
مخارج	O
گزاف	O
رها	O
شويم	O
.	O

خبرنگاري	O
با	O
اشاره	O
به	O
تأخير	O
2	O
ساعت	O
20	O
دقيقه‌اي	O
پرواز	O
تهران	B-LOC
کيش	I-LOC
توسط	O
شرکت	O
کيش	B-ORG
اير	I-ORG
،	O
علت	O
اين	O
مسئله	O
را	O
جويا	O
شد	O
که	O
جديدي	O
پاسخ	O
داد	O
:	O
مي‌دانستيم	O
که	O
پروازهاي	O
نجف	B-LOC
باعث	O
مي‌شود	O
مقداري	O
در	O
پروازهاي	O
داخلي	O
دچار	O
مشکل	O
شويم	O
اما	O
مکلف	O
شديم	O
که	O
پروازهاي	O
نجف	B-LOC
را	O
به‌صورت	O
چارتري	O
انجام	O
دهيم	O
.	O

همين	O
باعث	O
شد	O
روزانه	O
چهار	O
پرواز	O
از	O
فرودگاه	B-LOC
امام	I-LOC
(	I-LOC
ره	I-LOC
)	I-LOC
انجام	O
دهيم	O
.	O

يک	O
پرواز	O
از	O
کيش	B-LOC
و	O
يک	O
پرواز	O
هم	O
از	O
فرودگاه	B-LOC
مشهد	I-LOC
به	O
نجف	B-LOC
داريم	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
هواپيماها	O
زنجيروار	O
به	O
هم	O
وصل	O
هستند	O
اين	O
ناهماهنگي‌ها	O
اتفاق	O
مي‌افتد	O
.	O

