پزشک	O
تبريزي	O
به	O
اتهام	O
قتل	O
بازداشت	O
است/سم	O
بدن	O
فوتي‌ها	O
در	O
باقي‌مانده	O
غذا	O
وجود	O
داشت	O

به	O
گزارش	O
روشن	B-ORG
خبر	I-ORG
،	O
حجت‌الاسلام	O
اژه‌اي	B-PER
در	O
ادامه	O
صد	O
و	O
چهارمين	O
نشست	O
خبري	O
خود	O
با	O
اشاره	O
به	O
راه‌اندازي	O
تلفن	O
گويا	O
براي	O
ثبت	O
ارتباطات	O
و	O
مشاوره‌هاي	O
حقوقي	O
در	O
يک	O
ماه	O
گذشته	O
گفت	O
:	O
استقبال	O
مردم	O
رو	O
به	O
افزايش	O
بوده	O
،	O
به‌طوري‌که	O
68	O
هزار	O
تماس	O
تلفني	O
برقرار	O
شده	O
که	O
57	O
هزار	O
مورد	O
آن	O
مشاوره	O
حقوقي	O
بوده	O
و	O
7	O
هزار	O
مورد	O
از	O
اين	O
تماس‌ها	O
مربوط	O
به	O
مهريه	O
بوده	O
است	O
.	O

از	O
طريق	O
وب‌سايت	O
نيز	O
97	O
هزار	O
پيام	O
ثبت‌	O
شده	O
که	O
41	O
هزار	O
مورد	O
آن	O
مربوط	O
به	O
مهريه	O
بوده	O
است	O
.	O

سخنگوي	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
در	O
رابطه	O
با	O
پرونده	O
پزشک	O
متهم	O
به	O
قتل	O
در	O
آذربايجان	B-LOC
شرقي	I-LOC
گفت	O
:	O
در	O
دهه	B-DAT
اول	I-DAT
محرم	I-DAT
بود	O
که	O
خبر	O
مسموميت	O
دو	O
تن	O
از	O
اعضاي	O
پزشک	O
خير	O
در	O
آذربايجان	B-LOC
شرقي	I-LOC
و	O
فوت	O
اين	O
دو	O
نفر	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
منتشر	O
شد	O
که	O
با	O
انجام	O
تحقيقات	O
،	O
ارائه	O
مدارک	O
و	O
اعتراف	O
پزشک	O
مشخص	O
شد	O
که	O
غذا	O
نذري	O
نبوده	O
و	O
دوربين‌هاي	O
رستوران	O
نشان	O
داد	O
که	O
اين	O
پزشک	O
غذا	O
را	O
از	O
بيرون	O
تهيه	O
کرده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اين	O
پزشک	O
اکنون	O
به	O
اتهام	O
قتل	O
بازداشت	O
است	O
،	O
اما	O
در	O
مورد	O
چند	O
مطلب	O
،	O
شک	O
و	O
شبهه	O
وجود	O
دارد	O
.	O

اول	O
اينکه	O
،	O
چرا	O
گفته	O
غذا	O
نذري	O
بوده	O
و	O
سپس	O
به‌دروغ	O
خود	O
اعتراف	O
کرده	O
است	O
و	O
ديگر	O
مورد	O
اينکه	O
چرا	O
پزشک	O
به‌عنوان	O
يک	O
فرد	O
خير	O
معرفي	O
شده	O
که	O
بيماري	O
را	O
به	O
داروخانه	O
مي‌فرستد	O
تا	O
داروي	O
رايگان	O
بگيرد	O
.	O

ما	O
در	O
بررسي‌ها	O
به	O
اين	O
نتيجه	O
رسيده‌ايم	O
،	O
اصلاً	O
بيماري	O
به	O
داروخانه	O
نرفته	O
و	O
نسخه‌اي	O
هم	O
وجود	O
ندارد	O
و	O
اين	O
اقدام	O
يکي	O
از	O
بستگان	O
نزديک	O
پزشک	O
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
مطلبي	O
مبني	O
بر	O
جنون	O
پزشک	O
مطرح	O
نشده	O
،	O
گفت	O
:	O
سم	O
موجود	O
در	O
بدن	O
فوتي‌ها	O
در	O
باقي‌مانده	O
غذا	O
وجود	O
داشته	O
است	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
اژه‌اي	B-PER
به	O
نامه	O
برخي	O
از	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
به	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
در	O
رابطه	O
با	O
يکي	O
از	O
محکومان	O
دادگستري	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
دادستان	O
کل	O
اعلام	O
کرده	O
که	O
هنوز	O
اين	O
نامه	O
به‌صورت	O
رسمي	O
به	O
دست	O
ش	O
نرسيده	O
است	O
و	O
نمايندگان	O
نبايد	O
برداشت	O
نادرست	O
از	O
ماده	O
134	O
قانون	O
مجازات	O
اسلامي	O
داشته	O
باشند	O
.	O

در	O
اين	O
قانون	O
آمده	O
اگر	O
کسي	O
سه	O
جرم	O
را	O
مرتکب	O
شد	O
،	O
بايد	O
هر	O
يک	O
از	O
جرائم	O
به	O
اشد	O
مجازات	O
حکم	O
داده	O
شود	O
و	O
اين‌گونه	O
نيست	O
که	O
سه	O
جرم	O
در	O
يک	O
حکم	O
قرار	O
گيرد	O
.	O

قبلاً	O
اين‌گونه	O
بود	O
که	O
قاضي	O
مي‌توانست	O
حداقل	O
تا	O
حداکثر	O
حکم	O
را	O
صادر	O
کند	O
،	O
اما	O
اکنون	O
طبق	O
قانون	O
بايد	O
اشد	O
مجازات	O
براي	O
هر	O
يک	O
از	O
جرائم	O
صادر	O
شود	O
.	O

سخنگوي	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
گفت	O
:	O
بنابراين	O
به	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
بايد	O
متذکر	O
شد	O
که	O
قانون	O
را	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
تصويب	O
نکرده	O
،	O
بلکه	O
مجلس	B-ORG
تصويب	O
کرده	O
است	O
و	O
اگر	O
قاضي	O
بر	O
اساس	O
اين	O
قانون	O
حکم	O
ندهد	O
،	O
خلاف	O
قانون	O
عمل	O
کرده	O
است	O
.	O

منبع	O
:	O
فارس	B-ORG
انتهاي	O
پيام/4156	O
Related	O
posts	O
:	O
نقش	O
و	O
تأثير	O
اصلاح	O
شبکه	O
بانکي	O
بر	O
اقتصاد	O
،	O
بيشتر	O
از	O
برجام	O
است	O
گيلان	B-LOC
به	O
راه‌آهن	O
جمهوري	B-ORG
آذربايجان	I-ORG
متصل	O
مي‌شود	O
4	O
خوشه	O
صنعتي	O
در	O
گيلان	B-LOC
فعاليت	O
مي‌کنند	O
گيلان	B-LOC
ازجمله	O
استان‌هاي	O
کشور	O
است	O
که	O
ظرفيت	O
بالايي	O
در	O
انرژي	O
بادي	O
دارد	O

