بيش	O
از	O
3	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
کالاي	O
قاچاق	O
در	O
استان	B-LOC
مرکزي	I-LOC
کشف	O
شد	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
از	O
اراک	B-LOC
،	O
سرهنگ	O
يوسف	B-PER
سپهوند	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
کشف	O
کالاي	O
قاچاق	O
در	O
استان	B-LOC
مرکزي	I-LOC
اظهار	O
داشت	O
:	O
اين	O
ميزان	O
کالاي	O
قاچاق	O
در	O
راستاي	O
اجراي	O
طرح	O
مبارزه	O
با	O
قاچاق	O
کالا	O
در	O
عمليات‌هاي	O
مختلف	O
به	O
دست	O
آمد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
اين	O
رابطه	O
33	O
قاچاقچي	O
کالا	O
دستگير	O
و	O
با	O
تشکيل	O
پرونده	O
تحويل	O
مقام‌هاي	O
قضايي	O
شدند	O
.	O

جانشين	O
فرماندهي	B-ORG
انتظامي	I-ORG
استان	I-ORG
مرکزي	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
اين	O
عمليات‌ها	O
40	O
تن	O
و	O
500	O
کيلوگرم	O
برنج	O
،	O
2324	O
قوطي	O
نوشيدني	O
،	O
يک	O
هزار	O
و	O
545	O
ثواب	O
لباس	O
و	O
6	O
هزار	O
و	O
600	O
نخ	O
سيگار	O
قاچاق	O
به	O
دست	O
آمد	O
.	O

سپهوند	B-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
از	O
متهمان	O
دستگير	O
شده	O
11	O
دستگاه	O
خودرو	O
نيز	O
توقيف	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
از	O
ابتداي	O
امسال	O
تاکنون	O
275	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
کالاي	O
قاچاق	O
در	O
استان	B-LOC
مرکزي	I-LOC
کشف	O
و	O
ضبط	O
شده	O
است	O
و	O
کشف	O
اين	O
کالاها	O
در	O
مقايسه	O
با	O
مدت	O
مشابه	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
حدود	O
90	B-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
يافته	O
است	O
.	O

حادثه	O
رانندگي	O
در	O
محور	O
ساوه	B-LOC
-	I-LOC
سلفچگان	I-LOC
4	O
کشته	O
و	O
2	O
مجروح	O
به	O
جا	O
گذاشت	O
رئيس	O
پليس	B-ORG
راه	I-ORG
فرماندهي	I-ORG
انتظامي	I-ORG
استان	I-ORG
مرکزي	I-ORG
گفت	O
:	O
حادثه	O
رانندگي	O
در	O
محور	O
قديم	O
ساوه	B-LOC
-	I-LOC
سلفچگان	I-LOC
4	O
کشته	O
و	O
2	O
مجروح	O
به	O
جا	O
گذاشت	O
.	O

سرهنگ	O
ايرج	B-PER
کهريزي	I-PER
افزود	O
:	O
اين	O
حادثه	O
بر	O
اثر	O
برخورد	O
يک	O
دستگاه	O
پرايد	O
با	O
يک	O
دستگاه	O
خود	O
رويال	O
90	O
و	O
يک	O
دستگاه	O
کاميون	O
اي	O
سوز	O
اتفاق	O
افتاد	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
بر	O
اثر	O
اين	O
سانحه	O
،	O
راننده	O
خودروي	O
پرايد	O
،	O
سرنشين	O
خود	O
رويال	O
90	O
به	O
علت	O
شدت	O
جراحات	O
وارده	O
در	O
دم	O
جان	O
دادند	O
و	O
راننده	O
خود	O
رويال	O
90	O
و	O
يکي	O
از	O
سرنشينان	O
خودروي	O
پرايد	O
در	O
حين	O
انتقال	O
به	O
بيمارستان	O
جان	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
دادند	O
.	O

رئيس	O
پليس	B-ORG
راه	I-ORG
فرماندهي	I-ORG
انتظامي	I-ORG
استان	I-ORG
مرکزي	I-ORG
عنوان	O
کرد	O
:	O
در	O
اين	O
حادثه	O
2	O
نفر	O
از	O
پرنيان	O
ديگر	O
خودرو	O
پرايد	O
مجروح	O
و	O
به	O
بيمارستان	O
منتقل	O
شدند	O
.	O

کهريزي	B-PER
،	O
علت	O
وقوع	O
اين	O
حادثه	O
را	O
انحراف	O
به	O
چپ	O
خودروي	O
پرايد	O
اعلام	O
کرد	O
.	O

179	O
مجرم	O
در	O
پاک‌سازي	O
مناطق	O
آلوده	O
استان	B-LOC
مرکزي	I-LOC
دستگير	O
شدند	O
معاون	O
عمليات	O
فرماندهي	B-ORG
انتظامي	I-ORG
استان	I-ORG
مرکزي	I-ORG
گفت	O
:	O
179	O
مجرم	O
در	O
مناطق	O
آلوده	O
به	O
مواد	O
مخدر	O
در	O
اين	O
استان	O
دستگير	O
شدند	O
.	O

سرهنگ	O
سيامک	B-PER
قاسمي	I-PER
افزود	O
:	O
طرح	O
پاک‌سازي	O
مناطق	O
آلوده	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
91	O
نقطه	O
اين	O
استان	O
در	O
راستاي	O
ارتقاء	O
امنيت	O
اجتماعي	O
به	O
مرحله	O
اجرا	O
درآمد	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
با	O
اجراي	O
اين	O
طرح	O
سه	O
کيلو	O
و	O
100	O
گرم	O
انواع	O
مواد	O
مخدر	O
صنعتي	O
و	O
سنتي	O
و	O
45	O
فقره	O
سرقت	O
کشف	O
،	O
115	O
دستگاه	O
وسيله	O
نقليه	O
توقيف	O
و	O
549	O
خودرو	O
نيز	O
اعمال	O
قانون	O
شد	O
.	O

کشف	O
42	O
هزار	O
ليتر	O
سوخت	O
قاچاق	O
در	O
زنديه	B-LOC
فرمانده	O
انتظامي	O
شهرستان	B-LOC
زنديه	I-LOC
گفت	O
:	O
در	O
يکي	O
از	O
اين	O
عمليات‌ها	O
،	O
ماموران	O
کلانتري	O
خشک	O
رود	O
يک	O
دستگاه	O
تانکر	O
حامل	O
سوخت	O
قاچاق	O
را	O
شناسايي	O
کردند	O
.	O

سرهنگ	O
محمدرضا	B-PER
روشندل	I-PER
افزود	O
:	O
ماموران	O
در	O
عملياتي	O
موفق	O
شدند	O
خودروي	O
مذکور	O
را	O
متوقف	O
کنند	O
که	O
در	O
بازرسي	O
از	O
اين	O
خودرو	O
30	O
هزار	O
ليتر	O
سوخت	O
قاچاق	O
کشف	O
شد	O
.	O

وي	O
همچنين	O
از	O
کشف	O
12	O
هزار	O
ليتر	O
گازوئيل	O
قاچاق	O
در	O
عملياتي	O
ديگر	O
توسط	O
تيمي	O
از	O
ماموران	O
يگان	O
امداد	O
اين	O
شهرستان	O
خبر	O
داد	O
و	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
اين	O
دو	O
عمليات	O
دو	O
نفر	O
دستگير	O
و	O
پس	O
از	O
تشکيل	O
پرونده	O
به	O
مراجع	O
قضائي	O
معرفي	O
شدند	O
.	O

فرمانده	O
انتظامي	O
شهرستان	B-LOC
زنديه	I-LOC
عنوان	O
کرد	O
:	O
از	O
عموم	O
مردم	O
درخواست	O
مي‌شود	O
هرگونه	O
اطلاع	O
از	O
فعاليت	O
قاچاقچيان	O
کالا	O
را	O
براي	O
اقدام	O
سريع	O
و	O
ضربتي	O
پليس	O
،	O
به	O
تلفن	O
يا	O
شماره	O
پيامک	O
مرکز	B-ORG
فوريت‌هاي	I-ORG
پليسي	I-ORG
110	I-ORG
گزارش	O
کنند	O
.	O

5	O
هکتار	O
از	O
باغات	O
تفرش	B-LOC
طعمه	O
حريق	O
شد	O
بر	O
اثر	O
آتش	O
سوزي	O
در	O
شهرستان	B-LOC
تفرش	I-LOC
،	O
پنج	O
هکتار	O
از	O
باغات	O
يکي	O
از	O
روستاهاي	O
اين	O
شهرستان	O
طعمه	O
حريق	O
شد	O
.	O

در	O
حادثه‌اي	O
که	O
در	O
حدود	O
ساعت	O
18	O
روز	O
گذشته	O
در	O
باغات	O
روستاي	B-LOC
نوسان	I-LOC
شهرستان	B-LOC
تفرش	I-LOC
به	O
وقوع	O
پيوست	O
،	O
قسمتي	O
از	O
باغات	O
ميوه	O
يکي	O
از	O
روستا	O
طعمه	O
حريق	O
شد	O
که	O
با	O
حضور	O
به	O
هنگام	O
تيم‌هاي	O
امدادي	O
،	O
آتش	O
پس	O
از	O
گذشت	O
ساعاتي	O
مهار	O
شد	O
.	O

در	O
تحقيقات	O
نخست	O
مشخص	O
شد	O
که	O
در	O
اين	O
حادثه	O
پنج	O
هکتار	O
از	O
مراتع	O
روستاي	O
مذکور	O
در	O
آتش	O
سوخته	O
است	O
که	O
علت	O
رخ	O
دادن	O
اين	O
حادثه	O
توسط	O
کارشناسان	O
در	O
حال	O
پيگيري	O
است	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

