دعاي	O
امام	B-PER
صادق	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
براي	O
زوار	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
/	O
6	O
نکته	O
طلايي	O
در	O
زيارت	O
اربعين	B-DAT

دعاي	O
امام	B-PER
صادق	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
براي	O
زوار	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
/	O
6	O
نکته	O
طلايي	O
در	O
زيارت	O
اربعين	B-DAT
چهارشنبه	B-DAT
26	I-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
به	O
فرموده	O
امام	B-PER
صادق	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
شيعيان	O
با	O
هدف	O
اجابت	O
امر	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
به	O
دور	O
شمع	O
وجود	O
حسين	B-PER
بن	I-PER
علي	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
،	O
پروانه‌وار	O
مي‌گردند	O
و	O
او	O
را	O
زيارت	O
مي‌کنند	O
و	O
در	O
اين	O
راه	O
هرچه	O
بيشتر	O
سختي	O
برسد	O
لذتش	O
دوچندان	O
خواهد	O
بود	O
.	O

به	O
گزارش	O
شمال	B-ORG
،	O
اگر	O
اندکي	O
در	O
فلسفه	O
و	O
ماهيت	O
زيارت	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
دقت	O
و	O
تأمل	O
شود	O
،	O
متوجه	O
خواهيم	O
شد	O
،	O
که	O
اين	O
همايش	O
ديني	O
و	O
سياسي	O
همينه	O
و	O
قدرت	O
اتحاد	O
مسلمين	O
جهان	O
را	O
،	O
به	O
گوش	O
ابرقدرت‌هاي	O
جهان	O
مي‌رساند	O
.	O

قدرت	O
اتحاد	O
بالاتر	O
از	O
همه	O
تسليحات	O
نظامي	O
معاندان	O
اسلام	O
است	O
.	O

نيت	O
زوار	O
اربعين	B-DAT
از	O
منظر	O
امام	B-PER
صادق	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
هدف	O
،	O
چيزي	O
است	O
که	O
تفاوت	O
انسان‌ها	O
را	O
مشخص	O
مي‌کند	O
.	O

چنانچه	O
شخص	O
در	O
انجام	O
هر	O
کاري	O
هدف	O
و	O
نيت	O
مناسبي	O
داشته	O
باشد	O
،	O
قيمت	O
کار	O
خود	O
را	O
بالا	O
برده	O
وگرنه	O
کار	O
ش	O
کم	O
ثمر	O
خواهد	O
بود	O
.	O

پيامبر	B-PER
خدا	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
درباره	O
اهميت	O
داشتن	O
هدف	O
و	O
نيت	O
خوب	O
مي‌فرمايند	O
:	O
«	O
ابنيه	O
محسنه	O
مدخل	O
صاحب‌ها	O
اجنه	O
»	O
؛	O
نيت	O
خوب	O
صاحب	O
خويش	O
را	O
به	O
بهشت	O
مي‌برد	O
.	O

داشتن	O
هدف	O
و	O
نيت‌هاي	O
متعالي	O
در	O
هر	O
کاري	O
پسنديده	O
است	O
و	O
در	O
عبادات	O
واجب	O
.	O

يکي	O
از	O
کارهاي	O
مهم	O
و	O
با	O
ارزش	O
در	O
اين	O
زمان	O
،	O
حرکت	O
عظيم	O
پياده‌روي	O
اربعين	B-DAT
است	O
.	O

شايسته	O
است	O
که	O
شخص	O
مؤمن	O
قبل	O
از	O
پياده‌روي	O
اربعين	B-DAT
از	O
نيت	O
مناسبي	O
بهره‌مند	O
باشد	O
تا	O
نتيجه	O
عمل	O
ش	O
چند	O
برابر	O
شود	O
و	O
از	O
وحدت	O
عملي	O
حداکثري	O
برخوردار	O
شوند	O
و	O
چه‌بهتر	O
که	O
نيتي	O
را	O
مدنظر	O
قرار	O
دهيم	O
که	O
صادق	B-PER
آل	I-PER
عبا	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
آن	O
را	O
امضا	O
کرده	O
است	O
.	O

دعاي	O
امام	B-PER
صادق	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
براي	O
زوار	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
معاويه	B-PER
ابن	I-PER
وب	I-PER
مي‌گويد	O
نزد	O
امام	B-PER
صادق	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
رفتم	O
و	O
ديدم	O
ايشان	O
بعد	O
از	O
نماز	O
براي	O
زوار	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
دعا	O
فرمودند	O
و	O
بعد	O
اين‌چنين	O
فرمود	O
:	O
«	O
دخلت	O
علي	O
ابي	B-PER
عبدالله	I-PER
ع	I-PER
و	O
هوا	O
في	O
مصلا	O
مجلات	O
حتي	O
قضا	O
صلاته	O
ساعته	O
و	O
هوي	O
ناجي	O
ربا	O
بقول	O
اغور	O
ليو	O
فراخواني	O
و	O
زوار	O
قبر	O
ابي	B-PER
عبدالله	I-PER
الحسين	I-PER
بن	I-PER
علي	I-PER
ع	I-PER
اين	O
انقضا	O
اموال	O
هم	O
و	O
شخصاً	O
ابدان	O
هم	O
رتبه	O
في	O
برنا	O
و	O
رجاء	O
اما	O
اندک	O
فيصلت	O
نا	O
و	O
سرو	O
را	O
ادله	O
علي	O
نيک	O
محمد	B-PER
ص	I-PER
و	O
اجازه	O
منهم	O
ايرنا	O
و	O
غيظ	O
ادله	O
علي	O
عدو	O
نا	O
تراوا	O
بذل	O
رضوان‌الله	O
؛	O
معاويه	B-PER
بن	I-PER
وب	I-PER
گويد	O
:	O
به	O
نزد	O
امام	B-PER
صادق	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
درآمدم	O
و	O
او	O
در	O
محل	O
نماز	O
ش	O
بود	O
؛	O
پس	O
نشستم	O
تا	O
نماز	O
ش	O
را	O
به‌جا	O
آورد	O
و	O
شنيدم	O
که	O
در	O
نماز	O
ش	O
با	O
پروردگار	O
نجواکنان	O
مي‌گفت	O
:	O
آنان	O
که	O
به	O
سبب	O
اشتياق	O
در	O
نيکي	O
به	O
ما	O
و	O
اميد	O
به	O
پاداش‌هايي	O
که	O
در	O
دوستي	O
و	O
پيوند	O
با	O
ما	O
نزد	O
توست	O
و	O
براي	O
شادمان	O
نمودن	O
پيامبر	O
تو	O
محمد	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
و	O
پذيرفتن	O
فرمان	O
ما	O
و	O
خشمگين	O
ساختن	O
دشمنان	O
ما	O
دارايي	O
خويش	O
را	O
انفاق	O
نموده	O
و	O
به‌سوي	O
ما	O
رهسپار	O
شده‌اند	O
و	O
از	O
اين	O
انفاق	O
و	O
راه	O
سپاري	O
،	O
خشنودي	O
تو	O
را	O
مي‌جويند	O
»	O
.	O
شرح	O
و	O
تبيين	O
حديث	O
:	O
قسمتي	O
از	O
اين	O
روايت	O
اشاره	O
به	O
نيت‌هاي	O
ويژه	O
زائرين	O
قبر	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
دارد	O
که	O
به‌نوعي	O
تأييد	O
اين‌گونه	O
نيت‌ها	O
اشاره	O
دارد	O
.	O

شايسته	O
است	O
که	O
زائرين	O
اربعين	B-DAT
مزين	O
به	O
اين	O
نيت‌ها	O
گردند	O
تا	O
از	O
تمامي	O
برکات	O
اين	O
حرکت	O
بزرگ	O
بهره‌مند	O
شوند	O
.	O

1	O
-	O
خدمت	O
به	O
ساحت	O
اهل‌بيت	O
يکي	O
از	O
آرزوهاي	O
هر	O
شيعه	O
اين	O
است	O
که	O
بتواند	O
به	O
محضر	O
اهل‌بيت	O
رسول	B-PER
خدا	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
خدمت	O
کند	O
.	O

چراکه	O
قرآن	O
به	O
پيامبر	O
ش	O
دستور	O
داد	O
تا	O
به	O
مؤمنين	O
بگويد	O
:	O
«	O
لا	O
اسليم	O
عليه	O
اجرا	O
الا	O
الم	O
و	O
ده	O
في	O
القايي	O
[	O
شوري/23	O
]	O
؛	O
من	O
از	O
شما	O
اجري	O
نخواهم	O
مگر	O
محبت	O
نزديکان	O
م	O
»	O
.	O
ميل	O
به	O
مودت	O
و	O
خدمت	O
به	O
آستان	O
مقدس	O
اهل‌بيت	O
رسول	O
خدا	O
و	O
علي‌الخصوص	O
ابي‌عبدالله	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
آن‌چنان	O
در	O
بين	O
شيعيان	O
شعله‌ور	O
است	O
که	O
براي	O
آن	O
،	O
نمونه‌هاي	O
خيلي	O
بارزي	O
مي‌توان	O
در	O
تاريخ	O
مثال	O
آورد	O
.	O

پول‌هايي	O
که	O
در	O
اين	O
راه	O
صرف	O
مي‌شود	O
نمونه	O
کوچکي	O
از	O
آن	O
است	O
.	O

امام	B-PER
صادق	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
با	O
توجه	O
به	O
اين	O
مطلب	O
يکي	O
از	O
نيات	O
شيعيان	O
را	O
در	O
زيارت	O
کربلا	B-LOC
خصوصاً	O
و	O
در	O
پياده‌روي	O
اربعين	B-DAT
عموماً	O
خدمت	O
به	O
ساحت	O
ايشان	O
معرفي	O
کرده	O
و	O
فرمود	O
:	O
«	O
رتبه	O
في	O
برنا	O
»	O
؛	O
(	O
به	O
اميد	O
اينکه	O
سبب	O
نيکي	O
به	O
اهل‌بيت	O
است	O
[	O
زيارت	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
و	O
پياده‌روي	O
اربعين	B-DAT
]	O
را	O
انجام	O
مي‌دهند	O
)	O
.	O
2	O
-	O
اجر	O
خدمت	O
به	O
اهل‌بيت	O
زندگي	O
کوتاه	O
دنيوي	O
،	O
مقدمه‌اي	O
است	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
زندگي	O
جاودان	O
اخروي	O
؛	O
و	O
انسان‌ها	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
مواهب	O
بزرگ	O
الهي	O
در	O
آخرت	O
،	O
مي‌بايست	O
با	O
انجام	O
کارهاي	O
خير	O
براي	O
خود	O
اجر	O
معنوي	O
جمع	O
کنند	O
.	O

امام	B-PER
صادق	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
زائر	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
را	O
برخوردار	O
از	O
عظيم‌تري	O
ناجور	O
الهي	O
مي‌داند	O
و	O
مي‌فرمايد	O
:	O
«	O
و	O
رجاء	O
اما	O
اندک	O
فيصلتنا	O
»	O
؛	O
شيعيان	O
به	O
اميد	O
نزديک	O
شدن	O
به	O
آنچه	O
نزد	O
خودت	O
است	O
به	O
ما	O
خدمت	O
مي‌کنند	O
.	O

ميزان	O
اين	O
اجر	O
چه	O
مقدار	O
است	O
؟	O

امام	B-PER
صادق	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
براي	O
آن	O
محدوده‌اي	O
معين	O
نکرده‌اند	O
و	O
فقط	O
به	O
اين	O
بسنده	O
فرموده	O
«	O
آنچه	O
نزد	O
پروردگار	O
است	O
»	O
.	O
يعني	O
اين	O
عمل	O
آن‌چنان	O
پاداش	O
عظيمي	O
دارد	O
؛	O
که	O
نمي‌توان	O
براي	O
آن	O
حدي	O
مشخص	O
کرد	O
.	O

3	O
-	O
شاد	O
کردن	O
دل	O
رسول	O
خدا	O
علاوه	O
بر	O
اينکه	O
زيارت	O
اربعين	B-DAT
باعث	O
دلگرمي	O
مؤمنين	O
و	O
شيعيان	O
مي‌شود	O
و	O
دل	O
انسان	O
را	O
به	O
خداوند	O
نزديک	O
مي‌کند	O
،	O
بنا	O
به	O
فرمايش	O
امام	B-PER
صادق	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
،	O
باعث	O
شادي	O
دل	O
رسول	B-PER
خدا	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
مي‌شود	O
«	O
و	O
سرو	O
را	O
ادله	O
علي	O
نيک	O
صلوات	O
عليه	O
و	O
قله	O
»	O
.	O
خوشحالي	O
و	O
سروري	O
که	O
با	O
اين	O
زيارت	O
خود	O
به	O
قلب	O
رسول‌الله	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
وارد	O
مي‌کنند	O
.	O

يعني	O
زائرين	O
قبر	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
قلب	O
پيامبر	B-PER
اکرم	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
را	O
خوشحال	O
مي‌کنند	O
و	O
اين	O
بسيار	O
مهم	O
و	O
ارزشمند	O
است	O
.	O

4	O
-	O
اطاعت	O
امر	O
ائمه	O
يکي	O
از	O
آرزوهاي	O
عاشق	O
آن	O
است	O
که	O
معشوق	O
ش	O
از	O
او	O
تقاضايي	O
کند	O
هرچند	O
کوچک	O
.	O

در	O
اين	O
صورت	O
او	O
سر	O
از	O
پا	O
نخواهد	O
شناخت	O
و	O
با	O
علاقه‌اي	O
بي‌نظير	O
آن	O
را	O
اجابت	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

به	O
فرموده	O
امام	B-PER
صادق	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
شيعيان	O
به	O
هدف	O
اجابت	O
امر	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
به	O
دور	O
شمع	O
وجود	O
حسين‌ابن‌علي	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
،	O
پروانه‌وار	O
مي‌گردند	O
و	O
او	O
را	O
زيارت	O
مي‌کنند	O
«	O
و	O
اجازه	O
منهم	O
ايرنا	O
»	O
؛	O
و	O
در	O
اين	O
ره	O
هر	O
چه	O
بيشتر	O
سختي	O
برسد	O
لذتش	O
دوچندان	O
خواهد	O
بود	O
.	O

در	O
بيابان	O
گر	O
به	O
شوق	O
کعبه	O
خواهي	O
زد	O
قدم	O
/	O
سرزنش‌ها	O
گر	O
کند	O
خار	O
مغيلان	O
غم	O
مخور	O
5	O
-	O
سبب	O
نااميدي	O
دشمنان	O
يکي	O
از	O
ضربه‌هايي	O
که	O
مسلمين	O
خورده‌اند	O
از	O
تفرقه	O
بوده	O
است	O
.	O

حتي	O
جريان	O
شهادت	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
بعد	O
از	O
ايجاد	O
شکاف	O
در	O
ميان	O
حاميان	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
ايجاد	O
شد	O
.	O

حال	O
بعد	O
از	O
گذر	O
نزديک	O
1400	O
سال	O
،	O
شيعيان	O
در	O
همايش	O
بزرگ	O
اربعين	B-DAT
،	O
بر	O
اندام	O
دشمنان	O
شان	O
لرزه	O
مي‌اندازند	O
.	O

يکي	O
از	O
اشارات	O
امام	B-PER
صادق	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
به	O
همين	O
موضوع	O
است	O
که	O
مي‌فرمايد	O
:	O
«	O
و	O
غيظ	O
ادله	O
علي	O
عدو	O
نا	O
»	O
؛	O
به	O
انگيزه	O
ايجاد	O
کردن	O
غير	O
در	O
دل	O
دشمنان	O
ما	O
اين	O
زيارت	O
را	O
انجام	O
مي‌دهند	O
«	O
.	O
اينديپندنت	B-ORG
»	O
،	O
يکي	O
از	O
روزنامه	O
پرتيراژ	O
بريتانيا	B-LOC
؛	O
در	O
گزارشي	O
به	O
معرفي	O
مراسم	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
پرداخت	O
و	O
آن	O
را	O
«	O
بزرگ‌ترين	O
مراسم	O
مذهبي	O
جهان	O
»	O
توصيف	O
کرد	O
.	O

وقتي	O
سياست‌گذاران	O
بزرگ	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
اين	O
اجتماع	O
بي‌نظير	O
را	O
مشاهده	O
مي‌نمايند	O
،	O
مي‌فهمند	O
که	O
تمامي	O
نقشه‌ها	O
يشان	O
بربادرفته	O
و	O
به‌نوعي	O
اين	O
حرکت	O
باعث	O
نااميدي	O
و	O
اختلاف	O
در	O
سپاه	O
کفر	O
مي‌شود	O
.	O

6	O
-	O
قرب	O
الهي	O
نقطه	O
پرگار	O
اعمال	O
هر	O
مؤمني	O
قرب	O
الهي	O
است	O
.	O

اگر	O
مسلمين	O
حرف	O
پيامبر	O
شان	O
را	O
با	O
گوش	O
جان	O
مي‌شنوند	O
به	O
خاطر	O
جايگاه	O
وي	O
نزد	O
خدا	O
يشان	O
است	O
.	O

حرکت	O
به‌سوي	O
حرم	O
حسيني	O
در	O
اربعين	B-DAT
نيز	O
تنها	O
به	O
نيت	O
قرب	O
الهي	O
معنا	O
دارد	O
.	O

ازاين‌روست	O
که	O
امام	B-PER
صادق	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
به	O
نيت	O
الهي	O
شيعيان	O
،	O
در	O
اين	O
دعاي	O
زيبا	O
اشاره	O
مي‌کنند	O
و	O
مي‌فرمايند	O
:	O
«	O
تراوا	O
بذل	O
رضوان‌الله	O
»	O
اميد	O
است	O
که	O
با	O
عنايت	O
به	O
اين	O
خواست	O
اهل‌بيت	O
همه	O
زوار	O
حرکت	O
عظيم	O
و	O
جهاني	O
اربعين	B-DAT
،	O
با	O
انگيزه‌هاي	O
متعالي	O
،	O
قدم	O
در	O
اين	O
مسير	O
نهند	O
؛	O
تا	O
به	O
لطف	O
خداوند	O
بهترين	O
نتايج	O
را	O
از	O
قبل	O
آن	O
در	O
دنيا	O
و	O
آخرت	O
شان	O
با	O
خود	O
به	O
همراه	O
برند	O
.	O

/	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
اگر	O
اين	O
مطلب	O
را	O
مفيد	O
ارزيابي	O
کرديد	O
لطفاً	O
به	O
اشتراک	O
بگذاريد	O
:	O
نظر	O
خود	O
را	O
در	O
مورد	O
اين	O
مطلب	O
بنويسيد	O
.	O

نام	O
شما	O
:	O
نظر	O
شما	O
:	O
پست	O
الکترونيک	O
:	O
وب‌سايت	O
:	O
عبارت	O
امنيتي	O
:	O
نظر	O
کاربران	O
در	O
مورد	O
اين	O
مطلب	O
:	O
هيچ	O
نظري	O
براي	O
مشاهده	O
وجود	O
ندارد	O
.
O
