آدرس	O
غلط	O
و	O
پالس	O
خطرناک	O
غرب‌گرايان	O

محمديماني	B-PER
در	O
يادداشتي	O
در	O
کيهان	B-ORG
نوشت	O
:	O
چند	O
هزار	O
کيلومتر	O
دورتر	O
از	O
ما	O
،	O
آمريکا	B-LOC
تب	O
کرده	O
و	O
عجيب	O
اينکه	O
محافلي	O
در	O
ايران	B-LOC
ما	O
از	O
آن	O
تب	O
،	O
به	O
لرز	O
افتاده‌اند	O
.	O

چرا	O
؟	O

نگراني	O
واقعي	O
اين	O
جماعت	O
،	O
از	O
برملا	O
شدن	O
گوشه‌اي	O
که	O
از	O
تباهي	O
انباشته	O
در	O
سياست	O
و	O
حکومت	O
کشوري	O
است	O
که	O
او	O
را	O
به	O
«	O
کدخدايي	O
»	O
به	O
رسميت	O
مي‌شناختند	O
و	O
وقتي	O
مي‌خواستند	O
از	O
«	O
حکمراني	O
خوب	O
»	O
بگويند	O
،	O
«	O
آمريکا	B-LOC
جل	O
جلال	O
»	O
!	O

را	O
آدرس	O
مي‌دادند	O
.	O

ناگهان	O
ظرف	O
چند	O
ماه	O
تبليغات	O
انتخاباتي	O
،	O
اين	O
بت	O
پر	O
آرايه	O
فروريخته	O
است	O
.	O

نظرسنجي	O
روز	O
ماقبل	O
انتخابات	O
،	O
بسيار	O
قابل‌توجه	O
است	O
.	O

نظرسنجي	O
مشترک	O
موسسه	B-ORG
مترلينگ	I-ORG
کن	I-ORG
سالت	I-ORG
و	O
پوليتکو	B-ORG
نشان	O
مي‌داد	O
«	O
85	B-PCT
درصد	I-PCT
آمريکايي‌ها	O
در	O
توصيف	O
احساسات	O
خود	O
درباره	O
انتخابات	O
خواهان	O
پايان	O
يافتن	O
آن	O
هستند	O
؛	O
72	B-PCT
درصد	I-PCT
نسبت	O
به	O
انتخابات	O
مضطرب	O
هستند	O
و	O
71	B-PCT
درصد	I-PCT
نيز	O
درباره	O
آن	O
نگران‌اند	O
.	O

آمريکايي‌ها	O
همچنين	O
در	O
توصيف	O
عواطف	O
خود	O
نسبت	O
به	O
انتخابات	O
؛	O
53	B-PCT
درصد	I-PCT
خشمگين	O
،	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
ناراحت	O
و	O
39	B-PCT
درصد	I-PCT
افسرده	O
بودند	O
.	O

تنها	O
25	B-PCT
درصد	I-PCT
مردم	O
گفتند	O
نسبت	O
به	O
انتخابات	O
حس	O
رضايت	O
و	O
خرسندي	O
دارند	O
»	O
.	O
اين‌ها	O
علائم	O
يک	O
جامعه	O
عاصي	O
اما	O
مستأصل	O
است	O
و	O
همين	O
«	O
غرب‌گرايان	O
شرق	O
»	O
را	O
با	O
يک	O
چالش	O
بي‌پاسخ	O
مواجه	O
مي‌کند	O
؟	O

ترامپ	B-PER
جزئي	O
از	O
همين	O
ساختار	O
سرمايه	O
است	O
که	O
محافلي	O
چون	O
«	O
لابي	O
صهيونيستي	O
و	O
دو	O
حزبي‌اي	O
پک	O
»	O
يا	O
حلقه	O
مافيايي	O
«	O
بيلدربرگ	O
»	O
بر	O
آن	O
حکومت	O
مي‌کنند	O
.	O

ترامپ	B-PER
تنها	O
نماد	O
«	O
تغيير	O
»	O
بود	O
و	O
به‌احتمال‌قوي	O
نخواهد	O
توانست	O
تغيير	O
(	O
CHANGE	O
)	O
واقعي	O
را	O
عملي	O
کند	O
،	O
چنان‌که	O
اوباما	B-PER
ي	O
هيجان‌انگيز	O
نتوانست	O
.	O

فراموش	O
نکنيم	O
اوباما	B-PER
هم	O
وعده‌هاي	O
اقتصادي	O
بزرگ	O
داده	O
و	O
مدعي	O
تشکيل	O
کشور	O
فلسطين	B-LOC
در	O
کنار	O
اسرائيل	B-LOC
بود	O
و	O
از	O
پايان	O
جنگ	O
در	O
خاورميانه	B-LOC
دم	O
مي‌زد	O
،	O
اما	O
آن	O
وعده‌ها	O
عملي	O
نشد	O
.	O

او	O
در	O
ماه‌هاي	O
اول	O
در	O
مساجد	O
ترکيه	B-LOC
و	O
مصر	B-LOC
و	O
مالزي	B-LOC
حاضر	O
مي‌شد	O
و	O
عوام‌فريبي	O
مي‌کرد	O
.	O

به	O
اين	O
معنا	O
،	O
اوباما	B-PER
و	O
دولت	O
ش	O
پوپوليست‌تر	O
از	O
ترامپ	B-PER
بودند	O
و	O
غرب‌گراها	O
در	O
تفکيک	O
اين	O
دو	O
آدرس	O
غلط	O
مي‌دهند	O
.	O

دموکرات‌هايي	O
که	O
تحريم‌هاي	O
جدي	O
را	O
در	O
دولت	O
بيل	B-PER
کلينتون	I-PER
با	O
قانون	O
موسوم	O
به	O
داماتو	O
،	O
عليه	O
ايران	B-LOC
به	O
کار	O
گرفته	O
بودند	O
،	O
اين	O
بار	O
نيز	O
تحريم‌هاي	O
فلج‌کننده	O
را	O
در	O
پيش	O
گرفتند	O
و	O
به‌جاي	O
جنگ‌هاي	O
پرخسارت	O
و	O
مستقيم	O
در	O
منطقه	O
،	O
به	O
جنگ‌هاي	O
نيابتي	O
کم‌هزينه	O
و	O
پرسودي	O
روي	O
آوردند	O
.	O

ملت	O
ما	O
و	O
ملت‌هاي	O
منطقه	O
آن‌قدر	O
که	O
در	O
اين	O
دوره	O
خسارت	O
ديدند	O
،	O
در	O
دوره	O
بوش	B-PER
خسارت	O
نديدند	O
.	O

ايران	B-LOC
همچنان	O
خار	O
چشم	O
آن‌ها	O
ست	O
و	O
همچنان	O
بايد	O
پروژه	O
«	O
نرماليزاسيون	O
انقلاب	O
اسلامي	O
»	O
به	O
کمک	O
جريان	O
«	O
غرب‌گرا	O
»	O
و	O
«	O
غرب	O
هراس	O
»	O
در	O
دستور	O
کار	O
باشد	O
؛	O
پروژه‌اي	O
براي	O
تهي	O
کردن	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
از	O
سيرت	O
و	O
محتوا	O
با	O
دو	O
ابزار	O
«	O
تهديد	O
»	O
و	O
«	O
تطميع	O
و	O
فريب	O
»	O
اينجا	O
قطعاً	O
به‌ويژه	O
از	O
سوي	O
جريان	O
غرب‌گرا	O
،	O
پاي	O
اروپا	B-LOC
به	O
ميان	O
کشيده	O
خواهد	O
شد	O
،	O
با	O
اين	O
توجيه	O
که	O
براي	O
مهار	O
آمريکا	B-LOC
بايد	O
از	O
اروپا	B-LOC
کمک	O
گرفت	O
؛	O
حتي	O
اگر	O
در	O
تناقض	O
با	O
ادعاي	O
ديروز	O
شان	O
باشد	O
که	O
مي‌گفتند	O
«	O
اروپايي‌ها	O
آقا	O
اجازه‌اند	O
و	O
بستن	O
با	O
کدخدا	O
راحت‌تر	O
است	O
،	O
بايد	O
سراغ	O
خود	O
آمريکا	B-LOC
برويم	O
»	O
جريان	O
غرب‌گرا	O
چه	O
کلينتون	B-PER
روي	O
کار	O
مي‌آمد	O
و	O
چه	O
حالا	O
که	O
ترامپ	B-PER
پيروز	O
شده	O
،	O
به	O
فشار	O
و	O
تهديد	O
آمريکا	B-LOC
براي	O
ترساندن	O
مردم	O
نياز	O
دارد	O
تا	O
آن	O
را	O
خرج	O
انتخابات	O
کند	O
و	O
چه	O
چيزي	O
بهتر	O
از	O
ترامپ	B-PER
؛	O
حتي	O
اگر	O
ظاهراً	O
بد	O
او	O
را	O
بگويند	O
.	O

مرور	O
بندهاي	O
مداخله‌جويانه	O
«	O
سند	O
راهبردي	O
اروپا	B-LOC
براي	O
روابط	O
با	O
ايران	B-LOC
»	O
درزمينهٔ	O
حقوق	O
بشر	O
انتخابات	O
و	O
احکام	O
اسلامي	O
مجازات	O
و	O
لزوم	O
اجراي	O
FATF	O
و	O
الحاق	O
ايران	B-LOC
به	O
سازمان	B-ORG
تجارت	I-ORG
جهاني	I-ORG
(	O
براي	O
مبارزه	O
با	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
)	O
و	O
لزوم	O
به	O
رسميت	O
شناختن	O
اسرائيل	B-LOC
و	O
نگراني	O
دوباره	O
برنامه	O
موشکي	O
ايران	B-LOC
و	O
لزوم	O
آزادي	O
زندانيان	O
سياسي	O
و	O
دو	O
تابعيتي	O
و	O
.	O
.	O
.	O
از	O
چنين	O
نقشه‌اي	O
حکايت	O
مي‌کند	O
.	O

صورت‌مسئله	O
روشن	O
است	O
.	O

تا	O
از	O
اين‌طرف	O
برخي	O
تصميم	O
يا	O
تصميم	O
سازان	O
و	O
روشنفکران	O
و	O
اصحاب	O
حزب	O
و	O
رسانه	O
،	O
پالس	O
ضعف	O
و	O
ترس	O
و	O
استيصال	O
به	O
خارج	O
مي‌فرستند	O
،	O
تهديدها	O
رو	O
به	O
فزوني	O
خواهد	O
بود	O
.	O

مردم	O
خود	O
بايد	O
اين	O
ايستگاه‌هاي	O
ارسال	O
پالس	O
و	O
رمزها	O
را	O
کور	O
کنند	O
.	O

مسئله	O
،	O
برجام	O
و	O
FATF	O
و	O
IPC	O
نيست	O
بلکه	O
آن	O
مرکزيتي	O
است	O
که	O
بر	O
جام‌هاي	O
1	O
و	O
2	O
و	O
3	O
و	O
4	O
را	O
توجيه	O
مي‌کند	O
و	O
اضطراري	O
مي‌نماياند	O
.	O

