برگزاري	O
کمپين	O
پيشگيري	O
از	O
ديابت	O
در	O
7	O
نقطه	O
کرمان	B-LOC

دانشگاه	O
دبير	O
مجمع	B-ORG
کانون‌هاي	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
دانشگاه	I-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
خبر	O
داد	O
:	O
برگزاري	O
کمپين	O
پيشگيري	O
از	O
ديابت	O
در	O
7	O
نقطه	O
کرمان	B-LOC
11.17.2016	B-DAT
11	B-TIM
:	I-TIM
31	I-TIM
:	I-TIM
46	I-TIM
AM	I-TIM
پنج‌شنبه	B-DAT
27	I-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
-	O
11	B-TIM
:	I-TIM
31	I-TIM
کانون‌هاي	O
دانشجويي	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
واحد	I-ORG
کرمان	I-ORG
با	O
حمايت	O
اداره	O
کل	O
فرهنگي	O
و	O
اجتماعي	O
اين	O
واحد	O
و	O
همکاري	O
دانشگاه	O
علوم	O
پزشکي	O
استان	O
اقدام	O
به	O
برگزاري	O
کمپين	O
پيشگيري	O
از	O
ديابت	O
کردند	O
.	O

اخبار	O
مرتبط	O
برگزاري	O
همايش	O
شناخت	O
پديده	O
اعتياد	O
و	O
روش	O
مقابله	O
با	O
آن	O
در	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
واحد	I-ORG
کرمان	I-ORG
برگزاري	O
کنفرانس	O
بين‌المللي	O
زبان	O
و	O
ادبيات	O
انگليسي	O
به	O
ميزباني	O
واحد	O
کرمان	B-LOC
تشريح	O
فعاليت‌هاي	O
واحد	O
کرمان	B-LOC
در	O
هفته	B-DAT
پژوهش	I-DAT
/	O
طياري	B-PER
:	O
سارا	O
مهم‌ترين	O
دستاورد	O
مديريت	O
جديد	O
دانشگاه	O
بوده	O
است	O
امضاي	O
تفاهم‌نامه	O
همکاري	O
بين	O
واحد	O
کرمان	B-LOC
و	O
شرکت	O
شهرک‌هاي	O
صنعتي	O
با	O
حضور	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
ملي	I-ORG
استاندارد	I-ORG
کشور	O
و	O
استاندار	O
کرمان	B-LOC
صورت	O
پذيرفت	O
امضاي	O
تفاهم‌نامه	O
همکاري	O
بين	O
اداره	O
کل	O
استاندارد	O
استان	O
و	O
واحد	O
کرمان	B-LOC
به	O
گزارش	O
اي	B-ORG
سکان	I-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
پدرام	B-PER
نيک‌روش	I-PER
دبير	O
اجرايي	O
کمپين	O
پيشگيري	O
از	O
ديابت	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
واحد	I-ORG
کرمان	I-ORG
اظهار	O
کرد	O
:	O
اين	O
کمپين	O
با	O
همت	O
کانون‌هاي	O
سلامت	O
،	O
خبرنگاري	O
و	O
شعر	O
و	O
ادب	O
دانشگاه	O
از	O
بيست	B-DAT
و	I-DAT
هشتم	I-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
به	O
مدت	O
سه	O
رود	O
هفت	O
نقطه	O
از	O
شهر	B-LOC
کرمان	I-LOC
آماده	O
خدمت‌رساني	O
به	O
همشهريان	O
گرامي	O
مي‌باشد	O
.	O

دانشجوي	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
واحد	I-ORG
کرمان	I-ORG
با	O
تشکر	O
از	O
اداره	O
کل	O
فرهنگي	O
و	O
اجتماعي	O
اين	O
واحد	O
به	O
دليل	O
حمايت	O
و	O
پرورش	O
کانون‌هاي	O
دانشجويي	O
افزود	O
:	O
در	O
اين	O
طرح	O
کانون	O
سلامت	O
دانشگاه	O
علوم	O
پزشکي	O
با	O
کانون‌هاي	O
فرهنگي	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
واحد	I-ORG
کرمان	I-ORG
همکاري	O
مي‌کند	O
و	O
اين	O
کمپين‌ها	O
فرصت	O
مناسبي	O
براي	O
ارتباط	O
بيشتر	O
دانشجويان	O
دانشگاه	O
کرمان	B-LOC
با	O
حوزه	O
سلامت	O
و	O
فرهنگ	O
خواهد	O
بود	O
.	O

نيک‌روش	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
اين	O
کمپين‌ها	O
در	O
نقاط	O
پرتردد	O
شهر	B-LOC
کرمان	I-LOC
ازجمله	O
ميدان	B-LOC
مشتاق	I-LOC
،	O
پارک	B-LOC
شورا	I-LOC
،	O
کلينيک	B-LOC
بعثت	I-LOC
،	O
چهارراه	B-LOC
شفا	I-LOC
و	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
شهيد	B-LOC
باهنر	I-LOC
و	O
پرديس	B-LOC
علوم	I-LOC
پزشکي	I-LOC
شهر	I-LOC
کرمان	I-LOC
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به‌ضرورت	O
آشنايي	O
بيشتر	O
دانشجويان	O
با	O
مسائل	O
و	O
معضلات	O
اجتماعي	O
جامعه	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
برگزاري	O
چنين	O
کمپين‌هايي	O
زمينه‌ساز	O
ثبات	O
و	O
توسعه	O
فعاليت‌هاي	O
فرهنگي	O
در	O
حوزه	O
سلامت	O
جامعه	O
خواهد	O
شد	O
.	O

اين	O
فعال	O
حوزه	O
دانشجويي	O
و	O
فرهنگي	O
ابتلا	O
به	O
ديابت	O
را	O
يکي	O
از	O
بيماري‌هاي	O
شايع	O
معرفي	O
کرد	O
و	O
خواستار	O
اطلاع‌رساني	O
و	O
انجام	O
فعاليت‌هاي	O
به‌موقع	O
در	O
پيشگيري	O
از	O
اين	O
بيماري	O
شد	O
.	O

همچنين	O
سحر	B-PER
توحيدي	I-PER
دبير	O
کانون	B-ORG
سلامت	I-ORG
دانشگاه	I-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
واحد	I-ORG
کرمان	I-ORG
گفت	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
ديابت	O
بيماري	O
بسياري	O
شايعي	O
است	O
و	O
بيش	O
از	O
9	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
مردم	O
استان	B-LOC
کرمان	I-LOC
درگير	O
اين	O
بيماري	O
هستند	O
،	O
بايد	O
درزمينهٔ	O
فرهنگ‌سازي	O
پيگيري	O
از	O
ديابت	O
فعاليت‌هاي	O
بيشتري	O
صورت	O
پذيرد	O
.	O

توحيدي	B-PER
با	O
تشکر	O
از	O
حمايت‌هاي	O
مسئولين	O
واحد	O
کرمان	B-LOC
در	O
برگزاري	O
اين	O
کمپين	O
،	O
افزود	O
:	O
در	O
هفت	O
نقطه	O
اصلي	O
شهر	O
کمپ	O
ايجاد	O
شده	O
است	O
که	O
با	O
همکاري	O
دانشجويان	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
واحد	I-ORG
کرمان	I-ORG
و	O
انجمن	B-ORG
دانشجويي	I-ORG
سلامت	I-ORG
دانشگاه	I-ORG
علوم	I-ORG
پزشکي	I-ORG
کرمان	I-ORG
از	O
روز	O
جاري	O
به	O
مدت	O
سه	O
روز	O
در	O
خدمت	O
مردم	O
شريف	O
کرمان	B-LOC
هستيم	O
.	O

دبير	O
کانون	B-ORG
سلامت	I-ORG
دانشگاه	I-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
واحد	I-ORG
کرمان	I-ORG
اظهار	O
داشت	O
:	O
هفته	B-DAT
آخر	I-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
به‌عنوان	O
هفته	O
ديابت	O
نام‌گذاري	O
شده	O
و	O
کمپين	O
سلامت	O
و	O
ديابت	O
از	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
اماکن	O
عمومي	O
شهر	B-LOC
کرمان	I-LOC
راه‌اندازي	O
شده	O
است	O
.	O

توحيدي	B-PER
افزود	O
:	O
هدف	O
از	O
طرح	O
کمپين	O
ديابت	O
و	O
سلامت	O
غربالگري	O
مردم	O
درزمينهٔ	O
بيماري	O
ديابت	O
است	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
حضور	O
در	O
نماز	O
جمعه	O
و	O
همايش	O
پياده‌روي	O
از	O
ديگر	O
فعاليت‌هاي	O
اين	O
کمپين	O
به	O
مناسبت	O
هفته	B-DAT
ديابت	I-DAT
است	O
.	O

201	O
کد	O
خبر	O
:	O
705709	O
0	O
0	O
دانشگاه	O
آزاد	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
واحد	I-ORG
کرمان	I-ORG
ديابت	O
نظرات	O
1	O
-	O
لطفاً	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
حروف	O
فارسي	O
تايپ	O
کنيد	O
.	O

2	O
-	O
نظرات	O
حاوي	O
مطالب	O
توهين‌آميز	O
يا	O
بي‌احترامي	O
به	O
اشخاص	O
،	O
قوميت‌ها	O
،	O
عقايد	O
ديگران	O
و	O
مغاير	O
با	O
قوانين	O
کشور	O
منتشر	O
نمي‌شود	O
.	O

3	O
-	O
نظرات	O
پس	O
از	O
تأييد	O
منتشر	O
مي‌شود	O
.	O

نظر	O
شما	O
با	O
موفقيت	O
ثبت	O
شد
O
