جهانگيري	B-PER
:	O
مديران	O
را	O
با	O
تهمت	O
از	O
صحنه	O
خارج	O
نکنيم	O
جهانگيري	B-PER
:	O
مديران	O
را	O
با	O
تهمت	O
از	O
صحنه	O
خارج	O
نکنيم	O

معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
گفت	O
:	O
اگر	O
مي‌خواهيم	O
کشور	O
را	O
توسعه	O
دهيم	O
و	O
مشکل	O
اشتغال	O
را	O
برطرف	O
سازيم	O
راهي	O
جز	O
افزايش	O
سرمايه‌گذاري	O
و	O
توليد	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايلنا	B-ORG
،	O
اسحاق	B-PER
جهانگيري	I-PER
در	O
آيين	O
افتتاح	O
واحد	O
احياي	O
مستقيم	O
فولاد	B-ORG
سفيددشت	I-ORG
چهارمحال	B-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
امروز	O
تعداد	O
قابل‌توجهي	O
نيروي	O
جوان	O
تحصيل‌کرده	O
و	O
جوياي	O
کار	O
در	O
کشور	O
وجود	O
دارد	O
که	O
انتظار	O
دارند	O
براي	O
آن‌ها	O
فرصت	O
شغلي	O
فراهم	O
کنيم	O
و	O
اين	O
کار	O
جز	O
با	O
سرمايه‌گذاري	O
و	O
رونق	O
توليد	O
در	O
بخش‌هاي	O
مختلف	O
ميسر	O
نخواهد	O
شد	O
.	O

جهانگيري	B-PER
افزود	O
:	O
براي	O
اينکه	O
سرمايه‌گذاري	O
افزايش	O
پيدا	O
کند	O
بايد	O
بخش	O
خصوصي	O
موردحمايت	O
قرار	O
گيرد	O
و	O
هر	O
استاني	O
که	O
توانسته	O
فضايي	O
به	O
وجود	O
آورد	O
که	O
بخش	O
خصوصي	O
احساس	O
آرامش	O
و	O
امنيت	O
کند	O
،	O
زودتر	O
موفق	O
شده	O
است	O
که	O
بر	O
مشکلات	O
غلبه	O
کرده	O
و	O
براي	O
جوانان	O
اشتغال‌زايي	O
کند	O
.	O

معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اگر	O
در	O
استاني	O
به	O
بخش	O
خصوصي	O
آن‌طور	O
که	O
بايد	O
بها	O
داده	O
نشود	O
،	O
درنتيجه	O
بايد	O
به	O
منابع	O
محدود	O
و	O
اندک	O
دولتي	O
چشم	O
داشته	O
باشند	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
نقش	O
منابع	O
دولتي	O
در	O
سرمايه‌گذاري	O
و	O
توليد	O
روزبه‌روز	O
و	O
سال‌به‌سال	O
کاهش	O
پيدا	O
مي‌کند	O
.	O

جهانگيري	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
نهادهاي	O
عمومي	O
نيز	O
موفقيت	O
بيشتري	O
از	O
بخش	O
دولتي	O
در	O
حوزه	O
سرمايه‌گذاري	O
و	O
توليد	O
دارند	O
،	O
گفت	O
:	O
البته	O
دستاوردهاي	O
بخش	O
خصوصي	O
از	O
نهادهاي	O
عمومي	O
نيز	O
بيشتر	O
است	O
و	O
در	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
نيز	O
توجه	O
ويژه‌اي	O
به	O
بخش	O
خصوصي	O
صورت	O
گرفته	O
و	O
يکي	O
از	O
رويکردهاي	O
اصلي	O
آن	O
مردمي	O
کردن	O
اقتصاد	O
است	O
به‌گونه‌اي	O
که	O
مردم	O
موتور	O
محرک	O
اقتصاد	O
کشور	O
باشند	O
و	O
دولت	O
به	O
برنامه‌ريزي	O
و	O
سياست‌گذاري	O
بپردازد	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
بايد	O
با	O
بخش	O
خصوصي	O
با	O
احترام	O
و	O
تکريم	O
برخورد	O
کنيم	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
مراسم	O
توديع	O
و	O
معارفه	O
وزير	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
به	O
موضوع	O
زد	O
و	O
بند	O
در	O
معوقات	O
بانکي	O
اشاره	O
کردم	O
که	O
متأسفانه	O
بيشتر	O
رسانه‌ها	O
فقط	O
اين	O
بخش	O
از	O
سخنان	O
را	O
تيتر	O
کرده	O
بودند	O
و	O
بقيه	O
مسائل	O
را	O
ناديده	O
گرفتند	O
.	O

معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
ادامه	O
داد	O
:	O
کساني	O
که	O
معوقات	O
بانکي	O
دارند	O
دو	O
گروه	O
هستند	O
و	O
نبايد	O
همه	O
را	O
به	O
چشم	O
بد	O
نگاه	O
کنيم	O
،	O
برخي	O
از	O
اين	O
افراد	O
به	O
دليل	O
تغيير	O
شرايط	O
اقتصادي	O
کشور	O
و	O
نوسانات	O
ارزي	O
دچار	O
مشکل	O
شدند	O
و	O
واحدهاي	O
توليدي	O
آن‌ها	O
با	O
مشکل	O
و	O
بعضاً	O
تعطيلي	O
مواجه	O
شد	O
.	O

جهانگيري	B-PER
اضافه	O
کرد	O
:	O
نبايد	O
کساني	O
که	O
بخش	O
خصوصي	O
واقعي	O
هستند	O
و	O
واحدهاي	O
توليدي	O
آن‌ها	O
با	O
مشکل	O
مواجه	O
شده	O
است	O
را	O
بي‌پناه	O
رها	O
کنيم	O
.	O

آن‌ها	O
انسان‌هايي	O
شريف	O
و	O
زحمت‌کش	O
هستند	O
که	O
سرمايه	O
خود	O
را	O
به	O
فرصت‌هاي	O
شغلي	O
براي	O
جوانان	O
تبديل	O
کرده‌اند	O
درحالي‌که	O
مي‌توانستند	O
پول	O
خود	O
را	O
در	O
بانک	O
بگذارند	O
و	O
سود	O
دريافت	O
کنند	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
مديران	O
استان‌ها	O
و	O
نمايندگان	O
مردم	O
در	O
استان‌ها	O
و	O
همگي	O
رسالت	O
داريم	O
که	O
از	O
بخش	O
خصوصي	O
حمايت	O
کنيم	O
،	O
گفت	O
:	O
بخش	O
خصوصي	O
بايد	O
احساس	O
کند	O
که	O
در	O
سختي‌ها	O
کنار	O
آن‌ها	O
هستيم	O
و	O
به	O
آن‌ها	O
کمک	O
خواهيم	O
کرد	O
.	O

معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
در	O
ادامه	O
با	O
اشاره	O
به	O
کساني	O
که	O
معوقات	O
بانکي	O
دارند	O
و	O
با	O
زدوبند	O
تسهيلات	O
گرفته‌اند	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
اين	O
افراد	O
زماني	O
که	O
تسهيلات	O
مي‌گرفتند	O
مي‌دانستند	O
که	O
نمي‌خواهند	O
آن	O
را	O
پس	O
بدهند	O
و	O
تعداد	O
اين‌گونه	O
افراد	O
محدود	O
است	O
و	O
بايد	O
با	O
جديت	O
و	O
قدرت	O
اين	O
منابع	O
را	O
از	O
آن‌ها	O
پس	O
بگيريم	O
و	O
نبايد	O
اجازه	O
دهيم	O
که	O
منابع	O
بانکي	O
توسط	O
اين‌گونه	O
افراد	O
مورد	O
سوءاستفاده	O
قرار	O
گيرد	O
.	O

جهانگيري	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
نهادهاي	O
عمومي	O
نيز	O
هزاران	O
ميليارد	O
منابع	O
مالي	O
در	O
اختيار	O
دارند	O
،	O
افزود	O
:	O
استان‌هايي	O
که	O
در	O
بخش	O
توسعه	O
عقب‌تر	O
هستند	O
بايد	O
از	O
اين	O
نهادها	O
بخواهند	O
که	O
براي	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
اين	O
استان‌ها	O
حضور	O
يابند	O
و	O
شرايط	O
لازم	O
را	O
برا	O
يشان	O
فراهم	O
آورند	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
سابقه	O
شکل‌گيري	O
نهادهاي	O
توسعه‌اي	O
نظير	O
(	O
ايميدرو	B-ORG
)	O
در	O
سال‌هاي	O
قبل	O
،	O
گفت	O
:	O
تا	O
زماني	O
که	O
استان‌هايي	O
نظير	O
سيستان	B-LOC
و	I-LOC
بلوچستان	I-LOC
،	O
خراسان	B-LOC
جنوبي	I-LOC
از	O
روند	O
توسعه	O
بهره	O
چنداني	O
نبرده‌اند	O
بايد	O
نهادهاي	O
عمومي	O
وارد	O
کار	O
شوند	O
و	O
در	O
کنار	O
بخش	O
خصوصي	O
زمينه	O
را	O
براي	O
توسعه	O
استان‌ها	O
فراهم	O
کنند	O
.	O

معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
دراين‌باره	O
از	O
روش‌هاي	O
نادرست	O
سال‌هاي	O
پيش	O
در	O
واگذاري	O
شرکت‌هاي	O
زيرمجموعه	O
نهادهاي	O
توسعه‌اي	O
که	O
به	O
شکل	O
سهام	O
عدالت	O
انجام	O
شد	O
،	O
گفت	O
:	O
امروز	O
برگه‌هاي	O
سهام	O
عدالت	O
در	O
دست	O
مردم	O
وجود	O
دارد	O
اما	O
آن‌ها	O
بهره‌اي	O
از	O
اين	O
سهام	O
نبرده‌اند	O
و	O
شرکت‌هاي	O
واگذارشده	O
نيز	O
دچار	O
مشکلات	O
بسياري	O
هستند	O
.	O

جهانگيري	B-PER
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
سخنان	O
ش	O
از	O
موقعيت	O
استراتژيک	O
و	O
ظرفيت‌هاي	O
فراوان	O
معدني	O
و	O
نيروي	O
انساني	O
چهارمحال	B-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
به‌عنوان	O
امتيازاتي	O
مثبت	O
براي	O
توسعه	O
استان	O
يادکرد	O
و	O
گفت	O
:	O
طرح‌هايي	O
که	O
امروز	O
در	O
چهارمحال	B-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
افتتاح	O
شد	O
يک	O
پيام	O
روشن	O
به	O
مردم	O
استان	O
داشت	O
و	O
آن	O
پيام	O
اين	O
بود	O
که	O
چهارمحال	B-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
به‌سرعت	O
در	O
حال	O
حرکت	O
به	O
سمت	O
صنعتي	O
شدن	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
بسياري	O
از	O
واحدهاي	O
توليدي	O
به‌ويژه	O
صنعت	O
خودرو	O
و	O
لوازم‌خانگي	O
نيازمند	O
محصولات	O
توليدي	O
کارخانه	O
افتتاح‌شده	O
هستند	O
و	O
اين	O
موضوع	O
مي‌تواند	O
همانند	O
ذوب‌آهن	B-ORG
که	O
موجب	O
توسعه	O
صنعتي	O
اصفهان	B-LOC
شد	O
نقطه	O
شروعي	O
براي	O
صنعتي	O
شدن	O
چهارمحال	B-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
باشد	O
.	O

جهانگيري	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
چهارمحال	B-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
بايد	O
به	O
همت	O
جوانان	O
،	O
نخبگان	O
و	O
مديران	O
ش	O
به	O
سمت	O
توسعه	O
جدي	O
حرکت	O
کند	O
و	O
دولت	O
نيز	O
در	O
اين	O
زمينه	O
تمام	O
مساعي	O
خود	O
را	O
براي	O
کمک	O
به	O
اين	O
روند	O
به	O
کار	O
خواهد	O
بست	O
.	O

معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهور	O
از	O
ساخت	O
مجتمع	B-LOC
آهن	I-LOC
اسفنجي	I-LOC
در	O
سفيددشت	B-LOC
به‌عنوان	O
تفاوت	O
ميان	O
مديريت	O
دولتي	O
و	O
بخش	O
خصوصي	O
و	O
مديريت	O
دوران	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
با	O
زمان	O
پيش	O
از	O
آن	O
ياد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
متأسفانه	O
در	O
دوراني	O
که	O
دولت	O
بيشترين	O
درآمدهاي	O
نفتي	O
را	O
در	O
اختيار	O
داشت	O
اين	O
طرح	O
با	O
کندي	O
و	O
در	O
حد	O
تأسيسات	O
ابتدايي	O
ساخته	O
شد	O
اما	O
امروز	O
با	O
تدبير	O
مديران	O
علي‌رغم	O
کمبود	O
منابع	O
،	O
کارخانه	O
در	O
زماني	O
کوتاه	O
و	O
حجم	O
سرمايه‌گذاري	O
بسيار	O
به	O
پايان	O
رسيد	O
.	O

جهانگيري	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
اين	O
اتفاق	O
يعني	O
استقرار	O
مديريت	O
جهادي	O
و	O
مديريت	O
مبتني	O
بر	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
،	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
يعني	O
استفاده	O
از	O
ظرفيت‌هاي	O
کشور	O
به	O
بهترين	O
نحو	O
که	O
منجر	O
به	O
افزايش	O
بهره‌وري	O
شود	O
که	O
در	O
ساخت	O
و	O
راه‌اندازي	O
اين	O
طرح‌ها	O
به‌خوبي	O
مشاهده	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به	O
راه‌اندازي	O
کارخانه	O
توليد	O
چادر	O
مشکي	O
در	O
استان	O
،	O
گفت	O
:	O
بانوان	O
ايراني	O
براي	O
حجاب	O
از	O
چادر	O
مشکي	O
استفاده	O
مي‌کنند	O
و	O
متأسفانه	O
در	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
در	O
اين	O
زمينه	O
اقدامي	O
انجام	O
نشد	O
اما	O
امروز	O
با	O
يک	O
مديريت	O
صحيح	O
براي	O
تأمين	O
منابع	O
مالي	O
و	O
تجهيزات	O
اين	O
کارخانه	O
افتتاح	O
شد	O
و	O
نشان	O
داد	O
که	O
بايد	O
قدر	O
مديران	O
کشور	O
را	O
دانست	O
،	O
مديراني	O
که	O
سرمايه	O
اصلي	O
ايران	B-LOC
هستند	O
و	O
نبايد	O
با	O
انگ	O
زدن	O
از	O
صحنه	O
خارج	O
شوند	O
.	O

در	O
اين	O
مراسم	O
وزير	O
صنعت	B-ORG
،	I-ORG
معدن	I-ORG
و	I-ORG
تجارت	I-ORG
نيز	O
با	O
ابراز	O
خرسندي	O
از	O
افزايش	O
ظرفيت	O
توليد	O
فولاد	O
خام	O
در	O
کشور	O
،	O
گفت	O
:	O
هم‌اکنون	O
ظرفيت	O
توليد	O
فولاد	O
خام	O
به	O
27	O
.	O
5	O
ميليون	O
تن	O
در	O
کشور	O
رسيده	O
است	O
.	O

نعمت	B-PER
زاده	I-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
استان	B-LOC
چهارمحال	I-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
بايد	O
صنعتي	O
شود	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
اين	O
استان	O
داراي	O
کشاورزي	O
و	O
دام‌پروري	O
است	O
اما	O
اين	O
بخش‌ها	O
محدوديت	O
دارند	O
و	O
با	O
احداث	O
خط	O
راه‌آهن	O
که	O
در	O
اين	O
استان	O
انجام	O
خواهد	O
شد	O
،	O
قطعاً	O
زمينه	O
توسعه	O
فعاليت‌هاي	O
صنعتي	O
با	O
رويکرد	O
صادرات	O
فراهم	O
خواهد	O
شد	O
.	O

مديران	O
عامل	O
فولاد	B-ORG
مبارکه	I-ORG
و	O
ايميدور	B-ORG
که	O
سرمايه‌گذاران	O
پروژه	O
احياي	O
مستقيم	O
فولاد	O
سفيددشت	B-LOC
هستند	O
نيز	O
گزارشي	O
از	O
سرمايه‌گذاري	O
و	O
مراحل	O
اجراي	O
اين	O
طرح	O
ارائه	O
کردند	O
و	O
به	O
تشريح	O
برنامه	O
اين	O
دو	O
شرکت	O
براي	O
اجراي	O
شش	O
طرح	O
فولادي	O
ديگر	O
در	O
اين	O
استان	O
پرداختند	O
.	O
