آلماني‌ها	O
درباره	O
ادامه	O
صدراعظمي	O
مرکل	B-PER
چه	O
نظري	O
دارند	O
؟	O

نتايج	O
يک	O
نظرسنجي	O
جديد	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
تقريباً	O
بيش	O
از	O
نيمي	O
از	O
آلماني‌ها	O
خواستار	O
ادامه	O
صدراعظمي	O
«	O
آنگولا	B-PER
مرکل	I-PER
»	O
براي	O
چهارمين	O
دوره	O
هستند	O
.	O

به	O
گزارش	O
اسپوتينک	B-ORG
،	O
نتايج	O
نظرسنجي	O
موسسه	B-ORG
افکار	I-ORG
سنجي	I-ORG
«	I-ORG
امنيد	I-ORG
»	I-ORG
آلمان	B-LOC
که	O
به	O
سفارش	O
روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
بلد	I-ORG
»	I-ORG
اين	O
کشور	O
انجام	O
شد	O
،	O
نشان	O
داد	O
که	O
55	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
شهروندان	O
آلماني	O
علاقه‌مند	O
هستند	O
مرکل	B-PER
در	O
انتخابات	O
سراسري	O
سال	B-DAT
2017	I-DAT
پيروز	O
شود	O
و	O
به	O
کار	O
خود	O
ادامه	O
دهد	O
.	O

اين	O
نظرسنجي	O
از	O
مخالفت	O
39	B-PCT
درصدي	I-PCT
شهروندان	O
آلماني	O
با	O
تداوم	O
صدراعظمي	O
مرکل	B-PER
حکايت	O
داشت	O
.	O

نتايج	O
نظرسنجي	O
موسسه	B-ORG
امنيد	I-ORG
افزايش	O
حمايت	O
از	O
صدراعظمي	O
مرکل	B-PER
براي	O
يک	O
دوره	O
ديگر	O
را	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

نتايج	O
نظرسنجي	O
ديگري	O
که	O
چند	O
ماه	O
قبل	O
انجام	O
شد	O
نشان	O
داد	O
که	O
42	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
شهروندان	O
آلماني	O
از	O
ادامه	O
صدراعظمي	O
وي	O
براي	O
دوره	O
چهارم	O
حمايت	O
مي‌کنند	O
.	O
O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
شرکت‌کنندگان	O
در	O
نظرسنجي	O
اوت	B-DAT
(	O
مرداد	B-DAT
)	O
گذشته	O
مخالفت	O
خود	O
را	O
با	O
ادامه	O
فعاليت	O
مرکل	B-PER
در	O
پست	O
کنوني‌	O
اش	O
ابراز	O
کرده	O
بودند	O
.	O

به	O
نوشته	O
اسپوتنيک	B-ORG
انتظار	O
ميرود	O
مرکل	B-PER
امروز	B-DAT
يکشنبه	I-DAT
قصد	O
رود	O
براي	O
شرکت	O
در	O
انتخابات	O
اعلام	O
کند	O
.	O

وي	O
براي	O
نخستين	O
بار	O
در	O
سال	B-PER
2005	I-PER
به‌عنوان	O
صدراعظم	O
انتخاب	O
شد	O
و	O
دو	O
بار	O
در	O
سال‌هاي	B-DAT
2009	I-DAT
و	I-DAT
2013	I-DAT
اين	O
کرسي	O
را	O
از	O
آن	O
خود	O
کرد	O
.	O

وي	O
از	B-DAT
16	I-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
تاکنون	I-DAT
رياست	O
حزب	B-ORG
اتحاديه	I-ORG
دمکرات	I-ORG
مسيحي	I-ORG
(	O
CDU	O
)	O
را	O
بر	O
عهده	O
دارد	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايرنا	B-ORG
،	O
هفته	B-DAT
پيش	I-DAT
«	O
نوبرت	B-PER
روتين	I-PER
»	O
از	O
اعضاي	O
حزب	B-ORG
اتحاد	I-ORG
دمکرات	I-ORG
مسيحي	I-ORG
آلمان	I-ORG
از	O
تصميم	O
مرکل	B-PER
براي	O
شرکت	O
در	O
انتخابات	O
سال	B-DAT
آينده	I-DAT
خبر	O
داد	O
.	O

انتخابات	O
بعدي	O
فدرال	O
آلمان	B-LOC
در	O
تاريخ	O
بين	B-DAT
27	I-DAT
اوت	I-DAT
تا	I-DAT
22	I-DAT
اکتبر	I-DAT
سال	I-DAT
2017	I-DAT
(	O
مرداد	B-DAT
و	I-DAT
مهر	I-DAT
96	I-DAT
)	O
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

سياست‌هاي	O
مرکل	B-PER
در	O
استقبال	O
گسترده	O
از	O
پناه	O
جويان	O
و	O
آوارگان	O
در	O
جريان	O
بحران	O
مهاجرت	O
انتقادهايي	O
را	O
برانگيخت	O
اما	O
برخي	O
از	O
کارشناسان	O
سياسي	O
پيش‌بيني	O
کرده‌اند	O
که	O
باوجود	O
چنين	O
انتقادهايي	O
از	O
سياست	O
به‌اصطلاح	O
درهاي	O
باز	O
ش	O
به	O
روي	O
پناه	O
جويان	O
وي	O
همچنان	O
از	O
شانس	O
پيروزي	O
در	O
انتخابات	O
برخوردار	O
است	O
.	O

