آغاز	O
عمليات	O
آزادسازي	O
رقه	B-LOC
با	O
حضور	O
کردها	O
بدون	O
ترکيه	B-LOC

آغاز	O
عمليات	O
آزادسازي	O
رقه	B-LOC
با	O
حضور	O
کردها	O
بدون	O
ترکيه	B-LOC
جهان	O
غرب	B-LOC
آسيا	I-LOC
-	O
درحالي‌که	O
نيروهاي	O
عراقي	O
مشغول	O
جنگ	O
خياباني	O
براي	O
آزادسازي	O
موصل	B-LOC
،	O
پايتخت	O
خود	O
خوانده	O
داعش	B-ORG
در	O
اين	O
کشور	O
هستند	O
نيروهاي	O
کرد	O
و	O
عرب	O
موردحمايت	O
آمريکا	B-LOC
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
آغاز	O
عمليات	O
آزادي	O
رقه	B-LOC
را	O
اعلام	O
کردند	O
تا	O
داعش	B-ORG
در	O
پايتخت	O
خود	O
خوانده	O
خود	O
در	O
سوريه	B-LOC
هم	O
تحت	O
حمله	O
قرار	O
گيرد	O
.	O

فرماندهان	O
نيروهاي	B-ORG
دمکراتيک	I-ORG
سوريه	I-ORG
(	O
اس‌دي‌اف	B-ORG
)	O
در	O
نشستي	O
خبري	O
در	O
شهر	B-LOC
عين	I-LOC
عيسي	I-LOC
آغاز	O
اين	O
عمليات	O
به	O
نام	O
«	O
خشم	O
فرات	B-LOC
»	O
را	O
با	O
حمايت	O
هوايي	O
ائتلاف	O
تحت	O
رهبري	O
آمريکا	B-LOC
اعلام	O
کردند	O
.	O

اين	O
نيروها	O
تسليحات	O
و	O
تجهيزات	O
نظامي	O
فراوان	O
و	O
جديدي	O
ازجمله	O
موشک‌هاي	O
ضدتانک	O
براي	O
اين	O
عمليات	O
از	O
آمريکا	B-LOC
دريافت	O
کرده‌اند	O
.	O

همچنين	O
اوايل	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
ميلادي	I-DAT
صدها	O
نيروي	O
ويژه	O
آمريکا	B-LOC
براي	O
آنچه	O
مشاوره	O
به	O
نيروهاي	O
اس‌دي‌اف	B-ORG
خوانده	O
شده	O
به	O
سوريه	B-LOC
فرستاده	O
شده‌اند	O
.	O

مهم‌ترين	O
محور	O
عمليات	O
آزادسازي	O
رقه	B-LOC
شهر	B-LOC
عين	I-LOC
عيسي	I-LOC
به‌حساب	O
مي‌آيد	O
که	O
در	O
فاصله	O
30	O
کيلومتري	O
رقه	B-LOC
قرار	O
دارد	O
.	O

اين	O
عمليات	O
قرار	O
است	O
شامل	O
2	O
مرحله	O
باشد	O
؛	O
اول	O
تصرف	O
مناطق	O
و	O
روستاهاي	O
حومه	O
و	O
محاصره	O
اين	O
شهر	O
و	O
در	O
مرحله	O
دوم	O
عمليات	O
اصلي	O
براي	O
بازپس‌گيري	O
شهر	B-LOC
رقه	I-LOC
از	O
نيروهاي	O
گروه	B-ORG
تروريستي	I-ORG
داعش	I-ORG
صورت	O
مي‌گيرد	O
.	O

گزارش‌هاي	O
اوليه	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
حداقل	O
30	O
هزار	O
نيروي	O
کرد	O
در	O
عمليات	O
آزادسازي	O
رقه	B-LOC
حضور	O
دارند	O
و	O
اين	O
عمليات	O
از	O
3	O
محور	O
با	O
حمايت	O
هوايي	O
آمريکا	B-LOC
آغاز	O
شده	O
است	O
.	O

هدف	O
اوليه	O
و	O
ابتدايي	O
اين	O
عمليات	O
قطع	O
کردن	O
مسير	O
ارتباطي	O
رقه	B-LOC
به	O
ديرالزور	B-LOC
است	O
.	O

درحالي‌که	O
داعش	B-ORG
تحت	O
فشار	O
و	O
حملات	O
شديد	O
در	O
عراق	B-LOC
قرار	O
دارد	O
بدون	O
شک	O
در	O
رقه	B-LOC
مقاومت	O
سختي	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

آزادي	O
رقه	B-LOC
به	O
معناي	O
ضربه‌اي	O
مهلک	O
به	O
اين	O
گروه	O
خواهد	O
بود	O
و	O
داعش	B-ORG
با	O
از	O
دست	O
دادن	O
مرکز	O
خود	O
در	O
سوريه	B-LOC
مانند	O
عراق	B-LOC
بسيار	O
تضعيف	O
خواهد	O
شد	O
.	O

نيروهاي	O
اس‌دي‌اف	B-ORG
از	O
غيرنظاميان	O
رقه	B-LOC
خواسته‌اند	O
که	O
از	O
مراکز	O
استقرار	O
داعش	B-ORG
فاصله	O
بگيرند	O
و	O
در	O
صورت	O
امکان	O
اقدام	O
به	O
فرار	O
از	O
شهر	O
کنند	O
.	O

کنار	O
گذاشته	O
شدن	O
مجدد	O
ترکيه	B-LOC
بخش	O
اصلي	O
نيروهاي	O
اس‌دي‌اف	B-ORG
را	O
نيروهاي	O
کرد	O
«	O
يگان‌هاي	B-ORG
مدافع	I-ORG
خلق	I-ORG
»	O
مشهور	O
به	O
ي‌پ‌گ	B-ORG
تشکيل	O
مي‌دهند	O
و	O
عمليات	O
با	O
حضور	O
اين	O
نيروها	O
نوعي	O
پشت	O
کردن	O
آمريکا	B-LOC
به	O
ترکيه	B-LOC
به‌حساب	O
مي‌آيد	O
.	O

اين	O
نيروها	O
ترکيبي	O
از	O
نيروهاي	O
کرد	O
،	O
عرب	O
و	O
ترکمن	O
هستند	O
اما	O
از	O
مجموع	O
بيش	O
از	O
40	O
هزار	O
نيروي	O
حاضر	O
در	O
عمليات	O
خشم	O
فرات	B-LOC
حداقل	O
30	O
هزار	O
نفر	O
را	O
نيروهاي	O
کرد	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
.	O

اين	O
نيروها	O
از	O
سال	B-DAT
2015	I-DAT
تحت	O
حمايت	O
آمريکا	B-LOC
شکل	O
گرفتند	O
و	O
مهم‌ترين	O
گروه	O
متحد	O
واشنگتن	B-LOC
در	O
سوريه	B-LOC
به‌حساب	O
مي‌آيند	O
.	O

پيش‌ازاين	O
اس‌دي‌اف	B-ORG
در	O
شمال	B-LOC
سوريه	I-LOC
به	O
موفقيت‌هايي	O
ازجمله	O
آزادي	O
شهر	B-LOC
منبع	I-LOC
از	O
اشغال	O
نيروهاي	O
تروريستي	O
داعش	B-ORG
دست	O
پيدا	O
کرده	O
بود	O
.	O

مقام‌هاي	O
ترکيه	B-LOC
بارها	O
اعلام	O
کرده‌اند	O
که	O
خواستار	O
مشارکت	O
در	O
عمليات	O
رقه	B-LOC
هستند	O
اما	O
براي	O
اين	O
مسئله	O
بايد	O
نيروهاي	O
کردي	O
که	O
اين	O
کشور	O
آن‌ها	O
را	O
تروريست	O
مي‌خواند	O
کنار	O
گذاشته	O
شوند	O
.	O

آنکارا	B-LOC
به	O
آمريکا	B-LOC
پيشنهاد	O
داده	O
بود	O
که	O
نيروهاي	O
اين	O
کشور	O
جايگزين	O
نيروهاي	O
کرد	O
در	O
عمليات	O
رقه	B-LOC
شوند	O
.	O

گزارش‌ها	O
اما	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
نيروهاي	O
ي‌پ‌گ	B-ORG
به	O
توافقي	O
با	O
آمريکا	B-LOC
رسيده‌اند	O
که	O
بر	O
اساس	O
آن	O
حضور	O
نيروهاي	O
ترکيه	B-LOC
در	O
اين	O
عمليات	O
منتفي	O
شده	O
است	O
.	O

طلا	B-PER
سلو	I-PER
،	O
از	O
مقام‌هاي	O
اس‌دي‌اف	B-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرگزاري	B-ORG
فرانسه	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اين	O
مسئله	O
گفت	O
:	O
ما	O
با	O
ائتلاف	O
بين‌المللي	O
تحت	O
رهبري	O
آمريکا	B-LOC
به	O
توافق	O
رسيده‌ايم	O
که	O
ترکيه	B-LOC
يا	O
نيروهاي	O
موردحمايت	O
اين	O
کشور	O
هيچ	O
نقشي	O
در	O
عمليات	O
رقه	B-LOC
نداشته	O
باشند	O
.	O

ژنرال	O
استفن	B-PER
تاوزند	I-PER
،	O
فرمانده	O
ارشد	O
آمريکايي	O
در	O
عراق	B-LOC
به‌تازگي	O
اعلام	O
کرده	O
بود	O
که	O
ترکيه	B-LOC
به‌شدت	O
با	O
حضور	O
اين	O
نيروها	O
به	O
خاطر	O
آنکه	O
آن‌ها	O
را	O
مرتبط	O
با	O
پ‌ک‌ک	B-ORG
مي‌داند	O
مخالف	O
است	O
.	O

ترکيه	B-LOC
وضعيت	O
مشابهي	O
در	O
عراق	B-LOC
هم	O
دارد	O
و	O
دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
باوجود	O
پافشاري	O
آنکارا	B-LOC
مخالفت	O
خود	O
را	O
با	O
مشارکت	O
نيروهاي	O
اين	O
کشور	O
در	O
عمليات	O
آزادسازي	O
موصل	B-LOC
اعلام	O
کرده	O
است	O
.	O

کنار	O
گذاشته	O
شدن	O
آنکارا	B-LOC
در	O
عمليات	O
رقه	B-LOC
و	O
ترجيح	O
استفاده	O
از	O
نيروهاي	O
کرد	O
،	O
اين	O
کشور	O
را	O
بار	O
ديگر	O
در	O
موضع	O
ضعف	O
قرار	O
مي‌دهد	O
و	O
مقام‌هاي	O
ترکيه	B-LOC
را	O
خشمگين‌تر	O
از	O
گذشته	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

تأکيد	O
بر	O
هم‌زماني	O
با	O
عمليات	O
موصل	B-LOC
اشتون	B-PER
کارتر	I-PER
،	O
وزير	O
دفاع	B-ORG
آمريکا	I-ORG
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
اعلام	O
کرده	O
بود	O
که	O
واشنگتن	B-LOC
قصد	O
دارد	O
عمليات	O
رقه	B-LOC
را	O
هم‌زمان	O
با	O
نبرد	O
موصل	B-LOC
آغاز	O
کند	O
.	O

ژان	O
ايو	B-PER
لودريان	I-PER
،	O
وزير	O
دفاع	B-ORG
فرانسه	I-ORG
هم	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
تأکيد	O
کرد	O
که	O
ائتلاف	O
تحت	O
رهبري	O
آمريکا	B-LOC
براي	O
مبارزه	O
با	O
گروه	B-ORG
تروريستي	I-ORG
داعش	I-ORG
بايد	O
نبرد	O
براي	O
بازپس‌گيري	O
شهر	O
رقه	B-LOC
سوريه	I-LOC
را	O
درحالي‌که	O
عمليات	O
موصل	B-LOC
جريان	O
دارد	O
آغاز	O
کند	O
.	O

فرانسه	B-LOC
دومين	O
شريک	O
بزرگ	O
ائتلاف	O
بين‌المللي	O
ضد	O
داعش	B-ORG
عليه	O
آمريکا	B-LOC
به‌حساب	O
مي‌آيد	O
.	O

حملات	O
هوايي	O
در	O
عمليات	O
موصل	B-LOC
هم	O
از	O
سوي	O
آمريکا	B-LOC
صورت	O
مي‌گيرد	O
و	O
مقام‌هاي	O
واشنگتن	B-LOC
عقيده	O
دارند	O
که	O
هم‌زماني	O
اين	O
عمليات‌ها	O
مي‌تواند	O
مانع	O
از	O
فرار	O
نيروهاي	O
داعش	B-ORG
از	O
موصل	B-LOC
و	O
ورود	O
آن‌ها	O
به	O
سوريه	B-LOC
شود	O
.	O

اشتون	B-PER
کارتر	I-PER
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
براي	O
مذاکره	O
با	O
مقام‌هاي	O
ترکيه	B-LOC
درباره	O
عمليات	O
رقه	B-LOC
به	O
آنکارا	B-LOC
رفت	O
اما	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
که	O
نتوانسته	O
مقام‌هاي	O
ترکيه	B-LOC
را	O
در	O
اين	O
رابطه	O
راضي	O
کند	O
.	O

مقام‌هاي	O
نظامي	O
آمريکا	B-LOC
عقيده	O
دارند	O
که	O
اس‌دي‌اف	B-ORG
تنها	O
نيرويي	O
است	O
که	O
مي‌تواند	O
در	O
شرايط	O
فعلي	O
در	O
عمليات	O
آزادسازي	O
رقه	B-LOC
تأثيرگذار	O
باشد	O
.	O

مقام‌هاي	O
آمريکايي	O
هشدار	O
داده‌اند	O
تحت	O
فشار	O
قرار	O
گرفتن	O
داعش	B-ORG
به‌صورت	O
هم‌زمان	O
در	O
موصل	B-LOC
و	O
رقه	B-LOC
به‌عنوان	O
2	O
پايگاه	O
مهم	O
اين	O
گروه	O
احتمالاً	O
باعث	O
افزايش	O
حملات	O
تروريستي	O
در	O
اروپا	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
براي	O
انتقام‌گيري	O
خواهد	O
شد	O
.	O

اسد	B-PER
:	O
غرب	O
اکنون	O
ضعيف	O
شده	O
است	O
بشار	B-PER
اسد	I-PER
،	O
رئيس‌جمهور	O
سوريه	B-LOC
در	O
تازه‌ترين	O
مصاحبه	O
خود	O
اعلام	O
کرده	O
که	O
غرب	O
بسيار	O
ضعيف	O
شده	O
و	O
ديگر	O
هيچ‌چيزي	O
ندارد	O
که	O
براي	O
شرح	O
رخدادهاي	O
سوريه	B-LOC
به	O
آن	O
استناد	O
کند	O
.	O

اسد	B-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
ساندي	B-ORG
تايمز	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
که	O
اکنون	O
همه	O
شرايط	O
به	O
نفع	O
وي	O
پيش	O
مي‌رود	O
و	O
غرب	O
مجبور	O
به	O
قبول	O
وي	O
خواهد	O
بود	O
.	O

اسد	B-PER
همچنين	O
در	O
نشست	O
ديگري	O
با	O
پژوهشگران	O
و	O
خبرنگاران	O
آمريکايي	O
در	O
مقابل	O
پرسش‌هاي	O
آن‌ها	O
درباره	O
اتهام	O
کشتار	O
غيرنظاميان	O
گفت	O
:	O
فرض	O
کنيم	O
اين	O
ادعاها	O
درست	O
باشد	O
و	O
من	O
رئيس‌جمهوري	O
باشم	O
که	O
مردم	O
ش	O
را	O
مي‌کشد	O
و	O
غرب	O
و	O
مردم	O
آزاده	O
جهان	O
به	O
مردم	O
سوريه	B-LOC
در	O
مقابله	O
با	O
اين	O
مرد	O
بدذات	O
کمک	O
مي‌کنند	O
.	O

اکنون	O
و	O
بعد	O
از	O
گذشت	O
5	O
سال	O
چه	O
کسي	O
به	O
من	O
کمک	O
مي‌کند	O
؟	O

اگر	O
من	O
مردم	O
م	O
را	O
مي‌کشم	O
و	O
مردم	O
م	O
عليه	O
من	O
هستند	O
چگونه	O
اکنون	O
رئيس‌جمهور	O
هستم	O
؟	O

اين	O
مسئله	O
فراتر	O
از	O
واقعيت	O
است	O
.	O
