سرقت	O
در	O
استخر	O
،	O
گره	O
کور	O
جنايت	O
را	O
باز	O
کرد	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
18	B-DAT
مردادماه	I-DAT
امسال	I-DAT
فردي	O
با	O
مراجعه	O
به	O
کلانتري	B-LOC
166	I-LOC
لواسان	I-LOC
به	O
مأموران	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
در	O
زمان	O
حضور	O
ش	O
در	O
استخر	O
،	O
عابربانک	O
ش	O
به	O
سرقت	O
رفته	O
و	O
مبلغ	O
دو	B-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
700	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
وجه	O
نقد	O
داخل	O
حساب	O
ش	O
برداشت	O
شده	O
است	O
.	O

با	O
تشکيل	O
پرونده	O
مقدماتي	O
با	O
موضوع	O
سرقت	O
اماکن	O
و	O
به	O
دستور	O
رئيس	O
شعبه	B-LOC
101	I-LOC
دادگاه	I-LOC
منطقه	I-LOC
لواسانات	I-LOC
،	O
پرونده	O
براي	O
رسيدگي	O
در	O
اختيار	O
پايگاه	B-LOC
يکم	I-LOC
پليس	I-LOC
آگاهي	I-LOC
تهران	I-LOC
بزرگ	O
قرار	O
گرفت	O
و	O
مال‌باخته	O
پس	O
از	O
حضور	O
در	O
پايگاه	B-LOC
يکم	I-LOC
پليس	I-LOC
آگاهي	I-LOC
تهران	I-LOC
بزرگ	O
در	O
اظهارات	O
ش	O
به	O
کارآگاهان	O
گفت	O
:	O
حين	O
ورود	O
به	O
استخر	O
و	O
براي	O
تهيه	O
بليط	O
،	O
عابربانک	O
خود	O
را	O
به	O
همراه	O
رمز	O
آن	O
به	O
متصدي	O
استخر	O
تحويل	O
دادم	O
.	O

پس	O
از	O
خروج	O
از	O
استخر	O
،	O
از	O
طريق	O
پيامک	O
بانک	O
متوجه	O
برداشت	O
بيش	O
از	O
دو	B-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
700	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
از	O
حساب	O
خود	O
شدم	O
.	O

کارآگاهان	O
پايگاه	B-LOC
يکم	I-LOC
پليس	I-LOC
آگاهي	I-LOC
تهران	I-LOC
بزرگ	O
با	O
مراجعه	O
به	O
استخر	O
مذکور	O
به	O
تحقيق	O
از	O
کارکنان	O
اين	O
مجموعه	O
ورزشي	O
پرداخته	O
و	O
اطلاع	O
پيدا	O
کردند	O
که	O
يکي	O
از	O
کارکنان	O
استخر	O
به	O
نام	O
نيما	B-PER
.	O
الف	O
29	O
ساله	O
که	O
در	O
آنجا	O
به‌عنوان	O
کارگر	O
خدماتي	O
مشغول	O
به	O
کار	O
است	O
،	O
از	O
مجرمان	O
سابقه‌دار	O
درزمينهٔ	O
ارتکاب	O
سرقت‌هاي	O
به	O
عنف	O
است	O
،	O
لذا	O
تحقيقات	O
از	O
وي	O
در	O
دستور	O
کار	O
کارآگاهان	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

نيما	B-PER
در	O
تحقيقات	O
اوليه	O
منکر	O
هرگونه	O
اطلاع	O
و	O
يا	O
مشارکت	O
در	O
سرقت	O
عابربانک	O
شد	O
اما	O
در	O
ادامه	O
تحقيقات	O
پليسي	O
،	O
به‌ناچار	O
لب	O
به	O
اعتراف	O
گشود	O
و	O
گفت	O
:	O
زماني	O
که	O
مال‌باخته	O
رمز	O
عابربانک	O
ش	O
را	O
به	O
متصدي	O
استخر	O
داده	O
بود	O
تا	O
هزينه	O
بليط	O
استخر	O
از	O
آن	O
کسر	O
شود	O
،	O
موفق	O
به	O
برداشتن	O
شماره	O
رمز	O
آن	O
شدم	O
؛	O
پس	O
از	O
آن	O
،	O
با	O
استفاده	O
از	O
کليد	O
يدک	O
به	O
سراغ	O
کمد	O
مال‌باخته	O
رفته	O
و	O
عابربانک	O
ش	O
را	O
سرقت	O
کردم	O
و	O
سپس	O
با	O
يکي	O
از	O
دوستان	O
م	O
به	O
نام	O
ميثم	B-PER
تماس	O
گرفته	O
و	O
موضوع	O
را	O
به	O
او	O
اطلاع	O
دادم	O
؛	O
پس	O
از	O
گذشت	O
مدت‌زمان	O
کوتاهي	O
،	O
ميثم	B-PER
به	O
استخر	O
مراجعه	O
و	O
من	O
عابربانک	O
سرقت	O
شده	O
از	O
کمد	O
لباس‌هاي	O
مال‌باخته	O
را	O
به	O
همراه	O
رمز	O
ش	O
در	O
اختيار	O
ش	O
گذاشتم	O
و	O
او	O
نيز	O
با	O
مراجعه	O
به	O
يک	O
طلافروشي	O
اقدام	O
به	O
خريد	O
سکه	O
کرد	O
.	O

با	O
شناسايي	O
ميثم	B-PER
.	O
خ	O
31	O
ساله	O
و	O
بررسي	O
سوابق	O
وي	O
،	O
کارآگاهان	O
پايگاه	B-LOC
يکم	I-LOC
پليس	I-LOC
آگاهي	I-LOC
تهران	I-LOC
بزرگ	I-LOC
اطلاع	O
پيدا	O
کردند	O
که	O
او	O
يکي	O
از	O
مجرمان	O
سابقه‌دار	O
درزمينهٔ	O
ارتکاب	O
جرائم	O
مختلف	O
بوده	O
و	O
علاوه	O
بر	O
پرونده	O
سرقت	O
يک‌بار	O
نيز	O
به	O
اتهام	O
ايجاد	O
اخلال	O
در	O
نظم	O
عمومي	O
،	O
دستگير	O
و	O
روانه	O
زندان	O
شده	O
است	O
.	O

کارآگاهان	O
پايگاه	B-LOC
يکم	I-LOC
پليس	I-LOC
آگاهي	I-LOC
تهران	I-LOC
بزرگ	O
با	O
بررسي	O
تراکنش	O
مالي	O
حساب	O
مال‌باخته	O
و	O
با	O
شناسايي	O
دقيق	O
يک	O
طلافروشي	O
در	O
منطقه	B-LOC
ميني‌سيتي	I-LOC
به	O
اين	O
مغازه	O
مراجعه	O
و	O
در	O
بررسي	O
تصاوير	O
به‌دست‌آمده	O
از	O
دوربين‌هاي	O
مداربسته	O
آن	O
موفق	O
به	O
شناسايي	O
تصوير	O
ميثم	B-PER
.	O
خ	O
شدند	O
که	O
با	O
مراجعه	O
به	O
طلافروشي	O
و	O
با	O
استفاده	O
از	O
عابربانک	O
مال‌باخته	O
اقدام	O
به	O
خريد	O
سکه‌هاي	O
طلا	O
کرده	O
بود	O
.	O

با	O
توجه	O
دلايل	O
و	O
مدارک	O
به‌دست‌آمده	O
،	O
ميثم	B-PER
دستگير	O
و	O
پس	O
از	O
مواجه	O
حضوري	O
با	O
نيما	B-PER
و	O
اطلاع	O
از	O
اعترافات	O
صريح	O
وي	O
،	O
صراحتاً	O
به	O
مشارکت	O
در	O
سرقت	O
عابربانک	O
مال‌باخته	O
و	O
همچنين	O
ده‌ها	O
فقره	O
سرقت	O
منزل	O
به	O
همراه	O
نيما	B-PER
و	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
دوستان	O
ش	O
به	O
نام	O
مجيد	B-PER
.	O
خ	O
30	O
ساله	O
اعتراف	O
کرد	O
که	O
بلافاصله	O
مجيد	B-PER
نيز	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
مجرمان	O
سابقه‌دار	O
درزمينهٔ	O
سرقت‌هاي	O
به	O
عنف	O
شناسايي	O
و	O
در	O
ادامه	O
دستگير	O
شد	O
.	O

در	O
زمان	O
انجام	O
تحقيقات	O
از	O
اين	O
سه	O
متهم	O
درزمينهٔ	O
سرقت‌هاي	O
منازل	O
،	O
کارآگاهان	O
اطلاع	O
پيدا	O
کردند	O
که	O
يکي	O
از	O
محل‌هاي	O
سرقت	O
،	O
منزل	O
خواهر	O
نيما	B-PER
بوده	O
که	O
اين	O
سه	O
متهم	O
با	O
اطلاعات	O
به‌دست‌آمده	O
از	O
نيما	B-PER
و	O
با	O
همدستي	O
يکديگر	O
اقدام	O
به	O
سرقت	O
از	O
آن	O
کرده	O
بودند	O
.	O

در	O
ادامه	O
رسيدگي	O
به	O
پرونده	O
جرائم	O
ارتکابي	O
اين	O
سه	O
متهم	O
،	O
نيما	B-PER
در	O
اعترافات	O
ش	O
به	O
کارآگاهان	O
گفت	O
:	O
در	O
سال	B-DAT
1392	I-DAT
به	O
همراه	O
ميثم	B-PER
و	O
مجيد	B-PER
،	O
مقاديري	O
از	O
طلاهاي	O
مسروقه	O
را	O
براي	O
فروش	O
به	O
فردي	O
به	O
نام	O
محسن	B-PER
.	O
م	O
داده	O
بوديم	O
اما	O
نامبرده	O
به	O
ما	O
خيانت	O
کرد	O
و	O
پس	O
از	O
فروش	O
طلاهاي	O
مسروقه	O
،	O
پول	O
آن‌ها	O
را	O
به	O
ما	O
نداد	O
،	O
ما	O
هم	O
با	O
گذاشتن	O
قرار	O
ملاقات	O
در	O
محل	O
تپه	B-LOC
سر	I-LOC
لواسان	I-LOC
با	O
او	O
درگير	O
شديم	O
که	O
در	O
حين	O
درگيري	O
،	O
ميثم	B-PER
با	O
واردکردن	O
ضربه	O
چوب	O
بر	O
سر	O
محسن	B-PER
.	O
م	O
،	O
وي	O
را	O
نقش	O
بر	O
زمين	O
کرد	O
و	O
سپس	O
هر	O
سه	O
نفر	O
،	O
محل	O
را	O
ترک	O
کرده	O
و	O
پس	O
از	O
دقايقي	O
،	O
زماني	O
که	O
مجدداً	O
به	O
محل	O
مراجعه	O
کرديم	O
،	O
متوجه	O
مرگ	O
محسن	B-PER
شديم	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اعترافات	O
نيما	B-PER
در	O
خصوص	O
درگيري	O
منجر	O
به	O
جنايت	O
و	O
در	O
ادامه	O
تأييد	O
اظهارات	O
وي	O
توسط	O
مجيد	B-PER
،	O
کارآگاهان	O
پايگاه	O
يکم	O
پليس	O
آگاهی	O
به	O
بررسي	O
صحت	O
و	O
رقم	O
اظهارات	O
اين	O
دو	O
متهم	O
پرداخته	O
و	O
در	O
تحقيقات	O
تکميلي	O
اطلاع	O
پيدا	O
کردند	O
که	O
در	O
تاريخ	O
سوم	B-DAT
تيرماه	I-DAT
92	I-DAT
جسد	O
متعلق	O
به	O
فردي	O
ناشناس	O
در	O
محدوده	O
سد	B-LOC
لتيان	I-LOC
کشف	O
و	O
پرونده‌اي	O
در	O
اين	O
خصوص	O
تشکيل	O
شده	O
و	O
به‌عنوان	O
کشف	O
جسد	O
ناشناس	O
در	O
حال	O
رسيدگي	O
است	O
که	O
با	O
بهره‌گيري	O
از	O
مستندات	O
تهيه‌شده	O
از	O
جسد	O
ناشناس	O
،	O
جسد	O
محسن	B-PER
.	O
م	O
مورد	O
شناسايي	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

بر	O
اساس	O
اعلام	O
مرکز	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
پليس	I-ORG
آگاهی	I-ORG
پايتخت	I-ORG
،	O
سرهنگ	O
کارآگاه	O
کرم	B-PER
يوسفوند	I-PER
،	O
رئيس	O
پايگاه	B-LOC
يکم	I-LOC
پليس	I-LOC
آگاهي	I-LOC
تهران	I-LOC
بزرگ	I-LOC
،	O
با	O
اعلام	O
اين	O
خبر	O
گفت	O
:	O
در	O
ادامه	O
رسيدگي	O
به	O
پرونده	O
جنايت	O
کشف‌شده	O
،	O
مراتب	O
به	O
نظر	O
مقام	O
قضايي	O
رسيده	O
و	O
بازسازي	O
صحنه	O
قتل	O
توسط	O
کارشناسان	O
بررسي	O
صحنه	O
جرم	O
،	O
به	O
همراه	O
دو	O
متهم	O
پرونده	O
انجام	O
شد	O
و	O
هر	O
سه	O
متهم	O
پرونده	O
نيز	O
پس	O
از	O
اعتراف	O
صريح	O
به	O
جنايت	O
،	O
با	O
صدور	O
قرار	O
بازداشت	O
موقت	O
روانه	O
زندان	O
شدند	O
.	O

انتهاي	O
پيام
O
