رهايي	O
دختر	O
جوان	O
از	O
نقشه	O
سياه	O
مرد	O
تبهکار	O

آفتاب	B-ORG
:	O
عصر	B-TIM
چهارشنبه	I-TIM
19	I-TIM
آبان	I-TIM
ماه	I-TIM
سال	I-TIM
جاري	I-TIM
پسر	O
جوان	O
و	O
دختر	O
موردعلاقه	O
‌اش	O
در	O
غرب	B-LOC
تهران	I-LOC
با	O
هم	O
در	O
حال	O
صحبت	O
بودند	O
که	O
ناگهان	O
خودروي	O
پرايد	O
سفيدرنگي	O
در	O
کنار	O
مسير	O
پياده‌رو	O
پارک	O
کرد	O
و	O
مردي	O
با	O
چهره‌اي	O
آراسته	O
از	O
خودرو	O
پياده	O
شد	O
.	O

دختر	O
و	O
پسر	O
جوان	O
ابتدا	O
متوجه	O
حضور	O
مرد	O
مرموز	O
در	O
کنار	O
شان	O
نشدند	O
و	O
سرگرم	O
حرف	O
زدن	O
بودند	O
که	O
مرد	O
ميان‌سال	O
دست	O
پسر	O
جوان	O
را	O
گرفت	O
و	O
با	O
ادعاي	O
اينکه	O
مأمور	O
است	O
درباره	O
رابطه	O
‌شان	O
پرسيد	O
.	O

پسر	O
جوان	O
که	O
مهدي	B-PER
نام	O
دارد	O
با	O
چهره‌اي	O
بهت‌زده	O
ابتدا	O
ادعا	O
کرد	O
که	O
خواستگار	O
دختر	O
جوان	O
است	O
و	O
براي	O
صحبت	O
و	O
شناخت	O
بيشتر	O
با	O
هم	O
قرار	O
ملاقات	O
گذاشته‌اند	O
و	O
خانواده‌ها	O
يشان	O
از	O
اين	O
ماجرا	O
بااطلاع	O
هستند	O
.	O

مرد	O
مرموز	O
در	O
اين	O
مرحله	O
با	O
چهره‌اي	O
عصباني	O
مهدي	B-PER
و	O
دختر	O
جوان	O
را	O
سوار	O
بر	O
خودرو	O
يش	O
کرد	O
و	O
عنوان	O
کرد	O
در	O
کلانتري	O
همه‌چيز	O
مشخص	O
مي‌شود	O
.	O

خودرو	O
شروع	O
به	O
حرکت	O
کرد	O
و	O
مهدي	B-PER
که	O
نمي‌خواست	O
خانواده	O
دختر	O
موردعلاقه‌	O
اش	O
از	O
ماجراي	O
دوستي‌	O
شان	O
بااطلاع	O
شوند	O
شروع	O
به	O
التماس	O
مرد	O
مأمورنما	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
هرچقدر	O
که	O
پول	O
بخواهيد	O
مي‌دهم	O
که	O
ما	O
را	O
رها	O
کنيد	O
تا	O
آبرو	O
يمان	O
نرود	O
.	O

مرد	O
جوان	O
که	O
قصد	O
اخاذي	O
از	O
دختر	O
و	O
پسر	O
جوان	O
را	O
داشت	O
پيشنهاد	O
مهدي	B-PER
را	O
پذيرفت	O
و	O
پسر	O
جوان	O
ابتدا	O
30	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
از	O
جيب	O
ش	O
بيرون	O
درآورد	O
و	O
به	O
مرد	O
مأمورنما	O
داد	O
که	O
در	O
اين	O
مرحله	O
مرد	O
مرموز	O
خواستار	O
پول	O
بيشتر	O
شد	O
و	O
در	O
برابر	O
يک	O
عابر	O
بانک	O
توقف	O
کرد	O
.	O

مهدي	B-PER
که	O
حاضر	O
بود	O
براي	O
رهايي	O
از	O
دست	O
مرد	O
مأمورنما	O
همه	O
موجودي	O
کارت	O
ش	O
را	O
به	O
او	O
بدهد	O
از	O
خودرو	O
پياده	O
شد	O
و	O
به	O
سمت	O
دستگاه	O
خودپرداز	O
دويد	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
بود	O
که	O
دختر	O
موردعلاقه	O
‌اش	O
داخل	O
خودرو	O
نشسته	O
بود	O
.	O

به	O
گزارش	O
جام	B-ORG
جم	I-ORG
،	O
پسر	O
جوان	O
هنوز	O
چند	O
قدمي	O
از	O
خودرو	O
فاصله	O
نگرفته	O
بود	O
که	O
خودروي	O
مرد	O
مرموز	O
شروع	O
به	O
حرکت	O
کرد	O
و	O
مرد	O
مأمورنما	O
همراه	O
دختر	O
جوان	O
پا	O
به	O
فرار	O
گذاشت	O
.	O

مهدي	B-PER
نمي‌دانست	O
چه	O
سرنوشتي	O
در	O
انتظار	O
ش	O
است	O
و	O
فکر	O
مي‌کرد	O
مرد	O
مأمورنما	O
منيژه	B-PER
را	O
به	O
کلانتري	O
برده	O
و	O
خانواده	O
دختر	O
جوان	O
بااطلاع	O
از	O
دوستي‌	O
شان	O
به	O
اين	O
رابطه	O
عاشقانه	O
پايان	O
مي‌دهد	O
.	O

منيژه	B-PER
داخل	O
خودرو	O
التماس	O
مي‌کرد	O
که	O
او	O
را	O
رها	O
کند	O
و	O
به	O
کلانتري	O
نرود	O
اما	O
وقتي	O
مسير	O
خودرو	O
به	O
بزرگراه	O
اطراف	O
تهران	B-LOC
تغيير	O
پيدا	O
کرد	O
تازه	O
متوجه	O
نقشه	O
شوم	O
مرد	O
مأمورنما	O
شد	O
.	O

خودروي	O
مرد	O
شيطان	O
(	O
Evil	O
)	O
صفت	O
در	O
کنار	O
بزرگراه	O
توقف	O
کرد	O
و	O
مرد	O
جوان	O
خود	O
را	O
به	O
صندلي	O
عقب	O
رساند	O
و	O
سعي	O
داشت	O
دختر	O
جوان	O
را	O
هدف	O
آزار	O
و	O
اذيت	O
قرار	O
دهد	O
که	O
منيژه	B-PER
شروع	O
به	O
جيغ	O
و	O
فرياد	O
کرد	O
و	O
مرد	O
جوان	O
که	O
احتمال	O
مي‌داد	O
خودروهاي	O
عبوري	O
متوجه	O
نقشه	O
شوم	O
ش	O
شوند	O
منيژه	B-PER
را	O
پس	O
از	O
دقايقي	O
پياده	O
کرد	O
و	O
پا	O
به	O
فرار	O
گذاشت	O
.	O

دختر	O
جوان	O
پس	O
از	O
رهايي	O
از	O
دست	O
مرد	O
مزاحم	O
به	O
کلانتري	O
رفت	O
و	O
از	O
ماجراي	O
شوم	O
مرد	O
شيطان‌صفت	O
پرده	O
برداشت	O
و	O
در	O
ادامه	O
تيمي	O
از	O
مأموران	O
پليس	B-ORG
آگاهي	I-ORG
تهران	I-ORG
به	O
دستور	O
بازپرس	O
آرش	B-PER
سيفي	I-PER
براي	O
دستگيري	O
مرد	O
مأمورنما	O
وارد	O
عمل	O
شدند	O
.	O

رديابي‌هاي	O
پليسي	O
ادامه	O
داشت	O
تا	O
اينکه	O
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
24	I-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
مأموران	O
گشت	O
پليسي	O
به	O
راننده	O
پرايد	O
سفيدرنگ	O
در	O
غرب	B-LOC
تهران	I-LOC
مشکوک	O
شدند	O
و	O
با	O
بررسي	O
شماره	O
پلاک	O
خودرو	O
متوجه	O
سرقتي	O
بودن	O
آن	O
شدند	O
.	O

بدين	O
ترتيب	O
دستور	O
ايست	O
براي	O
راننده	O
پرايد	O
صادر	O
شد	O
،	O
اما	O
مرد	O
جوان	O
بدون	O
توجه	O
به	O
دستور	O
پليس	O
پا	O
روي	O
پدال	O
گاز	O
خودرو	O
يش	O
گذاشت	O
و	O
سعي	O
براي	O
فرار	O
داشت	O
که	O
پس	O
از	O
تعقيب	O
و	O
گريز	O
پليسي	O
،	O
مأموران	O
اقدام	O
به	O
شليک	O
چند	O
تير	O
هوايي	O
کردند	O
و	O
همين	O
کافي	O
بود	O
تا	O
راننده	O
پرايد	O
در	O
کنار	O
خيابان	O
توقف	O
کند	O
و	O
مأموران	O
موفق	O
به	O
دستگيري	O
وي	O
شدند	O
.	O

تيم	O
پليسي	O
در	O
بررسي	O
از	O
خودروي	O
سرقتي	O
6	O
گوشي	O
موبايل	O
،	O
کارت	O
عابر	O
بانک	O
منيژه	B-PER
و	O
يک	O
برگ	O
چک	O
ميليوني	O
به	O
دست	O
آوردند	O
.	O

مأموران	O
با	O
توجه	O
به	O
کارت	O
بانکي	O
دختر	O
جوان	O
پي	O
بردند	O
که	O
اين	O
مرد	O
همان	O
راننده	O
ارابه	O
شيطان	O
است	O
که	O
قصد	O
آزار	O
و	O
اذيت	O
دختر	O
جوان	O
را	O
داشته	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
مرحله	O
هاشم	B-PER
-	O
متهم	O
-	O
براي	O
افشاگري	O
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
25	I-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
پيش	O
روي	O
بازپرس	O
شعبه	B-LOC
چهارم	I-LOC
دادسراي	I-LOC
ناحيه	I-LOC
27	I-LOC
تهران	I-LOC
قرار	O
گرفت	O
و	O
گفت	O
:	O
ابتدا	O
تصميم	O
داشتم	O
از	O
دختر	O
و	O
پسر	O
جوان	O
اخاذي	O
کنم	O
اما	O
وقتي	O
پسر	O
جوان	O
براي	O
گرفتن	O
پول	O
از	O
دستگاه	O
خودپرداز	O
پياده	O
شد	O
ناگهان	O
سناريوي	O
آزار	O
و	O
اذيت	O
دختر	O
جوان	O
به	O
فکر	O
م	O
رسيد	O
و	O
به‌سرعت	O
به	O
سمت	O
جاده	B-LOC
مخصوص	I-LOC
کرج	I-LOC
حرکت	O
کردم	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
جاده	O
مخصوص	O
سعي	O
داشتم	O
نقشه‌	O
ام	O
را	O
به	O
اجرا	O
برسانم	O
اما	O
دختر	O
جوان	O
مقاومت	O
کرد	O
و	O
با	O
جيغ	O
و	O
فرياد	O
درخواست	O
کمک	O
مي‌کرد	O
که	O
ترسيدم	O
دستگير	O
شوم	O
به	O
همين	O
خاطر	O
او	O
را	O
رها	O
کردم	O
.	O

هاشم	B-LOC
گفت	O
:	O
چندي	O
پيش	O
در	O
شهر	B-LOC
رامسر	I-LOC
ديدم	O
خودروي	O
سمندي	O
در	O
کنار	O
خيابان	O
روشن	O
است	O
و	O
فقط	O
يک	O
پسربچه	O
داخل	O
آن	O
است	O
که	O
خيلي	O
سريع	O
پشت	O
فرمان	O
سمند	O
نشستم	O
و	O
همراه	O
پسر	O
کوچولو	O
پا	O
فرار	O
گذاشتم	O
.	O

در	O
مسير	O
بودم	O
که	O
پسر	O
کوچولو	O
شروع	O
به	O
گريه	O
کرد	O
و	O
براي	O
ساکت	O
کردن	O
ش	O
از	O
پسرک	O
خواستم	O
تا	O
موبايل	O
پدر	O
ش	O
تماس	O
بگيرد	O
و	O
يکي	O
از	O
گوشي‌هاي	O
سرقتي‌	O
ام	O
را	O
در	O
اختيار	O
پسرک	O
قرار	O
دادم	O
که	O
او	O
شماره	O
پدر	O
ش	O
را	O
گرفت	O
و	O
زماني	O
که	O
صداي	O
پدر	O
نگران	O
را	O
شنيدم	O
دل	O
م	O
برا	O
يش	O
سوخت	O
.	O

پدر	O
جوان	O
التماس	O
مي‌کرد	O
تا	O
پسر	O
و	O
خودرو	O
يش	O
را	O
به	O
آن‌ها	O
بازگردانم	O
تا	O
سفر	O
شان	O
خراب	O
نشود	O
و	O
مي‌گفت	O
که	O
کارمند	O
است	O
که	O
دلم	O
به	O
رحم	O
آمد	O
و	O
تصميم	O
گرفتم	O
خودرو	O
را	O
در	O
کنار	O
خيابان	O
رها	O
کنم	O
.	O

قبل	O
از	O
پياده	O
شدن	O
از	O
خودرو	O
داخل	O
آن	O
را	O
گشتم	O
که	O
يک	O
چک	O
برگ	O
ميليوني	O
در	O
داشبورد	O
ماشين	O
پيدا	O
کردم	O
و	O
با	O
سرقت	O
آن	O
پا	O
به	O
فرار	O
گذاشته	O
و	O
به	O
تهران	B-LOC
بازگشتم	O
.	O

بنا	O
به	O
اين	O
گزارش	O
،	O
بازپرس	O
آرش	B-PER
سيفي	I-PER
پس	O
از	O
اعترافات	O
متهم	O
،	O
دستور	O
داد	O
تا	O
هاشم	B-PER
براي	O
تحقيقات	O
بيشتر	O
در	O
اختيار	O
مأموران	O
پليس	B-ORG
آگاهي	I-ORG
تهران	I-ORG
قرار	O
گيرد	O
تا	O
ديگر	O
جرائم	O
احتمالي	O
اين	O
تبهکار	O
حرفه‌اي	O
فاش	O
شود	O
.
O
