تدابير	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
براي	O
ارتقاي	O
سلامت	O
دهان	O
و	O
دندان	O
دانش‌آموزان	O
/پوشش	O
6	O
ميليوني	O
دانش‌آموزان	O
در	O
طرح	O

حسن	B-PER
ضياءالديني	I-PER
مديرکل	O
دفتر	O
سلامت	O
و	O
تندرستي	O
وزارت	B-ORG
آموزش‌وپرورش	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
حوزه	O
آموزش‌وپرورش	O
گروه	O
علمي	O
پزشکي	O
باشگاه	B-ORG
خبرنگاران	I-ORG
جوان	I-ORG
؛	O
از	O
اجراي	O
طرح	O
ويرايش	O
فلورايد	O
براي	O
دانش‌آموزان	O
مقطع	O
ابتدايي	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
طرح	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
نيز	O
براي	O
اکثر	O
دانش‌آموزان	O
مقطع	O
ابتدايي	O
سراسر	O
کشور	O
انجام	O
شد	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
امسال	B-DAT
نيز	O
اين	O
برنامه	O
در	O
دست	O
و	O
کار	O
قرار	O
گرفته	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
ويرايش	O
فلورايد	O
در	O
دو	O
نوبت	O
در	O
طول	O
سال	B-DAT
تحصيلي	I-DAT
جاري	I-DAT
براي	O
دانش‌آموزان	O
مقطع	O
ابتدايي	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
که	O
سال	O
گذشته	O
براي	O
نزديک	O
به	O
6	O
ميليون	O
دانش‌آموز	O
اجرايي	O
شد	O
.	O

ضياءالديني	B-PER
عنوان	O
کرد	O
:	O
براي	O
اجراي	O
اين	O
طرح	O
خانواده‌ها	O
نيز	O
با	O
ارائه	O
رضايت‌نامه	O
در	O
جريان	O
امور	O
قرار	O
مي‌گيرند	O
که	O
اين	O
امر	O
به	O
توجيه	O
دانش‌آموزان	O
براي	O
ضرورت	O
اين	O
طرح	O
و	O
همچنين	O
آگاه	O
يافتن	O
از	O
وضعيت	O
سلامت	O
آن‌ها	O
کمک‌کننده	O
است	O
.	O

مديرکل	O
دفتر	O
سلامت	O
و	O
تندرستي	O
وزارت	B-ORG
آموزش‌وپرورش	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
در	O
کشور	O
شاخص	O
سلامت	O
دهان	O
و	O
دندان	O
در	O
وضعيت	O
مطلوبي	O
قرار	O
ندارد	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
طرح	O
ويرايش	O
فلورايد	O
ازجمله	O
اقدامات	O
پيشگيرانه‌اي	O
است	O
که	O
در	O
مدارس	O
ابتدايي	O
کليد	O
خورده	O
و	O
مي‌تواند	O
در	O
آينده	O
به	O
کاهش	O
مشکلات	O
دهان	O
و	O
دندان	O
کمک	O
کند	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
علاوه	O
بر	O
اين	O
طرح	O
،	O
بحث	O
آموزش	O
سلامت	O
دهان	O
و	O
دندان	O
به	O
دانش‌آموزان	O
نيز	O
از	O
ديگر	O
برنامه	O
در	O
دست	O
اجرا	O
است	O
.	O

ضياءالديني	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
شياربندي	O
دندان	O
(	O
فيشورسيلانت	O
)	O
در	O
مدارس	O
ابتدايي	O
کشور	O
،	O
گفت	O
:	O
اين	O
طرح	O
از	O
پوسيدگي	O
زودهنگام	O
دندان‌ها	O
جلوگيري	O
کرده	O
و	O
براي	O
دانش‌آموزان	O
مقطع	O
ابتدايي	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
.	O

مديرکل	O
دفتر	O
سلامت	O
و	O
تندرستي	O
وزارت	B-ORG
آموزش‌وپرورش	I-ORG
در	O
خصوص	O
وضعيت	O
تأمين	O
اعتبار	O
اين	O
طرح‌ها	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
ويرايش	O
فلورايد	O
به‌طور	O
رايگان	O
در	O
کل	O
کشور	O
اجرا	O
شده	O
و	O
طرح	O
فيشورسيلانت	O
با	O
فرانشيز	O
ارائه	O
مي‌شود	O
که	O
در	O
آن	O
30	B-PCT
درصد	I-PCT
هزينه‌ها	O
توسط	O
اوليا	O
و	O
70	B-PCT
درصد	I-PCT
توسط	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
پرداخت	I-ORG
مي‌شود	O
البته	O
ارائه	O
اين	O
خدمات	O
در	O
روستاها	O
رايگان	O
است	O
.	O

وي	O
درباره	O
چگونگي	O
اجراي	O
طرح‌ها	O
بيان	O
کرد	O
:	O
اين	O
برنامه‌ها	O
با	O
همکاري	O
دانشگاه	O
علوم	O
پزشکي	O
کشور	O
اجرا	O
مي‌شود	O
و	O
در	O
استان‌هايي	O
که	O
اعلام	O
آمادگي	O
شده	O
و	O
هماهنگي‌هاي	O
لازم	O
به	O
عمل	O
آمده	O
،	O
فعاليت‌ها	O
در	O
حال	O
اجرا	O
است	O
.	O

ضياءالديني	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
شناسنامه	O
سلامت	O
دهان	O
و	O
دندان	O
نيز	O
براي	O
دانش‌آموزان	O
ارائه	O
مي‌شود	O
،	O
گفت	O
:	O
اين	O
طرح	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
80	B-PCT
درصد	I-PCT
دانش‌آموزان	O
را	O
تحت	O
پوشش	O
قرار	O
داده	O
و	O
امسال	B-DAT
نيز	O
اين	O
روند	O
تداوم	O
مي‌يابد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
