ستاره	O
استقلال	B-ORG
از	O
مسئوليت	O
اين	O
باشگاه	O
خارج	O
شد	O
!	O

زويا	B-PER
غفوري	I-PER
به‌رغم	O
مصدوميتي	O
که	O
با	O
آن	O
مواجه	O
است	O
به	O
تيم	O
ملي	O
دعوت	O
شده	O
.	O

به	O
گزارش	O
تابناک	B-ORG
ورزشي	I-ORG
،	O
او	O
درحالي‌که	O
در	O
بازي‌هاي	O
اخير	O
استقلال	B-ORG
حتي	O
در	O
بين	O
نيمکت	O
هم	O
حضور	O
نداشت	O
از	O
سوي	O
کارلوس	B-PER
کي	I-PER
روش	I-PER
به	O
تيم	O
ملي	O
فراخوانده	O
شده	O
است	O
.	O

حال	O
اين	O
پرسش	O
بزرگ	O
مطرح	O
است	O
که	O
چرا	O
سرمربي	O
تيم	O
ملي	O
اين	O
مدافع	O
مصدوم	O
را	O
به	O
تيم	O
ملي	O
دعوت	O
کرده	O
است	O
؟	O

آيا	O
اگر	O
روند	O
درماني	O
اين	O
بازيکن	O
در	O
تيم	O
ملي	O
به‌گونه‌اي	O
طي	O
نشود	O
که	O
مدنظر	O
پزشکان	O
باشگاه	O
استقلال	B-ORG
نيست	O
و	O
مصدوميت	O
زويا	O
در	O
تمرينات	O
تيم	O
ملي	O
به‌واسطه	O
ناآگاهي	O
با	O
شرايط	O
اين	O
بازيکن	O
تشديد	O
شود	O
آنگاه	O
چه	O
خواهد	O
شد	O
؟	O

البته	O
مسئله	O
فني	O
هم	O
مطرح	O
است	O
.	O

آيا	O
بهتر	O
نبود	O
کي	B-PER
روش	I-PER
مدافعي	O
را	O
به	O
تيم	O
ش	O
فرامي‌خواند	O
که	O
از	O
مصدوميت	O
به	O
دور	O
باشد	O
؟	O

بي‌شک	O
بازيکن	O
در	O
هر	O
شرايطي	O
وقتي	O
به	O
تيم	O
ملي	O
دعوت	O
شود	O
به	O
آن	O
نه	O
نخواهد	O
گفت	O
.	O

حضور	O
در	O
ترکيب	O
تيم	O
ملي	O
افتخاري	O
بزرگ	O
محسوب	O
مي‌شود	O
و	O
کسي	O
به‌سادگي	O
اين	O
موقعيت	O
طلايي	O
را	O
از	O
دست	O
نخواهد	O
داد	O
.	O

زويا	B-PER
غفوري	I-PER
هم	O
از	O
اين	O
قاعده	O
مستثني	O
نيست	O
و	O
عميقاً	O
دوست	O
دارد	O
در	O
هر	O
شرايطي	O
که	O
هست	O
در	O
تيم	O
ملي	O
حضور	O
داشته	O
باشد	O
اما	O
گاهي	O
حضور	O
در	O
تيم	O
ملي	O
ممکن	O
است	O
آينده	O
يک	O
بازيکن	O
را	O
به	O
مخاطره	O
بيندازد	O
و	O
غفوري	B-PER
اکنون	O
در	O
اين	O
وضعيت	O
مخاطره‌آميز	O
قرار	O
دارد	O
.	O

شايد	O
اگر	O
زويا	B-PER
با	O
مصدوميت	O
روبه‌رو	O
نبود	O
و	O
به	O
تيم	O
ملي	O
دعوت	O
مي‌شد	O
هيچ	O
نگراني	O
از	O
اين	O
بابت	O
وجود	O
نداشت	O
اما	O
وقتي	O
مي‌بينيم	O
که	O
مدافع	O
راست	O
استقلال	B-ORG
در	O
بازي‌هاي	O
اخير	O
تيم	O
ش	O
غايب	O
بوده	O
و	O
براي	O
استقلال	B-ORG
بازي	O
نکرده	O
و	O
در	O
همين	O
شرايط	O
به	O
تيم	O
ملي	O
دعوت	O
مي‌شود	O
و	O
ناچار	O
است	O
در	O
تمرينات	O
تيم	O
ملي	O
حضور	O
يابد	O
نسبت	O
به	O
آينده	O
‌اش	O
حساس	O
مي‌شويم	O
.	O

به‌خصوص	O
اينکه	O
قرار	O
است	O
از	O
اين	O
پس	O
روند	O
درماني	O
‌اش	O
زير	O
نظر	O
پزشکان	O
تيم	O
ملي	O
طي	O
شود	O
و	O
مشخص	O
نيست	O
که	O
درمان	O
زويا	B-PER
همان‌طوري	O
انجام	O
شود	O
که	O
موردنظر	O
پزشکان	O
باتجربه	O
باشگاه	B-ORG
استقلال	I-ORG
باشد	O
.	O

گفت‌وگوي	O
کوتاهي	O
که	O
با	O
دکتر	O
نوروزي	B-PER
داشتيم	O
نيز	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
وي	O
از	O
اين	O
موضوع	O
چندان	O
راضي	O
نيست	O
و	O
صراحتاً	O
اعلام	O
مي‌کند	O
که	O
تا	O
زمان	O
بازگشت	O
زويا	B-PER
به	O
استقلال	B-ORG
هيچ	O
مسئوليتي	O
در	O
قبال	O
مصدوميت‌هاي	O
اين	O
بازيکن	O
به	O
عهده	O
او	O
و	O
ديگر	O
اعضاي	O
تيم	O
پزشکي	O
باشگاه	B-ORG
استقلال	I-ORG
نيست	O
.	O

نوروزي	B-PER
مي‌گويد	O
:	O
«	O
اينکه	O
چرا	O
و	O
به	O
چه	O
دليل	O
زويا	B-PER
به	O
تيم	O
ملي	O
دعوت	O
شده	O
در	O
حيطه	O
پاسخگويي	O
من	O
نيست	O
و	O
حتماً	O
مربيان	O
تيم	O
ملي	O
به	O
اين	O
بازيکن	O
نياز	O
داشته‌اند	O
که	O
او	O
را	O
دعوت	O
کرده‌اند	O
اما	O
آنچه	O
را	O
بايد	O
بدون	O
تعارف	O
اعلام	O
کنم	O
اين	O
است	O
که	O
از	O
اين	O
پس	O
و	O
تا	O
زمان	O
بازگشت	O
زويا	B-PER
به	O
تمرين‌هاي	O
استقلال	B-ORG
بنده	O
و	O
ديگر	O
اعضاي	O
کادر	O
پزشکي	O
هيچ	O
مسئوليتي	O
در	O
قبال	O
زويا	B-PER
نداريم	O
.	O

اميدوارم	O
که	O
روند	O
درماني	O
زويا	B-PER
در	O
تيم	O
ملي	O
بهتر	O
از	O
استقلال	B-ORG
طي	O
شود	O
و	O
هيچ	O
مشکلي	O
براي	O
اين	O
بازيکن	O
رخ	O
ندهد	O
اما	O
اگر	O
هر	O
اتفاق	O
ناگواري	O
براي	O
زويا	B-PER
رخ	O
دهد	O
مسئوليت	O
آن	O
به	O
عهده	O
کادر	O
پزشکي	O
تيم	O
ملي	O
است	O
و	O
ما	O
هيچ	O
مسئوليتي	O
را	O
دراين‌باره	O
نمي‌پذيريم	O
.	O

البته	O
باز	O
هم	O
تکرار	O
مي‌کنم	O
که	O
اميدوارم	O
زويا	B-PER
سالم	O
به	O
استقلال	B-ORG
بازگردد	O
و	O
هيچ	O
مشکلي	O
برا	O
يش	O
پيش	O
نيايد	O
چون	O
او	O
در	O
استقلال	B-ORG
يک	O
مهره	O
کليدي	O
است	O
»	O
.	O
نوروزي	B-PER
توضيحات	O
بيشتري	O
در	O
اين	O
خصوص	O
نداد	O
اما	O
مي‌شود	O
برداشت	O
ديگري	O
هم	O
از	O
حرف‌ها	O
يش	O
داشت	O
.	O

اينکه	O
او	O
نگران	O
است	O
که	O
زويا	B-PER
غفوري	I-PER
براي	O
اينکه	O
به	O
ترکيب	O
اصلي	O
تيم	O
ملي	O
برسد	O
فشار	O
مضاعفي	O
را	O
به	O
خود	O
وارد	O
کند	O
و	O
کسي	O
هم	O
به	O
او	O
در	O
اين	O
خصوص	O
تذکري	O
ندهد	O
.	O

پرواضح	O
است	O
مربيان	O
و	O
حتي	O
کادر	O
پزشکي	O
تيم	O
ملي	O
دوست	O
دارند	O
همه	O
بازيکنان	O
را	O
در	O
بازي‌هاي	O
آتي	O
در	O
اختيار	O
داشته	O
باشند	O
و	O
براي	O
آنها	O
هم	O
تفاوتي	O
ندارد	O
که	O
آن‌ها	O
با	O
چه	O
شرايطي	O
به	O
باشگاه‌هاي	O
خود	O
بازگردند	O
.	O

وقتي	O
عليرضا	B-PER
بيرانوند	I-PER
هم	O
با	O
دست	O
گچ	O
گرفته	O
به	O
تيم	O
ملي	O
دعوت	O
مي‌شود	O
اين	O
خود	O
نشان‌دهنده	O
بي‌توجهي	O
مربيان	O
و	O
کادر	O
پزشکي	O
تيم	O
ملي	O
به	O
آينده	O
اين	O
بازيکنان	O
در	O
باشگاه‌ها	O
است	O
.	O

به‌هرحال	O
بايد	O
انتظار	O
بکشيم	O
و	O
ببينيم	O
که	O
اين	O
بازيکنان	O
آيا	O
روند	O
درماني	O
مطلوبي	O
را	O
در	O
تمرينات	O
تيم	O
ملي	O
طي	O
مي‌کنند	O
يا	O
اينکه	O
با	O
مصدوميت‌هاي	O
بيشتر	O
دوباره	O
به	O
باشگاه‌هاي	O
خود	O
بازمي‌گردند	O
و	O
کادر	O
پزشکي	O
و	O
مربيان	O
خود	O
را	O
با	O
مصائب	O
بيشتري	O
مواجه	O
مي‌سازند	O
.	O
