مراحل	O
قانوني	O
در	O
احداث	O
مصلاي	B-LOC
اعظم	I-LOC
رعايت	O
شده	O
است	O

حجت‌الاسلام	O
حسين	B-PER
تقي‌زاده	I-PER
،	O
مسئول	O
شوراي	B-ORG
سياست‌گذاري	I-ORG
ائمه	I-ORG
جمعه	I-ORG
استان	I-ORG
آذربايجان	I-ORG
شرقي	I-ORG
،	O
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
خبرگزاري	B-ORG
رسا	I-ORG
در	O
تبريز	B-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
حرف‌وحديث‌ها	O
اخير	O
در	O
فضاي	O
رسانه‌اي	O
و	O
شبکه‌هاي	O
مجازي	O
درباره	O
مصلاي	B-LOC
اعظم	I-LOC
امام	I-LOC
خميني	I-LOC
(	I-LOC
ره	I-LOC
)	I-LOC
اظهار	O
داشت	O
:	O
جوسازي‌هاي	O
اخير	O
عليه	O
پروژه	O
جانبي	O
مصلي	O
اعظم	O
دور	O
از	O
انصاف	O
و	O
ايجاد	O
التهاب	O
در	O
جامعه	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
طي	O
روزهاي	O
اخير	O
عده‌اي	O
به	O
بهانه	O
حمايت	O
از	O
ارک	B-LOC
عليشاه	I-LOC
عليه	O
تکميل	O
پروژه	O
جانبي	O
مصلي	B-LOC
اعظم	I-LOC
حضرت	I-LOC
امام	I-LOC
خميني	I-LOC
(	I-LOC
ره	I-LOC
)	I-LOC
تبريز	I-LOC
در	O
ضلع	O
غربي	O
حياط	O
مصلي	O
جوسازي	O
مي‌کنند	O
؛	O
به	O
اعتقاد	O
بنده	O
،	O
اهالي	O
آذربايجان	B-LOC
به‌ويژه	O
مردم	O
فهيم	O
،	O
متدين	O
و	O
انقلابي	O
تبريز	B-LOC
که	O
خودآگاه	O
،	O
دلسوز	O
نظام	O
و	O
داراي	O
منطق	O
و	O
انصاف	O
هستند	O
،	O
خوب	O
مي‌دانند	O
زماني	O
بود	O
که	O
در	O
تبريز	B-LOC
براي	O
اقامه	O
نماز	O
عبادي	O
سياسي	O
جمعه	O
مکان	O
مناسبي	O
در	O
شأن	O
و	O
منزلت	O
آذربايجان	B-LOC
نبود	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
تقي	B-PER
زاده	I-PER
افزود	O
:	O
مدتي	O
نماز	O
عبادي	O
سياسي	O
جمعه	O
در	O
ميدان	O
راه‌آهن	O
خارج	O
از	O
شهر	O
به	O
امامت	O
اولين	O
شهيد	O
محراب	O
حضرت	O
آيت‌الله	O
شهيد	O
قاضي	B-PER
طباطبايي	I-PER
اقامه	O
شد	O
،	O
سپس	O
در	O
خيابان	B-LOC
جمهوري	I-LOC
اسلامي	I-LOC
،	O
حدفاصل	B-LOC
ميدان	I-LOC
نماز	I-LOC
و	I-LOC
سه‌راه	I-LOC
فردوسي	I-LOC
اقامه	O
گرديد	O
که	O
در	O
اثر	O
عدم	O
امکان	O
کنترل	O
و	O
حفاظت	O
کامل	O
منجر	O
به	O
شهادت	O
دومين	O
شهيد	O
محراب	O
حضرت	O
آيت‌الله	O
مدني	B-PER
گرديد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
متعاقب	O
آن	O
در	O
دوران	O
امامت	O
جمعه	O
مرحوم	O
آيت‌الله	O
ملکوتي	B-PER
محل	O
برگزاري	O
نماز	O
جمعه	O
به	O
پشت	O
ورزشگاه	B-LOC
تختي	I-LOC
انتقال	O
يافت	O
.	O

بازهم	O
نمازگزاران	O
عزيز	O
با	O
مشکلات	O
عديده‌اي	O
روبرو	O
بودند	O
.	O

از	O
طرف	O
ديگر	O
محل	O
اوليه	O
مصلي	B-LOC
اعظم	I-LOC
حضرت	I-LOC
امام	I-LOC
خميني	I-LOC
که	O
قبلاً	O
بنام	O
مسجد	B-LOC
جامع	I-LOC
تاج‌الدين	I-LOC
عليشاه	I-LOC
بوده	O
است	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
تقي	B-PER
زاده	I-PER
افزود	O
:	O
اين	O
مسجد	O
باعظمت	O
حدود	O
سيصد	O
و	O
پنجاه	O
سال	O
مرکز	O
تجمع	O
مؤمنين	O
و	O
نمازگزاران	O
بود	O
؛	O
اما	O
متأسفانه	O
در	O
سال	B-DAT
1045	I-DAT
ه	I-DAT
.	I-DAT
ق	I-DAT
در	O
حمله	O
عثماني‌ها	O
به	O
شهر	B-LOC
تبريز	I-LOC
آسيب	O
دید	O
و	O
قسمت	O
اعظم	O
آن	O
ويران	O
شد	O
و	O
پس	O
از	O
آن	O
نسبت	O
به	O
تعمير	O
و	O
احياي	O
آن	O
اقدامي	O
صورت	O
نگرفت	O
تا	O
اينکه	O
اين	O
بنا	O
در	O
عهد	O
قاجار	O
به	O
زورخانه	O
و	O
محل	O
نگهداري	O
ابزار	O
و	O
مهمات	O
جنگي	O
تبديل	O
شد	O
و	O
به‌تدريج	O
بنام	O
ارک	B-LOC
عليشاه	I-LOC
شهرت	O
يافت	O
.	O

مسئول	O
شوراي	B-ORG
سياست‌گذاري	I-ORG
ائمه	I-ORG
جمعه	I-ORG
آذربايجان	I-ORG
شرقي	I-ORG
افزود	O
:	O
اين	O
مکان	O
شريف	O
که	O
روزگاري	O
مديد	O
جايگاه	O
مناجات	O
بندگان	O
با	O
معبود	O
شان	O
بود	O
در	O
دوران	O
سلطه	O
شاهان	O
قاجار	O
خصوصاً	O
در	O
دودمان	O
منحوس	O
پهلوي	O
گاه	O
به‌صورت	O
مبله	O
و	O
جولانگاه	O
حيوانات	O
و	O
گاه	O
به‌عنوان	O
گورستان	O
و	O
در	O
اواخر	O
حکومت	B-ORG
پهلوي	I-ORG
با	O
احداث	O
ميخانه	O
و	O
مراکز	O
عياشي	O
به	O
تفرجگاه	O
و	O
محل	O
مي‌خواري	O
و	O
خوش	O
گذاراني	O
و	O
مبله	O
گاه	O
تبديل	O
شده	O
بود	O
.	O

حتي	O
خود	O
آثار	O
ارک	O
فعلي	O
از	O
دسترسي	O
و	O
امکان	O
بازديد	O
عموم	O
در	O
انزوا	O
و	O
خارج	O
از	O
انظار	O
عمومي	O
قرار	O
گرفته	O
بود	O
.	O

وي	O
يادآور	O
شد	O
:	O
به	O
برکت	O
نظام	O
اسلامي	O
ايران	B-LOC
و	O
تلاش	O
و	O
جديت	O
مرحوم	O
حضرت	O
آيت‌الله	O
ملکوتي	B-PER
نماينده	O
ولي‌فقيه	O
و	O
امام‌جمعه	O
سابق	O
تبريز	B-LOC
،	O
موانع	O
موجود	O
از	O
محل	O
مذکور	O
برطرف	O
و	O
مسجد	B-LOC
ارک	I-LOC
عليشاه	I-LOC
جايگاه	O
اصلي	O
خود	O
را	O
مجدداً	O
پيدا	O
کرد	O
،	O
بدون	O
اينکه	O
خدشه‌اي	O
به	O
عمارت	O
فعلي	O
ارک	O
وارد	O
شود	O
و	O
مدت‌ها	O
در	O
اين	O
مکان	O
در	O
مصلي	O
قديم	O
که	O
با	O
سوله	O
ساخته	O
شده	O
بود	O
اقامه	O
نماز	O
جمعه	O
داير	O
شد	O
و	O
بعد	O
از	O
عزيمت	O
ايشان	O
به	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
قم	I-ORG
و	O
انتخاب	O
آيت‌الله	O
مجتهد	B-PER
شبستري	I-PER
به‌عنوان	O
نماينده	O
ولي‌فقيه	O
عمليات	O
احداث	O
و	O
تکميل	O
فاز	O
اول	O
مصلي	B-LOC
اعظم	I-LOC
امام	I-LOC
با	O
رعايت	O
تمام	O
قوانين	O
و	O
مقررات	O
قانوني	O
پيگيري	O
شد	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
تقي‌زاده	B-PER
با	O
بيان	O
اين‌که	O
کنار	O
هم	O
قرار	O
گرفتن	O
ابنيه	O
تاريخي	O
-	O
مذهبي	O
و	O
ملي	O
هيچ	O
منافاتي	O
ندارد	O
،	O
گفت	O
:	O
دو	O
بناي	O
مصلا	O
و	O
ارک	O
مکمل	O
هم	O
هستند	O
و	O
عظمت	O
هر	O
دو	O
مرکز	O
که	O
يکي	O
مصلي	O
و	O
مسجد	O
که	O
پايگاه	O
اسلام	O
و	O
محل	O
اقامه	O
نماز	O
جمعه	O
که	O
افتخار	O
خوبي	O
براي	O
مردم	O
تبريز	B-LOC
شده	O
و	O
ديگري	O
آثار	O
باستاني	O
ارک	B-LOC
عليشاه	I-LOC
که	O
در	O
پيشينه	O
تاريخي	O
آن	O
نام	O
مقدس	O
مسجد	O
حک	O
شده	O
براي	O
بازديدکنندگان	O
و	O
مراجعين	O
محترم	O
مفيد	O
بوده	O
و	O
آن‌ها	O
را	O
براي	O
انجام	O
فرايض	O
ديني	O
و	O
بازديد	O
از	O
کتابخانه	O
بسيار	O
عظيم	O
مصلي	B-LOC
اعظم	I-LOC
سوق	O
خواهد	O
داد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
احداث	O
مصلي	B-LOC
اعظم	I-LOC
امام	I-LOC
خميني	I-LOC
(	I-LOC
ره	I-LOC
)	I-LOC
قطعاً	O
تمام	O
جوانب	O
شرعي	O
،	O
عرفي	O
و	O
مراحل	O
قانوني	O
به‌ويژه	O
قوانين	O
و	O
حدودات	O
مربوط	O
به	O
آثار	O
و	O
بناهاي	O
تاريخي	O
کاملاً	O
رعايت	O
و	O
لحاظ	O
شده	O
است	O
چون	O
بانيان	O
محترم	O
مصلي	O
خود	O
از	O
پيشگامان	O
دفاع	O
از	O
قانون	O
بوده	O
و	O
هستند	O
.	O

در	O
ضمن	O
حفاري	O
اخير	O
با	O
کاربري	O
پارکينگ	O
در	O
ضلع	O
غربي	O
حياط	O
مصلي	O
و	O
با	O
رعايت	O
حدفاصل	O
قانوني	O
و	O
لحاظ	O
نمودن	O
تمام	O
مسائل	O
امنيتي	O
ابينه	O
تاريخي	O
موجود	O
،	O
انجام	O
مي‌گيرد	O
و	O
هيچ‌گونه	O
حفاري	O
از	O
زير	O
ارک	B-LOC
عليشاه	I-LOC
و	O
يا	O
ساختمان	O
ضلع	O
شمالي	O
مصلي	O
صورت	O
نگرفته	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
جا	O
دارد	O
مردم	O
متدين	O
تبريز	B-LOC
،	O
با	O
نهايت	O
سعه‌صدر	O
و	O
بصيرت	O
کامل	O
و	O
اقتدار	O
و	O
عزت	O
با	O
مطالعه	O
سوابق	O
محل	O
مصلي	O
فعلي	O
و	O
مسجد	B-LOC
جامع	I-LOC
تاج‌الدين	I-LOC
عليشاه	I-LOC
سابق	O
،	O
به	O
دسيسه	O
عده‌اي	O
فرصت‌طلب	O
پاسخ	O
دهند	O
،	O
آيا	O
از	O
آن	O
عده	O
پرسيده‌ايد	O
که	O
براي	O
پيگيري	O
تعمير	O
ارک	B-LOC
عليشاه	I-LOC
،	O
قدمي	O
برداشته‌ايد	O
يا	O
نه	O
؟	O

حجت‌الاسلام	O
تقي	B-PER
زاده	I-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
توصيه	O
مي‌شود	O
آن	O
افراد	O
براي	O
اطلاع	O
و	O
آگاهي	O
بيشتر	O
از	O
سوابق	O
تاريخي	O
مسجد	B-LOC
جامع	I-LOC
خواجه	I-LOC
تاج‌الدين	I-LOC
عليشاه	I-LOC
که	O
به	O
نام	O
«	O
»	O
ارک	B-LOC
عليشاه	I-LOC
«	O
»	O
معروف	O
شده	O
است	O
،	O
به	O
دو	O
جلد	O
کتاب	O
«	O
»	O
مسجد	O
شد	O
«	O
»	O
تأليف	O
مرحوم	O
حضرت	O
آيت‌الله	O
ملکوتي	B-PER
که	O
از	O
منابع	O
موثق	O
و	O
تحقيق	O
شده	O
مي‌باشد	O
،	O
مراجعه	O
کنند	O
.	O

/	O
935	O
.	O

302/ب	O
3	O

