رهامي	B-PER
:	O
فقدان	O
گزينه	O
ديگر	O
کنار	O
روحاني	B-PER
آسيب‌پذيري	O
اصلاح‌طلبان	O
را	O
بالا	O
مي‌برد	O

به	O
گزارش	O
دولت	B-ORG
بهار	I-ORG
،	O
حجت‌الاسلام	O
محسن	B-PER
رهامي	I-PER
رئيس	O
کميته	B-ORG
انتخابات	I-ORG
احزاب	I-ORG
اصلاح‌طلب	I-ORG
در	O
گفت‌وگوي	O
مشروح	O
با	O
خبرنگار	O
حوزه	O
احزاب	O
باشگاه	B-ORG
خبرنگاران	I-ORG
تسنيم	I-ORG
«	O
پويا	B-ORG
»	O
،	O
فعاليت‌هاي	O
اين	O
کميته	O
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
و	O
شوراهاي	O
96	B-DAT
را	O
تشريح	O
کرد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
اين	O
کميته	O
بر	O
اساس	O
چارچوب	O
شوراي	O
هماهنگي	O
در	O
قالب	O
احزاب	O
و	O
براي	O
سرو	O
و	O
سامان	O
دادن	O
به	O
انتخابات	O
وظايف	O
ش	O
را	O
طبق	O
آئين‌نامه	O
انجام	O
مي‌دهد	O
.	O

ما	O
در	O
تهران	B-LOC
و	O
شهرستان‌ها	O
تلاش	O
مي‌کنيم	O
که	O
براي	O
رياست	O
جمهوري	O
و	O
شوراها	O
فعاليت	O
کنيم	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
رهامي	B-PER
افزود	O
:	O
احزابي	O
که	O
آئين‌نامه	O
را	O
قبول	O
دارند	O
نسبت	O
به	O
شناسايي	O
نيروها	O
در	O
تهران	B-LOC
و	O
شهرستان‌ها	O
فعاليت	O
مي‌کنند	O
تا	O
با	O
مجموعه	O
نيروهاي	O
اصلاح‌طلب	O
به	O
ليست	O
واحد	O
برسيم	O
و	O
اگر	O
نشد	O
بايد	O
ببينيم	O
با	O
چه	O
مدلي	O
مي‌توان	O
ائتلاف	O
کرد	O
.	O

رئيس	O
کميته	B-ORG
انتخابات	I-ORG
احزاب	I-ORG
اصلاح‌طلب	I-ORG
درباره	O
اختلاف	O
اخير	O
بين	O
شوراي	B-ORG
سياست‌گذاري	I-ORG
و	I-ORG
شوراي	I-ORG
هماهنگي	I-ORG
جبهه	I-ORG
اصلاحات	I-ORG
و	O
جدا	O
شدن	O
برخي	O
احزاب	O
اصلاح‌طلب	O
از	O
شوراي	O
سياست‌گذاري	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
شوراي	B-ORG
سياست‌گذاري	I-ORG
اصلاح‌طلبان	I-ORG
معيارهاي	O
کلي	O
را	O
اعلام	O
مي‌کند	O
.	O

اگر	O
شوراي	O
سياست‌گذاري	O
وارد	O
اجراييات	O
هم	O
شود	O
،	O
در	O
آن	O
صورت	O
تلاش	O
مي‌کنيم	O
با	O
کميته	B-ORG
انتخابات	I-ORG
احزاب	I-ORG
اصلاح‌طلب	I-ORG
ليست	O
مشترک	O
ارائه	O
کنند	O
و	O
اگر	O
به	O
ليست	O
مشترک	O
نرسيم	O
تلاش	O
مي‌کنيم	O
تا	O
70	B-PCT
الي	I-PCT
80	I-PCT
درصد	I-PCT
مشترک	O
باشند	O
.	O

عضو	O
شوراي	B-ORG
مرکزي	I-ORG
جامعه	I-ORG
مدرسين	I-ORG
دانشگاه‌ها	I-ORG
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
ما	O
در	O
بسياري	O
از	O
مباني	O
اصلاح‌طلبي	O
اختلاف‌نظر	O
نداريم	O
بلکه	O
اختلاف	O
در	O
نوع	O
روش	O
کاري	O
ما	O
ست	O
.	O

نه	O
اشخاص	O
حقيقي	O
ما	O
کساني	O
هستند	O
که	O
بتوانند	O
ليست	O
ارائه	O
دهند	O
و	O
نه	O
احزاب	O
مان	O
طوري	O
هستند	O
که	O
بي‌نياز	O
از	O
اشخاص	O
حقيقي	O
باشند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
يک	O
مدل	O
اکثريت	O
با	O
احزاب	O
اصلاح‌طلب	O
است	O
و	O
اشخاص	O
حقيقي	O
بايد	O
50	B-PCT
%	I-PCT
احزاب	O
باشند	O
.	O

در	O
مدل	O
ديگري	O
اشخاص	O
حقيقي	O
تعداد	O
شان	O
بيشتر	O
است	O
.	O

برخي	O
براي	O
توسعه	O
پايدار	O
کشور	O
مدل	O
حزبي	O
را	O
تقويت	O
مي‌کنند	O
و	O
تعدادي	O
نظر	O
شان	O
بر	O
اين	O
است	O
چون	O
ما	O
به	O
شرايط	O
کشورهاي	O
ديگر	O
نرسيديم	O
بايد	O
مدل	O
جبهه‌اي	O
با	O
محوريت	O
اشخاص	O
را	O
تقويت	O
کنيم	O
.	O

اين	O
مسئله	O
اختلاف	O
در	O
گفتمان	O
اصلاح‌طلبي	O
نيست	O
و	O
تلاش	O
مي‌کنيم	O
هر	O
دو	O
شورا	O
به	O
هم	O
نزديک	O
شوند	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
رهامي	B-PER
با	O
بيان	O
اينکه	O
تجربه	O
شوراي	B-ORG
شهر	I-ORG
چهارم	I-ORG
و	O
مجلس	B-ORG
دهم	I-ORG
نشان	O
داد	O
نبايد	O
انشقاقي	O
بين	O
اصلاح‌طلبان	O
به	O
وجود	O
بيايد	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
درباره	O
رياست	O
جمهوري	O
قرار	O
نيست	O
اين	O
دو	O
مرجع	O
(	O
شوراي	O
سياست‌گذاري	O
و	O
شوراي	O
هماهنگي	O
)	O
دخالت	O
کنند	O
بلکه	O
نهادهايي	O
مؤثرتر	O
همچون	O
برخي	O
علماي	O
قم	O
،	O
شخصيت‌هاي	O
ملي	O
مانند	O
هاشمي	B-PER
،	O
ناطق	B-PER
نوري	I-PER
،	O
سيد	B-PER
حسن	I-PER
خميني	I-PER
و	O
رئيس	O
دولت	B-ORG
اصلاحات	I-ORG
صاحب‌نظر	O
هستند	O
و	O
در	O
اين	O
راستا	O
نگراني	O
از	O
بابت	O
ايجاد	O
شکاف	O
موضوعيت	O
ندارد	O
.	O

عضو	O
شوراي	B-ORG
مرکزي	I-ORG
انجمن	I-ORG
مدرسين	I-ORG
دانشگاه‌ها	I-ORG
درباره	O
احتمال	O
معرفي	O
نامزد	O
ديگري	O
کنار	O
روحاني	B-PER
براي	O
انتخابات	O
96	B-DAT
،	O
گفت	O
:	O
ما	O
هم	O
مي‌خواهيم	O
انسجام	O
باشد	O
و	O
با	O
چند	O
کانديدا	O
وارد	O
نشويم	O
تا	O
شکست	O
84	B-DAT
تکرار	O
نشود	O
اما	O
اگر	O
از	O
ابتدا	O
اعلام	O
شود	O
که	O
نامزد	O
ديگري	O
نداريم	O
آسيب‌پذيري	O
ما	O
بالا	O
مي‌رود	O
و	O
ممکن	O
است	O
مشکلي	O
پيش	O
بيايد	O
که	O
دست	O
ما	O
در	O
انتخابات	O
خالي	O
شود	O
.	O

اگر	O
روحاني	B-PER
در	O
انتخابات	O
96	B-DAT
ثبت‌نام	O
نکند	O
،	O
تکليف	O
اصلاح‌طلبان	O
چه	O
مي‌شود	O
؟	O

دبير	O
کميته	B-ORG
انتخابات	I-ORG
احزاب	I-ORG
اصلاح‌طلبان	I-ORG
:	O
اگر	O
بگوييم	O
اصلاح‌طلبان	O
نامزد	O
داراي	O
صلاحيت	O
ندارند	O
،	O
عيب	O
بزرگي	O
براي	O
جبهه	O
اصلاحات	O
است	O
و	O
نقطه‌ضعف	O
ما	O
ست	O
.	O

اينکه	O
ما	O
فعلاً	O
بر	O
سر	O
روحاني	B-PER
اجماع	O
داريم	O
و	O
مي‌خواهيم	O
در	O
انتخابات	O
يک	O
نامزد	O
داشته	O
باشيم	O
درست	O
است	O
اما	O
اينکه	O
بگوييم	O
شخص	O
ديگري	O
هم	O
براي	O
اداره	O
کشور	O
نداريم	O
اشکال	O
ما	O
ست	O
.	O

اگر	O
روحاني	B-PER
نتوانست	O
در	O
انتخابات	O
ثبت‌نام	O
کند	O
تکليف	O
چه	O
مي‌شود	O
؟	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش	O
که	O
مهم‌ترين	O
مشکل	O
دولت	O
در	O
ماه‌هاي	O
باقي‌مانده	O
چيست	O
،	O
گفت	O
:	O
برخي	O
حوزه‌ها	O
مورد	O
غفلت	O
واقع	O
شده	O
و	O
مهم‌ترين	O
وظيفه	O
دولت	O
در	O
حوزه	O
اقتصادي	O
،	O
از	O
بين	O
بردن	O
رکود	O
است	O
.	O

در	O
شهرهاي	O
دوردست	O
بازاريان	O
و	O
کسبه	O
شديداً	O
از	O
رکود	O
ناراحت	O
.	O

اين	O
فضا	O
که	O
مردم	O
احساس	O
کنند	O
در	O
حوزه‌هاي	O
اقتصادي	O
کاري	O
نشده	O
يک	O
نگراني	O
بزرگ	O
است	O
و	O
در	O
ماه‌هاي	O
باقي‌مانده	O
روحاني	B-PER
بايد	O
قدم‌هاي	O
محسوسي	O
در	O
گشايش	O
بازار	O
بردارد	O
.	O

