کيفيت	O
هواي	O
تهران	B-LOC
با	O
شاخص	O
52	O
سالم	O
است	O

بر	O
اساس	O
معيار	O
سطح	O
اهميت	O
بهداشتي	O
،	O
شاخص	O
کيفيت	O
هوا	O
(	O
Air	O
Quality	O
Index	O
AQI	O
)	O
معياري	O
براي	O
تعيين	O
روزانه	O
کيفيت	O
هوا	O
و	O
ميزان	O
ارتباط	O
آن	O
با	O
سطوح	O
سلامتي	O
افراد	O
است	O
که	O
به	O
ترتيب	O
از	O
صفر	O
تا	O
50	O
در	O
شرايط	O
پاک	O
(	O
سبز	O
)	O
،	O
51	O
تا	O
100	O
در	O
شرايط	O
سالم	O
(	O
زرد	O
)	O
(	O
حد	O
مجاز	O
استاندارد	O
يا	O
حد	O
سلامت	O
)	O
،	O
101	O
تا	O
150	O
در	O
شرايط	O
ناسالم	O
براي	O
گروه	O
حساس	O
(	O
نارنجي	O
)	O
،	O
151	O
تا	O
200	O
در	O
شرايط	O
ناسالم	O
(	O
قرمز	O
)	O
،	O
201	O
تا	O
300	O
در	O
شرايط	O
بسيار	O
ناسالم	O
(	O
بنفش	O
)	O
و	O
301	O
تا	O
500	O
در	O
شرايط	O
خطرناک	O
(	O
ارغواني	O
)	O
تعيين	O
شده	O
است	O
.	O
O
محمد	B-PER
رستگاري	I-PER
روز	B-DAT
سه‌شنبه	I-DAT
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
ايرنا	B-ORG
افزود	O
:	O
کيفيت	O
هواي	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
در	O
24	B-DAT
ساعت	I-DAT
گذشته	I-DAT
منتهي	O
به	O
ساعت	B-TIM
هشت	I-TIM
صبح	I-TIM
روز	I-TIM
سه‌شنبه	I-TIM
،	O
با	O
افزايش	O
2	O
رقمي	O
ميزان	O
غلظت	O
ميانگين	O
آلاينده	O
ذرات	O
معلق	O
با	O
قطر	O
کمتر	O
از	O
2	O
.	O
5	O
ميکرون	O
،	O
در	O
حد	O
سلامت	O
بوده	O
و	O
بر	O
روي	O
عدد	O
52	O
در	O
شرايط	O
سالم	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
ثابت	O
ماندن	O
ميزان	O
ميانگين	O
غلظت	O
ذرات	O
معلق	O
با	O
قطر	O
کمتر	O
از	O
10	O
ميکرون	O
بر	O
روي	O
عدد	O
29	O
نسبت	O
به	O
شبانه‌روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
گفت	O
:	O
ميزان	O
غلظت	O
آلاينده	O
منواکسيد	O
کربن	O
نيز	O
از	O
29	O
به	O
28	O
کاهش	O
داشته	O
است	O
.	O
O
رستگاري	B-PER
افزود	O
:	O
ايستگاه	B-LOC
فرمانداري	I-LOC
شهرري	I-LOC
(	I-LOC
منطقه	I-LOC
20	I-LOC
)	I-LOC
،	I-LOC
شهرداري	I-LOC
منطقه	I-LOC
21	I-LOC
و	I-LOC
شهرداري	I-LOC
منطقه	I-LOC
15	I-LOC
با	O
شاخص‌هاي	O
عددي	O
81	O
،	O
73	O
و	O
63	O
(	O
در	O
شرايط	O
سالم	O
)	O
بالاترين	O
حجم	O
آلاينده	O
جوي	O
را	O
در	O
اين	O
مدت	O
داشتند	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
ايستگاه	B-LOC
گلبرگ	I-LOC
(	I-LOC
منطقه	I-LOC
8	I-LOC
)	I-LOC
و	I-LOC
اقدسيه	I-LOC
(	O
منطقه	O
1	O
)	O
با	O
شاخص‌هاي	O
عددي	O
31	O
و	O
32	O
و	O
همچنين	O
دانشگاه	B-LOC
شهيد	I-LOC
بهشتي	I-LOC
(	O
منطقه	O
1	O
)	O
و	O
پارک	B-LOC
رز	I-LOC
(	O
منطقه	O
22	O
)	O
هر	O
2	O
با	O
شاخص	O
عددي	O
35	O
پاک‌ترين	O
هوا	O
را	O
در	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
داشته‌اند	O
.	O

معاون	O
نظارت	O
و	O
پايش	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
استان	I-ORG
تهران	I-ORG
افزود	O
:	O
بر	O
اساس	O
پيش‌بيني	O
هواشناسي	B-ORG
،	O
با	O
توجه	O
به	O
شرايط	O
جوي	O
و	O
بارش	O
برف	O
و	O
باران	O
و	O
وزش	O
باد	O
انتظار	O
مي‌رود	O
شاخص	O
کيفيت	O
هوا	O
تا	O
ظهر	B-TIM
امروز	I-TIM
همچنان	O
در	O
شرايط	O
سالم	O
باقي	O
بماند	O
.	O

براي	O
اطلاع	O
از	O
اخبار	O
متنوع	O
انتشاريافته	O
در	O
شبانه‌روز	O
با	O
کانال	O
ايرنا	B-ORG
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
در	O
تلگرام	O
به	O
نشاني	O
IRNATEHRAN@	O
همراه	O
شويد	O
.	O

خبرنگار	O
:	O
کامبيز	B-PER
رضايي	I-PER
انتشاردهنده	O
:	O
موسي	B-PER
فعاليان	I-PER
تهران	B-LOC
/1699	O
/	O
1539	O

