آيت‌الله	O
مظاهري	B-PER
؛	O
مطالعه	O
آثار	O
علماء	O
،	O
کمترين	O
کاري	O
است	O
که	O
نسل	O
امروز	O
براي	O
جبران	O
زحمات	O
آنان	O
انجام	O
مي‌دهد	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
«	I-ORG
حوزه	I-ORG
»	I-ORG
،	O
حضرت	O
آيت‌الله	O
مظاهري	B-PER
در	O
کتاب	O
«	O
»	O
سير	O
و	O
سلوک	O
«	O
»	O
در	O
نوشتاري	O
درباره	O
«	O
اهميت	O
فعاليت	O
علمي	O
و	O
تحقيقاتي	O
»	O
مي‌نويسند	O
:	O
بر	O
اساس	O
تعاليم	O
روح‌افزاي	O
قرآن	O
و	O
عترت	O
(	O
سلام‌الله	O
عليهم	O
)	O
،	O
انسان	O
بايد	O
علاوه	O
بر	O
اهتمام	O
به	O
ارتباط	O
با	O
معبود	O
،	O
با	O
عبادالله	O
نيز	O
رابطه	O
داشته	O
و	O
همان‌گونه	O
که	O
به	O
اعمال	O
عبادي	O
واجب	O
و	O
مستحب	O
مي‌پردازد	O
،	O
در	O
اجتماع	O
نيز	O
حضوري	O
فعال	O
و	O
با	O
نشاط	O
داشته	O
و	O
در	O
رفع	O
حوائج	O
خود	O
،	O
خانواده	O
و	O
اجتماع	O
،	O
کوشا	O
باشد	O
.	O

فعاليت	O
اجتماعي	O
انسان	O
‌ها	O
در	O
بسترهاي	O
گوناگوني	O
مي‌تواند	O
انجام	O
شود	O
.	O

درواقع	O
کار	O
و	O
اشتغال	O
انسان‌	O
ها	O
به	O
اقسامي	O
منقسم	O
مي‌شود	O
که	O
از	O
آن	O
جمله	O
مي‌توان	O
به	O
کارهاي	O
علمي	O
و	O
تحقيقاتي	O
،	O
فرهنگي	O
،	O
توليدي	O
،	O
زراعي	O
،	O
بازرگاني	O
و	O
خدماتي	O
اشاره	O
نمود	O
.	O

همه	O
موارد	O
ذکرشده	O
از	O
مصاديق	O
کار	O
شايسته	O
هستند	O
و	O
پرداختن	O
به	O
آن‌ها	O
مي‌تواند	O
براي	O
اجتماع	O
،	O
مفيد	O
واقع	O
شود	O
.	O

توجه	O
به	O
محکم‌کاري	O
در	O
هر	O
حرفه	O
و	O
شغل	O
به‌عبارت‌ديگر	O
جامعه	O
اسلامي	O
براي	O
خودکفايي	O
و	O
استقلال	O
اقتصادي	O
به	O
کوشا	O
بودن	O
مسلمانان	O
در	O
همه	O
زمينه‌هاي	O
کار	O
شايسته	O
،	O
محتاج	O
است	O
.	O

ولي	O
نکته‌اي	O
که	O
بايد	O
در	O
پرداختن	O
به	O
هر	O
حرفه‌اي	O
موردتوجه	O
ويژه	O
قرار	O
گيرد	O
،	O
محکم‌کاري	O
است	O
.	O

هرکسي	O
هر	O
کاري	O
که	O
انجام	O
مي‌دهد	O
،	O
بايد	O
محصول	O
کار	O
خود	O
را	O
به	O
عالي‌ترين	O
وجه	O
ممکن	O
تحويل	O
جامعه	O
دهد	O
تا	O
مورد	O
رضايت	O
پروردگار	O
عالم	O
واقع	O
شود	O
.	O

اين	O
دستور	O
دين	O
مبين	O
اسلام	O
است	O
و	O
بايد	O
بدان	O
عمل	O
شود	O
.	O

در	O
روايتي	O
نقل	O
شده	O
که	O
رسول	B-PER
گرامي	I-PER
اسلام	I-PER
(	I-PER
صلي‌الله	I-PER
عليه	I-PER
و	I-PER
آله	I-PER
و	I-PER
سلم	I-PER
)	I-PER
به	O
هنگام	O
تدفين	O
يکي	O
از	O
اصحاب	O
و	O
درحالي‌که	O
سنگ	O
لحد	O
او	O
را	O
مي‌گذاشتند	O
،	O
فرمودند	O
:	O
«	O
الله	O
عزا	O
و	O
جلي	O
حب	O
عبد	O
غذا	O
عمل	O
عملاً	O
فاطمه	B-PER
»	O
[	O
1	O
]	O
اين	O
فرمايش	O
پيامبر	B-PER
گرامي	I-PER
(	I-PER
صلي‌الله	I-PER
عليه	I-PER
و	I-PER
قله	I-PER
و	I-PER
سلم	I-PER
)	I-PER
و	O
محکم‌کاري	O
ايشان	O
در	O
نهادن	O
سنگ	O
لحد	O
،	O
تکليف	O
مسلمانان	O
و	O
خصوصاً	O
شيعيان	O
را	O
در	O
ساير	O
کارها	O
روشن	O
مي‌سازد	O
.	O

هرکسي	O
بايد	O
دوام	O
محصول	O
کار	O
خود	O
را	O
ابدي	O
در	O
نظر	O
بگيرد	O
و	O
به‌هيچ‌وجه	O
از	O
کيفيت	O
آن	O
نکاهد	O
.	O

حال	O
به	O
شرح	O
قسم	O
اول	O
فعاليت	O
اجتماعي	O
(	O
فعاليت	O
علمي	O
و	O
تحقيقاتي	O
)	O
که	O
زمينه‌ساز	O
رشد	O
انسان‌	O
ها	O
در	O
ساير	O
بسترها	O
است	O
و	O
مورد	O
تأکيد	O
فراوان	O
آموزه	O
ديني	O
نيز	O
مي‌باشد	O
،	O
پرداخته	O
خواهد	O
شد	O
.	O

فعاليت	O
علمي	O
و	O
تحقيقاتي	O
هر	O
انساني	O
بايد	O
به‌اندازه	O
توان	O
خود	O
به	O
تحصيل	O
علم	O
بپردازد	O
.	O

پيامبر	B-PER
اکرم	I-PER
(	I-PER
صلي‌الله	I-PER
عليه	I-PER
و	I-PER
قله	I-PER
و	I-PER
سلم	I-PER
)	I-PER
فرموده‌اند	O
:	O
«	O
اطبا	O
العالم	O
من	O
الم	O
هد	O
الي	O
الله	O
»	O
[	O
2	O
]	O
به	O
گفتار	O
پيغمبر	B-PER
راست‌گوي	O
گهواره	O
تا	O
گور	O
دانش	O
بجوي	O
اين	O
فرمايش	O
نبي	B-PER
گرامي	I-PER
(	I-PER
صلي‌الله	I-PER
عليه	I-PER
و	I-PER
قله	I-PER
و	I-PER
سلم	I-PER
)	I-PER
،	O
علاوه	O
بر	O
آن‌که	O
بيانگر	O
تأکيد	O
آن	O
حضرت	O
بر	O
تحصيل	O
علم	O
است	O
،	O
يک	O
نکته	O
تربيتي	O
مهم	O
را	O
نيز	O
اثبات	O
مي‌نمايد	O
و	O
آن	O
اين‌که	O
غريزه	O
علم	O
يابي	O
مانند	O
غريزه	O
خوردن	O
و	O
آشاميدن	O
در	O
کودکان	O
بالفعل	O
است	O
و	O
پدر	O
و	O
مادر	O
وظيفه	O
دارند	O
غريزه	O
علم	O
جوي	O
فرزند	O
خويش	O
را	O
به‌درستي	O
ارضاء	O
نمايند	O
.	O

به‌گونه‌اي	O
که	O
از	O
همان	O
طفوليت	O
تا	O
آخر	O
عمر	O
،	O
جوينده	O
دانش	O
باشد	O
و	O
تحت	O
هيچ	O
شرايطي	O
از	O
مطالعه	O
و	O
کوشش	O
در	O
جهت	O
کسب	O
علم	O
،	O
منصرف	O
نشود	O
.	O

مباحثه	O
علمي	O
در	O
شب	O
عروسي	O
کمي	O
دقت	O
در	O
زندگي‌نامه	O
دانشمندان	O
بزرگ	O
و	O
اهل	O
علم	O
،	O
مداومت	O
آنان	O
بر	O
مطالعه	O
و	O
تحصيل	O
علم	O
و	O
دانش	O
را	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

در	O
زندگي‌نامه	O
ملا	B-PER
صالح	I-PER
مازندراني	I-PER
داماد	O
علامه	B-PER
مجلسي	I-PER
آمده	O
که	O
ايشان	O
در	O
شب	O
عروسي	O
،	O
اول	O
طبق	O
معمول	O
هر	O
شب	O
مطالعه	O
کرد	O
و	O
بعد	O
به	O
نزد	O
همسر	O
خود	O
رفت	O
.	O

اتفاقاً	O
نقل	O
کرده‌اند	O
مسئله	O
موردمطالعه	O
براي	O
او	O
حل	O
نشد	O
و	O
چون	O
دختر	O
علامه	B-PER
مجلسي	I-PER
اهل	O
علم	O
بود	O
،	O
مسئله	O
شوهر	O
را	O
پاسخ	O
گفت	O
.	O

درواقع	O
آن	O
زن	O
و	O
شوهر	O
در	O
شب	O
عروسي	O
خود	O
،	O
مباحثه	O
علمي	O
داشتند	O
.	O

علاقه	O
وافري	O
که	O
اين‌گونه	O
افراد	O
به	O
مطالعه	O
و	O
تحصيل	O
دانش	O
دارند	O
،	O
از	O
نوع	O
تربيت	O
آنان	O
در	O
کودکي	O
سرچشمه	O
مي‌گيرد	O
.	O

سروکار	O
داشتن	O
والدين	O
با	O
کتاب	O
در	O
فرزندان	O
تأثير	O
دارد	O
اگر	O
پدر	O
و	O
مادر	O
،	O
اهل	O
تحقيق	O
و	O
مطالعه	O
باشند	O
و	O
در	O
مقابل	O
ديد	O
فرزندان	O
خود	O
با	O
کتاب	O
سروکار	O
داشته	O
باشند	O
،	O
فرزندان	O
از	O
شيرخوارگي	O
با	O
برداشت	O
از	O
رفتار	O
والدين	O
خود	O
کتاب	O
خواندن	O
را	O
مي‌آموزند	O
و	O
تا	O
آخر	O
عمر	O
اهل	O
مطالعه	O
مي‌مانند	O
.	O

همچنان	O
که	O
اگر	O
پدر	O
و	O
مادر	O
،	O
صرفاً	O
اهل	O
خوش‌گذراني	O
و	O
تماشاي	O
فيلم	O
و	O
سرگرمي‌هاي	O
ديگر	O
باشند	O
و	O
وقت	O
خود	O
را	O
به	O
بطالت	O
بگذرانند	O
،	O
نبايد	O
از	O
فرزندان	O
خود	O
انتظار	O
مطالعه	O
داشته	O
باشند	O
.	O

هر	O
ملتي	O
که	O
مطالعه	O
کافي	O
دارد	O
و	O
فرهنگ	O
کتاب	O
خواندن	O
و	O
تحقيق	O
و	O
پژوهش	O
در	O
ميان	O
افراد	O
آن	O
ملت	O
رايج	O
است	O
،	O
موفق	O
و	O
پيروز	O
خواهد	O
شد	O
و	O
چنانچه	O
قومي	O
يا	O
ملتي	O
پيشرفت	O
نمي‌کند	O
و	O
وابسته	O
است	O
،	O
بايد	O
به	O
کمبود	O
مطالعه	O
در	O
بين	O
افراد	O
آن	O
ملت	O
پي	O
برد	O
.	O

قرآن	O
کريم	O
تأکيد	O
فراواني	O
بر	O
علم‌اندوزي	O
و	O
تحصيل	O
دانش	O
دارد	O
.	O

همان‌طور	O
که	O
قبلاً	O
بيان	O
شد	O
،	O
اولين	O
آياتي	O
که	O
در	O
غار	B-LOC
حرا	I-LOC
بر	O
قلب	O
نازنين	O
پيامبر	B-PER
گرامي	I-PER
(	I-PER
صلي‌الله	I-PER
عليه	I-PER
و	I-PER
قله	I-PER
و	I-PER
سلم	I-PER
)	I-PER
نازل	O
شد	O
،	O
در	O
خصوص	O
تعليم	O
و	O
تعلم	O
بود	O
و	O
برنامه	O
آموزشي	O
آن	O
حضرت	O
را	O
تدوين	O
مي‌کرد	O
:	O
«	O
الي	O
علم	O
بال	O
قلم	O
،	O
علم	O
انسان	O
ما	O
لمي	O
علم	O
»	O
[	O
3	O
]	O
بنابراين	O
اگر	O
کسي	O
طالب	O
پيشرفت	O
است	O
،	O
بايد	O
به	O
تحصيل	O
علم	O
و	O
تحقيق	O
و	O
مطالعه	O
بپردازد	O
.	O

همه	O
افراد	O
بايد	O
به	O
نسبت	O
مقطع	O
تحصيلي	O
که	O
در	O
آن	O
قرار	O
دارند	O
يا	O
به	O
نسبت	O
موقعيت	O
سني	O
و	O
اجتماعي	O
خود	O
،	O
تلاش	O
علمي	O
داشته	O
باشند	O
.	O

دانش‌آموز	O
،	O
دانشجو	O
يا	O
طلبه	O
علوم	O
ديني	O
بايد	O
خوب	O
درس	O
بخواند	O
و	O
اوقات	O
پرارزش	O
خود	O
را	O
به	O
بطالت	O
و	O
بيهودگي	O
نگذراند	O
.	O

جوان	O
شيعه	O
بايد	O
با	O
اقامه	O
برهان	O
قاطع	O
،	O
امامت	O
را	O
اثبات	O
کند	O
اگر	O
کسي	O
طالب	O
دينداري	O
است	O
،	O
بايد	O
در	O
خصوص	O
علوم	O
ديني	O
تحقيق	O
و	O
مطالعه	O
کند	O
.	O

اساساً	O
در	O
اصول	O
دين	O
،	O
تقليد	O
جايز	O
نيست	O
و	O
هر	O
مسلماني	O
بايد	O
با	O
تحقيق	O
و	O
مطالعه	O
،	O
اصول	O
دين	O
اسلام	O
را	O
به‌صورت	O
استدلالي	O
بياموزد	O
.	O

به‌گونه‌اي	O
که	O
اگر	O
از	O
او	O
درباره	O
توحيد	O
،	O
نبوت	O
يا	O
معاد	O
،	O
سؤال	O
نمودند	O
،	O
با	O
منطق	O
و	O
استدلال	O
قادر	O
به	O
پاسخ	O
گوئي	O
باشد	O
.	O

اگر	O
از	O
يک	O
شيعه	O
بپرسند	O
:	O
دليل	O
تو	O
براي	O
اثبات	O
امامت	O
ائمه	O
هدي	O
(	O
سلام‌الله	O
عليهم	O
)	O
چيست	O
؟	O

بايد	O
بتواند	O
با	O
اقامه	O
برهان	O
قاطع	O
،	O
امامت	O
را	O
اثبات	O
کند	O
.	O

موضوع	O
مهدويت	O
که	O
امروزه	O
رويکرد	O
مناسبي	O
در	O
جامعه	O
دارد	O
،	O
بايد	O
با	O
تحقيق	O
جامع	O
براي	O
جوانان	O
حل‌شده	O
باشد	O
و	O
بتوانند	O
پاسخگوي	O
شبهاتي	O
که	O
در	O
اين	O
خصوص	O
وارد	O
مي‌شود	O
،	O
باشند	O
.	O

تسلط	O
استدلالي	O
بر	O
اصول	O
دين	O
و	O
دانستن	O
موارد	O
ذکرشده	O
،	O
نياز	O
به	O
مطالعه	O
مستمر	O
و	O
منظم	O
دارد	O
.	O

مطالعه	O
آثار	O
علماء	O
کمترين	O
کار	O
نسل	O
امروز	O
براي	O
جبران	O
زحمات	O
آنان	O
است	O
رساله	O
توضيح	O
مسائل	O
يک	O
مرجع	O
تقليد	O
،	O
حاصل	O
بيش	O
از	O
پنجاه	O
سال	O
زحمت	O
و	O
تلاش	O
شبانه‌روزي	O
مي‌باشد	O
؛	O
لذا	O
شايسته	O
است	O
نسل	O
حق‌جوي	O
جوان	O
،	O
لااقل	O
احکام	O
ضروري	O
خود	O
که	O
به	O
دانستن	O
آن	O
نياز	O
دارند	O
را	O
از	O
رساله	O
مطالعه	O
نموده	O
و	O
به	O
ديگران	O
نيز	O
بياموزند	O
.	O

بزرگان	O
دين	O
براي	O
بقاي	O
دين	O
و	O
انتقال	O
معارف	O
اسلامي	O
از	O
نسلي	O
به	O
نسل	O
ديگر	O
،	O
متحمل	O
شدائد	O
و	O
مصائب	O
فراواني	O
شده‌اند	O
.	O

بسياري	O
از	O
آنان	O
در	O
اين	O
راه	O
نوراني	O
به	O
طرز	O
جا	O
نگدازي	O
به	O
شهادت	O
رسيده‌اند	O
،	O
ولي	O
دست	O
از	O
تحقيق	O
در	O
علوم	O
ديني	O
نکشيده‌اند	O
و	O
کتب	O
ارزشمندي	O
براي	O
نسل‌هاي	O
بعدي	O
به	O
يادگار	O
گذاشته‌اند	O
.	O

حداقل	O
کاري	O
که	O
نسل	O
امروز	O
مي‌تواند	O
براي	O
جبران	O
زحمات	O
علماي	O
گذشته	O
انجام	O
دهد	O
،	O
اين	O
است	O
که	O
به	O
مطالعه	O
کتب	O
آنان	O
بپردازد	O
و	O
وقت	O
خود	O
را	O
بيهوده	O
تلف	O
ننمايد	O
.	O

پي‌نوشت‌ها	O
:	O
[	O
1	O
]	O
.	O
بحار	O
لا	O
نوار	O
،	O
ج	O
70	O
،	O
ص	O
298	O
[	O
2	O
]	O
.	O
نه	O
الفصاحه	O
،	O
ص	O
218	O
[	O
3	O
]	O
.	O
الله	O
/	O
5	O
-	O
4	O
.	O
منبع	O
:	O
کتاب	O
«	O
»	O
سير	O
و	O
سلوک	O
«	O
»	O
آيت‌الله‌العظمي	O
مظاهري	B-PER
313/م	O
حوزه	B-ORG
نيوز	I-ORG
