صدور	O
پروانه	O
ساخت	O
140	O
برج	O
قبل	O
از	O
سال	B-DAT
92	I-DAT

صدور	O
پروانه	O
ساخت	O
140	O
برج	O
قبل	O
از	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
خبرگزاري	B-ORG
ميزان	I-ORG
-	O
دبير	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
و	I-ORG
معماري	I-ORG
با	O
اعلام	O
اين	O
خبر	O
که	O
براي	O
حدود	O
140	O
برج	O
مسکوني	O
در	O
تهران	B-LOC
حدفاصل	O
90	B-DAT
تا	I-DAT
92	I-DAT
پروانه	O
صادر	O
شده	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
در	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
و	I-ORG
معماري	I-ORG
ايران	I-ORG
هيچ‌گونه	O
مجوزي	O
براي	O
ساخت‌وساز	O
بناهاي	O
بلند	O
و	O
برج‌هاي	O
بي‌ضابطه	O
صادر	O
نشده	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
اقتصاد	O
خبرگزاري	B-ORG
ميزان	I-ORG
،	O
پيروز	B-PER
حنا	I-PER
دبير	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
و	I-ORG
معماري	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
در	O
مورد	O
ساخت‌وساز	O
برج‌هاي	O
بي‌رويه	O
و	O
بي‌ضابطه‌اي	O
که	O
در	O
طي	O
ساليان	O
اخير	O
نفس	O
پايتخت	O
را	O
به	O
شماره	O
آورده‌اند	O
گفت	O
:	O
منافع	O
سرمايه‌گذاران	O
و	O
کساني	O
که	O
سرمايه	O
به	O
شهر	O
مي‌آورند	O
،	O
منافع	O
شهروندان	O
و	O
به‌ويژه	O
منافع	O
بلندمدت	O
شهروندان	O
و	O
همچنين	O
منافع	O
تصميم	O
سازان	O
و	O
تصميم	O
سه	O
دايره	O
با	O
مساحت	O
مساوي	O
فرض	O
مي‌شوند	O
که	O
در	O
فصل	O
مشترک	O
منافع	O
آن‌ها	O
ساخت‌وسازها	O
شکل	O
مي‌گيرند	O
.	O

دبير	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
و	I-ORG
معماري	I-ORG
ايران	I-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
اگر	O
بنايي	O
يا	O
سازه‌اي	O
ساخته	O
شود	O
که	O
منافع	O
عمومي	O
شهروندان	O
را	O
رعايت	O
نکرده	O
باشد	O
يعني	O
اين	O
دو	O
دايره	O
همديگر	O
را	O
قطع	O
کرده‌اند	O
و	O
اگر	O
حوزه	O
سوم	O
که	O
شامل	O
منافع	O
بلندمدت	O
شهروندان	O
است	O
مورد	O
بي‌توجهي	O
قرار	O
بگيرد	O
معمولاً	O
عارضه‌هايي	O
چون	O
مشکلات	O
ترافيک	O
،	O
ساخت‌وسازهاي	O
بي‌رويه	O
و	O
بي‌ضابطه	O
در	O
خيابان‌هاي	O
6	O
و	O
8	O
متري	O
شکل	O
مي‌گيرند	O
.	O

معاون	O
معماري	O
و	O
شهرسازي	O
وزير	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
حجم	O
ناهنجاري‌ها	O
در	O
شهر	O
بدين	O
معناست	O
که	O
دو	O
دايره	O
سياست‌گذاران	O
و	O
سرمايه‌گذاران	O
بدون	O
توجه	O
به	O
منافع	O
شهروندان	O
فضاي	O
ساخت‌وساز	O
را	O
شکل	O
داده‌اند	O
گفت	O
:	O
هر	O
تصميمي	O
که	O
براي	O
شهر	O
مي‌گيريم	O
و	O
هر	O
عارضه‌اي	O
که	O
در	O
شهر	O
ايجاد	O
مي‌کنيم	O
بايد	O
به	O
اين	O
سؤال	O
جواب	O
دهيم	O
که	O
منافع	O
بلندمدت	O
شهروندان	O
در	O
اين	O
پروژه	O
کجاست	O
؟	O

اگر	O
به	O
اين	O
سؤال	O
متناسب	O
و	O
درست	O
جواب	O
دهيم	O
مشکل	O
حل	O
مي‌شود	O
.	O

حنا	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
هر	O
جاي	O
شهر	O
و	O
با	O
هر	O
مساحتي	O
نمي‌توان	O
اقدام	O
به	O
ساخت	O
برج	O
کرد	O
.	O

وقتي‌که	O
سيستم	O
مانيتورينگ	O
(	O
سيستم	O
کنترل	O
)	O
براي	O
سال‌ها	O
خاموش	O
مي‌شود	O
هر	O
اتفاقي	O
ممکن	O
است	O
در	O
شهر	O
بيفتد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
بخش‌هاي	O
حاکميتي	O
بر	O
نظام	O
مديريت	O
شهري	O
کنترل	O
دارند	O
و	O
شهر	O
با	O
سرمايه	O
سرمايه‌گذاران	O
اداره	O
مي‌شود	O
گفت	O
:	O
معتقدم	O
پروژه‌هايي	O
بايد	O
شکل	O
پيدا	O
کند	O
که	O
منافع	O
شهروندان	O
را	O
نيز	O
در	O
نظر	O
بگيرد	O
و	O
آن‌ها	O
را	O
از	O
ساخت‌وسازها	O
منتفع	O
کند	O
.	O

اگر	O
سرمايه‌گذار	O
صرفاً	O
به	O
دنبال	O
منافع	O
حدود	O
شخصي	O
خاص	O
خود	O
باشد	O
مشکلات	O
ايجاد	O
مي‌شوند	O
يعني	O
پروژه‌اي	O
مطرح	O
مي‌شود	O
که	O
قابل	O
دفاع	O
نيست	O
.	O

معاون	O
وزير	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
اينکه	O
در	O
بحث	O
نظارت	O
بر	O
عملکرد	O
شهرداري‌ها	O
بر	O
ساخت‌وسازها	O
،	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
و	I-ORG
معماري	I-ORG
ايران	I-ORG
کم‌کاري	O
کرده	O
است	O
يا	O
خير	O
؟	O

گفت	O
:	O
از	O
نگاه	O
ما	O
اين	O
اتفاق	O
نيفتاده	O
است	O
و	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
بايد	O
در	O
قالب	O
طرح‌هاي	O
موجود	O
و	O
مصوب	O
داده	O
شود	O
.	O

ما	O
در	O
حال	O
حاضر	O
طرح	O
جامع	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
را	O
داريم	O
که	O
مصوب	O
سال	B-DAT
86	I-DAT
است	O
که	O
اتفاقاً	O
راجع	O
به	O
بلندمرتبه‌سازي‌ها	O
صحبت	O
کرده	O
است	O
.	O

منتها	O
مفرهايي	O
نيز	O
وجود	O
دارد	O
که	O
براي	O
انعطاف	O
دادن	O
به	O
طرح‌هاي	O
توسعه	O
و	O
عمران	O
شهري	O
و	O
طرح‌هاي	O
جامع	O
است	O
که	O
استفاده	O
ناصحيح	O
از	O
آن‌ها	O
در	O
دوره‌هايي	O
موجب	O
ناهنجاري‌هاي	O
شهري	O
شده‌اند	O
.	O

به	O
گفته	O
حنا	B-PER
؛	O
اگر	O
در	O
عمل	O
ديديم	O
که	O
طرحي	O
قابل‌اجرا	O
نيست	O
بايد	O
مرجعي	O
باشد	O
که	O
آن	O
را	O
قابل‌اجرا	O
کند	O
.	O

اين	O
يک	O
ابزار	O
است	O
که	O
مي‌توان	O
از	O
آن	O
درست	O
و	O
يا	O
نادرست	O
استفاده	O
کرد	O
که	O
اگر	O
درست	O
استفاده	O
کنيم	O
مي‌شود	O
تپه‌هاي	O
عباس‌آباد	B-LOC
که	O
طرحي	O
قابل‌قبول	O
از	O
جانب	O
شهروندان	O
و	O
حرفه	O
و	O
متخصصان	O
است	O
.	O

شهرداري‌ها	O
و	O
نظام	O
مديريت	O
شهري	O
بر	O
اساس	O
ضابطه	O
حرکت	O
کنند	O
وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
مطالبات	O
مردمي	O
از	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
و	I-ORG
معماري	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
برابر	O
تخلفات	O
شهري	O
و	O
ساخت‌وسازهاي	O
بي‌رويه	O
گفت	O
:	O
مي‌توانم	O
اين	O
قول	O
را	O
بدهم	O
که	O
از	O
نيمه	B-DAT
دوم	I-DAT
سال	I-DAT
92	I-DAT
ما	O
در	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
و	I-ORG
معماري	I-ORG
ايران	I-ORG
هيچ‌گونه	O
مجوزي	O
براي	O
ساخت‌وساز	O
بناهاي	O
بلند	O
و	O
برج‌هاي	O
بي‌ضابطه	O
صادر	O
نکرده‌ايم	O
.	O

نه‌تنها	O
صادر	O
نکرده‌ايم	O
که	O
به	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
و	O
نظام	O
مديريت	O
شهري	O
و	O
همچنين	O
در	O
مشهد	B-LOC
و	O
در	O
برخي	O
کلان‌شهرها	O
فشار	O
آورده‌ايم	O
که	O
بايد	O
بر	O
اساس	O
ضابطه	O
حرکت	O
کنند	O
.	O

معاون	O
وزير	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
اين	O
بدان	O
معناست	O
که	O
مجوزي	O
نداده‌ايم	O
و	O
نهايي	O
که	O
ساخته	O
شدند	O
نيز	O
بر	O
اساس	O
پروانه‌هاي	O
صادر	O
شده	O
سال‌هاي	O
قبل	O
بودند	O
.	O

آنهايي	O
که	O
پروانه	O
داده	O
شده	O
ما	O
نمي‌توانستيم	O
همه	O
آن‌ها	O
را	O
باطل	O
کنيم	O
.	O

چون	O
تعداد	O
زيادي	O
از	O
آن‌ها	O
بحث‌هاي	O
مالي	O
و	O
حقوقي	O
پيچيده‌اي	O
داشت	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
به‌صورت	O
رندم	O
آنهايي	O
را	O
که	O
خيلي	O
حاد	O
بود	O
متوقف	O
کرديم	O
مثل	O
پروژه	O
ايران‌زمين	B-LOC
.	O

حنا	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
ما	O
عموماً	O
به	O
مالک	O
پروژه	O
کاري	O
نداريم	O
اما	O
پروژه	O
ايران‌زمين	B-LOC
ناهنجار	O
بود	O
؛	O
در	O
محدوده‌اي	O
که	O
متوسط	O
فضاهاي	O
مسکوني	O
دو	O
طبقه	O
بود	O
واحدهاي	O
مسکوني	O
53	O
طبقه	O
با	O
حجم	O
زيادي	O
واحد	O
تجاري	O
ساخته	O
مي‌شد	O
.	O

از	O
نگاه	O
ما	O
اطلس	B-LOC
مال	I-LOC
نيز	O
ناهنجار	O
است	O
زيرا	O
در	O
اين	O
مورد	O
مصوبه	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
و	I-ORG
معماري	I-ORG
را	O
داريم	O
.	O

آنجا	O
زمين	O
پارکينگ	O
عمومي	O
پارک	O
بود	O
و	O
مجموعه	B-LOC
فرهنگي	I-LOC
نياوران	I-LOC
.	O

اساساً	O
طبق	O
تعريف	O
طرح	O
جامع	O
،	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
حق	O
نداشته	O
که	O
فضاهاي	O
خدماتي	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
را	O
تغيير	O
کاربري	O
بدهد	O
.	O

مصوبه	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
داريم	O
که	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
بايد	O
در	O
همان	O
منطقه	O
تأمين	O
پارکينگ	O
کند	O
.	O

معاون	O
وزير	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
با	O
تشبيه	O
نظام	O
مديريت	O
شهري	O
به	O
ماشين	O
در	O
حال	O
حرکت	O
گفت	O
:	O
ما	O
داشتيم	O
ماشيني	O
را	O
که	O
روشن	O
و	O
در	O
حال	O
حرکت	O
بوده	O
تعمير	O
مي‌کرديم	O
.	O

نمي‌توانستيم	O
بايستيم	O
و	O
آن	O
را	O
متوقف	O
کنيم	O
.	O

متوقف	O
کردن	O
ش	O
نيز	O
يعني	O
توقف	O
شهر	B-LOC
تهران	I-LOC
به	O
نفع	O
شهروندان	O
و	O
به	O
نفع	O
شهر	O
نبوده	O
و	O
نيست	O
.	O

حنا	B-PER
گفت	O
:	O
اقدامات	O
خلاف	O
و	O
آن	O
چيزي	O
را	O
که	O
تشخيص	O
مي‌داديم	O
خلاف	O
است	O
متوقف	O
کرديم	O
.	O

اين	O
حرکت	O
يک	O
اينرسي	O
دارد	O
،	O
هر	O
پروانه‌اي	O
تا	O
3	O
سال	O
به‌طور	O
دائمي	O
اعتبار	O
دارد	O
و	O
بعد	O
از	O
3	O
سال	O
نيز	O
قابل	O
تمديد	O
است	O
.	O

يعني	O
مثل	O
بذري	O
مي‌ماند	O
که	O
در	O
سطح	O
شهر	O
پاشيده	O
شده	O
که	O
سر	O
برمي‌آورند	O
.	O

به	O
گفته	O
معاون	O
وزير	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
،	O
جهت‌گيري	O
عمومي	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
بعد	O
از	O
نيمه	B-DAT
دوم	I-DAT
سال	I-DAT
92	I-DAT
تغيير	O
کرده	O
است	O
.	O

ولي	O
قبل	O
از	O
آن	O
اگر	O
مي‌خواستيم	O
تک‌تک	O
به	O
سراغ	O
پروژه‌ها	O
برويم	O
کار	O
دشواري	O
بود	O
.	O

حدود	O
140	O
برج	O
مسکوني	O
در	O
تهران	B-LOC
حدفاصل	O
90	B-DAT
تا	I-DAT
92	I-DAT
پروانه	O
صادر	O
شد	O
که	O
اگر	O
مي‌خواستيم	O
به	O
سراغ	O
آن‌ها	O
برويم	O
فقط	O
گردش	O
مالي	O
ريالي	O
آن	O
به‌گونه‌اي	O
بود	O
که	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
از	O
عهده	O
بازپرداخت	O
آن	O
برنمي‌آمد	O
.	O

وي	O
همچنين	O
يادآور	O
شد	O
:	O
منابع	O
مالي	O
پايدار	O
يکي	O
از	O
لوايحي	O
است	O
که	O
ساعت‌هاي	O
فراوان	O
در	O
دولت	O
در	O
مورد	O
آن	O
بحث	O
شده	O
است	O
،	O
پيش‌نويس	O
آن	O
تهيه	O
و	O
در	O
کميسيون	O
تهران	B-LOC
و	O
کلان‌شهرها	O
تصويب	O
شده	O
و	O
آماده	O
ارائه	O
به	O
هيئت	O
محترم	O
وزيران	O
است	O
.	O

من	O
و	O
همکاران	O
م	O
در	O
بدنه	O
دولت	O
حدود	O
يک	O
سال	O
و	O
نيم	O
است	O
که	O
داريم	O
روي	O
بحث	O
منابع	O
مالي	O
پايدار	O
شهرداري‌ها	O
کار	O
مي‌کنيم	O
.	O

معاون	O
وزير	O
راه	B-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
آنکه	O
اين	O
بار	O
دومي	O
است	O
که	O
وي	O
به	O
سمت	O
دبير	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
و	I-ORG
معماري	I-ORG
ايران	I-ORG
منصوب	O
شده	O
است	O
از	O
تشکيل	O
آخرين	O
جلسه	O
کميسيون	O
زيربنايي	O
در	O
مورد	O
لايحه	O
پايدار	O
شهرداري‌ها	O
در	O
سال	B-DAT
84	I-DAT
خبر	O
داد	O
که	O
پس	O
از	O
تغيير	O
دولت	O
دنبال	O
نشد	O
.	O

حنا	B-PER
گفت	O
:	O
اعتقاد	O
داريم	O
،	O
شهرداري‌ها	O
اگر	O
مي‌خواهند	O
پايدار	O
اداره	O
شوند	O
بايد	O
حداقل	O
منابع	O
سالمي	O
که	O
براي	O
اداره	O
امور	O
شهر	O
لازم	O
است	O
را	O
در	O
اختيار	O
آن‌ها	O
قرار	O
دهيم	O
.	O

اين	O
بدان	O
معناست	O
که	O
بايد	O
از	O
بخشي	O
از	O
ماليات‌هاي	O
محلي	O
بکاهيم	O
و	O
به	O
نظام	O
مديريت	O
شهري	O
بدهيم	O
.	O

دولت	O
اين	O
جهت‌گيري	O
عمومي	O
را	O
قبول	O
کرده	O
است	O
و	O
در	O
آن	O
سمت‌وسو	O
گام	O
برمي‌دارد	O
.	O

دبير	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
و	I-ORG
معماري	I-ORG
ايران	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
لايحه	O
منابع	O
مالي	O
پايدار	O
وجوه	O
مختلفي	O
دارد	O
از	O
تلاش‌هاي	O
شبانه‌روزي	O
براي	O
تهيه	O
اين	O
لايحه	O
خبر	O
داد	O
و	O
افزود	O
:	O
اگر	O
تصميمات	O
خود	O
را	O
پشت	O
درهاي	O
بسته	O
نگيريم	O
و	O
اجازه	O
دهيم	O
راجع	O
به	O
همه	O
آن‌ها	O
در	O
جامعه	O
حرفه‌اي	O
و	O
همچنين	O
در	O
جامعه	O
بحث	O
شود	O
بسياري	O
از	O
مشکلات	O
فعلي	O
را	O
نخواهيم	O
داشت	O
و	O
در	O
جهت	O
حل	O
آن‌ها	O
گام	O
برمي‌داريم	O
.	O

معتقدم	O
اگر	O
«	O
90	O
ورزشي	O
»	O
را	O
براي	O
شهرسازي	O
ايجاد	O
کنيم	O
تحول	O
در	O
نظام	O
شهرسازي	O
کشور	O
رخ	O
خواهد	O
داد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/O
