بزرگداشت	O
عباس	B-PER
کيارستمي	I-PER
در	O
چهاردهمين	O
جشن	O
تصوير	O
سال	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
خبرآنلاين	I-ORG
،	O
امسال	B-DAT
نيز	O
در	O
کنار	O
نمايشگاه	O
سالانه	O
در	O
رشته‌هاي	O
عکاسي	O
،	O
گرافيک	O
و	O
کاريکاتور	O
و	O
فيلم	O
،	O
علاوه	O
بر	O
دو	O
شاخه	O
عکاسي	O
ايران	B-LOC
ما	O
و	O
موبايلي	O
بخش	O
ويژه‌اي	O
با	O
عنوان	O
مادربزرگ	O
و	O
پدربزرگ	O
ايراني	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
.	O

عباس	B-PER
کيارستمي	I-PER
عنوان	O
بخش	O
ويژه	O
بزرگداشت	O
در	O
چهاردهمين	O
دوره	O
جشن	O
تصوير	O
سال	O
و	O
جشنواره	O
فيلم	O
تصوير	O
است	O
که	O
با	O
همراهي	O
سي‌وپنجمين	O
جشنواره	O
جهاني	O
فيلم	O
فجر	O
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

تمامي	O
عکس‌ها	O
و	O
آثار	O
گرافيکي	O
کاريکاتور	O
و	O
فيلم	O
با	O
موضوع	O
عباس	B-PER
کيارستمي	I-PER
به	O
صورت	O
نمايشگاهي	O
مستقل	O
در	O
اين	O
بخش	O
هم‌زمان	O
با	O
چهاردهمين	O
جشن	O
تصوير	O
سال	O
و	O
جشنواره	O
فيلم	O
تصوير	O
در	O
خانه	O
هنرمندان	O
ايران	B-ORG
ارائه	O
خواهد	O
شد	O
.	O

آثار	O
منتخب	O
بزرگداشت	O
عباس	B-PER
کيارستمي	I-PER
به	O
همراه	O
برگزيده	O
فيلم‌هاي	O
دانشجويان	O
کلاس‌هاي	O
آموزش	O
فيلمسازي	O
عباس	B-PER
کيارستمي	I-PER
در	O
داخل	O
و	O
خارج	O
از	O
کشور	O
همزمان	O
و	O
در	O
بخش	O
ويژه	O
بزرگداشت	O
کيارستمي	B-PER
با	O
سي‌وپنجمين	O
جشنواره	O
جهاني	O
فيلم	O
فجر	O
در	O
پرديس	O
چهارسو	O
اول	B-DAT
تا	I-DAT
هشتم	I-DAT
ارديبهشت	I-DAT
ماه	I-DAT
1396	I-DAT
نمايش	O
داده	O
خواهند	O
شد	O
.	O

ارايه	O
آثار	O
اين	O
بخش	O
نيز	O
مي‌بايست	O
همراه	O
با	O
ثبت‌نام	O
متقاضي	O
در	O
سايت	O
به	O
صورت	O
آپلود	O
تصوير	O
و	O
نيز	O
ارسال	O
سي‌دي	O
صورت	O
گيرد	O
.	O

بخش	O
ويژه	O
عکاسي	O
با	O
همراهي	O
معاونت	O
فرهنگي	O
هنري	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

در	O
اين	O
بخش	O
همه	O
عکس‌هايي	O
که	O
از	O
مادربزرگ‌ها	O
و	O
پدربزرگ‌هاي	O
ايراني	O
به	O
صورت	O
پرتره	O
،	O
زندگي	O
روزمره	O
،	O
حضور	O
در	O
آيين‌ها	O
و	O
مراسم	O
ملي	O
و	O
مذهبي	O
و	O
ساير	O
جنبه‌هاي	O
زندگي‌شان	O
گرفته	O
شده	O
باشند	O
،	O
داوري	O
و	O
ارائه	O
خواهد	O
شد	O
.	O

تعداد	O
عکس‌هاي	O
ارسال	O
شده	O
در	O
بخش	O
مسابقه	O
مادربزرگ	O
و	O
پدربزرگ	O
ايراني	O
حداکثر	O
10	O
تک	O
عکس	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
.	O

ارايه	O
آثار	O
اين	O
بخش	O
نيز	O
همانند	O
بخش	O
بزرگداشت	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
بخش	O
از	O
سوي	O
هيئت	O
داوران	O
بخش	O
عکس	O
به	O
10	O
اثر	O
برگزيده	O
،	O
تنديس	O
تصوير	O
سال	O
،	O
ديپلم	O
افتخار	O
و	O
10	B-MON
ميليون	I-MON
ريال	I-MON
به	O
هر	O
يک	O
از	O
برگزيده‌ها	O
از	O
سوي	O
معاونت	O
فرهنگي	O
هنري	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
اهدا	O
مي‌شود	O
.	O

بخش	O
عکس	O
در	O
رشته‌هاي	O
خبري	O
،	O
مستند	O
،	O
ورزشي	O
،	O
هنر	O
و	O
هنرمندان	O
،	O
نگاهي	O
ديگر	O
،	O
شامل	O
آثاري	O
است	O
که	O
در	O
فاصله	O
زماني	O
نيمه	O
دوم	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
و	I-DAT
سال	I-DAT
1395	I-DAT
گرفته	O
شده	O
باشند	O
.	O

آثار	O
ارسالي	O
در	O
بخش	O
عکس	O
براي	O
هر	O
رشته	O
خبري	O
،	O
مستند	O
اجتماعي	O
،	O
ورزشي	O
،	O
هنر	O
و	O
هنرمندان	O
و	O
نگاهي	O
ديگر	O
،	O
حداکثر	O
پنج	O
تک	O
عکس	O
و	O
يک	O
مجموعه	O
(	O
دو	O
تا	O
پنج	O
عکس	O
)	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
که	O
ارايه	O
اين	O
آثار	O
نيز	O
مانند	O
دو	O
بخش	O
قبلي	O
جشنواره	O
است	O
.	O

مبلغ	O
و	O
رو	O
ديه	O
براي	O
شرکت‌کنندگان	O
بخش	O
عکس	O
(	O
آزاد	O
و	O
جوان	O
)	O
20	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
که	O
پس	O
از	O
پرداخت	O
اينترنتي	O
وجه	O
مي‌توان	O
آثار	O
مورد	O
نظر	O
خود	O
را	O
آپلود	O
کرد	O
.	O

دو	O
بخش	O
عکس‌هاي	O
موبايلي	O
و	O
ايران	B-LOC
ما	O
محدوديتي	O
براي	O
زمان	O
عکس	O
برداري	O
ندارد	O
.	O

به	O
روال	O
دو	O
سال	O
گذشته	O
دو	O
بخش	O
مسابقه	O
عکس	O
ايران	B-LOC
ما	O
و	O
موبايلي	O
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

موضوعاتي	O
که	O
در	O
بخش	O
عکس	O
ايران	B-LOC
ما	O
براي	O
شرکت	O
کنندگان	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
عبارتند	O
از	O
:	O
طبيعت	O
،	O
ويژگي‌هاي	O
اقليمي	O
و	O
جاذبه‌هاي	O
گردشگري	O
ايران	B-LOC
،	O
مردم‌شناسي	O
اقوام	O
و	O
خانواده	O
ايراني	O
،	O
ميراث	O
فرهنگي	O
و	O
بناهاي	O
تاريخي	O
و	O
مذهبي	O
ايران	B-LOC
آيين‌هاي	O
مراسم	O
و	O
رويدادهاي	O
ملي	O
و	O
مذهبي	O
،	O
رخدادها	O
و	O
چهره‌هاي	O
شاخص	O
فرهنگي	O
و	O
هنري	O
،	O
رخدادهاي	O
مهم	O
سياسي	O
،	O
ورزشي	O
،	O
علمي	O
و	O
صنعتي	O
ايران	B-LOC
،	O
عکس‌هاي	O
قديمي	O
از	O
آلبوم‌هاي	O
خانوادگي	O
.	O

تعداد	O
عکس‌هاي	O
ارسال	O
شده	O
در	O
بخش	O
مسابقه	O
«	O
ايران	B-LOC
ما	O
»	O
حداکثر	O
10	O
تک	O
عکس	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
بخش	O
از	O
سوي	O
هيئت	O
داوران	O
بخش	O
عکس	O
به	O
10	O
اثر	O
برگزيده	O
،	O
ديپلم	O
افتخار	O
و	O
جوايز	O
ارزنده	O
اهدا	O
مي‌شود	O
.	O

عکس‌هاي	O
موبايلي	O
با	O
موضوع	O
آزاد	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
و	O
شرط	O
سني	O
ندارد	O
.	O

تعداد	O
عکس‌هاي	O
ارسال	O
شده	O
در	O
بخش	O
مسابقه	O
عکس‌هاي	O
موبايلي	O
حداکثر	O
10	O
تک	O
عکس	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
که	O
مي‌تواند	O
شامل	O
دو	O
بخش	O
يا	O
يکي	O
از	O
اين	O
دو	O
بخش	O
باشد	O
.	O

دو	O
بخش	O
گرافيک	O
(	O
پوستر	O
)	O
و	O
کاريکاتور	O
،	O
همچون	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
با	O
موضوع	O
آزاد	O
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

آثار	O
بخش	O
آزاد	O
و	O
جوانان	O
زير	O
25	O
سال	O
با	O
نظر	O
هيئت	O
داوري	O
معرفي	O
شده	O
از	O
سوي	O
انجمن	O
طراحان	O
گرافيک	O
ايران	B-LOC
و	O
گروه‌هاي	O
آزاد	O
کاريکاتور	O
انتخاب	O
و	O
به	O
نمايشگاه	O
راه	O
خواهند	O
يافت	O
.	O

طبق	O
روال	O
گذشته	O
،	O
جشنواره	O
فيلم	O
تصوير	O
همزمان	O
با	O
نمايشگاه	O
تصوير	O
سال	O
در	O
خانه	O
هنرمندان	O
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

همه	O
فيلم‌هاي	O
غيرتجاري	O
شامل	O
فيلم‌هاي	O
مستند	O
،	O
کوتاه	O
داستاني	O
،	O
تجربي	O
،	O
انيميشن	O
،	O
ويدئو	O
و	O
موبايلي	O
که	O
از	O
خلاقيت	O
هنري	O
برخوردار	O
باشند	O
،	O
در	O
دو	O
بخش	O
کمتر	O
از	O
15	O
دقيقه	O
و	O
بالاتر	O
از	O
15	O
دقيقه	O
در	O
اين	O
جشنواره	O
عرضه	O
خواهند	O
شد	O
.	O

فيلم‌هاي	O
منتخب	O
در	O
مدت	O
برگزاري	O
جشن	O
تصوير	O
سال	O
،	O
همه	O
روزه	O
در	O
خانه	O
هنرمندان	O
ايران	B-LOC
،	O
به	O
نمايش	O
درمي‌آيند	O
.	O

بخش	O
جشنواره	O
جشنواره‌ها	O
همچون	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
با	O
همراهي	O
سازمان	O
سينمايي	O
کشور	O
،	O
فيلم‌هاي	O
برنده‌ي	O
جشنواره‌هاي	O
فيلم	O
برگزار	O
شده	O
در	O
طول	O
سال	B-DAT
1395	I-DAT
ايران	B-LOC
به	O
عنوان	O
بخش	O
جنبي	O
جشنواره	O
فيلم	O
تصوير	O
نمايش	O
داده	O
مي‌شوند	O
.	O

امسال	B-DAT
نيز	O
فيلم‌هاي	O
برنده	O
و	O
برگزيده	O
بخش	O
هنر	O
و	O
تجربه	O
جشنواره	O
فيلم	O
فجر	O
،	O
جشنواره	O
سينما	O
حقيقت	O
،	O
جشنواره	O
فيلم	O
کوتاه	O
تهران	B-LOC
و	O
جشن	O
خانه	O
سينما	O
از	B-DAT
اول	I-DAT
تا	I-DAT
بيستم	I-DAT
اسفندماه	I-DAT
1395	I-DAT
در	O
تالار	O
ناصري	O
خانه	O
هنرمندان	O
ايران	B-LOC
به	O
نمايش	O
درمي‌آيد	O
.	O

در	O
چهاردهمين	O
دوره	O
جشن	O
تصوير	O
سال	O
در	O
ادامه	O
رويکرد	O
ويژه	O
به	O
جوانان	O
جايزه	O
جوانان	O
زير	O
25	O
سال	O
به	O
ياد	O
و	O
نام	O
محسن	B-PER
رسول‌الله	I-PER
،	O
هنرمند	O
جواني	O
که	O
شهريورماه	B-DAT
سال	I-DAT
1387	I-DAT
در	O
سانحه	O
سقوط	O
هواپيما	O
درگذشت	O
در	O
رشته‌هاي	O
عکاسي	O
،	O
گرافيک	O
،	O
کاريکاتور	O
و	O
فيلم	O
،	O
از	O
طريق	O
آراي	O
هيئت	O
داوري	O
خاص	O
هر	O
رشته	O
اهدا	O
خواهد	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
بخش	O
به	O
منظور	O
شناسايي	O
و	O
تشويق	O
استعدادهاي	O
جوان	O
کشور	O
،	O
براي	O
هر	O
يک	O
از	O
بخش‌هاي	O
عکاسي	O
(	O
پنج	O
رشته	O
)	O
،	O
کاريکاتور	O
،	O
گرافيک	O
،	O
پوستر	O
و	O
جشنواره	O
فيلم	O
تصوير	O
،	O
تنديس	O
ويژه	O
،	O
دو	O
ديپلم	O
افتخار	O
و	O
جوايز	O
نقدي	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
که	O
همچون	O
دوره‌هاي	O
گذشته	O
از	O
سوي	O
بنياد	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
هنري	I-ORG
محسن	I-ORG
رسول‌الله	I-ORG
اهدا	O
مي‌شود	O
.	O

مهلت	O
ارسال	O
آثار	O
از	O
15	B-DAT
آذر	I-DAT
تا	I-DAT
15	I-DAT
دي	I-DAT
ماه	I-DAT
1395	I-DAT
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
.	O

هنرمندان	O
علاقمند	O
به	O
شرکت	O
در	O
چهاردهمين	O
جشن	O
تصوير	O
سال	O
مي‌بايست	O
از	O
طريق	O
ثبت	O
نام	O
و	O
آپلود	O
در	O
سايت	O
تصوير	O
و	O
همچنين	O
ارسال	O
سي‌دي	O
و	O
دي‌وي‌دي	O
آثار	O
به	O
دبيرخانه	O
تصوير	O
سال	O
اقدام	O
کنند	O
.	O

