اوباما	B-PER
:	O
ترامپ	B-PER
به	O
زودی	O
با	O
واقعیت	O
مواجه	O
می‌شود	O
/	O
وضعیت	O
سوریه	B-LOC
آشفته	O
است	O

پایگاه	B-ORG
اطلاع	I-ORG
رسانی	I-ORG
و	I-ORG
خبری	I-ORG
جماران	I-ORG
-	O
تهران	B-LOC
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
در	O
سخنانی	O
از	O
پیش‌بینی	O
آینده	O
آمریکا	B-LOC
در	O
دوران	O
ریاست	O
جمهوری	O
ترامپ	B-PER
خودداری	O
کرد	O
اما	O
گفت	O
که	O
او	O
به	O
زودی	O
با	O
واقعیت	O
مواجه	O
خواهد	O
شد	O
.	O

اوباما	B-PER
همچنین	O
از	O
مردم	O
خواست	O
تا	O
به	O
ترامپ	B-PER
فرصت	O
دهند	O
.	O

به	O
جماران	B-ORG
،	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
،	O
رئیس‌جمهوری	O
آمریکا	B-LOC
دوشنبه	B-DAT
در	O
کنفرانس	O
خبری	O
پیش	O
از	O
سفر	O
به	O
اروپا	B-LOC
گفت	O
که	O
جانشین	O
جمهوری‌خواه	O
او	O
اگر	O
بخواهد	O
وعده‌های	O
جنجالی	O
کارزارهای	O
انتخاباتی‌اش	O
را	O
عملی	O
کند	O
،	O
با	O
واقعیت	O
مواجه	O
می‌شود	O
.	O

هدف	O
از	O
سفر	O
به	O
اروپا	B-LOC
این	O
است	O
که	O
به	O
متحدان	O
اروپایی	O
آمریکا	B-LOC
درباره	O
دونالد	B-PER
تراب	I-PER
،	O
رئیس‌جمهوری	O
منتخب	O
آمریکا	B-LOC
اطمینان	O
داده	O
شود	O
.	O

اوباما	B-PER
کسی	O
بود	O
که	O
بارها	O
ترامپ	B-PER
را	O
فردی	O
توصیف	O
کرد	O
که	O
مناسب	O
پست	O
ریاست	O
جمهوری	O
نیست	O
.	O

این	O
بار	O
هم	O
اوباما	B-PER
اذعان	O
کرد	O
که	O
نگران	O
جانشین	O
آتی	O
خود	O
است	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
اخراج	O
میلیون‌ها	O
مهاجر	O
،	O
لغو	O
معاهده‌های	O
دفاعی	O
دوجانبه	O
با	O
ناتو	B-ORG
و	O
ژاپن	B-LOC
و	O
کنار	O
کشیدن	O
از	O
توافق‌های	O
جهانی	O
درباره	O
برنامه	O
هسته‌ای	O
ایران	B-LOC
و	O
محیط	O
زیست	O
،	O
همچون	O
حفاری	O
آسان	O
نیست	O
.	O

اوباما	B-PER
گفت	O
:	O
فارغ	O
از	O
اینکه	O
او	O
با	O
چه	O
تجربه	O
و	O
تصوری	O
به	O
این	O
دفتر	O
می‌آید	O
،	O
این	O
دفتر	O
او	O
را	O
بیدار	O
می‌کند	O
.	O

واقعیت	O
خود	O
را	O
اثبات	O
می‌کند	O
.	O

اوباما	B-PER
گفت	O
که	O
در	O
جریان	O
دیدار	O
با	O
ترامپ	B-PER
در	O
کاخ	B-LOC
سفید	I-LOC
به	O
او	O
گفته	O
است	O
که	O
اقداماتش	O
می‌تواند	O
بازارها	O
،	O
تانک‌ها	O
و	O
احساسات	O
مردمی	O
را	O
به	O
حرکت	O
وادار	O
کند	O
.	O

رئیس‌جمهوری	O
آمریکا	B-LOC
همچنین	O
درباره	O
تعطیلی	O
زندان	B-LOC
گو	I-LOC
آن	I-LOC
تا	I-LOC
نام	I-LOC
و	I-LOC
گفت	O
که	O
تعطیل	O
نشدن	O
آن	O
تقصیر	O
محدودیت‌های	O
کنگره	B-ORG
بوده	O
است	O
.	O

او	O
گفت	O
هنوز	O
هم	O
ترجیح	O
می‌دهد	O
که	O
زندانیان	O
گو	B-LOC
آن	I-LOC
تا	I-LOC
نام	I-LOC
و	I-LOC
به	O
زندان‌های	O
دیگری	O
تحت	O
نظارت	O
آمریکا	B-LOC
منتقل	O
شوند	O
.	O

او	O
تاکید	O
کرد	O
:	O
کنگره	B-ORG
با	O
من	O
مخالف	O
است	O
؛	O
همین‌طور	O
رئیس‌جمهوری	O
منتخب	O
.	O

اوباما	B-PER
در	O
بخش	O
دیگری	O
از	O
سخنانش	O
به	O
مساله	O
مهاجران	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
از	O
ترامپ	B-PER
خواست	O
به	O
مهاجران	O
کودکی	O
که	O
وارد	O
آمریکا	B-LOC
شدند	O
،	O
اجازه	O
ماندن	O
بدهد	O
.	O

او	O
گفت	O
:	O
طبق	O
قانون	O
سال	B-DAT
2012	I-DAT
به	O
کودکان	O
مهاجر	O
وضعیت	O
حقوقی	O
مشخصی	O
می‌دهد	O
.	O

اکثر	O
مردم	O
آمریکا	B-LOC
نمی‌خواهند	O
شاهد	O
این	O
باشند	O
که	O
این	O
افراد	O
دوباره	O
خود	O
را	O
پنهان	O
کنند	O
.	O

او	O
بار	O
دیگر	O
کنگره	B-ORG
را	O
مقصر	O
تعطیل	O
نشدن	O
گو	B-LOC
آن	I-LOC
تا	I-LOC
نام	I-LOC
و	I-LOC
دانست	O
و	O
از	O
اینکه	O
دولت	O
او	O
در	O
حالی	O
کنار	O
می‌رود	O
که	O
«	O
»	O
رسوایی	O
مهمی	O
«	O
»	O
به	O
بار	O
نیاورده	O
،	O
تقدیر	O
کرد	O
.	O

رئیس‌جمهوری	O
آمریکا	B-LOC
همچنین	O
با	O
اشاره	O
به	O
سوریه	B-LOC
گفت	O
که	O
هر	O
روز	O
به	O
یافتن	O
راهی	O
برای	O
کاستن	O
از	O
درد	O
و	O
رنج	O
سوری‌ها	O
فکر	O
می‌کند	O
.	O

او	O
شرایط	O
سوریه	B-LOC
را	O
«	O
»	O
درهم	O
و	O
برهم	O
و	O
آشفته	O
«	O
»	O
توصیف	O
کرد	O
.	O

او	O
گفت	O
:	O
دولت	O
من	O
تلاش	O
بسیاری	O
کرد	O
تا	O
یک	O
راه‌حل	O
سیاسی	O
یافت	O
شود	O
.	O

این	O
تلاش‌ها	O
را	O
می‌توان	O
با	O
تلاش‌ها	O
برای	O
حل	O
درگیری	O
در	O
لیبی	B-LOC
مقایسه	O
کرد	O
.	O

در	O
سوریه	B-LOC
شرایط	O
بسیار	O
پیچیده‌تر	O
است	O
و	O
از	O
هر	O
طرفی	O
شاهد	O
جنگ	O
نیابتی	O
هستیم	O
.	O

دولت	O
من	O
به	O
تلاش‌هایش	O
برای	O
یافتن	O
فرمولی	O
برای	O
پایان	O
این	O
درد	O
و	O
رنج	O
ادامه	O
می‌دهد	O
.	O

رئیس‌جمهوری	O
کنونی	O
آمریکا	B-LOC
بار	O
دیگر	O
به	O
دونالد	B-PER
تراب	I-PER
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
که	O
«	O
»	O
او	O
می‌داند	O
که	O
زمانی	O
که	O
نامزد	O
باشید	O
و	O
حرف	O
بی‌ملاحظه‌ای	O
بزنید	O
با	O
زمانی	O
که	O
همان	O
کلمات	O
از	O
دهان	O
یک	O
رئیس‌جمهور	O
بیرون	O
بیاید	O
بسیار	O
تفاوت	O
دارد	O
«	O
»	O
.	O
او	O
تاکید	O
کرد	O
که	O
با	O
سخنان	O
یک	O
رئیس‌جمهور	O
،	O
شاخص‌های	O
مالی	O
بازارها	O
تغییر	O
می‌کند	O
و	O
دولت‌های	O
خارجی	O
هم	O
به	O
دقت	O
سخنان	O
را	O
بررسی	O
می‌کنند	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
در	O
مساله	O
امینت	O
ملی	O
باید	O
«	O
»	O
اندکی	O
دقت	O
«	O
»	O
داشت	O
تا	O
«	O
»	O
اشتباهات	O
مرگبار	O
«	O
»	O
رخ	O
ندهد	O
.	O

در	O
حالی	O
که	O
9	B-DAT
هفته	I-DAT
تا	O
روی	O
کار	O
آمدن	O
ترامپ	B-PER
زمان	O
باقی	O
است	O
،	O
اوباما	B-PER
این	O
بحث	O
را	O
مطرح	O
کرد	O
که	O
مهاجران	O
برای	O
اقتصاد	O
آمریکا	B-LOC
خوب	O
هستند	O
.	O

ترامپ	B-PER
از	O
مخالفان	O
سرسخت	O
مهاجران	O
است	O
و	O
تمایلی	O
بسیاری	O
برای	O
اخراج	O
و	O
محدود	O
کردن	O
مهاجران	O
غیرقانونی	O
نشان	O
می‌دهد	O
.	O

با	O
این	O
حال	O
اوباما	B-PER
گفت	O
،	O
گمان	O
می‌کند	O
که	O
ترامپ	B-PER
باید	O
«	O
»	O
سیگنال‌هایی	O
برای	O
وحدت	O
مردم	O
«	O
»	O
بفرستد	O
؛	O
مردمی	O
که	O
از	O
کارزار	O
انتخاباتی	O
او	O
منزجر	O
شدند	O
.	O

او	O
در	O
کنفرانس	O
خبری	O
خود	O
به	O
ترامپ	B-PER
توصیه	O
کرد	O
که	O
به	O
سمت	O
جلب	O
حمایت	O
گروه‌های	O
اقلیت	O
و	O
یا	O
زنان	O
و	O
یا	O
سایر	O
افرادی	O
که	O
از	O
فتوا	O
کارزار	O
انتخاباتی	O
او	O
نگران	O
هستند	O
،	O
حرکت	O
کند	O
.	O

رئیس‌جمهوری	O
آمریکا	B-LOC
همچنین	O
از	O
جناح‌های	O
سیاسی	O
متفاوت	O
خواست	O
تا	O
به	O
ترامپ	B-PER
فرصت	O
تشکیل	O
تیم	O
دهند	O
و	O
مردم	O
آمریکا	B-LOC
ظرف	O
چند	O
سال	O
آتی	O
او	O
را	O
قضاوت	O
کنند	O
.	O

اوباما	B-PER
در	O
این	O
کنفرانس	O
خبری	O
جزئیاتی	O
هم	O
از	O
دیدار	O
خود	O
با	O
ترامپ	B-PER
را	O
شرح	O
داد	O
و	O
گفت	O
که	O
در	O
گفت‌وگوی	O
طولانی	O
خود	O
با	O
او	O
بر	O
اهمیت	O
یافتن	O
همکاران	O
مورد	O
اعتماد	O
تاکید	O
کرده	O
است	O
.	O

اوباما	B-PER
همچنین	O
به	O
دوران	O
روی	O
کار	O
آمدن	O
خود	O
در	O
بحبوحه	O
بحران	O
اقتصادی	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
که	O
ترامپ	B-PER
«	O
»	O
زمان	O
و	O
مکان	O
«	O
»	O
بهتری	O
برای	O
اتخاذ	O
«	O
»	O
تصمیم‌های	O
عاقلانه	O
«	O
»	O
دارد	O
.	O

رئیس‌جمهوری	O
آمریکا	B-LOC
همچنین	O
از	O
دموکرات‌ها	O
خواست	O
تا	O
دست	O
از	O
رقابت	O
نکشند	O
.	O

اشاره	O
او	O
به	O
شکست	O
هیلاری	B-PER
کلینتون	I-PER
دموکرات	O
در	O
مقابل	O
رقیب	O
جمهوری‌خواهش	O
دونالد	B-PER
تراب	I-PER
بود	O
.	O

او	O
به	O
کارزار	O
انتخاباتی	O
خودش	O
در	O
هشت	B-DAT
سال	I-DAT
پیش	I-DAT
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
که	O
برای	O
پیروزی	O
در	O
ایالت‌هایی	O
مثل	O
آیووا	B-LOC
زمان	O
بسیاری	O
صرف	O
کرد	O
و	O
به	O
همه	O
جا	O
رفت	O
و	O
با	O
همه	O
دیدار	O
کرد	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
علت	O
پیروزی‌اش	O
،	O
صرف	O
زمان	O
زیاد	O
بوده	O
است	O
.	O

او	O
از	O
دموکرات‌ها	O
خواست	O
تا	O
به	O
«	O
»	O
رقابت	O
در	O
سطح	O
ریشه‌ای	O
«	O
»	O
بپردازند	O
.	O

کلینتون	B-PER
در	O
جریان	O
انتخابات	O
امسال	B-DAT
عمده	O
زمان	O
خود	O
را	O
صرف	O
جلب	O
حمایت	O
ایالت‌های	O
کلیدی	O
و	O
یا	O
ایالت‌هایی	O
کرد	O
که	O
بیشتر	O
به	O
سمت	O
جمهوری	O
خواهان	O
متمایل	O
بودند	O
اما	O
نتوانست	O
موفق	O
عمل	O
کند	O
.	O

رئیس‌جمهوری	O
آمریکا	B-LOC
در	O
بخش	O
دیگری	O
از	O
سخنانش	O
متحدان	O
ایالات	B-LOC
متحده	I-LOC
آمریکا	I-LOC
را	O
مطمئن	O
ساخت	O
که	O
جانشین	O
او	O
از	O
ناتو	B-ORG
حمایت	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
در	O
جریان	O
سفرهایش	O
به	O
یونان	B-LOC
،	O
آلمان	B-LOC
و	O
پرو	B-LOC
بر	O
تعهد	O
دونالد	B-PER
تراب	I-PER
به	O
ناتو	B-ORG
تاکید	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

ترامپ	B-PER
در	O
کم	O
پین‌های	O
انتخاباتی	O
خودش	O
گفته	O
بود	O
که	O
سایر	O
اعضای	O
ناتو	B-ORG
به	O
اندازه	O
کافی	O
فعالیت	O
ندارند	O
.	O

اوباما	B-PER
گفت	O
که	O
در	O
طول	O
این	O
سفر	O
او	O
می‌تواند	O
اطمینان‌هایی	O
به	O
وجود	O
آورد	O
و	O
این	O
«	O
»	O
یکی	O
از	O
بهترین	O
کارایی‌های	O
این	O
سفر	O
است	O
«	O
»	O
.	O
احتمالا	O
اوباما	B-PER
قرار	O
است	O
از	O
سفرش	O
به	O
اروپا	B-LOC
برای	O
آرام	O
کردن	O
رهبران	O
جهان	O
درباره	O
فعالیت‌های	O
آتی	O
دونالد	B-PER
تراب	I-PER
به	O
عنوان	O
رئیس‌جمهوری	O
آتی	O
آمریکا	B-LOC
استفاده	O
کند	O
.	O

منبع	O
:	O
ایسنا	B-ORG
انتهای	O
پیام	O
/	O
