پيکر	O
10	O
شهيد	O
گمنام	O
دفاع	O
مقدس	O
در	O
استان	B-LOC
کرمان	I-LOC
تشييع	O
و	O
خاک‌سپاري	O
شد	O

پيکر	O
پاک	O
10	O
شهيد	O
گمنام	O
دوران	O
دفاع	O
مقدس	O
بر	O
دوش	O
مردم	O
شهيدپرور	O
شهرهاي	O
مختلف	O
استان	B-LOC
کرمان	I-LOC
تشييع	O
و	O
به	O
خاک	O
سپرده	O
شدند	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايرنا	B-ORG
اين	O
شهدا	O
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
ششم	I-DAT
آذر	I-DAT
با	O
استقبال	O
مسئولان	O
و	O
مردم	O
وارد	O
کرمان	B-LOC
و	O
امروز	B-DAT
هم‌زمان	O
با	O
28	B-DAT
صفر	I-DAT
سالروز	O
رحلت	O
پيامبر	B-PER
گرامي	I-PER
اسلام	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
و	O
شهادت	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
مجتبي	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
در	O
نقاط	O
مختلف	O
استان	O
تشييع	O
و	O
تدفين	O
شدند	O
.	O

مديرکل	O
حفظ	B-ORG
آثار	I-ORG
و	I-ORG
نشر	I-ORG
ارزش‌هاي	I-ORG
دفاع	I-ORG
مقدس	I-ORG
استان	I-ORG
کرمان	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
حرکت	O
کاروان‌هاي	O
10	O
شهيد	O
گمنام	O
از	O
مسيرهاي	O
مختلف	O
در	O
استان	O
گفت	O
:	O
کاروان	O
حامل	O
پيکر	O
مطهر	O
سه	O
شهيد	O
گمنام	O
از	O
مسير	O
روستاي	B-LOC
اسماعيل‌آباد	I-LOC
و	O
حجت‌آباد	B-LOC
،	O
شهر	B-LOC
جوپار	I-LOC
،	O
روستاهاي	O
محي‌آباد	B-LOC
،	O
قناتغستان	B-LOC
،	O
عرب‌آباد	B-LOC
و	O
سنج	B-LOC
وارد	O
شهر	B-LOC
ماهان	I-LOC
از	O
توابع	O
شهرستان	B-LOC
کرمان	I-LOC
شده	O
و	O
مورد	O
استقبال	O
و	O
مشايعت	O
مردم	O
قرار	O
گرفتند	O
و	O
امروزدوشنبه	B-DAT
هشتم	I-DAT
آذر	I-DAT
به	O
خاک	O
سپرده	O
شدند	O
.	O

سرهنگ	O
محمدمهدي	B-PER
ابوالحسن	I-PER
افزود	O
:	O
پيکر	O
سه	O
شهيد	O
گمنام	O
از	O
مسير	O
شهرستان‌هاي	O
جيرفت	B-LOC
،	O
عنبرآباد	B-LOC
،	O
رودبار	B-LOC
جنوب	I-LOC
و	O
روستاهاي	O
منتهي	O
به	O
شهر	B-LOC
زهک	I-LOC
لوت	I-LOC
مورد	O
استقبال	O
مشتاقان	O
و	O
دوستداران	O
شهدا	O
قرار	O
گرفتند	O
و	O
امروز	B-DAT
در	O
مناطق	O
مختلف	O
اين	O
شهر	O
از	O
توابع	O
شهرستان	B-LOC
رودبار	I-LOC
جنوب	I-LOC
به	O
خاک	O
سپرده	O
شدند	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
کاروان	O
حامل	O
2	O
شهيد	O
گمنام	O
شهر	B-LOC
نگار	I-LOC
نيز	O
از	O
مسيرهاي	O
باغ	B-LOC
ين	I-LOC
،	O
بردسير	B-LOC
و	O
روستاي	B-LOC
دشت	I-LOC
کار	I-LOC
وارد	O
اين	O
شهر	O
شد	O
و	O
کاروان	O
2	O
شهيد	O
گمنام	O
شهر	B-LOC
اندوه	I-LOC
بخش	O
شهداد	B-LOC
از	O
مسيرهاي	O
سير	B-LOC
،	O
چهار	B-LOC
فرسخ	I-LOC
،	O
شهداد	B-LOC
،	O
تکاب	B-LOC
شمالي	I-LOC
و	O
همت‌آباد	B-LOC
در	O
ميان	O
استقبال	O
مردم	O
اندوه	B-LOC
به	O
اين	O
شهر	O
رسيد	O
و	O
هر	O
يک	O
از	O
شهدا	O
در	O
يکي	O
از	O
بخش‌هاي	O
اين	O
منطقه	O
به	O
خاک	O
سپرده	O
شدند	O
.	O

يکي	O
از	O
2	O
شهيدي	O
که	O
در	O
شهر	B-LOC
نگار	I-LOC
به	O
خاک	O
سپرده	O
شد	O
،	O
17	O
ساله	O
و	O
دوم	B-DAT
فروردين	I-DAT
1362	I-DAT
در	O
عمليات	O
والفجر	O
منطقه	O
فکه	B-LOC
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

شهيد	O
ديگر	O
اين	O
منطقه	O
سوم	B-DAT
اسفند	I-DAT
1362	I-DAT
در	O
عمليات	O
خيبر	O
و	O
جزيره	B-LOC
مجنون	I-LOC
در	O
سن	O
26	O
سالگي	O
شهيد	O
شد	O
.	O

شهيد	O
گمنام	O
شهر	B-LOC
زهک	I-LOC
لوت	I-LOC
در	O
جنوب	B-LOC
استان	I-LOC
کرمان	I-LOC
متعلق	O
به	O
عمليات	O
والفجر	O
يک	O
در	O
منطقه	O
فکه	B-LOC
است	O
که	O
21	B-DAT
فروردين	I-DAT
1362	I-DAT
در	O
سن	O
17	O
سالگي	O
به	O
درجه	O
رفيع	O
شهادت	O
نائل	O
آمد	O
.	O

شهيد	O
ديگر	O
اين	O
منطقه	O
در	O
سن	O
29	O
سالگي	O
و	O
20	B-DAT
بهمن	I-DAT
سال	I-DAT
1364	I-DAT
در	O
عمليات	O
والفجر	O
هشت	O
در	O
منطقه	O
فاوا	B-LOC
به	O
شهادت	O
رسيد	O
.	O

ديگر	O
شهيد	O
گمنام	O
شهر	B-LOC
زهک	I-LOC
لوت	I-LOC
17	O
ساله	O
و	O
در	O
عمليات	O
خيبر	O
در	O
جزيره	B-LOC
مجنون	I-LOC
سوم	B-DAT
اسفند	I-DAT
1362	I-DAT
به	O
شهادت	O
رسيد	O
که	O
در	O
اين	O
شهر	O
به	O
خاک	O
سپرده	O
شد	O
.	O

شهيد	O
گمنام	O
شهر	B-LOC
ماهان	I-LOC
نيز	O
22	O
ساله	O
و	O
سوم	B-DAT
دي	I-DAT
1365	I-DAT
در	O
عمليات	O
کربلاي	O
چهار	O
در	O
محلم	O
اختصاص	O
نداي	O
حق	O
را	O
لبيک	O
گفت	O
.	O

شهيد	O
گمنام	O
ديگر	O
اين	O
شهر	O
سوم	B-DAT
اسفند	I-DAT
1362	I-DAT
در	O
جزيره	B-LOC
مجنون	I-LOC
و	O
عمليات	O
خيبر	O
در	O
سن	O
18	O
سالگي	O
به	O
شهادت	O
رسيد	O
و	O
شهيد	O
گمنام	O
سوم	O
ماهان	B-LOC
در	O
سن	O
24	O
سالگي	O
21	B-DAT
فروردين	I-DAT
1362	I-DAT
در	O
عمليات	O
والفجر	O
يک	O
در	O
محل	O
فکه	B-LOC
شهد	O
شيرين	O
شهادت	O
را	O
نوشيد	O
.	O

شهداي	O
شهر	B-LOC
اندوه	I-LOC
نيز	O
به	O
ترتيب	O
32	O
ساله	O
سوم	B-DAT
اسفند	I-DAT
1362	I-DAT
در	O
عمليات	O
خيبر	O
و	O
در	O
جزيره	B-LOC
مجنون	I-LOC
و	O
شهيد	O
ديگر	O
19	O
ساله	O
و	O
21	B-DAT
فروردين	I-DAT
1362	I-DAT
در	O
عمليات	O
والفجر	O
يک	O
در	O
منطقه	O
فکه	B-LOC
به	O
شهادت	O
رسيدند	O
.	O

