چرا	O
پورحيدري	B-PER
محبوب	O
قلب‌ها	O
شد	O

محبوبيت	O
منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
بزرگ‌مرد	O
فوتبال	O
ايران	B-LOC
و	O
باشگاه	B-ORG
استقلال	I-ORG
اين	O
روزها	O
که	O
در	O
بين	O
ما	O
نيست	O
،	O
دوچندان	O
شده	O
و	O
همه	O
حرف	O
از	O
کارهاي	O
ارزشمندي	O
مي‌زنند	O
که	O
او	O
انجام	O
داده	O
اما	O
تابحال	O
کمتر	O
درباره	O
آن‌ها	O
صحبت	O
شده	O
بود	O
.	O

حالا	O
بسياري	O
از	O
دوستان	O
و	O
شاگردان	O
او	O
سخن	O
از	O
اتفاقاتي	O
به	O
زبان	O
مي‌آورند	O
که	O
نشان	O
مي‌دهد	O
چرا	O
پورحيدري	B-PER
پدر	O
استقلال	B-ORG
نام	O
گرفت	O
.	O

در	O
ادامه	O
اين	O
مطلب	O
نگاهي	O
داريم	O
به	O
برخي	O
از	O
نقل‌قول‌هاي	O
هم‌دوره	O
پورحيدري	B-PER
فقيد	O
:	O
مظلومي	B-PER
:	O
خيلي‌ها	O
پورحيدري	B-PER
را	O
زدند	O
اما	O
او	O
سکوت	O
کرد	O
پيشکسوت	O
استقلال	B-ORG
مي‌گويد	O
درگذشت	O
مرحوم	O
پورحيدري	B-PER
بعد	O
از	O
درگذشت	O
برادر	O
ش	O
ضربه	O
مهلکي	O
برا	O
يش	O
محسوب	O
مي‌شود	O
.	O

پرويز	B-PER
مظلومي	I-PER
درباره	O
درگذشت	O
مرحوم	O
منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
گفت	O
:	O
منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
نياز	O
به	O
تعريف	O
و	O
تمجيد	O
من	O
ندارد	O
.	O

او	O
هيچ‌گاه	O
به	O
دنبال	O
ماديات	O
نبود	O
و	O
اخلاقيات	O
برا	O
يش	O
خيلي	O
اهميت	O
داشت	O
.	O

خيلي‌ها	O
در	O
استقلال	B-ORG
به	O
او	O
ضربه	O
زدند	O
ولي	O
او	O
هميشه	O
سکوت	O
مي‌کرد	O
.	O

هيچ‌وقت	O
بد	O
کسي	O
را	O
نگفت	O
.	O

جامعه	O
ورزش	O
ما	O
يک	O
مرد	O
تمام‌عيار	O
را	O
از	O
دست	O
داد	O
.	O

او	O
يک	O
اسطوره	O
اخلاق	O
و	O
تعصب	O
به	O
شمار	O
مي‌رفت	O
.	O

من	O
به	O
خانواده	O
مرحوم	O
پورحيدري	B-PER
و	O
خانواده	O
بزرگ	O
ورزش	O
کشور	O
،	O
درگذشت	O
او	O
را	O
تسليت	O
مي‌گويم	O
.	O

وي	O
که	O
سال‌ها	O
تجربه	O
همکاري	O
در	O
کنار	O
منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
را	O
دارد	O
،	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
نظر	O
ش	O
راجع	O
به	O
اينکه	O
هيچ‌گاه	O
پورحيدري	B-PER
قهرماني	O
‌اش	O
با	O
استقلال	B-ORG
در	O
آسيا	B-LOC
را	O
در	O
بوق	O
و	O
کرنا	O
نکرد	O
چيست	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
بله	O
،	O
منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
فردي	O
بود	O
که	O
هيچ‌گاه	O
منم	O
منم	O
نداشت	O
.	O

او	O
يک	O
قهرماني	O
،	O
يک	O
نايب‌قهرماني	O
و	O
يک	O
سومي	O
براي	O
استقلال	B-ORG
گرفت	O
و	O
بگذريم	O
از	O
جام‌هاي	O
داخلي‌	O
اش	O
که	O
لازم	O
نيست	O
به	O
آن‌ها	O
اشاره	O
کنم	O
.	O

پورحيدري	B-PER
سرمايه	O
و	O
تمام	O
خانواده	O
‌اش	O
را	O
براي	O
استقلال	B-ORG
گذاشته	O
بود	O
.	O

من	O
خودم	O
شاهدم	O
که	O
بعد	O
از	O
انقلاب	O
چه	O
تلاشي	O
کرد	O
تا	O
استقلال	B-ORG
منحل	O
نشود	O
.	O

او	O
از	O
جيب	O
ش	O
براي	O
تيم	O
خرج	O
مي‌کرد	O
و	O
گاراژ	O
،	O
نمايشگاه	O
و	O
خانه	O
‌اش	O
را	O
براي	O
استقلال	B-ORG
فروخت	O
.	O

چک	O
شخصي	O
به	O
بازيکنان	O
مي‌داد	O
و	O
حتي	O
يک	O
بار	O
خانه	O
‌اش	O
را	O
براي	O
پاس	O
شدن	O
يک	O
چک	O
فروخت	O
.	O

زرينچه	B-PER
:	O
اگر	O
پورحيدري	B-PER
نبود	O
،	O
استقلال	B-ORG
هم	O
نبود	O
جواد	B-PER
زرينچه	I-PER
پيشکسوت	O
استقلال	B-ORG
هم	O
گفت	O
:	O
آقاي	O
پورحيدري	B-PER
مردي	O
پاک	O
و	O
صادق	O
بود	O
.	O

او	O
خيلي	O
علاقه‌مند	O
بود	O
که	O
همه	O
باهم	O
خوب	O
باشند	O
.	O

فردي	O
آرام	O
بود	O
که	O
بازيکنان	O
ش	O
را	O
هم	O
آرام	O
مي‌کرد	O
و	O
نمي‌گذاشت	O
بين	O
بازيکنان	O
ش	O
اختلافي	O
باشد	O
.	O

خوش‌اخلاقي	O
از	O
صفات	O
بارز	O
او	O
بود	O
.	O

همه	O
مي‌دانيم	O
که	O
پورحيدري	B-PER
از	O
جيب	O
ش	O
براي	O
استقلال	B-ORG
خرج	O
مي‌کرد	O
.	O

بازيکنان	O
هم	O
به	O
خاطر	O
اخلاق	O
خوب	O
او	O
،	O
هميشه	O
با	O
تمام	O
وجود	O
برا	O
يش	O
بازي	O
مي‌کردند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
به‌شخصه	O
خاطرات	O
زيادي	O
از	O
ايشان	O
دارم	O
.	O

يکي	O
از	O
بهترين	O
خاطرات	O
م	O
قهرماني	O
با	O
تيم	O
ملي	O
در	O
سال	B-DAT
98	I-DAT
و	O
در	O
بازي‌هاي	O
بانکوک	B-LOC
بود	O
.	O

بعد	O
از	O
آن	O
بازي‌ها	O
هم	O
که	O
ايشان	O
تيم	O
ملي	O
را	O
ترک	O
کرد	O
و	O
به	O
استقلال	B-ORG
برگشت	O
.	O

اين	O
نشان	O
مي‌داد	O
که	O
چقدر	O
پورحيدري	B-PER
استقلال	B-ORG
را	O
دوست	O
دارد	O
.	O

او	O
کسي	O
بود	O
که	O
اگر	O
حضور	O
نداشت	O
،	O
استقلال	O
ي	O
هم	O
نبود	O
.	O

بدون	O
شک	O
ايشان	O
زحمات	O
زيادي	O
براي	O
استقلال	B-ORG
کشيد	O
.	O

هرگاه	O
که	O
استقلال	O
به	O
او	O
نياز	O
داشت	O
،	O
پورحيدري	B-PER
حاضر	O
بود	O
و	O
به	O
اين	O
تيم	O
کمک	O
کرد	O
.	O

پيشکسوت	O
استقلال	B-ORG
در	O
پايان	O
و	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
با	O
توجه	O
به	O
درگذشت	O
چهار	O
پيشکسوت	O
استقلال	B-ORG
يعني	O
ناصر	B-PER
حجازي	I-PER
،	O
غلامحسين	B-PER
مظلومي	I-PER
،	O
رضا	B-PER
احدي	I-PER
و	O
منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
،	O
آيا	O
نياز	O
به	O
توجه	O
بيشتر	O
به	O
پيشکسوتان	O
وجود	O
ندارد	O
،	O
گفت	O
:	O
ما	O
که	O
هنوز	O
باور	O
نداريم	O
اين	O
چهارنفري	O
که	O
شما	O
اسم	O
برديد	O
از	O
دنيا	O
رفته	O
باشند	O
.	O

اصلاً	O
باورکردني	O
نيست	O
.	O

متأسفانه	O
خيلي	O
از	O
پيشکسوتان	O
مشکلاتي	O
دارند	O
ولي	O
غيرت	O
شان	O
اجازه	O
نمي‌دهد	O
که	O
اين	O
مشکلات	O
را	O
بيان	O
کنند	O
.	O

فرکي	B-PER
:	O
پورحيدري	B-PER
از	O
تيم	O
ملي	O
رفت	O
چون	O
عاشق	O
استقلال	B-ORG
بود	O
همچنين	O
حسين	B-PER
فرکي	I-PER
که	O
پس	O
از	O
جام	O
جهاني	O
1998	B-DAT
فرانسه	B-LOC
به‌عنوان	O
مربي	O
تيم	O
ملي	O
فوتبال	O
در	O
کنار	O
منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
قرار	O
گرفت	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
اين	O
خبر	O
واقعاً	O
تلخ	O
بود	O
.	O

آدم	O
روزي	O
مي‌آيد	O
و	O
روزي	O
مي‌رود	O
،	O
اما	O
اين‌که	O
در	O
اين	O
فاصله	O
از	O
خود	O
چه	O
چيزي	O
به‌جا	O
مي‌گذارد	O
،	O
مسئله	O
مهمي	O
است	O
.	O

منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
شخصيت	O
والايي	O
داشت	O
که	O
در	O
شرايط	O
مختلف	O
،	O
تغيير	O
نکرد	O
.	O

پورحيدري	B-PER
قبل	O
از	O
جام	O
ملت‌هاي	O
آسيا	B-LOC
2000	B-DAT
از	O
تيم	O
ملي	O
استعفا	O
داد	O
.	O

فرکي	B-PER
دراين‌باره	O
گفت	O
:	O
اين	O
مسئله	O
را	O
براي	O
اولين	O
بار	O
است	O
که	O
مي‌گويم	O
.	O

روزي	O
که	O
پيشنهاد	O
استقلال	B-ORG
به	O
منصور	B-PER
خان	I-PER
رسيد	O
،	O
من	O
کنار	O
ايشان	O
بودم	O
و	O
با	O
ماشين	O
به	O
سمت	O
فدراسيون	O
مي‌رفتيم	O
.	O

قرار	O
بود	O
در	O
جلسه	O
فدراسيون	O
شرکت	O
کنيم	O
که	O
در	O
آن	O
زمان	O
صفايي	B-PER
فراهاني	I-PER
در	O
مجموعه	B-LOC
ورزشي	I-LOC
شهيد	I-LOC
کشوري	I-LOC
بود	O
.	O

علي	B-PER
فتح‌الله	I-PER
زاده	I-PER
به	O
منصور	B-PER
خان	O
زنگ	O
زد	O
و	O
شرايط	O
استقلال	B-ORG
را	O
برا	O
يش	O
گفت	O
و	O
ايشان	O
بي‌درنگ	O
پذيرفت	O
که	O
به	O
استقلال	B-ORG
برود	O
.	O

او	O
درباره	O
علت	O
اين	O
تصميم	O
پورحيدري	B-PER
،	O
گفت	O
:	O
چرايي	O
اين	O
کار	O
کاملاً	O
مشخص	O
است	O
چون	O
او	O
از	O
جنس	O
استقلال	B-ORG
بود	O
و	O
عاشق	O
اين	O
تيم	O
بود	O
.	O

براي	O
همين	O
خيلي	O
سريع	O
پذيرفت	O
که	O
از	O
تيم	O
ملي	O
به	O
استقلال	B-ORG
برود	O
.	O

در	O
آن	O
زمان	O
مدت	O
زيادي	O
نبود	O
که	O
با	O
ايشان	O
همکار	O
بودم	O
،	O
اما	O
آن	O
چيزي	O
که	O
در	O
آن	O
لحظه	O
در	O
چهره	O
‌شان	O
ديدم	O
چيزي	O
جز	O
عشق	O
به	O
استقلال	B-ORG
نبود	O
.	O

فرکي	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
چه	O
خاطره	O
خاصي	O
از	O
منصور	B-PER
پورحيدري	I-PER
در	O
ذهن	O
دارد	O
،	O
گفت	O
:	O
منصور	B-PER
خان	O
هميشه	O
به	O
من	O
محبت	O
داشت	O
و	O
من	O
هم	O
احترام	O
زيادي	O
براي	O
ايشان	O
قائل	O
بودم	O
.	O

بعد	O
از	O
جام	O
جهاني	O
98	B-DAT
،	O
خداداد	B-PER
عزيزي	I-PER
به	O
تيم	O
ملي	O
دعوت	O
نمي‌شد	O
.	O

من	O
در	O
مسير	O
پرواز	O
به	O
کانادا	B-LOC
و	O
در	O
سفرهاي	O
مختلف	O
از	O
ايشان	O
مي‌خواستم	O
که	O
خداداد	B-PER
را	O
دعوت	O
کند	O
.	O

مردم	O
هم	O
دوست	O
داشتند	O
که	O
اين	O
اتفاق	O
صورت	O
بگيرد	O
و	O
منصور	B-PER
خان	O
هم	O
تمايل	O
داشت	O
،	O
اين	O
کار	O
را	O
بکند	O
.	O

درنهايت	O
ايشان	O
را	O
متقاعد	O
کردم	O
و	O
خداداد	B-PER
هم	O
کمک	O
زيادي	O
به	O
تيم	O
ملي	O
کرد	O
.	O

نسخه	O
چاپي	O
ارسال	O
به	O
دوستان	O
