اعتکاف	O
،	O
آب	O
حيات‌بخش	O
در	O
کوير	O
غفلت‌ها	O

حرا	B-ORG
:	O
اعتکاف	O
،	O
سنت	O
نيکوي	O
ديرپايي	O
است	O
که	O
از	O
پيامبران	O
به	O
يادگار	O
مانده	O
و	O
تا	O
امروز	O
ادامه	O
يافته	O
است	O
.	O

اين	O
برنامه	O
معنوي	O
،	O
هرساله	O
مشتاقان	O
و	O
طرفداران	O
بيشتري	O
مي‌يابد	O
؛	O
عبادتي	O
که	O
در	O
خلوت	O
انسان	O
با	O
پروردگار	O
مهربان	O
شکل	O
مي‌گيرد	O
و	O
دل‌هاي	O
شيفتگان	O
حضرت	O
ش	O
را	O
جلا	O
مي‌بخشد	O
.	O

مساجد	O
شهرهاي	O
مقدس	O
نجف	B-LOC
و	O
کربلا	B-LOC
و	O
کاظمين	B-LOC
و	O
سامرا	B-LOC
و	O
مشهد	B-LOC
و	O
قم	B-LOC
و	O
اصفهان	B-LOC
و	O
شيراز	B-LOC
و	O
بسياري	O
ديگر	O
از	O
شهرهاي	O
شيعه	O
،	O
خاطره	O
حضور	O
پرنور	O
نيايشگران	O
و	O
معتکفان	O
«	B-DAT
ايام	I-DAT
البيض	I-DAT
»	I-DAT
ماه	I-DAT
رجب	I-DAT
و	O
احياناً	O
دهه	B-DAT
آخر	I-DAT
ماه	I-DAT
رمضان	I-DAT
را	O
در	O
سينه	O
دارد	O
«	O
.	O
اعتکاف	O
»	O
از	O
واژه	O
عکس	O
گرفته	O
شده	O
و	O
به	O
معناي	O
توقف	O
در	O
مکاني	O
و	O
ماندن	O
در	O
آن	O
مکان	O
است	O
.	O

اين	O
واژه	O
در	O
اصطلاح	O
،	O
به	O
معناي	O
ماندن	O
و	O
توقف	O
سه‌روزه	O
و	O
بيش‌تر	O
از	O
آن	O
در	O
مسجد	O
جامع	O
،	O
به‌قصد	O
بندگي	O
و	O
راز	O
و	O
نياز	O
با	O
خالق	O
بي‌همتاست	O
و	O
به	O
کسي	O
که	O
چنين	O
عمل	O
عبادي	O
را	O
انجام	O
مي‌دهد	O
،	O
«	O
معتکف	O
»	O
گويند	O
.	O

اسلام	O
،	O
فکر	O
جدايي	O
از	O
زندگي	O
دنيا	O
و	O
گوشه‌نشيني	O
و	O
کناره‌گيري	O
از	O
مردم	O
و	O
به	O
تعبير	O
ديگر	O
رهبانيت	O
را	O
باطل	O
و	O
ناپسند	O
اعلام	O
کرد	O
،	O
اما	O
اعتکاف	O
را	O
به‌عنوان	O
فرصتي	O
براي	O
بازگشت	O
به	O
خويش	O
و	O
خدا	O
ي	O
خويش	O
قرار	O
داد	O
،	O
تا	O
کساني	O
که	O
از	O
هياهو	O
و	O
جنجال‌هاي	O
زندگي	O
مادي	O
خسته	O
مي‌شوند	O
،	O
بتوانند	O
چند	O
صباحي	O
با	O
خدا	O
ي	O
خود	O
خلوت	O
کنند	O
و	O
جان	O
و	O
روح	O
خود	O
را	O
با	O
خالق	O
هستي	O
ارتباط	O
دهند	O
،	O
و	O
با	O
توشه	O
معنوي	O
و	O
اعتقادي	O
راسخ	O
و	O
ايمان	O
و	O
اميدي	O
بيشتر	O
به	O
زندگي	O
خود	O
ادامه	O
دهند	O
و	O
خود	O
را	O
براي	O
صحنه‌هاي	O
خطر	O
و	O
جهاد	O
در	O
راه	O
خدا	O
آماده	O
سازند	O
و	O
هميشه	O
با	O
ياد	O
خدا	O
تلاش	O
کنند	O
و	O
خود	O
را	O
در	O
محضر	O
پروردگار	O
ببينند	O
و	O
از	O
نافرماني	O
او	O
بپرهيزند	O
و	O
به‌سوي	O
سعادت	O
دنيا	O
و	O
آخرت	O
گام	O
بردارند	O
.	O

قرآن	O
کريم	O
،	O
در	O
آيه	O
27	O
سوره	O
حديد	O
،	O
از	O
گوشه‌گيري	O
پيروان	O
عيسي	B-PER
مسيح	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
،	O
سخن	O
به	O
ميان	O
آورده	O
و	O
مي‌فرمايد	O
:	O
«	O
.	O
.	O
و	O
رهبانيت	O
ي	O
را	O
که	O
ابداع	O
پيروان	O
مسيح	B-PER
بود	O
،	O
براي	O
آن‌ها	O
مقرر	O
کرديم	O
تا	O
خشنودي	O
خداوند	O
را	O
به	O
دست	O
آورند	O
؛	O
پس	O
حق	O
آن	O
را	O
چنان	O
چه	O
بايسته	O
بود	O
،	O
مراعات	O
نکردند	O
»	O
.	O
علامه	O
طباطبايي	B-PER
رحمه‌الله	O
در	O
تفسير	O
اين	O
آيه	O
مي‌فرمايند	O
:	O
«	O
از	O
لحن	O
آيه	O
شريفه	O
برمي‌آيد	O
که	O
خداوند	O
،	O
در	O
ابتدا	O
رهبانيت	O
را	O
بر	O
پيروان	O
حضرت	B-PER
عيسي	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
مقرر	O
نکرده	O
بود	O
،	O
ولي	O
آن	O
را	O
مورد	O
تأييد	O
قرار	O
داد	O
»	O
.	O
هرچند	O
مسيحيان	O
به	O
دليل	O
زياده‌روي	O
در	O
اين	O
کار	O
مورد	O
نکوهش	O
قرار	O
گرفتند	O
،	O
ولي	O
دين	O
اسلام	O
،	O
عبادتي	O
به	O
نام	O
اعتکاف	O
پيش‌بيني	O
کرد	O
که	O
نوعي	O
خلوت‌گزيني	O
و	O
درون	O
انديشي	O
براي	O
ساختن	O
انسان‌ها	O
و	O
جلوگيري	O
از	O
خدا	O
فراموشي	O
و	O
خود	O
فراموشي	O
است	O
«	O
.	O
اعتکاف	O
»	O
راه‌کار	O
مناسب	O
و	O
درمان	O
مطلوبي	O
براي	O
بيماري	O
فراموشي	O
خود	O
و	O
خدا	O
ست	O
.	O

اعتکاف	O
در	O
اديان	O
ديگر	O
کسي	O
به‌درستي	O
نمي‌داند	O
که	O
اين	O
عبادت	O
،	O
از	O
چه	O
زماني	O
آغاز	O
و	O
کيفيت	O
اجزا	O
و	O
شرايط	O
آن	O
در	O
بدو	O
شکل‌گيري	O
چه	O
چيزهايي	O
بوده	O
است	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
آيه	O
125	O
سوره	O
بقره	O
،	O
مي‌توان	O
نتيجه	O
گرفت	O
که	O
اعتکاف	O
عملي	O
بوده	O
که	O
در	O
شريعت	O
ابراهيم	B-PER
از	O
مناسک	O
و	O
عبادات	O
الهي	O
محسوب	O
مي‌شده	O
و	O
پيروان	O
ايشان	O
به	O
اين	O
عمل	O
مبادرت	O
مي‌ورزيدند	O
و	O
لذا	O
ابراهيم	B-PER
و	O
اسماعيل	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
از	O
طرف	O
خداوند	O
موظف	O
شده	O
بودند	O
تا	O
محيط	O
لازم	O
را	O
براي	O
برپايي	O
اين	O
مراسم	O
مهيا	O
سازند	O
.	O

واگذاري	O
اين	O
مسئوليت	O
خطير	O
به	O
آن‌ها	O
،	O
گواه	O
بزرگي	O
بر	O
اهميت	O
عباداتي	O
چون	O
حج	O
،	O
اعتکاف	O
و	O
نماز	O
در	O
پيشگاه	O
خداوند	O
است	O
.	O

حضرت	B-PER
موسي	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
باآنکه	O
مسئوليت	O
سنگين	O
رهبري	O
و	O
هدايت	O
امت	O
را	O
به	O
دوش	O
داشت	O
،	O
براي	O
مدت‌زماني	O
آنان	O
را	O
ترک	O
و	O
براي	O
خلوت	O
با	O
محبوب	O
خويش	O
به	O
خلوتگاه	O
کوه	B-LOC
طور	I-LOC
شتافت	O
.	O

او	O
در	O
پاسخ	O
به	O
پرسش	O
خداوند	O
که	O
فرمود	O
:	O
چرا	O
قوم	O
خود	O
را	O
رها	O
کردي	O
و	O
باعجله	O
به‌سوي	O
ما	O
شتافتي	O
؟	O

عرض	O
کرد	O
:	O
پروردگارا	O
!	O

به‌سوي	O
تو	O
آمدم	O
تا	O
از	O
من	O
راضي	O
شوي	O
(	O
طه	O
:	O
83	O
و	O
84	O
)	O
بيت‌المقدس	B-LOC
از	O
مکان‌هايي	O
بود	O
که	O
همواره	O
عده	O
زيادي	O
از	O
انسان‌ها	O
،	O
براي	O
اعتکاف	O
در	O
آن	O
گرد	O
مي‌آمدند	O
و	O
به	O
راز	O
و	O
نياز	O
با	O
پروردگار	O
خويش	O
مشغول	O
مي‌شدند	O
.	O

بزرگ	O
اين	O
گروه	O
،	O
حضرت	B-PER
زکريا	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
بود	O
و	O
ازجمله	O
کساني	O
که	O
در	O
امر	O
اعتکاف	O
سرپرستي	O
مي‌نمود	O
حضرت	B-PER
مريم	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
است	O
.	O

قرآن	O
دراين‌باره	O
مي‌فرمايد	O
:	O
«	O
»	O
و	O
کفل‌ها	O
زکريا	B-PER
کل	O
ما	O
دخل	O
عليها	O
زکريا	B-PER
محراب	O
وجد	O
منها	O
رفقا	O
؛	O
کفالت	O
او	O
(	O
مريم	B-PER
)	O
را	O
زکريا	B-PER
بر	O
عهده	O
گرفت	O
و	O
هر	O
زمان	O
که	O
به	O
محل	O
عبادت	O
او	O
مي‌رفت	O
براي	O
او	O
غذايي	O
مهيا	O
مي‌ديد	O
عمران	O
:	O
37	O
از	O
قرآن	O
مجيد	O
(	O
مريم	O
:	O
16	O
و	O
17	O
)	O
استفاده	O
مي‌شود	O
که	O
حضرت	B-PER
مريم	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
آنگاه‌که	O
به‌افتخار	O
ملاقات	O
با	O
فرشته	O
الهي	O
نائل	O
آمد	O
از	O
مردم	O
بريده	O
بود	O
و	O
در	O
خلوت	O
به	O
سر	O
مي‌برد	O
.	O

علامه	O
طباطبائي	B-PER
مي‌فرمايد	O
:	O
گويا	O
مقصود	O
از	O
دوري	O
مريم	B-PER
از	O
مردم	O
،	O
بريدن	O
از	O
آنان	O
و	O
روي	O
آوردن	O
به	O
اعتکاف	O
براي	O
عبادت	O
بوده	O
است	O
.	O

طبق	O
روايات	O
اهل	O
سنت	O
،	O
در	O
دوران	O
جاهليت	O
هم	O
عملي	O
به‌عنوان	O
اعتکاف	O
در	O
ميان	O
مردم	O
رايج	O
بوده	O
است	O
و	O
مردم	O
توسط	O
اين	O
عمل	O
به	O
خداي	O
خود	O
تقرب	O
مي‌جسته‌اند	O
.	O

اجداد	O
پيامبر	B-PER
اسلام	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
از	O
پيروان	O
دين	O
حنيف	O
به	O
شمار	O
مي‌روند	O
.	O

اعتکاف	O
در	O
غارها	O
و	O
بيابان‌ها	O
و	O
کوه‌ها	O
،	O
به	O
عده‌اي	O
از	O
اين	O
حنفيان	O
نسبت	O
داده	O
شده	O
است	O
.	O

آنان	O
در	O
جاهاي	O
خلوتي	O
که	O
از	O
مردم	O
دور	O
بود	O
به	O
اعتکاف	O
پرداخته	O
و	O
خود	O
را	O
در	O
آن	O
محبوس	O
مي‌کردند	O
و	O
جز	O
براي	O
نيازهاي	O
شديد	O
و	O
ضروري	O
،	O
از	O
آن	O
خارج	O
نمي‌شدند	O
و	O
در	O
آن	O
اماکن	O
به	O
عبادت	O
و	O
تأمل	O
و	O
تفکر	O
در	O
هستي	O
پرداخته	O
و	O
در	O
جستجوي	O
راستي	O
و	O
حقيقت	O
بودند	O
.	O

آن‌ها	O
در	O
آن	O
اماکن	O
خاموش	O
و	O
آرام	O
مثل	O
غار	B-LOC
حرا	I-LOC
،	O
به	O
عبادت	O
مشغول	O
مي‌شدند	O
.	O

پيامبر	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
نيز	O
مانند	O
اجداد	O
خود	O
بر	O
دين	O
حنيف	O
يعني	O
دين	O
حضرت	B-PER
ابراهيم	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
بود	O
و	O
عبادات	O
متداول	O
آن	O
دين	O
و	O
ازجمله	O
اعتکاف	O
را	O
برپا	O
مي‌داشت	O
.	O

قبل	O
از	O
بعثت	O
حضرت	B-PER
محمد	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
نيز	O
غار	B-LOC
حرا	I-LOC
محل	O
عبادت	O
و	O
راز	O
و	O
نياز	O
بود	O
،	O
حضرت	B-PER
رسول	I-PER
اکرم	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
نيز	O
به	O
اعتکاف	O
در	O
آن	O
مکان	O
مشغول	O
مي‌شدند	O
و	O
در	O
انديشه	O
سرنوشت	O
بشريت	O
فرومي‌رفتند	O

