جايگاه	O
ارزشمند	O
علما	O
نشانگر	O
تلاش‌هاي	O
ويژه	O
مادران	O
اين	O
بزرگان	O
است	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
خبرگزاري	B-ORG
رسا	I-ORG
در	O
آمل	B-LOC
،	O
آيت‌الله	O
سيد	B-PER
رحيم	I-PER
توکل	I-PER
،	O
نماينده	O
مردم	O
مازندران	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
خبرگان	I-ORG
رهبري	I-ORG
امشب	B-DAT
در	O
مراسم	O
دهه	B-DAT
اول	I-DAT
ماه	I-DAT
صفر	I-DAT
که	O
در	O
مسجد	B-LOC
امام	I-LOC
رضا	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
آمل	B-LOC
برگزار	O
شد	O
اظهار	O
:	O
فرصت‌هاي	O
ارزشمند	O
و	O
گران‌قدري	O
در	O
اختيار	O
ما	O
قرار	O
دارد	O
که	O
بايد	O
از	O
آن	O
بهره‌گيري	O
شايسته‌اي	O
صورت	O
دهيم	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
حضرت	O
حق	O
به	O
همه	O
نيازهاي	O
انسان	O
جواب	O
داده	O
و	O
هر	O
امري	O
نياز	O
بود	O
را	O
براي	O
رفع	O
خواستار	O
ما	O
آفريده	O
است	O
تا	O
مشکلي	O
نداشته	O
باشيم	O
.	O

استاد	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
قم	I-ORG
بابيان	O
اين‌که	O
خداوند	O
متعال	O
همه‌چيز	O
را	O
براي	O
ما	O
آماده	O
کرده	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
انسان	O
بايد	O
با	O
رفع	O
نياز	O
خود	O
به‌مراتب	O
والا	O
دست	O
پيدا	O
کرده	O
و	O
اوج	O
بگيرد	O
و	O
همه	O
آسمان‌ها	O
و	O
زمين	O
براي	O
او	O
آفريده	O
شده	O
است	O
.	O

آيت‌الله	O
توکل	B-PER
اظهار	O
داشت	O
:	O
نياز	O
است	O
مراقبت	O
کنيم	O
تا	O
فرزندان	O
خوبي	O
داشته	O
باشيم	O
و	O
بايد	O
در	O
اين	O
راستا	O
دستورات	O
حضرت	O
حق	O
را	O
اجرايي	O
کرده	O
و	O
جامه	O
عمل	O
بپوشانيم	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
مازندران	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
خبرگان	I-ORG
رهبري	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
پروردگار	O
منان	O
راه‌هاي	O
موردنياز	O
رشد	O
خوب	O
فرزندان	O
را	O
فراهم	O
کرده	O
است	O
و	O
افرادي	O
که	O
اطلاع	O
ندارند	O
نپرسيدند	O
و	O
حضرت	O
حق	O
همه	O
اين	O
امور	O
را	O
براي	O
ما	O
داده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اگر	O
بشر	O
در	O
امور	O
فرزندان	O
خود	O
مراعات	O
لازم	O
را	O
صورت	O
دهد	O
از	O
برکات	O
بسياري	O
بهره‌مند	O
مي‌شود	O
که	O
در	O
غير	O
اين	O
صورت	O
تقصير	O
با	O
خود	O
او	O
است	O
و	O
نتوانست	O
به	O
نحوي	O
شايسته	O
گام	O
بردارد	O
.	O

استاد	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
قم	I-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
زماني	O
که	O
فرزند	O
در	O
رحم	O
مادر	O
است	O
هر	O
عملي	O
مادر	O
انجام	O
دهد	O
مانند	O
آن	O
بوده	O
که	O
فرزند	O
دارد	O
اين	O
کار	O
را	O
صورت	O
مي‌دهد	O
ازاين‌رو	O
ضرورت	O
دارد	O
به	O
اين	O
امر	O
مهم	O
توجه	O
کنيم	O
.	O

آيت‌الله	O
توکل	B-PER
بر	O
ضرورت	O
توجه	O
مادران	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
بيان	O
داشت	O
:	O
مادران	O
بايد	O
رعايت	O
شايسته‌اي	O
صورت	O
دهند	O
چون	O
تمام	O
رفتار	O
آنان	O
بر	O
روي	O
فرزندان	O
اثرگذار	O
است	O
و	O
مي‌تواند	O
در	O
آينده	O
او	O
ثمربخش	O
باشد	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
مازندران	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
خبرگان	I-ORG
رهبري	I-ORG
افزود	O
:	O
عمل	O
انسان	O
بسيار	O
اثرگذار	O
است	O
هرچند	O
فکر	O
کنيم	O
کوچک	O
است	O
و	O
ارزش	O
و	O
اهميتي	O
ندارد	O
که	O
بايد	O
در	O
تمام	O
اعمال	O
و	O
رفتار	O
خود	O
به	O
دنبال	O
رضايت	O
حضرت	O
حق	O
باشيم	O
و	O
تلاش	O
کنيم	O
براي	O
تقرب	O
خداوند	O
منان	O
گام	O
برداريم	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
بعضي	O
از	O
افراد	O
نورانيت	O
بسياري	O
پيدا	O
مي‌کنند	O
و	O
به	O
مقامات	O
ارزشمند	O
و	O
متعالي	O
دست	O
پيدا	O
مي‌رسند	O
که	O
اين	O
افراد	O
همواره	O
و	O
در	O
طول	O
زندگي	O
خود	O
در	O
مسير	O
نيکي‌ها	O
قدم	O
برداشته	O
و	O
مادران	O
نيز	O
در	O
رفتار	O
آنان	O
اثرگذار	O
بودند	O
.	O

استاد	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
قم	I-ORG
بر	O
ضرورت	O
توجه	O
به	O
حلال	O
و	O
حرام	O
در	O
امور	O
زندگي	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
بيان	O
داشت	O
:	O
انسان	O
بايد	O
نسبت	O
به	O
حلال	O
و	O
حرام	O
حساسيت	O
داشته	O
و	O
نکات	O
لازم	O
را	O
توجه	O
کند	O
تا	O
فرزند	O
ما	O
در	O
آينده	O
نور	O
چشم	O
امام	B-PER
زمان	I-PER
(	I-PER
حج	I-PER
)	I-PER
شود	O
.	O

آيت‌الله	O
توکل	B-PER
اظهار	O
داشت	O
:	O
اگر	O
فرزندمان	O
در	O
آينده	O
بد	O
باشند	O
بايد	O
به	O
خودمان	O
رجوع	O
کنيم	O
که	O
ثمره	O
بد	O
عمل	O
کردن	O
ما	O
بوده	O
است	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
بوده	O
که	O
خود	O
را	O
منزه	O
مي‌دانيم	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
مازندران	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
خبرگان	I-ORG
رهبري	I-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
مادران	O
بزرگان	O
و	O
علما	O
مراعات	O
و	O
تلاش	O
بسياري	O
کردند	O
که	O
فرزندان	O
آنان	O
به	O
مقامات	O
ارزشمندي	O
دست	O
پيدا	O
کردند	O
.	O

گفتني	O
است	O
،	O
هم‌زمان	O
با	O
ماه‌هاي	O
محرم	B-DAT
و	O
صفر	B-DAT
،	O
ويژه‌برنامه	O
معرفتي	O
و	O
بصيرتي	O
در	O
امام	O
زادگان	O
،	O
بقاع	O
متبرکه	O
و	O
مساجد	O
شهرستان	B-LOC
آمل	I-LOC
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

/	O
202	O
.	O

1314/ب	O
1	O

