رسوايي	O
تازه	O
در	O
ورزش	O
دووميداني	O

رسوايي	O
تازه‌اي	O
بر	O
ورزش	O
دووميداني	O
سايه	O
افکنده	O
است	O
.	O

بر	O
اساس	O
گزارش‌هايي	O
که	O
روزنامه	B-ORG
فرانسوي	I-ORG
لوموند	I-ORG
و	O
شبکه	B-ORG
يک	I-ORG
تلويزيون	I-ORG
آلمان	I-ORG
روز	B-DAT
جمعه	I-DAT
(	O
25	B-DAT
نوامبر	I-DAT
/	O
5	B-DAT
آذر	I-DAT
)	O
منتشر	O
کردند	O
،	O
نمايندگان	O
بلندپايه‌ي	O
فدراسيون	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
دووميداني	I-ORG
(	O
IAAF	B-ORG
)	O
سال‌هاي	O
متمادي	O
از	O
قهرمانان	O
دووميداني	O
که	O
مشکوک	O
به	O
استفاده	O
از	O
دوپينگ	O
بوده‌اند	O
،	O
مبالغ	O
هنگفتي	O
دريافت	O
کرده‌اند	O
.	O

شبکه	B-ORG
يک	I-ORG
تلويزيون	I-ORG
آلمان	I-ORG
در	O
سال	B-DAT
2014	I-DAT
مدارکي	O
مبني	O
بر	O
استفاده	O
از	O
دوپينگ	O
توسط	O
ليل	B-PER
يا	I-PER
شوبوخووا	I-PER
ارائه	O
کرد	O
که	O
باعث	O
شد	O
،	O
دادستاني	B-ORG
پاريس	I-ORG
در	O
اين	O
راستا	O
اقدام	O
کند	O
و	O
به	O
نتايج	O
غيرقابل‌تصوري	O
برسد	O
.	O

اين	O
شبکه	O
تلويزيوني	O
اکنون	O
بر	O
اساس	O
اسناد	O
دادستاني	B-ORG
پاريس	I-ORG
گزارش	O
مي‌دهد	O
که	O
تنها	O
از	O
سال	B-DAT
2011	I-DAT
به	O
بعد	O
دست‌کم	O
6	O
ورزشکار	O
روس	O
،	O
ليل	B-PER
يا	I-PER
شوبوخووا	I-PER
،	O
وال	B-PER
ري	I-PER
بور	I-PER
چين	I-PER
،	O
اولا	B-PER
او	I-PER
لاکان	I-PER
يس	I-PER
کي	I-PER
نا	I-PER
،	O
و	B-PER
لاديميرکان	I-PER
اي	I-PER
کين	I-PER
،	O
سرديکي	B-PER
ردياپکين	I-PER
و	O
اوليا	B-PER
زاريپووا	I-PER
،	O
مبالغي	O
بين	O
300	B-MON
هزار	I-MON
تا	I-MON
700	I-MON
هزار	I-MON
يورو	I-MON
بابت	O
حق‌السکوت	O
به	O
فدراسيون	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
دووميداني	I-ORG
پرداخته‌اند	O
.	O

بيشتر	O
بخوانيد	O
:	O
دوپينگ	O
ورزشکاران	O
روس	O
با	O
سازمان‌دهي	O
دولت	B-ORG
و	I-ORG
سازمان	I-ORG
امنيت	I-ORG
روسيه	I-ORG
اين	O
تنها	O
بخشي	O
از	O
فساد	O
دروني	O
فدراسيون	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
دووميداني	I-ORG
است	O
.	O

فهرست	O
قهرمانان	O
روس	O
در	O
رشته	O
دووميداني	O
که	O
متهم	O
به	O
استفاده	O
از	O
مواد	O
نيروزا	O
شده‌اند	O
شامل	O
23	O
نفر	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
فهرست	O
نام	O
الميرا	B-PER
آلمبکووا	I-PER
،	O
ايوان	B-PER
نوسکوف	I-PER
،	O
ميخاي	B-PER
ريوف	I-PER
،	O
وراسوکولو	B-PER
واو	I-PER
و	O
دنيس	B-PER
استرکلوف	I-PER
نيز	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

اين	O
5	O
قهرمان	O
پياده‌روي	O
روس	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
از	O
سوي	O
دادگاه	B-ORG
عالي	I-ORG
ورزش	I-ORG
براي	O
مدت	O
4	O
سال	O
از	O
شرکت	O
در	O
مسابقات	O
بين‌المللي	O
محروم	O
شدند	O
.	O

آلمبکووا	B-PER
دو	O
بار	O
قهرمان	O
اروپا	B-LOC
بود	O
،	O
ريوف	O
در	O
سال	B-DAT
2013	I-DAT
مدال	O
نقره	O
مسابقات	O
قهرماني	O
جهان	O
را	O
ربود	O
،	O
استرکلوف	B-PER
و	O
نوسکوف	B-PER
در	O
مسابقات	O
قهرماني	O
اروپا	B-LOC
2014	B-DAT
مدال	O
برنز	O
کسب	O
کردند	O
و	O
سوکولووا	B-PER
قهرمان	O
مسابقات	O
جهاني	O
جوانان	O
در	O
سال	B-DAT
2003	I-DAT
بود	O
.	O

در	O
رأس	O
کشورهايي	O
که	O
ورزشکاران	O
آن	O
به	O
استفاده	O
از	O
دوپينگ	O
متهم	O
شده‌اند	O
،	O
روسيه	B-LOC
قرار	O
دارد	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
اکثر	O
ورزشکاران	O
اين	O
کشور	O
نتوانستند	O
در	O
رقابت‌هاي	O
المپيک	O
ريو	B-LOC
شرکت	O
کنند	O
.	O

لامينه	B-PER
ديسک	I-PER
:	O
اگر	O
بخواهم	O
از	O
روس‌ها	O
تقاضاي	O
پول	O
کنم	O
،	O
سراغ	O
پوتين	B-PER
مي‌روم	O
(	O
عکس	O
:	O
ديسک	B-PER
در	O
سمت	O
راست	O
پوتين	B-PER
)	O
بر	O
اساس	O
اسناد	O
دادستاني	B-ORG
پاريس	I-ORG
،	O
والنتين	B-PER
بالاخره	I-PER
،	O
رئيس	O
پيشين	O
فدراسيون	B-ORG
ملي	I-ORG
دووميداني	I-ORG
روسيه	I-ORG
و	O
حسابدار	O
پيشين	O
فدراسيون	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
دووميداني	I-ORG
،	O
دست‌کم	O
يک‌ميليون	B-MON
و	I-MON
500	I-MON
هزار	I-MON
يورو	I-MON
به	O
حساب	O
لامينه	B-PER
ديسک	I-PER
،	O
رئيس	O
پيشين	O
فدراسيون	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
دووميداني	I-ORG
واريز	O
کرده	O
است	O
.	O

ديسک	B-PER
اين	O
اتهام	O
را	O
به‌شدت	O
رد	O
کرده	O
و	O
گفته	O
است	O
:	O
«	O
من	O
هرگز	O
از	O
ورزشکاران	O
يا	O
والنتين	B-PER
پولي	O
درخواست	O
يا	O
دريافت	O
نکرده‌ام	O
.	O

اگر	O
بخواهم	O
از	O
روس‌ها	O
تقاضاي	O
پول	O
کنم	O
،	O
سراغ	O
پوتين	B-PER
(	O
رئيس‌جمهور	O
روسيه	B-LOC
)	O
مي‌روم	O
»	O
.	O
وعده‌هاي	O
پوچ	O
؟	O

رسوايي	O
تازه	O
در	O
فدراسيون	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
دووميداني	I-ORG
در	O
حالي	O
رخ	O
داده	O
است	O
که	O
سباستين	B-PER
کو	I-PER
،	O
رئيس	O
فدراسيون	O
نام‌برده	O
چندي	O
پيش	O
وعده	O
داده	O
بود	O
که	O
با	O
ايجاد	O
واحد	O
ضد	O
دوپينگ	O
جديد	O
،	O
به	O
مبارزه	O
جدي	O
با	O
اين	O
معضل	O
بپردازد	O
و	O
آبروي	O
ازدست‌رفته	O
فدراسيون	O
را	O
به	O
آن	O
بازگرداند	O
.	O

اما	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
که	O
شرايط	O
«	O
»	O
مافيايي	O
«	O
»	O
حاکم	O
بر	O
فدراسيون	O
،	O
امکان	O
زيادي	O
براي	O
افشاي	O
فساد	O
گسترده	O
در	O
درون	O
اين	O
نهاد	O
بلندپايه	O
ورزشي	O
نگذاشته	O
است	O
.	O

بيشتر	O
بخوانيد	O
:	O
دوپينگ	O
با	O
دست‌کاري	O
ژنتيکي	O
عضلات	O
در	O
ماه	B-DAT
اوت	I-DAT
2015	I-DAT
شبکه	B-ORG
يک	I-ORG
تلويزيون	I-ORG
آلمان	I-ORG
و	O
روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
»	I-ORG
سانتي	I-ORG
تايمز	I-ORG
«	O
»	O
مدارک	O
کافي	O
براي	O
آغاز	O
عمليات	O
«	O
»	O
پاک‌سازي	O
«	O
»	O
عناصر	O
فاسد	O
در	O
اين	O
رشته	O
ورزشي	O
را	O
در	O
اختيار	O
عموم	O
گذاشته	O
بودند	O
.	O

اين	O
دو	O
رسانه	O
حدود	O
12	O
هزار	O
آزمايش	O
خون	O
بيش	O
از	O
5	O
هزار	O
دونده	O
را	O
بررسي	O
کرده	O
و	O
به	O
اين	O
نتيجه	O
رسيده	O
بودند	O
که	O
درزمينهٔ	O
استفاده	O
از	O
مواد	O
نيروزا	O
سهل‌انگاري	O
گسترده‌اي	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
.	O

بر	O
اساس	O
اين	O
گزارش	O
،	O
احتمال	O
اينکه	O
يک‌سوم	O
برندگان	O
مدال‌هاي	O
رشته‌هاي	O
استفاده	O
در	O
مسابقات	O
المپيک	O
و	O
قهرماني	O
جهان	O
بين	B-DAT
سال‌هاي	I-DAT
2001	I-DAT
تا	I-DAT
2012	I-DAT
دوپينگ	O
کرده	O
باشند	O
،	O
زياد	O
است	O
.	O

در	O
گزارش	O
اوت	B-DAT
2015	I-DAT
شبکه	B-ORG
يک	I-ORG
تلويزيون	I-ORG
آلمان	I-ORG
تأکيد	O
شده	O
بود	O
که	O
آزمايش	O
خون	O
دست‌کم	O
10	O
تن	O
از	O
دوندگان	O
صاحب	O
مدال	O
المپيک	O
2012	B-DAT
لندن	B-LOC
مشکوک	O
بوده	O
است	O
.	O

