خطر	O
جدي	O
در	O
کمين	O
معيشت	O
داروسازان	O

شفا	B-ORG
آنلاين	I-ORG
:	O
رهبر	B-PER
مژدهي‌آذر	I-PER
،	O
رئيس	O
انجمن	B-ORG
داروسازان	I-ORG
ايران	I-ORG
و	O
مهدي	B-PER
سجادي	I-PER
،	O
دبير	O
انجمن	B-ORG
داروسازي	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
در	O
خصوص	O
وضعيت	O
دارويي	O
کشور	O
به	O
بحث	O
پرداخته‌اند	O
.	O

به	O
گزارش	O
شفا	B-PER
آنلاين	I-PER
:	O
به	O
نقل	O
از	O
سپيد	B-ORG
در	O
سال	B-DAT
90	I-DAT
طي	O
يک	O
تصميم	O
205	O
قلم	O
دارو	O
وارد	O
ليست	O
بيمه	O
شد	O
که	O
43	O
قلم	O
آن	O
در	O
فارماکوپه	O
نبود	O
.	O

نظر	O
شما	O
راجع	O
به	O
اين	O
اتفاق	O
چيست	O
؟	O

مهدي	B-PER
سجادي	I-PER
:	O
به	O
نظر	O
بنده	O
،	O
ظاهر	O
قضيه	O
حداقل	O
براي	O
بيماران	O
و	O
مصرف‌کنندگان	O
اتفاق	O
خوبي	O
بود	O
.	O

اما	O
بدي	O
ماجرا	O
آنجاست	O
که	O
وقتي	O
اقلام	O
دارويي	O
وارد	O
فهرست	O
تعهدات	O
بيمه‌اي	O
مي‌شود	O
،	O
بايد	O
بر	O
مبناي	O
منابع	O
پايدار	O
بودجه‌اي	O
اتفاق	O
بيفتد	O
.	O

در	O
آن	O
مقطع	O
اين	O
حرکت	O
را	O
بايد	O
سازمان‌هاي	O
بيمه‌گر	O
تأييد	O
مي‌کردند	O
.	O

در	O
آن	O
مقطع	O
اين	O
واکنش	O
را	O
از	O
سوي	O
سازمان‌هاي	O
بيمه‌گر	O
نديديم	O
و	O
بعد	O
از	O
گذشت	O
چند	O
سال	O
به	O
اين	O
نتيجه	O
رسيديم	O
که	O
نبايد	O
اين	O
فاجعه	O
رخ	O
مي‌داد	O
.	O

واقعيت	O
اين	O
است	O
که	O
بحث	O
کسري	O
منابع	O
پيش‌بيني‌نشده	O
در	O
سازمان‌هاي	O
بيمه‌گر	O
و	O
شايد	O
فشاري	O
که	O
از	O
سوي	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
تحميل	O
مي‌شود	O
،	O
کاملاً	O
گريبان‌گير	O
قسمت	O
خدمات	O
،	O
به‌ويژه	O
داروخانه‌ها	O
در	O
عرصه	O
خصوصي	O
و	O
دولتي	O
خواهد	O
شد	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
زنجيره	O
بسيار	O
معيوبي	O
از	O
داروخانه‌ها	O
و	O
شرکت‌هاي	O
پخش	O
داريم	O
و	O
مطالبات	O
بسيار	O
کلاني	O
که	O
در	O
اين	O
عرصه	O
جمع	O
شده	O
است	O
.	O

با	O
اضافه	O
بدون	O
برنامه‌ريزي	O
داروها	O
و	O
افزايش	O
پوشش‌هاي	O
بيمه‌اي	O
،	O
رضايتمندي	O
بيمار	O
حاصل	O
شده	O
است	O
،	O
اما	O
به	O
چه	O
بهايي	O
؟	O

اين	O
منابع	O
را	O
به	O
چه	O
صورتي	O
تأمين	O
مي‌کنيم	O
؟	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
از	O
جيب	O
بخش	O
خصوصي	O
هزينه	O
مي‌شود	O
.	O

همين‌	O
الآن	O
در	O
بخش	O
داروخانه‌اي	O
مطالبات	O
سازمان	B-ORG
بيمه	I-ORG
سلامت	I-ORG
در	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
به‌هيچ‌وجه	O
پرداخت	O
نشده	O
بود	O
و	O
سازمان	B-ORG
تأمين	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
پرداخت	O
از	O
دي‌ماه	O
در	O
تمام	O
شهرستان‌ها	O
را	O
هنوز	O
بدهکار	O
است	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
ميزان	O
سود	O
دارو	O
،	O
وضعيت	O
گردش	O
مالي	O
داروسازان	O
مشخص	O
است	O
!	O

نگران	O
هستيم	O
که	O
داروخانه‌ها	O
به‌زودي	O
نتوانند	O
تعهدات	O
خود	O
را	O
انجام	O
دهند	O
.	O

مژدهي‌آذر	B-PER
:	O
نظر	O
دکتر	O
سجادي	B-PER
صحيح	O
است	O
.	O

اينجا	O
دو	O
تا	O
مطلب	O
وجود	O
دارد	O
،	O
يکي	O
اينکه	O
تعدادي	O
دارو	O
بدون	O
اينکه	O
قبلاً	O
وارد	O
فارماکوپه	O
دارويي	O
ايران	B-LOC
شده	O
باشد	O
و	O
ارزشيابي	O
و	O
شناسنامه‌دار	O
شود	O
،	O
وارد	O
ليست	O
داروهاي	O
بيمه‌اي	O
شده	O
است	O
،	O
اين	O
اشکال	O
دارد	O
اما	O
اگر	O
فرض	O
کنيم	O
که	O
همه	O
اين	O
داروها	O
در	O
ليست	O
فارماکوپه	O
ايران	O
وجود	O
داشته	O
،	O
آيا	O
حتماً	O
بايد	O
وارد	O
ليست	O
داروهاي	O
سازمان‌هاي	O
بيمه‌اي	O
بشود	O
؟	O

بايد	O
اين	O
مشکل	O
که	O
سازمان‌هاي	O
بيمه‌اي	O
مشکل	O
منابع	O
مالي	O
دارند	O
،	O
حل	O
شود	O
.	O

ميليون‌ها	O
کارمند	O
و	O
کارگر	O
و	O
صاحب‌کار	O
سهميه	O
بيمه	O
خود	O
را	O
مي‌پردازند	O
.	O

کجاي	O
کار	O
اشکال	O
دارد	O
که	O
سازمان‌هاي	O
بيمه‌گر	O
ما	O
هميشه	O
مشکل	O
منابع	O
را	O
مطرح	O
مي‌کنند	O
؟	O

فکر	O
مي‌کنم	O
،	O
اگر	O
بخش	O
خصوصي	O
وارد	O
اين	O
کار	O
شده	O
و	O
عهده‌دار	O
و	O
متولي	O
بيمه	O
کارگري	O
مي‌شد	O
،	O
چنين	O
مشکلاتي	O
وجود	O
نداشت	O
.	O

تمام	O
اين‌ها	O
ناشي	O
از	O
اين	O
است	O
که	O
بهره‌وري	O
پايين	O
است	O
و	O
مديريت‌هاي	O
سوء	O
در	O
سازمان‌هاي	O
بيمه‌گر	O
داريم	O
که	O
مشکل	O
منابع	O
مالي	O
را	O
ايجاد	O
کرده	O
است	O
.	O

اصولاً	O
در	O
تمام	O
امور	O
به‌خصوص	O
کسب‌وکار	O
که	O
دولت	O
دخالت	O
دارد	O
،	O
مشکلات	O
فراواني	O
ايجادشده	O
است	O
مانند	O
عدم	O
رقابت‌پذيري	O
صنعت	O
ما	O
و	O
صادرها	O
منفي	O
دارو	O
و	O
.	O
.	O
.	O
حضور	O
حداکثري	O
سازمان‌هاي	O
دولتي	O
در	O
مسائل	O
اقتصادي	O
براي	O
کشور	O
نتايج	O
خوبي	O
نداشته	O
است	O
.	O

الآن	O
همان	O
آينده‌اي	O
است	O
که	O
قبلاً	O
پيش‌بيني	O
مي‌شد	O
.	O

اين	O
موضوع	O
شامل	O
سازمان‌هاي	O
بيمه‌اي	O
هم	O
مي‌شود	O
.	O

تصور	O
بنده	O
بر	O
اين	O
است	O
که	O
هر	O
دارويي	O
که	O
پروسه	O
تأييد	O
خود	O
را	O
از	O
طرف	O
وزارت	B-ORG
بهداشت	I-ORG
طي	O
کرد	O
،	O
حتماً	O
بايد	O
وارد	O
فارماکوپه	O
بيمه	O
شده	O
و	O
بيمار	O
بتواند	O
به‌راحتي	O
آن	O
را	O
دريافت	O
کند	O
.	O

وگرنه	O
در	O
آينده	O
دوباره	O
بيماران	O
با	O
داروهاي	O
گران‌قيمت	O
و	O
نسخه‌اي	O
که	O
پزشک	O
براي	O
آن‌ها	O
تجويز	O
مي‌کند	O
،	O
سرگردان	O
مي‌شوند	O
.	O

فرموديد	O
،	O
در	O
حال	O
حاضر	O
وضعيت	O
داروسازها	O
با	O
سازمان‌هاي	O
بيمه‌گر	O
به	O
مشکل	O
خورده	O
و	O
اختلالي	O
در	O
نحوه	O
پرداخت‌ها	O
و	O
بدهي‌ها	O
وجود	O
دارد	O
.	O

وضعيت	O
فعلي	O
چگونه	O
است	O
؟	O

مژدهي‌آذر	B-PER
:	O
مشکل	O
تأخير	O
پرداخت	O
سازمان‌هاي	O
بيمه‌گر	O
بايد	O
به‌يک‌باره	O
حل	O
شود	O
.	O

موضوع	O
پيچيده‌اي	O
نيست	O
.	O

حدود	O
35	O
سال	O
است	O
که	O
در	O
هيئت‌مديره	O
انجمن	O
هستم	O
و	O
در	O
شوراي	O
داروخانه	O
بوده‌ام	O
اما	O
راجع	O
به	O
مطالبات	O
داروخانه‌ها	O
درست	O
در	O
نقطه	O
اول	O
قرار	O
گرفته‌ايم	O
.	O

با	O
حضور	O
دکتر	O
کبريايي	B-PER
زاده	I-PER
و	O
دکتر	O
نوربخش	B-PER
اميدوار	O
بوديم	O
اين	O
مشکل	O
حل	O
شود	O
.	O

در	O
ابتداي	O
حضور	O
ايشان	O
در	O
صحنه	O
بيمه	O
تا	O
حدودي	O
مشکلات	O
حل	O
شد	O
،	O
اما	O
دوباره	O
در	O
بعضي	O
شهرستان‌ها	O
تأخير	O
طولاني	O
پرداخت	O
را	O
مشاهده	O
مي‌کنيم	O
.	O

پيام	O
من	O
به	O
مسئولان	O
سازمان	O
بيمه	O
اين	O
است	O
که	O
معيشت	O
اکثر	O
داروخانه‌ها	O
از	O
راه	O
فروش	O
دارو	O
تأمين	O
مي‌شود	O
.	O

از	O
ميان	O
داروسازان	O
تنها	O
اقليتي	O
هستند	O
که	O
چندين	O
شغل	O
دارند	O
.	O

اکثريت	O
داروسازان	O
تنها	O
راه	O
معيشت	O
شان	O
داروخانه	O
است	O
و	O
زماني	O
که	O
سازمان‌هاي	O
بيمه‌گر	O
به	O
تعهدات	O
خود	O
عمل	O
نمي‌کنند	O
،	O
معيشت	O
آن‌ها	O
در	O
بحران	O
اقتصادي	O
کشور	O
به	O
خطر	O
مي‌افتد	O
.	O

عواقب	O
اين	O
مسئله	O
چه	O
خواهد	O
بود	O
؟	O

مژدهي‌آذر	B-PER
:	O
اولين	O
پيامد	O
منفي‌اش	O
،	O
کمرنگ	O
شدن	O
خدمات	O
علمي	O
داروسازان	O
است	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
در	O
داروخانه‌هايي	O
که	O
فروش	O
پاييني	O
دارند	O
،	O
ارائه	O
خدمات	O
علمي	O
بسيار	O
چشم‌گير	O
است	O
؛	O
زيرا	O
آن‌ها	O
زمان	O
کافي	O
براي	O
صحبت	O
با	O
بيمار	O
را	O
دارند	O
تا	O
آنچه	O
در	O
دانشگاه	O
آموخته‌اند	O
،	O
به	O
بيمار	O
منتقل	O
کنند	O
.	O

زماني	O
که	O
اين	O
خدمات	O
علمي	O
به	O
صفر	O
برسد	O
،	O
دولت	O
،	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
،	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
از	O
داروخانه‌ها	O
ناراضي	O
مي‌شوند	O
که	O
مگر	O
اين	O
داروخانه‌ها	O
داروساز	O
ندارند	O
؟	O

درنتيجه	O
هويت	O
و	O
عزت	O
داروسازان	O
لطمه	O
مي‌خورد	O
.	O

بسياري	O
از	O
داروسازان	O
نيز	O
دست	O
از	O
کار	O
خود	O
مي‌کشند	O
و	O
به	O
کشورهاي	O
ديگر	O
مهاجرت	O
مي‌کنند	O
.	O

همه‌چيز	O
يک‌طرفه	O
است	O
يعني	O
اين	O
روزها	O
سازمان‌هاي	O
بيمه‌گر	O
از	O
2	O
تا	O
8	O
ماه	O
پرداخت	O
نداشته‌اند	O
اما	O
اگر	O
شما	O
در	O
پرداخت	O
مطالبات	O
بيمه	O
کارگري‌تان	O
کوتاهي	O
کنيد	O
،	O
شما	O
را	O
جريمه	O
مي‌کنند	O
.	O

آن‌ها	O
در	O
موقع	O
مقرر	O
مطالبات	O
خود	O
را	O
از	O
داروخانه‌ها	O
مي‌گيرند	O
اما	O
به	O
تعهدات	O
خود	O
پايبند	O
نيستند	O
.	O

در	O
روزهاي	O
گذشته	O
که	O
ما	O
پذيراي	O
مديران	O
عامل	O
شرکت‌هاي	O
داروسازي	O
،	O
شرکت‌هاي	O
پخش	O
و	O
داروسازها	O
بوده‌ايم	O
،	O
همه	O
از	O
کمبود	O
نقدينگي	O
به‌واسطه	O
ديرکرد	O
در	O
پرداخت	O
مطالبات	O
شان	O
گلايه	O
دارند	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
آماري	O
از	O
وضعيت	O
مطالبات	O
داريد	O
؟	O

مهدي	B-PER
سجادي	I-PER
:	O
زنجيره	O
دارويي	O
بايد	O
پيوستگي	O
در	O
نقدينگي	O
داشته	O
باشد	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
خدمات	O
دارويي	O
عمدتاً	O
به	O
بيمه	O
ارائه	O
مي‌شود	O
تا	O
زماني	O
که	O
ما	O
در	O
اين	O
قسمت	O
دچار	O
مشکلات	O
و	O
کسري	O
منابع	O
هستيم	O
،	O
اين	O
مشکل	O
به	O
همين	O
ترتيب	O
منتقل	O
مي‌شود	O
.	O

شرکت‌هاي	O
پخش	O
،	O
بيشترين	O
مطالبات	O
را	O
از	O
داروخانه‌ها	O
و	O
شرکت‌هاي	O
توليدي	O
هم	O
به	O
همين	O
ترتيب	O
،	O
مطالبات	O
زيادي	O
از	O
شرکت‌هاي	O
پخش	O
خواهند	O
داشت	O
.	O

در	O
اين	O
روند	O
صنعت	O
داروسازي	O
دچار	O
مشکل	O
مي‌شود	O
و	O
نمي‌توان	O
نيازهاي	O
دارويي	O
را	O
از	O
شرکت‌ها	O
تأمين	O
کرد	O
زيرا	O
به‌موقع	O
منابع	O
مالي	O
شان	O
پرداخت	O
نمي‌شود	O
.	O

اين	O
مسئله	O
باعث	O
مي‌شود	O
که	O
ازلحاظ	O
شرايط	O
تأمين	O
مواد	O
اوليه	O
بسته‌بندي	O
و	O
غيره	O
با	O
مشکل	O
مواجه	O
شوند	O
.	O

به	O
نظر	O
بنده	O
بايد	O
تأخير	O
در	O
پرداخت	O
بيمه‌ها	O
،	O
همه‌جانبه	O
منعکس	O
شود	O
و	O
در	O
قيمت‌گذاري	O
دارو	O
تجديدنظر	O
صورت	O
بگيرد	O
.	O

اگر	O
به	O
روال	O
سال‌هاي	O
اخير	O
پرداخت‌ها	O
با	O
تأخير	O
انجام	O
شوند	O
،	O
بايد	O
ضريبي	O
از	O
اين	O
تأخير	O
در	O
قيمت	O
دارو	O
لحاظ	O
شود	O
.	O

بالاخره	O
قيمت	O
دارو	O
شاخص‌هاي	O
مختلف	O
ي	O
ازجمله	O
قيمت	O
مواد	O
اوليه	O
،	O
تحقيقات	O
صورت	O
گرفته	O
و	O
.	O
.	O
.	O
دارد	O
که	O
تأخير	O
در	O
پرداخت‌ها	O
مي‌تواند	O
يکي	O
از	O
اين	O
شاخص‌ها	O
باشد	O
.	O

درحالي‌که	O
شرکت‌هاي	O
پخش	O
و	O
توزيع	O
بايد	O
کمبود	O
نقدينگي	O
خود	O
را	O
از	O
منابع	O
بانکي	O
تأمين	O
کنند	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
منابع	O
بانکي	O
با	O
درصدهايي	O
که	O
به	O
اين	O
منابع	O
اختصاص	O
داده	O
،	O
عملاً	O
سود	O
و	O
قيمت‌گذاري	O
دارو	O
را	O
به	O
حاشيه	O
مي‌برند	O
.	O

درنتيجه	O
متأسفانه	O
نمي‌توان	O
شرايط	O
مساعدي	O
را	O
براي	O
صنعت	O
داروسازي	O
به‌خصوص	O
توليدات	O
داخلي	O
ايجاد	O
کرد	O
.	O

وضعيت	O
داروهاي	O
وارداتي	O
ازجمله	O
داروهايي	O
که	O
نظير	O
توليد	O
آن	O
در	O
داخل	O
نيست	O
،	O
خيلي	O
بدتر	O
و	O
وخيم‌تر	O
مي‌شود	O
وقتي‌که	O
اين	O
داروها	O
،	O
داروهاي	O
خاص	O
باشند	O
.	O

بايد	O
توجه	O
داشت	O
که	O
در	O
طرح	O
تحول	O
نظام	O
سلامت	O
اين	O
داروها	O
تحت	O
پوشش	O
90	B-PCT
الي	I-PCT
95	I-PCT
درصدي	I-PCT
بيمه	O
قرار	O
گرفتند	O
که	O
عملاً	O
سود	O
4	B-PCT
الي	I-PCT
5	I-PCT
درصد	I-PCT
آن‌ها	O
به‌طور	O
کامل	O
از	O
بين	O
مي‌رود	O
.	O

