اظهارنظر	O
سيد	B-PER
حسن	I-PER
نصرالله	I-PER
در	O
مورد	O
انتخاب	O
ميشل	B-PER
عون	I-PER

به	O
گزارش	O
نما	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
تسنيم	B-ORG
،	O
مراسم	O
بزرگداشت	O
سالروز	O
شهادت	O
حاج	O
مصطفي	B-PER
شده	I-PER
از	O
فرماندهان	O
شهيد	O
حزب‌الله	B-ORG
آغاز	O
شد	O
.	O

سيد	B-PER
حسن	I-PER
نصرالله	I-PER
دبير	O
کل	O
حزب‌الله	B-ORG
لبنان	I-ORG
در	O
اين	O
مراسم	O
گفت	O
:	O
حاج	O
شده	B-PER
تمام	O
عمر	O
خود	O
را	O
در	O
راه	O
مقاومت	O
صرف	O
کرد	O
.	O

دبير	O
کل	O
حزب‌الله	B-ORG
لبنان	I-ORG
گفت	O
که	O
شهيد	O
حاج	B-PER
آماده	I-PER
از	O
کساني	O
بود	O
که	O
تمام	O
عمر	O
خود	O
را	O
در	O
راه	O
مقاومت	O
صرف	O
کرد	O
.	O

دبير	O
کل	O
حزب‌الله	B-ORG
لبنان	I-ORG
گفت	O
که	O
حاج	B-PER
آماده	I-PER
از	O
کساني	O
بود	O
که	O
از	O
آغاز	O
شکل‌گيري	O
مقاومت	O
نقش‌آفريني	O
کرد	O
و	O
همه	O
جواني	O
و	O
عمر	O
ش	O
را	O
در	O
اين	O
راه	O
سپري	O
کرد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
حاج	B-PER
ماه	I-PER
مسئول	O
نظامي	O
حزب‌الله	B-ORG
در	O
منطقه	B-LOC
بيروت	I-LOC
غربي	I-LOC
بود	O
.	O

دبير	O
کل	O
حزب‌الله	B-ORG
گفت	O
:	O
برخي	O
تلاش	O
مي‌کردند	O
که	O
بين	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
و	O
حزب‌الله	B-ORG
فتنه	O
به	O
پا	O
کنند	O
و	O
آن‌ها	O
را	O
با	O
هم	O
درگير	O
کنند	O
و	O
در	O
دهه	B-DAT
هشتاد	I-DAT
و	I-DAT
نود	I-DAT
حوادث	O
زيادي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
اتفاق	O
افتاد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
برخي	O
به	O
درگيري	O
بين	O
ارتش	B-ORG
لبنان	I-ORG
و	O
مقاومت	O
دل‌بسته	O
بودند	O
و	O
ما	O
مي‌بايست	O
هميشه	O
براي	O
از	O
بين	O
رفتن	O
توطئه	O
صبر	O
مي‌کرديم	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
2005	I-DAT
ميلادي	I-DAT
براي	O
درگيري	O
بين	O
ارتش	B-ORG
لبنان	I-ORG
و	O
مقاومت	O
نقشه‌برداري	O
شد	O
،	O
اما	O
اين	O
توطئه	O
هم	O
به	O
دليل	O
اعتقاد	O
ارتش	O
با	O
شکست	O
مواجه	O
شد	O
.	O

انتخاب	O
چون	O
سرفصل	O
جديد	O
تاريخ	O
لبنان	B-LOC
نصرالله	B-PER
گفت	O
بعد	O
از	O
انتخاب	O
رئيس‌جمهور	O
مشخص	O
شد	O
که	O
اين	O
پرونده	O
هيچ	O
ارتباطي	O
با	O
مذاکرات	O
وين	B-LOC
و	O
حوادث	O
سوريه	B-LOC
ندارد	O
و	O
ما	O
هميشه	O
به	O
دنبال	O
اين	O
بوديم	O
که	O
ميشل	O
چون	O
رئيس‌جمهور	O
شود	O
.	O

ايران	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
هميشه	O
مي‌خواستند	O
که	O
رئيس‌جمهور	O
آينده	O
لبنان	B-LOC
،	O
صد	B-PCT
در	I-PCT
صد	I-PCT
لبناني	O
باشد	O
.	O

در	O
طول	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
سخنان	O
بسياري	O
درباره	O
اينکه	O
ما	O
خواهان	O
انتخاب	O
رئيس‌جمهور	O
نيستيم	O
،	O
مطرح	O
مي‌شد	O
.	O

دبير	O
کل	O
حزب‌الله	B-ORG
در	O
ادامه	O
تأکيد	O
کرد	O
که	O
روز	B-DAT
سي	I-DAT
و	I-DAT
يکم	I-DAT
اکتبر	I-DAT
روز	O
انتخاب	O
ميشل	B-PER
عون	I-PER
به	O
سمت	O
رياست‌جمهوري	O
،	O
سرآغاز	O
تاريخ	O
جديدي	O
در	O
لبنان	B-LOC
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

نصرالله	B-PER
گفت	O
:	O
ما	O
به	O
ميشل	B-PER
عون	I-PER
اعتماد	O
داريم	O
و	O
او	O
مردي	O
صادق	O
،	O
شفاف	O
،	O
مستقل	O
و	O
ملي‌گرا	O
است	O
.	O

ما	O
مطمئن	O
هستيم	O
که	O
شخصي	O
فرمانده	O
،	O
شجاع	O
و	O
استوار	O
چون	O
کوه	O
در	O
کاخ	O
بعدا	O
حضور	O
دارد	O
.	O

دبير	O
کل	O
حزب‌الله	B-ORG
افزود	O
:	O
ميشل	B-PER
عون	I-PER
از	O
ما	O
سؤال	O
کرد	O
که	O
در	O
ازاي	O
حمايت	O
از	O
من	O
در	O
رياست‌جمهوري	O
چه	O
چيزي	O
مي‌خواهيم	O
و	O
ما	O
به	O
او	O
گفتيم	O
که	O
ما	O
از	O
تو	O
حمايت	O
مي‌کنيم	O
چون	O
به	O
تو	O
و	O
استقلال	O
و	O
ملي‌گرا	O
بودن	O
و	O
صداقتت	O
اعتماد	O
داريم	O
.	O

در	O
مذاکرات	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
فقط	O
موضوع	O
هسته‌اي	O
مطرح	O
بود	O
نصرالله	B-PER
گفت	O
:	O
برخي	O
گفتند	O
که	O
حزب‌الله	B-PER
روي	O
پرونده	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
حساب	O
باز	O
کرده	O
و	O
مانع	O
از	O
به	O
نتيجه	O
رسيدن	O
پرونده	O
رياست‌جمهوري	O
مي‌شود	O
،	O
اما	O
ما	O
گفتيم	O
که	O
در	O
مذاکرات	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
فقط	O
موضوع	O
هسته‌اي	O
مطرح	O
است	O
و	O
براي	O
همه	O
نيز	O
روشن	O
شد	O
که	O
سخن	O
ما	O
درست	O
بود	O
و	O
آن‌ها	O
دروغ	O
مي‌گفتند	O
.	O

نصرالله	B-PER
سپس	O
با	O
اشاره	O
به	O
روند	O
مشورت‌ها	O
براي	O
تعيين	O
اعضاي	O
کابينه	O
گفت	O
:	O
ما	O
در	O
دولتي	O
که	O
نبيه	B-PER
بري	I-PER
و	O
جنبش	B-ORG
امل	I-ORG
شرکت	O
نکند	O
،	O
شرکت	O
نخواهيم	O
کرد	O
.	O

دبير	O
کل	O
حزب‌الله	B-ORG
تأکيد	O
کرد	O
اسرائيل	B-LOC
پادگان	O
نظامي	O
اول	O
استعمار	O
قديم	O
و	O
همچنين	O
استعمار	O
جديد	O
است	O
که	O
امروز	O
در	O
آمريکا	B-LOC
تجلي	O
يافته	O
است	O
.	O

نصرالله	B-PER
گفت	O
که	O
بيانيه	O
با	O
لفور	O
موفق	O
شد	O
اسرائيل	B-LOC
را	O
تأسيس	O
کند	O
اما	O
اسرائيل	B-LOC
نمي‌تواند	O
ادامه	O
يابد	O
و	O
باقي	O
بماند	O
.	O

دبير	O
کل	O
حزب‌الله	B-ORG
سپس	O
به‌دروغ	O
عربستان	B-LOC
درباره	O
هدف	O
قرار	O
گرفتن	O
مکه	B-LOC
از	O
سوي	O
ارتش	B-ORG
يمن	I-ORG
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
يک	O
دروغ	O
است	O
و	O
چنين	O
چيزي	O
رخ	O
نداده	O
و	O
هيچ	O
دليلي	O
نيز	O
براي	O
وقوع	O
آن	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
لبناني‌ها	O
در	O
برابر	O
مرحله	O
جديدي	O
قرار	O
دارند	O
و	O
ثبات	O
امنيتي	O
به	O
فضل	O
خون	O
شهداي	O
ارتش	O
و	O
مقاومت	O
در	O
کشور	O
وجود	O
دارد	O
و	O
اين	O
دستاورد	O
مهمي	O
است	O
.	O

همچنين	O
امروز	O
شاهد	O
نزديکي	O
سياسي	O
معقولي	O
هستيم	O
.	O

اما	O
در	O
منطقه	O
هيچ	O
چشم‌اندازي	O
وجود	O
نداد	O
به	O
غير	O
از	O
جنگ‌هاي	O
بيشتر	O
.	O

نصرالله	B-PER
گفت	O
:	O
ما	O
امروز	O
فرصتي	O
تاريخي	O
براي	O
حمايت	O
از	O
کشورمان	O
و	O
حل	O
مشکلات	O
و	O
مسائل	O
باقي‌مانده	O
در	O
اختيار	O
داريم	O
.	O

دبير	O
کل	O
حزب‌الله	B-ORG
گفت	O
:	O
ما	O
طي	O
روزهاي	O
آينده	O
با	O
نخست‌وزير	O
مکلف	O
ديدار	O
مي‌کنيم	O
و	O
به	O
او	O
مي‌گوييم	O
که	O
مسئول	O
بررسي	O
پست‌هاي	O
ويراني	O
و	O
سهم	O
حزب‌الله	B-ORG
و	O
جنبش	B-ORG
امل	I-ORG
نبيه	B-PER
بري	I-PER
است	O
و	O
ما	O
از	O
طريق	O
او	O
پيگيري	O
مي‌کنيم	O
و	O
او	O
مسئول	O
اين	O
گفتگوها	O
است	O
.	O
