بي‌بي‌سي	B-ORG
:	O
تسليحات	O
خريداري‌شده	O
آمريکا	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
از	O
شرق	B-LOC
اروپا	I-LOC
،	O
به	O
دست	O
داعش	B-ORG
رسيده	O
است	O

(	O
بسم	O
الله	O
الرحمن	O
الرحيم	O
)	O
يک	O
تيم	O
تحقيقاتي	O
مدتي	O
را	O
در	O
موصل	B-LOC
سپري	O
کرده	O
است	O
باهدف	O
اينکه	O
دريابد	O
چگونه	O
اين	O
حجم	O
تسليحات	O
به	O
دست	O
تروريست‌ها	O
مي‌افتد	O
«	O
.	O
جيمز	B-PER
به	I-PER
ون	I-PER
»	O
مسئول	O
اين	O
تيم	O
تحقيقاتي	O
مي‌گويد	O
:	O
«	O
تا	O
به	O
امروز	O
،	O
جامعه	O
بين‌المللي	O
چشم	O
خود	O
را	O
به	O
روي	O
اين	O
واقعيت	O
که	O
اين	O
تسليحات	O
به	O
مناطق	O
درگيري	O
منتقل	O
شده‌اند	O
،	O
بسته	O
است	O
»	O
.	O
اين	O
گروه	O
تحقيقاتي	O
فعاليت	O
خود	O
را	O
فراي	O
مرزهاي	O
مناطقي	O
که	O
اخيراً	O
از	O
دست	O
داعش	B-ORG
آزاد	O
شده	O
است	O
،	O
آغاز	O
کرد	O
.	O

بنا	O
به	O
گفته	O
اين	O
گروه	O
،	O
مهمات	O
را	O
مي‌توان	O
در	O
جستجوي	O
نشانه	O
يا	O
علامتي	O
بررسي	O
کرد	O
اما	O
جعبه‌هاي	O
خالي	O
مهمات	O
کاربردي‌تر	O
هستند	O
و	O
ازآنجايي‌که	O
اين	O
جعبه‌ها	O
شماره	O
سريال	O
و	O
شماره	O
سري	O
توليد	O
دارند	O
،	O
بيشتر	O
به	O
کار	O
مي‌آيند	O
.	O

اين	O
گروه	O
تحقيقاتي	O
در	O
ادامه	O
اطلاعات	O
بدست	O
آمده	O
از	O
تحقيقات	O
ميداني	O
خود	O
را	O
در	O
قالب	O
يک	O
پايگاه	O
داده	O
به	O
ثبت	O
رسانده	O
و	O
سپس	O
بررسي	O
کرده	O
است	O
که	O
اين	O
تسليحات	O
و	O
مهمات	O
چگونه	O
از	O
کارخانه	O
محل	O
توليد	O
به	O
ميان	O
مناطق	O
درگيري	O
رسيده	O
است	O
.	O

شواهد	O
بدست	O
آمده	O
از	O
اين	O
امر	O
حکايت	O
دارد	O
که	O
داعش	B-ORG
سعي	O
در	O
توليد	O
انبوه	O
تسليحات	O
در	O
مناطق	O
تحت	O
کنترل	O
خود	O
داشته	O
و	O
مراکز	O
ساخت	O
خمپاره‌هاي	O
دست‌ساز	O
در	O
اين	O
مناطق	O
راه‌اندازي	O
کرده	O
است	O
،	O
اما	O
شواهدي	O
از	O
مهمات	O
و	O
تسليحاتي	O
نيز	O
وجود	O
دارد	O
که	O
منشأ	O
آن	O
خارج	O
از	O
عراق	B-LOC
و	O
نواحي	O
تحت	O
درگيري	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
مناطق	O
همچنين	O
مقادير	O
زيادي	O
مواد	O
شيميايي	O
صنعتي	O
مشاهده	O
شده	O
است	O
.	O

اين	O
مواد	O
در	O
بازار	O
داخلي	O
ترکيه	B-LOC
فروخته	O
شده	O
و	O
حالا	O
به	O
دست	O
داعش	B-ORG
در	O
موصل	B-LOC
رسيده	O
است	O
،	O
آن‌هم	O
در	O
مقادير	O
بسيار	O
زياد	O
.	O

مسئول	O
گروه	O
تحقيقات	O
موصل	B-LOC
مي‌گويد	O
:	O
«	O
شبکه	O
تدارکات	O
آن‌ها	O
به	O
جنوب	B-LOC
ترکيه	I-LOC
دسترسي	O
دارند	O
و	O
اين	O
گروه	O
تروريستي	O
به‌طور	O
مشخص	O
يک	O
سري	O
روابط	O
بسيار	O
مستحکم	O
با	O
توزيع‌کنندگان	O
بسيار	O
بزرگ	O
اين	O
مواد	O
دارد	O
»	O
.	O
بنا	O
بر	O
گزارش	O
«	O
بي‌بي‌سي	B-ORG
»	O
،	O
تحقيقات	O
انجام‌شده	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
داعش	B-ORG
هيچ	O
مشکلي	O
در	O
مسلح	O
کردن	O
و	O
تجهيز	O
نيروها	O
يش	O
نداشته	O
است	O
و	O
اين	O
تا	O
حدودي	O
به	O
خاطر	O
تسليحاتي	O
بوده	O
که	O
به	O
مناطق	O
درگيري	O
ارسال	O
شده	O
است	O
آن‌هم	O
توسط	O
کساني	O
که	O
مي‌گويند	O
در	O
حال	O
مبارزه	O
با	O
داعش	B-ORG
هستند	O
.	O

بي‌بي‌سي	B-ORG
در	O
ادامه	O
گزارش	O
کرد	O
،	O
تجارت	O
تسليحات	O
يک	O
دنياي	O
غم‌انگيز	O
است	O
و	O
تيم	O
تحقيقاتي	O
«	O
جيمز	B-PER
به	I-PER
ون	I-PER
»	O
نيز	O
شواهدي	O
را	O
درباره	O
منابع	O
مهمات	O
داعش	B-ORG
بدست	O
آورده	O
است	O
.	O

بر	O
اساس	O
اين	O
گزارش	O
،	O
در	O
مراحل	O
ابتدايي	O
درگيري‌ها	O
،	O
بخش	O
مهمي	O
از	O
منابع	O
تحت	O
بررسي	O
براي	O
يافتن	O
منشأ	O
اين	O
تسليحات	O
از	O
نيروهاي	O
سوري	O
و	O
عراقي	O
بدست	O
مي‌آمد	O
اما	O
از	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
2015	I-DAT
به	O
بعد	O
،	O
اين	O
گروه	O
تحقيقاتي	O
منابع	O
مهم	O
ديگري	O
بدست	O
آورد	O
.	O

در	O
اين	O
بخش	O
از	O
تحقيقات	O
،	O
با	O
بررسي	O
جعبه‌هاي	O
مهمات	O
استفاده‌شده	O
در	O
مناطق	O
درگيري	O
مشخص	O
شد	O
که	O
کارخانه‌هاي	O
توليد	O
آن‌ها	O
در	O
شرق	B-LOC
اروپا	I-LOC
بوده	O
است	O
.	O

اين	O
گروه	O
در	O
ادامه	O
تحقيقات	O
،	O
به	O
سراغ	O
کشورهاي	O
توليدکننده	O
رفت	O
تا	O
اطلاعاتي	O
درباره	O
خريداران	O
اين	O
تسليحات	O
بدست	O
آورد	O
.	O

مشخص	O
شد	O
که	O
اين	O
تسليحات	O
و	O
مهمات	O
به	O
دولت‌هاي	O
آمريکا	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
فروخته	O
شده	O
است	O
و	O
درنهايت	O
نيز	O
از	O
طريق	O
ترکيه	B-LOC
به	O
مناطق	O
درگيري	O
منتقل	O
شده	O
است	O
.	O

بنا	O
بر	O
شواهد	O
بدست	O
آمده	O
،	O
مقصد	O
نهايي	O
اين	O
تسليحات	O
شمال	B-LOC
سوريه	I-LOC
و	O
گروه‌هاي	O
معارض	O
بوده‌اند	O
که	O
تحت	O
حمايت	O
آمريکا	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
با	O
بشار	B-PER
اسد	I-PER
رئيس‌جمهوري	O
سوريه	B-LOC
مبارزه	O
مي‌کنند	O
.	O

ظاهراً	O
هيچ	O
قصد	O
و	O
نيتي	O
براي	O
اينکه	O
اين	O
تسليحات	O
به	O
داعش	B-ORG
برسد	O
وجود	O
نداشته	O
اما	O
در	O
مسير	O
انتقال	O
،	O
مقصد	O
تغيير	O
کرده	O
است	O
.	O

بر	O
اساس	O
اين	O
گزارش	O
،	O
اين	O
تسليحات	O
در	O
تکريم	B-LOC
،	O
ارادي	B-LOC
،	O
فلوجه	B-LOC
و	O
حالا	O
در	O
موصل	B-LOC
پيدا	O
شده	O
است	O
تمام	O
مکان‌هايي	O
که	O
براي	O
مقابله	O
با	O
نيروهاي	O
عراق	B-LOC
تحت	O
حمايت	O
آمريکا	B-LOC
مورداستفاده	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

