عامل	O
پيروزي	O
ايران	B-LOC
در	O
اوپک	B-ORG
؟	O

مديرکل	O
پيشين	O
خاورميانه	B-LOC
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
گفت	O
:	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
در	O
مشکلات	O
مالي	O
کسري	O
بودجه	O
و	O
کاهش	O
رشد	O
اقتصادي	O
غرق	O
شده	O
است	O
و	O
مشکلات	O
و	O
تنش‌هاي	O
منطقه‌اي	O
هم	O
مزيد	O
بر	O
علت	O
شده	O
بود	O
تا	O
باعث	O
شود	O
تغيير	O
سياست	O
داشته	O
باشد	O
.	O

محمد	B-PER
اکبري	I-PER
:	O
اعضاي	O
اوپک	B-ORG
در	O
يک‌صد	O
و	O
هفتاد	O
و	O
يکمين	O
نشست	O
اين	O
سازمان	O
براي	O
نخستين	O
بار	O
از	O
سال	B-DAT
2008	I-DAT
ميلادي	I-DAT
بر	O
سر	O
کاهش	O
توليد	O
نفت	O
خام	O
خود	O
به	O
اجماع	O
رسيدند	O
،	O
ازاين‌رو	O
توافق	O
الجزاير	B-LOC
اجرايي	O
شد	O
.	O

اعضاي	O
اوپک	B-ORG
توافق	O
کردند	O
به	O
مدت	O
6	O
ماه	O
از	O
اول	B-DAT
سال	I-DAT
2017	I-DAT
ميلادي	I-DAT
روزانه	O
يک‌ميليون	O
و	O
200	O
هزار	O
بشکه	O
از	O
توليد	O
خود	O
بکاهند	O
.	O

همچنين	O
وزيران	O
نفت	O
و	O
انرژي	O
کشورهاي	O
عضو	O
اوپک	B-ORG
با	O
توليد	O
روزانه	O
سه	O
ميليون	O
و	O
900	O
هزار	O
بشکه	O
نفت	O
خام	O
ايران	B-LOC
موافقت	O
کردند	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسيد	O
که	O
منازعات	O
سياسي	O
و	O
منطقه‌اي	O
عربستان	B-LOC
با	O
ايران	B-LOC
در	O
حوزه	O
انرژي	O
و	O
در	O
سازمان	B-ORG
اوپک	I-ORG
هم	O
تأثير	O
بگذارد	O
و	O
عربستان	B-LOC
زير	O
بار	O
کاهش	O
توليد	O
نفت	O
نرود	O
.	O

اما	O
در	O
سايه	O
ديپلماسي	O
نفتي	O
ايران	B-LOC
بعد	O
از	O
برجام	O
مسائلي	O
پيش	O
آمد	O
که	O
عربستان	B-LOC
تن	O
به	O
کاهش	O
توليد	O
نفت	O
خود	O
بدهد	O
درحالي‌که	O
ايران	B-LOC
همچنان	O
افزايش	O
توليد	O
داشته	O
باشد	O
تا	O
به	O
ميانگين	O
توليد	O
گذشته	O
خود	O
برسد	O
.	O

دراين‌باره	O
سه	O
سناريو	O
وجود	O
داشت	O
؛	O
نااميدي	O
عربستان	B-LOC
از	O
هم‌پيمان	O
جهاني	O
خود	O
يعني	O
امريکا	B-LOC
در	O
راستاي	O
پشتيباني	O
مالي	O
و	O
سياسي	O
از	O
آن	O
،	O
نگراني	O
عربستان	B-LOC
از	O
رودرويي	O
با	O
ائتلافي	O
که	O
ايران	B-LOC
مي‌توانست	O
با	O
کشورهاي	O
ديگر	O
در	O
اوپک	B-ORG
موجود	O
بياورد	O
و	O
نگراني	O
عربستان	B-LOC
از	O
افزايش	O
هزينه	O
سرسام‌آور	O
خود	O
و	O
کاهش	O
بيش	O
از	O
حال	O
قيمت	O
نفت	O
.	O

دراين‌باره	O
قاسم	B-PER
محب	I-PER
علي	I-PER
ديپلمات	O
سابق	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
و	O
کارشناس	O
مسائل	O
خاورميانه	B-LOC
به	O
خبر	B-ORG
آنلاين	I-ORG
گفت	O
:	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
سياست	O
پرهزينه‌اي	O
در	O
قضيه	O
نفت	O
پيش	O
گرفته	O
بود	O
و	O
تلاش	O
زيادي	O
براي	O
پايين	O
نگه‌داشتن	O
قيمت	O
نفت	O
انجام	O
داد	O
به	O
اين	O
اميد	O
که	O
رقباي	O
خود	O
را	O
بتواند	O
از	O
ميدان	O
حذف	O
کند	O
.	O

ولي	O
بيش	O
از	O
اينکه	O
رقبا	O
يش	O
را	O
از	O
پيش	O
رو	O
بردارد	O
خودش	O
بيشتر	O
از	O
همه	O
زيان	O
ديد	O
.	O

تلاش	O
عربستان	B-LOC
بيش	O
از	O
همه	O
در	O
راستاي	O
فشار	O
بر	O
ايران	B-LOC
بود	O
که	O
ايران	B-LOC
توانست	O
عليرغم	O
تحريم‌هاي	O
مختلف	O
بانکي	O
و	O
از	O
دست	O
دادن	O
بازارهاي	O
خود	O
به	O
خاطر	O
کاهش	O
توليد	O
نفت	O
،	O
مقاومت	O
کند	O
و	O
بازارهاي	O
خود	O
را	O
احيا	O
کند	O
و	O
توليد	O
خود	O
را	O
به	O
سطحي	O
که	O
مي‌خواست	O
برساند	O
.	O

او	O
ادامه	O
داد	O
:	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
در	O
مشکلات	O
مالي	O
،	O
کسري	O
بودجه	O
و	O
کاهش	O
رشد	O
اقتصادي	O
غرق	O
شده	O
است	O
و	O
مشکلات	O
و	O
تنش‌هاي	O
منطقه‌اي	O
هم	O
مزيد	O
بر	O
علت	O
شده	O
بود	O
تا	O
باعث	O
شود	O
تغيير	O
سياست	O
داشته	O
باشد	O
.	O

ضمن	O
اينکه	O
اختلافات	O
عربستان	B-LOC
با	O
ايران	B-LOC
وجود	O
دارد	O
اما	O
در	O
مورد	O
بحث	O
نفتي	O
توانست	O
مسائل	O
را	O
از	O
هم	O
تفکيک	O
کند	O
و	O
عاقلانه‌تر	O
تصميم	O
بگيرد	O
.	O

به‌هرحال	O
گاه	O
پيش	O
مي‌آيد	O
که	O
عليرغم	O
وجود	O
اختلافات	O
در	O
بحث‌هاي	O
مختلف	O
،	O
در	O
موضوع	O
خاصي	O
،	O
زمينه	O
مشترک	O
و	O
منافع	O
مشترک	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
تا	O
طرفين	O
بتوانند	O
تصميمي	O
بگيرند	O
که	O
به	O
نفع	O
هر	O
دو	O
باشد	O
.	O

اين	O
کارشناس	O
مسائل	O
منطقه‌اي	O
در	O
مورد	O
چشم‌انداز	O
کاهش	O
تنش‌ها	O
در	O
راستاي	O
موفقيت	O
نفتي	O
ايران	B-LOC
گفت	O
:	O
تهديدات	O
ديگر	O
و	O
مسائل	O
ديگر	O
سر	O
جا	O
يش	O
مانده	O
است	O
و	O
هرکدام	O
سر	O
جاي	O
خود	O
مي‌تواند	O
بررسي	O
شود	O
.	O

اين	O
مشکل	O
موضوع	O
انرژي	O
بود	O
و	O
جدا	O
از	O
مسائل	O
منطقه‌اي	O
ديگر	O
است	O
.	O

مسائل	O
امنيت	O
منطقه‌اي	O
،	O
بحران	O
سوريه	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
،	O
مسائل	O
لبنان	B-LOC
،	O
بحرين	B-LOC
و	O
افراط‌گرايي	O
در	O
منطقه	O
بحث‌هاي	O
ديگري	O
است	O
که	O
علاوه	O
بر	O
مسائل	O
دوجانبه	O
بين	O
ايران	B-LOC
و	O
عربستان	B-LOC
وجود	O
دارد	O
که	O
دو	O
کشور	O
بايد	O
در	O
مورد	O
آن‌ها	O
جداگانه	O
صحبت	O
کنند	O
.	O

موضوع	O
اوپک	B-ORG
و	O
نفت	O
بحثي	O
است	O
که	O
بيش	O
از	O
اينکه	O
سياسي	O
باشد	O
موضوعي	O
اقتصادي	O
و	O
کمتر	O
تنش‌زا	O
بود	O
و	O
ازاين‌رو	O
دو	O
کشور	O
همراه	O
با	O
کشورهاي	O
ديگر	O
توانستند	O
به	O
نتيجه‌ي	O
خوبي	O
برسند	O
.	O

