وزراي	O
احتمالي	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
چه	O
کساني	O
هستند	O
؟	O

ايرنا	B-ORG
:	O
ترامپ	B-PER
گرچه	O
تقريباً	O
هرروز	O
با	O
شخصيت‌ها	O
و	O
چهره‌هاي	O
مختلف	O
سياسي	O
در	O
باشگاه	O
گلف	O
خود	O
در	O
ايالت	B-LOC
نيوجرسي	I-LOC
ديدار	O
مي‌کند	O
و	O
گفته	O
مي‌شود	O
که	O
سرپرست	O
برخي	O
وزارتخانه‌ها	O
را	O
هم	O
انتخاب	O
کرده	O
،	O
اما	O
اطلاعات	O
چنداني	O
در	O
اين	O
رابطه	O
به	O
رسانه‌ها	O
نداده	O
است	O
.	O

برخي	O
مي‌گويند	O
که	O
شايد	O
اين	O
اقدام	O
در	O
پاسخ	O
به	O
جهت‌گيري	O
اغلب	O
رسانه	O
آمريکايي	O
عليه	O
ترامپ	B-PER
در	O
جريان	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
است	O
.	O

به	O
هر	O
صورت	O
تاکنون	O
تنها	O
چند	O
اسم	O
کابينه	O
ترامپ	B-PER
نهايي	O
شده	O
است	O
.	O

يکي	O
از	O
اين	O
شخصيت‌ها	O
مايک	B-PER
پنس	I-PER
فرماندار	O
ايالت	B-LOC
اينديانا	I-LOC
است	O
که	O
از	O
ماه‌ها	O
قبل	O
مشخص	O
بود	O
که	O
در	O
صورت	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
در	O
انتخابات	O
،	O
معاون	O
وي	O
خواهد	O
بود	O
.	O

وي	O
که	O
ترامپ	B-PER
را	O
در	O
جريان	O
رقابت‌ها	O
همراهي	O
کرد	O
،	O
طبق	O
قانون	O
رياست	O
سناي	B-ORG
آمريکا	I-ORG
را	O
هم	O
بر	O
عهده	O
خواهد	O
داشت	O
و	O
در	O
صورت	O
برابري	O
آراي	O
نمايندگان	O
موافق	O
و	O
مخالف	O
يک	O
لايحه	O
در	O
سنا	B-ORG
،	O
رأي	O
وي	O
سرنوشت	O
آن	O
لايحه	O
را	O
مشخص	O
مي‌کند	O
.	O

پنس	B-PER
همچنين	O
گزينه	O
اصلي	O
براي	O
هدايت	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
در	O
صورت	O
برکناري	O
،	O
استعفا	O
يا	O
مرگ	O
رئيس‌جمهوري	O
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
بعد	O
از	O
انتخابات	O
،	O
تکليف	O
دو	O
سمت	O
ديگر	O
در	O
دولت	O
را	O
هم	O
مشخص	O
کرد	O
؛	O
«	O
رئيس	B-PER
ريواس	I-PER
»	O
به‌عنوان	O
رئيس	O
کارکنان	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
و	O
«	O
استيو	B-PER
بانون	I-PER
»	O
به	O
سمت	O
مشاور	O
عالي	O
و	O
استراتژيست	O
ارشد	O
منصوب	O
شدند	O
.	O

ريواس	B-PER
که	O
از	O
پنج	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
رياست	O
کميته	B-ORG
ملي	I-ORG
حزب	I-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
را	O
بر	O
عهده	O
دارد	O
،	O
در	O
انتخاب	O
و	O
چينش	O
کارکنان	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
اعمال‌نفوذ	O
خواهد	O
داشت	O
و	O
يکي	O
از	O
مشاوران	O
نزديک	O
رئيس‌جمهوري	O
خواهد	O
بود	O
.	O

استيو	B-PER
بانون	I-PER
رئيس	O
اجرايي	O
سايت	B-ORG
خبري	I-ORG
«	I-ORG
بري	I-ORG
تبارت	I-ORG
»	I-ORG
بوده	O
،	O
سابقه	O
خدمت	O
در	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
را	O
دارد	O
و	O
شغل‌هاي	O
متعددي	O
هم	O
در	O
زمينه	O
بانکداري	O
سرمايه‌گذاري	O
داشته	O
است	O
.	O

مخالفان	O
بانون	B-PER
از	O
وي	O
به‌عنوان	O
يک	O
نژادپرست	O
ياد	O
مي‌کنند	O
،	O
گرچه	O
وي	O
اين	O
اتهام	O
را	O
قبول	O
ندارد	O
.	O

وي	O
هفته‌ها	O
قبل	O
از	O
انتخابات	O
به	O
رياست	O
اجرايي	O
ستاد	O
انتخابات	O
ترامپ	B-PER
منصوب	O
شد	O
و	O
يک	O
وزنه	O
سياسي	O
در	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
خواهد	O
بود	O
.	O

ترامپ	B-PER
همچنين	O
تاکنون	O
تکليف	O
سه	O
سمت	O
مهم	O
ديگر	O
را	O
هم	O
درزمينهٔ	O
امنيت	O
ملي	O
مشخص	O
کرده	O
است	O
.	O

جف	B-PER
سنگ	I-PER
سناتور	O
ايالت	B-LOC
آلاباما	I-LOC
به‌عنوان	O
دادستان	O
کل	O
(	O
وزير	O
دادگستري	B-ORG
)	O
،	O
مايکل	B-PER
فلان	I-PER
ژنرال	O
بازنشسته	O
ارتش	O
به‌عنوان	O
مشاور	O
امور	O
امنيت	O
ملي	O
و	O
مايک	B-PER
پمپ	I-PER
نماينده	O
ايالت	B-LOC
کانزاس	I-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
براي	O
رياست	O
سازمان	B-ORG
امنيت	I-ORG
مرکزي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
(	O
سيا	B-ORG
)	O
معرفي	O
شدند	O
.	O

سنگ	B-PER
سابقه	O
دو	O
دهه	O
فعاليت	O
در	O
سناي	B-ORG
آمريکا	I-ORG
را	O
دارد	O
.	O

وي	O
در	O
دولت	B-ORG
رونالد	I-ORG
ريگان	I-ORG
براي	O
قضاوت	O
فدرال	O
به	O
کنگره	B-ORG
معرفي	O
شده	O
،	O
اما	O
به	O
علت	O
برخي	O
اتهامات	O
مطرح‌شده	O
با	O
عنوان	O
ديدگاه	O
نژادپرستانه	O
از	O
اين	O
سمت	O
باز	O
مانده	O
بود	O
.	O

وي	O
درزمينهٔ	O
مهاجرت	O
ديدگاهي	O
تقريباً	O
همسو	O
با	O
رئيس‌جمهوري	O
جديد	O
دارد	O
.	O

مايک	O
پمپ	B-PER
يک	O
دانش‌آموخته	O
رشته	O
حقوق	O
است	O
که	O
براي	O
نزديک	O
به	O
پنج	O
سال	O
نمايندگي	O
يکي	O
از	O
حوزه‌هاي	O
انتخابيه	O
ايالت	B-LOC
کانزاس	I-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
را	O
بر	O
عهده	O
داشته	O
است	O
.	O

وي	O
عضو	O
جنبش	O
تي	O
پارتي	O
است	O
و	O
در	O
زمره	O
مخالفان	O
جدي	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
قرار	O
مي‌گيرد	O
.	O

مايکل	B-PER
فلان	I-PER
هم	O
ژنرال	O
سه	O
ستاره	O
بازنشسته	O
ارتش	B-ORG
آمريکا	I-ORG
و	O
از	O
چهره‌هايي	O
است	O
که	O
از	O
ابتداي	O
رقابت‌ها	O
به	O
حمايت	O
از	O
ترامپ	B-PER
پرداخته	O
بود	O
.	O

وي	O
سابقه	O
خدمت	O
به‌عنوان	O
مشاور	O
فرمانده	O
نظاميان	O
آمريکايي	O
در	O
عراق	B-LOC
و	O
افغانستان	B-LOC
را	O
دارد	O
و	O
از	O
منتقدان	O
اصلي	O
سياست	O
خارجي	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
است	O
.	O

اين	O
افراد	O
تنها	O
گزينه	O
نهايي	O
دولت	B-ORG
ترامپ	I-ORG
هستند	O
؛	O
گرچه	O
اسامي	O
زيادي	O
براي	O
تصدي	O
وزارتخانه	O
دولت	O
بعدي	O
مطرح	O
شده	O
است	O
.	O

وزارت	B-ORG
امنيت	I-ORG
داخلي	I-ORG
(	O
Homeland	B-ORG
Security	I-ORG
)	O
در	O
دولت	B-ORG
ترامپ	I-ORG
به	O
دليل	O
نقشي	O
که	O
در	O
طرح‌هاي	O
دولت	O
براي	O
برخورد	O
با	O
مهاجران	O
غيرقانوني	O
خواهد	O
داشت	O
،	O
از	O
اهميت	O
ويژه	O
برخوردار	O
است	O
«	O
.	O
جان	B-PER
کلي	I-PER
»	O
ژنرال	O
بازنشسته	O
آمريکايي	O
يکي	O
از	O
گزينه‌هايي	O
است	O
که	O
براي	O
تصدي	O
اين	O
وزارتخانه	O
مطرح	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
يکي	O
از	O
مخالفان	O
جدي	O
استفاده	O
از	O
زنان	O
در	O
واحدهاي	O
رزمي	O
ارتش	B-ORG
آمريکا	I-ORG
بوده	O
و	O
تحليلگران	O
مي‌گويند	O
که	O
تيم	O
ترامپ	B-PER
مايل	O
به	O
استفاده	O
از	O
تجارب	O
وي	O
در	O
مرزهاي	O
جنوبي	O
است	O
«	O
.	O
فرانسوا	B-PER
تنسند	I-PER
»	O
از	O
ديگر	O
گزينه	O
مطرح	O
براي	O
اين	O
سمت	O
است	O
.	O

وي	O
يکي	O
از	O
مقام‌هاي	O
ارشد	O
وزارت	B-ORG
امنيت	I-ORG
داخلي	I-ORG
در	O
دولت	B-ORG
جرج	I-ORG
دبليو	I-ORG
بوش	I-ORG
بوده	O
است	O
و	O
سابقه	O
فعاليت	O
در	O
پست‌هاي	O
کليدي	O
وزارت	B-ORG
دادگستري	I-ORG
ازجمله	O
مشاور	O
وزير	O
دادگستري	B-ORG
را	O
هم	O
در	O
کارنامه	O
دارد	O
«	O
.	O
کريس	B-PER
کوباک	I-PER
»	O
وزير	O
محلي	O
امور	O
ايالت	B-LOC
کانزاس	I-LOC
هم	O
ازجمله	O
ديگر	O
گزينه	O
مطرح	O
براي	O
وزارت	B-ORG
امنيت	I-ORG
داخلي	I-ORG
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
براي	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
هم	O
گزينه	O
متعددي	O
را	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
است	O
«	O
.	O
ميت	B-PER
رامني	I-PER
»	O
نامزد	O
شکست‌خورده	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
سال	B-DAT
2012	I-DAT
يکي	O
از	O
محتمل‌ترين	O
اين	O
گزينه‌ها	O
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
و	O
رامني	B-PER
در	O
جريان	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
اظهارات	O
تندي	O
عليه	O
يکديگر	O
داشتند	O
،	O
اما	O
اين	O
اظهارات	O
مانع	O
همکاري	O
آن‌ها	O
نشده	O
است	O
.	O

علاوه	O
بر	O
رامني	B-PER
اسم‌هاي	O
ديگري	O
هم	O
براي	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
مطرح	O
شده	O
است	O
؛	O
«	O
رودي	B-PER
جولياني	I-PER
»	O
شهردار	O
سابق	O
نيويورک	B-LOC
،	O
«	O
جان	B-PER
بولتون	I-PER
»	O
سفير	O
سابق	O
آمريکا	B-LOC
در	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
،	O
«	O
نيست	B-PER
گينگريچ	I-PER
»	O
رئيس	O
سابق	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
،	O
«	O
نيکي	B-PER
هالي	I-PER
»	O
فرماندار	O
کاروليناي	B-LOC
شمالي	I-LOC
و	O
«	O
باب	B-PER
کورکر	I-PER
»	O
رئيس	O
کميته	B-ORG
روابط	I-ORG
خارجي	I-ORG
سنا	I-ORG
.	O

براي	O
وزارت	B-ORG
دفاع	I-ORG
هم	O
برخي	O
منابع	O
آگاه	O
اسم	O
«	O
جيمز	B-PER
ماتيس	I-PER
»	O
ژنرال	O
بازنشسته	O
نيروي	O
دريايي	O
را	O
مطرح	O
مي‌کنند	O
.	O

وي	O
از	O
فرماندهان	O
باسابقه	O
آمريکايي	O
است	O
که	O
در	O
تهاجم	O
نظامي	O
آمريکا	B-LOC
به	O
عراق	B-LOC
ايفاي	O
نقش	O
کرده	O
است	O
«	O
.	O
ديويد	B-PER
پترائوس	I-PER
»	O
از	O
ديگر	O
ژنرال‌هاي	O
بازنشسته	O
ارتش	B-ORG
آمريکا	I-ORG
هم	O
چهره	O
ديگري	O
است	O
که	O
براي	O
تصدي	O
وزارت	B-ORG
دفاع	I-ORG
مطرح	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
براي	O
نزديک	O
به	O
يک	O
سال	O
در	O
دوره	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
رياست	O
سازمان	B-ORG
سيا	I-ORG
را	O
بر	O
عهده	O
داشت	O
«	O
.	O
جک	B-PER
کين	I-PER
»	O
ژنرال	O
بازنشسته	O
ارتش	B-ORG
آمريکا	I-ORG
،	O
«	O
استيفن	B-PER
بدلي	I-PER
»	O
مشاور	O
سابق	O
امنيت	O
ملي	O
و	O
«	O
جيم	B-PER
تل	I-PER
نت	I-PER
»	O
سناتور	O
سابق	O
ايالت	B-LOC
ميزوري	I-LOC
هم	O
از	O
ديگر	O
گزينه	O
مطرح	O
براي	O
وزارت	B-ORG
دفاع	I-ORG
هستند	O
.	O

برخي	O
گزينه	O
مطرح‌شده	O
براي	O
وزارت	B-ORG
خزانه‌داري	I-ORG
را	O
هم	O
«	O
استيون	B-PER
نيوکين	I-PER
»	O
رئيس	O
هيئت‌مديره	O
يک	O
شرکت	O
سرمايه‌گذاري	O
خصوصي	O
و	O
متصدي	O
امور	O
مالي	O
ستاد	O
انتخابات	O
ترامپ	B-PER
،	O
«	O
توماس	B-PER
باراک	I-PER
جانور	I-PER
»	O
سرمايه‌گذار	O
حوزه	O
مسکن	O
،	O
«	O
آب	B-PER
هنسارلينگ	I-PER
»	O
نماينده	O
ايالت	B-LOC
تگزاس	I-LOC
و	O
رئيس	O
کميته	B-ORG
خدمات	I-ORG
مالي	I-ORG
مجلس	I-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
و	O
«	O
تيم	B-PER
پالنتي	I-PER
»	O
فرماندار	O
سابق	O
ايالت	B-LOC
مينه‌سوتا	I-LOC
تشکيل	O
مي‌دهند	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
اما	O
اسم‌هاي	O
ديگري	O
هم	O
براي	O
سمت‌هاي	O
مختلف	O
مطرح	O
شده	O
است	O
«	O
.	O
تولي	B-PER
گارد	I-PER
»	O
نماينده	O
حزب	B-ORG
دمکرات	I-ORG
در	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
،	O
«	O
اين	B-PER
چاقو	I-PER
»	O
وزير	O
کار	B-ORG
دولت	I-ORG
جرج	I-ORG
دبليو	I-ORG
بوش	I-ORG
،	O
«	O
مري	B-PER
فلان	I-PER
»	O
فرماندار	O
ايالت	B-LOC
اوکلاهما	I-LOC
و	O
«	O
ريکپري	B-PER
»	O
فرماندار	O
ايالت	B-LOC
تگزاس	I-LOC
تنها	O
گوشه‌اي	O
از	O
اين	O
اسامي	O
است	O
.	O
