سرقت	O
5	O
هزار	O
گوسفند	O
از	O
7	O
استان	O

به	O
گزارش	O
،	O
سردار	O
ايرج	B-PER
کاکاوند	I-PER
،	O
رئيس	O
پليس	B-ORG
يزد	I-ORG
با	O
اعلام	O
اين	O
خبر	O
گفته	O
است	O
:	O
«	O
با	O
توجه	O
به	O
چندين	O
فقره	O
سرقت	O
احشام	O
در	O
شهرستان‌هاي	O
استان	B-LOC
يزد	I-LOC
،	O
بررسي	O
موضوع	O
به‌صورت	O
ويژه	O
در	O
دستور	O
کار	O
مأموران	O
اداره	O
عمليات	O
ويژه	O
پليس	B-ORG
آگاهي	I-ORG
قرار	O
گرفت	O
»	O
.	O
وي	O
ضمن	O
اشاره	O
به	O
بازنگري	O
سرقت‌هاي	O
انجام‌شده	O
،	O
افزود	O
:	O
بررسي‌هاي	O
مأموران	O
از	O
صحنه‌هاي	O
سرقت	O
نشانگر	O
اين	O
بود	O
که	O
تمام	O
سرقت‌ها	O
توسط	O
يک	O
باند	O
حرفه‌اي	O
و	O
سابقه‌دار	O
صورت	O
گرفته	O
است	O
.	O

سردار	O
کاکاوند	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
مأموران	O
پليس	B-ORG
با	O
انجام	O
کار	O
اطلاعاتي	O
گسترده	O
و	O
تلاش	O
شبانه‌روزي	O
مخفيگاه	O
متهمان	O
را	O
در	O
يکي	O
از	O
استان‌هاي	O
هم‌جوار	O
شناسايي	O
و	O
پس	O
از	O
اخذ	O
نيابت	O
قضايي	O
،	O
اعضاي	O
8	O
نفره	O
اين	O
باند	O
سرقت	O
را	O
دستگير	O
کردند	O
و	O
به	O
استان	B-LOC
يزد	I-LOC
انتقال	O
دادند	O
.	O

رئيس	O
پليس	B-ORG
استان	I-ORG
يزد	I-ORG
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
متهمان	O
در	O
بازجويي‌هاي	O
پليس	O
به	O
سرقت	O
5	O
هزار	O
رأس	O
دام	O
طي	O
80	O
فقره	O
سرقت	O
در	O
استان‌هاي	O
فارس	B-LOC
،	O
بوشهر	B-LOC
،	O
چهارمحال	B-LOC
و	I-LOC
بختياري	I-LOC
،	O
اصفهان	B-LOC
،	O
خوزستان	B-LOC
،	O
کهگيلويه	B-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
و	O
يزد	B-LOC
اعتراف	O
کردند	O
.	O

اين	O
مقام	O
ارشد	O
انتظامي	O
ارزش	O
اين	O
دام‌هاي	O
سرقتي	O
را	O
بيش	O
از	O
30	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
بيان	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
با	O
تلاش	O
مأموران	O
پليس	B-ORG
آگاهي	I-ORG
،	O
2	O
نفر	O
از	O
مال‌خران	O
نيز	O
شناسايي	O
و	O
دستگير	O
شدند	O
.	O

اعضاي	O
اين	O
باند	O
تبهکار	O
که	O
همگي	O
داراي	O
سابقه	O
کيفري	O
و	O
از	O
مجرمان	O
حرفه‌اي	O
هستند	O
به	O
مدت	O
2	O
سال	O
در	O
استان‌هاي	O
گوناگون	O
دست	O
به	O
سرقت	O
مي‌زدند	O
.	O

يک	O
نفر	O
از	O
هر	O
چهارنفري	O
که	O
وارد	O
بيمارستان	O
مي‌شود	O
به	O
خون	O
احتياج	O
پيدا	O
مي‌کند	O
.	O

مثلاً	O
يک	O
مجروح	O
حادثه	O
رانندگي	O
ممکن	O
است	O
به	O
بيش	O
از	O
50	O
واحد	O
خون	O
يا	O
يک	O
بيمار	O
سرطاني	O
به	O
بيش	O
از	O
8	O
واحد	O
پلاکت	O
در	O
هر	O
هفته	O
نياز	O
پيدا	O
کند	O
.	O

درنتيجه	O
اهداي	O
خون	O
و	O
تزريق	O
به‌موقع	O
آن	O
به	O
بيماران	O
و	O
مصدومان	O
بسيار	O
حيات‌بخش	O
خواهد	O
بود	O
اما	O
نبايد	O
از	O
ياد	O
برد	O
که	O
در	O
ميان	O
اهداکنندگان	O
افرادي	O
هم	O
هستند	O
که	O
به	O
دليل	O
داشتن	O
بيماري‌هاي	O
زمينه‌اي	O
يا	O
عفوني	O
،	O
خون	O
شان	O
براي	O
اهدا	O
مناسب	O
نيست	O
.	O

اين	O
افراد	O
مجاز	O
به	O
اهداي	O
خون	O
نيستند	O
:	O
بيماران	O
داراي	O
سابقه	O
قلبي	O
و	O
عروقي	O
،	O
ريوي	O
شديد	O
مانند	O
آسم	O
،	O
سکته	O
مغزي	O
،	O
تشنج	O
و	O
قندي	O
وابسته	O
به	O
انسولين	O
افراد	O
با	O
سابقه	O
ابتلا	O
به	O
بيماري‌هاي	O
عفوني	O
مانند	O
هپاتيت	O
بي	O
،	O
هپاتيت	O
سي	O
و	O
يا	O
ايدز	O
افرادي	O
که	O
حتي	O
براي	O
يک	O
بار	O
به	O
خود	O
مواد	O
مخدر	O
تزريق	O
کرده‌اند	O
مبتلايان	O
به	O
بيماري	O
هموفيلي	O
يا	O
هرگونه	O
فاکتور	O
انعقادي	O
ديگر	O
کساني	O
که	O
هرگونه	O
فعاليت	O
جنسي	O
مشکوک	O
داشته‌اند	O
افرادي	O
که	O
تزريق	O
خون	O
،	O
پيوند	O
اعضاء	O
يا	O
بافت	O
داشته‌اند	O
تا	O
يک	O
سال	O
مجاز	O
به	O
اهداي	O
خون	O
نيستند	O
کساني	O
که	O
خال‌کوبي	O
يا	O
حجامت	O
کرده	O
يا	O
گوش	O
يا	O
قسمت	O
ديگري	O
از	O
بدن	O
خود	O
را	O
به‌تازگي	O
سوراخ	O
کرده‌اند	O
افرادي	O
که	O
در	O
معرض	O
حوادث	O
شغلي	O
(	O
حرفه	O
پزشکي	O
و	O
دندان	O
)	O
مانند	O
فرورفتن	O
سوزن	O
در	O
بدن	O
قرار	O
گرفته‌اند	O
فردي	O
که	O
الکتروليز	O
کرده	O
يا	O
درمان	O
طب	O
سوزني	O
انجام	O
داده	O
است	O
مبتلايان	O
به	O
بيماري	O
مقاربتي	O
يا	O
کساني	O
که	O
تحت	O
درمان	O
قرار	O
گرفته‌اند	O
و	O
يا	O
بيشتر	O
از	O
72	O
ساعت	O
در	O
بازداشتگاه	O
بوده‌اند	O
نبايد	O
خون	O
اهدا	O
کنند	O
.	O
افراد	O
مشکوک	O
به	O
بيماري‌هاي	O
خطرناک	O
به	O
دليل	O
آنکه	O
سازمان	B-ORG
انتقال	I-ORG
خون	I-ORG
به‌صورت	O
رايگان	O
برخي	O
از	O
آزمايش‌هاي	O
عفوني	O
مربوط	O
به	O
بيماري‌هاي	O
ايدز	O
،	O
هپاتيت	O
B	O
و	O
هپاتيت	O
C	O
را	O
بر	O
روي	O
خون	O
اهداکنندگان	O
انجام	O
مي‌دهد	O
،	O
برخي	O
افراد	O
در	O
زمان	O
احساس	O
بيماري	O
يا	O
مشکوک	O
شدن	O
به	O
آن	O
با	O
اهداي	O
خون	O
خود	O
قصد	O
انجام	O
اين	O
نوع	O
آزمايش‌ها	O
را	O
به‌صورت	O
رايگان	O
دارند	O
.	O

اما	O
بايد	O
بدانيد	O
اين	O
آزمايش‌ها	O
به‌خصوص	O
آزمايشات	O
مربوط	O
به	O
بيماري	O
ايدز	O
در	O
مراکز	O
تعيين‌شده‌اي	O
در	O
سطح	O
شهر	O
به‌صورت	O
رايگان	O
در	O
اختيار	O
افراد	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
.	O

درنتيجه	O
خواهشمنديم	O
با	O
يک	O
اقدام	O
خودخواهانه	O
جان	O
يکسري	O
افراد	O
را	O
به	O
خطر	O
نيندازيد	O
.	O

اين	O
را	O
هم	O
بدانيد	O
اگر	O
پس	O
از	O
يک	O
ارتباط	O
جنسي	O
مشکوک	O
يا	O
دريافت	O
خون	O
در	O
طي	O
يک	O
تا	O
سه	O
ماه	O
،	O
دچار	O
يکي	O
از	O
علائم	O
و	O
نشانه	O
ايدز	O
همچون	O
تب	O
و	O
تعرق	O
شبانه	O
،	O
کاهش	O
وزن	O
بدون	O
دليل	O
،	O
سرفه	O
،	O
اسهال	O
،	O
تورم	O
غدد	O
لنفاوي	O
،	O
لکه‌هاي	O
سفيدرنگ	O
روي	O
سطح	O
زبان	O
يا	O
لکه‌هاي	O
برجسته	O
روي	O
پوست	O
بدن	O
شديد	O
از	O
اقدام	O
به	O
اهداي	O
خون	O
جدا	O
اجتناب	O
کنيد	O
زيرا	O
احتمالاً	O
در	O
وضعيتي	O
موسوم	O
به	O
«	O
دوره	O
پنجره	O
»	O
بيماري	O
قرار	O
داريد	O
.	O

کساني	O
که	O
در	O
دوره	O
پنجره	O
بيماري	O
قرار	O
دارند	O
اگر	O
افراد	O
در	O
دوره	O
پنجره	O
،	O
خون	O
خود	O
را	O
اهدا	O
کنند	O
آزمايش‌هاي	O
کنوني	O
نمي‌تواند	O
آن	O
را	O
تشخيص	O
دهد	O
.	O

در	O
تشخيص	O
اغلب	O
بيماري‌هاي	O
عفوني	O
،	O
مبناي	O
آزمايش‌هاي	O
رايج	O
طبي	O
پيدا	O
کردن	O
آنتي‌بادي	O
ضد	O
عوامل	O
بيماري‌زا	O
در	O
خون‌	O
هاي	O
آزمايش	O
شده	O
است	O
و	O
نه	O
پيدا	O
کردن	O
خود	O
اين	O
عوامل	O
.	O

از	O
زمان	O
ورود	O
عامل	O
بيماري‌زا	O
به	O
بدن	O
فرد	O
آلوده	O
تا	O
ساخته‌شدن	O
آنتي‌بادي	O
ضد	O
آن	O
ممکن	O
است	O
هفته‌ها	O
يا	O
حتي	O
ماه‌ها	O
طول	O
بکشد	O
.	O

درواقع	O
در	O
بيماري‌هاي	O
مانند	O
هپاتيت	O
B	O
،	O
C	O
و	O
ايدز	O
که	O
با	O
خون	O
سرايت	O
مي‌يابند	O
،	O
از	O
زماني	O
که	O
ويروس	O
بيماري‌زا	O
وارد	O
بدن	O
مي‌شود	O
تا	O
زماني	O
که	O
بيماري	O
توسط	O
آزمايش	O
خون	O
قابل‌شناسايي	O
شود	O
،	O
مدت‌زماني	O
طول	O
مي‌کشد	O
.	O

اين	O
زمان	O
را	O
«	O
دوره	O
پنجره	O
»	O
مي‌نامند	O
.	O

در	O
اين	O
دوره	O
گرچه	O
در	O
خون	O
افراد	O
ويروس	O
وجود	O
دارد	O
ولي	O
نتيجه	O
آزمايش	O
آن‌ها	O
منفي	O
است	O
.	O

چنانچه	O
اين	O
خون	O
به	O
فردي	O
تزريق	O
شود	O
مي‌تواند	O
سبب	O
انتقال	O
بيماري	O
به	O
فرد	O
دريافت‌کننده	O
خون	O
شود	O
.	O

منبع	O
:	O
ميزان	O
تگ‌ها	O
:	O

