تيتر	O
امشب	O
/	O
شرط	O
عراقي‌ها	O
براي	O
باز	O
کردن	O
مرز	O
مهران	B-LOC

به	O
گزارش	O
پايگاه	O
اطلاع	O
رساني	O
شبکه	B-ORG
خبر	I-ORG
،	O
ذوالفقاري	B-PER
رئيس	O
ستاد	O
مرکزي	O
اربعين	O
حسيني	O
با	O
حضور	O
در	O
برنامه	O
تيتر	O
امشب	O
گفت	O
:	O
همه	O
طرح‌هاي	O
ما	O
در	O
اجراي	O
مراسم	O
اربعين	O
به	O
طور	O
کامل	O
جواب	O
داد	O
و	O
هيچ	O
مشکلي	O
وجود	O
نداشت	O
تا	O
اينکه	O
در	O
طي	O
دو	O
روز	O
گذشته	O
شاهد	O
ازدحام	O
جمعيت	O
زائران	O
فاقد	O
ويزا	O
در	O
مرز	O
مهران	B-LOC
بوديم	O
،	O
ما	O
توانسته	O
ازدحام	O
زائران	O
را	O
به	O
کمک	O
طرف	O
عراقي	O
رفع	O
کنيم	O
،	O
ما	O
حدود	O
دو	O
روز	O
است	O
که	O
با	O
طرف	O
عراقي	O
در	O
حال	O
رايزني	O
هستيم	O
و	O
هر	O
دو	O
طرف	O
متحمل	O
رنج	O
و	O
سختي	O
زيادي	O
شديم	O
زيرا	O
زيرساخت‌هاي	O
مرزي	O
دو	O
شهر	O
مرز	O
در	O
ايران	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
آماده	O
پذيرايي	O
از	O
اين	O
حجم	O
از	O
زائران	O
را	O
نداشت	O
.	O

او	O
افزود	O
:	O
تا	O
حدود	O
ساعت	B-TIM
5	I-TIM
صبح	I-TIM
امروز	I-TIM
بحث	O
بسته	O
شدن	O
مرز	O
مطرح	O
نبود	O
اما	O
از	O
6	B-TIM
صبح	I-TIM
به	O
بعد	O
شنيديم	O
که	O
مرز	O
مهران	B-LOC
بسته	O
شده	O
است	O
،	O
مسئولين	O
و	O
مقامات	O
دو	O
کشور	O
همه	O
تلاش	O
کردند	O
تا	O
مرز	O
مهران	B-LOC
باز	O
شود	O
که	O
بر	O
اساس	O
تمامي	O
پيگيري‌ها	O
،	O
نهايتا	O
مقامات	O
عراقي	O
اعلام	O
کردند	O
که	O
مشکلي	O
براي	O
باز	O
شدن	O
مرز	O
ندارند	O
بجز	O
به	O
يک	O
شرط	O
و	O
آن	O
اينکه	O
تنها	O
افراد	O
صاحب	O
ويزا	O
مي‌توانند	O
از	O
مرز	O
مهران	B-LOC
وارد	O
عراق	B-LOC
شوند	O
و	O
در	O
صورت	O
مشاهده	O
زائران	O
بدون	O
ويزا	O
مجددا	O
مرز	O
بسته	O
مي‌شود	O
.	O

او	O
گفت	O
:	O
آخرين	O
گزارش‌ها	O
مي‌گويند	O
که	O
حدود	O
100	O
هزار	O
نفر	O
مي‌خواهند	O
از	O
مرز	O
عبور	O
کنند	O
،	O
اکثر	O
غريب	O
به	O
اتفاق	O
اين‌ها	O
فاقد	O
ويزا	O
هستند	O
و	O
تفکيک	O
اين	O
جمعيت	O
به	O
اين	O
سادگي‌ها	O
ممکن	O
نيست	O
،	O
زيرا	O
در	O
يک	O
خانواده	O
ممکن	O
است	O
برخي	O
صاحب	O
ويزا	O
و	O
برخي	O
فاقد	O
ويزا	O
باشند	O
،	O
بر	O
اساس	O
گزارشاتي	O
،	O
برخي	O
از	O
زائران	O
در	O
تلاش	O
اند	O
تا	O
از	O
بيراهه‌ها	O
خود	O
را	O
به	O
مرز	O
مهران	B-LOC
برسانند	O
،	O
برخي	O
از	O
اين	O
افراد	O
به	O
حالت	O
خاصي	O
به	O
دنبال	O
درگيري	O
با	O
نيروي	B-ORG
انتظامي	I-ORG
عراقي	O
بودند	O
،	O
عراق	B-LOC
در	O
حال	O
حاضر	O
به	O
باز	O
کردن	O
مرز	O
نيست	O
مگر	O
به	O
همان	O
شرطي	O
که	O
پيشتر	O
گفتم	O
.	O

او	O
افزود	O
:	O
ما	O
امروز	O
بيش	O
از	O
2	O
ميليون	O
ويزا	O
صادر	O
کرديم	O
و	O
متاسفانه	O
برخي	O
نيز	O
راه	O
بدون	O
اخذ	O
ويزا	O
را	O
انتخاب	O
کردند	O
،	O
من	O
بدون	O
اغراق	O
بگويم	O
که	O
اگر	O
اين	O
زوار	O
بدون	O
ويزا	O
نبودند	O
مي‌توانستيم	O
ادعا	O
کنيم	O
که	O
امسال	B-DAT
بهترين	O
سال	O
پياده	O
روي	O
اربعين	O
است	O
که	O
متاسفانه	O
افراد	O
فاقد	O
ويزا	O
مشکلاتي	O
را	O
نه	O
فقط	O
براي	O
خود	O
که	O
براي	O
همه	O
ايجاد	O
کردند	O
.	O

او	O
گفت	O
:	O
براوردهاي	O
ما	O
در	O
بحث	O
زيرساخت‌ها	O
و	O
خدمت	O
رساني	O
به	O
واقعيت	O
نزديک	O
بود	O
و	O
مي‌توانستيم	O
سرويس	O
کاملي	O
ارائه	O
دهيم	O
،	O
در	O
حال	O
حاضر	O
تنها	O
متغيري	O
که	O
در	O
اين	O
روند	O
مشکلاتي	O
را	O
ايجاد	O
کرده	O
همين	O
زائران	O
فاقد	O
ويزا	O
هستند	O
.	O

ما	O
شاهد	O
عدم	O
همکاري	O
از	O
طرف	O
عراقي	O
نبوي	O
دم	O
و	O
آن‌ها	O
هم	O
اکنون	O
از	O
ما	O
تضمين	O
مي‌خواهند	O
که	O
اگر	O
ما	O
اين	O
تضمين	O
را	O
بدهيم	O
قطعا	O
درب	O
مرز	O
باز	O
مي‌شود	O
.	O

تعدادي	O
از	O
ايرانيان	O
فاقد	O
ويزا	O
دستگير	O
شده	O
و	O
بازداشت	O
شده‌اند	O
،	O
اگرچه	O
در	O
روزهاي	O
ابتدايي	O
برخي	O
را	O
بازگرداند	O
و	O
مابقي	O
ممکن	O
است	O
تحويل	O
دستگاه	O
قضاي	O
عراق	B-LOC
شوند	O
و	O
با	O
مشکلات	O
زيادي	O
روبرو	O
شوند	O
.	O

او	O
افزود	O
:	O
مرز	O
شلمچه	B-LOC
و	O
مشابه	O
در	O
حال	O
حاضر	O
با	O
مشکلي	O
روبرو	O
نيست	O
،	O
نهايي	O
که	O
ويزا	O
دارند	O
تا	O
زماني	O
که	O
فرصت	O
باقي	O
ست	O
يعني	O
تا	O
روز	O
اربعين	O
،	O
از	O
مرزهاي	O
جنوبي	O
خود	O
را	O
به	O
عراق	B-LOC
برسانند	O
.	O

ما	O
در	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
تجمع	O
افراد	O
فاقد	O
ويزا	O
و	O
خروجشان	O
از	O
ايران	B-LOC
را	O
بررسي	O
کرديم	O
،	O
برخي	O
برايشان	O
به	O
صورت	O
قانوني	O
ويزايي	O
صادر	O
نشده	O
بود	O
،	O
برخي	O
به	O
دنبال	O
ملاطفت	O
بودند	O
،	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
ما	O
در	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
صدور	O
ويزا	O
را	O
دير	O
آغاز	O
کرديم	O
که	O
با	O
هماهنگي‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
بنا	O
شد	O
براي	O
امسال	B-DAT
صدور	O
ويزا	O
زودتر	O
انجام	O
شود	O
،	O
گروه	O
دوم	O
خارجي‌ها	O
بودند	O
که	O
بعد	O
از	O
ثبت	O
نام	O
،	O
نيروي	B-ORG
انتظامي	I-ORG
برايشان	O
دفترچه	O
اقامت	O
صادر	O
کرد	O
و	O
تا	O
کنون	O
76	O
هزار	O
ويزا	O
برايشان	O
صادر	O
شده	O
،	O
در	O
مرحله	O
بعد	O
زيرساخت‌هاي	O
مرز	O
بودند	O
که	O
اقدامات	O
فيزيکي	O
در	O
حد	O
مقدور	O
انجام	O
شد	O
،	O
در	O
نهايت	O
ما	O
تلاش	O
کرديم	O
براي	O
همه	O
عوامل	O
مشکل	O
ساز	O
در	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
راه	O
حلي	O
پيدا	O
کنيم	O
،	O
اگر	O
لغو	O
رواديد	O
صورت	O
مي‌گرفت	O
مشکلات	O
امروز	O
به	O
حداقل	O
مي‌رسيد	O
زيرا	O
هر	O
زائر	O
بايد	O
40	B-MON
دلار	I-MON
بپردازد	O
که	O
ممکن	O
است	O
برخي	O
به	O
دليل	O
مسائل	O
مالي	O
،	O
بدون	O
ويزا	O
اقدام	O
به	O
مراجعه	O
به	O
مرزها	O
کرده	O
باشند	O
.	O

او	O
گفت	O
:	O
حداقل	O
1600	O
دستگاه	O
اتوبوس	O
در	O
حال	O
حرکت	O
به	O
سمت	O
مرز	O
مهران	B-LOC
هستند	O
تا	O
زائراني	O
که	O
به	O
ايران	B-LOC
بازمي	O
گردند	O
را	O
به	O
پارکينگ‌ها	O
منتقل	O
کنند	O
،	O
امروز	O
تصميم	O
گرفتيم	O
اتوبوس‌هاي	O
شهري	O
به	O
صورت	O
خالي	O
به	O
مرز	O
عزيمت	O
کنند	O
تا	O
زائران	O
به	O
مشکلي	O
برنخورند	O
.	O

گاهي	O
ما	O
طرح‌هايي	O
داريد	O
که	O
روي	O
کاغذ	O
جواب	O
مي‌دهند	O
اما	O
در	O
عمل	O
ممکن	O
نيستند	O
،	O
البته	O
ما	O
نمي‌خواهيم	O
اين	O
مشکل	O
را	O
توجيه	O
کنيم	O
،	O
ما	O
کنترل‌هايي	O
داشتيم	O
اما	O
حجم	O
افرادي	O
که	O
به	O
دنبال	O
خروج	O
از	O
مرز	O
آن	O
هم	O
بدون	O
ويزا	O
بودند	O
کار	O
دشواري	O
است	O
،	O
ما	O
ديروز	O
شاهد	O
نيسان‌هايي	O
بوديم	O
که	O
برخي	O
از	O
زائران	O
را	O
از	O
بيراهه	O
به	O
مهران	B-LOC
مي‌رساند	O
و	O
مي‌رفتند	O
؛	O
با	O
توجه	O
به	O
شرايط	O
جغرافيايي	O
و	O
تردد	O
با	O
خودروي	O
شخصي	O
،	O
حقيقتا	O
امکان	O
بازرسي	O
بيشتر	O
را	O
از	O
ما	O
گرفت	O
.	O

حميدي	B-PER
رئيس	O
پليس	O
راه	O
کشور	O
مهمان	O
تلفني	O
برنامه	O
گفت	O
:	O
شرايط	O
ترافيکي	O
در	O
مهران	B-LOC
کاملا	O
متفاوت	O
از	O
دو	O
مرز	O
ديگر	O
است	O
،	O
مرز	O
مهران	B-LOC
به	O
دليل	O
عدم	O
آمادگي	O
زيرساخت‌ها	O
دچار	O
مشکلاتي	O
است	O
،	O
شرايط	O
ترافيکي	O
در	O
مرز	O
مهران	B-LOC
به	O
گونه	O
ايست	O
که	O
افراد	O
مجبورند	O
مسافت	O
10	O
تا	O
15	O
کيلومتري	O
تا	O
مرز	O
را	O
پياده	O
طي	O
کنند	O
که	O
با	O
توجه	O
به	O
گرد	O
و	O
خاک	O
هوا	O
و	O
گرما	O
،	O
شرايط	O
مي‌تواند	O
براي	O
زائران	O
قدري	O
دشوار	O
شود	O
،	O
اين	O
زيرساخت‌هاي	O
موجود	O
در	O
مهران	B-LOC
نيز	O
به	O
دليل	O
حضور	O
همين	O
تعداد	O
از	O
زائران	O
مي‌تواند	O
آسيب	O
ببينند	O
.	O

او	O
افزود	O
:	O
هر	O
دو	O
مرز	O
مشابه	B-LOC
و	O
شلمچه	B-LOC
زيرساخت‌هاي	O
مناسبي	O
دارند	O
و	O
حجم	O
تردد	O
نيز	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
رفت	O
و	O
برگشت‌ها	O
نسبت	O
به	O
مهران	B-LOC
کمتر	O
است	O
،	O
مرز	O
مهران	B-LOC
به	O
ايران	B-LOC
و	O
کربلا	B-LOC
نزديک‌تر	O
است	O
و	O
همين	O
امر	O
موجب	O
انتخاب	O
اين	O
مرز	O
از	O
سوي	O
زائران	O
است	O
.	O

شريعتي	B-PER
استاندار	O
خوزستان	B-LOC
ديگر	O
مهمان	O
برنامه	O
گفت	O
:	O
مرز	O
شلمچه	B-LOC
و	O
مشابه	B-LOC
آمادگي	O
لازم	O
براي	O
پذيرش	O
زائران	O
را	O
دارد	O
،	O
در	O
شلمچه	B-LOC
اين	O
آمادگي	O
بيشتر	O
است	O
زيرا	O
زيرساخت‌هاي	O
ما	O
آماده‌اند	O
و	O
مي‌توانيم	O
روزانه	O
100	O
هزار	O
نفر	O
را	O
پذيرش	O
کنيم	O
.	O

او	O
افزود	O
:	O
زيرساخت‌ها	O
از	O
قبيل	O
اتوبان	O
سازي	O
،	O
موکب‌ها	O
براي	O
پذيرايي	O
،	O
گيتا	O
و	O
غيره	O
همه	O
آماده‌اند	O
،	O
در	O
مرز	O
مشابه	O
ما	O
20	O
کي	O
ليو	O
متر	O
پاياني	O
تا	O
مرز	O
را	O
آسفالت	O
کرديم	O
و	O
حدود	O
200	O
موکب	O
داريم	O
که	O
از	O
زائران	O
پذيرايي	O
مي‌کنند	O
،	O
پارکينگ‌هاي	O
ما	O
آمادگي	O
پذيرش	O
ماشين‌ها	O
را	O
دارند	O
و	O
اتوبوس‌ها	O
نيز	O
آمادگي	O
انتقال	O
زائران	O
در	O
چند	O
کيلومتر	O
پاياني	O
به	O
مرزها	O
را	O
دارند	O
.	O

