نماينده	O
تهران	B-LOC
:	O
لاريجاني	B-PER
مرا	O
کنار	O
کشيد	O
و	O
گفت	O
اصولگرا	O
هستم	O
نه	O
اصلاح‌طلب	O

نماينده	O
اصلاح‌طلب	O
گفت	O
:	O
بخش	O
زيادي	O
از	O
اعضاي	O
فراکسيون	O
تجربه	O
پارلماني	O
نداشتند	O
.	O

حالا	O
سواي	O
بحث‌هاي	O
سياسي	O
،	O
اينکه	O
مجلس	B-ORG
چيست	O
؟	O

مشرق	B-ORG
:	O
فراکسيون	O
اميد	O
مجلس	B-ORG
به	O
رياست	O
محمدرضا	B-PER
عارف	I-PER
هدف	O
انتقادات	O
متعددي	O
از	O
سوي	O
جريان	O
اصلاحات	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
راستا	O
حتي	O
عارف	B-PER
به	O
کم‌کاري	O
متهم	O
شده	O
و	O
برخي	O
از	O
رسانه‌هاي	O
جريان	O
اصلاحات	O
به	O
وي	O
توصيه	O
کرده‌اند	O
که	O
براي	O
ظاهر	O
هم	O
که	O
شده	O
«	O
نمايشي	O
»	O
کار	O
کند	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
کانديداهاي	O
ليست	O
اميد	O
نيز	O
که	O
به	O
مجلس	B-ORG
راه	O
يافته‌اند	O
نيز	O
فاقد	O
تجربه	O
کافي	O
هستند	O
و	O
بعضاً	O
حتي	O
چندين	O
ماه	O
ميکروفن‌ها	O
يشان	O
خاموش	O
بوده	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
راستا	O
اصلاح‌طلبان	O
خود	O
آنان	O
را	O
«	O
دسته	O
چندمي	O
»	O
مي‌نامند	O
.	O

همه	O
اين	O
انتقادات	O
سبب	O
شده	O
است	O
که	O
اصلاح‌طلبان	O
اعتراف	O
کنند	O
که	O
وزن	O
فراکسيون	O
اميد	O
در	O
مجلس	B-ORG
ازلحاظ	O
حرفه‌اي	O
و	O
تجربي	O
وزن	O
مناسبي	O
نيست	O
.	O

در	O
اين	O
عرصه	O
حتي	O
بعضاً	O
سخنراني‌هاي	O
برخي	O
از	O
نمايندگان	O
ليست	O
اميد	O
نيز	O
براي	O
اين	O
جريان	O
چالش‌هاي	O
به	O
وجود	O
آورده	O
است	O
که	O
مي‌توان	O
به‌عنوان‌مثال	O
از	O
بيانيه	O
فاطمه	B-PER
حسيني	I-PER
در	O
مجلس	B-ORG
در	O
زمان	O
نامناسب	O
آن	O
هم	O
براي	O
دفاع	O
از	O
موضوعات	O
مالي	O
خانواده	O
خود	O
يا	O
سخنراني	O
پروانه	B-PER
سلحشوري	I-PER
با	O
استدلال‌هاي	O
عجيب	O
در	O
حمايت	O
از	O
وزير	O
پيشنهادي	O
ورزش	B-ORG
که	O
با	O
جمله	O
«	O
اين	O
براي	O
شما	O
کافي	O
نيست	O
!	O

»	O
رديف	O
مي‌شد	O
اشاره	O
کرد	O
.	O
O
محمود	B-PER
صادقي	I-PER
يکي	O
از	O
نمايندگان	O
فراکسيون	O
اميد	O
که	O
ازجمله	O
مجلس	O
اولي‌هاست	O
در	O
مصاحبه	O
با	O
روزنامه	B-ORG
آفتاب	I-ORG
يزد	I-ORG
در	O
مورد	O
اتفاقات	O
مجلس	B-ORG
و	O
همچنين	O
عدم	O
تجربه	O
کافي	O
اصلاحات	O
براي	O
ورود	O
به	O
جايگاه‌هاي	O
بالا	O
در	O
خانه	O
ملت	O
سخن	O
گفته	O
و	O
در	O
آخر	O
اذعان	O
داشته	O
است	O
که	O
نمايندگان	O
فراکسيون	O
اميد	O
در	O
حال	O
آموزش	O
در	O
مجلس	B-ORG
هستند	O
.	O

در	O
ادامه	O
بخشي	O
از	O
اين	O
مصاحبه	O
را	O
مي‌خوانيد	O
:	O
محمود	B-PER
صادقي	I-PER
نماينده	O
فراکسيون	O
اصلاحات	O
درباره	O
گفت	O
:	O
من	O
فکر	O
مي‌کنم	O
مصلحت	O
اين	O
بود	O
که	O
آقاي	O
دکتر	O
لاريجاني	B-PER
بر	O
صندلي	O
رياست	O
بنشيند	O
به	O
دليل	O
اينکه	O
الآن	O
قاعده	O
شده‌ام	O
که	O
مجموعه	O
ما	O
نياز	O
به	O
فرصت	O
بيشتري	O
داشت	O
،	O
چراکه	O
ما	O
مجموعه‌اي	O
بوديم	O
که	O
ازلحاظ	O
سياسي	O
سه	O
دوره	O
از	O
مجلس	O
دور	O
بوديم	O
،	O
بنابراين	O
براي	O
بازگشت	O
به	O
آن	O
فضا	O
،	O
يک	O
برگشت	O
دفعي	O
مي‌توانست	O
مناسب	O
باشد	O
،	O
يک	O
بازگشت	O
تدريجي	O
اگر	O
انجام	O
بگيرد	O
،	O
خيلي	O
طبيعي‌تر	O
است	O
و	O
بخش	O
زيادي	O
از	O
اعضاي	O
فراکسيون	O
تجربه	O
پارلماني	O
نداشتند	O
و	O
در	O
طول	O
اين	O
يک	O
سال	O
حداقل	O
فرصت	O
تجربه	O
کردن	O
حتي	O
چيزهاي	O
تکنيکال	O
حالا	O
سواي	O
بحث‌هاي	O
سياسي	O
،	O
اينکه	O
مجلس	B-ORG
چيست	O
؟	O

وظايف	O
هيئت‌رئيسه	O
چيست	O
؟	O

همه	O
اين‌ها	O
نيازمند	O
آزمون	O
و	O
تجربه	O
بود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
همين‌که	O
يک‌دفعه	O
روز	O
اول	O
برويم	O
و	O
در	O
جايگاه	O
هيئت‌رئيسه	O
مستقر	O
شويم	O
،	O
شايد	O
تصور	O
اشتباهي	O
بود	O
.	O

اين	O
پايين	O
که	O
مي‌نشينيم	O
بيشتر	O
به	O
زيروبم	O
کارها	O
احاطه	O
مي‌يابيم	O
تا	O
آنکه	O
يک‌دفعه	O
برود	O
و	O
بالا	O
بنشيند	O
.	O

اينکه	O
مي‌گويند	O
«	O
الخيرفي	O
ماوقع	O
»	O
باآنکه	O
به	O
آن	O
اعتقادي	O
ندارم	O
چون	O
نوعي	O
جبرگرايي	O
در	O
آن	O
دخيل	O
است	O
ولي	O
در	O
اينجا	O
واقعاً	O
خير	O
بوده	O
است	O
.	O

اين	O
نماينده	O
اصلاح‌طلب	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اينکه	O
«	O
معتقد	O
هستيد	O
به	O
اينکه	O
در	O
آن	O
مقطع	O
زماني	O
آقاي	O
عارف	B-PER
نمي‌توانستند	O
مجلس	B-ORG
را	O
اداره	O
کنند	O
؟	O

»	O
،	O
گفت	O
:	O
درباره	O
اين	O
مسئله	O
فقط	O
شخص	O
مطرح	O
نيست	O
ايشان	O
به	O
يک	O
مجموعه	O
نياز	O
داشت	O
تا	O
پيرامون	O
ش	O
کار	O
کنند	O
و	O
به	O
فعاليت	O
بپردازند	O
.	O

بايد	O
قبول	O
داشت	O
که	O
آقاي	O
لاريجاني	B-PER
خيلي	O
خوب	O
و	O
حرفه‌اي	O
مجلس	B-ORG
را	O
اداره	O
مي‌کند	O
و	O
از	O
جهات	O
سياسي	O
هم	O
البته	O
بايد	O
به	O
ايشان	O
حق	O
داد	O
که	O
در	O
جناح	O
سياسي	O
خودش	O
هم	O
بايد	O
فعال	O
باشد	O
.	O

هرچند	O
نقدهايي	O
به	O
ايشان	O
از	O
ابتدا	O
وارد	O
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
نبايد	O
در	O
خصوص	O
ريشه	O
سياسي	O
افراد	O
دچار	O
اشتباه	O
شد	O
گفت	O
:	O
ما	O
با	O
آقاي	O
لاريجاني	B-PER
فراز	O
و	O
نشيب‌هايي	O
داشته‌ايم	O
.	O

در	O
دوره	O
انتخابات	O
که	O
خب	O
چند	O
نفر	O
از	O
مرتبطان	O
با	O
ايشان	O
در	O
ليست	O
اميد	O
قرار	O
گرفتند	O
و	O
دادوستد	O
و	O
تعاملي	O
در	O
انتخابات	O
صورت	O
گرفت	O
که	O
انتظار	O
مي‌رفت	O
اين	O
تعامل	O
از	O
طرف	O
مقابل	O
در	O
آينده	O
جدي‌تر	O
شود	O
،	O
ولي	O
اين	O
انتظار	O
برآورده	O
نشد	O
.	O

به‌هرحال	O
خاستگاه	O
آقاي	O
لاريجاني	B-PER
اصولگرايي	O
است	O
.	O

ايشان	O
در	O
همان	O
زمان	O
هم	O
که	O
دراين‌باره	O
صحبت	O
مي‌کردم	O
و	O
انتظارات	O
مان	O
از	O
ايشان	O
را	O
بيان	O
مي‌کردم	O
يک	O
بار	O
من	O
را	O
کنار	O
کشيد	O
و	O
گفت	O
که	O
من	O
اصولگرا	O
هستم	O
و	O
اصلاح‌طلب	O
نيستم	O
.	O

