جلسه	O
دادگاه	O
«	O
جناب	O
خان	O
»	O
برگزار	O
شد	O
ديدگاه‌ها	O

به	O
گزارش	O
فرهنگ	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
عروسک	O
«	O
جناب	O
خان	O
»	O
از	O
ابتدا	O
در	O
مجموعه	O
«	O
کوچه	O
مرواريد	O
»	O
مورداستفاده	O
قرار	O
گرفت	O
که	O
به‌صورت	O
محدود	O
در	O
شبکه	O
نمايش	O
خانگي	O
منتشر	O
.	O

بعد	O
از	O
آن	O
پاي	O
اين	O
عروسک	O
به	O
برنامه	O
تلويزيوني	O
«	O
خندوانه	O
»	O
باز	O
شد	O
و	O
در	O
اندک	O
زماني	O
شهرت	O
و	O
محبوبيت	O
بسياري	O
پيدا	O
کرد	O
.	O

اين	O
محبوبيت	O
تا	O
جايي	O
پيش	O
رفت	O
که	O
به‌سرعت	O
کليپ‌هاي	O
کوتاه	O
برنامه	O
هندوانه	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
دست‌به‌دست	O
مي‌گشت	O
و	O
بعد	O
از	O
آن	O
هم	O
عروسک‌هاي	O
اين	O
شخصيت	O
محبوب	O
به	O
بازار	O
آمد	O
.	O

اين	O
روال	O
ادامه	O
داشت	O
تا	O
جايي	O
که	O
«	O
سعيد	B-PER
سالار	I-PER
»	O
کارگردان	O
مجموعه	O
«	O
کوچه	O
مرواريد	O
»	O
اعلام	O
کرد	O
عروسک	O
جناب	O
خان	O
متعلق	O
به	O
او	O
ست	O
و	O
تمام	O
حقوق	O
مادي	O
و	O
معنوي	O
آن	O
ثبت	O
شده	O
است	O
.	O

با	O
انتشار	O
اين	O
خبر	O
،	O
ماجراي	O
جديدي	O
آغاز	O
شد	O
که	O
حالا	O
عروسک	O
جناب	O
خان	O
در	O
فصل	O
چهارم	O
«	O
خندوانه	O
»	O
هم	O
حضور	O
خواهد	O
داشت	O
يا	O
خير	O
.	O

حضور	O
جناب	O
خان	O
در	O
هندوانه	O
شرط	O
دارد	O
در	O
همين	O
رابطه	O
سالار	B-PER
گفت	O
:	O
حضور	O
يا	O
عدم	O
حضور	O
جناب	O
خان	O
بستگي	O
به	O
توافق	O
با	O
شبکه	B-ORG
نسيم	I-ORG
و	O
تهيه‌کننده	O
هندوانه	O
دارد	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
در	O
حال	O
مذاکره	O
هستيم	O
.	O

جناب	O
خان	O
مدتي	O
به‌عنوان	O
مهمان	O
به	O
تلويزيون	O
رفت	O
و	O
به	O
هر	O
دليلي	O
تأثيرگذاري‌	O
اش	O
زياد	O
بود	O
و	O
علي‌رغم	O
ميل	O
من	O
آنجا	O
ماند	O
.	O

در	O
اين	O
چند	O
سال	O
ما	O
و	O
کساني	O
که	O
به‌نوعي	O
درگير	O
جناب	O
خان	O
بوده‌اند	O
،	O
هيچ	O
نفع	O
مالي	O
نداشته‌اند	O
ضمن	O
اينکه	O
ما	O
نيز	O
هيچ	O
کنترلي	O
روي	O
آن	O
نداشته‌ايم	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
هم	O
به	O
نسخه	O
سينمايي	O
فکر	O
مي‌کنيم	O
.	O

حضور	O
احلام	O
در	O
نسخه	O
سينمايي	O
جناب	O
خان	O
وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
شخصيت	O
عروسکي	O
جناب	O
خان	O
در	O
نسخه	O
سينمايي	O
وام	O
گرفته	O
از	O
کوچه	O
مرواريد	O
خواهد	O
بود	O
يا	O
هندوانه	O
؟	O

اظهار	O
:	O
جناب	O
خان	O
به‌عنوان	O
يک	O
برند	O
مستقل	O
براي	O
خانواده	O
و	O
بزرگ‌سال	O
خواهد	O
بود	O
.	O

کوچه	O
مرواريد	O
حدود	O
10	O
قسمت	O
ديگر	O
آماده	O
دارد	O
که	O
به‌زودي	O
پخش	O
خواهد	O
شد	O
و	O
هنوز	O
جناب	O
خان	O
در	O
آن	O
حضور	O
دارد	O
.	O

بعد	O
از	O
آن	O
جناب	O
خان	O
و	O
احلام	O
و	O
برادرهايش	O
از	O
کوچه	O
مرواريد	O
خارج	O
شده	O
و	O
به	O
احتمال	O
99	B-PCT
درصد	I-PCT
در	O
نسخه	O
سينمايي	O
آن‌ها	O
را	O
آنجا	O
خواهيم	O
ديد	O
.	O

در	O
آخرين	O
جلسه	O
به	O
اين	O
نتيجه	O
رسيديم	O
که	O
احلام	O
و	O
برادران	O
ش	O
در	O
نسخه	O
سينمايي	O
حضور	O
داشته	O
باشند	O
.	O

دستور	O
توزيع	O
و	O
توقف	O
فروش	O
عروسک‌هاي	O
غيرمجاز	O
جناب	O
خان	O
صادر	O
شد	O
وي	O
درباره	O
نتيجه	O
شکايت	O
ش	O
از	O
سازندگان	O
غيرمجاز	O
عروسک	O
جناب	O
خان	O
نيز	O
گفت	O
:	O
مراحل	O
شکايت	O
در	O
حال	O
پيگيري	O
است	O
اما	O
فکر	O
مي‌کنم	O
که	O
چندين	O
سال	O
طول	O
بکشد	O
تا	O
ما	O
به	O
نتيجه	O
برسيم	O
.	O

به	O
گزارش	O
فارس	B-ORG
،	O
همچنين	O
«	O
رمضان	B-PER
علي	I-PER
برزميني	I-PER
»	O
وکيل	O
عروسک	O
جناب	O
خان	O
نيز	O
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
راديو	O
و	O
تلويزيون	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
گفت	O
:	O
به‌محض	O
اطلاع	O
از	O
توليد	O
،	O
توزيع	O
و	O
فروش	O
غيرقانوني	O
عروسک	O
جناب	O
خان	O
،	O
شکايت	O
خود	O
را	O
در	O
مرجع	O
قضايي	O
مطرح	O
کرديم	O
و	O
دستور	O
توقف	O
توليد	O
و	O
جمع‌آوري	O
عروسک‌ها	O
را	O
گرفتيم	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
روز	B-DAT
يکشنبه	I-DAT
نيز	O
يکي	O
از	O
دادگاه‌ها	O
برگزار	O
شد	O
که	O
با	O
حضور	O
3	O
متهم	O
بود	O
که	O
البته	O
حاضر	O
نشدند	O
ولي	O
دادگاه	O
حکم	O
را	O
صادر	O
کرد	O
.	O

دادگاه	O
تشکيل	O
شد	O
و	O
از	O
سازندگان	O
و	O
توزيع‌کنندگان	O
و	O
فروشندگان	O
هم	O
به‌طور	O
مجزا	O
در	O
دادگاه	O
فرهنگ	O
و	O
رسانه	O
شکايت	O
کرده‌ايم	O
.	O

پخش	O
و	O
فروش	O
غيرمجاز	O
شهرزاد	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
متوقف	O
شد	O
وي	O
افزود	O
:	O
طبق	O
پيگيري‌هايي	O
که	O
کرده‌ايم	O
هم	O
فروش	O
عروسک‌هاي	O
جناب	O
خان	O
و	O
هم	O
پخش	O
شهرزاد	O
متوقف	O
شد	O
.	O

چندين	O
پرونده	O
در	O
تهران	B-LOC
مشهد	B-LOC
و	O
شهرري	B-LOC
در	O
چند	O
حوزه	O
قضايي	O
تشکيل	O
شده	O
و	O
از	O
طريق	O
ناحيه	O
انتظامي	B-ORG
و	O
اداره	B-ORG
آگاهي	I-ORG
به	O
مراکز	O
توزيع	O
مراجعه	O
و	O
عروسک‌ها	O
را	O
جمع‌آوري	O
کرديم	O
و	O
همه	O
معدوم	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وي	O
اظهار	O
:	O
از	O
طريق	O
دادگاه	B-ORG
فرهنگ	I-ORG
و	I-ORG
رسانه	I-ORG
اقدام	O
کرديم	O
که	O
اولين	O
بار	O
است	O
سايت‌هاي	O
غيرمجاز	O
عرضه	O
و	O
فروش	O
عروسک	O
جناب	O
خان	O
و	O
سريال	O
شهرزاد	O
را	O
فيلتر	O
کرديم	O
.	O

اين‌ها	O
خبرهاي	O
خوشي	O
است	O
که	O
در	O
جهت	O
قانون‌مند	O
شدن	O
استفاده	O
از	O
فضاي	O
مجازي	O
است	O
و	O
جامعه	O
هم	O
بايد	O
حمايت	O
کند	O
.	O

بسياري	O
از	O
افراد	O
هنوز	O
نسبت	O
به	O
اين	O
موضوعات	O
آگاهي	O
ندارند	O
و	O
نمي‌دانند	O
که	O
مجازات	O
در	O
انتظار	O
افراد	O
خاطي	O
است	O
.	O

پرونده	O
باز	O
است	O
و	O
هم	O
پرونده‌هاي	O
جديد	O
خواهد	O
بود	O
ما	O
همچنان	O
پيگير	O
هستيم	O
و	O
در	O
صورت	O
موارد	O
جديد	O
باز	O
هم	O
شکايت	O
مي‌کنيم	O
.	O

به‌صورت	O
قانوني	O
در	O
حال	O
توليد	O
بالي	O
بيل‌هاي	O
قانوني	O
است	O
و	O
با	O
متخلفين	O
هم	O
برخورد	O
خواهد	O
شد	O
.	O

تعقيب	O
کيفري	O
افراد	O
و	O
هنوز	O
دادخواست	O
زر	O
و	O
زيان	O
را	O
ارائه	O
نداده‌ايم	O
.	O

