تفکر	O
بسيج	O
جهاني	O
شده	O
است	O

حجت‌الاسلام	O
سيد	B-PER
رضا	I-PER
سرور	I-PER
،	O
مسئول	O
سازمان	B-ORG
بسيج	I-ORG
طلاب	I-ORG
و	I-ORG
روحانيون	I-ORG
خراسان	I-ORG
رضوي	I-ORG
،	O
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
خبرگزاري	B-ORG
رسا	I-ORG
در	O
مشهد	B-LOC
،	O
به	O
روحيه	O
و	O
نقش	O
بسيج	B-ORG
در	O
تحقق	O
انقلاب	O
اسلامي	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
پيروزي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
مديون	O
روحيه	O
بسيجي	O
است	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
با	O
تکيه	O
بر	O
روحيه	O
جهادي	O
و	O
بسيجي	O
،	O
پيگير	O
انقلاب	O
اسلامي	O
شدند	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
امام	O
سربازان	O
خود	O
را	O
در	O
طي	O
15	O
سال	O
تربيت	O
کرد	O
و	O
در	O
سال	B-DAT
1357	I-DAT
با	O
درايت	O
و	O
هوشمندي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
را	O
به	O
پيروزي	O
رساند	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
سرور	B-PER
در	O
ادامه	O
به	O
تشکيل	O
بسيج	B-ORG
مستضعفين	I-ORG
از	O
سوي	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
در	O
5	B-DAT
آذر	I-DAT
1358	I-DAT
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
بسيج	B-ORG
مستضعفين	I-ORG
تقريباً	O
10	O
ماه	O
بعد	O
از	O
پيروزي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
از	O
سوي	O
عناصر	O
اصلي	O
انقلاب	O
،	O
که	O
مردم	O
بودند	O
شکل	O
گرفت	O
و	O
به‌سرعت	O
رشد	O
کرد	O
.	O

وي	O
همچنين	O
به	O
تشکيل	O
بسيج	B-ORG
،	O
از	O
سوي	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
در	O
جهت	O
توطئه	O
با	O
دشمنان	O
،	O
يک	B-DAT
سال	I-DAT
قبل	I-DAT
از	I-DAT
شروع	I-DAT
جنگ	I-DAT
تأکيد	O
کرد	O
و	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
بسيج	B-ORG
در	O
دوران	O
دفاع	O
مقدس	O
،	O
ناجي	O
کشور	O
شد	O
و	O
نه‌تنها	O
از	O
کشور	O
به‌خوبي	O
دفاع	O
کرد	O
،	O
بلکه	O
در	O
صدور	O
انقلاب	O
و	O
ارزش‌هاي	O
انقلاب	O
به	O
خارج	O
هم	O
نقش	O
داشت	O
.	O

مسئول	O
سازمان	B-ORG
بسيج	I-ORG
طلاب	I-ORG
و	I-ORG
روحانيون	I-ORG
خراسان	I-ORG
رضوي	I-ORG
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
امروز	O
بسيج	B-ORG
نه‌تنها	O
بسيج	B-ORG
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
درون	O
کشور	O
است	O
،	O
بلکه	O
جهاني	O
است	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
بسيج	B-ORG
مدافع	O
مظلومان	O
و	O
از	O
ستم	O
بيزار	O
است	O
و	O
اعتقاد	O
ش	O
اين	O
است	O
که	O
بايد	O
در	O
مقابل	O
ستمگر	O
ايستادگي	O
کرد	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
امروز	O
بسيج	O
در	O
کشور	O
عراق	B-LOC
،	O
تحت	O
عنوان	O
«	O
حشد	B-ORG
ااشعبي	I-ORG
»	O
جايگاه	O
برجسته	O
و	O
ويژه‌اي	O
دارد	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
با	O
اينکه	O
کشور	B-LOC
عراق	I-LOC
جمعيت	O
گسترده	O
و	O
متراکمي	O
دارد	O
،	O
افتخار	O
شان	O
اين	O
است	O
که	O
تحت	O
امر	O
مرجع	O
معظم	O
تقليد	O
شيعيان	O
حضرت	O
آيت‌الله	O
سيستاني	B-PER
فعاليت	O
و	O
افتخار	O
ديگر	O
شان	O
اين	O
است	O
که	O
رهبر	O
و	O
فرمانده	O
شان	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
حضرت	O
آيت‌الله	O
خامنه‌اي	B-PER
است	O
که	O
از	O
ايشان	O
به‌عنوان	O
سيد	O
المولي	O
و	O
سيدنا	O
القائات	O
ياد	O
مي‌کنند	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
سرور	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
در	O
سوريه	B-LOC
،	O
بشار	B-PER
اسد	I-PER
براي	O
فرار	O
آماده	O
شده	O
بود	O
و	O
بسيج	O
مردمي	O
سوريه	B-LOC
،	O
به	O
داد	O
سوريه	B-LOC
رسيد	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
هدايت‌هاي	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
و	O
تشکيل	O
بسيج	O
در	O
سوريه	B-LOC
از	O
سوي	O
شهيد	O
همداني	B-PER
،	O
سبب	O
شد	O
که	O
سوريه	B-LOC
در	O
برابر	O
مهاجمين	O
بايستد	O
و	O
امروز	O
حمدالله	O
به	O
يک	O
وضعيت	O
خوبي	O
رسيده	O
است	O
و	O
بشار	B-PER
اسد	I-PER
امروز	O
معتقد	O
است	O
تا	O
زماني	O
که	O
انقضاي	O
رياست	O
جمهوري	O
وي	O
تمام	O
نشود	O
همچنان	O
بر	O
قدرت	O
مي‌ماند	O
و	O
هيچ‌کس	O
نمي‌تواند	O
او	O
را	O
هم	O
جابه‌جا	O
کند	O
.	O

نشاط	O
فکري	O
،	O
از	O
راه	O
بصيرت	O
افزايي	O
و	O
روشنگري	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
وي	O
در	O
ادامه	O
به	O
تقويت	O
روحيه	O
انقلابي	O
و	O
بسيجي	O
در	O
بين	O
مردم	O
و	O
طلاب	O
تأکيد	O
کرد	O
و	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
ايجاد	O
تحرک	O
لازم	O
و	O
نشاط	O
فکري	O
در	O
بين	O
طلاب	O
و	O
روحانيان	O
از	O
راه	O
بصيرت	O
افزايي	O
و	O
روشنگري	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
که	O
اين	O
بصيرت	O
افزايي	O
مي‌تواند	O
تحرک	O
لازم	O
براي	O
حضور	O
به‌موقع	O
در	O
سنگرهاي	O
متهاجم	O
و	O
ضدانقلاب	O
فراهم	O
کند	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
سرور	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
با	O
بصيرت	O
افزايي	O
و	O
روشنگري	O
،	O
مطالعات	O
گسترده	O
سياسي	O
،	O
تحليل	O
همه‌جانبه	O
و	O
ژرف	O
و	O
حضور	O
به‌موقع	O
درصحنه‌هاي	O
مختلف	O
روحيه	O
انقلابي	O
را	O
در	O
حوزه	O
تربيت	O
کنيم	O
و	O
نگه‌داريم	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اگر	O
روشنگرايي	O
و	O
بصيرت	O
افزايي	O
نباشد	O
نمي‌توان	O
از	O
حرکت	O
و	O
حملات	O
دشمن	O
آگاه	O
بود	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
به	O
نقش	O
اساتيد	O
و	O
مديران	O
در	O
بحث	O
نفوذ	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
نقش	O
مديران	O
و	O
اساتيد	O
نقش	O
برجسته‌اي	O
است	O
،	O
چون	O
محرک	O
اصلي	O
طلاب	O
در	O
سطح	O
حوزه	O
علميه	O
،	O
اساتيد	O
و	O
مديران	O
هستند	O
.	O

مسئول	O
سازمان	B-ORG
بسيج	I-ORG
طلاب	I-ORG
و	I-ORG
روحانيون	I-ORG
خراسان	I-ORG
رضوي	I-ORG
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
مديران	O
و	O
اساتيد	O
با	O
چند	O
دقيقه	O
وقت	O
گذاشتن	O
در	O
کلاس	O
درس	O
مي‌توانند	O
تلنگر	O
لازم	O
را	O
در	O
ارتباط	O
با	O
هر	O
وضعيت	O
و	O
موقعيتي	O
که	O
پيش	O
مي‌آيد	O
به	O
ذهن	O
طلبه	O
وارد	O
کنند	O
و	O
طلبه	O
هم	O
بلافاصله	O
بعد	O
از	O
آن	O
،	O
با	O
تعهد	O
و	O
اعتقادي	O
که	O
در	O
دفاع	O
از	O
اسلام	O
و	O
مسلمين	O
دارند	O
،	O
آثار	O
تهاجم	O
و	O
نفوذ	O
را	O
از	O
بين	O
ببرند	O
.	O

حجت‌الاسلام	O
سرور	B-PER
در	O
پايان	O
به	O
جايگاه	O
برجسته	O
نخبگان	O
و	O
اينکه	O
جنگ	O
،	O
جنگ	O
نخبگاني	O
است	O
،	O
بر	O
لزوم	O
مقابله	O
با	O
دشمن	O
که	O
هدف	O
ش	O
جنگ	O
اراده	O
و	O
تفکر	O
است	O
،	O
تأکيد	O
کرد	O
و	O
ابراز	O
داشت	O
:	O
در	O
خط	O
مقدم	O
اين	O
جنگ	O
،	O
اساتيد	O
حوزه	O
و	O
دانشگاه	O
حضور	O
دارند	O
و	O
نقش	O
اساتيد	O
هم	O
به	O
لحاظ	O
ايجاد	O
تحرک	O
در	O
سايرين	O
و	O
هم	O
اينکه	O
خودشان	O
در	O
موقع	O
مقتضي	O
در	O
سنگرهاي	O
لازم	O
حضور	O
داشته	O
باشند	O
،	O
بسيار	O
برجسته	O
است	O
.	O

/	O
302	O
.	O

859/ب	O
1	O

