ساخت	O
چسب	O
دمابالاي	O
درزگير	O
گازي	O
با	O
قابليت	O
اتصال	O
پيل	O
به	O
بدنه	O
سراميکي	O

دانش	O
و	O
آموزش	O
علم	O
و	O
فناوري	O
ساخت	O
چسب	O
دمابالاي	O
درزگير	O
گازي	O
با	O
قابليت	O
اتصال	O
پيل	O
به	O
بدنه	O
سراميکي	O
11	B-DAT
.	I-DAT
28	I-DAT
.	I-DAT
2016	I-DAT
11	O
:	B-TIM
09	I-TIM
:	I-TIM
41	I-TIM
AM	I-TIM
دوشنبه	B-DAT
8	I-DAT
آذر	I-DAT
1395	B-DAT
-	I-DAT
11	I-DAT
:	I-DAT
09	I-DAT
چسب	O
دمابالاي	O
درزگير	O
گازي	O
با	O
قابليت	O
توانايي	O
ايجاد	O
پيوند	O
مناسب	O
بين	O
قطعات	O
فلزي	O
به	O
سراميکي	O
يا	O
شيشه	O
توسط	O
محققان	O
دانشگاه	B-ORG
صنعتي	I-ORG
اصفهان	I-ORG
ساخته	O
شد	O
.	O

اين	O
چسب	O
،	O
در	O
برابر	O
حرارت	O
مقاوم	O
بوده	O
و	O
در	O
برابر	O
گاز	O
نفوذناپذير	O
است	O
.	O

اخبار	O
مرتبط	O
ارائه	O
يک	O
اختراع	O
از	O
سوي	O
محققان	O
دانشگاه	O
آزاد	O
اسلامي	O
براي	O
کاهش	O
آلودگي	O
هوا	O
/	O
تشريح	O
نحوه	O
حمايت	O
از	O
طرح‌هاي	O
دانش‌بنيان	O
توليد	O
پارچه‌هاي	O
پنبه‌اي	O
خود	O
تميزشونده	O
توسط	O
محققان	O
کشور	O
نظارت	O
بر	O
سلامت	O
قلب	O
با	O
دستگاه	O
الکترونيکي	O
کوچک‌تر	O
از	O
چسب	O
زخم	O
ارتقاي	O
عملکرد	O
شناختي	O
بيماران	O
آلزايمري	O
با	O
مصرف	O
ماست	O
پروبيوتيک	O
به	O
گزارش	O
ايسکانيوز	B-ORG
،	O
الياس	B-PER
شهسواري	I-PER
،	O
سازنده	O
اين	O
چسب	O
با	O
اشاره	O
به	O
قابليت‌هاي	O
مهم	O
آن	O
گفت	O
:	O
چسب	O
ساخته‌شده	O
با	O
ايجاد	O
فرايند	O
جوش	O
قليايي	O
در	O
مرز	O
مشترک	O
مواد	O
سراميکي	O
،	O
شيشه‌اي	O
و	O
فلزي	O
مي‌تواند	O
مواد	O
مذکور	O
را	O
در	O
دماي	O
(	O
1250	O
-	O
600	O
)	O
درجه	O
سانتي‌گراد	O
در	O
کنار	O
يکديگر	O
بچسباند	O
و	O
داراي	O
پايداري	O
حرارتي	O
مناسب	O
(	O
تست‌شده	O
به	O
مدت	O
650	O
ساعت	O
)	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اين	O
چسب	O
علاوه	O
بر	O
اينکه	O
مي‌تواند	O
در	O
صنايع	O
سراميک	O
و	O
فلز	O
مورد	O
استفاده	O
قرار	O
گيرد	O
،	O
توانايي	O
ايجاد	O
يک	O
پيوند	O
مناسب	O
بين	O
قطعات	O
فلزي	O
به	O
سراميکي	O
يا	O
شيشه	O
را	O
دارد	O
و	O
مقاوم	O
در	O
برابر	O
حرارت	O
و	O
نفوذناپذير	O
در	O
برابر	O
گاز	O
است	O
.	O

اين	O
فارغ‌التحصيل	O
کارشناسي	O
ارشد	O
فيزيک	O
دانشگاه	B-ORG
صنعتي	I-ORG
اصفهان	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
مواد	O
با	O
قرار	O
گرفتن	O
در	O
دماهاي	O
بالا	O
(	O
1250	O
-	O
600	O
درجه	O
سانتي‌گراد	O
)	O
و	O
تحت	O
شارش	O
گازهاي	O
مختلف	O
با	O
تشکيل	O
فازهاي	O
کريستالي	O
،	O
خصوصيات	O
فيزيکي	O
و	O
شيميايي	O
جديدي	O
پيدا	O
مي‌کنند	O
ازاين‌رو	O
عمليات	O
حرارتي	O
از	O
اهميت	O
بسياري	O
در	O
شاخه‌هاي	O
مختلف	O
علم	O
و	O
تکنولوژي	O
برخوردار	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
به‌منظور	O
تست	O
پيل	O
سوختي	O
اکسيد	O
جامد	O
و	O
کنترل	O
علوي	O
گاز	O
هيدروژن	O
در	O
دماي	O
نزديک	O
به	O
1000	O
درجه	O
سانتي‌گراد	O
موفق	O
به	O
ساخت	O
چسب	O
دمابالايي	O
با	O
قابليت	O
درزگيري	O
گاز	O
هيدروژن	O
شده‌ايم	O
.	O

شهسواري	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
اين	O
چسب	O
از	O
موادي	O
تهيه	O
شده	O
که	O
همگي	O
در	O
داخل	O
کشور	O
توليد	O
و	O
از	O
لحاظ	O
اقتصادي	O
مقرون‌به‌صرفه	O
است	O
.	O

اين	O
مخترع	O
با	O
اشاره	O
به	O
موارد	O
کاربردي	O
چسب	O
دمابالاي	O
درزگير	O
گازي	O
گفت	O
:	O
از	O
اين	O
چسب	O
تاکنون	O
در	O
راکتور	O
تست	O
پيل	O
سوختي	O
اکسيد	O
جامد	O
صفحه‌اي	O
و	O
لوله‌اي	O
براي	O
اتصال	O
پيل	O
به	O
بدنه	O
سراميکي	O
،	O
در	O
فرايند	O
کاشت	O
دندان	O
مصنوعي	O
(	O
ايمپلنت	O
)	O
براي	O
اتصال	O
روکش	O
دندان	O
(	O
پرس	O
لنت	O
)	O
به	O
پايه	O
فلزي	O
آن	O
و	O
همچنين	O
براي	O
چسباندن	O
ظروف	O
سراميکي	O
استفاده	O
شده	O
است	O
.	O

شهسواري	B-PER
اظهار	O
کرد	O
:	O
اين	O
اختراع	O
با	O
راهنمايي	O
دکتر	O
هادي	B-PER
سلامتي	I-PER
،	O
عضو	O
هيئت‌علمي	O
دانشگاه	B-ORG
صنعتي	I-ORG
اصفهان	I-ORG
و	O
همکاري	O
مجيد	B-PER
جعفري	I-PER
دانشجوي	O
مقطع	O
دکتري	O
،	O
سيد	B-PER
مجتبي	I-PER
رسولي	I-PER
و	O
فيروزه	B-PER
نوايي	I-PER
کارشناس	O
پروتزهاي	O
دنداني	O
در	O
گروه	O
فيزيک	O
تجربي	O
دانشکده	B-LOC
فيزيک	I-LOC
دانشگاه	I-LOC
صنعتي	I-LOC
اصفهان	I-LOC
به	O
انجام	O
رسيده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اين	O
پژوهش	O
از	O
مهرماه	B-DAT
سال	I-DAT
1392	I-DAT
تا	I-DAT
آذرماه	I-DAT
سال	I-DAT
1394	I-DAT
به	O
طول	O
انجاميد	O
و	O
در	O
سال	B-DAT
1395	I-DAT
با	O
شماره	O
89344	O
در	O
سازمان	B-ORG
ثبت‌اسناد	I-ORG
و	I-ORG
املاک	I-ORG
کشور	O
به	O
ثبت	O
رسيد	O
.	O

200	O
.	O
202	O
منبع	O
:	O
ايسنا	B-ORG
کد	O
خبر	O
:	O
708437	O
0	O
0	O
دما	O
محققان	O
چسب	O
بدنه	O
سراميکي	O
پژوهش	O
نظرات	O
1	O
-	O
لطفاً	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
حروف	O
فارسي	O
تايپ	O
کنيد	O
.	O

2	O
-	O
نظرات	O
حاوي	O
مطالب	O
توهين‌آميز	O
يا	O
بي‌احترامي	O
به	O
اشخاص	O
،	O
قوميت‌ها	O
،	O
عقايد	O
ديگران	O
و	O
مغاير	O
با	O
قوانين	O
کشور	O
منتشر	O
نمي‌شود	O
.	O

3	O
-	O
نظرات	O
پس	O
از	O
تأييد	O
منتشر	O
مي‌شود	O
.	O

نظر	O
شما	O
با	O
موفقيت	O
ثبت	O
شد	O

