درباره	O
نوانديشي	O
مرجع	O
فقيد	O

سيد	B-PER
محمود	I-PER
دعايي	I-PER
درباره	O
نوانديشي	O
مرجع	O
فقيد	O
Share	O
تاريخ	O
انتشار	O
:	O
1395	B-DAT
-	I-DAT
09	I-DAT
-	I-DAT
05	I-DAT
00	B-TIM
:	I-TIM
15	I-TIM
:	I-TIM
28	I-TIM
در	O
کنار	O
ويژگي‌هاي	O
ممتاز	O
آيت‌الله	O
موسوي	B-PER
اردبيلي	I-PER
،	O
پرهيز	O
از	O
تندروي	O
نيز	O
از	O
خصيصه‌هاي	O
مشهود	O
و	O
محسوس	O
اين	O
مرجع	O
تقليد	O
بود	O
که	O
هرگز	O
مبالغه	O
را	O
نمي‌پسنديد	O
و	O
بر	O
انصاف	O
و	O
اعتدال	O
تأکيد	O
داشت	O
.	O

سيد	B-PER
محمود	I-PER
دعايي	I-PER
-	O
مديرمسئول	O
روزنامه	B-ORG
اطلاعات	I-ORG
-	O
در	O
يادداشت	O
کوتاهي	O
با	O
عنوان	O
«	O
حامي	O
نوانديشي	O
،	O
منتقد	O
تندروي	O
»	O
در	O
روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
ايران	I-ORG
»	I-ORG
نوشت	O
:	O
مرحوم	O
آيت‌الله	O
موسوي	B-PER
اردبيلي	I-PER
از	O
پيشگامان	O
تحول	O
در	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
قم	I-ORG
بودند	O
و	O
در	O
کنار	O
ديگر	O
بزرگان	O
خواستار	O
نوآوري	O
و	O
ارتقاي	O
سطح	O
دانش	O
و	O
بينش	O
طلاب	O
.	O

اهتمام	O
آن	O
مرحوم	O
به	O
اين	O
مقولات	O
بسيار	O
ستودني	O
است	O
.	O

نوآوري	O
و	O
تحول‌خواهي	O
ايشان	O
در	O
مقالاتي	O
که	O
براي	O
نشريات	O
آن	O
زمان	O
همچون	O
«	O
مکتب	O
اسلام	O
»	O
و	O
«	O
مکتب	O
تشيع	O
»	O
به	O
رشته	O
تحرير	O
درآوردند	O
،	O
مشهود	O
بود	O
.	O

آيت‌الله	O
موسوي	B-PER
اردبيلي	I-PER
در	O
تأسيس	O
مدارس	O
جديد	O
و	O
مراکز	O
پژوهشي	O
به	O
دنبال	O
تربيت	O
و	O
پرورش	O
نسل	O
جديدي	O
بودند	O
که	O
نيازهاي	O
روز	O
را	O
درک	O
کنند	O
و	O
پاسخ‌هاي	O
مستدل	O
و	O
منطقي	O
براي	O
جويندگان	O
و	O
پرسشگران	O
داشته	O
باشند	O
.	O

در	O
همين	O
راستا	O
مدارس	O
«	O
مفيد	O
»	O
را	O
تأسيس	O
کردند	O
.	O

ايشان	O
همچنين	O
در	O
ايام	O
انقلاب	O
در	O
مسجد	B-LOC
قبا	I-LOC
و	O
حسينيه	B-LOC
ارشاد	I-LOC
به	O
تفسير	O
قرآن	O
و	O
ارائه	O
مباني	O
نو	O
مي‌پرداختند	O
.	O

در	O
جريان	O
نهضت	O
امام	B-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
پناه	O
انقلابيون	O
و	O
مبارزاني	O
بودند	O
که	O
براي	O
آگاهي‌بخشي	O
و	O
روشنگري	O
و	O
پاسخ	O
به	O
نيازهاي	O
جامعه	O
تلاش	O
مي‌کردند	O
؛	O
تلاش‌هايي	O
که	O
بعدها	O
با	O
پيروزي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
ثمر	O
داد	O
.	O

پس	O
از	O
پيروزي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
هم	O
ايشان	O
در	O
شوراي	B-ORG
انقلاب	I-ORG
و	O
مجلس	B-ORG
خبرگان	I-ORG
و	O
دستگاه	O
قضايي	O
توانمندي‌هاي	O
خود	O
را	O
بروز	O
دادند	O
و	O
سهم	O
غيرقابل‌انکاري	O
در	O
استقرار	O
نظام	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
داشتند	O
.	O

ايشان	O
در	O
زمره	O
انقلابيوني	O
هستند	O
که	O
قبل	O
و	O
بعد	O
از	O
پيروزي	O
نهضت	O
اسلامي	O
،	O
نقش‌آفريني	O
تأثيرگذار	O
داشتند	O
.	O

بعد	O
از	O
رحلت	O
امام	B-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
به	O
حوزه	O
علميه	O
بازگشتند	O
تا	O
اطلاعات	O
و	O
تحقيقات	O
و	O
تجربيات	O
اندوخته	O
شده	O
را	O
صرف	O
آموزش	O
طالبان	O
علم	O
کنند	O
.	O

محضر	O
ايشان	O
پناهگاهي	O
شد	O
براي	O
جويندگان	O
سطوح	O
عالي	O
علم	O
و	O
نوآوري	O
در	O
مباحث	O
؛	O
چنانکه	O
دانشگاه	B-ORG
مفيد	I-ORG
را	O
در	O
قم	B-LOC
تأسيس	O
کردند	O
و	O
مدرسان	O
برجسته	O
را	O
برگزيدند	O
.	O

عمر	O
با	O
برکت	O
آن	O
مرحوم	O
همه	O
در	O
راه	O
نهضت	O
امام	B-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
،	O
ارتقاي	O
جايگاه	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
پاسخ	O
به	O
نيازهاي	O
روز	O
مردم	O
و	O
طلبه‌ها	O
صرف	O
شد	O
و	O
حال	O
فقدان	O
ايشان	O
ضايعه	O
جبران‌ناپذيري	O
است	O
براي	O
جهان	O
اسلام	O
.	O

بااين‌حال	O
اميد	O
مي‌رود	O
توشه	O
و	O
ميراث	O
علمي	O
که	O
ايشان	O
به‌جاي	O
گذاشته‌اند	O
اندوخته	O
غنيمتي	O
باشد	O
براي	O
دانش‌آموختگان	O
مکتب	O
ش	O
که	O
در	O
جهت	O
جبران	O
خلأ	O
آن	O
بزرگوار	O
بکوشند	O
.	O

بدون	O
ترديد	O
ثمرات	O
اين	O
مجاهدت‌هاي	O
سياسي	O
و	O
علمي	O
سرمايه‌اي	O
عظيم	O
خواهد	O
بود	O
براي	O
نظام	O
و	O
حوزه‌هاي	O
علميه	O
.	O

در	O
کنار	O
ويژگي‌هاي	O
ممتاز	O
آن	O
مرحوم	O
،	O
پرهيز	O
از	O
تندروي	O
نيز	O
از	O
خصيصه‌هاي	O
مشهود	O
و	O
محسوس	O
اين	O
مرجع	O
تقليد	O
بود	O
که	O
هرگز	O
مبالغه	O
را	O
نمي‌پسنديد	O
و	O
بر	O
انصاف	O
و	O
اعتدال	O
تأکيد	O
داشت	O
.	O

بر	O
همين	O
اساس	O
بود	O
که	O
در	O
اداره	O
جامعه	O
نيز	O
دغدغه	O
اصلاح	O
امور	O
و	O
پيشرفت	O
داشت	O
،	O
حامي	O
و	O
پناه	O
نوانديشان	O
و	O
دلسوزاني	O
بود	O
که	O
دغدغه	O
تعالي	O
کشور	O
و	O
تحقق	O
آرمان‌هاي	O
بنيان‌گذار	O
انقلاب	O
اسلامي	O
را	O
داشتند	O
.	O

کد	O
خبر	O
:	O
20644	O
تعداد	O
دفعات	O
بازديد	O
:	O
131	O
بار	O
نظرات	O
کاربران	O

