آغاز	O
دوئل	O
دو	O
نامزد	O
نهايي	O
حزب	B-ORG
راست	I-ORG
فرانسه	I-ORG
براي	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
2017	B-DAT

بين‌الملل	O
آغاز	O
دوئل	O
دو	O
نامزد	O
نهايي	O
حزب	B-ORG
راست	I-ORG
فرانسه	I-ORG
براي	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
2017	B-DAT
11.22.2016	B-DAT
4	B-TIM
:	I-TIM
58	I-TIM
:	I-TIM
18	I-TIM
PM	I-TIM
سه‌شنبه	B-DAT
2	B-DAT
آذر	I-DAT
1395	I-DAT
-	O
16	B-DAT
:	I-DAT
58	I-DAT
خبرگزاري	B-ORG
فرانسه	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
دوئل	O
انتخاباتي	O
«	O
فرانسوا	B-PER
فيون	I-PER
»	O
و	O
«	O
آلن	B-PER
کوپه	I-PER
»	O
دو	O
نامزد	O
پيروز	O
دور	O
نخست	O
رقابت‌هاي	O
مقدماتي	O
حزب	B-ORG
راست	I-ORG
فرانسه	I-ORG
براي	O
کسب	O
نامزدي	O
اصلي	O
اين	O
حزب	O
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
2017	B-DAT
آغاز	O
شد	O
.	O

اخبار	O
مرتبط	O
کوپه	B-PER
:	O
با	O
پوتين	B-PER
و	O
ترامپ	B-PER
يک	O
سه‌گانه	O
مناسب	O
صلح	O
جهاني	O
تشکيل	O
مي‌دهم	O
يک	O
گروه	O
افراطي	O
در	O
يونان	B-LOC
مسئوليت	O
حمله	O
به	O
سفارت	B-LOC
فرانسه	I-LOC
را	O
بر	O
عهده	O
گرفت	O
به	O
گزارش	O
اي	B-ORG
سکان	I-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
يکشنبه‌شب	B-TIM
با	O
اعلام	O
نتايج	O
دور	O
نخست	O
رقابت‌هاي	O
مقدماتي	O
حزب	B-ORG
راست	I-ORG
فرانسه	I-ORG
که	O
منجر	O
به	O
حذف	O
زودهنگام	O
نيکولا	B-PER
سارکوزي	I-PER
و	O
صدرنشيني	O
فرانسوا	B-PER
فيون	I-PER
شد	O
،	O
رقابت‌هاي	O
انتخاباتي	O
بين	O
دو	O
نامزد	O
پيروز	O
آغاز	O
شد	O
.	O

در	O
همين	O
ارتباط	O
خبرگزاري	B-ORG
فرانسه	I-ORG
اعلام	O
کرد	O
:	O
دوئل	O
«	O
آلن	B-PER
کوپه	I-PER
»	O
با	O
«	O
فرانسوا	B-PER
فيون	I-PER
»	O
ساعت	B-TIM
22	I-TIM
شب	I-TIM
گذشته	I-TIM
در	O
نخستين	O
برنامه	O
تلويزيوني	O
اين	O
دو	O
نامزد	O
پس	O
از	O
اعلام	O
نتايج	O
دور	O
نخست	O
،	O
آغاز	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
برنامه	O
تلويزيوني	O
«	O
آلن	B-PER
کوپه	I-PER
»	O
-	O
که	O
حدود	O
16	B-PCT
درصد	I-PCT
رأي	O
کمتري	O
نسبت	O
به	O
«	O
فرانسوا	B-PER
فيون	I-PER
»	O
در	O
دور	O
نخست	O
انتخابات	O
درون‌حزبي	O
کسب	O
کرده	O
است	O
-	O
تلاش	O
کرد	O
عقب‌افتادگي	O
خود	O
را	O
با	O
به	O
چالش	O
کشيدن	O
اعتبار	O
برنامه	O
رقيب	O
جبران	O
کند	O
.	O

در	O
اين	O
دوئل	O
انتخاباتي	O
،	O
آلن	B-PER
کوپه	I-PER
شهردار	O
«	O
بوردو	B-LOC
»	O
و	O
نخست‌وزير	O
دوران	O
«	O
ژاک	B-PER
شيراک	I-PER
»	O
،	O
فرانسوا	B-PER
فيون	I-PER
نخست‌وزير	O
دوران	O
«	O
نيکولا	B-PER
سارکوزي	I-PER
»	O
را	O
متهم	O
به	O
ارائه	O
برنامه‌اي	O
با	O
چشم‌انداز	O
«	O
بسيار	O
سنت‌گرا	O
»	O
کرد	O
.	O

وي	O
در	O
شبکه	B-ORG
«	I-ORG
فرانس	I-ORG
2	I-ORG
»	I-ORG
نيز	O
با	O
انتقاد	O
از	O
شکل‌گيري	O
اتحاد	O
سارکوزي	B-PER
و	O
فيون	B-PER
(	O
سارکوزي	B-PER
پس	O
از	O
شکست	O
در	O
دور	O
نخست	O
رقابت‌هاي	O
مقدماتي	O
درون‌حزبي	O
،	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
از	O
فيون	B-PER
در	O
دور	O
دوم	O
اين	O
رقابت‌ها	O
حمايت	O
مي‌کند	O
)	O
،	O
افزود	O
:	O
به	O
هم‌مذهبان	O
کاتوليک	O
خود	O
اعلام	O
مي‌کنم	O
که	O
به	O
عقايد	O
پاپ	B-PER
فرانسيس	I-PER
بسيار	O
نزديک	O
هستم	O
.	O

[	O
اين	O
سخنان	O
کنايه	O
به	O
حمايت	O
از	O
ازدواج	O
سنتي	O
زن	O
و	O
مرد	O
دارد	O
و	O
در	O
تضاد	O
با	O
سياست‌هاي	O
فرانسوا	B-PER
فيون	I-PER
قرار	O
مي‌گيرد	O
که	O
در	O
دوران	O
نخست‌وزيري	O
‌اش	O
قانون	O
ازدواج	O
هم‌جنس‌گرايان	O
تصويب	O
شد	O
]	O
.	O
هم‌زمان	O
فرانسوا	B-PER
فيون	I-PER
نيز	O
که	O
مهمان	O
شبکه	B-ORG
تلويزيوني	I-ORG
TF	I-ORG
1	I-ORG
بود	O
،	O
از	O
اينکه	O
کوپه	B-PER
از	O
برنامه	O
وي	O
انتقاد	O
مي‌کند	O
،	O
اظهار	O
تأسف	O
کرد	O
و	O
افزود	O
از	O
رقابت	O
دوباره	O
در	O
دور	O
دوم	O
انتخابات	O
درون‌حزبي	O
ترسي	O
ندارد	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
فرانسه	I-ORG
،	O
ديگر	O
حاميان	O
سارکوزي	B-PER
همچون	O
«	O
ادوارد	B-PER
بالادور	I-PER
»	O
نخست‌وزير	O
سابق	O
فرانسه	B-LOC
،	O
«	O
فرانسوا	B-PER
بارون	I-PER
»	O
شهردار	O
تروا	B-LOC
،	O
«	O
رشيد	B-PER
اداتي	I-PER
»	O
و	O
«	O
نادين	B-PER
مورانو	I-PER
»	O
از	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
اروپا	I-ORG
نيز	O
از	O
فرانسوا	B-PER
فيون	I-PER
حمايت	O
کرده‌اند	O
.	O

بر	O
اساس	O
اين	O
گزارش	O
،	O
برخي	O
شکست‌خوردگان	O
دور	O
نخست	O
رقابت‌هاي	O
درون‌حزبي	O
جناح	O
راست	O
همچون	O
«	O
برون	B-PER
ولومرا	I-PER
»	O
نيز	O
با	O
فرانسوا	B-PER
فيون	I-PER
پيشتاز	O
به	O
توافق	O
رسيده‌اند	O
.	O

از	O
طرف	O
ديگر	O
درحالي‌که	O
«	O
ژان	B-PER
فردريک	I-PER
پوآسون	I-PER
»	O
هنوز	O
تصميم	O
خود	O
در	O
اين	O
زمينه	O
را	O
اعلام	O
نکرده	O
،	O
«	O
ناتالي	B-PER
کوسيو	I-PER
سکوموريزه	I-PER
»	O
به‌سرعت	O
به	O
صف	O
حاميان	O
آلن	B-PER
کوپه	I-PER
در	O
کارزار	O
انتخاباتي	O
پيوست	O
و	O
صبح	B-TIM
روز	I-TIM
گذشته	I-TIM
با	O
وي	O
ديدار	O
کرد	O
«	O
.	O
ژان	B-PER
فرانسوا	I-PER
کوپه	I-PER
»	O
نيز	O
شب	B-TIM
گذشته	I-TIM
به	O
مقالات	O
کوپه	B-PER
رفت	O
«	O
.	O
فرانسوا	B-PER
بايرو	I-PER
»	O
حامي	O
آلن	B-PER
کوپه	I-PER
،	O
تاکنون	O
نسبت	O
به	O
نتايج	O
دور	O
نخست	O
رقابت‌هاي	O
درون‌حزبي	O
سکوت	O
کرده	O
است	O
.	O

بايرو	B-PER
که	O
به‌صورت	O
رسمي	O
از	O
نامزدي	O
کوپه	B-PER
حمايت	O
مي‌کرد	O
،	O
اعلام	O
کرده	O
بود	O
درصورتي‌که	O
وي	O
در	O
انتخابات	O
درون‌حزبي	O
جمهوري	O
پيروز	O
نشود	O
،	O
خود	O
از	O
حزب	B-ORG
«	I-ORG
مردم	I-ORG
»	I-ORG
(	O
جنبش	B-ORG
دمکراتيک	I-ORG
)	O
اعلام	O
نامزدي	O
مي‌کند	O
.	O

بر	O
اساس	O
اين	O
گزارش	O
،	O
دو	O
فيناليست	O
دور	O
نخست	O
رقابت‌هاي	O
مقدماتي	O
حزب	B-ORG
راست	I-ORG
فرانسه	I-ORG
،	O
از	O
امروز	B-DAT
(	O
سه‌شنبه	B-DAT
)	O
سفرهاي	O
استاني	O
خود	O
را	O
آغاز	O
و	O
براي	O
انجام	O
سخنراني	O
به	O
ترتيب	O
به	O
شهرهاي	O
ليون	B-PER
و	O
توليد	B-PER
عزيمت	O
مي‌کنند	O
.	O

آلن	B-PER
کوپه	I-PER
وعده	O
داده	O
است	O
که	O
در	O
مناظره	O
تلويزيوني	O
روز	B-DAT
پنجشنبه	I-DAT
هفته	I-DAT
جاري	I-DAT
در	O
يک	O
«	O
مبارزه	O
طرح	O
در	O
مقابل	O
طرح	O
»	O
فرانسوا	B-PER
فيون	I-PER
را	O
به	O
چالش	O
مي‌کشد	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايرنا	B-ORG
،	O
دور	O
نخست	O
رقابت‌هاي	O
مقدماتي	O
احزاب	O
جمهوري‌خواه	B-ORG
و	I-ORG
راست	I-ORG
ميانه	I-ORG
فرانسه	I-ORG
روز	B-DAT
يکشنبه	I-DAT
هفته	I-DAT
جاري	I-DAT
با	O
پيروزي	O
«	O
فرانسوا	B-PER
فيون	I-PER
»	O
و	O
«	O
آلن	B-PER
کوپه	I-PER
»	O
خاتمه	O
يافت	O
.	O

در	O
اين	O
رقابت	O
«	O
فرانسوا	B-PER
فيون	I-PER
»	O
،	O
«	O
آلن	B-PER
کوپه	I-PER
»	O
،	O
«	O
نيکلا	B-PER
سارکوزي	I-PER
»	O
،	O
«	O
برونو	B-PER
لومرا	I-PER
»	O
،	O
«	O
ناتالي	B-PER
کوسيو	I-PER
سکوموريزه	I-PER
»	O
،	O
«	O
ژان	B-PER
فردريک	I-PER
پوآسون	I-PER
»	O
و	O
«	O
ژان	B-PER
فرانسوا	I-PER
کوپه	I-PER
»	O
به‌عنوان	O
هفت	O
نامزد	O
اين	O
احزاب	O
شرکت	O
کردند	O
که	O
درنهايت	O
به	O
شگفتي	O
حذف	O
زودهنگام	O
نيکولا	B-PER
سارکوزي	I-PER
رئيس‌جمهوري	O
پيشين	O
فرانسه	B-LOC
از	O
کارزار	O
انتخابات	O
پيش	O
رو	O
منجر	O
شد	O
.	O

بر	O
اساس	O
اطلاعاتي	O
که	O
از	O
شمارش	O
آراي	O
اين	O
رقابت	O
در	O
تارنماي	O
روزنامه	B-ORG
فرانسوي	I-ORG
فيگارو	I-ORG
منتشر	O
شده	O
است	O
،	O
از	O
ميان	O
حدود	O
چهار	O
ميليون	O
رأي‌دهنده	O
،	O
«	O
فرانسوا	B-PER
فيون	I-PER
»	O
با	O
کسب	O
44.2	B-PCT
،	O
«	O
آلن	B-PER
کوپه	I-PER
»	O
با	O
جذب	O
28.5	B-PCT
و	O
«	O
نيکولا	B-PER
سارکوزي	I-PER
»	O
با	O
کسب	O
20.6	B-PCT
درصد	I-PCT
آراي	O
به‌عنوان	O
نفرات	O
اول	O
تا	O
سوم	O
معرفي	O
شدند	O
.	O

در	O
انتهاي	O
ليست	O
هفت	O
نفره	O
نامزدهاي	O
اوليه	O
احزاب	O
جمهوري‌خواه	B-ORG
و	O
راست	B-ORG
ميانه	I-ORG
نيز	O
بر	O
اساس	O
گزارش	O
تارنماي	O
روزنامه	B-ORG
فيگارو	I-ORG
،	O
«	O
برونو	B-PER
لومرا	I-PER
»	O
با	O
کسب	O
2.6	B-PCT
،	O
«	O
ناتالي	B-PER
کوسيو	I-PER
سکوموريزه	I-PER
»	O
با	O
کسب	O
2.4	B-PCT
،	O
«	O
ژان	B-PER
فردريک	I-PER
پوآسون	I-PER
»	O
با	O
جذب	O
1.5	B-PCT
و	O
«	O
ژان	B-PER
فرانسوا	I-PER
کوپه	I-PER
»	O
با	O
کسب	O
0.3	B-PCT
درصد	I-PCT
آراي	O
،	O
قرار	O
دارند	O
.	O

کارزار	O
رقابت‌هاي	O
درون‌حزبي	O
احزاب	O
جمهوري‌خواه	B-ORG
و	I-ORG
راست	I-ORG
ميانه	I-ORG
فرانسه	I-ORG
تا	O
يکشنبه	B-DAT
هفته	I-DAT
آتي	I-DAT
(	O
27	B-DAT
نوامبر	I-DAT
)	O
با	O
برگزاري	O
دومين	O
رأي‌گيري	O
بين	O
فرانسوا	B-PER
فيون	I-PER
پيشتاز	O
و	O
آلن	B-PER
کوپه	I-PER
مصمم	O
برگزار	O
مي‌شود	O
تا	O
چشم‌انداز	O
انتخابات	O
2017	B-DAT
رياست	O
جمهوري	O
در	O
اين	O
جناح	O
تعيين	O
شود	O
.	O

رئيس‌جمهوري	O
فرانسه	B-LOC
هر	O
پنج	O
سال	O
و	O
با	O
رأي	O
مستقيم	O
مردم	O
انتخاب	O
مي‌شود	O
.	O

دور	O
نخست	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
فرانسه	O
23	B-DAT
آوريل	I-DAT
(	O
3	B-DAT
ارديبهشت	I-DAT
96	I-DAT
)	O
با	O
حضور	O
نامزدهاي	O
برگزيده	O
احزاب	O
و	O
نامزدهاي	O
مستقل	O
اين	O
کشور	O
و	O
دور	O
دوم	O
آن	O
هفت	B-DAT
مه	I-DAT
(	O
17	B-DAT
ارديبهشت	I-DAT
96	I-DAT
)	O
با	O
حضور	O
دو	O
برگزيده	O
دور	O
نخست	O
،	O
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

فرانسوا	B-PER
اولاند	I-PER
بيست	O
و	O
چهارمين	O
رئيس‌جمهوري	O
و	O
هفتمين	O
رئيس‌جمهور	O
از	O
دوره	O
پنجم	O
جمهوري	O
فرانسه	B-LOC
است	O
و	O
بهار	B-DAT
سال	I-DAT
آتي	I-DAT
بيست	O
و	O
پنجمين	O
رئيس‌جمهوري	O
اين	O
کشور	O
با	O
رأي	O
مستقيم	O
مردم	O
انتخاب	O
مي‌شود	O
.	O

درواقع	O
ارديبهشت	B-DAT
سال	I-DAT
آتي	I-DAT
،	O
بيست	O
و	O
ششمين	O
دوره	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
اين	O
کشور	O
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

300.300	O
کد	O
خبر	O
:	O
707033	O
0	O
0	O
فرانسوا	B-PER
فيون	I-PER
فرانسه	B-LOC
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
2017	B-DAT
نظرات	O
1	O
-	O
لطفاً	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
حروف	O
فارسي	O
تايپ	O
کنيد	O
.	O

2	O
-	O
نظرات	O
حاوي	O
مطالب	O
توهين‌آميز	O
يا	O
بي‌احترامي	O
به	O
اشخاص	O
،	O
قوميت‌ها	O
،	O
عقايد	O
ديگران	O
و	O
مغاير	O
با	O
قوانين	O
کشور	O
منتشر	O
نمي‌شود	O
.	O

3	O
-	O
نظرات	O
پس	O
از	O
تائيد	O
منتشر	O
مي‌شود	O
.	O

نظر	O
شما	O
با	O
موفقيت	O
ثبت	O
شد	O
