گازوئيل	O
توزيعي	O
در	O
کل	O
کشور	O
يورو	O
4	O
مي‌شود	O

به	O
گزارش	O
عيار	B-ORG
آنلاين	I-ORG
،	O
عباس	B-PER
کاظمي	I-PER
،	O
معاون	O
وزير	O
نفت	B-ORG
در	O
امور	O
پالايش	O
و	O
پخش	O
،	O
امروز	B-DAT
(	O
شنبه	B-DAT
،	I-DAT
15	I-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
)	O
در	O
«	O
نشست	O
هم‌انديشي	O
مديران	O
مناطق	O
»	O
شرکت	B-ORG
پخش	I-ORG
فرآورده‌هاي	I-ORG
نفتي	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
از	O
لزوم	O
چاره‌انديشي	O
شرکت‌هاي	O
ملي	B-ORG
پخش	I-ORG
و	O
خطوط	B-ORG
لوله	I-ORG
براي	O
انتقال	O
نفت	O
گاز	O
يورو	O
4	O
در	O
کشور	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
پيش‌بيني	O
مي‌شود	O
با	O
بهره‌برداري	O
از	O
طرح‌هاي	O
در	O
دست	O
اجراي	O
پالايشي	O
تا	O
پايان	B-DAT
شهريورماه	I-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
به‌اندازه	O
مصرف	O
کشور	O
نفت	O
گاز	O
يورو	O
4	O
توليد	O
و	O
عرضه	O
شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
ميانگين	O
صادرات	O
فرآورده‌هاي	O
نفتي	O
کشور	O
در	O
هشت	O
ماه	O
امسال	B-DAT
،	O
روزانه	O
400	O
تا	O
500	O
هزار	O
بشکه	O
بوده	O
است	O
که	O
اميدواريم	O
تا	O
سال	B-DAT
آينده	I-DAT
به	O
حجم	O
650	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
دست	O
يابيم	O
.	O

مديرعامل	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
پالايش	I-ORG
و	I-ORG
پخش	I-ORG
فرآورده‌هاي	I-ORG
نفتي	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
جايگاه	O
حساس	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
پخش	I-ORG
به‌واسطه	O
تأمين	O
بخشي	O
از	O
انرژي	O
کشور	O
،	O
گفت	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
تغييرات	O
مصرف	O
انرژي	O
در	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
،	O
نقطه	O
عطف	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
پخش	I-ORG
،	O
افزون	O
بر	O
تأمين	O
انرژي	O
سوخت	O
مايع	O
کشور	O
،	O
ايجاد	O
امنيت	O
انرژي	O
و	O
صادرات	O
مازاد	O
فرآورده‌هاي	O
نفتي	O
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
شرکت	B-ORG
ملي	I-ORG
پخش	I-ORG
فرآورده‌هاي	I-ORG
نفتي	I-ORG
ايران	I-ORG
با	O
نگاه	O
ويژه	O
به	O
خارج	O
از	O
مرزها	O
و	O
صادرات	O
فرآورده	O
بايد	O
برنامه	O
جامع	O
و	O
مشخصي	O
براي	O
تجهيز	O
زيرساخت‌هاي	O
صادرات	O
فرآورده	O
داشته	O
باشد	O
.	O

قدرت	O
صادراتي	O
ايران	B-LOC
افزايش	O
مي‌يابد	O
کاظمي	B-PER
،	O
در	O
ادامه	O
از	O
تجهيز	O
اسکله	B-LOC
عسلويه	I-LOC
براي	O
صادرات	O
فرآورده‌هاي	O
نفتي	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
تا	O
تابستان	B-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
صادرات	O
فرآورده‌هاي	O
نفتي	O
به	O
اوج	O
خود	O
خواهد	O
رسيد	O
و	O
با	O
تجهيز	O
چند	O
اسکله	O
در	O
بندرعباس	B-LOC
و	O
ماهشهر	B-LOC
،	O
شاهد	O
تحولات	O
بزرگي	O
در	O
روان‌سازي	O
اين	O
امر	O
خواهيم	O
بود	O
.	O

وي	O
،	O
همچنين	O
بر	O
لزوم	O
تجهيز	O
خطوط	O
انتقال	O
فرآورده‌هاي	O
نفتي	O
براي	O
ارسال	O
فرآورده	O
از	O
طريق	O
خطوط	O
ريلي	O
،	O
خطوط	O
لوله	O
و	O
مسيرهاي	O
جاده	O
پيما	O
براي	O
صادرات	O
تأکيد	O
کرد	O
.	O

معاون	O
وزير	O
نفت	B-ORG
در	O
امور	O
پالايش	O
و	O
پخش	O
،	O
درباره	O
انتقال	O
فرآورده‌ها	O
از	O
طريق	O
خط	O
لوله	O
گفت	O
:	O
با	O
معکوس	O
کردن	O
خط	O
لوله	O
آبادان	B-LOC
-	I-LOC
تهران	I-LOC
–	I-LOC
اراک	I-LOC
که	O
مطالعات	O
مهندسي	O
آن	O
انجام	O
شده	O
،	O
اميد	O
است	O
در	O
تابستان	B-DAT
سال	I-DAT
96	I-DAT
اين	O
امر	O
تحقق	O
يابد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
توليد	O
نفت	O
گاز	O
يورو	O
4	O
در	O
پالايشگاه	B-LOC
بندرعباس	I-LOC
،	O
بخشي	O
از	O
نفت	O
گاز	O
اراک	B-LOC
را	O
مي‌توان	O
از	O
خط	O
لوله	O
به	O
بندر	B-LOC
ماهشهر	I-LOC
براي	O
صادرات	O
منتقل	O
کنيم	O
.	O

کاظمي	B-PER
،	O
از	O
تجهيز	O
خطوط	O
ريلي	O
،	O
در	O
اهواز	B-LOC
-	I-LOC
ماهشهر	I-LOC
با	O
توجه	O
به	O
دوخطه	O
شدن	O
آن	O
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
به	O
دليل	O
کاهش	O
بار	O
اين	O
خطوط	O
،	O
ظرفيت	O
انتقال	O
فرآورده	O
بيش‌ازپيش	O
افزايش	O
مي‌يابد	O
.	O

پالايشگاه	B-LOC
ستاره	I-LOC
خليج‌فارس	I-LOC
در	O
فاز	O
نخست	O
آماده	O
تحويل	O
سرويس	O
عملياتي	O
است	O
وي	O
،	O
بر	O
لزوم	O
توجه	O
ويژه	O
درزمينهٔ	O
تجهيز	O
صادرات	O
فرآورده	O
در	O
کشور	O
تأکيد	O
و	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
پالايشگاه	B-LOC
ميعانات	I-LOC
گازي	I-LOC
ستاره	I-LOC
خليج‌فارس	I-LOC
در	O
بخش	O
فاز	O
نخست	O
(	O
واحد	O
تقطير	O
)	O
آماده	O
تحويل	O
سرويس	O
عملياتي	O
بوده	O
و	O
اميد	O
است	O
با	O
آماده‌سازي	O
بخش	O
توليد	O
بنزين	O
تا	O
پايان	B-DAT
امسال	I-DAT
بتوانيم	O
به	O
پيشرفت	O
مطلوبي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
دست	O
يابيم	O
.	O

مديرعامل	B-ORG
شرکت	I-ORG
ملي	I-ORG
پالايش	I-ORG
و	I-ORG
پخش	I-ORG
فرآورده‌هاي	I-ORG
نفتي	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
از	O
لزوم	O
توجه	O
جدي	O
و	O
برنامه‌ريزي	O
اساسي	O
در	O
بحث	O
صادرات	O
فرآورده	O
با	O
توجه	O
به	O
بهره‌برداري	O
از	O
پالايشگاه	B-LOC
ستاره	I-LOC
خليج‌فارس	I-LOC
و	O
مازاد	O
مصرف	O
فرآورده	O
کشور	O
خبر	O
داد	O
.	O

ايران	B-LOC
در	O
يک‌قدمي	O
خودکفايي	O
بنزين	O
قرار	O
دارد	O
وي	O
اعلام	O
کرد	O
:	O
با	O
بهره‌برداري	O
از	O
پالايشگاه	B-LOC
ستاره	I-LOC
خليج‌فارس	I-LOC
،	O
در	O
شهرها	O
و	O
جاده‌هاي	O
اصلي	O
کشور	O
،	O
بنزين	O
توزيعي	O
يورو	O
4	O
خواهد	O
شد	O
و	O
افزون	O
بر	O
امر	O
خودکفايي	O
در	O
توليد	O
و	O
تأمين	O
بنزين	O
،	O
نياز	O
داخل	O
دست	O
پيدا	O
مي‌کنيم	O
.	O

به	O
گفته	O
کاظمي	B-PER
،	O
با	O
بهره‌برداري	O
از	O
فازهاي	O
دوم	O
و	O
سوم	O
پالايشگاه	B-LOC
ستاره	I-LOC
خليج‌فارس	I-LOC
،	O
ايران	B-LOC
به	O
باشگاه	O
صادرکنندگان	O
بنزين	O
مي‌پيوندد	O
.	O

منبع	O
:	O
شانه	O
