کتيبه	O
کاروانسراي	B-LOC
گنجعليخان	I-LOC
کرمان	I-LOC
مفقود	O
نشده	O
است	O

مدير	O
امور	O
فرهنگي	O
و	O
روابط	O
عمومي	O
ميراث	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
کرمان	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
کتيبه	O
کاروانسراي	B-LOC
گنجعليخان	I-LOC
کرمان	I-LOC
مفقود	O
نشده	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
اين	O
کتيبه	O
بعد	O
از	O
انجام	O
تعميرات	O
فني	O
در	O
محل	O
اصلي	O
خود	O
نصب	O
مي‌شود	O
.	O

به	O
گزارش	O
پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
کرمان	I-ORG
1400	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
روابط	O
عمومي	O
ميراث	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
،	I-ORG
صنايع‌دستي	I-ORG
و	I-ORG
گردشگري	I-ORG
استان	I-ORG
کرمان	I-ORG
،	O
محمدمهدي	B-PER
افضلي	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
برخي	O
شايعات	O
در	O
خصوص	O
مفقود	O
شدن	O
يکي	O
از	O
کتيبه	O
کاشي	O
کاروانسراي	B-LOC
گنجعليخان	I-LOC
کرمان	I-LOC
،	O
گفت	O
:	O
کتيبه	O
مذکور	O
در	O
جريان	O
مرمت	O
ايوان	B-LOC
شرقي	I-LOC
کاروانسراي	I-LOC
گنجعليخان	I-LOC
کرمان	I-LOC
براي	O
انجام	O
تعميرات	O
فني	O
به	O
خارج	O
از	O
کارگاه	O
مرمتي	O
مجموعه	O
مذکور	O
انتقال	O
داده	O
شده	O
و	O
به‌زودي	O
در	O
محل	O
اصلي	O
خود	O
نصب	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وي	O
در	O
توضيح	O
علل	O
انتقال	O
و	O
جابجايي	O
يکي	O
از	O
کتيبه	O
کاشي	O
ايوان	B-LOC
شرقي	I-LOC
کاروانسراي	I-LOC
گنجعليخان	I-LOC
کرمان	I-LOC
،	O
افزود	O
:	O
پس	O
از	O
اتمام	O
مرمت	O
نقاشي‌هاي	O
قاجاري	O
چهارسوق	B-LOC
گنجعليخان	I-LOC
بر	O
اساس	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
مدون	O
قبلي	O
و	O
در	O
ادامه	O
عمليات	O
مرمت	O
تزيينات	O
مجموعه	B-LOC
گنجعليخان	I-LOC
که	O
بسيار	O
ارزشمند	O
و	O
حائز	O
اهميت	O
هستند	O
،	O
مرمت	O
ايوان	B-LOC
شرقي	I-LOC
کاروانسراي	I-LOC
گنجعليخان	I-LOC
و	O
اتاق	O
شاه‌نشين	O
پشت	O
آن	O
در	O
اوايل	B-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
در	O
دستور	O
کار	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
ميراث	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
،	I-ORG
صنايع‌دستي	I-ORG
و	I-ORG
گردشگري	I-ORG
استان	I-ORG
کرمان	I-ORG
قرار	O
گرفت	O
.	O

افضلي	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
پس	O
از	O
انجام	O
مطالعات	O
،	O
مستندسازي	O
و	O
تهيه	O
طرح	O
مرمت	O
،	O
عمليات	O
اجرايي	O
با	O
بهره‌گيري	O
از	O
توان	O
متخصصان	O
و	O
کارشناسان	O
رشته	O
مرمت	O
و	O
استادکاران	O
با	O
سابقه	O
اين	O
حوزه	O
،	O
آغاز	O
شد	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
بر	O
همين	O
اساس	O
استحکام‌بخشي	O
سازه‌اي	O
مقرنس	O
ايوان	O
،	O
لايه‌برداري	O
،	O
تميزکاري	O
و	O
موزون‌سازي	O
رنگي	O
،	O
تثبيت	O
نقاشي‌ها	O
و	O
نقوش	O
گچ‌بري	O
موجود	O
در	O
ايوان	O
،	O
کف	O
سازي	O
ايوان	O
و	O
اطاق	O
شاه‌نشين	O
،	O
سبک‌سازي	O
سقف	O
اتاق	O
شاه‌نشين	O
و	O
استحکام‌بخشي	O
و	O
دوخت	O
و	O
دوز	O
آن	O
مرمت	O
و	O
بازسازي	O
کاشي‌کاري‌هاي	O
معقلي	O
موجود	O
در	O
ستون‌هاي	O
دو	O
طرف	O
ايوان	O
،	O
بازسازي	O
اسپري	O
آجري	O
و	O
طاق	O
بالاي	O
ايوان	O
انجام	O
و	O
به	O
اتمام	O
رسيد	O
.	O

افضلي	B-PER
افزود	O
:	O
در	O
حين	O
مرمت	O
کاروانسراي	O
مذکور	O
بررسي‌هاي	O
کارشناسي	O
نشان	O
داد	O
قابي	O
از	O
کاشي	O
معرق	O
در	O
مرکز	O
مقرنس	O
ايوان	O
شرقي	O
به	O
دليل	O
ضعف	O
ملات	O
پشت	O
قطعات	O
کاشي	O
پيوستگي	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
داده	O
و	O
مورد	O
تهديد	O
است	O
،	O
به‌گونه‌اي	O
که	O
امکان	O
مرمت	O
آن	O
در	O
محيط	O
کارگاه	O
فراهم	O
نبود	O
.	O

مدير	O
امور	O
فرهنگي	O
و	O
روابط	O
عمومي	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
ميراث	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
استان	I-ORG
کرمان	I-ORG
بيان	O
کرد	O
:	O
به	O
همين	O
دليل	O
اين	O
کاشي	O
از	O
محل	O
اصلي	O
برچيده	O
و	O
براي	O
مرمت	O
به	O
گنجينه	O
ميراث	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
منتقل	O
و	O
در	O
اختيار	O
کارشناسان	O
قرار	O
گرفت	O
و	O
بدل	O
آن	O
نيز	O
(	O
البته	O
با	O
مقداري	O
تفاوت	O
در	O
رسم‌الخط	O
)	O
موقتاً	O
و	O
تا	O
زمان	O
تکميل	O
مرمت	O
کاشي	O
اصلي	O
در	O
محل	O
نصب	O
شد	O
.	O

افضلي	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
اين	O
کار	O
در	O
خصوص	O
تزيينات	O
ارزشمندي	O
که	O
خطر	O
مفقود	O
شدن	O
و	O
يا	O
آسيب‌ديدگي	O
آن‌ها	O
محتمل	O
است	O
،	O
مرسوم	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
در	O
برخي	O
مواقع	O
با	O
توجه	O
به	O
شرايط	O
اثر	O
،	O
نمونه	O
اصلي	O
در	O
موزه	O
و	O
يا	O
گنجينه‌ها	O
باقي	O
مانده	O
و	O
در	O
شرايط	O
خاص	O
نگهداري	O
مي‌شود	O
.	O

مدير	O
امور	O
فرهنگي	O
و	O
روابط	O
عمومي	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
ميراث	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
استان	I-ORG
کرمان	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
نيز	O
بازسازي	O
مقرنس	O
سردر	O
کاروانسراي	B-LOC
گنجعليخان	I-LOC
و	O
مرمت	O
بخش‌هاي	O
باقيمانده	O
از	O
آن	O
و	O
همچنين	O
مرمت	O
و	O
پاک‌سازي	O
و	O
تثبيت	O
تزيينات	O
گچ‌بري	O
آن	O
در	O
دست	O
اقدام	O
مي‌باشد	O
.	O

افضلي	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
اين	O
عمليات	O
يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
پروژه	O
مرمتي	O
سطح	O
کشور	O
است	O
که	O
پس	O
از	O
ساليان	O
متمادي	O
و	O
از	O
انجام	O
مطالعات	O
کامل	O
و	O
جامع	O
به	O
همت	O
کارشناسان	O
و	O
معماران	O
مجرب	O
کرماني	O
در	O
حال	O
انجام	O
است	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
تزيينات	O
گچ‌بري	O
موجود	O
در	O
اين	O
سردر	O
فوق‌العاده	O
ارزشمند	O
و	O
تا	O
حدي	O
منحصربه‌فرد	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
علاوه	O
بر	O
تزيينات	O
گچ‌بري	O
،	O
کتيبه‌اي	O
از	O
کاشي	O
و	O
به	O
خط	O
«	O
رضا	B-PER
عباسي	I-PER
»	O
خوشنويس	O
دوره	O
صفوي	O
در	O
بدنه	O
ايوان	O
سردر	O
ورودي	O
وجود	O
دارد	O
که	O
بر	O
زيبايي	O
سردر	O
و	O
غناي	O
آن	O
افزوده	O
است	O
.	O

مدير	O
امور	O
فرهنگي	O
و	O
روابط	O
عمومي	O
اداره	B-ORG
کل	I-ORG
ميراث	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
استان	I-ORG
کرمان	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
کار	O
مرمت	O
کتيبه	O
کاشي	O
ايوان	B-LOC
شرقي	I-LOC
کاروانسراي	I-LOC
گنجعليخان	I-LOC
کرمان	I-LOC
مراحل	O
پاياني	O
خود	O
را	O
طي	O
مي‌کند	O
و	O
به‌زودي	O
در	O
محل	O
اصلي	O
نصب	O
خواهد	O
شد	O
.	O

اين	O
خبر	O
را	O
به	O
اشتراک	O
بگذاريد	O
:	O
