ترامپ	B-PER
بايد	O
به	O
برجام	O
پايبند	O
باشد	O
و	O
تحريم‌ها	O
را	O
بردارد	O

پايگاه	B-ORG
تحليلي	I-ORG
خبري	I-ORG
هم‌انديشي	I-ORG
:	O
انتخاب	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
به‌عنوان	O
رئيس‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
،	O
شوک	O
بزرگي	O
به	O
پيکره	O
نظام	O
و	O
نخبگان	O
سياسي	O
اين	O
کشور	O
به‌حساب	O
آمد	O
.	O

اما	O
نکته	O
قابل‌توجه	O
ديگري	O
که	O
در	O
اين	O
واقعه	O
به	O
وجود	O
آمد	O
،	O
ايجاد	O
چنددستگي	O
در	O
ميان	O
جامعه	O
سياسي	O
آمريکا	B-LOC
بود	O
.	O

درحالي‌که	O
برخي	O
از	O
جمهوري	O
خواهان	O
و	O
راست‌گرايان	O
افراطي	O
از	O
رسيدن	O
وي	O
به	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
حمايت	O
مي‌کنند	O
،	O
اما	O
بخش	O
عمده‌اي	O
از	O
جامعه	O
اين	O
کشور	O
که	O
درمجموع	O
تفکراتي	O
ليبرال	O
دارند	O
و	O
البته	O
اينترنشناليستهاي	O
که	O
به	O
دنبال	O
توسعه	O
روابط	O
و	O
هارموني	O
آمريکا	B-LOC
در	O
ديگر	O
نقاط	O
جهان	O
هستند	O
،	O
نه‌تنها	O
از	O
اين	O
بابت	O
خوشحال	O
نيستند	O
،	O
بلکه	O
انتخاب	O
وي	O
را	O
ضربه‌اي	O
بزرگ	O
به	O
پيکره	O
جامعه	O
مدني	O
آمريکا	B-LOC
قلمداد	O
مي‌کنند	O
.	O

اما	O
به‌هرحال	O
بخشي	O
از	O
جامعه	O
اين	O
کشور	O
نيز	O
که	O
افکاري	O
منطقي‌تر	O
دارند	O
،	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
را	O
عليرغم	O
همه	O
تلخي	O
‌اش	O
پذيرفته	O
و	O
سعي	O
مي‌کنند	O
همکاري	O
بيشتري	O
با	O
وي	O
داشته	O
باشند	O
تا	O
بتواند	O
سکان	O
سياست	O
واشنگتن	B-LOC
را	O
بهتر	O
در	O
دست	O
گرفته	O
و	O
مردم	O
از	O
اين	O
بابت	O
متوجه	O
ضرر	O
کمتري	O
شوند	O
.	O

لارنس	B-PER
کورب	I-PER
معاون	O
وزير	O
دفاع	B-ORG
دولت	I-ORG
ريگان	I-ORG
در	O
خصوص	O
سياست	O
خارجي	O
اعلامي	O
ترامپ	B-PER
گفت	O
:	O
توصيه	O
من	O
به	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
،	O
ترامپ	B-PER
اين	O
است	O
که	O
با	O
برداشتن	O
چند	O
قدم	O
در	O
عرصه	O
سياست	O
خارجي	O
از	O
فرصت	O
تبديل	O
شدن	O
به	O
رئيس‌جمهور	O
دگرگون	O
کننده	O
استفاده	O
کرده	O
تا	O
نه‌تنها	O
جاي	O
خود	O
را	O
در	O
تاريخ	O
باز	O
کند	O
،	O
بلکه	O
امنيت	O
جهان	O
و	O
آمريکا	B-LOC
را	O
نيز	O
تأمين	O
کند	O
(	O
به‌عبارت‌ديگر	O
،	O
آمريکا	B-LOC
را	O
دوباره	O
به	O
اوج	O
برساند	O
)	O
.	O
وي	O
افزود	O
:	O
در	O
خصوص	O
سياست‌هاي	O
مربوط	O
به	O
تسليحات	O
هسته‌اي	O
،	O
من	O
به	O
وي	O
نصيحت	O
مي‌کنم	O
که	O
سياست	O
عدم	O
آغازگري	O
در	O
استفاده	O
از	O
تسليحات	O
هسته‌اي	O
را	O
اتخاذ	O
کند	O
(	O
چيزي	O
که	O
وي	O
در	O
جريان	O
کمپين	O
انتخاباتي	O
خود	O
نيز	O
به	O
آن	O
اشاره	O
کرد	O
)	O
،	O
معاهده	O
منع	O
جامع	O
آزمايش	O
هسته‌اي	O
را	O
دوباره	O
به	O
سنا	B-ORG
تحويل	O
دهد	O
،	O
به	O
نصايح	O
«	O
ويليام	B-PER
پري	I-PER
»	O
،	O
وزير	O
دفاع	B-ORG
سابق	O
و	O
ژنرال	O
«	O
جيمز	B-PER
کارت	I-PER
رايت	I-PER
»	O
،	O
معاون	O
سابق	O
ستاد	B-ORG
مشترک	I-ORG
نيروهاي	I-ORG
مسلح	I-ORG
در	O
خصوص	O
کاهش	O
تعداد	O
تسليحات	O
استراتژيک	O
مستقرشده	O
به	O
1000	O
عدد	O
و	O
از	O
بين	O
بردن	O
اجزاي	O
سه‌گانه	O
تسليحات	O
هسته‌اي	O
مستقر	O
بر	O
زمين	O
و	O
موشک‌هاي	O
هوايي	O
را	O
از	O
بين	O
ببرد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
اين	O
کار	O
نه‌تنها	O
به	O
پايداري	O
اخلاقي	O
ما	O
در	O
جهان	O
کمک	O
مي‌کند	O
،	O
بلکه	O
منجر	O
به	O
بهبود	O
روابط	O
ما	O
با	O
روسيه	B-LOC
و	O
بلکه	O
به	O
آزاد	O
شدن	O
مبالغ	O
مالي	O
زيادي	O
که	O
به‌عنوان	O
بودجه	O
دفاعي	O
براي	O
تهيه	O
تسليحات	O
معمول	O
و	O
متداول	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
،	O
کمک	O
مي‌کند	O
که	O
به	O
قول	O
ترامپ	B-PER
مي‌توان	O
از	O
آن‌ها	O
براي	O
حفاظت	O
از	O
اين	O
ملت	O
و	O
جنگ	O
عليه	O
داعش	B-ORG
استفاده	O
کرد	O
.	O

مدير	O
مرکز	B-ORG
مطالعات	I-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
شوراي	I-ORG
روابط	I-ORG
خارجي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
در	O
ادامه	O
افزود	O
:	O
من	O
به	O
وي	O
مي‌گويم	O
نه‌تنها	O
به	O
اجراي	O
توافق	O
هسته‌اي	O
انجام‌شده	O
با	O
ايران	B-LOC
ادامه	O
دهد	O
،	O
بلکه	O
با	O
همکاري	O
کنگره	B-ORG
براي	O
برداشته	O
شدن	O
تحريم‌هايي	O
که	O
از	O
دسترسي	O
ايران	B-LOC
به	O
منافع	O
اقتصادي	O
که	O
آن‌ها	O
انتظار	O
داشتند	O
از	O
طريق	O
امضاي	O
برجام	O
عايد	O
شان	O
شود	O
جلوگيري	O
مي‌کنند	O
،	O
همت	O
گمارد	O
.	O

کورب	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
من	O
به	O
وي	O
مي‌گويم	O
نه‌تنها	O
به	O
حفظ	O
«	O
نفساً	O
»	O
کمک	O
کند	O
،	O
بلکه	O
با	O
همکاري	O
شرکا	O
يمان	O
براي	O
اصلاح	O
معاهده	O
همکاري	O
ترانس	O
–	O
پاسيفيک	O
تلاش	O
کند	O
تا	O
به	O
تصويب	O
کنگره	B-ORG
برسد	O
.	O

نه‌تنها	O
اين	O
کار	O
به	O
تقويت	O
اقتصاد	O
ما	O
کمک	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
امنيت	O
ما	O
را	O
در	O
منطقه	B-LOC
اقيانوس	I-LOC
آرام	I-LOC
ارتقاء	O
خواهد	O
داد	O
،	O
بلکه	O
به	O
تعامل	O
بيشتر	O
ميان	O
آمريکا	B-LOC
و	O
چين	B-LOC
نيز	O
کمک	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

همين‌طور	O
چين	B-LOC
را	O
مجبور	O
به	O
اعمال	O
برخي	O
تغييرات	O
براي	O
پيوستن	O
به	O
معاهده	O
شراکت	O
چندجانبه	O
پاسيفيک	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
يادآور	O
شد	O
:	O
درنهايت	O
من	O
وي	O
را	O
تشويق	O
مي‌کنم	O
که	O
فشار	O
را	O
بر	O
ناتو	B-ORG
و	O
متحدين	O
آسيايي	O
آمريکا	B-LOC
حفظ	O
کند	O
تا	O
سهم	O
پرداختي	O
خود	O
در	O
تأمين	O
هزينه	O
ناشي	O
از	O
حفاظت	O
از	O
آن‌ها	O
را	O
پرداخت	O
کنند	O
.	O

اين	O
کار	O
نه‌تنها	O
منجر	O
به	O
متقاعدشدن	O
آن	O
دسته‌اي	O
از	O
مردم	O
در	O
آمريکا	B-LOC
که	O
احساس	O
مي‌کنند	O
ما	O
هزينه	O
زيادي	O
براي	O
تأمين	O
هزينه	O
اين	O
امنيت	O
جمعي	O
پرداخت	O
مي‌کنيم	O
خواهد	O
شد	O
،	O
بلکه	O
به	O
مبارزه	O
عليه	O
قدرت	O
رو	O
به	O
رشد	O
روسيه	B-LOC
در	O
چين	B-LOC
و	O
چين	B-LOC
در	O
آسيا	B-LOC
نيز	O
خواهد	O
شد	O
.	O

معاون	O
وزير	O
دفاع	B-ORG
دولت	I-ORG
ريگان	I-ORG
در	O
پايان	O
گفت	O
:	O
من	O
فکر	O
مي‌کنم	O
برداشتن	O
اين	O
قدم‌ها	O
براي	O
وي	O
به	O
دليل	O
قول‌هايي	O
که	O
در	O
کمپين	O
انتخاباتي	O
خود	O
داده	O
،	O
سخت	O
باشد	O
.	O

اما	O
اين‌ها	O
راه‌هايي	O
هستند	O
که	O
آمريکا	B-LOC
را	O
دوباره	O
به	O
اوج	O
خواهند	O
رساند	O
و	O
به	O
وي	O
کمک	O
خواهند	O
کرد	O
تا	O
تبديل	O
به	O
رئيس‌جمهوري	O
قدرتمند	O
در	O
عرصه	O
سياست	O
خارجي	O
شود	O
.	O

يعني	O
همان	O
کاري	O
که	O
«	O
نيکسون	B-PER
»	O
و	O
«	O
ريگان	B-PER
»	O
وقتي	O
پاي	O
تسليحات	O
هسته‌اي	O
و	O
در	O
رابطه	O
با	O
روسيه	B-LOC
و	O
چين	B-LOC
به	O
ميان	O
آمد	O
،	O
برخلاف	O
قول‌هاي	O
انتخاباتي	O
خود	O
عمل	O
کردند	O
.	O

به‌علاوه	O
اين	O
اقدامات	O
منجر	O
به	O
افزايش	O
اقبال	O
و	O
حمايت	O
عمومي	O
و	O
کنگره	B-ORG
از	O
پرزيدنت	O
ترامپ	B-PER
خواهند	O
شد	O
«	O
.	O
لارنس	B-PER
جي.	I-PER
کو	I-PER
رب	I-PER
»	O
معاون	O
وزير	O
دفاع	B-ORG
اسبق	O
آمريکا	B-LOC
از	O
1981	B-DAT
تا	I-DAT
1985	I-DAT
و	O
در	O
دوران	O
رياست	O
جمهوري	O
«	O
رونالد	B-PER
ريگان	I-PER
»	O
بود	O
.	O

وي	O
،	O
متخصص	O
حوزه	O
«	O
پيشرفت	O
آمريکا	B-LOC
»	O
به	O
شمار	O
مي‌آيد	O
.	O

کورب	B-PER
مشاور	O
عالي	O
مرکز	B-ORG
اطلاعات	I-ORG
دفاعي	I-ORG
در	O
دانشگاه	B-ORG
«	I-ORG
جورج	I-ORG
تون	I-ORG
»	I-ORG
آمريکا	B-LOC
و	O
همچنين	O
مدير	O
مرکز	B-ORG
مطالعات	I-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
در	O
شوراي	B-ORG
روابط	I-ORG
خارجي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
است	O
.	O

کورب	B-PER
مدير	O
مرکز	O
آموزش	O
سياست	O
عمومي	O
در	O
حوزه	O
برنامه	O
مطالعات	O
سياست	O
خارجي	O
در	O
موسسه	B-ORG
بروکينگز	I-ORG
نيز	O
بوده	O
است	O
.	O

از	O
وي	O
بيش	O
از	O
20	O
کتاب	O
و	O
100	O
مقاله	O
درزمينهٔ	O
مسائل	O
مرتبط	O
با	O
امنيت	O
ملي	O
آمريکا	B-LOC
منتشر	O
شده	O
است	O
.	O
د	O
