يک	O
برش	O
عميق	O
تاريخي	O

سيد	B-PER
مجتبي	I-PER
مؤمني	I-PER
-	O
«	O
سيانور	O
»	O
عنوان	O
دومين	O
فيلم	O
بلند	O
سينمايي	O
بهروز	B-PER
شعيبي	I-PER
،	O
کارگردان	O
و	O
بازيگر	O
جوان	O
سينماي	O
ايران	B-LOC
است	O
؛	O
فيلمي	O
که	O
در	O
ژانر	O
سياسي	O
و	O
شايد	O
با	O
تم	O
عاشقانه	O
ساخته	O
شده	O
است	O
.	O

قصه	O
«	O
سيانور	O
»	O
در	O
اواسط	O
دهه	B-DAT
50	I-DAT
مي‌گذرد	O
و	O
درباره	O
مؤسسين	O
سازمان	B-ORG
مجاهدين	I-ORG
خلق	I-ORG
است	O
.	O

در	O
سينماي	O
ايران	B-LOC
آثار	O
انگشت‌شماري	O
در	O
ژانر	O
سياسي	O
ساخته	O
شده	O
که	O
در	O
ميان	O
آن‌ها	O
نيز	O
اثر	O
موفق	O
کمتر	O
ديده	O
مي‌شود	O
.	O

اما	O
بهروز	B-PER
شعيبي	I-PER
در	O
دومين	O
تجربه	O
کارگرداني	O
خود	O
سراغ	O
اين	O
ژانر	O
رفته	O
و	O
توانسته	O
موفق	O
عمل	O
کند	O
.	O

يک	O
اثر	O
متفاوت	O
در	O
جشنواره	O
«	O
سيانور	O
»	O
يکي	O
از	O
آثار	O
شاخص	O
جشنواره	O
فجر	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
که	O
در	O
کنار	O
پرداخت	O
دقيق	O
به	O
آن	O
مقطع	O
تاريخي	O
توانسته	O
از	O
حضور	O
بازيگران	O
حرفه‌اي	O
سينماي	O
ايران	B-LOC
در	O
قالب	O
شخصيت‌هاي	O
واقعي	O
اين	O
جريان	O
سياسي	O
در	O
دهه	B-DAT
50	I-DAT
بهره	O
ببرد	O
.	O

يکي	O
ديگر	O
از	O
ويژگي‌هاي	O
اين	O
فيلم	O
طراحي	O
صحنه	O
و	O
گريم	O
«	O
سيانور	O
»	O
است	O
که	O
با	O
هنرمندي	O
خلاقانه	O
توانست	O
فضاي	O
واقعي	O
از	O
آن	O
مقطع	O
تاريخي	O
را	O
به	O
مخاطب	O
منتقل	O
کند	O
.	O

مدلي	O
که	O
شايد	O
در	O
اين	O
سال‌ها	O
در	O
سينماي	O
ايران	B-LOC
کمتر	O
ديده	O
شده	O
است	O
و	O
يا	O
در	O
نمونه	O
مشابه	O
پر	O
اشکال	O
بوده	O
و	O
قابل‌اعتماد	O
هم	O
نبود	O
.	O

اين	O
فيلم	O
داراي	O
نگاهي	O
خاص	O
است	O
به	O
نظر	O
بسيار	O
ساده‌انگارانه	O
است	O
اگر	O
سيانور	O
را	O
صرفاً	O
عاشقانه	O
،	O
پليسي	O
،	O
يا	O
سياسي	O
بدانيم	O
.	O

اين	O
فيلم	O
نگاهي	O
دقيق	O
و	O
مستند	O
به	O
بخشي	O
از	O
تاريخ	O
کشور	O
و	O
شايد	O
شروع	O
انقلاب	O
اسلامي	O
که	O
کمتر	O
ديده	O
شده	O
دارد	O
.	O

مقطعي	O
بسيار	O
تأثيرگذار	O
و	O
تاريخ‌ساز	O
از	O
سال‌هاي	O
قبل	O
از	O
انقلاب	O
اسلامي	O
.	O

اگر	O
بخواهيم	O
به‌طور	O
خلاصه	O
اين	O
فيلم	O
را	O
روايت	O
کنيم	O
مي‌توانيم	O
بگوييم	O
:	O
«	O
وحيد	B-PER
افراخته	I-PER
»	O
مسلماني	O
معتقد	O
و	O
دوآتشه	O
و	O
از	O
اعضا	O
شاخه	O
نظامي	O
سازمان	B-ORG
مجاهدين	I-ORG
است	O
،	O
تحت	O
القائات	O
«	O
تقي	B-PER
شهرام	I-PER
»	O
به‌تدريج	O
از	O
اسلام	O
رو	O
گردانده	O
و	O
به	O
يک	O
مارکسيست	O
مطيع	O
مبدل	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
پس	O
از	O
ترور	O
يک	O
مستشار	O
نشاني	O
آمريکايي	O
دستگير	O
مي‌شود	O
؛	O
بدون	O
هيچ‌گونه	O
فشار	O
و	O
شکنجه‌اي	O
از	O
هم‌رزمان	O
ش	O
بريده	O
و	O
با	O
ساواک	B-ORG
همکاري	O
مي‌کند	O
.	O

کل	O
تيم	O
و	O
تشکيلات	O
لو	O
رفته	O
و	O
باعث	O
دستگيري	O
و	O
اعدام	O
نزديک‌ترين	O
دوستان	O
ش	O
مي‌شود	O
و	O
اين	O
سرآغازي	O
براي	O
سقوط	O
سازمان	B-ORG
مجاهدين	I-ORG
خلق	I-ORG
و	O
ظهور	O
سازمان	B-ORG
منافقين	I-ORG
است	O
.	O

نگاه	O
منصفانه	O
نکته	O
جالب	O
«	O
سيانور	O
»	O
نگاه	O
بي‌طرفانه	O
و	O
صرفاً	O
روايتي	O
است	O
.	O

نگاهي	O
به‌دوراز	O
تعصب	O
و	O
مبتني	O
بر	O
تحقيق	O
و	O
تاريخ	O
.	O

در	O
اين	O
فيلم	O
از	O
بدو	O
تشکيل	O
و	O
اهداف	O
اوليه	O
سازمان	O
مي‌شنويم	O
و	O
شاهد	O
چگونگي	O
تغيير	O
زاويه	O
و	O
انحراف	O
آن	O
خواهيم	O
بود	O
.	O

از	O
ازدواج‌هاي	O
تشکيلاتي	O
و	O
اختلافات	O
درون‌سازماني	O
تا	O
تصفيه‌خانه	O
خونين	O
و	O
نهايتاً	O
روندي	O
که	O
سازمان	B-ORG
مجاهدين	I-ORG
را	O
به	O
گروهک	B-ORG
منافقين	I-ORG
مبدل	O
مي‌کند	O
.	O

در	O
اين	O
فيلم	O
ساواک	B-ORG
هم	O
چهره‌اي	O
متفاوت	O
با	O
عادات	O
ما	O
دارد	O
.	O

ساواکي‌هاي	O
اين	O
فيلم	O
متفکرند	O
و	O
زيرک	O
و	O
کار	O
بلد	O
.	O

گاهي	O
شوخند	O
و	O
گاه	O
احساساتي	O
و	O
گاه	O
معترض	O
به	O
برخورد	O
حکومت	O
چيزي	O
که	O
شايد	O
در	O
ديگر	O
آثار	O
چنين	O
نگاهي	O
به	O
ساواک	B-ORG
نمي‌شود	O
و	O
صرفاً	O
تک‌بعدي	O
و	O
وحشتناک	O
تعريف	O
مي‌شوند	O
.	O

اين	O
نوع	O
جديد	O
از	O
نگاه	O
باعث	O
مي‌شود	O
که	O
سيانور	O
باورپذير	O
شود	O
.	O

کيفيت‌هاي	O
منحصربه‌فرد	O
يکي	O
از	O
نقاط	O
مثبت	O
و	O
شايد	O
امتيازهاي	O
اين	O
فيلم	O
طراحي	O
صحنه	O
و	O
لباس	O
و	O
دقت	O
در	O
ريزه‌کاري‌هاي	O
اثر	O
بود	O
.	O

پوشش	O
و	O
مدل	O
لباس‌هاي	O
بازيگران	O
و	O
حتي	O
استفاده	O
از	O
عينک	O
بازيگران	O
انصافاً	O
تحسين‌برانگيز	O
بود	O
.	O

در	O
طراحي‌هاي	O
صحنه	O
و	O
استفاده	O
از	O
خانه‌هاي	O
محل	O
زندگي	O
و	O
چيدمان	O
داخل	O
خانه‌ها	O
هم	O
اين	O
مورد	O
با	O
دقت	O
انجام	O
شده	O
بود	O
به‌طوري‌که	O
جز	O
برخي	O
موارد	O
مثل	O
استفاده	O
از	O
کلاشينکف	O
در	O
سال‌هاي	O
پيش	O
از	O
انقلاب	O
در	O
سازمان	B-ORG
مجاهدين	I-ORG
اشکال	O
عمده‌اي	O
به	O
اثر	O
وارد	O
نبود	O
.	O

رنگ	O
و	O
مدل	O
کاغذديواري‌ها	O
و	O
انتخاب	O
گذرگاه‌ها	O
و	O
محل‌ها	O
تقريباً	O
بدون	O
اشکال	O
بود	O
.	O

بحث	O
بعدي	O
فيلم‌برداري	O
کار	O
بود	O
.	O

فيلم‌برداري	O
خوب	O
علي‌رضا	B-PER
برازنده	I-PER
که	O
تنها	O
فيلم	O
ثبت‌شده	O
بر	O
نگاتيو	O
در	O
اين	O
جشنواره	O
فيلم	O
فجر	O
بود	O
ديگر	O
جاي	O
هيچ	O
بحث	O
و	O
توضيحي	O
نمي‌گذارد	O
،	O
انصافاً	O
قاب‌بندي‌هاي	O
زيبا	O
و	O
حرکات	O
روان	O
و	O
معدود	O
تصاوير	O
بجا	O
و	O
درست	O
حرکت	O
دوربين	O
روي	O
دست	O
به	O
خوب	O
بودن	O
اثر	O
کمک	O
زيادي	O
مي‌کرد	O
.	O

موضوع	O
بعدي	O
که	O
مي‌توان	O
به	O
آن	O
اشاره	O
کرد	O
؛	O
نگاهي	O
است	O
که	O
اين	O
روزها	O
ديگر	O
کمتر	O
در	O
آثار	O
سينمايي	O
و	O
تلويزيوني	O
به	O
آن	O
توجه	O
مي‌شود	O
و	O
آن	O
استفاده	O
از	O
وجود	O
نور	O
و	O
سايه‌ها	O
ست	O
.	O

نورپردازي	O
در	O
سيانور	O
عالي	O
و	O
در	O
راستاي	O
شخصيت‌پردازي	O
بود	O
و	O
همين	O
عامل	O
کاربردي	O
کردن	O
سايه‌ها	O
توانست	O
بر	O
کيفيت	O
اثر	O
بيفزايد	O
.	O

تيغ	O
دو	O
لبه	O
موضوع	O
آخري	O
که	O
مي‌توان	O
به‌عنوان	O
حسن	O
و	O
شايد	O
اشکال	O
به	O
سيانور	O
داشت	O
پرداخت	O
آن	O
است	O
.	O

کارگردان	O
در	O
اين	O
فيلم	O
توانست	O
روابط	O
عاطفي	O
و	O
ازدواج‌هاي	O
تشکيلاتي	O
و	O
مهره	O
چيني‌هاي	O
سازماني	O
منافقين	O
را	O
به‌خوبي	O
نشان	O
دهد	O
و	O
در	O
ادامه	O
کار	O
ريتم	O
تند	O
و	O
ضرباهنگ	O
مناسب	O
فيلم	O
اجازه	O
ايجاد	O
وقفه	O
و	O
خستگي	O
در	O
مخاطب	O
را	O
روي	O
صندلي	O
سالن	O
سينما	O
نمي‌دهد	O
.	O

ولي	O
ديالوگ‌	O
ها	O
در	O
اين	O
مسير	O
کمي	O
دست‌انداز	O
کار	O
است	O
.	O

گفتگو	O
(	O
ديالوگ	O
)	O
در	O
اين	O
مسير	O
مثل	O
شمشير	O
دو	O
لبه	O
است	O
،	O
کلماتي	O
ثقيل	O
و	O
ادبياتي	O
نامأنوس	O
براي	O
مخاطب	O
عام	O
که	O
با	O
ريتمي	O
مسلسل	O
گونه	O
يا	O
ايدئولوژي	O
سازمان	O
را	O
به	O
رخ	O
مي‌کشد	O
يا	O
سعي	O
در	O
محکوم	O
کردن	O
رقيب	O
و	O
توضيح	O
رفيق	O
دارد	O
.	O

در	O
کل	O
،	O
فيلم	O
بسيار	O
پر	O
گفتگوست	O
،	O
آن	O
هم	O
با	O
کلماتي	O
که	O
شايد	O
بيشتر	O
بوي	O
شعارهاي	O
تاريخ	O
گذشته	O
را	O
مي‌دهد	O
.	O

(	O
ولي	O
به	O
شهادت	O
بازماندگان	O
آن	O
دوران	O
،	O
اين	O
همان	O
ادبيات	O
رايج	O
درون‌سازماني	O
بوده	O
است	O
)	O
.	O
همين	O
کلام	O
و	O
ادبيات	O
شايد	O
بزرگ‌ترين	O
عامل	O
عدم	O
برقراري	O
ارتباط	O
نسل	O
جوان	O
مخاطب	O
سينما	O
با	O
اين	O
فيلم	O
باشد	O
.	O

با	O
همه	O
اين	O
تعاريف	O
مي‌توان	O
يک	O
پيشنهاد	O
خوب	O
و	O
جذاب	O
داشت	O
براي	O
مخاطبي	O
که	O
دوست	O
دارد	O
فيلم	O
خوبي	O
ببيند	O
و	O
علاقه	O
اندکي	O
به	O
تاريخ	O
انقلاب	O
اسلامي	O
و	O
يا	O
جريان	O
منافقين	O
دارد	O
؛	O
حتماً	O
اين	O
فيلم	O
را	O
ببينيد	O
.	O
