اظهارات	O
عجيب	O
مأمور	O
متهم	O
به	O
قتل	O
دست‌فروش	O
افغان	O

سلامت	B-ORG
نيوز	I-ORG
:	O
افسر	O
سابق	O
پليس	B-ORG
آگاهي	I-ORG
تهران	I-ORG
که	O
در	O
جريان	O
جدالي	O
مرگبار	O
،	O
يک	O
پسر	O
دست‌فروش	O
افغان	O
را	O
کشته	O
است	O
،	O
صبح	B-TIM
ديروز	I-TIM
به	O
اتهام	O
قتل	O
عمد	O
در	O
شعبه	B-ORG
دهم	I-ORG
دادگاه	I-ORG
کيفري	I-ORG
محاکمه	O
شد	O
.	O

به	O
گزارش	O
سلامت	B-ORG
نيوز	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
روزنامه	B-ORG
ايران	I-ORG
،	O
راز	O
جنايت	O
زماني	O
فاش	O
شد	O
که	O
اين	O
افسر	O
آگاهي	O
جسد	O
قرباني	O
را	O
درون	O
يک	O
کيسه	O
بزرگ	O
پشت	O
موتورسيکلت	O
گذاشته	O
بود	O
و	O
به	O
بيابان	O
مي‌برد	O
.	O

اما	O
در	O
بين	O
راه	O
با	O
پاره	O
شدن	O
کيسه	O
،	O
جسد	O
در	O
خيابان	O
مقابل	O
پاي	O
رهگذران	O
افتاد	O
و	O
راز	O
جنايت	O
فاش	O
شد	O
.	O

به‌اين‌ترتيب	O
افسر	O
آگاهي	O
و	O
دوست	O
همراه	O
ش	O
دستگير	O
شدند	O
.	O

اما	O
وي	O
تاکنون	O
طي	O
مراحل	O
مختلف	O
بازجويي	O
درباره	O
انگيزه	O
اين	O
قتل	O
سخني	O
بر	O
زبان	O
نياورده	O
است	O
.	O

روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
نيز	O
در	O
جريان	O
محاکمه	O
راز	O
جنايت	O
را	O
فاش	O
نکرد	O
و	O
به‌اين‌ترتيب	O
ماجراي	O
قتل	O
جوان	O
افغان	O
در	O
هاله‌اي	O
از	O
ابهام	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

متهم	O
به	O
قتل	O
از	O
روز	B-DAT
بيست	I-DAT
و	I-DAT
پنجم	I-DAT
آذر	I-DAT
پارسال	I-DAT
در	O
اختيار	O
افسران	O
آگاهي	O
قرار	O
گرفت	O
و	O
سپس	O
بازپرس	O
کشيک	O
ويژه	O
قتل	O
در	O
محل	O
حادثه	O
حضور	O
يافت	O
و	O
پس	O
از	O
بررسي‌هاي	O
لازم	O
،	O
جسد	O
رسول	B-PER
27	O
ساله	O
به	O
پزشکي	B-ORG
قانوني	I-ORG
انتقال	O
يافت	O
.	O

پزشکان	O
هم	O
تشخيص	O
دادند	O
يک‌هفته‌اي	O
از	O
زمان	O
قتل	O
مرد	O
جوان	O
که	O
با	O
وارد	O
آمدن	O
ضربه	O
سنگيني	O
بر	O
سر	O
ش	O
در	O
دم	O
کشته	O
شده	O
بود	O
،	O
گذشته	O
است	O
.	O

متهم	O
به	O
قتل	O
که	O
در	O
حين	O
حمل	O
جسد	O
دستگير	O
شده	O
بود	O
،	O
در	O
بازجويي	O
به	O
کارآگاهان	O
جنايي	O
گفت	O
:	O
اين	O
جوان	O
افغان	O
را	O
که	O
دست‌فروش	O
بود	O
به	O
منزل	O
م	O
برده	O
بودم	O
تا	O
خانه	O
را	O
براي	O
اجاره	O
نشان	O
ش	O
بدهم	O
اما	O
ناگهان	O
بين	O
ما	O
درگيري	O
پيش	O
آمد	O
و	O
هر	O
دو	O
بي‌هوش	O
شديم	O
و	O
بر	O
زمين	O
افتاديم	O
و	O
زماني	O
که	O
به	O
هوش	O
آمدم	O
همسر	O
م	O
به	O
من	O
زنگ	O
زد	O
و	O
از	O
من	O
خواست	O
دختران	O
م	O
را	O
از	O
مدرسه	O
به	O
منزل	O
پدر	O
زن	O
پير	O
م	O
ببرم	O
.	O

درحالي‌که	O
دست	O
م	O
به‌شدت	O
زخمي	O
شده	O
بود	O
،	O
از	O
خانه	O
بيرون	O
آمدم	O
.	O

پس	O
از	O
چند	O
ساعت	O
وقتي	O
به	O
خانه	O
برگشتم	O
ديدم	O
در	O
منزل	O
قفل	O
شده	O
و	O
فکر	O
کردم	O
جوان	O
افغان	O
به	O
هوش	O
آمده	O
و	O
از	O
آنجا	O
رفته	O
است	O
اما	O
4	O
روز	O
بعد	O
يکي	O
از	O
همسايه‌ها	O
به	O
من	O
زنگ	O
زد	O
و	O
گفت	O
که	O
از	O
داخل	O
آپارتمان	O
ما	O
بوي	O
تعفن	O
مي‌آيد	O
.	O

من	O
هم	O
به	O
او	O
گفتم	O
به‌احتمال‌زياد	O
بوي	O
لاشه	O
يک	O
حيوان	O
مرده	O
است	O
.	O

درحالي‌که	O
خيلي	O
ترسيده	O
بودم	O
به	O
ديدن	O
دوست	O
م	O
مرتضي	B-PER
رفتم	O
و	O
گفتم	O
مي‌خواهم	O
مقداري	O
اثاث	O
جابه‌جا	O
کنم	O
.	O

بعد	O
هم	O
به	O
خانه	O
‌ام	O
رفتيم	O
.	O

مرتضي	B-PER
از	O
اين	O
موضوع	O
خبر	O
نداشت	O
.	O

من	O
جسد	O
را	O
داخل	O
يک	O
کيسه	O
بزرگ	O
گذاشته	O
و	O
بسته‌بندي	O
کرده	O
بودم	O
.	O

آن	O
را	O
پشت	O
موتورسيکلت	O
گذاشتيم	O
و	O
به‌طرف	O
بيرون	O
شهر	O
راه	O
افتاديم	O
.	O

دوست	O
م	O
گفت	O
اين	O
چيز	O
؟	O

به	O
او	O
گفتم	O
لاشه	O
يک	O
حيوان	O
است	O
که	O
مرده	O
و	O
همسايه‌ها	O
از	O
بوي	O
تعفن	O
ش	O
به	O
ستوه	O
آمده‌اند	O
و	O
مي‌خواهم	O
آن	O
را	O
در	O
بيابان‌هاي	O
بيرون	O
شهر	O
بيندازم	O
.	O

با	O
موتورسيکلت	O
در	O
حال	O
گذر	O
از	O
خيابان	O
بوديم	O
که	O
ناگهان	O
کيسه	O
پلاستيک	O
پاره	O
شد	O
و	O
جسد	O
مقتول	O
از	O
روي	O
موتورسيکلت	O
کف	O
خيابان	O
افتاد	O
درحالي‌که	O
خيابان	O
خيلي	O
شلوغ	O
بود	O
.	O

مردم	O
وقتي	O
جسد	O
را	O
ديدند	O
به	O
پليس	O
گزارش	O
دادند	O
و	O
دستگير	O
شديم	O
.	O

وي	O
پس	O
از	O
اقرار	O
به	O
قتل	O
رسول	B-PER
،	O
صبح	B-TIM
ديروز	I-TIM
از	O
زندان	O
به	O
شعبه	B-ORG
دوم	I-ORG
دادگاه	I-ORG
کيفري	I-ORG
منتقل	O
شد	O
تا	O
محاکمه	O
شود	O
.	O

نخست	O
پدر	O
(	O
مقتول	O
)	O
از	O
قاضي	O
زالي	B-PER
رئيس	O
دادگاه	O
خواست	O
قاتل	O
فرزند	O
ش	O
به	O
قصاص	O
محکوم	O
شود	O
.	O

سپس	O
متهم	O
به	O
نام	O
«	O
مجيد	B-PER
»	O
پاي	O
ميز	O
محاکمه	O
رفت	O
و	O
گفت	O
:	O
مقتول	O
را	O
چند	O
ماهي	O
بود	O
مي‌شناختم	O
.	O

وقتي	O
متوجه	O
شدم	O
به	O
دنبال	O
خانه	O
اجاره‌اي	O
است	O
او	O
را	O
به	O
خانه	O
‌ام	O
در	O
خيابان	B-LOC
17	I-LOC
شهريور	I-LOC
بردم	O
که	O
با	O
او	O
درگير	O
شدم	O
و	O
نمي‌دانم	O
چه	O
شد	O
که	O
هر	O
دو	O
بي‌هوش	O
شديم	O
.	O

در	O
ادامه	O
جلسه	O
محاکمه	O
،	O
قضات	O
دادگاه	O
براي	O
کشف	O
انگيزه	O
قتل	O
،	O
هر	O
چه	O
تلاش	O
کردند	O
از	O
متهم	O
به	O
قتل	O
علت	O
کشتن	O
جوان	O
افغان	O
را	O
بپرسند	O
جواب	O
روشني	O
نشنيدند	O
.	O

در	O
پايان	O
محاکمه	O
،	O
قاضي	O
زالي	B-PER
و	O
قاضي	O
دکتر	O
اسلامي	B-PER
وارد	O
شور	O
شدند	O
و	O
قرار	O
است	O
به‌زودي	O
حکم	O
خود	O
را	O
درباره	O
اين	O
افسر	O
سابق	O
آگاهي	O
صادر	O
کنند	O
.	O
