تلاش	O
براي	O
توقف	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O

در	O
اين	O
گزارش	O
که	O
به	O
قلم	O
مهدي	B-PER
قديمي	I-PER
منتشر	O
شده	O
است	O
،	O
مي‌خوانيم	O
:	O
رديف	B-PER
بدري	I-PER
،	O
سخنگوي	O
کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
،	O
درباره	O
اين	O
ماجرا	O
به	O
خانه	B-ORG
ملت	I-ORG
گفته	O
است	O
:	O
«	O
با	O
توجه	O
به	O
وجود	O
برخي	O
ابهامات	O
در	O
ماده	O
214	O
آيين‌نامه	O
داخلي	O
کميسيون	O
بررسي	O
تفحص	O
از	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
به	O
جلسات	O
بعدي	O
کميسيون	O
موکول	O
شد	O
.	O

آيين‌نامه	O
داخلي	O
مجلس	B-ORG
به	O
اين	O
مهم	O
اشاره	O
دارد	O
.	O

توضيح	O
داده	O
که	O
بررسي	O
تقاضاي	O
نمايندگان	O
درباره	O
تفحص	O
از	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
به	O
جلسات	O
بعدي	O
کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
مجلس	I-ORG
موکول	O
شده	O
است	O
.	O

اين	O
خبري	O
بود	O
که	O
برخي	O
از	O
رسانه‌هاي	O
حامي	O
شهردار	O
تهران	B-LOC
،	O
از	O
آن	O
به‌عنوان	O
منتفي	O
شدن	O
تحقيقات	O
از	O
شهرداري	O
ياد	O
کردند	O
و	O
حجت‌الاسلام	O
افتخاري	B-PER
،	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
اعضاي	O
کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
،	O
دراين‌باره	O
به	O
مهر	B-ORG
گفت	O
:	O
»	O
طبق	O
آيين‌نامه	O
داخلي	O
مجلس	B-ORG
،	O
تحقيقات	O
از	O
پرونده‌هايي	O
که	O
در	O
دستگاه	O
قضائي	O
در	O
حال	O
بررسي	O
است	O
،	O
امکان‌پذير	O
نيست	O
؛	O
بنابراين	O
تحقيقات	O
از	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
منتفي	O
شد	O
،	O
زيرا	O
اين	O
پرونده	O
در	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
در	O
حال	O
بررسي	O
است	O
.	O
اين	O
در	O
حالي	O
بود	O
که	O
سخنگوي	O
کميسيون	O
به‌صراحت	O
از	O
بررسي	O
موضوع	O
در	O
جلسات	O
آينده	O
کميسيون	O
خبر	O
داده	O
و	O
اکنون	O
اين	O
سؤال	O
مطرح	O
است	O
که	O
اگر	O
تحقيقات	O
منتفي	O
شده	O
،	O
چگونه	O
قرار	O
است	O
در	O
جلسات	O
آينده	O
کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
پيگيري	O
شود	O
؟	O

تلاش	O
براي	O
حذف	O
موضوع	O
املاک	O
از	O
تحقيقات	O
يافتن	O
پاسخ	O
اين	O
سؤال	O
،	O
بايد	O
مروري	O
دوباره	O
داشته	O
باشيم	O
بر	O
آنچه	O
در	O
جلسه	O
ديروز	B-DAT
گذشت	O
؛	O
بر	O
اساس	O
تبصره	O
7	O
ماده	O
214	O
آيين‌نامه	O
داخلي	O
،	O
تحقيقات	O
مجلس	B-ORG
شامل	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
و	O
پرونده‌هايي	O
نمي‌شود	O
که	O
در	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
در	O
جريان	O
است	O
،	O
رئيس	O
کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
با	O
اين	O
استدلال	O
که	O
پرونده	O
واگذاري	O
املاک	O
درحال‌حاضر	O
در	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
در	O
حال	O
بررسي	O
است	O
،	O
مدعي	O
منع	O
قانوني	O
انجام	O
تحقيقات	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
مقابل	O
اين	O
ادعا	O
،	O
نمايندگان	O
درخواست‌کننده	O
تحقيقات	O
گفته‌اند	O
اولاً	O
تحقيقات	O
فقط	O
درباره	O
املاک	O
نيست	O
و	O
محورهاي	O
ديگري	O
نظير	O
صدور	O
مجوزها	O
و	O
پروانه‌هاي	O
ساخت	O
بي‌حساب‌وکتاب	O
و	O
همچنين	O
انتصاب‌هاي	O
ناصحيح	O
در	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
،	O
از	O
محورهاي	O
اين	O
تحقيقات	O
هستند	O
و	O
ثانياً	O
آنچه	O
در	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
در	O
حال	O
پيگيري	O
است	O
،	O
موضوع	O
واگذاري	O
املاک	O
به	O
مديران	O
شهرداري	O
و	O
برخي	O
از	O
اعضاي	O
شوراي	O
شهر	O
است	O
؛	O
درحالي‌که	O
در	O
تحقيقات	O
همه	O
واگذاري‌هاي	O
املاک	O
از	O
سوي	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
،	O
بررسي	O
خواهد	O
شد	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
سير	O
مراحل	O
طي	O
شده	O
تا	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
نيز	O
طرح	O
ناگهاني	O
قرار	O
دادن	O
مانع	O
براي	O
تحقيقات	O
را	O
مشکوک‌تر	O
مي‌کند	O
،	O
چراکه	O
بر	O
اساس	O
قانون	O
،	O
48	O
ساعت	O
بعد	O
از	O
اعلام	O
وصول	O
درخواست	O
تحقيقات	O
،	O
هيئت‌رئيسه	O
آن	O
را	O
به	O
کميسيون	O
تخصصي	O
ارجاع	O
داده	O
است	O
.	O

پس‌ازآن	O
و	O
بعد	O
از	O
طي	O
شدن	O
زمان	O
دوهفته‌اي	O
بررسي	O
،	O
اسناد	O
و	O
پاسخ‌هاي	O
ارسالي	O
شهرداري	O
در	O
کميسيون	O
به	O
نمايندگان	O
ارائه	O
شده	O
و	O
با	O
قانع‌کننده	O
نبودن	O
اين	O
مستندات	O
،	O
نوبت	O
به	O
حضور	O
عالي‌ترين	O
مقام	O
دستگاه	O
مربوطه	O
در	O
کميسيون	O
براي	O
پاسخ‌گويي	O
به	O
سؤال‌ها	O
رسيده	O
است	O
.	O

اينکه	O
در	O
اين	O
مدت	O
نه	O
هيئت‌رئيسه	O
و	O
نه	O
کميسيون	O
مربوطه	O
،	O
به	O
استناد	O
اين	O
ماده	O
از	O
آيين‌نامه	O
،	O
تحقيقات	O
را	O
متوقف	O
نکرده‌اند	O
و	O
يک‌باره	O
در	O
جلسه‌اي	O
که	O
با	O
حضور	O
قاليباف	B-PER
برگزار	O
شده	O
،	O
چنين	O
مانعي	O
در	O
مسير	O
تحقيقات	O
ايجاد	O
شده	O
،	O
بر	O
ابهامات	O
ماجرا	O
افزوده	O
است	O
.	O

درنهايت	O
و	O
پس	O
از	O
ارائه	O
توضيحات	O
درخواست‌کنندگان	O
تحقيقات	O
،	O
رئيس	O
کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
اعلام	O
کرده	O
موضوع	O
را	O
به‌صورت	O
کتبي	O
به	O
هيئت‌رئيسه	O
مجلس	B-ORG
اعلام	O
خواهد	O
کرد	O
تا	O
هيئت‌رئيسه	O
مشخص	O
کند	O
اين	O
تحقيقات	O
،	O
مشمول	O
تبصره	O
7	O
ماده	O
214	O
آيين‌نامه	O
هست	O
يا	O
نه	O
.	O

در	O
انتظار	O
تصميم	O
هيئت‌رئيسه	O
مجلس	B-ORG
چه	O
زماني	O
به	O
اين	O
ابهام	O
پاسخ	O
مي‌دهد	O
؛	O
هنوز	O
مشخص	O
نيست	O
؛	O
اما	O
با	O
توجه	O
به	O
آيين‌نامه	O
داخلي	O
مجلس	B-ORG
،	O
حداکثر	O
يک	O
هفته	O
بعد	O
از	O
حضور	O
شهردار	O
در	O
کميسيون	O
،	O
بايد	O
کميسيون	O
تخصصي	O
نظر	O
خود	O
را	O
اعلام	O
کند	O
و	O
حداکثر	O
10	O
روز	O
بعد	O
از	O
اين	O
اعلام	O
نظر	O
هم	O
بايد	O
طرح	O
تحقيقات	O
در	O
صحن	O
مجلس	B-ORG
به	O
رأي	O
گذاشته	O
و	O
در	O
صورت	O
تصويب	O
،	O
اجراي	O
آن	O
آغاز	O
شود	O
؛	O
بنابراين	O
هيئت‌رئيسه	O
بايد	O
در	O
روزهاي	O
آينده	O
،	O
بين	O
نظر	O
کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
و	O
نظر	O
نمايندگان	O
متقاضي	O
تحقيقات	O
داوري	O
کند	O
و	O
بر	O
اساس	O
اين	O
داوري	O
هيئت‌رئيسه	O
،	O
مشخص	O
خواهد	O
شد	O
تحقيقات	O
از	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
ادامه	O
پيدا	O
مي‌کند	O
يا	O
در	O
نطفه	O
خفه	O
خواهد	O
شد	O
.	O

هرچند	O
اين	O
مانع	O
در	O
مسير	O
تحقيقات	O
،	O
عادي	O
به	O
نظر	O
نمي‌رسد	O
؛	O
اما	O
حتي	O
اگر	O
هيئت‌رئيسه	O
مجلس	B-ORG
هم	O
مانند	O
هيئت‌رئيسه	O
کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
،	O
رأي	O
به	O
قابل	O
تحقيقات	O
از	O
املاک	O
نجومي	O
بدهد	O
،	O
بازهم	O
محورهاي	O
ديگر	O
تحقيقات	O
که	O
شامل	O
ساخت‌وساز	O
،	O
تراکم	O
فروشي‌ها	O
و	O
انتصاب‌ها	O
در	O
مجموعه	O
شهرداري	O
است	O
،	O
مي‌تواند	O
ادامه	O
پيدا	O
کند	O
؛	O
در	O
اين	O
صورت	O
بايد	O
منتظر	O
قضاوت	O
عمومي	O
درباره	O
منع	O
مجلس	B-ORG
از	O
ورود	O
به	O
پرونده	O
املاک	O
نجومي	O
باشيم	O
.	O

موضوعي	O
که	O
گويا	O
در	O
شعبه	B-LOC
15	I-LOC
دادستاني	I-LOC
تهران	I-LOC
با	O
عنوان	O
واگذاري	O
املاک	O
به	O
مديران	O
شهرداري	O
در	O
حال	O
پيگيري	O
است	O
؛	O
اما	O
به	O
استناد	O
اين	O
پيگيري	O
موردي	O
،	O
کميسيون	B-ORG
عمران	I-ORG
اجازه	O
ورود	O
نمايندگان	O
به	O
بررسي	O
کل	O
املاک	O
واگذارشده	O
را	O
نمي‌دهد	O
.	O

منبع	O
:	O
روزنامه	B-ORG
شرق	I-ORG
1395	O
.	O
8	O
.	O
24	O
گروه	O
اطلاع‌رساني	O
18932002	O
انتشاردهنده	O
:	O
فاطمه	B-PER
قناد	I-PER
قرصي	I-PER

