دشمني	O
و	O
اتهام	O
،	O
توهين	O
و	O
نشر	O
اکاذيب	O
؛	O
همه	O
فعاليت	O
توئيتري	O
يک	O
نماينده	O
+	O
عکس	O

به	O
گزارش	O
،	O
محمود	B-PER
صادقي	I-PER
فردي	O
گمنام	O
که	O
با	O
مدد	O
ليست	O
اميد	O
وارد	O
بهارستان	B-ORG
دهم	I-ORG
شد	O
؛	O
اما	O
اين	O
روزها	O
نام	O
او	O
در	O
کنار	O
فاطمه	B-PER
حسيني	I-PER
-	O
فرزند	O
صفدر	B-PER
حسيني	I-PER
داراي	O
حقوق	O
نجومي	O
-	O
بيشتر	O
از	O
افراد	O
ديگر	O
ليست	O
اميد	O
شنيده	O
مي‌شود	O
.	O

صادقي	B-PER
با	O
نظرات	O
متناقض	O
پيرامون	O
فساد	O
در	O
صندوق	B-ORG
ذخيره	I-ORG
فرهنگيان	I-ORG
خبرساز	O
شد	O
؛	O
او	O
ابتدا	O
مدعي	O
بود	O
که	O
«	O
اختلاس	O
8000	O
ميلياردي	O
»	O
صندوق	B-ORG
ذخيره	I-ORG
فرهنگيان	I-ORG
و	O
«	O
بانک	B-ORG
سرمايه	I-ORG
»	O
مربوط	O
به	O
دولت	B-ORG
احمدي‌نژاد	I-ORG
است	O
اما	O
پس	O
از	O
دستگير	O
شهاب‌الدين	B-PER
انداي	I-PER
-	O
از	O
مديران	O
اصلاح‌طلب	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
-	O
و	O
چند	O
تن	O
ديگر	O
در	O
صندوق	B-ORG
ذخيره	I-ORG
فرهنگيان	I-ORG
از	O
سوي	O
دستگاه	O
قضايي	O
،	O
مشخص	O
شد	O
فساد	O
8	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
اين	O
صندوق	O
به	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
مربوط	O
بوده	O
است	O
؛	O
با	O
چرخشي	O
عجيب	O
مدعي	O
تحريف	O
سخنان	O
ش	O
در	O
مصاحبه	O
قبلي	O
شد	O
و	O
از	O
استمرار	O
تخلفات	O
در	O
دولت	B-ORG
فعلي	I-ORG
خبر	O
داد	O
؛	O
اما	O
اين	O
روزها	O
محمود	B-PER
صادقي	I-PER
نماينده	O
اصلاح‌طلب	O
بهارستان	B-LOC
فعاليت‌هاي	O
خود	O
را	O
در	O
توييتر	B-ORG
افزايش	O
داده	O
است	O
؛	O
نوع	O
کنش	O
وي	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
حاوي	O
اثرپذير	O
قابل‌توجهي	O
از	O
رسانه‌هاي	O
ضدانقلاب	O
است	O
؛	O
فعاليت	O
وي	O
در	O
چهار	O
محور	O
اصلي	O
دسته‌بندي	O
خواهد	O
شد	O
.	O

1	O
حمله	O
و	O
اتهام	O
زني	O
به	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
محمود	B-PER
صادقي	I-PER
بدون	O
ارائه	O
يک	O
سند	O
معتبر	O
مدعي	O
است	O
که	O
ريشه	O
قابل‌توجهي	O
از	O
فساد	O
در	O
دستگاه	O
قضايي	O
کشور	O
وجود	O
دارد	O
.	O

او	O
پس‌	O
از	O
آن	O
دامنه	O
حملات	O
خود	O
را	O
افزايش	O
داد	O
و	O
شخص	O
آيت‌الله	O
صادق	B-PER
لاريجاني	I-PER
را	O
نوک	O
تيررس	O
اتهامات	O
خود	O
قرارداد	O
و	O
حتي	O
مدعي	O
رفتارهاي	O
با	O
حاکميت	O
چندگانه	O
از	O
سوي	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
شد	O
و	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
خواهان	O
دفاع	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
از	O
کيان	O
اين	O
قوه	O
شد	O
!	O

گام	O
بعدي	O
او	O
همسو	O
با	O
رسانه‌هاي	O
مجازي	O
ضدانقلاب	O
به	O
حساب‌هاي	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
پرداخت	O
و	O
خواهان	O
پيگيري	O
«	O
اصل	O
ماجرا	O
»	O
همسو	O
با	O
اعتصاب	O
غذاي	O
يک	O
زنداني	O
امنيتي	O
محکوم	O
شد	O
؛	O
اما	O
اين	O
پايان	O
ماجرا	O
نبود	O
؛	O
محمود	B-PER
صادقي	I-PER
پس	O
از	O
تائيد	O
حدود	O
قانوني	O
و	O
موازين	O
شرعي	O
در	O
حساب‌هاي	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
با	O
پافشاري	O
و	O
تکرار	O
سخنان	O
قبلي	O
از	O
وزير	O
امور	O
اقتصادي	O
و	O
دارايي	O
سؤال	O
مطرح	O
کرد	O
.	O

وي	O
پس	O
از	O
پاسخ	O
آيت‌الله	O
صادق	B-PER
لاريجاني	I-PER
با	O
ادبياتي	O
نامناسب	O
واکنش	O
نشان	O
داد	O
.	O

2	O
حمله	O
به	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
صادقي	B-PER
يکي	O
از	O
دشمنان	O
اصلي	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
است	O
؛	O
بهانه‌هاي	O
وي	O
براي	O
انتقاد	O
از	O
ترافيک	O
تا	O
املاک	O
است	O
؛	O
او	O
حتي	O
مقصر	O
ترافيک	O
يک‌ساعتي	O
در	O
پل	B-LOC
صدر	I-LOC
را	O
شهردار	O
تهران	B-LOC
مي‌داند	O
و	O
مدعي	O
است	O
فساد	O
از	O
شهرداري	O
به	O
دستگاه‌هاي	O
ديگر	O
پمپاژ	O
مي‌شود	O
.	O

محمود	B-PER
صادقي	I-PER
عضو	O
فراکسيون	O
اميد	O
،	O
از	O
حاميان	O
جدي	O
ياشار	B-PER
سلطاني	I-PER
است	O
به‌نحوي‌که	O
حاضر	O
است	O
؛	O
دادستان	O
تهران	B-LOC
با	O
جايگاه	O
حقوقي	O
قابل‌توجه	O
را	O
به	O
«	O
سياسي	O
»	O
که	O
«	O
کاسه	O
زير	O
نيم‌کاسه	O
»	O
است	O
؛	O
متهم	O
سازد	O
.	O

3	O
اتهام	O
زني	O
به	O
افراد	O
صادقي	B-PER
توانايي	O
فراواني	O
در	O
اتهام	O
زني	O
به	O
افراد	O
بدون	O
«	O
سند	O
»	O
و	O
با	O
«	O
گمان	O
»	O
و	O
«	O
حدس	O
»	O
دارد	O
؛	O
او	O
در	O
پيامي	O
مدعي	O
شده	O
است	O
که	O
بودجه	O
بورسيه	O
غيرقانوني	O
در	O
ستاد	O
انتخاباتي	O
سعيد	B-PER
جليلي	I-PER
هزينه	O
شده	O
است	O
و	O
همچنين	O
از	O
محکوميت	O
مالي	O
دولت	O
و	O
رئيس	O
دولت	B-ORG
پيشين	I-ORG
خبر	O
مي‌دهد	O
درحالي‌که	O
براي	O
هيچ‌کدام	O
تاکنون	O
مدرکي	O
را	O
ارائه	O
نداده	O
است	O
.	O

دريکي	O
از	O
جالب‌ترين	O
اقدام	O
محمود	B-PER
صادقي	I-PER
از	O
اختلاف	O
دادستان	O
و	O
استاندار	O
استان	B-LOC
خراسان	I-LOC
رضوي	I-LOC
به	O
نقل	O
از	O
نماينده	O
گمنام	O
خبر	O
مي‌دهد	O
.	O

4	O
اثرپذيري	O
از	O
شبکه‌هاي	O
مجازي	O
ضدانقلاب	O
يکي	O
از	O
اهداف	O
دشمن	O
نفوذ	O
به‌صورت	O
جرياني	O
و	O
فردي	O
در	O
بدنه	O
افراد	O
و	O
نهادهاي	O
تصميم‌ساز	O
کشور	O
است	O
.	O

محمود	B-PER
صادقي	I-PER
اثرپذيري	O
جدي	O
از	O
روند	O
بزرگ‌نمايي‌هاي	O
خبري	O
جريان	O
ضدانقلاب	O
دارد	O
؛	O
که	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
وي	O
خواهان	O
حضور	O
بيشتر	O
در	O
صدر	O
اخبار	O
است	O
.	O

منبع	O
:	O
مشرق	B-ORG

