تقسيم	O
نقش‌ها	O
و	O
اتاق	O
عمليات	O
مشترک	O
در	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
عراق	I-ORG

به	O
گزارش	O
«	O
شيعه	B-ORG
نيوز	I-ORG
»	O
،	O
«	O
»	O
ريس	B-PER
خزعلي	I-PER
«	O
»	O
گفت	O
:	O
نيروهاي	O
عراقي	O
پيروزي‌هاي	O
متوالي	O
به	O
دست	O
مي‌آورند	O
ولي	O
تنها	O
مسئله	O
تأسف‌بار	O
سقوط	O
شهر	B-LOC
مادي	I-LOC
است	O
که	O
اين	O
امر	O
نيز	O
ريشه	O
در	O
بي	O
مديريتي	O
سياسي	O
و	O
فشارهاي	O
غربي	O
دارد	O
.	O

خزعلي	B-PER
گفت	O
:	O
سني‌ها	O
و	O
شيعيان	O
عراق	B-LOC
دوشادوش	O
همديگر	O
با	O
تروريست‌ها	O
مي‌جنگند	O
و	O
به	O
همديگر	O
اطمينان	O
و	O
اعتماد	O
داند	O
و	O
هر	O
دو	O
مقابل	O
يک	O
دشمن	O
ايستاده‌اند	O
و	O
توطئه	O
فتنه	O
مذهبي	O
نقش	O
بر	O
آب	O
شده	O
است	O
.	O

داعش	B-ORG
ابزار	O
تجزيه	O
عراق	B-LOC
دبير	O
کل	OB-ORG
در	O
مصاحبه	O
با	O
شبکه	B-ORG
تلويزيوني	I-ORG
العالم	I-ORG
افزود	O
:	O
داعش	B-ORG
ابزار	O
دست	O
سرويسهاي	O
اطلاعاتي	O
کشورهاي	O
غربي	O
براي	O
ايجاد	O
فتنه	O
مذهبي	O
و	O
تجزيه	O
عراق	B-LOC
و	O
ديگر	O
کشورهاي	O
منطقه	O
و	O
تشکيل	O
خاورميانه	B-LOC
جديد	O
بر	O
اساس	O
خواسته	O
طرف‌هاي	O
غربي	O
است	O
.	O

خزعلي	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
شيعه	O
و	O
سني	O
کنار	O
همديگر	O
در	O
استان	B-LOC
صلاح‌الدين	I-LOC
با	O
داعش	B-ORG
جنگيدند	O
و	O
پيروزهايي	O
به	O
دست	O
آوردند	O
و	O
آمريکا	B-LOC
هم‌اکنون	O
از	O
همکاري	O
نيروهاي	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
و	O
عشاير	O
استان	B-LOC
الانبار	I-LOC
با	O
همديگر	O
نگران	O
است	O
که	O
اين	O
نگراني	O
بيانگر	O
خنثي	O
شدن	O
توطئه	O
فتنه	O
مذهبي	O
و	O
قوميتي	O
است	O
.	O

پيوستن	O
عشاير	O
به	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
خزعلي	B-PER
اظهار	O
داشت	O
:	O
رسانه‌هاي	O
معلوم‌الحال	O
به	O
فريب	O
عشاير	O
استان	B-LOC
الانبار	I-LOC
مي‌پرداختند	O
و	O
نيروهاي	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
را	O
گروهي	O
شبه‌نظامي	O
و	O
متعصب	O
جلوه	O
مي‌دادند	O
و	O
به	O
عشاير	O
درباره	O
همکاري	O
با	O
اين	O
نيروهاي	O
مردمي	O
هشدار	O
مي‌دادند	O
ولي	O
عشاير	O
مدتي	O
بعد	O
با	O
واقعيت‌ها	O
آشنا	O
شدند	O
و	O
پي	O
بردند	O
که	O
گردانندگان	O
رسانه	O
معلوم‌الحال	O
در	O
سقوط	O
شهر	B-LOC
ارادي	I-LOC
و	O
آلام	O
صدها	O
خانوار	O
دست	O
دارند	O
.	O

گزارش‌هاي	O
ناقض	O
و	O
غيرواقعي	O
درباره	O
عملکرد	O
افسران	O
خزعلي	B-PER
گفت	O
:	O
دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
فهميد	O
که	O
ارتش	O
اين	O
کشور	O
تا	O
زماني	O
که	O
اين‌گونه	O
اداره	O
مي‌شود	O
،	O
نمي‌تواند	O
کارساز	O
باشد	O
و	O
نقشي	O
عمده	O
در	O
آزادسازي	O
مناطق	O
اشغالي	O
ايفا	O
کند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
فرمانده	O
کل	O
نيروهاي	O
مسلح	O
گزارش‌هاي	O
ناقض	O
و	O
غيرواقعي	O
درباره	O
عملکرد	O
افسران	O
خود	O
دريافت	O
مي‌کرد	O
و	O
پيروزي‌هاي	O
نيروهاي	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
نيز	O
به	O
ديگران	O
نسبت	O
داده	O
مي‌شد	O
و	O
به‌عبارت‌ديگر	O
اکثر	O
پيروزي‌هاي	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
به	O
فرماندهان	O
نسبت	O
داده	O
مي‌شود	O
تغيير	O
معادلات	O
در	O
ميدان	O
نبرد	O
خزعلي	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
ساکنين	O
استان	B-LOC
الانبار	I-LOC
از	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
خواستند	O
که	O
آن‌ها	O
را	O
از	O
دست	O
داعش	B-ORG
نجات	O
دهد	O
و	O
کشورهاي	O
غربي	O
پس‌ازاينکه	O
ديدند	O
نيروهاي	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
اوضاع	O
را	O
دگرگون	O
کردند	O
و	O
معادلات	O
را	O
به	O
هم	O
ريختند	O
،	O
به	O
کار	O
آيي	O
اين	O
نيروهاي	O
مردمي	O
اذعان	O
کردند	O
.	O

دبير	O
کل	O
مصائب	B-ORG
اهل	I-ORG
حق	I-ORG
گفت	O
:	O
مسئولان	O
سياسي	O
و	O
نظامي	O
آمريکا	B-LOC
چاره‌اي	O
در	O
برابر	O
خود	O
به‌جز	O
تغيير	O
اظهارات	O
نديدند	O
زيرا	O
مي‌ديدند	O
که	O
تعداد	O
قابل‌توجهي	O
از	O
افراد	O
عشاير	O
استان	B-LOC
الانبار	I-LOC
به	O
نيروهاي	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
پيوستند	O
.	O

تعداد	O
داوطلب‌هاي	O
مردمي	O
در	O
استان‌هاي	O
مرکزي	O
و	O
جنوب	O
عراق	B-LOC
شيخ	O
ريس	B-PER
خزعلي	I-PER
افزود	O
:	O
شمار	O
داوطلبان	O
استان‌هاي	O
مرکز	O
و	O
جنوب	O
عراق	B-LOC
در	O
ميان	O
نيروهاي	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
80	O
هزار	O
نفر	O
و	O
شمار	O
داوطلبان	O
استان‌هاي	O
صلاح‌الدين	B-LOC
،	O
نينوا	B-LOC
و	O
الانبار	B-LOC
به	O
20	O
هزار	O
نفر	O
رسيده	O
است	O
و	O
از	O
اين	O
تعداد	O
،	O
حداقل	O
چهار	O
هزار	O
نفر	O
از	O
اهالي	O
استان	B-LOC
الانبار	I-LOC
و	O
از	O
عشاير	O
مشهور	O
تغذيه	B-LOC
،	O
روسيه	B-LOC
،	O
بوشهر	B-LOC
،	O
بوفهد	B-LOC
،	O
عنوان	B-LOC
و	O
غيره	O
هستند	O
.	O

دبير	O
کل	O
مصائب	B-ORG
اهل	I-ORG
حق	I-ORG
،	O
از	O
پديده	O
سهم	O
خواهي	O
فرقه‌اي	O
از	O
طريق	O
واگذاري	O
بخش‌هايي	O
از	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
به	O
برخي	O
از	O
عشاير	O
به‌ويژه	O
در	O
استان	B-LOC
نينوا	I-LOC
انتقاد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
باکمال	O
تأسف	O
به‌صراحت	O
اعلام	O
مي‌کنم	O
که	O
سهم	O
خواهي	O
سياسي	O
تا	O
حدي	O
در	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
وجود	O
دارد	O
و	O
درصورتي‌که	O
اين	O
سهم	O
خواهي‌ها	O
وجود	O
نداشت	O
،	O
نيرو	O
و	O
تأثير	O
آن	O
بسيار	O
بيشتر	O
از	O
وضعيت	O
کنوني	O
مي‌بود	O
.	O

دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
مسير	O
خود	O
را	O
نسبت	O
به	O
غرب	O
تصحيح	O
کرد	O
خزعلي	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
عراق	B-LOC
هنوز	O
به	O
مرحله	O
ثبات	O
نظام	O
نرسيده	O
است	O
.	O

به	O
اين	O
معني	O
که	O
فردي	O
به	O
قدرت	O
برسد	O
و	O
پروژه‌ها	O
و	O
برنامه	O
مقام	O
قبل	O
از	O
خودش	O
را	O
تکميل	O
نمايد	O
.	O

براي	O
نمونه	O
حيدر	B-PER
عبادي	I-PER
،	O
نخست‌وزير	O
عراق	B-LOC
کار	O
خود	O
را	O
از	O
صفر	O
شروع	O
کرد	O
و	O
تجربيات	O
نوري	B-PER
مالکي	I-PER
به	O
وي	O
منتقل	O
نشد	O
و	O
وي	O
از	O
آن	O
استفاده	O
نکرد	O
.	O

رهبر	O
تشکيلات	O
مردمي	O
«	O
»	O
مصائب	B-ORG
اهل	I-ORG
حق	I-ORG
«	O
»	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
حيدر	B-PER
عبادي	I-PER
کار	O
خود	O
را	O
با	O
خوش‌بيني	O
نسبت	O
به	O
غرب	O
به‌طورکلي	O
و	O
به‌ويژه	O
نسبت	O
به	O
آمريکا	B-LOC
آغاز	O
کرد	O
.	O

اما	O
اهداف	O
و	O
برنامه	O
غربي‌ها	O
درزمينهٔ	O
دخالت	O
شان	O
در	O
امور	O
عراق	B-LOC
تحت	O
عنوان	O
ائتلاف	O
بين‌المللي	O
براي	O
دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
آشکار	O
شده	O
و	O
دولت	O
مسير	O
خود	O
را	O
تصحيح	O
نموده	O
است	O
.	O

دليل	O
اين	O
امر	O
نيز	O
،	O
سفر	O
عبادي	B-PER
به	O
روسيه	B-LOC
باهدف	O
خريد	O
سلاح	O
از	O
آن	O
کشور	O
بود	O
و	O
اين	O
سفر	O
،	O
اقدام	O
صحيحي	O
بود	O
که	O
چنانچه	O
پروژه	O
امريکا	B-LOC
باهدف	O
مسلح	O
کردن	O
کردها	O
و	O
اهل	O
سنت	O
عراق	B-LOC
به‌عنوان	O
مقدمه‌اي	O
براي	O
جداسازي	O
آن‌ها	O
از	O
عراق	B-LOC
به‌عنوان	O
دو	O
کشور	O
مستقل	O
،	O
مطرح	O
نمي‌شد	O
،	O
احتمالاً	O
اين	O
اقدام	O
هرگز	O
انجام	O
نمي‌شد	O
.	O

خزعلي	B-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
ما	O
از	O
دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
مي‌خواهيم	O
تا	O
نسبت	O
به	O
برنامه‌ها	O
و	O
اهداف	O
غربي‌ها	O
و	O
آمريکايي‌ها	O
،	O
حسن	O
ظن	O
نداشته	O
باشد	O
و	O
به	O
ديدگاه	O
و	O
اراده	O
ملي	O
و	O
شهروندان	O
ش	O
براي	O
دستيابي	O
به	O
اهداف	O
ش	O
و	O
رسيدن	O
به	O
تعالي	O
و	O
شکوفايي	O
تکيه	O
نمايد	O
و	O
در	O
درجه	O
اول	O
براي	O
بالا	O
بردن	O
آمادگي	O
و	O
توان	O
نيروهاي	O
عراقي	O
و	O
تحقق	O
خودکفايي	O
تلاش	O
کند	O
.	O

تقسيم	O
نقش‌ها	O
و	O
اتاق	O
عمليات	O
مشترک	O
در	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
اين	O
گفتگو	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
نيروهاي	O
الحاد	B-ORG
اشعري	I-ORG
داراي	O
اتاق	O
عمليات	O
و	O
اطلاعات	O
و	O
هماهنگي	O
واحد	O
و	O
مشترکي	O
هستند	O
و	O
به‌طور	O
رسمي	O
نيز	O
وابسته	O
به	O
دفتر	O
فرماندهي	O
کل	O
نيروهاي	O
مسلح	O
عراق	B-LOC
و	O
ازنظر	O
ديني	O
نيز	O
وابسته	O
به	O
فتواي	O
مرجعيت	O
ديني	O
هستند	O
.	O

رئيس	O
گروه	O
مردمي	O
مصائب	B-ORG
اهل	I-ORG
الحق	I-ORG
افزود	O
:	O
فرماندهي	O
عمليات	O
يکپارچه‌اي	O
عملاً	O
وجود	O
دارد	O
و	O
يگان‌هاي	O
مردمي	O
بر	O
اساس	O
تجربيات	O
و	O
نيروها	O
يشان	O
اقدام	O
به	O
تقسيم	O
نقش	O
و	O
مشارکت	O
در	O
تأمين	O
امنيت	O
مي‌نمايند	O
.	O

دليل	O
سقوط	O
پالايشگاه	B-LOC
بيجيوي	I-LOC
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
درباره	O
پالايشگاه	B-LOC
بيجيوي	I-LOC
گفت	O
:	O
الحاد	B-ORG
اشعري	I-ORG
تاکنون	O
در	O
هيچ‌کدام	O
از	O
درگيري‌ها	O
يش	O
شکست	O
نخورده	O
است	O
.	O

ولي	O
ما	O
هيچ‌گونه	O
مسئوليتي	O
درباره	O
جنگ‌هايي	O
که	O
نهادهاي	O
نظامي	O
بدون	O
شرکت	O
نيروهاي	O
الحاد	B-ORG
اشعري	I-ORG
،	O
آغاز	O
مي‌کنند	O
نداريم	O
.	O

خزعلي	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
ماه‌ها	O
قبل	O
از	O
آغاز	O
بحران	O
داعش	B-ORG
،	O
حدود	O
150	O
تا	O
180	O
نيروي	O
مصائب	B-ORG
اهل	I-ORG
الحق	I-ORG
به	O
همراه	O
حدود	O
120	O
نيروي	O
لشکر	O
طلايي	O
ارتش	O
در	O
بيجيوي	B-LOC
حضور	O
داشتند	O
و	O
حتي	O
يک	O
عنصر	O
داعش	B-ORG
جرأت	O
نزديک	O
شدن	O
به	O
اين	O
منطقه	O
را	O
نداشت	O
و	O
تا	O
زماني	O
که	O
اين	O
ائتلاف	O
وجود	O
داشت	O
گروهک	O
مذکور	O
حتي	O
نتوانست	O
يک	O
متر	O
نيز	O
در	O
منطقه	O
پالايشگاه	O
نفوذ	O
کند	O
.	O

اما	O
شرايط	O
و	O
تصميم‌گيري‌هاي	O
نامناسب	O
و	O
مديريت	O
ضعيف	O
درزمينهٔ	O
امنيتي	O
باعث	O
شد	O
اين	O
بخش	O
از	O
پالايشگاه	B-LOC
بيجيوي	I-LOC
به	O
دست	O
تروريست‌ها	O
بيفتد	O
و	O
آن‌ها	O
راه	O
را	O
قطع	O
نمايند	O
.	O

انتهاي	O
پيام/654	O
