بايد	O
از	O
کشاورزي	O
حمايت	O
شود/کشورها	O
سالي	O
300	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
يارانه	O
مي‌دهند	O
بايد	O
از	O
کشاورزي	O
حمايت	O
شود/کشورها	O
سالي	O
300	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
يارانه	O
مي‌دهند	O

به	O
گزارش	O
اکو	B-ORG
فارس	I-ORG
عبدالمهدي	B-PER
بخشنده	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
مهر	B-ORG
در	O
واکنش	O
به	O
مباحث	O
مطرح‌شده	O
مبني	O
بر	O
بالا	O
بودن	O
قيمت	O
تضميني	O
برخي	O
محصولات	O
مانند	O
چغندرقند	O
نسبت	O
به	O
قيمت‌هاي	O
جهاني	O
و	O
لزوم	O
اصلاح	O
سياست‌گذاري‌هاي	O
قيمتي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
هر	O
کشوري	O
بايد	O
در	O
چارچوب	O
اقتصاد	O
خود	O
تصميم	O
بگيرد	O
و	O
ما	O
نيز	O
بايد	O
در	O
همين	O
چارچوب	O
براي	O
قيمت‌گذاري	O
محصولاتمان	O
تصميم	O
بگيريم	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
احتمالاً	O
نرخي	O
که	O
امسال	B-DAT
دولت	O
براي	O
خريد	O
تضميني	O
چغندر	O
تصويب	O
خواهد	O
کرد	O
،	O
بين	O
6	B-PCT
تا	I-PCT
7	I-PCT
درصد	I-PCT
بيش	O
از	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
است	O
،	O
گفت	O
:	O
درواقع	O
اين	O
ميزان	O
هزينه‌اي	O
است	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
به	O
ساير	O
هزينه‌هاي	O
کشاورزان	O
افزوده	O
شده	O
،	O
ضمن	O
اينکه	O
در	O
دنيا	O
نرخ	O
تسهيلات	O
بانکي	O
براي	O
کشاورزان	O
18	B-PCT
درصد	I-PCT
نيست	O
بلکه	O
3	O
تا	O
4	O
است	O
؛	O
علاوه	O
بر	O
اين	O
معمولاً	O
نرخ	O
تورم	O
در	O
بسياري	O
از	O
کشورها	O
بين	O
1	B-PCT
تا	I-PCT
2	I-PCT
درصد	I-PCT
است	O
اما	O
در	O
کشور	O
ما	O
اين	O
عدد	O
حدود	O
9	B-PCT
درصد	I-PCT
است	O
.	O

بنابراين	O
اين‌ها	O
هزينه‌هايي	O
است	O
که	O
به	O
کشاورزان	O
تحميل	O
مي‌شود	O
.	O

معاون	O
وزير	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
قيمت	O
چغندرقند	O
از	O
نظر	O
ما	O
عدد	O
منطقي	O
و	O
معقولي	O
است	O
،	O
همچنين	O
سياست	O
اصلي	O
وزارت	B-ORG
جهاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
در	O
دو	O
سال	O
،	O
انتقال	O
کشت	O
اين	O
محصول	O
از	O
بهار	O
به	O
پاييز	O
بوده	O
است	O
.	O

بخشنده	B-PER
اضافه	O
کرد	O
:	O
در	O
اين	O
روش	O
،	O
ميزان	O
مصرف	O
آب	O
به	O
يک‌دوم	O
تا	O
يک‌سوم	O
کشت	O
بهاره	O
کاهش	O
مي‌يابد	O
و	O
عملکرد	O
در	O
واحد	O
سطح	O
دو	O
برابر	O
مي‌شود	O
هرچند	O
ممکن	O
است	O
عيار	O
قند	O
آن	O
مقداري	O
افت	O
کند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
بنابراين	O
سياست	O
اصلي	O
ما	O
در	O
اين	O
زمينه	O
آن	O
است	O
که	O
کشت	O
چغندر	O
را	O
به	O
سمت	O
کشت	O
پاييزه	O
و	O
زمستانه	O
ببريم	O
تا	O
بتوانيم	O
بيشتر	O
از	O
آب	O
سبز	O
(	O
آب	O
باران	O
)	O
براي	O
توليد	O
اين	O
محصول	O
استفاده	O
کنيم	O
.	O

بخشنده	B-PER
درباره	O
اين	O
موضوع	O
که	O
بالا	O
بودن	O
قيمت‌هاي	O
داخلي	O
باعث	O
شده	O
ما	O
تقريباً	O
در	O
هيچ	O
محصولي	O
در	O
بازارهاي	O
جهاني	O
مزيت	O
قيمت	O
نداشته	O
باشيم	O
،	O
افزود	O
:	O
در	O
اروپا	B-LOC
نرخ	O
تمام‌شده	O
شکري	O
که	O
از	O
چغندرقند	O
توليد	O
مي‌شود	O
،	O
دو	O
تا	O
سه	O
برابر	O
قيمت	O
شکر	O
در	O
برزيل	B-LOC
است	O
چراکه	O
در	O
برزيل	O
اين	O
محصول	O
عمدتاً	O
از	O
نيشکر	O
به	O
دست	O
مي‌آيد	O
و	O
توسط	O
آب	O
باران	O
آبياري	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
به	O
دليل	O
اينکه	O
شکر	O
توليد	O
اروپا	B-LOC
نمي‌تواند	O
با	O
محصول	O
توليدي	O
کشورهايي	O
مانند	O
برزيل	B-LOC
و	O
کوبا	B-LOC
رقابت	O
کند	O
،	O
آنان	O
بين	O
200	B-PCT
تا	I-PCT
300	I-PCT
درصد	I-PCT
تعرفه	O
براي	O
واردات	O
شکر	O
به	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
اعمال	O
کرده‌اند	O
تا	O
از	O
توليدکنندگان	O
خود	O
حمايت	O
کنند	O
.	O

معاون	O
وزير	O
جهاد	B-ORG
بابيان	O
اينکه	O
واردات	O
بسياري	O
از	O
محصولات	O
کشاورزي	O
به	O
کشور	O
ما	O
با	O
تعرفه	O
صفر	O
انجام	O
مي‌شود	O
،	O
گفت	O
:	O
چه	O
کسي	O
مي‌گويد	O
تعرفه	O
واردات	O
محصولات	O
کشاورزي	O
بايد	O
پايين	O
باشد	O
درحالي‌که	O
براي	O
واردات	O
فولاد	O
،	O
خودرو	O
و	O
غيره	O
تعرفه‌هاي	O
بالايي	O
اعمال	O
شده	O
است	O
،	O
آيا	O
ما	O
بايد	O
انتظار	O
داشته	O
باشيم	O
اجازه	O
داده	O
شود	O
که	O
گندم	O
با	O
تعرفه	O
صفر	O
وارد	O
کشور	O
شود	O
!	O
؟O
بخشنده	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
در	O
حال	O
حاضر	O
تعرفه	O
محصولاتي	O
مانند	O
گندم	O
،	O
ذرت	O
و	O
دانه‌هاي	O
روغني	O
پايين	O
است	O
و	O
ما	O
بايد	O
از	O
کشاورزان	O
حمايت	O
کنيم	O
،	O
به	O
اين	O
پرسش	O
که	O
آيا	O
وزارت	B-ORG
جهاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
به	O
دنبال	O
افزايش	O
تعرفه	O
واردات	O
محصولات	O
کشاورزي	O
است	O
؟	O

پاسخ	O
داد	O
:	O
خير	O
،	O
ما	O
به	O
دنبال	O
افزايش	O
تعرفه‌ها	O
نيستيم	O
اما	O
به‌هرحال	O
همه	O
کشورها	O
از	O
توليدکنندگان	O
داخلي	O
خود	O
حمايت	O
مي‌کنند	O
و	O
يکي	O
از	O
ابزارهاي	O
اين	O
حمايت	O
،	O
تعرفه	O
است	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
همچنين	O
کشورهاي	O
پيشرفته	O
اقتصادي	O
،	O
سالي	O
200	B-MON
تا	I-MON
300	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
يارانه	O
به	O
بخش	O
کشاورزي	O
خود	O
اختصاص	O
مي‌دهند	O
تا	O
توليدکنندگان	O
آن‌ها	O
بتوانند	O
به	O
کار	O
خود	O
ادامه	O
دهند	O
.	O

معاون	O
وزير	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
ما	O
نيز	O
در	O
بخش‌هايي	O
به	O
کشاورزان	O
خود	O
يارانه	O
مي‌دهيم	O
،	O
افزود	O
:	O
حجم	O
يارانه	O
ما	O
با	O
يارانه‌اي	O
که	O
آنان	O
به	O
توليدکنندگان	O
خود	O
اختصاص	O
مي‌دهند	O
،	O
قابل‌مقايسه	O
نيست	O
؛	O
مردم	O
بايد	O
بدانند	O
اگر	O
قيمت	O
برخي	O
محصولات	O
کشاورزي	O
بقيه	O
کشورها	O
در	O
بازارهاي	O
جهاني	O
اين	O
اندازه	O
پايين	O
است	O
،	O
به	O
دليل	O
همان	O
يارانه	O
سنگيني	O
است	O
که	O
دولت‌ها	O
يشان	O
به	O
اين	O
محصولات	O
اختصاص	O
داده‌اند	O
.	O

