داعش	B-ORG
،	O
محور	O
مشترک	O
گفت‌وگوهاي	O
اوباما	B-PER
با	O
رهبران	O
اروپايي	O
O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
،	O
رئيس‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
در	O
جريان	O
سفر	O
آخر	O
خود	O
به	O
اروپا	B-LOC
قرار	O
است	O
با	O
رهبراني	O
از	O
انگليس	B-LOC
،	O
آلمان	B-LOC
،	O
فرانسه	B-LOC
،	O
ايتاليا	B-LOC
و	O
اسپانيا	B-LOC
ديدار	O
و	O
گفت‌وگو	O
داشته	O
باشد	O
.	O

اگرچه	O
مسئله	O
بريگزيت	O
در	O
رأس	O
گفت‌وگوها	O
قرار	O
ندارد	O
اما	O
ترزامي	B-PER
،	O
نخست‌وزير	O
انگليس	B-LOC
احتمالاً	O
اين	O
مسئله	O
را	O
با	O
همتايان	O
اروپايي	O
‌اش	O
به‌ويژه	O
در	O
گفت‌وگويي	O
رودررو	O
با	O
آنگولا	B-PER
مرکل	I-PER
،	O
صدراعظم	O
آلمان	B-LOC
به	O
بحث	O
مي‌گذارد	O
.	O
O
فرانسوا	B-PER
اولاند	I-PER
،	O
رئيس‌جمهوري	O
فرانسه	B-LOC
،	O
مات	B-PER
سنتز	I-PER
،	O
نخست‌وزير	O
ايتاليا	B-LOC
و	O
ماريان	B-PER
وراخوي	I-PER
،	O
نخست‌وزير	O
اسپانيا	B-LOC
قرار	O
است	O
در	O
برلين	O
حاضر	O
شوند	O
تا	O
در	O
گفت‌وگوها	O
باشند	O
.	O

سخنگوي	O
نخست‌وزيري	B-ORG
انگليس	I-ORG
گفته	O
است	O
که	O
موضوع	O
اصلي	O
مورد	O
بحث	O
در	O
اين	O
گفت‌وگوها	O
داعش	B-ORG
و	O
نگراني‌ها	O
درباره	O
نحوه	O
بيرون	O
راندن	O
آن‌ها	O
از	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
است	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اين	O
مسئله	O
در	O
مجمع	B-LOC
عمومي	I-LOC
سازمان	I-LOC
ملل	I-LOC
در	O
سپتامبر	B-DAT
2016	I-DAT
مورد	O
بحث	O
قرار	O
گرفت	O
و	O
بار	O
ديگر	O
رهبران	O
اروپايي	O
و	O
رئيس‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
اين	O
مسئله	O
را	O
مورد	O
بحث	O
قرار	O
مي‌دهند	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
اين	O
مسئله	O
که	O
بسياري	O
از	O
نواحي	O
تحت	O
تصرف	O
داعش	B-ORG
را	O
گرفته‌ايم	O
اما	O
اين	O
امکان	O
وجود	O
دارد	O
که	O
آن‌ها	O
در	O
نقاط	O
ديگري	O
از	O
جهان	O
اقدام	O
به	O
گروه	O
سازي	O
مجدد	O
کنند	O
و	O
ما	O
بايد	O
نسبت	O
به	O
اين	O
مسئله	O
آگاه	O
و	O
هشيار	O
باشيم	O
.	O

همچنين	O
بازگشت	O
شبه‌نظاميان	O
داعش	B-ORG
در	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
به	O
اروپا	B-LOC
مسئله‌اي	O
بسيار	O
نگران	O
کننده	O
است	O
.	O

سخنگوي	O
دفتر	B-ORG
نخست‌وزيري	I-ORG
انگليس	I-ORG
گفت	O
:	O
موضع	O
خصمانه	O
روسيه	B-LOC
در	O
قبال	O
اروپا	B-LOC
نيز	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
موضوعات	O
مورد	O
بحث	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
درباره	O
تعهدات	O
انگليس	B-LOC
به	O
ناتو	B-ORG
گفت	O
:	O
ما	O
نسبت	O
به	O
اين	O
مسئله	O
کاملاً	O
شفاف	O
و	O
واضح	O
صحبت	O
کرده‌ايم	O
چون	O
ناتو	B-ORG
ستون	O
دفاعي	O
اروپا	B-LOC
محسوب	O
مي‌شود	O
.	O

ما	O
به	O
تعهدات	O
مان	O
پايبند	O
هستيم	O
و	O
شرکا	O
ي	O
ما	O
نيز	O
به	O
تعهدات	O
شان	O
پايبند	O
مي‌مانند	O
.	O

در	O
اين	O
گفت‌وگوها	O
مسئله	O
بريگزيت	O
مورد	O
مورد	O
بحث	O
قرار	O
نمي‌گيرد	O
اما	O
در	O
حاشيه	O
اين	O
ديدارها	O
ممکن	O
است	O
مطرح	O
شود	O
.	O

سخنگوي	O
دفتر	B-ORG
نخست‌وزيري	I-ORG
انگليس	I-ORG
همچنين	O
به	O
ديدار	O
ميان	O
ترزامي	B-PER
و	O
آنگولا	B-PER
مرکل	I-PER
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
ديدار	O
درباره	O
مسائل	O
امنيتي	O
است	O
.	O

بريگزيت	O
هم	O
جزئي	O
از	O
آن	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
درباره	O
اين	O
مسئله	O
که	O
آيا	O
تحريم‌ها	O
عليه	O
روسيه	B-LOC
نيز	O
مورد	O
بحث	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
يا	O
خير	O
،	O
افزود	O
:	O
ما	O
به	O
دنبال	O
ادامه	O
اين	O
تحريم‌ها	O
تا	O
زمان	O
تحقق	O
توافق‌هاي	O
مينا	O
هستيم	O
.	O

ما	O
انتظار	O
داريم	O
که	O
رهبران	O
کشورهاي	O
ايتاليا	B-LOC
،	O
فرانسه	B-LOC
،	O
انگليس	B-LOC
،	O
آمريکا	B-LOC
و	O
آلمان	B-LOC
به	O
تعهدات	O
خود	O
درباره	O
اعمال	O
فشار	O
بر	O
دولت	B-ORG
روسيه	I-ORG
و	O
تأثير	O
شان	O
براي	O
توقف	O
اقدامات	O
دولت	B-ORG
روسيه	I-ORG
پايبند	O
بمانند	O
.	O

مذاکرات	O
زيادي	O
ميان	O
اين	O
رهبران	O
صورت	O
گرفته	O
و	O
هميشه	O
توافقاتي	O
به	O
دست	O
آمده	O
و	O
آن‌ها	O
متحد	O
عمل	O
کرده‌اند	O
،	O
اميدواريم	O
اين	O
بار	O
در	O
برلين	B-LOC
هم	O
توافقي	O
حاصل	O
شود	O
.	O

ما	O
هم‌چنين	O
اميدواريم	O
که	O
با	O
همکاري	O
يکديگر	O
راهي	O
را	O
براي	O
ايجاد	O
قطع‌نامه‌اي	O
صلح‌آميز	O
براي	O
اوضاع	O
در	O
سوريه	B-LOC
بيابيم	O
.	O

