تلاش	O
آمريکا	B-LOC
براي	O
مخفي	O
نگه‌داشتن	O
جزئيات	O
کليدي	O
برجام	O

به	O
گزارش	O
مشرق	B-ORG
،	O
به	O
نقل	O
از	O
واشنگتن	B-ORG
فري	I-ORG
بيکن	I-ORG
،	O
بر	O
اساس	O
اسناد	O
و	O
مدارک	O
موجود	O
و	O
به	O
دليل	O
تلاش	O
و	O
تقلاي	O
زياد	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
براي	O
مسدود	O
کردن	O
تحقيق	O
و	O
تفحص	O
رسمي	O
در	O
مورد	O
ديپلماسي	O
محرمانه‌اي	O
که	O
واشنگتن	B-LOC
با	O
تهران	B-LOC
برقرار	O
کرده	O
بود	O
و	O
اين	O
امر	O
منجر	O
به	O
پرداخت	O
1	B-MON
.	I-MON
7	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
پول	O
نقد	O
توسط	O
آمريکا	B-LOC
شد	O
،	O
مقامات	O
ارشد	O
دولت	O
اوباما	B-PER
در	O
آخرين	O
روزهاي	O
مديريت	O
و	O
حکومت‌داري	O
خود	O
نيز	O
همچنان	O
به	O
دنبال	O
مخفي	O
نگاه‌داشتن	O
جزئيات	O
کليدي	O
توافق	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
(	O
برجام	O
)	O
از	O
کنگره	B-ORG
آمريکا	I-ORG
هستند	O
.	O

نمايندگان	O
اصلي	O
کنگره	B-ORG
آمريکا	I-ORG
طي	O
عريضه‌اي	O
از	O
دولت	O
اين	O
کشور	O
خواستند	O
تا	O
در	O
مورد	O
غرامت	O
1	B-MON
.	I-MON
7	I-MON
ميليارد	I-MON
دلاري	I-MON
آمريکا	B-LOC
به	O
ايران	B-LOC
پاسخ	O
دهد	O
.	O

البته	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
تاکنون	O
از	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش‌ها	O
طفره	O
رفته	O
و	O
جزئيات	O
مذاکرات	O
مخفي	O
خود	O
با	O
تهران	B-LOC
که	O
منجر	O
به	O
پرداخت	O
اين	O
مبلغ	O
شده	O
را	O
برملا	O
نکرده	O
است	O
.	O

سناتور	O
«	O
مارکو	B-PER
روبيو	I-PER
»	O
که	O
با	O
توافق	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
از	O
ابتدا	O
مخالف	O
مي‌کرد	O
هنوز	O
هم	O
به	O
دنبال	O
پاسخ	O
مقامات	O
رسمي	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
است	O
.	O

اين	O
سناتور	O
به	O
همراه	O
تني	O
چند	O
از	O
همکاران	O
خود	O
طي	O
نامه‌اي	O
از	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
درخواست	O
کرده	O
تا	O
جزئيات	O
مذاکرات	O
مخفيانه	O
ميان	O
ايران	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
،	O
چگونگي	O
پرداخت	O
اين	O
مبلغ	O
1	B-MON
.	I-MON
7	I-MON
ميلياردي	I-MON
و	O
چگونگي	O
لغو	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
را	O
در	O
اختيار	O
کنگره	B-ORG
اين	O
کشور	O
قرار	O
دهد	O
.	O

سخنگوي	O
روبيو	B-PER
اعلام	O
کرده	O
است	O
که	O
سناتورهاي	O
آمريکايي	O
از	O
«	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
»	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
اين	O
کشور	O
درخواست	O
کرده‌اند	O
تا	O
توافق	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
را	O
لغو	O
نمايد	O
.	O

سخنگوي	O
روبيو	B-PER
در	O
ادامه	O
سخنان	O
ش	O
گفت	O
:	O
«	O
»	O
سناتور	O
روبيو	B-PER
به	O
دنبال	O
اين	O
است	O
که	O
با	O
ترامپ	B-PER
رابطه	O
قوي	O
برقرار	O
کند	O
تا	O
از	O
اين	O
طريق	O
برجام	O
را	O
فسخ	O
نموده	O
و	O
نقش	O
ايران	B-LOC
را	O
در	O
مديريت	O
وقايع	O
تروريستي	O
منطقه	B-LOC
خاورميانه	I-LOC
نشان	O
دهد	O
«	O
»	O
.	O
روبيو	B-PER
به	O
دنبال	O
اين	O
است	O
تا	O
بداند	O
پرداخت	O
1	B-MON
.	I-MON
7	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
غرامت	O
به	O
ايران	B-LOC
جزئي	O
از	O
توافق	O
هسته‌اي	O
بوده	O
است	O
يا	O
بر	O
اساس	O
مذاکرات	O
پنهان	O
ديگري	O
اين	O
مبلغ	O
به	O
ايران	B-LOC
پرداخت	O
شده	O
است	O
.	O

