آغاز	O
سفر	O
رئيس	O
شوراي	B-ORG
فدراسيون	I-ORG
روسيه	I-ORG
به	O
ايران	B-LOC

باشگاه	B-ORG
خبرنگاران	I-ORG
جوان	I-ORG
:	O
مهدي	B-PER
سنايي	I-PER
سفير	O
ايران	B-LOC
در	O
روسيه	B-LOC
در	O
کانال	O
تلگرامي	O
خود	O
از	O
سفر	O
سومين	O
مقام	O
بلندپايه	O
روسيه	B-LOC
به	O
تهران	B-LOC
خبر	O
داد	O
و	O
نوشت	O
:	O
شوراي	B-ORG
فدراسيون	I-ORG
روسيه	I-ORG
در	O
بيانيه‌اي	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
سفر	O
دوروزه	O
ماتويينکو	B-PER
رئيس	O
هيئت	O
پارلماني	O
اين	O
کشور	O
به	O
ايران	B-LOC
از	O
امروز	B-DAT
(	O
يک‌شنبه	B-DAT
)	O
آغاز	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
در	O
اين	O
سفر	O
که	O
از	O
عصر	B-TIM
امروز	I-TIM
آغاز	O
مي‌شود	O
با	O
علي	B-PER
لاريجاني	I-PER
رئيس	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER
وزير	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
کشورمان	O
ديدار	O
و	O
گفت‌وگو	O
مي‌کند	O
.	O

والنتيانا	B-PER
ماتويينکو	I-PER
رئيس	O
شوراي	B-ORG
فدراسيون	I-ORG
روسيه	I-ORG
که	O
از	O
اعضاي	O
حزب	B-ORG
روسيه	I-ORG
واحد	I-ORG
نيز	O
هست	O
،	O
بر	O
اساس	O
جايگاه	O
اين	O
شورا	O
در	O
قانون	O
اساسي	O
روسيه	B-LOC
سومين	O
مقام	O
بلندپايه	O
اين	O
کشور	O
پس	O
از	O
رئيس‌جمهور	O
و	O
نخست‌وزير	O
محسوب	O
مي‌شود	O
و	O
چنانچه	O
به	O
هر	O
دليلي	O
روسيه	B-LOC
داراي	O
رئيس‌جمهور	O
و	O
نخست‌وزير	O
نباشد	O
،	O
رئيس	O
شوراي	O
فدراسيون	O
عهده‌دار	O
امور	O
رياست	O
جمهوري	O
روسيه	B-LOC
مي‌شود	O
.	O

شوراي	B-ORG
فدراسيون	I-ORG
روسيه	I-ORG
که	O
طبق	O
قانون	O
اساسي	O
مصوب	O
سال	B-DAT
1993	I-DAT
اين	O
کشور	O
تأسيس	O
شده	O
متشکل	O
از	O
170	O
نماينده	O
است	O
که	O
از	O
85	O
جزء	O
فدراسيون	O
روسيه	B-LOC
شامل	O
22	O
جمهوري	O
،	O
46	O
استان	O
،	O
9	O
خطه	O
يا	O
کراي	O
،	O
3	O
شهر	O
فدرال	O
،	O
4	O
منطقه	O
خودمختار	O
و	O
1	O
استان	O
خودمختار	O
هستند	O
.	O

اعضاي	O
شوراي	B-ORG
فدراسيون	I-ORG
روسيه	I-ORG
درواقع	O
چهره‌هاي	O
شاخص	O
مناطق	O
مختلف	O
(	O
واحدهاي	O
سياسي	O
)	O
روسيه	B-LOC
هستند	O
که	O
يکي	O
از	O
آن‌ها	O
از	O
ميان	O
نمايندگان	O
مجالس	O
استاني	O
و	O
ديگري	O
توسط	O
استاندار	O
يا	O
بالاترين	O
مقام	O
هر	O
واحد	O
سياسي	O
روسيه	B-LOC
انتخاب	O
و	O
براي	O
عضويت	O
در	O
شوراي	O
فدراسيون	O
به	O
رئيس‌جمهور	O
معرفي	O
مي‌شوند	O
،	O
مدت‌زمان	O
عضويت	O
نمايندگان	O
در	O
شوراي	O
فدراسيون	O
،	O
بستگي	O
به	O
واحد	O
سياسي	O
خود	O
نماينده	O
دارد	O
بدين	O
معنا	O
که	O
تا	O
زماني	O
عضو	O
شوراي	O
فدراسيون	O
خواهد	O
بود	O
که	O
نماينده	O
واحد	O
سياسي	O
منطقه	O
خود	O
باشد	O
.	O

قوه	O
مقننه	O
در	O
فدراسيون	O
روسيه	B-LOC
متشکل	O
از	O
دو	O
پارلمان	O
است	O
؛	O
شوراي	O
فدراسيون	O
(	O
همان	O
سنا	O
)	O
با	O
178	O
نماينده	O
و	O
دوماي	O
دولتي	O
با	O
450	O
نماينده	O
.	O

طي	O
اين	O
دو	O
سال	O
روساي	O
پارلمان‌هاي	O
ايران	B-LOC
و	O
روسيه	B-LOC
و	O
نمايندگان	O
مجالس	O
دو	O
کشور	O
ديدارهاي	O
متعددي	O
داشته‌اند	O
که	O
سفر	O
سردي	B-PER
ناريشکين	I-PER
رئيس	O
وقت	O
دوماي	B-ORG
کشوري	I-ORG
روسيه	I-ORG
به	O
ايران	B-LOC
در	O
سال	B-DAT
1393	I-DAT
و	O
ديدار	O
وي	O
با	O
لاريجاني	B-PER
رئيس	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
سفر	O
رئيس	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
اواخر	O
مهر	B-DAT
1394	I-DAT
به	O
شهر	O
سوئي	B-LOC
روسيه	I-LOC
براي	O
شرکت	O
در	O
کنفرانس	O
باشگاه	O
مباحثه	O
والداي	B-LOC
و	O
ديدار	O
وي	O
با	O
رئيس‌جمهور	O
روسيه	B-LOC
ازجمله	O
آن‌ها	O
است	O
.	O

والنتيانا	B-PER
ماتويينکو	I-PER
رئيس	O
شوراي	B-ORG
فدراسيون	I-ORG
روسيه	I-ORG
پيش	O
از	O
سفر	O
خود	O
به	O
ايران	B-LOC
که	O
از	O
امروز	B-DAT
آغاز	O
مي‌شود	O
،	O
طي	O
مصاحبه‌اي	O
خواستار	O
کمک	O
براي	O
پيدا	O
کردن	O
دختري	O
ايراني	O
شد	O
که	O
12	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
در	O
تهران	B-LOC
از	O
وي	O
که	O
در	O
آن	O
زمان	O
فرماندار	O
شهر	O
سن‌پترزبورگ	B-LOC
بود	O
،	O
استقبال	O
کرد	O
.	O

قطعاً	O
سفر	O
اين	O
مقام	O
عالي‌رتبه	O
روسيه	B-LOC
به	O
ايران	B-LOC
سهم	O
مهمي	O
در	O
ارتقاء	O
سطح	O
همکاري‌هاي	O
دوجانبه	O
به‌ويژه	O
در	O
بخش	O
پارلماني	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

روابط	O
دوجانبه	O
ازجمله	O
همکاري‌هاي	O
رو	O
به	O
گسترش	O
در	O
عرصه	O
فعاليت‌هاي	O
صلح‌آميز	O
هسته‌اي	O
،	O
اوضاع	O
سوريه	B-LOC
و	O
مبارزه	O
با	O
تروريسم	O
از	O
محورهاي	O
مذاکرات	O
اعلام‌	O
شده	O
است	O
که	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
نتايج	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
نيز	O
فصل	O
جداگانه‌اي	O
را	O
در	O
اين	O
مذاکرات	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
دهد	O
.	O

والنتيانا	B-PER
ماتويينکو	I-PER
رئيس	O
شوراي	O
فدراسيون	O
که	O
از	O
امروز	B-DAT
به	O
دعوت	O
علي	B-PER
لاريجاني	I-PER
رئيس	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ميهمان	O
ايران	B-LOC
مي‌شود	O
،	O
در	O
31	B-DAT
آگوست	I-DAT
2011	I-DAT
به‌عنوان	O
نماينده	O
از	O
طرف	O
نهاد	O
اجرايي	O
سن‌پترزبورگ	B-LOC
در	O
شوراي	O
فدراسيون	O
انتخاب	O
و	O
با	O
اتفاق	O
آراء	O
به‌عنوان	O
رئيس	O
شوراي	O
فدراسيون	O
برگزيده	O
شد	O
،	O
جايگاهي	O
که	O
ماتويينکو	B-PER
مجدداً	O
در	O
سال	B-DAT
2014	I-DAT
با	O
اتفاق	O
آراء	O
در	O
اين	O
سمت	O
ابقا	O
شد	O
.	O

