متاسفانه	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
از	O
نجومي	O
بگير	O
ان	O
دفاع	O
مي‌کند	O
/	O
اختلاس‌ها	O
،	O
جامعه	O
اسلامي	O
را	O
جريحه‌دار	O
کرد	O

نماينده	O
مردم	O
بيرجند	B-LOC
،	O
يوسف	B-LOC
و	O
درميان	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
با	O
بيان	O
اين	O
که	O
در	O
جوامع	O
فعلي	O
به	O
ظاهر	O
مسلمان	O
،	O
يکسري	O
آفت‌هايي	O
مشاهده	O
مي‌شود	O
،	O
گفت	O
:	O
آسيب‌هايي	O
که	O
در	O
اسلام	O
مشاهده	O
مي‌شود	O
مربوط	O
به	O
اسلام	O
نيست	O
بلکه	O
مربوط	O
به	O
نوع	O
مسلماني‌هاي	O
جوامع	O
فعلي	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
خوزستان	B-LOC
،	O
حجت	O
الاسلام	O
سيد	B-PER
محمد	I-PER
باقر	I-PER
عبادي	I-PER
نماينده	O
مردم	O
شهرستان‌هاي	O
بيرجند	B-LOC
،	O
يوسف	B-LOC
و	O
درميان	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
بعد	B-TIM
از	I-TIM
ظهر	I-TIM
امروز	I-TIM
در	O
اجتماع	O
نمازگزاران	O
مسجد	O
علي	O
بن	O
ابيطالب	O
(	O
ع	O
)	O
بيرجند	B-LOC
ضمن	O
تسليت	O
رحلت	O
پيامبر	B-PER
و	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
مجتبي	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
مدت	O
14	O
قرن	O
از	O
زمان	O
پيامبر	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
مي‌گذرد	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
روز	O
به	O
روز	O
بر	O
عظمت	O
اسلام	O
و	O
تعداد	O
مسلمانان	O
افزوده	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
از	O
قرآن	O
،	O
به	O
عنوان	O
بزرگترين	O
کتاب	O
انسان	O
ساز	O
ياد	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
بزرگترين	O
دانشمندان	O
جهان	O
پس	O
از	O
يک	O
عمر	O
تحصيل	O
در	O
مقابل	O
قرآن	O
،	O
سرت	O
عظيم	O
فرود	O
آورده	O
بند	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
بيرجند	B-LOC
،	O
يوسف	B-LOC
و	O
درميان	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اين	O
که	O
تمام	O
محتواي	O
قرآن	O
،	O
دعوت	O
به	O
خير	O
و	O
نيکي	O
است	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
قرآن	O
،	O
سراسر	O
معجزه	O
است	O
.	O

حجت	O
الاسلام	O
عبادي	B-PER
با	O
بيان	O
اين	O
که	O
نماز	O
نيز	O
داراي	O
اسراري	O
است	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
جزء	O
نماز	O
،	O
دربرگيرنده	O
اسرار	O
عظيمي	O
است	O
که	O
حائز	O
توجه	O
است	O
.	O

وي	O
ضمن	O
اشاره	O
به	O
اختلاس‌هايي	O
که	O
در	O
سطح	O
جامعه	O
ديده	O
مي‌شود	O
،	O
يادآور	O
شد	O
:	O
در	O
نظر	O
خداوند	O
و	O
قرآن	O
،	O
همواره	O
اختلاس	O
بد	O
بوده	O
و	O
است	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
متاسفانه	O
در	O
جامعه	O
ديده	O
مي‌شود	O
که	O
عده‌اي	O
که	O
به	O
اسلام	O
و	O
دين	O
،	O
چندان	O
اعتقادي	O
ندارند	O
با	O
انجام	O
اختلاس	O
،	O
جامعه	O
اسلامي	O
را	O
جريحه‌دار	O
مي‌نمايند	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
بيرجند	B-LOC
،	O
يوسف	B-LOC
و	O
درميان	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
با	O
بيان	O
اين	O
که	O
در	O
کشور	O
پيشرفته‌اي	O
همچون	O
ژاپن	B-LOC
،	O
بالاترين	O
آمار	O
خودکشي	O
را	O
در	O
بين	O
افراد	O
شاهد	O
هستيم	O
،	O
متذکر	O
شد	O
:	O
علي	O
رغم	O
اين	O
که	O
يک	O
هزارم	O
مشکلات	O
ديگر	O
جوامع	O
،	O
در	O
کشور	O
ژاپن	B-LOC
ديده	O
نمي‌شود	O
،	O
دليل	O
اين	O
همه	O
افسردگي	O
و	O
خودکشي	O
در	O
اين	O
کشور	O
و	O
همچنين	O
ممالک	O
مشابه	O
آن	O
،	O
به	O
دليل	O
فقدان	O
اسلام	O
،	O
ايمان	O
،	O
قرآن	O
و	O
وجود	O
معارف	O
اهل	O
بيت	O
عصمت	O
و	O
طهارت	O
است	O
.	O

حجت	O
الاسلام	O
عبادي	B-PER
با	O
تاکيد	O
بر	O
اين	O
که	O
در	O
آيات	O
قرآن	O
،	O
خانگي	O
مشاهده	O
نمي‌شود	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
دانشمندان	O
زيادي	O
همچون	O
ابوعلي	B-PER
سينا	I-PER
و	O
ملاصدرا	B-PER
،	O
اقدام	O
به	O
نوشتن	O
کتاب‌هاي	O
متعددي	O
نموده‌اند	O
که	O
بعد	O
از	O
گذشت	O
زمان	O
،	O
ديگر	O
چندان	O
کسي	O
به	O
مطالعه	O
اين	O
کتاب‌ها	O
رغبتي	O
نشان	O
نمي‌دهد	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
در	O
خصوص	O
قرآن	O
،	O
اين	O
طور	O
نيست	O
و	O
روز	O
به	O
روز	O
،	O
بر	O
آمار	O
مراجعه	O
کنندگان	O
به	O
اين	O
کتاب	O
کامل	O
و	O
عظيم	O
افزوده	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
همانند	O
قرآن	O
،	O
هيچ	O
کتاب	O
پرمحتوايي	O
وجود	O
نداشته	O
و	O
ندارد	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
بيرجند	B-LOC
،	O
يوسف	B-LOC
و	O
درميان	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ضمن	O
اشاره	O
به	O
شخصيت	O
والاي	O
نبي	B-PER
اکرم	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
شخصيت	O
هيچ‌کس	O
در	O
تاريخ	O
به	O
اندازه	O
شخصيت	O
رسول	O
خدا	O
،	O
والا	O
و	O
ارزشمند	O
نبوده	O
است	O
.	O

حجت	O
الاسلام	O
عبادي	B-PER
اضافه	O
کرد	O
:	O
آسيبي	O
که	O
در	O
اسلام	O
است	O
مربوط	O
به	O
خود	O
اسلام	O
نبوده	O
بلکه	O
مربوط	O
به	O
نوع	O
مسلماني‌هايي	O
است	O
که	O
در	O
جامعه	O
فعلي	O
ديده	O
مي‌شود	O
.	O

حجت	O
الاسلام	O
عبادي	B-PER
در	O
ادامه	O
صحبت‌هايش	O
خطاب	O
به	O
خانواده‌ها	O
و	O
نمازگزاران	O
،	O
ابراز	O
کرد	O
:	O
خانواده‌ها	O
سعي	O
نمايند	O
تا	O
فرزندان	O
شان	O
را	O
،	O
قانونمند	O
بار	O
آورده	O
و	O
تنها	O
به	O
رفتن	O
به	O
جلسات	O
قرآن	O
و	O
ساير	O
جلسات	O
مذهبي	O
اکتفا	O
ننمايند	O
.	O

وي	O
ضمن	O
ابراز	O
تاسف	O
از	O
برخي	O
اتفاقاتي	O
که	O
در	O
جامعه	O
مي‌افتد	O
،	O
گفت	O
:	O
برخي	O
از	O
مسائل	O
جامعه	O
اسلامي	O
نگران	O
کننده	O
است	O
به	O
عنوان	O
مثال	O
شاهد	O
بوديم	O
که	O
چندي	O
قبل	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
دستور	O
دادند	O
که	O
بايد	O
دريافت	O
کنندگان	O
حقوق‌هاي	O
نجومي	O
مجازات	O
شوند	O
ولي	O
متعاقب	O
آن	O
معاون	O
رئيس	O
جمهور	O
ابراز	O
کردند	O
که	O
کساني	O
که	O
حقوق	O
نجومي	O
گرفته‌اند	O
کار	O
غيرقانوني	O
نکرده‌اند	O
بلکه	O
پاداش	O
پايان	O
خدمت	O
خويش	O
را	O
دريافت	O
داشته‌اند	O
که	O
مسائلي	O
اين	O
چنيني	O
براي	O
جامعه	O
اسلامي	O
؛	O
جاي	O
بسي	O
تاسف	O
دارد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
101	O
/	O

