تظاهرات	O
گسترده	O
عليه	O
فساد	O
مقامات	O
دولتي	O
در	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
و	O
مالزي	B-LOC

در	O
پي	O
افشاي	O
نقش	O
«	O
چوي	B-PER
سون	I-PER
سيل	I-PER
»	O
دوست	O
«	O
پارک	B-PER
گئونهاي	I-PER
»	O
رئيس‌جمهور	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
در	O
امور	O
دولتي	O
،	O
موجي	O
از	O
اعتراض‌ها	O
عليه	O
دولت	O
و	O
شخص	O
رئيس‌جمهور	O
،	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
به	O
راه	O
افتاده	O
است	O
.	O

در	O
تظاهرات	O
گسترده	O
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
،	O
معترضان	O
با	O
سردادن	O
شعارهايي	O
خواستار	O
استعفاي	O
رئيس‌جمهور	O
شدند	O
.	O

خبرگزاري	B-ORG
يونهاپ	I-ORG
هم	O
به	O
نقل	O
از	O
افرادي	O
که	O
اين	O
تظاهرات	O
را	O
سازمان‌دهي	O
کرده	O
بودند	O
اعلام	O
کرد	O
«	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
حدود	O
500	O
هزار	O
نفر	O
در	O
اين	O
تظاهرات	O
شرکت	O
کردند	O
»	O
.	O
اين	O
تظاهرات	O
در	O
حالي	O
ادامه	O
دارد	O
که	O
رئيس‌جمهور	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
علاوه	O
بر	O
برکناري	O
بسياري	O
از	O
مقامات	O
،	O
به‌صورت	O
مستقيم	O
از	O
مردم	O
عذرخواهي	O
کرده	O
اما	O
مردم	O
همچنان	O
خواستار	O
کناره‌گيري	O
وي	O
هستند	O
.	O

در	O
همين	O
حال	O
،	O
دادستان‌هاي	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
نيز	O
اعلام	O
کردند	O
که	O
در	O
جريان	O
تحقيقات	O
خود	O
دريافته‌اند	O
رئيس‌جمهور	O
در	O
فعاليت	O
مجرمانه	O
دوست	O
و	O
مشاور	O
پنهاني	O
خود	O
که	O
به	O
دخالت	O
در	O
امور	O
دولتي	O
و	O
سوءاستفاده	O
از	O
روابط	O
خود	O
با	O
رئيس‌جمهور	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
متهم	O
است	O
،	O
مشارکت	O
داشته	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
آسوشيتدپرس	I-ORG
،	O
دادستان‌هاي	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
در	O
تلاش‌اند	O
تا	O
به‌زودي	O
بتوانند	O
از	O
«	O
پارک	B-PER
گئونهاي	I-PER
»	O
،	O
رئيس‌جمهور	O
اين	O
کشور	O
بازجويي	O
کنند	O
؛	O
درحالي‌که	O
اين	O
مقام	O
سياسي	O
به	O
دليل	O
مصونيت	O
قانوني	O
نمي‌تواند	O
مورد	O
بازجويي	O
قرار	O
بگيرد	O
.	O

بااين‌حال	O
اين	O
وکلاي	O
حقوقي	O
به‌طور	O
رسمي	O
«	O
چوي	B-PER
سون	I-PER
سيل	I-PER
»	O
،	O
دوست	O
قديمي	O
رئيس‌جمهور	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
را	O
به	O
مداخله	O
در	O
امور	O
دولتي	O
و	O
واردکردن	O
فشار	O
بر	O
شرکت‌هاي	O
مختلف	O
براي	O
اختصاص	O
ده‌ها	B-MON
ميليون	I-MON
دلار	I-MON
به	O
نهادها	O
و	O
شرکت‌هاي	O
تحت	O
نظارت	O
خود	O
متهم	O
کردند	O
.	O

مالزي	B-LOC
از	O
سوي	O
ديگر	O
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
،	O
هزاران	O
نفر	O
از	O
مخالفان	O
دولت	B-ORG
مالزي	I-ORG
با	O
برپايي	O
تظاهرات	O
اعتراض‌آميز	O
در	O
شهر	B-LOC
کوالالامپور	I-LOC
،	O
خواستار	O
استعفاي	O
«	O
نجيب	B-PER
رزاق	I-PER
»	O
نخست‌وزير	O
اين	O
کشور	O
به	O
خاطر	O
دست	O
داشتن	O
در	O
پرونده	O
فساد	O
مالي	O
شدند	O
.	O

تعدادي	O
از	O
رهبران	O
مخالف	O
و	O
فعالان	O
سياسي	O
در	O
آستانه	O
برپايي	O
اين	O
تظاهرات	O
،	O
بازداشت	O
شده	O
بودند	O
.	O

