چرا	O
دلار	O
در	O
دوران	O
ترامپ	B-PER
صعود	O
مي‌کند	O
؟	O

بزرگنمايي	O
12	O
:	O
57	O
-	O
1395	B-DAT
.	I-DAT
8	I-DAT
.	I-DAT
24	I-DAT
کد	O
خبر	O
:	O
177347	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
در	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
ارزش	O
دلار	O
را	O
2	B-PCT
.	I-PCT
4	I-PCT
درصد	I-PCT
در	O
برابر	O
سبدي	O
از	O
16	O
ارز	O
بزرگ	O
بالا	O
برد	O
و	O
بزرگ‌ترين	O
افزايش	O
هفتگي	O
از	O
ماه	B-DAT
مي	I-DAT
سال	I-DAT
2015	I-DAT
را	O
براي	O
دلار	O
آمريکا	B-LOC
رقم	O
زد	O
و	O
تحليلگران	O
مي‌گويند	O
افزايش	O
ارزش	O
دلار	O
احتمالاً	O
ادامه	O
پيدا	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

به	O
گزارش	O
بانک	B-ORG
داران	I-ORG
24	I-ORG
(	O
Banker	B-ORG
)	O
،	O
سرمايه‌گذاران	O
انتظار	O
دارند	O
پيشنهادهاي	O
ترامپ	B-PER
براي	O
افزايش	O
هزينه	O
مالي	O
،	O
کاهش	O
ماليات‌ها	O
و	O
تسهيل	O
مقررات	O
،	O
به	O
رونق	O
رشد	O
اقتصادي	O
کمک	O
کند	O
و	O
درنهايت	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
را	O
وادار	O
کند	O
روند	O
افزايش	O
نرخ	O
بهره	O
کوتاه	O
را	O
تسريع	O
کند	O
.	O

چنين	O
ديدگاهي	O
کمک	O
کرده	O
تا	O
دلار	O
از	O
افت	O
يک‌ماهه	O
خارج	O
شود	O
.	O

به	O
گفته	O
والي	B-PER
سربريده	I-PER
،	O
استراتژيست	O
ارشد	O
در	O
بانک	B-ORG
کرديداگريکول	I-ORG
،	O
پتانسيل	O
رشد	O
اقتصادي	O
آمريکا	B-LOC
عملکرد	O
قوي	O
دلار	O
در	O
دوماهه	B-DAT
پايانه	I-DAT
سال	I-DAT
را	O
تضمين	O
مي‌کند	O
.	O

اين	O
بانک	O
فرانسوي	O
به	O
مشتريانش	O
توصيه	O
کرده	O
است	O
جفت	O
ارزي	O
دلار	O
-	O
ين	O
را	O
خريداري	O
کند	O
و	O
پيش‌بيني	O
کرده	O
دلار	O
پس	O
از	O
رشد	O
3	B-PCT
.	I-PCT
5	I-PCT
درصدي	I-PCT
در	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
،	O
ممکن	O
است	O
1	B-PCT
.	I-PCT
2	I-PCT
درصد	I-PCT
ديگر	O
تا	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
افزايش	O
پيدا	O
کند	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
افزايش	O
ارزش	O
دلار	O
مايه	O
تعجب	O
بسياري	O
از	O
معامله‌گران	O
و	O
مديران	O
سهام	O
شده	O
است	O
.	O

تحليلگران	O
در	O
ابتدا	O
انتظار	O
داشتند	O
دلار	O
به	O
دليل	O
پيشنهادهاي	O
ترامپ	B-PER
براي	O
سياست	O
تجاري	O
حمايت	O
ضعيف‌تر	O
شود	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
در	O
شب	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
،	O
شاخص	O
دلار	O
وال‌استريت	B-ORG
ژورنال	I-ORG
که	O
اين	O
ارز	O
را	O
در	O
برابر	O
16	O
ارز	O
ديگر	O
دنبال	O
مي‌کند	O
،	O
حداکثر	O
0	B-PCT
.	I-PCT
8	I-PCT
درصد	I-PCT
کاهش	O
يافت	O
.	O

اما	O
از	O
آن	O
زمان	O
ارز	O
آمريکا	B-LOC
با	O
وعده	O
ترامپ	B-PER
براي	O
گسترش	O
هزينه‌ها	O
بر	O
روي	O
زيرساخت	O
بهبود	O
يافته	O
و	O
با	O
حدود	O
دو	B-PCT
درصد	I-PCT
رشد	O
،	O
به	O
بالاترين	O
سطح	O
در	O
هشت	B-DAT
ماه	I-DAT
اخير	I-DAT
رسيده	O
است	O
.	O

سرمايه‌گذاران	O
مي‌گويند	O
:	O
بزرگ‌ترين	O
عامل	O
مثبت	O
براي	O
دلار	O
مي‌تواند	O
نرخ‌هاي	O
بهره	O
بالاتر	O
آمريکا	B-LOC
باشد	O
.	O

انتظار	O
مي‌رود	O
برنامه	O
ترامپ	B-PER
براي	O
هزينه	O
مالي	O
چشم‌گير	O
،	O
تورم	O
را	O
بالا	O
برده	O
و	O
زمينه	O
را	O
براي	O
افزايش	O
نرخ‌هاي	O
بهره	O
فراهم	O
کند	O
.	O

آمار	O
معاملات	O
صندوق‌هاي	O
فدرال	O
که	O
ابزار	O
متداولي	O
براي	O
سنجش	O
سياست	O
نرخ	O
بهره	O
آمريکا	B-LOC
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
،	O
نشان	O
مي‌دهد	O
سرمايه‌گذاران	O
احتمال	O
افزايش	O
نرخ‌هاي	O
بهره	O
در	O
نشست	O
ماه	B-DAT
آينده	I-DAT
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
را	O
81	B-PCT
درصد	I-PCT
برآورد	O
مي‌کند	O
که	O
بالاتر	O
از	O
32	B-PCT
درصد	I-PCT
در	O
ابتداي	B-DAT
ماه	I-DAT
جاري	I-DAT
است	O
.	O

نرخ‌هاي	O
بالاتر	O
با	O
جذاب	O
کردن	O
دارايي‌هاي	O
دلار	O
ي	O
،	O
اين	O
ارز	O
را	O
تقويت	O
مي‌کنند	O
.	O

بدنبال	O
يک	O
افزايش	O
دوساله	O
که	O
طي	O
آن	O
دلار	O
بيش	O
از	O
20	B-PCT
درصد	I-PCT
در	O
برابر	O
ارزهاي	O
بزرگ	O
افزايش	O
يافت	O
،	O
بسياري	O
از	O
تحليلگران	O
با	O
اشاره	O
به	O
ضعيف	O
ماندن	O
رشد	O
اندک	O
و	O
ريسک	O
افزايش	O
بيشتر	O
ارزش	O
دلار	O
براي	O
ثبات	O
بازار	O
،	O
درخواست	O
براي	O
رشد	O
بيشتر	O
دلار	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
را	O
متوقف	O
کرده‌اند	O
.	O

پيش	O
از	O
انتخابات	O
شاخص	O
دلار	O
وال‌استريت	B-ORG
ژورنال	I-ORG
در	O
سال	O
جاري	O
2	B-PCT
.	I-PCT
4	I-PCT
درصد	I-PCT
کاهش	O
نشان	O
مي‌داد	O
،	O
زيرا	O
سرمايه‌گذاران	O
پذيرفته	O
بودند	O
که	O
نرخ‌هاي	O
بهره	O
آمريکا	B-LOC
احتمالاً	O
براي	O
مدت	O
طولاني‌تري	O
پايين	O
باقي	O
مي‌ماند	O
.	O

اما	O
اکنون	O
سرمايه‌گذاران	O
احتمال	O
حداقل	O
دو	O
بار	O
افزايش	O
نرخ‌هاي	O
بهره	O
تا	O
نوامبر	B-DAT
آينده	I-DAT
را	O
58	B-PCT
درصد	I-PCT
برآورد	O
مي‌کنند	O
.	O

بسياري	O
از	O
تحليلگران	O
اين	O
پرسش	O
را	O
مطرح	O
مي‌کنند	O
که	O
آيا	O
رشد	O
مستمر	O
دلار	O
ادامه	O
خواهد	O
يافت	O
،	O
زيرا	O
اقتصاد	O
جهاني	O
همچنان	O
رشد	O
ملايمي	O
داشته	O
و	O
چند	O
ماه	O
طول	O
خواهد	O
کشيد	O
تا	O
سرمايه‌گذاران	O
فرصت	O
ارزيابي	O
بسته	O
اقتصادي	O
کامل	O
ترامپ	B-PER
را	O
پيدا	O
کنند	O
.	O

برد	B-PER
بچل	I-PER
،	O
مديرکل	O
معاملات	O
ارزي	O
خارجي	O
در	O
گروه	B-ORG
فريز	I-ORG
هشدار	O
داد	O
که	O
سرمايه‌گذاران	O
در	O
بالا	O
بردن	O
چشمگير	O
ارزش	O
دلار	O
زياده‌روي	O
کرده‌اند	O
.	O

اين	O
شرکت	O
در	O
حال	O
ارزيابي	O
تأثير	O
اقدامات	O
دولت	B-ORG
بعدي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
ست	O
،	O
اما	O
معلوم	O
نيست	O
که	O
چقدر	O
طول	O
مي‌کشد	O
تا	O
سياست‌هاي	O
اقتصادي	O
رئيس‌جمهور	O
بعدي	O
اجرا	O
شود	O
.	O

پيشنهادهاي	O
ترامپ	B-PER
براي	O
بازبيني	O
توافق‌هاي	O
تجاري	O
مهم	O
ممکن	O
است	O
رشد	O
جهاني	O
راکد	O
را	O
تحت‌فشار	O
قرار	O
دهد	O
و	O
به‌نوبه	O
خود	O
اقتصاد	O
آمريکا	B-LOC
و	O
دلار	O
تحت‌فشار	O
قرار	O
گيرد	O
و	O
اگر	O
وي	O
بر	O
احتمال	O
جنگ‌هاي	O
تجاري	O
تأکيد	O
کند	O
،	O
ممکن	O
است	O
اين	O
وضعيت	O
به‌طور	O
کامل	O
تغيير	O
پيدا	O
کند	O
.	O

دلار	O
به‌خصوص	O
در	O
برابر	O
ارزهاي	O
بازار	O
نوظهور	O
قوي	O
بوده	O
است	O
.	O

کشورهاي	O
درحال‌توسعه	O
اغلب	O
زماني	O
که	O
نرخ‌هاي	O
بهره	O
آمريکا	B-LOC
افزايش	O
پيدا	O
مي‌کند	O
تحت‌فشار	O
قرار	O
مي‌گيرند	O
،	O
زيرا	O
دارايي‌هاي	O
آن‌ها	O
جذابيت	O
کمتري	O
براي	O
سرمايه‌گذاران	O
پيدا	O
مي‌کند	O
.	O

همچنين	O
بازپرداخت	O
بدهي‌هاي	O
دلار	O
ي	O
بازارهاي	O
نوظهور	O
گران‌تر	O
مي‌شود	O
.	O

از	O
زمان	O
انتخابات	O
دلار	O
آمريکا	B-LOC
14	B-PCT
.	I-PCT
2	I-PCT
درصد	I-PCT
در	O
برابر	O
پزوي	O
مکزيک	B-LOC
8	B-PCT
.	I-PCT
1	I-PCT
درصد	I-PCT
در	O
برابر	O
رئال	O
برزيل	B-LOC
و	O
2	B-PCT
.	I-PCT
4	I-PCT
درصد	I-PCT
در	O
برابر	O
رو	O
پيه	O
اندونزي	B-LOC
رشد	O
کرده	O
است	O
.	O

بازارهاي	O
سهام	O
و	O
اوراق	O
قرضه	O
اقتصادهاي	O
نوظهور	O
هفته	O
گذشته	O
با	O
خروج	O
حدود	O
2	B-MON
.	I-MON
4	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
سرمايه	O
مواجه	O
شدند	O
که	O
بيشتر	O
اين	O
پول	O
از	O
زمان	O
انتخابات	O
وجود	O
داشت	O
.	O

بر	O
اساس	O
گزارش	O
وال‌استريت	B-ORG
ژورنال	I-ORG
،	O
ريزش	O
دارايي‌هاي	O
بازار	O
نوظهور	O
ممکن	O
است	O
رشد	O
ارزش	O
دلار	O
را	O
معکوس	O
کند	O
.	O

اگر	O
دلار	O
رشد	O
بيش	O
از	O
اندازه‌اي	O
پيدا	O
کند	O
موجب	O
ريزش	O
بازارهاي	O
نوظهور	O
مي‌شود	O
و	O
اين	O
ريسک	O
ايجاد	O
مي‌شود	O
که	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
تمايل	O
کمتري	O
به	O
افزايش	O
نرخ‌هاي	O
بهره	O
داشته	O
باشد	O
.	O

مقامات	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
به	O
پيامدهاي	O
نرخ‌هاي	O
بهره	O
بالاتر	O
آمريکا	B-LOC
بر	O
بازارهاي	O
نوظهور	O
به‌عنوان	O
دليل	O
در	O
رويکرد	O
محتاطانه	O
براي	O
افزايش	O
نرخ‌هاي	O
بهره	O
اشاره	O
کرده‌اند	O
.	O

اما	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
دلار	O
ممکن	O
است	O
به	O
دليل	O
ابهام	O
درباره	O
موفقيت‌آميز	O
بودن	O
پياده‌سازي	O
پيشنهادهاي	O
اقتصادي	O
ترامپ	B-PER
و	O
نگراني‌ها	O
نسبت	O
به	O
افزايش	O
حجم	O
بدهي	O
آمريکا	B-LOC
تحت‌فشار	O
منفي	O
قرار	O
بگيرد	O
.	O
