کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
:	O
اوباما	B-PER
طي	B-DAT
10	I-DAT
روز	I-DAT
آينده	I-DAT
طرح	O
تمديد	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
را	O
امضا	O
مي‌کند	O

به	O
گفته	O
يک	O
مقام	O
ارشد	O
دولت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
رئيس‌جمهور	O
اين	O
کشور	O
طرح	O
تمديد	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
را	O
امضا	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

به	O
گزارش	O
خوزستان	B-ORG
،	O
پس	O
از	O
آن‌که	O
سناي	B-ORG
آمريکا	I-ORG
طرح	O
تمديد	O
10	O
ساله	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
را	O
تصويب	O
کرد	O
،	O
يک	O
مقام	O
ارشد	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
گفت	O
انتظار	O
مي‌رود	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
،	O
رئيس‌جمهور	O
آمريکا	B-LOC
،	O
نيز	O
اين	O
طرح	O
را	O
امضا	O
کند	O
.	O

اين	O
مقام	O
ارشد	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
در	O
مصاحبه	O
با	O
پايگاه	B-ORG
خبري	I-ORG
هيچ	I-ORG
،	O
از	O
امضاي	O
اين	O
طرح	O
توسط	O
اوباما	B-PER
طي	B-DAT
10	I-DAT
روز	I-DAT
آينده	I-DAT
خبر	O
داد	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
اوباما	B-PER
همواره	O
اعلام	O
کرده	O
بود	O
هرگونه	O
طرحي	O
را	O
که	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
را	O
با	O
خطر	O
روبه‌رو	O
کند	O
و	O
نقض	O
آن	O
محسوب	O
شود	O
،	O
وتو	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

اين	O
مقام	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
گفت	O
دولت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
معتقد	O
است	O
اين	O
اقدام	O
کنگره	O
و	O
سنا	O
،	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
را	O
نقض	O
نمي‌کند	O
،	O
بنابراين	O
شرايط	O
لازم	O
براي	O
امضا	O
شدن	O
از	O
سوي	O
رئيس‌جمهور	O
را	O
دارد	O
.	O

آمريکا	B-LOC
يکي	O
از	O
امضاکنندگان	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

اين	O
توافق	O
23	B-DAT
تير	I-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
بين	O
ايران	B-LOC
و	O
کشورهاي	O
گروه	O
1+5	O
شامل	O
آمريکا	B-LOC
،	O
فرانسه	B-LOC
،	O
انگليس	B-LOC
،	O
روسيه	B-LOC
،	O
چين	B-LOC
و	O
آلمان	B-LOC
در	O
وين	B-LOC
اتريش	I-LOC
امضا	O
شد	O
.	O

بر	O
اساس	O
برنامه	O
جامع	O
اقدام	O
مشترک	O
(	O
برجام	O
)	O
،	O
قرار	O
شد	O
درازاي	O
محدود	O
شدن	O
بخشي	O
از	O
فعاليت‌هاي	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
،	O
همه	O
تحريم‌هاي	O
بين‌المللي	O
و	O
يک‌جانبه	O
مرتبط	O
با	O
برنامه	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
لغو	O
شود	O
.	O

مجلس	B-ORG
سناي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
11	B-DAT
آذر	I-DAT
طرح	O
تمديد	O
10	O
ساله	O
تحريم‌ها	O
عليه	O
ايران	B-LOC
را	O
به	O
اتفاق	O
آراء	O
تصويب	O
کرد	O
.	O

در	O
اين	O
جلسه	O
سنا	O
،	O
طرح	O
مذکور	O
براي	O
تمديد	O
قانون	O
تحريم	O
موسوم	O
به	O
دي‌ان‌اي	O
با	O
89	O
رأي	O
موافق	O
و	O
يک	O
رأي	O
ممتنع	O
،	O
بدون	O
رأي	O
مخالف	O
،	O
به	O
تصويب	O
رسيد	O
.	O

برنيسن	B-PER
درز	I-PER
تنها	O
سناتور	O
دموکراتي	O
بود	O
که	O
به	O
اين	O
طرح	O
رأي	O
نداد	O
.	O

پيش‌تر	O
نيز	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
در	O
تاريخ	O
25	B-DAT
آبان	I-DAT
با	O
419	O
رأي	O
موافق	O
در	O
مقابل	O
يک	O
رأي	O
مخالف	O
،	O
اين	O
طرح	O
را	O
تصويب	O
کرده	O
بود	O
و	O
اين	O
لايحه	O
اکنون	O
براي	O
تبديل‌شدن	O
به	O
قانون	O
تنها	O
بايد	O
به	O
امضاي	O
اوباما	B-PER
برسد	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
مسئولان	O
ايراني	O
بارها	O
تأکيد	O
کرده‌اند	O
تمديد	O
تحريم‌ها	O
عليه	O
ايران	B-LOC
نقض	O
برجام	O
است	O
و	O
واکنش	O
ايران	B-LOC
را	O
در	O
پي	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

حضرت	O
آيت‌الله	O
سيد	B-PER
علي	I-PER
خامنه‌اي	I-PER
،	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
اسلامي	O
،	O
3	B-DAT
آذر	I-DAT
فرمودند	O
اگر	O
اين	O
تحريم‌ها	O
،	O
تمديد	O
،	O
اجرايي	O
و	O
عملياتي	O
شود	O
قطعاً	O
نقض	O
برجام	O
است	O
و	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
برابر	O
آن	O
واکنش	O
نشان	O
خواهد	O
داد	O
.	O

بهرام	B-PER
قاسمي	I-PER
،	O
سخنگوي	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
اخيراً	O
در	O
واکنش	O
به	O
تمديد	O
تحريم‌هاي	O
يک‌جانبه	O
امريکا	B-LOC
اظهار	O
کرد	O
:	O
«	O
مصوبه	O
اخير	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
و	O
سناي	B-ORG
آمريکا	I-ORG
براي	O
تمديد	O
تحريم‌ها	O
عليه	O
ايران	B-LOC
مخالف	O
برجام	O
است	O
»	O
.	O
بااين‌حال	O
نمايندگان	O
کنگره	O
معتقدند	O
تصويب	O
اين	O
طرح	O
براي	O
اطمينان	O
از	O
قابليت	O
بازگشت‌پذيري	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
در	O
صورت	O
نقض	O
تعهدات	O
از	O
سوي	O
اين	O
کشور	O
،	O
لازم	O
است	O
.	O

پيچ	B-PER
مک‌کانل	I-PER
،	O
رهبر	O
جمهوري‌خواه	O
اکثريت	O
سناي	B-ORG
آمريکا	I-ORG
،	O
9	B-DAT
آذر	I-DAT
ايران	B-LOC
را	O
به	O
تلاش	O
براي	O
«	O
گسترش	O
حوزه	O
نفوذ	O
خود	O
در	O
سراسر	O
خاورميانه	B-LOC
»	O
متهم	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
«	O
حفظ	O
اين	O
تحريم‌ها	O
،	O
حياتي	O
است	O
»	O
.	O
مقامات	O
آمريکا	B-LOC
در	O
سال	B-DAT
1996	I-DAT
و	O
در	O
دوره	O
رياست‌جمهوري	O
بيل	B-PER
کلينتون	I-PER
،	O
ايران	B-LOC
را	O
به	O
بهانه	O
واهي	O
تلاش	O
براي	O
دست‌يابي	O
به	O
تسليحات	O
هسته‌اي	O
،	O
تحريم	O
کردند	O
.	O

به	O
گزارش	O
پرس	B-ORG
تي	I-ORG
وي	I-ORG
،	O
ايران	B-LOC
شديداً	O
اين	O
اتهام	O
را	O
رد	O
و	O
اعلام	O
کرد	O
به‌عنوان	O
يکي	O
از	O
امضاکنندگان	O
متعهد	O
به	O
پيمان‌نامه	O
منع	O
گسترش	O
سلاح‌هاي	O
هسته‌اي	O
(	O
ان‌پي‌تي	O
)	O
و	O
يکي	O
از	O
اعضاي	O
آژانس	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
انرژي	I-ORG
اتمي	I-ORG
،	O
حق	O
استفاده	O
از	O
فناوري	O
هسته‌اي	O
براي	O
اهداف	O
صلح‌آميز	O
را	O
دارد	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
منبع	O
:	O
تسنيم	B-ORG

