سربازان	O
صنعت	O
نفت	O
و	O
گاز	O
به‌پيش	O

همچنان	O
بين	O
زمين	O
و	O
پلکان	O
فرود	O
معلقي	O
که	O
يک‌مشت	O
ريز	O
گرد	O
خوشمزه	O
در	O
ريه‌ات	O
جا	O
خوش	O
مي‌کنند	O
.	O

از	O
آن	O
جاخوش‌کردن‌هايي	O
که	O
حالا	O
حالاها	O
خبري	O
از	O
رفتنشان	O
نيست	O
.	O

زماني	O
به	O
داشتن	O
عسل‌هاي	O
مرغوب	O
و	O
بکر	O
شهره	O
بوده	O
اما	O
از	O
وقتي	O
صنعتي	O
شده	O
و	O
پالايشگاه‌هاي	O
پتروشيمي	O
از	O
گوشه	O
و	O
کنار	O
آن	O
سر	O
برآورده‌اند	O
،	O
سردرد	O
و	O
سرفه‌هاي	O
پي‌درپي	O
حاصل	O
از	O
استنشاق	O
گازهاي	O
فکر	O
هم	O
اضافه	O
شده	O
است	O
.	O

فردا	O
،	O
اين	O
شب‌زنده‌داران	O
عسلويه	B-LOC
،	O
همچنان	O
خبردار	O
روال	O
توسعه	O
ايستاده‌اند	O
.	O

ابتداي	B-DAT
آذرماه	I-DAT
است	O
و	O
هوا	O
نسبتاً	O
خنک	O
.	O

البته	O
مفهوم	O
خنکي	O
در	O
خطه	O
جنوب	O
کشور	O
با	O
تمامي	O
نقاط	O
متفاوت	O
است	O
؛	O
خنکي	O
در	O
اين	O
منطقه	O
يعني	O
بتواني	O
زير	O
آفتاب	O
بماني	O
و	O
خيس	O
از	O
رطوبت	O
نشوي	O
.	O

به‌سختي	O
در	O
اتوبوس	O
ويژه	O
حمل	O
مسافران	O
روي	O
باند	O
فرودگاه	O
،	O
جا	O
مي‌گيري	O
.	O

چشم	O
که	O
مي‌گرداني	O
هم	O
چشم	O
آبي‌ها	O
را	O
مي‌بيني	O
و	O
هم	O
چشم‌بادامي‌ها	O
را	O
که	O
باوجود	O
خستگي	O
راه	O
،	O
انرژي	O
از	O
منافذ	O
پوستشان	O
مي‌تراود	O
.	O

ايراني‌ها	O
اما	O
آفتاب‌سوخته	O
،	O
خسته	O
و	O
درهم	O
فکر	O
،	O
در	O
فرورفته‌اند	O
.	O

برخلاف	O
مهرآباد	B-LOC
تهران	I-LOC
،	O
بي‌هيچ	O
تکانه	O
و	O
دست‌اندازي	O
به	O
خروجي	O
فرودگاه	O
مي‌رسي	O
.	O

فکر	O
مي‌کني	O
:	O
يا	O
فرودگاه	O
تازه	O
است	O
–	O
که	O
نيست	O
-	O
يا	O
مهندسي	O
ساز	O
است	O
و	O
کار	O
درست	O
.	O

که	O
احتمال	O
دومي	O
قوي‌تر	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
.	O

حالا	O
ديگر	O
ايستاده‌اي	O
در	O
قطب	O
گازي	O
سرزمين	O
پهناور	O
پارس	O
.	O

اين	O
سرزمين	O
ورم‌کرده	O
از	O
طلاي	O
سياه	O
زير	O
پوست	O
ش	O
که	O
با	O
کوچک‌ترين	O
حفره‌اي	O
ثروت	O
است	O
که	O
جاري	O
مي‌شود	O
؛	O
ثروت	O
!	O

سنگيني	O
هوا	O
را	O
همچنان	O
در	O
ريه‌هايت	O
حس	O
مي‌کني	O
.	O

نيمه‌خواب	O
،	O
از	O
زير	O
مه	O
سنگين	O
صبحگاهي	O
که	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
به	O
بدرقه	O
غبار	O
آمده‌اند	O
،	O
مي‌گذري	O
و	O
وارد	O
اتوبوس	O
مي‌شوي	O
.	O

بنا	O
به	O
عادت	O
شهرنشيني	O
عجله	O
داري	O
،	O
عجله	O
داري	O
که	O
به‌تمامي	O
امور	O
برنامه‌ريزي‌شده	O
رسيدگي	O
کني	O
.	O

حال‌آنکه	O
در	O
اين	O
خطه	O
از	O
سرزمين	O
،	O
زمان	O
به‌کندي	O
مي‌گذرد	O
و	O
آرامش	O
مستولي	O
است	O
.	O

مردماني	O
دارد	O
به‌غايت	O
سخت‌کوش	O
که	O
در	O
کمال	O
آرامش	O
مشغول	O
کارند	O
؛	O
مشغول	O
چرخاندن	O
چرخ‌هاي	O
توسعه	O
.	O

آن‌هم	O
به‌سرعت	O
برخلاف	O
فضاي	O
مستولي	O
بر	O
شهر	O
.	O

نشسته	O
در	O
اتوبوس	O
پيچ	O
مي‌خوري	O
بر	O
پيچ‌وتاب	O
اين	O
صنعتي	O
که	O
حالا	O
در	O
محاصره	O
فردا	O
است	O
.	O

زماني	O
براي	O
راوي‌ها	O
جوان	O
است	O
،	O
اما	O
نيمي	O
از	O
همين	O
جواني	O
را	O
در	O
عسلويه	B-LOC
گذرانده	O
.	O

مي‌گويد	O
:	O
«	O
سال	B-DAT
78	I-DAT
بود	O
که	O
خودم	O
اينجا	O
.	O

اينجا	O
که	O
ميگم	O
با	O
ايني	O
که	O
شما	O
مي‌بيني	O
خيلي	O
فرق	O
داشت	O
.	O

کلاً	O
بيابان	O
بود	O
.	O

آب	O
دريا	O
پاي	O
کوه	O
.	O

تراشيديم	O
،	O
ريخيتم	O
تو	O
آب	O
کوبيديم	O
،	O
شد	O
اين	O
.	O
کوه	O
رو	O
ميگم	O
.	O

اين	O
جاده‌اي	O
که	O
مي‌بيني	O
لب	O
ساحل	O
بود	O
،	O
آسفالتش	O
کهنه	O
،	O
پر	O
چاله	O
لوله	O
.	O

آب	O
آشاميدني	O
نبود	O
.	O

تازه	O
دست	O
به	O
آچار	O
مي‌شديم	O
براي	O
فاز	O
1	O
.	O
اين	O
پروژه	O
براي	O
مديريت	O
وقت	O
خيلي	O
اهميت	O
داشت	O
.	O

اعتبار	O
مي‌خواستيم	O
تأمين	O
مي‌کرد	O
.	O
ولي	O
خب	O
خيلي‌ام	O
سخت	O
بود	O
.	O
وسط	O
بيابان	O
بخواب	O
کار	O
کني	O
.	O
جا	O
خواب	O
نداشتيم	O
.	O
طول	O
مي‌کشيد	O
تا	O
کانکس‌ها	O
به	O
ياد	O
.	O

رفتيم	O
نخل	B-LOC
تقي	I-LOC
براي	O
اجاره	O
خونه	O
.	O
نمي‌دادند	O
.	O
براشون	O
خوبيت	O
نداشت	O
غريبه	O
به	O
ياد	O
تو	O
روستا	O
.	O

کلاً	O
شايد	O
20	O
تا	O
خونه	O
بود	O
اونم	O
داغان	O
.	O

با	O
به	O
سوپرمارکت	O
که	O
کلاً	O
10	O
قلم	O
جنس	O
داشت	O
.	O

حقوق	O
م	O
70	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
بود	O
،	O
خونه	O
رو	O
اجاره	O
کرديم	O
ماهي	O
يک‌ميليون	O
و	O
200	O
هزار	O
!	O

مجبور	O
بوديم	O
.	O
تا	O
بوشهر	B-LOC
3	O
،	O
4	O
ساعت	O
راه	O
بود	O
،	O
با	O
اون	O
جاده‌ام	O
که	O
بيشتر	O
طول	O
مي‌کشيد	O
.	O

بچه‌ها	O
کلي	O
مريضي	O
پوستي	O
گرفتن	O
.	O

خلاصه	O
که	O
تا	O
عسلويه	B-LOC
شد	O
عسلويه	B-LOC
،	O
خيلي‌ها	O
تو	O
سختي	O
عمر	O
گذروندن	O
»	O
.	O
ساکنان	O
خوشبخت	O
خشکي	O
غرق	O
در	O
فکر	O
حرف‌هاي	O
مرد	O
جواني	O
.	O

سعي	O
مي‌کني	O
مجسم	O
کني	O
که	O
آن‌وقت‌ها	O
با	O
گرماي	O
بالاي	O
40	O
درجه	O
چطور	O
کار	O
مي‌کردند	O
.	O

ماه‌ها	O
دور	O
از	O
خانواده	O
.	O

البته	O
کارکنان	O
فازهاي	O
خشکي	O
از	O
خوشبختي	O
نسبي	O
برخوردارند	O
چراکه	O
شاغلان	O
فازهاي	O
آبي	O
،	O
مجبورند	O
ماه‌ها	O
روي	O
آب	O
باشند	O
.	O

تا	O
چشم	O
کار	O
مي‌کند	O
آب	O
است	O
.	O

آسمان	O
است	O
و	O
آب	O
.	O

گاهي	O
به‌جز	O
صداي	O
غواصاني	O
که	O
زير	O
آب	O
جوشکاري	O
مي‌کنند	O
،	O
هيچ	O
صدايي	O
نيست	O
.	O

خطر	O
در	O
چند	O
ميلي‌متر	O
.	O

تصورش	O
هم	O
دشوار	O
است	O
.	O

19	O
،	O
جوانه	O
بازسازي	O
پارس	B-LOC
جنوبي	I-LOC
به	O
خاطر	O
انفجارهاي	O
اخير	O
در	O
پتروشيمي‌ها	O
بخش	O
ايمني	O
حساسيت	O
بيشتري	O
در	O
رعايت	O
نکات	O
ايمني	O
دارد	O
.	O

مسير	O
مشخصي	O
را	O
براي	O
بازديد	O
در	O
نظر	O
گرفتند	O
.	O

نوساز	O
است	O
.	O

نوسازترين	O
فاز	O
خشکي	O
گاز	O
.	O

باوجود	O
تهويه	O
داخل	O
خودرو	O
،	O
سردرد	O
حاصل	O
از	O
بوي	O
گاز	O
هجوم	O
مي‌آورد	O
.	O

هجومي	O
که	O
تا	O
پايان	O
بازديد	O
با	O
سماجت	O
باقي	O
مي‌ماند	O
.	O

بخشي	O
از	O
خوراک	O
اتان	O
و	O
متان	O
پتروشيمي‌ها	O
در	O
اينجا	O
توليد	O
مي‌شود	O
.	O

باوجوداينکه	O
تاکنون	O
هيچ	O
حادثه‌اي	O
ولو	O
کوچک	O
در	O
اين	O
فاز	O
رخ	O
نداده	O
است	O
،	O
اما	O
ضريب	O
ايمني	O
را	O
چندين	O
برابر	O
کرده‌اند	O
.	O

تمام	O
مخازن	O
را	O
مجهز	O
به	O
لوله‌هاي	O
فوم	O
کرده‌اند	O
.	O

حريق	O
جايي	O
در	O
اين	O
فاز	O
ندارد	O
.	O

سيراف	B-LOC
،	O
يونان	B-LOC
کوچک	O
ايران	B-LOC
نيمه‌هاي	O
روز	O
است	O
.	O

سردرد	O
همچنان	O
عروق	O
مغزي	O
را	O
قلقلک	O
مي‌دهد	O
.	O

نمي‌داني	O
سردرد	O
بي‌خوابي	O
است	O
يا	O
بوي	O
گاز	O
.	O

ساکنان	O
بوي	O
گاز	O
را	O
حس	O
نمي‌کنند	O
،	O
بوي	O
گاز	O
جزئي	O
از	O
گازهاي	O
مورد	O
استنشاق	O
شان	O
است	O
.	O

راهي	O
سيراف	B-LOC
مي‌شويم	O
.	O

اين	O
يونان	B-LOC
کوچک	O
ايران	B-LOC
.	O

باوجود	O
رطوبت	O
و	O
شرجي	O
بالا	O
عطر	O
درختان	O
تمبر	O
را	O
مي‌توان	O
حس	O
کرد	O
.	O

ترکيب	O
سفيدي	O
روکار	O
سيماني	O
خانه‌ها	O
با	O
آبي	O
خليج‌فارس	B-LOC
،	O
چشم	O
برداشتن	O
از	O
اين	O
منظره	O
را	O
دشوار	O
مي‌کند	O
.	O

به	O
دعوت	O
ميزبان	O
از	O
عمارت	B-LOC
شيخ	I-LOC
جبار	I-LOC
نصوري	I-LOC
ديدن	O
مي‌کنيم	O
.	O

زيباست	O
و	O
بهترين	O
نقطه	O
براي	O
اقامت	O
و	O
شکار	O
تصوير	O
عکاسان	O
.	O

تاريخ‌نگاران	O
نوشته‌اند	O
که	O
سيراف	B-LOC
در	O
گذشته	O
يکي	O
از	O
پرتنوع	O
شهرهايي	O
بوده	O
که	O
پيروان	O
اديان	O
و	O
فرهنگ‌هاي	O
متفاوت	O
در	O
آن	O
زندگي	O
مي‌کرده‌اند	O
و	O
اين	O
همزيستي	O
هنوز	O
هم	O
ادامه	O
دارد	O
.	O

قضاوت	O
در	O
کفه	O
ترازو	O
در	O
حال	O
حلاجي	O
گفته‌هاي	O
راوي	O
از	O
منطقه	B-LOC
سيراف	I-LOC
يکه	O
در	O
ميدان	B-LOC
جاشو	I-LOC
منطقه	B-LOC
نخل	I-LOC
تقي	I-LOC
پياده	O
مي‌شوي	O
.	O

تمام	O
مسير	O
مسيرفلرهاي	O
سر	O
افراشته	O
مي‌سوزند	O
و	O
مي‌سازند	O
.	O

ايران	B-LOC
را	O
مي‌سازند	O
.	O

چرخ‌هاي	O
توسعه	O
صنعت	O
نفت	O
را	O
مي‌چرخانند	O
.	O

هرچند	O
که	O
اين	O
چرخ	O
توسعه	O
،	O
دودي	O
هم	O
روانه	O
چشم	O
و	O
گلوي	O
مردماني	O
مي‌کند	O
که	O
صبوري	O
را	O
روسفيد	O
کرده‌اند	O
.	O

کمتر	O
کسي	O
مي‌داند	O
که	O
سوختن	O
گاز	O
در	O
فردا	O
بخشي	O
از	O
اجراي	O
ايمني	O
است	O
،	O
اما	O
آلودگي	O
آن	O
را	O
نمي‌توان	O
کتمان	O
کرد	O
.	O

مديرعامل	O
منطقه	B-ORG
انرژي	I-ORG
پارس	I-ORG
مي‌گويد	O
که	O
آلودگي	O
هوا	O
نسبت	O
به	O
گذشته	O
کاهش	O
قابل‌توجهي	O
داشته	O
؛	O
محلي‌ها	O
حرف	O
او	O
را	O
تائيد	O
مي‌کنند	O
.	O

کار	O
کردن	O
در	O
منطقه	B-LOC
عسلويه	I-LOC
،	O
کار	O
هرکسي	O
نيست	O
.	O

سخت	O
است	O
و	O
جانکاه	O
.	O

دوري	O
از	O
خانواده	O
و	O
دماي	O
بالاي	O
هوا	O
و	O
آلودگي‌هاي	O
صنعتي	O
،	O
احتمال	O
بيماري‌هايي	O
چون	O
سرطان	O
و	O
مشکلات	O
تنفسي	O
را	O
هم	O
اضافه	O
کنيد	O
.	O

آن‌ها	O
سربازان	O
صنعت	O
نفت	O
هستند	O
.	O

نتيجه	O
زحمات	O
آن‌ها	O
در	O
اعداد	O
گمرک	O
،	O
جداول	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
و	O
مرکز	B-ORG
آمار	I-ORG
مي‌نشيند	O
و	O
سپس	O
به	O
دست	O
برنامه‌ريزان	O
مي‌رسد	O
.	O

درنهايت	O
وضعيت	O
اقتصادي	O
کشور	O
را	O
بهبود	O
مي‌بخشد	O
.	O

عسلويه	B-LOC
بعد	O
از	O
آباداني	O
دهه	B-DAT
80	I-DAT
به	O
مدت	O
8	O
سال	O
به	O
خواب	O
زمستاني	O
رفت	O
.	O

پروژه‌ها	O
به‌کندي	O
انجام	O
مي‌شد	O
.	O

بعد	O
هم	O
تحريم‌ها	O
نفس	O
پتروشيمي‌ها	O
را	O
بريد	O
.	O

حالا	O
سه	O
سال	O
است	O
عسلويه	B-LOC
دوباره	O
قلب	O
تپنده	O
صنعت	O
نفت	O
شده	O
،	O
هرچند	O
انتقادهاي	O
بسياري	O
هم	O
مي‌شود	O
،	O
اما	O
کاش	O
منتقدان	O
پيش	O
از	O
هر	O
قضاوتي	O
کفش‌هاي	O
کارگران	O
اين	O
صنعت	O
را	O
بپوشند	O
.	O

شايد	O
بتوان	O
گوشه‌اي	O
از	O
عظمت	O
کار	O
آن‌ها	O
را	O
در	O
کفه	O
ترازو	O
گذاشته	O
و	O
قضاوت	O
کنند	O
.	O

