جزئيات	O
اجباري	O
شدن	O
IFRS	O
براي	O
شرکت‌هاي	O
بورسي	O
اعلام	O
شد	O

موضوع	O
گزارشگري	O
شرکت‌هاي	O
ايراني	O
با	O
حداکثر	O
شفافيت	O
يکي	O
از	O
دغدغه	O
هميشگي	O
فعالان	O
بازار	O
سرمايه	O
و	O
از	O
موانع	O
اصلي	O
براي	O
ورود	O
عملي	O
سرمايه‌گذاران	O
خارجي	O
به	O
بازار	O
سهام	O
ايران	B-LOC
بشمار	O
مي‌رفت	O
و	O
با	O
اجباري	O
شدن	O
ارائه	O
اين	O
نوع	O
گزارشگري	O
،	O
مي‌توان	O
منتظر	O
تحولات	O
اساسي	O
کيفيت	O
اطلاعات	O
مالي	O
شرکت‌ها	O
مخصوصاً	O
«	O
»	O
بانک‌ها	O
آن	O
هم	O
با	O
همه	O
پيچيدگي‌ها	O
بود	O
.	O

به	O
گزارش	O
سارا	B-ORG
،	O
سازمان	B-ORG
بورس	I-ORG
در	O
حالي	O
از	O
ماه‌ها	O
پيش	O
اقداماتي	O
براي	O
بارگيري	O
استاندارهاي	O
بين‌المللي	O
گزارشگري	O
مالي	O
(	O
IFRS	O
)	O
انجام	O
داده	O
که	O
طبق	O
مصوبه	O
اخير	O
اين	O
نهاد	O
،	O
گروه	O
اول	O
از	O
شرکت‌هايي	O
که	O
بايد	O
اين	O
نوع	O
گزارش	O
را	O
ارائه	O
دهند	O
،	O
اعلام	O
شد	O
.	O

بر	O
اساس	O
اين	O
مصوبه	O
که	O
توسط	O
حسن	B-PER
اميري	I-PER
،	O
عضو	O
هيئت‌مديره	O
سازمان	B-ORG
بورس	I-ORG
و	O
معاون	O
نظارت	O
بر	O
بورس‌ها	O
و	O
ناشران	O
ابلاغ	O
شده	O
،	O
در	O
اين	O
مرحله	O
همه	O
بانک‌ها	O
و	O
بيمه‌هاي	O
ثبت‌شده	O
نزد	O
سازمان	O
به	O
همراه	O
شرکت‌هاي	O
حاضر	O
در	O
بورس	O
و	O
فرا	O
بورس	O
با	O
سرمايه	O
بيش	O
از	O
1000	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
و	O
داراي	O
سال	O
مالي	O
اول	B-DAT
فروردين	I-DAT
95	I-DAT
به	O
بعد	O
،	O
به	O
ارائه	O
اين	O
نوع	O
گزارش‌ها	O
ملزم	O
شده‌اند	O
.	O

اين	O
مصوبه	O
براي	O
ساير	O
شرکت‌ها	O
در	O
سال	B-DAT
مالي	I-DAT
95	I-DAT
اختياري	O
بوده	O
و	O
شرکت‌هايي	O
که	O
در	O
سال‌هاي	O
آينده	O
ملزم	O
به	O
تهيه	O
صورت‌هاي	O
مالي	O
طبق	O
استانداردهاي	O
بين‌المللي	O
گزارشگري	O
مالي	O
هستند	O
،	O
متعاقباً	O
اعلام	O
خواهد	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
رابطه	O
امير	B-PER
محمدي	I-PER
،	O
از	O
کارشناسان	O
بازار	O
سرمايه	O
در	O
گفتگويي	O
اعلام	O
کرد	O
:	O
بحث	O
به‌کارگيري	O
استانداردهاي	O
گزارشگري	O
مالي	O
بين‌المللي	O
(	O
IFRS	O
)	O
آرام‌آرام	O
جدي	O
مي‌شود	O
؛	O
و	O
اصلي‌ترين	O
خصوصيت	O
اين	O
گزارشگري	O
شفافيت	O
بيشتر	O
و	O
امکان	O
تحليل	O
بهتر	O
ريسک	O
است	O
.	O

تفاوت	O
استانداردهاي	O
ايران	B-LOC
و	O
بين‌المللي	O
در	O
عمل	O
آن‌چنان	O
نيست	O
.	O

مثلاً	O
در	O
استانداردهاي	O
ايران	B-LOC
هم	O
بحث	O
استفاده	O
از	O
ارزش‌هاي	O
بازار	O
در	O
خصوص	O
سرمايه‌گذاري‌ها	O
وجود	O
دارد	O
اما	O
اين	O
موضوع	O
اختياري	O
است	O
و	O
به	O
دليل	O
مسائل	O
مالياتي	O
هيچ	O
شرکتي	O
در	O
ايران	B-LOC
از	O
اين	O
اختيار	O
استفاده	O
نمي‌کند	O
.	O

اما	O
استفاده	O
از	O
ارزش‌هاي	O
منصفانه	O
در	O
IFRS	O
در	O
مورد	O
برخي	O
اقلام	O
ترازنامه	O
اجباري	O
است	O
و	O
اين	O
موضوع	O
منجر	O
به	O
شناسايي	O
سود	O
و	O
يا	O
زيان	O
تغييرات	O
ارزش	O
در	O
صورت	O
سود	O
و	O
زيان	O
دوره	O
مي‌شود	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
قوانين	O
مالياتي	O
ما	O
،	O
اضافه	O
ارزش‌ها	O
را	O
مشمول	O
ماليات	O
مي‌داند	O
.	O

البته	O
نياز	O
به	O
اصلاح	O
قوانين	O
مالياتي	O
در	O
سطح	O
وسيع	O
نيست	O
؛	O
چراکه	O
اگر	O
مقام	O
مالياتي	O
بپذيرد	O
که	O
صورت‌هاي	O
مالي	O
بر	O
اساس	O
استانداردهاي	O
حسابداري	O
باشد	O
و	O
اظهارنامه	O
مالياتي	O
بر	O
اساس	O
قوانين	O
مالياتي	O
،	O
آنگاه	O
مشکلات	O
حل	O
مي‌شود	O
.	O

تفاوت‌هاي	O
مالياتي	O
ناشي	O
از	O
تفاوت	O
سود	O
حسابداري	O
و	O
سود	O
مشمول	O
ماليات	O
نيز	O
در	O
يک	O
استاندارد	O
حسابداري	O
حل	O
شده	O
است	O
.	O

لازم	O
به	O
ذکر	O
است	O
تهيه	O
دو	O
نوع	O
صورت	O
مالي	O
،	O
چندان	O
عرف	O
نيست	O
و	O
سازمان	B-ORG
بورس	I-ORG
به	O
همين	O
دلايل	O
سراغ	O
اين	O
راه‌حل	O
رفته	O
است	O
.	O

البته	O
امکان	O
مقايسه	O
بين	O
دو	O
شکل	O
صورت	O
مالي	O
و	O
آشنايي	O
بازار	O
سرمايه	O
با	O
تفاوت‌ها	O
،	O
مي‌تواند	O
منفعتي	O
براي	O
اين	O
کار	O
باشد	O
.	O

منبع	O
:	O
بورس	O
پرس	O

