آغاز	O
عمليات	O
آزادسازي	O
استان	B-LOC
نينوا	I-LOC

به	O
گزارش	O
«	O
شيعه	B-ORG
نيوز	I-ORG
»	O
،	O
نجم	B-PER
عبدالله	I-PER
الجبوري	I-PER
،	O
فرمانده	O
عمليات	O
نينوا	B-LOC
در	O
سخناني	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
مرحله	O
اول	O
عمليات	O
آزادسازي	O
استان	B-LOC
نينوا	I-LOC
از	O
دست	O
داعش	B-ORG
آغاز	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
مرحله	O
اول	O
عمليات	O
آزادسازي	O
نينوا	B-LOC
شامل	O
عقب	O
راندن	O
نيروهاي	O
داعش	B-ORG
از	O
طريق	O
حملات	O
هوايي	O
نيروهاي	O
عراقي	O
و	O
ائتلاف	O
ضد	O
داعش	B-ORG
به	O
پايگاه‌هاي	O
اين	O
گروه	O
و	O
وارد	O
آوردن	O
خسارات	O
سنگين	O
به	O
داعش	B-ORG
است	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
،	O
رهبران	O
قبايل	O
عراقي	O
از	O
حيدر	B-PER
عبادي	I-PER
،	O
نخست‌وزير	O
اين	O
کشور	O
خواستند	O
تا	O
ناصر	B-PER
الهام	I-PER
،	O
فرمانده	O
عمليات	O
«	O
»	O
الجزيره	O
«	O
»	O
و	O
«	O
»	O
اتحاديه	O
«	O
»	O
را	O
به	O
دليل	O
کوتاهي	O
در	O
انجام‌وظيفه	O
خود	O
در	O
استان	B-LOC
الانبار	I-LOC
و	O
مقابله	O
با	O
داعش	B-ORG
برکنار	O
کند	O
.	O

نعيم	B-PER
الکعود	I-PER
،	O
رهبر	O
قبيله	O
البونمر	O
با	O
طرح	O
اين	O
درخواست	O
اعلام	O
کرد	O
:	O
الهام	B-PER
در	O
عمل	O
به	O
وظايف	O
خود	O
کوتاهي	O
کرده	O
و	O
در	O
طول	O
مدت	O
خدمت	O
ش	O
هيچ	O
دستاوردي	O
را	O
براي	O
عراق	B-LOC
نداشته	O
و	O
بسياري	O
از	O
شهرهاي	O
غربي	O
همچنان	O
در	O
اشغال	O
داعش	B-ORG
است	O
.	O

الکعود	B-PER
افزود	O
:	O
دو	O
شهر	B-LOC
«	I-LOC
»	I-LOC
حديثه	I-LOC
«	I-LOC
»	I-LOC
و	O
«	O
»	O
بغدادي	B-LOC
«	O
»	O
که	O
از	O
حدود	O
يک	O
سال	O
و	O
نيم	O
پيش	O
تحت	O
محاصره	O
داعش	B-ORG
هستند	O
به	O
دليل	O
نبود	O
مواد	O
غذايي	O
و	O
تجهيزات	O
پزشکي	O
در	O
شرايط	O
بسيار	O
بدي	O
هستند	O
و	O
امکان	O
امدادرساني	O
به	O
ساکنان	O
شهر	O
توسط	O
داعش	B-ORG
مسدود	O
شده	O
است	O
و	O
فرمانده	O
عمليات	O
الجزيره	O
والباديه	O
مسئول	O
اين	O
وضع	O
است	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
،	O
يک	O
مسئول	O
امنيتي	O
در	O
استان	B-LOC
صلاح‌الدين	I-LOC
از	O
کشته	O
شدن	O
سه	O
تن	O
از	O
نيروهاي	O
داوطلب	O
مردمي	O
و	O
12	O
عضو	O
داعش	B-ORG
در	O
درگيري‌هاي	O
شهر	B-LOC
العالم	I-LOC
در	O
شرق	B-LOC
تکريم	I-LOC
خبر	O
داد	O
.	O

اين	O
منبع	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
داعش	B-ORG
از	O
شب	B-TIM
گذشته	I-TIM
حمله	O
گسترده‌اي	O
را	O
عليه	O
منطقه	B-LOC
العالم	I-LOC
شرق	I-LOC
تکريم	I-LOC
آغاز	O
کرد	O
که	O
هنوز	O
هم	O
ادامه	O
دارد	O
و	O
طي	O
آن	O
15	O
تن	O
ازجمله	O
يکي	O
از	O
فرماندهان	O
داوطلبان	O
مردمي	O
کشته	O
شدند	O
.	O

کنترل	O
ارتش	B-ORG
عراق	I-ORG
بر	O
ورودي	O
شهر	B-LOC
استراتژيک	I-LOC
«	I-LOC
»	I-LOC
فتحه	I-LOC
«	I-LOC
»	I-LOC
در	O
موصل	B-LOC
در	O
همين	O
راستا	O
منابع	O
عراقي	O
اعلام	O
کردند	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
عراق	B-LOC
با	O
کمک	O
داوطلبان	O
مردمي	O
موفق	O
شدند	O
با	O
به	O
هلاکت	O
رساندن	O
10	O
داعشي	O
کنترل	O
ورودي	O
شهر	B-LOC
استراتژيک	I-LOC
«	I-LOC
»	I-LOC
فتحه	I-LOC
«	I-LOC
»	I-LOC
را	O
به	O
دست	O
گرفته	O
و	O
راه‌هاي	O
امدادي	O
داعش	B-ORG
را	O
در	O
موصل	B-LOC
مسدود	O
کنند	O
.	O

منابع	O
مذکور	O
اعلام	O
کردند	O
:	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
و	O
داوطلبان	O
مردمي	O
پس	O
از	O
کنترل	O
بر	O
ورودي	B-LOC
استراتژيک	I-LOC
«	I-LOC
»	I-LOC
فتحه	I-LOC
«	I-LOC
»	I-LOC
در	O
موصل	B-LOC
،	O
تمامي	O
راه‌هاي	O
امدادي	O
داعش	B-ORG
از	O
موصل	B-LOC
به	O
سمت	O
استان	B-LOC
صلاح‌الدين	I-LOC
و	O
کرکوک	B-LOC
را	O
مسدود	O
کردند	O
.	O

اين	O
منابع	O
افزودند	O
:	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
و	O
داوطلبان	O
مردمي	O
در	O
اين	O
عمليات	O
10	O
داعشي	O
را	O
به	O
هلاکت	O
رسانده	O
و	O
تعدادي	O
از	O
خودروهاي	O
آنان	O
را	O
به	O
آتش	O
کشيدند	O
.	O

نيروهاي	O
عراقي	O
همچنين	O
موفق	O
شدند	O
مناطق	O
مختلف	O
شهرستان	B-LOC
بيني	I-LOC
را	O
از	O
دست	O
گروه	B-ORG
تروريستي	I-ORG
داعش	I-ORG
آزاد	O
کنند	O
.	O

واشنگتن	B-LOC
:	O
نيروهاي	O
آمريکايي	O
در	O
جنگ	O
براي	O
آزادي	O
مادي	B-LOC
شرکت	O
نخواهند	O
کرد	O
در	O
همين	O
حال	O
خبرگزاري	B-ORG
رويترز	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
،	O
رئيس‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
اعلام	O
کرد	O
:	O
نيروهاي	O
آمريکايي	O
که	O
به	O
مرکز	O
عمليات	O
جديد	O
عليه	O
داعش	B-ORG
در	O
مادي	B-LOC
اعزام	O
خواهند	O
شد	O
،	O
در	O
نبردها	O
شرکت	O
نخواهند	O
کرد	O
و	O
درواقع	O
بر	O
حمايت	O
از	O
ارتش	B-ORG
عراق	I-ORG
خواهند	O
پرداخت	O
.	O

مقامات	O
پنتاگون	B-ORG
نيز	O
اعلام	O
کردند	O
:	O
مسئوليت	O
نيروهايي	O
که	O
به	O
پايگاه	B-LOC
هوايي	I-LOC
عراق	I-LOC
اعزام	O
خواهند	O
شد	O
شامل	O
ابعاد	O
مختلفي	O
است	O
که	O
ازجمله	O
آن‌ها	O
دادن	O
مشاوره	O
به	O
فرماندهان	O
نظامي	O
عراق	O
درباره	O
نحوه	O
مبارزه	O
با	O
داعش	O
،	O
همراه	O
با	O
حفظ	O
مهمات	O
و	O
نيز	O
هماهنگي	O
نيروي	O
هوايي	O
ائتلاف	O
با	O
نقشه‌هاي	O
جنگي	O
است	O
.	O

اوباما	O
روز	B-DAT
چهارشنبه	I-DAT
با	O
اعزام	O
450	O
نظامي	O
براي	O
همکاري	O
با	O
تيپ	O
هشت	O
ارتش	B-ORG
عراق	I-ORG
و	O
تلاش	O
براي	O
بيرون	O
راندن	O
داعش	B-ORG
از	O
ارادي	B-LOC
موافقت	O
کرد	O
.	O

هشدار	O
مقتدي	B-PER
صدر	I-PER
درباره	O
به	O
حاشيه	O
راندن	O
طرف‌هاي	O
عراقي	O
در	O
ديالي	B-LOC
از	O
سياست	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
مقتدي	B-PER
صدر	I-PER
،	O
رهبر	O
جريان	O
صدر	O
عراق	B-LOC
نسبت	O
به	O
ممانعت	O
از	O
فعاليت	O
هر	O
يک	O
از	O
طرف‌هاي	O
عراقي	O
در	O
ديالي	B-LOC
و	O
به	O
حاشيه	O
راندن	O
آنان	O
از	O
سياست	O
هشدار	O
داد	O
و	O
اين	O
امر	O
را	O
موجب	O
تغيير	O
در	O
نقشه	O
سياسي	O
استان	B-LOC
ديالي	I-LOC
دانست	O
.	O

وي	O
همچنين	O
اهل	O
سنت	O
را	O
به	O
وحدت	O
با	O
دولت	O
و	O
همکاري	O
با	O
بغداد	B-LOC
جهت	O
پايان	O
دادن	O
به	O
حضور	O
داعش	B-ORG
در	O
عراق	B-LOC
فراخواند	O
.	O

انتهاي	O
پيام/654	O
