با	O
ديدن	O
رفتارهاي	O
سوسن	B-PER
در	O
کنار	O
نامزد	O
م	O
حس	O
بدي	O
داشتم	O
/	O
باقر	B-PER
گفت	O
با	O
اين	O
فکرهاي	O
احمقانه	O
به	O
خواهر	O
م	O
تهمت	O
مي‌زنم	O
!	O

به	O
گزارش	O
سرويس	O
حوادث	O
«	O
»	O
جام	B-ORG
نيوز	I-ORG
«	O
»	O
،	O
در	O
دوران	O
دبيرستان	O
وقتي	O
سخن	O
از	O
ازدواج	O
به	O
ميان	O
مي‌آمد	O
من	O
با	O
قاطعيت	O
به	O
دوستان	O
م	O
مي‌گفتم	O
با	O
کسي	O
ازدواج	O
خواهم	O
کرد	O
که	O
مورد	O
تأييد	O
پدر	O
و	O
مادر	O
م	O
باشد	O
.	O

اما	O
نمي‌دانم	O
چرا	O
وقتي	O
درگير	O
عشق	O
خياباني	O
شدم	O
همه‌چيز	O
را	O
فراموش	O
کردم	O
تا	O
اين‌که	O
زندگي	O
‌ام	O
در	O
همان	O
شب	O
عروسي	O
از	O
هم	O
پاشيد	O
و	O
.	O
.	O
.	O
دختر	O
19	O
ساله	O
در	O
ميانه‌اي‌هاي	O
گريه‌ها	O
يش	O
و	O
درحالي‌که	O
عنوان	O
مي‌کرد	O
باوجودآنکه	O
ديگر	O
زندگي	O
‌ام	O
متلاشي	O
شده	O
است	O
اما	O
نمي‌دانم	O
با	O
اين	O
آبروريزي	O
چگونه	O
کنار	O
بيايم	O
به	O
کارشناس	O
اجتماعي	O
کلانتري	B-ORG
سجاد	I-ORG
مشهد	B-LOC
گفت	O
:	O
روزي	O
که	O
عاشق	O
شدم	O
«	O
سوسن	B-PER
»	O
هم	O
در	O
کنار	O
م	O
بود	O
.	O

ما	O
از	O
کلاس	O
اول	O
دبيرستان	O
به	O
دوستاني	O
صميمي	O
تبديل	O
شديم	O
و	O
هيچ‌گاه	O
از	O
يکديگر	O
جدا	O
نمي‌شديم	O
.	O

آن	O
روز	O
که	O
در	O
خيابان	O
عاشق	O
لبخندهاي	O
«	O
باقر	B-PER
»	O
شدم	O
و	O
به	O
او	O
دل	O
دادم	O
«	O
سوسن	B-PER
»	O
هم	O
م	O
را	O
همراهي	O
مي‌کرد	O
.	O

از	O
آن	O
روز	O
به	O
بعد	O
من	O
ماجراي	O
ارتباط	O
م	O
با	O
باقر	B-PER
را	O
براي	O
او	O
بازگو	O
مي‌کردم	O
و	O
سوسن	B-PER
از	O
همه	O
کارها	O
يم	O
خبر	O
داشت	O
.	O

وقتي	O
باقر	B-PER
به	O
خواستگاري‌	O
ام	O
آمد	O
که	O
پدر	O
م	O
در	O
جريان	O
روابط	O
خياباني	O
ما	O
قرار	O
گرفته	O
بود	O
به	O
همين	O
خاطر	O
هم	O
با	O
اين	O
ازدواج	O
مخالفت	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
يک	O
رابطه	O
خياباني	O
عاقبتي	O
ندارد	O
و	O
روزي	O
همسر	O
ت	O
به	O
دختري	O
ديگر	O
دل	O
مي‌بندد	O
!	O

ولي	O
من	O
همه	O
اعتقادات	O
م	O
را	O
فراموش	O
کرده	O
بودم	O
و	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
باقر	B-PER
با	O
همه	O
جنگيدم	O
تا	O
اين‌که	O
بالاخره	O
با	O
يکديگر	O
ازدواج	O
کرديم	O
.	O

از	O
اين	O
ازدواج	O
احساس	O
غرور	O
مي‌کردم	O
و	O
روزبه‌روز	O
بيشتر	O
عاشق	O
باقر	B-PER
مي‌شدم	O
.	O

سوسن	B-PER
هم	O
تقريباً	O
به	O
دوست	O
مشترک	O
من	O
و	O
باقر	B-PER
تبديل	O
شده	O
بود	O
و	O
از	O
همه	O
رمز	O
و	O
رموز	O
زندگي	O
ما	O
آگاهي	O
داشت	O
.	O

چند	O
ماه	O
بعد	O
تصميم	O
گرفتيم	O
زندگي	O
مشترکمان	O
را	O
آغاز	O
کنيم	O
.	O

اين	O
بود	O
که	O
در	O
تدارک	O
مراسم	O
عروسي	O
برآمديم	O
و	O
درحالي‌که	O
سوسن	B-PER
هم	O
ما	O
را	O
همراهي	O
مي‌کرد	O
به	O
خريد	O
لوازم	O
و	O
جهيزيه	O
اقدام	O
کرديم	O
.	O

در	O
همين	O
روزها	O
بود	O
که	O
با	O
ديدن	O
رفتارهاي	O
سوسن	B-PER
در	O
کنار	O
همسر	O
م	O
حس	O
بدي	O
نسبت	O
به	O
او	O
پيدا	O
کردم	O
و	O
اين	O
موضوع	O
را	O
با	O
باقر	B-PER
در	O
ميان	O
گذاشتم	O
اما	O
همسر	O
م	O
ناراحت	O
شد	O
و	O
عنوان	O
کرد	O
با	O
اين	O
فکرهاي	O
احمقانه	O
به	O
خواهر	O
م	O
(	O
سوسن	B-PER
)	O
تهمت	O
مي‌زنم	O
!	O

ولي	O
اين	O
افکار	O
رها	O
يم	O
نمي‌کرد	O
.	O

وقتي	O
سوسن	B-PER
تلفني	O
با	O
باقر	B-PER
صحبت	O
مي‌کرد	O
همسر	O
م	O
به	O
بيرون	O
از	O
منزل	O
مي‌رفت	O
و	O
چنين	O
وانمود	O
مي‌کرد	O
که	O
سوسن	B-PER
براي	O
حل	O
مشکل	O
برادر	O
ش	O
تماس	O
گرفته	O
است	O
تا	O
اين‌که	O
شب	O
عروسي	O
فرار	O
سيد	O
.	O

سوسن	B-PER
کنار	O
من	O
ايستاده	O
بود	O
و	O
همه	O
طلاها	O
،	O
پول‌ها	O
و	O
هدايا	O
را	O
به	O
او	O
مي‌دادم	O
تا	O
از	O
آن‌ها	O
نگهداري	O
کند	O
اما	O
سوسن	B-PER
در	O
پايان	O
مراسم	O
عروسي	O
درحالي‌که	O
خود	O
را	O
نگران	O
نشان	O
مي‌داد	O
گفت	O
:	O
همه	O
طلاها	O
و	O
هدايا	O
گم	O
شده	O
است	O
!	O

داشتم	O
سکته	O
مي‌کردم	O
که	O
يکي	O
از	O
ميهمانان	O
کنار	O
گوش	O
م	O
گفت	O
:	O
نگران	O
نباش	O
من	O
فيلم	O
گرفته‌ام	O
.	O
اين	O
در	O
حالي	O
بود	O
که	O
باقر	B-PER
هم	O
از	O
سوسن	B-PER
طرفداري	O
مي‌کرد	O
.	O

مدتي	O
بعد	O
با	O
ديدن	O
فيلم	O
فهميدم	O
باقر	B-PER
و	O
سوسن	B-PER
با	O
يکديگر	O
ارتباط	O
دارند	O
و	O
او	O
همه	O
پول‌ها	O
و	O
طلاها	O
را	O
براي	O
اثبات	O
علاقه	O
‌اش	O
به	O
باقر	B-PER
،	O
به	O
او	O
داده	O
است	O
.	O

حالا	O
هم	O
نمي‌دانم	O
با	O
اين	O
آبروريزي	O
چگونه	O
به	O
چشمان	O
پدر	O
م	O
نگاه	O
کنم	O
.	O

خراسان	B-ORG
110	I-ORG
اين	O
اخبار	O
را	O
از	O
دست	O
ندهيد	O
:	O
پسر	O
نوجوان	O
را	O
به	O
خانه	O
دايي‌ام	O
بردم	O
تا	O
علي	B-PER
او	O
را	O
اذيت	O
و	O
آزار	O
کند	O
/	O
من	O
پشت	O
در	O
خانه	O
نگهباني	O
مي‌دادم	O
با	O
ديدن	O
رفتارهاي	O
سوسن	B-PER
در	O
کنار	O
نامزد	O
م	O
حس	O
بدي	O
داشتم	O
/	O
باقر	B-PER
گفت	O
با	O
اين	O
فکرهاي	O
احمقانه	O
به	O
خواهر	O
م	O
تهمت	O
مي‌زنم	O
!	O

کار	O
زشت	O
دختر	O
تهراني	O
با	O
دو	O
پسر	O
جوان	O
در	O
خودرو	O
/	O
من	O
رفتارهاي	O
داشتم	O
که	O
آن	O
دو	O
به	O
من	O
نزديک	O
شدند	O
زن	O
جوان	O
را	O
براي	O
نگهداري	O
از	O
پسربچه‌هايم	O
استخدام	O
کردم	O
/	O
چند	O
روز	O
قبل	O
متوجه	O
واقعيت	O
بسيار	O
کثيفي	O
شدم	O
راننده	O
پرايد	O
مشکي	O
به‌زودي	O
اعدام	O
مي‌شود	O
/	O
او	O
در	O
حين	O
عمل	O
شيطاني	O
مرا	O
با	O
اسم	O
صدا	O
مي‌زد	O
دختر	O
جوان	O
بعد	O
از	O
ازدواج	O
با	O
پيرمرد	O
68	O
ساله	O
با	O
حقيقتي	O
باورنکردني	O
روبه‌رو	O
شد	O
سرزده	O
به	O
اتاق	O
پسرم	O
رفتم	O
و	O
آنچه	O
ديدم	O
قابل‌باور	O
نبود	O
/	O
شوهر	O
بي‌غيرتم	O
در	O
چشمانم	O
زل	O
زد	O
و	O
گفتم	O
گه	O
خارجي‌ها	O
را	O
نمي‌بيني	O
.	O
.	O
.	O
