توصيه‌هاي	O
موسسه	B-ORG
بل	I-ORG
فر	I-ORG
براي	O
استفاده	O
از	O
برجام	O
براي	O
اثرگذاري	O
بر	O
رفتار	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC

به	O
گزارش	O
دولت	B-ORG
بهار	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
فارس	B-ORG
،	O
موسسه	B-ORG
«	I-ORG
بل	I-ORG
فر	I-ORG
»	I-ORG
اين	O
ماه	O
با	O
انتشار	O
گزارشي	O
مفصل	O
به	O
بررسي	O
وضعيت	O
و	O
چشم‌انداز	O
برنامه	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
در	O
دوران	O
پسابرجام	O
پرداخته	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
گزارش	O
توصيه‌هايي	O
در	O
مورد	O
نحوه	O
تعامل	O
با	O
ايران	B-LOC
در	O
دوره	O
15	O
ساله	O
توافق	O
هسته‌اي	O
مطرح	O
شده	O
است	O
.	O

تلاش	O
براي	O
پيوستن	O
ايران	B-LOC
به	O
معاهدات	O
چندجانبه	O
همکاري‌هاي	O
هسته‌اي	O
يکي	O
از	O
موارد	O
مطرح	O
در	O
اين	O
گزارش	O
است	O
.	O

در	O
ادامه	O
بخش	O
جمع‌بندي	O
اين	O
گزارش	O
که	O
حاوي	O
توصيه‌هاي	O
موسسه	B-ORG
بل	I-ORG
فر	I-ORG
است	O
،	O
آمده	O
است	O
:	O
مورد	O
ايران	B-LOC
،	O
خطرات	O
نظم	O
هسته‌اي	O
کنوني	O
را	O
نشان	O
داد	O
،	O
چراکه	O
مشخص	O
کرد	O
که	O
يک	O
کشور	O
مي‌تواند	O
در	O
پوشش	O
يک	O
برنامه	O
صلح‌آميز	O
،	O
گزينه	O
دستيابي	O
به	O
توان	O
نظامي	O
هسته‌اي	O
را	O
براي	O
خود	O
ايجاد	O
کند	O
.	O

کساني	O
که	O
ديدگاهي	O
انتقادي	O
نسبت	O
به	O
تبعات	O
اين	O
وضعيت	O
ندارند	O
،	O
ممکن	O
است	O
اين	O
نظم	O
را	O
ذيل	O
پيمان	O
منع	O
گسترش	O
تسليحات	O
اتمي	O
(	O
ان‌پي‌تي	O
)	O
قابل‌قبول	O
بدانند	O
،	O
اما	O
اين	O
وضعيت	O
و	O
امنيتي	O
را	O
که	O
رژيم	O
منع	O
اشاعه	O
براي	O
دستيابي	O
به	O
آن	O
مي‌کوشد	O
،	O
به	O
چالش	O
مي‌کشد	O
و	O
نهايتاً	O
به	O
ضرر	O
همه	O
کشورها	O
ازجمله	O
خود	O
ايران	O
تمام	O
مي‌شود	O
.	O

بايستي	O
از	O
فرصت	O
15	O
ساله	O
ايجادشده	O
توسط	O
برجام	O
استفاده	O
کرد	O
و	O
مسيري	O
متفاوت	O
براي	O
پيشرفت	O
برنامه	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
پيدا	O
کرد	O
؛	O
مسيري	O
که	O
هم	O
مقصدي	O
صلح‌آميز	O
داشته	O
باشد	O
و	O
هم	O
تنش‌هاي	O
مشابه	O
با	O
تنش‌هاي	O
موجود	O
را	O
مجدداً	O
بر	O
سر	O
راه	O
خود	O
نبيند	O
.	O

ايالات‌متحده	B-LOC
آمريکا	I-LOC
و	O
ديگر	O
شرکا	O
يش	O
در	O
برجام	O
در	O
کنار	O
ديگر	O
مخالفان	O
اشاعه	O
تسليحات	O
هسته‌اي	O
مي‌بايست	O
در	O
آينده	O
نزديک	O
،	O
اقدامات	O
ذيل	O
را	O
در	O
خصوص	O
ايران	B-LOC
به	O
کار	O
ببندند	O
:	O
تعامل	O
با	O
مقامات	O
ايراني	O
در	O
سطوح	O
بالا	O
باهدف	O
عادي‌سازي	O
روابط	O
ديپلماتيک	O
و	O
کاهش	O
تنش‌هاي	O
منطقه‌اي	O
گفت‌وگوي	O
مستمر	O
با	O
ايران	B-LOC
در	O
خصوص	O
مسائل	O
راهبردي	O
فشار	O
به	O
ايران	B-LOC
و	O
هم‌زمان	O
کمک	O
به	O
اين	O
کشور	O
براي	O
پيوستن	O
به	O
معاهده‌هاي	O
هسته‌اي	O
عمده	O
بين‌المللي	O
.	O

برنامه	O
ايران	B-LOC
براي	O
توليد	O
برق	O
هسته‌اي	O
نبايد	O
خارج	O
از	O
اين	O
هنجارها	O
و	O
استانداردهاي	O
بين‌المللي	O
حرکت	O
کند	O
.	O

تشويق	O
ايران	B-LOC
به	O
ايجاد	O
ساختاري	O
تجاري	O
براي	O
فعاليت‌هاي	O
هسته‌اي	O
خود	O
و	O
تشکيل	O
يک	O
نهاد	O
ناظر	O
مستقل	O
براي	O
نظارت	O
بر	O
فعاليت‌هاي	O
هسته‌اي	O
اين	O
کشور	O
تشويق	O
ايران	B-LOC
به	O
تصويب	O
معاهده	O
منع	O
آزمايش	O
سلاح‌هاي	O
هسته‌اي	O
در	O
پارلمان	O
اين	O
کشور	O
تشويق	O
ايران	B-LOC
به	O
شرکت	O
فعال	O
در	O
روند	O
عادي‌سازي	O
منطقه	O
از	O
تسليحات	O
کشتارجمعي	O
مذاکره	O
با	O
ايران	B-LOC
در	O
خصوص	O
برنامه‌هاي	O
هسته‌اي	O
اين	O
کشور	O
در	O
پسابرجام	O
علاوه	O
بر	O
اين	O
،	O
موضوعات	O
عمومي‌اي	O
هم	O
وجود	O
دارند	O
که	O
بايد	O
دنبال	O
شوند	O
.	O

ازجمله	O
اين	O
موارد	O
عبارت‌اند	O
از	O
:	O
افزايش	O
درک	O
جامعه	O
بين‌الملل	O
از	O
اينکه	O
:	O
1	O
توان	O
نهفته	O
هسته‌اي	O
ريسکي	O
بالقوه	O
براي	O
اهداف	O
ان‌پي‌تي	O
است	O
؛	O
و	O
2	O
راهبرد	O
حصار	O
هسته‌اي	O
(	O
nuclear	O
hedging	O
)	O
(	O
داشتن	O
توان	O
ساخت	O
بمب	O
بدون	O
ساخت	O
بمب	O
)	O
تهديدي	O
براي	O
صلح	O
و	O
امنيت	O
بين‌الملل	O
است	O
و	O
نبايد	O
پذيرفته	O
شود	O
.	O

ترويج	O
اين	O
عرف	O
که	O
برنامه‌هاي	O
ملي	O
غني‌سازي	O
بايد	O
به	O
ابعاد	O
مورد	O
نياز	O
براي	O
تأمين	O
سوخت	O
لازم	O
محدود	O
بوده	O
،	O
منطق	O
اقتصادي	O
داشته	O
و	O
منابع	O
موجود	O
تأمين	O
سوخت	O
را	O
هم	O
در	O
نظر	O
بگيرد	O
.	O

ايجاد	O
يک	O
رويکرد	O
چندجانبه	O
در	O
قبال	O
چرخه	O
سوخت	O
،	O
ازجمله	O
سازوکار	O
اطمينان	O
از	O
تأمين	O
بلندمدت	O
سوخت	O
و	O
رويکردهاي	O
جمعي	O
در	O
قبال	O
مديريت	O
سوخت	O
مصرف‌شده	O
.	O

ترويج	O
گام‌هايي	O
عملي	O
به‌سوي	O
خاورميانه	B-LOC
عاري	O
از	O
سلاح	O
هسته‌اي	O
،	O
ازجمله	O
از	O
طريق	O
مذاکره	O
در	O
مورد	O
يک	O
پيمان	O
توليد	O
مواد	O
شکافته‌ايد	O
و	O
توسعه	O
سازوکارهاي	O
راستي	O
آزمايي	O
و	O
نظارت	O
منطقه	O
و	O
به‌صورت	O
کلي‌تر	O
،	O
اقدام	O
کشورهاي	O
مجهز	O
به	O
سلاح	O
هسته‌اي	O
براي	O
تأکيد	O
از	O
نقش	O
تسليحات	O
هسته‌اي	O
و	O
رسيدن	O
به	O
پيشرفتي	O
بزرگ‌تر	O
به	O
سمت	O
خلع	O
سلاح	O
هسته‌اي	O
که	O
اثري	O
مثبت	O
بر	O
تلاش‌هاي	O
ضد	O
گسترش	O
تسليحات	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

اکنون	O
زمان	O
آن	O
است	O
که	O
جدي‌تر	O
از	O
قبل	O
بر	O
روي	O
ايجاد	O
يک	O
چارچوب	O
بين‌المللي	O
براي	O
انرژي	O
هسته‌اي	O
بر	O
مبناي	O
رويکردهاي	O
چندمليتي	O
و	O
تلاش	O
شود	O
.	O

نبايد	O
تلاش‌ها	O
تنها	O
به	O
جلوگيري	O
از	O
بروز	O
يک	O
بحران	O
هسته‌اي	O
در	O
ايران	B-LOC
در	O
آينده	O
محدود	O
شود	O
،	O
بلکه	O
بايد	O
تلاش	O
کرد	O
تا	O
از	O
بحران	O
در	O
حوزه‌هايي	O
که	O
تاکنون	O
مورد	O
بي‌توجهي	O
قرار	O
گرفته‌اند	O
هم	O
جلوگيري	O
شود	O
.	O

