پست	O
اينستاگرامي	O
سيد	B-PER
حسن	I-PER
خميني	I-PER
درباره	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER

سياسي	O
پست	O
اينستاگرامي	O
سيد	B-PER
حسن	I-PER
خميني	I-PER
درباره	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
11	B-DAT
.	I-DAT
26	I-DAT
.	I-DAT
2016	I-DAT
1	B-TIM
:	I-TIM
10	I-TIM
:	I-TIM
27	I-TIM
PM	I-TIM
شنبه	B-DAT
6	I-DAT
آذر	I-DAT
1395	I-DAT
-	O
13	B-TIM
:	I-TIM
10	I-TIM
يادگار	O
امام	O
گفت	O
:	O
بي‌شک	O
کاسترو	B-PER
از	O
نمادهاي	O
روزگار	O
تلخ	O
جهان	O
دوقطبي	O
است	O
.	O

کاسترو	B-PER
را	O
بايد	O
در	O
اتمسفر	O
خاص	O
خود	O
تفسير	O
کرد	O
و	O
با	O
هويت	O
به‌جاي	O
مانده	O
از	O
روزگار	O
ش	O
شناخت	O
.	O

اخبار	O
مرتبط	O
تسليت	O
ظريف	B-PER
در	O
پي	O
درگذشت	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
سيد	B-PER
حسن	I-PER
خميني	I-PER
:	O
حضور	O
پرقدرت	O
آيت‌الله	O
موسوي	B-PER
اردبيلي	I-PER
در	O
کسوت	O
مرجعيت	O
شيعيان	O
،	O
همواره	O
مايه	O
آرامش	O
براي	O
دوستان	O
امام	O
بود	O
عيادت	O
سيد	B-PER
حسن	I-PER
خميني	I-PER
از	O
آيت‌الله	O
موسوي	B-PER
اردبيلي	I-PER
تسليت	O
سيد	B-PER
حسن	I-PER
خميني	I-PER
به	O
مناسبت	O
درگذشت	O
پدر	O
شهيدان	O
مقدم	B-PER
سيد	B-PER
حسن	I-PER
خميني	I-PER
بر	O
پيکر	O
مرحومه	O
حدادي	B-PER
نماز	O
گزارد	O
ديدار	O
جمعي	O
از	O
خانواده	O
معظم	O
شهدا	O
و	O
مسئولان	O
شهر	B-LOC
زرقان	I-LOC
استان	I-LOC
فارس	I-LOC
با	O
سيد	B-PER
حسن	I-PER
خميني	I-PER
سيد	B-PER
حسن	I-PER
خميني	I-PER
درگذشت	O
مرضيه	B-PER
حدادي	I-PER
را	O
تسليت	O
گفت	O
توصيه‌هاي	O
يادگار	O
امام	O
به	O
متوليان	O
امر	O
ورزش	O
به	O
گزارش	O
اي	B-ORG
سکان	I-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
سيد	B-PER
حسن	I-PER
خميني	I-PER
در	O
صفحه	O
اينستاگرام	B-ORG
خود	O
با	O
اشاره	O
به	O
خبر	O
درگذشت	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
نوشت	O
:	O
کاسترو	B-PER
درگذشت	O
.	O

سال	B-DAT
1380	I-DAT
بود	O
که	O
کاسترو	B-PER
سفري	O
به	O
تهران	B-LOC
داشت	O
و	O
براي	O
اداي	O
احترام	O
به	O
امام	B-PER
،	O
به	O
حرم	O
ايشان	O
آمد	O
.	O

بعد	O
از	O
حضور	O
در	O
حرم	O
به	O
ساختمان	O
کناري	O
آمد	O
و	O
يک‌ساعتي	O
صحبت	O
کرديم	O
.	O

موقع	O
رفتن	O
از	O
او	O
دعوت	O
کردم	O
که	O
به	O
ديدن	O
بيت	B-LOC
امام	I-LOC
در	O
جماران	B-LOC
بيايد	O
.	O

بلافاصله	O
پذيرفت	O
و	O
بسيار	O
استقبال	O
کرد	O
.	O

هنگام	O
رفتن	O
،	O
من	O
را	O
به	O
کوبا	B-LOC
دعوت	O
کرد	O
و	O
برخلاف	O
عرف	O
رايج	O
خيلي	O
هم	O
اصرار	O
کرد	O
.	O

قاليچه‌اي	O
را	O
در	O
کاغذ	O
کادو	O
به‌رسم	O
هديه	O
به	O
او	O
تقديم	O
کرديم	O
،	O
کاغذ	O
کادو	O
،	O
نقش	O
يک	O
ببر	O
را	O
در	O
خود	O
داشت	O
.	O

بلافاصله	O
گفت	O
:	O
هوشي	B-PER
ميو	I-PER
رهبر	O
ويتنام	B-LOC
مي‌گفت	O
آمريکا	B-LOC
ببر	O
کاغذي	O
است	O
،	O
مثل	O
همين	O
ببر	O
کاغذي	O
.	O

فردا	B-TIM
عصر	I-TIM
به	O
جماران	B-LOC
آمد	O
.	O

برخلاف	O
روز	B-DAT
قبل	I-DAT
که	O
کت‌وشلوار	O
سورمه‌اي	O
پوشيده	O
بود	O
،	O
لباس	O
نظامي	O
به	O
تن	O
داشت	O
.	O

يک	O
ساعت	O
هم	O
در	O
جماران	B-LOC
بود	O
.	O

نسبت	O
به	O
امام	B-PER
احترام	O
و	O
ارادت	O
بسياري	O
داشت	O
.	O

موقع	O
رفتن	O
به	O
من	O
گفت	O
من	O
پيرم	O
و	O
دارم	O
مي‌ميرم	O
قبل	O
از	O
اينکه	O
بميرم	O
به	O
کوبا	B-LOC
بيا	O
.	O

اواخر	B-DAT
همان	I-DAT
سال	I-DAT
به	O
کوبا	B-LOC
رفتم	O
.	O

دو	O
روز	O
آنجا	O
بودم	O
.	O

در	O
اين	O
مدت	O
پنج	O
بار	O
ايشان	O
را	O
ديدم	O
.	O

يک	O
راهپيمايي	O
ملي	O
داشتند	O
که	O
عليه	O
آمريکا	B-LOC
بود	O
و	O
همراه	O
او	O
در	O
آن	O
شرکت	O
کرديم	O
(	O
عکس	O
بالا	O
)	O
و	O
بعد	O
از	O
راهپيمايي	O
به	O
دفتر	O
ش	O
رفتم	O
و	O
تا	O
يکي	O
دوساعتي	O
از	O
طريق	O
تلويزيون	O
تصاوير	O
راهپيمايي	O
را	O
تماشا	O
کرديم	O
،	O
خوش‌سخن	O
بود	O
و	O
از	O
هر	O
دري	O
حرف	O
مي‌زد	O
و	O
معلوم	O
بود	O
که	O
پر	O
مطالعه	O
است	O
.	O

آخرالامر	O
هم	O
برخلاف	O
سنت	O
خودش	O
که	O
به	O
هيچ	O
سفارت‌خانه‌اي	O
نمي‌رفت	O
،	O
شام	O
را	O
به	O
سفارت	B-LOC
ايران	I-LOC
در	O
کوبا	B-LOC
آمد	O
.	O

احترام	O
به	O
امام	O
در	O
همه	O
حرکات	O
و	O
سکنات	O
ش	O
مشهود	O
بود	O
.	O

کاسترو	B-PER
را	O
بسيار	O
آدم	O
باشخصيتي	O
يافتم	O
.	O

کمبود	O
شخصيت	O
نداشت	O
.	O

در	O
راه	O
رفتن	O
به	O
راهپيمايي	O
سوار	O
بر	O
يک	O
ماشين	O
جيپ	O
روباز	O
شديم	O
.	O

از	O
کنار	O
مغازه‌ها	O
و	O
مردم	O
بي‌تفاوت	O
عبور	O
مي‌کرديم	O
.	O

به	O
قدرت	O
خود	O
و	O
مردم	O
ش	O
باور	O
داشت	O
.	O

اصلاً	O
احساس	O
نمي‌کردم	O
از	O
آمريکا	B-PER
و	O
تهديدها	O
يش	O
مي‌ترسد	O
.	O

به	O
باورها	O
يش	O
اعتقاد	O
داشت	O
.	O

در	O
صحبت	O
طولاني	O
از	O
اسلام	O
پرسيد	O
و	O
بعدازاينکه	O
ما	O
به	O
کليساي	O
شهر	B-LOC
هاوانا	I-LOC
رفتيم	O
و	O
من	O
در	O
آنجا	O
از	O
خدا	O
و	O
نياز	O
انسان‌ها	O
به	O
خدا	O
سخن	O
گفتم	O
،	O
در	O
اولين	O
ديدارمان	O
گفت	O
ما	O
با	O
کاتوليک‌ها	O
مخالفيم	O
چون	O
آن‌ها	O
طرفدار	O
سرمايه	O
و	O
با	O
دين	O
مشکل	O
نداريم	O
.	O

در	O
سراسر	O
کوبا	B-LOC
عکسي	O
از	O
او	O
بر	O
ديوارها	O
نبود	O
.	O

در	O
آشفته‌بازار	O
فروپاشي	O
بلوک	O
شرق	O
،	O
کاسترو	B-PER
بود	O
که	O
با	O
استراتژي	O
خود	O
،	O
ازجمله	O
توجه	O
به	O
توريزم	O
و	O
با	O
اتکا	O
به	O
توانايي‌هاي	O
ملي	O
،	O
کوبا	B-LOC
را	O
از	O
فروپاشي	O
مصون	O
داشت	O
.	O

بي‌شک	O
کاسترو	B-PER
از	O
نمادهاي	O
روزگار	O
تلخ	O
جهان	O
دوقطبي	O
است	O
.	O

کاسترو	B-PER
را	O
بايد	O
در	O
اتمسفر	O
خاص	O
خود	O
تفسير	O
کرد	O
و	O
با	O
هويت	O
به‌	O
جاي	O
مانده	O
از	O
روزگار	O
ش	O
شناخت	O
.	O

306	O
.	O
300	O
کد	O
خبر	O
:	O
707989	O
0	O
0	O
فيدل	B-PER
کاسترو	I-PER
سيد	B-PER
حسن	I-PER
خميني	I-PER
يادگار	O
امام	B-PER
کوبا	B-LOC
اينستاگرام	B-ORG
نظرات	O
1	O
-	O
لطفاً	O
نظرات	O
خود	O
را	O
با	O
حروف	O
فارسي	O
تايپ	O
کنيد	O
.	O

2	O
-	O
نظرات	O
حاوي	O
مطالب	O
توهين‌آميز	O
يا	O
بي‌احترامي	O
به	O
اشخاص	O
،	O
قوميت‌ها	O
،	O
عقايد	O
ديگران	O
و	O
مغاير	O
با	O
قوانين	O
کشور	O
منتشر	O
نمي‌شود	O
.	O

3	O
-	O
نظرات	O
پس	O
از	O
تائيد	O
منتشر	O
مي‌شود	O
.	O

نظر	O
شما	O
با	O
موفقيت	O
ثبت	O
شد O
