دسترسي	O
85	B-PCT
درصدي	I-PCT
ايرانيان	O
به	O
اينترنت	O
موبايل	O
/	O
«	O
يوتيوب	O
»	O
ايران	O
است	O

به	O
گزارش	O
آناج	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
تسنيم	B-ORG
،	O
سردار	O
کمال	B-PER
هاديان	I-PER
فر	I-PER
در	O
نشست	O
دادستان‌هاي	O
شهرستان‌هاي	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
با	O
موضوع	O
مبارزه	O
با	O
مواد	O
مخدر	O
و	O
فرصت‌ها	O
و	O
تهديدات	O
فضاي	O
مجازي	O
در	O
بيان	O
اهميت	O
فضاي	O
سايبر	O
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
اين	O
که	O
بسياري	O
از	O
تهديدات	O
فضاي	O
سايبر	O
در	O
فضاي	O
واقعي	O
رخ	O
نمي‌دهد	O
،	O
آماري	O
از	O
کاربران	O
اين	O
فضا	O
در	O
جهان	O
و	O
ايران	B-LOC
ارائه	O
داد	O
.	O

وي	O
با	O
اعلام	O
اين	O
که	O
از	O
7	O
ميليارد	O
و	O
300	O
ميليون	O
نفر	O
جمعيت	O
دنيا	O
3	O
ميليارد	O
و	O
700	O
ميليون	O
نفر	O
کاربر	O
اينترنت	O
مي‌باشند	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
ايران	B-LOC
از	O
هر	O
100	O
نفر	O
،	O
85	O
نفر	O
اينترنت	O
همراه	O
دارند	O
و	O
تعداد	O
کاربران	O
اينترنت	O
در	O
جهان	O
طي	O
سال‌هاي	O
2005	B-DAT
تا	I-DAT
2014	I-DAT
دو	O
برابر	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
کشور	O
ما	O
تقريبا	O
46	O
ميليون	O
کاربر	O
وجود	O
دارد	O
که	O
29	O
ميليون	O
کاربران	O
جوان	O
هستند	O
.	O

رئيس	O
پليس	B-ORG
فتا	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
فعاليت‌هاي	O
ايران	O
ستيزي	O
شبکه	B-ORG
«	I-ORG
يوتيوب	I-ORG
»	I-ORG
اظهار	O
کرد	O
:	O
هر	O
چيزي	O
که	O
به	O
زيان	O
ايران	B-LOC
باشد	O
به	O
راحتي	O
در	O
دسترس	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
،	O
ولي	O
هر	O
آنچه	O
عليه	O
اسرائيل	B-LOC
باشد	O
در	O
کسري	O
از	O
ثانيه	O
حذف	O
مي‌شود	O
و	O
اين	O
شبکه	O
براي	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
چهره‌سازي	O
مي‌کند	O
.	O

هاديان	B-PER
فر	I-PER
افزود	O
:	O
آنچه	O
امروز	O
کاربران	O
بدون	O
استفاده	O
از	O
ابزارهاي	O
پليسي	O
مي‌توانند	O
در	O
اينترنت	O
مشاهده	O
کنند	O
،	O
چهار	B-PCT
درصد	I-PCT
آن	O
چيزي	O
است	O
که	O
اکنون	O
قابل	O
مشاهده	O
است	O
و	O
96	B-PCT
درصد	I-PCT
آن	O
قابل	O
مشاهده	O
نيست	O
و	O
جرايم	O
سازمان‌يافته	O
در	O
اين	O
لايه	O
غيرقابل	O
مشاهده	O
ارتکاب	O
مي‌يابد	O
.	O

وي	O
به	O
نقش	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
جذابيت	O
اين	O
شبکه‌ها	O
را	O
ناشي	O
از	O
فراهم	O
کردن	O
امکان	O
اشتراک‌گذاري	O
فکر	O
،	O
انديشه	O
و	O
ايده	O
دانست	O
و	O
افزود	O
:	O
عمده	O
تهديدات	O
اين	O
فضا	O
و	O
شبکه‌ها	O
،	O
فعاليت	O
سازمان‌يافته	O
ضد	O
دين	O
،	O
مقدسات	O
و	O
اخلاق	O
است	O
.	O

رييس	O
پليس	B-ORG
فتا	I-ORG
ايجاد	O
بحران	O
و	O
نارضايتي	O
در	O
مردم	O
با	O
هدف	O
کاهش	O
و	O
حذف	O
اعتماد	O
عموم	O
به	O
مسوولان	O
را	O
هدف	O
ديگري	O
دانست	O
که	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
دنبال	O
مي‌شود	O
و	O
از	O
جمله	O
به	O
موضوع	O
فيش‌هاي	O
نجومي	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
استحاله	O
فرهنگي	O
،	O
حمايت	O
از	O
نافرماني	O
مدني	O
از	O
طريق	O
عدم	O
پرداخت	O
هزينه‌هاي	O
آب	O
و	O
برق	O
يا	O
جريمه‌هاي	O
رانندگي	O
،	O
از	O
ديگر	O
اهدافي	O
است	O
که	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
دنبال	O
مي‌شود	O
و	O
اين	O
واقعيت	O
،	O
هوشياري	O
مردم	O
را	O
مي‌طلبد	O
.	O

دستگيري	O
40	O
هزار	O
نفر	O
به	O
اتهام	O
مواد	O
مخدر	O
در	O
سال	O
جاري	O
در	O
ادامه	O
اين	O
جلسه	O
سردار	O
محسن	B-PER
خان	I-PER
چرليف	I-PER
فرمانده	O
غرب	B-LOC
استان	I-LOC
تهران	I-LOC
،	O
گزارشي	O
از	O
وضعيت	O
مبارزه	O
با	O
مواد	O
مخدر	O
در	O
غرب	O
استان	O
ارائه	O
و	O
اعلام	O
کرد	O
طي	B-DAT
هشت	I-DAT
ماه	I-DAT
گذشته	I-DAT
8	O
تن	O
انواع	O
مواد	O
مخدر	O
در	O
غرب	B-LOC
استان	I-LOC
تهران	I-LOC
کشف	O
شد	O
که	O
نسبت	O
به	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
13	B-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
داشته	O
است	O
.	O

وي	O
هم‌چنين	O
به	O
دستگيري	O
10000	O
نفر	O
در	O
رابطه	O
با	O
مواد	O
مخدر	O
و	O
تشکيل	O
6000	O
پرونده	O
در	O
شهرستان‌هاي	O
غرب	B-LOC
تهران	I-LOC
اشاره	O
کرد	O
و	O
از	O
افزايش	O
25	B-PCT
درصدي	I-PCT
دستگيري‌ها	O
و	O
18	B-PCT
درصدي	I-PCT
آمار	O
پرونده‌هاي	O
مواد	O
مخدر	O
خبر	O
داد	O
.	O

سردار	O
ناظري	B-PER
فرمانده	O
انتظامي	B-ORG
شرق	O
استان	O
نيز	O
گزارش	O
مشابهي	O
در	O
مورد	O
هفت	O
شهر	O
در	O
شرق	O
استان	O
ارايه	O
داد	O
و	O
ميزان	O
کشفيات	O
در	O
مدت	O
مشابه	O
در	O
شرق	O
استان	O
را	O
چهار	O
تن	O
مواد	O
اعلام	O
کرد	O
.	O

همچنين	O
سردار	O
زاهديان	B-PER
رييس	O
پليس	O
مبارزه	B-ORG
با	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
ناجا	I-ORG
،	O
با	O
ذکر	O
آمار	O
مقايسه‌اي	O
کشفيات	O
مواد	O
مخدر	O
و	O
روان‌گردان	O
طي	B-DAT
هشت	I-DAT
ماه	I-DAT
نخست	I-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
نسبت	O
به	O
مدت	O
مشابه	O
در	O
سال	B-DAT
1394	I-DAT
اظهار	O
داشت	O
:	O
مجموع	O
کشفيات	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
در	O
هشت	O
ماه	O
23	O
تن	O
بوده	O
است	O
و	O
در	O
اين	O
راستا	O
480	O
قاچاقچي	O
دستگير	O
و	O
پنج	O
هزار	O
معتاد	O
متجاهل	O
در	O
تهران	B-LOC
جمع‌آوري	O
شدند	O
.	O

وي	O
از	O
دستگيري	O
40	O
هزار	O
نفر	O
ظرف	B-DAT
هشت	I-DAT
ماه	I-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
رابطه	O
با	O
مواد	O
مخدر	O
در	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
خبر	O
داد	O
که	O
شامل	O
قاچاقچي	O
،	O
توزيع‌کننده	O
و	O
مصرف‌کننده	O
و	O
خرده‌فروشان	O
مواد	O
است	O
.	O

