مطهري	B-PER
تريبون	O
مجلس	B-ORG
را	O
دارد	O
،	O
نیاز	O
ندارد	O
در	O
مشهد	B-LOC
شلوغ	O
کند	O

به	O
گزارش	O
«	O
نماينده	B-ORG
»	O
،	O
حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
سيد	B-PER
رضا	I-PER
اکرمي	I-PER
رئيس	O
شوراي	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
نهاد	I-ORG
رياست	I-ORG
جمهوري	I-ORG
،	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
چرا	O
دولت	O
به‌جاي	O
اينکه	O
براي	O
بيکاري	O
،	O
رکود	O
و	O
فساد	O
8	B-MON
هزارميلياردي	I-MON
برنامه	O
داشته	O
باشد	O
،	O
با	O
فرار	O
به	O
جلو	O
موضوعات	O
حاشيه‌اي	O
را	O
بزرگ	O
مي‌کند	O
،	O
گفت	O
:	O
مسائل	O
مملکت	O
ازجمله	O
بيکاري	O
،	O
گراني	O
،	O
نقدينگي	O
،	O
فساد	O
و	O
امثال	O
اين‌ها	O
متأسفانه	O
بين‌المللي	O
است	O
و	O
اختصاص	O
به	O
کشور	O
ما	O
ندارد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
مسائل	O
اقتصاد	O
کشور	O
ازجمله	O
اشتغال	O
،	O
بيکاري	O
،	O
رکود	O
و	O
فساد	O
کاري	O
است	O
که	O
عموم	O
بايد	O
اقدام	O
کنند	O
يعني	O
قوه	B-ORG
مقننه	I-ORG
،	I-ORG
قضائيه	I-ORG
و	I-ORG
مجريه	I-ORG
در	O
حد	O
خودشان	O
و	O
مردم	O
در	O
حد	O
خودشان	O
به	O
اين	O
موضوع	O
ورود	O
کنند	O
.	O

اکرمي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
بايد	O
تلاش	O
شود	O
بيشتر	O
بخش	O
خصوصي	O
و	O
تعاوني	O
در	O
حوزه	O
اقتصاد	O
انجام‌وظيفه	O
کند	O
تا	O
دولت	O
چراکه	O
اقتصاد	O
دولتي	O
موفق	O
نيست	O
و	O
فساد	O
در	O
آن	O
راه	O
دارد	O
؛	O
البته	O
دولت	O
بايد	O
در	O
مواقع	O
ضروري	O
و	O
لازم	O
اقدام	O
کند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
عزم	O
عمومي	O
لازم	O
است	O
تا	O
به	O
موضوع	O
مسائل	O
اقتصادي	O
رسيدگي	O
شود	O
،	O
گفت	O
:	O
اراده	O
عمومي	O
بايد	O
باشد	O
تا	O
هزار	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
نقدينگي	O
سرگردان	O
به	O
توليد	O
سرازير	O
شود	O
،	O
با	O
قاچاق	O
مبارزه	O
شود	O
و	O
البته	O
مردم	O
نيز	O
مصرف	O
کالاهاي	O
قاچاق	O
را	O
انجام	O
ندهند	O
.	O

رئيس	O
شوراي	B-ORG
فرهنگي	I-ORG
نهاد	I-ORG
رياست	I-ORG
جمهوري	I-ORG
در	O
واکنش	O
به	O
اظهارات	O
اخير	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضائيه	I-ORG
گفت	O
:	O
در	O
خصوص	O
بحث	O
سران	O
سه	O
قوه	O
نيز	O
بايد	O
به‌طور	O
طبيعي	O
خودشان	O
بنشينند	O
و	O
در	O
جلساتي	O
که	O
در	O
طول	O
سال	O
دارند	O
و	O
با	O
هم	O
برگزار	O
مي‌کنند	O
مشکلات	O
شان	O
را	O
مطرح	O
و	O
حل	O
کنند	O
البته	O
گاهي	O
بعضي	O
چيزها	O
از	O
دست	O
شان	O
در	O
مي‌رود	O
و	O
اين	O
عليه	O
آن	O
و	O
آن	O
عليه	O
اين	O
صحبت	O
مي‌کنند	O
و	O
گله	O
مي‌کنند	O
.	O

البته	O
زيرمجموعه	O
اين‌ها	O
که	O
کار	O
را	O
بايد	O
عملياتي	O
بکنند	O
نيز	O
در	O
اين	O
قصه	O
نقش	O
شان	O
را	O
به‌خوبي	O
انجام	O
نمي‌دهند	O
و	O
قانون	O
را	O
اجرا	O
نمي‌کنند	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
تا	O
زماني	O
که	O
در	O
کشور	O
ما	O
قانون	O
حاکم	O
نشود	O
وضع	O
به	O
همين	O
منوال	O
خواهد	O
بود	O
.	O

اکرمي	B-PER
در	O
ادامه	O
در	O
خصوص	O
اين	O
موضوع	O
که	O
چرا	O
دولت	O
و	O
رئيس‌جمهور	O
حاشيه‌هاي	O
سياسي	O
را	O
به	O
موضوع	O
اصلي	O
کشور	O
تبديل	O
مي‌کنند	O
و	O
با	O
ايجاد	O
جنجال‌هاي	O
رسانه‌اي	O
به	O
دنبال	O
سرپوش	O
گذاشتن	O
بر	O
عملکرد	O
ضعيف	O
خود	O
در	O
ديگر	O
حوزه‌ها	O
هستند	O
،	O
گفت	O
:	O
نه	O
اين‌گونه	O
هم	O
نيست	O
که	O
بگوييم	O
موضوع	O
اصلي	O
مي‌شود	O
.	O

دادستاني	B-ORG
دارد	O
در	O
مشهد	B-LOC
سليقه‌اي	O
عمل	O
مي‌کند	O
.	O

مي‌گويد	O
گزارش	O
به	O
من	O
رسيده	O
است	O
که	O
ممکن	O
است	O
مسائلي	O
در	O
سخنراني	O
مطهري	B-PER
پيش	O
بيايد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
آقاي	O
محترم	O
استاندار	O
متولي	O
و	O
مسئول	O
اين	O
موضوع	O
است	O
.	O

شما	O
بايد	O
موضوع	O
را	O
به	O
شوراي	O
تأمين	O
استان	O
مطرح	O
کني	O
چرا	O
خودت	O
تصميم	O
مي‌گيري	O
؟	O

آقاي	O
مطهري	B-PER
نياز	O
ندارد	O
در	O
سخنراني	O
مشهد	B-LOC
شلوغ	O
کند	O
.	O

وي	O
نايب‌رئيس	O
مجلس	B-ORG
و	O
تريبون	O
مجلس	B-ORG
را	O
در	O
اختيار	O
دارد	O
و	O
نياز	O
به	O
اين	O
ندارد	O
که	O
تريبون	O
مجلس	B-ORG
را	O
ول	O
کند	O
و	O
به	O
مشهد	B-LOC
برود	O
.	O

اکرمي	B-PER
در	O
پايان	O
گفت	O
:	O
برخي	O
اقدامات	O
ما	O
سليقه‌اي	O
است	O
،	O
هرکسي	O
بايد	O
به	O
قانون	O
عمل	O
کند	O
از	O
رئيس	O
قوه	O
بگير	O
تا	O
ديگر	O
سطوح	O
.	O

