خريدوفروش	O
طلا	O
هم	O
متوقف	O
شد	O

بزرگنمايي	O
13	O
:	B-TIM
31	I-TIM
-	I-TIM
1395	I-TIM
.	I-TIM
8	I-TIM
.	I-TIM
19	I-TIM
کد	O
خبر	O
:	O
177017	O
رئيس	O
اتحاديه	B-ORG
طلا	I-ORG
و	I-ORG
جواهر	I-ORG
تهران	I-ORG
از	O
رشد	O
متوسط	O
36	B-MON
دلاري	I-MON
قيمت	O
اونس	O
طلا	O
تا	O
پيش	O
از	O
اعلام	O
نتيجه	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
خبر	O
داد	O
و	O
گفت	O
:	O
اکنون	O
خريدوفروش‌ها	O
در	O
بازار	O
ايران	B-LOC
متوقف	O
شده	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
بانک	B-ORG
داران	I-ORG
24	I-ORG
(	O
Banker	B-ORG
)	O
،	O
محمد	B-PER
کشتي	I-PER
آراي	I-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
تا	O
تثبيت	O
مجدد	O
قيمت‌ها	O
و	O
بازگشت	O
آن‌ها	O
به	O
روال	O
عادي	O
،	O
هرگونه	O
معاملات	O
طلا	O
در	O
بازار	O
با	O
احتياط	O
انجام	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
با	O
بررسي	O
آخرين	O
وضعيت	O
بازار	O
داخلي	O
طلا	O
و	O
سکه	O
ناشي	O
از	O
اعلام	O
نتيجه	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
افزود	O
:	O
از	O
ساعت	B-TIM
چهار	I-TIM
صبح	I-TIM
امروز	I-TIM
و	O
اعلام	O
پيش	O
افتادن	O
«	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
»	O
نامزد	O
جمهوري	O
خواهان	O
از	O
رقيب	O
خود	O
،	O
بازارهاي	O
مالي	O
اين	O
کشور	O
تا	O
حد	O
زيادي	O
تحت	O
تأثير	O
قرار	O
گرفت	O
و	O
شاخص	O
بورس	O
آن	O
روند	O
نزولي	O
شد	O
.	O

به	O
گفته	O
رئيس	O
اتحاديه	B-ORG
طلا	I-ORG
و	I-ORG
جواهر	I-ORG
تهران	I-ORG
،	O
در	O
پي	O
اين	O
واکنش	O
در	O
بازار	O
بورس	O
،	O
قيمت	O
نفت	O
کاهش	O
يافت	O
و	O
ارزش	O
سهام	O
نيز	O
به‌شدت	O
سقوط	O
کرد	O
،	O
اما	O
در	O
مقابل	O
ارزش	O
طلا	O
رو	O
به	O
افزايش	O
گذاشت	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
برآيند	O
اين	O
تغييرات	O
،	O
کاهش	O
ارزش	O
دلار	O
آمريکا	O
را	O
در	O
بازارهاي	O
پولي	O
رقم	O
زد	O
و	O
ارزش	O
اين	O
ارز	O
در	O
مقابل	O
ساير	O
ارزهاي	O
عمده	O
و	O
مهم	O
نيز	O
با	O
افت	O
مواجه	O
شد	O
.	O

کشتي	B-PER
آراي	O
يادآور	O
شد	O
:	O
افزايش	O
اوليه	O
به	O
ثبت	O
رسيده	O
قيمت	O
اونس	O
جهاني	O
طلا	O
در	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
50	B-MON
دلار	I-MON
بود	O
،	O
اما	O
تا	O
اين	O
لحظه	O
و	O
با	O
چند	O
نوسان	O
،	O
قيمت	O
اونس	O
جهاني	O
36	B-MON
دلار	I-MON
در	O
هم	O
سنجي	O
با	O
آخرين	O
ساعت‌هاي	O
معاملات	O
ديروز	O
رشد	O
به	O
ثبت	O
رسانده	O
است	O
.	O

وي	O
بيان	O
داشت	O
:	O
اين	O
تغيير	O
و	O
تحولات	O
از	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
بازار	O
ايران	B-LOC
را	O
نيز	O
تحت	O
تأثير	O
خود	O
قرار	O
داده	O
و	O
به‌ويژه	O
بازارهاي	O
بورس	O
و	O
سهام	O
نوساناتي	O
را	O
تجربه	O
کرده‌اند	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايرنا	B-ORG
،	O
بورس	O
تهران	B-LOC
آخرين	O
روز	O
معاملات	O
هفته	O
جاري	O
را	O
تحت	O
تأثير	O
نتايج	O
فعلي	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
با	O
کاهش	O
بيش	O
از	O
1249	O
واحدي	O
آغاز	O
کرد	O
و	O
در	O
ساعت	B-TIM
12	I-TIM
و	I-TIM
30	I-TIM
دقيقه	I-TIM
1459	O
واحد	O
افت	O
را	O
به	O
ثبت	O
رساند	O
و	O
شاخص	O
کل	O
به	O
عدد	O
78	O
هزار	O
و	O
411	O
رسيد	O
.	O

رئيس	O
اتحاديه	B-ORG
طلا	I-ORG
و	I-ORG
جواهر	I-ORG
تهران	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
امروز	O
قيمت	O
هر	O
قطعه	O
سکه	O
بهار	O
آزادي	O
با	O
300	B-MON
هزار	I-MON
ري	I-MON
ال	O
رشد	O
به	O
11	B-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
400	I-MON
هزار	I-MON
ريال	I-MON
افزايش	O
يافت	O
و	O
هر	O
قطعه	O
نيم‌سکه	O
،	O
ربع‌سکه	O
و	O
سکه	O
يک	O
گرمي	O
نيز	O
به	O
ترتيب	O
رشدي	O
110	B-MON
هزار	I-MON
ريالي	I-MON
،	O
60	B-MON
هزار	I-MON
ريالي	I-MON
و	O
30	B-MON
هزار	I-MON
ريالي	I-MON
در	O
مقايسه	O
با	O
ديروز	O
تجربه	O
کردند	O
.	O

به	O
گفته	O
کشتي	B-PER
آراي	I-PER
،	O
قيمت	O
هر	O
گرم	O
طلاي	O
18	O
عيار	O
نيز	O
با	O
رشدي	O
35	B-MON
هزار	I-MON
ريالي	I-MON
در	O
هم	O
سنجي	O
با	O
ديروز	O
به	O
يک‌ميليون	B-MON
و	I-MON
155	I-MON
هزار	O
ريال	O
رسيده	O
است	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
هم‌اينک	O
و	O
با	O
شوک	O
واردشده	O
قيمتي	O
،	O
خريدوفروش‌ها	O
در	O
بازار	O
ايران	B-LOC
متوقف	O
شده	O
و	O
تا	O
ثابت	O
شدن	O
قيمت‌ها	O
و	O
بازگشت	O
آن‌ها	O
به	O
روال	O
عادي	O
،	O
هرگونه	O
معاملات	O
در	O
بازار	O
با	O
احتياط	O
انجام	O
مي‌شود	O
.	O
