تغيير	O
نام	O
توهين	O
به	O
گذشتگان	O
و	O
هويتمان	O
است	O
/	O
با	O
اين	O
تغيير	O
دردهايمان	O
درمان	O
نمي‌شود	O
/	O
زاگرس	O
يک	O
کلمه	O
يوناني	O
است	O

کبنانيوز	B-ORG
؛	O
بحث	O
در	O
مورد	O
تغيير	O
نام	O
استان	B-LOC
کهگيلويه	I-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
به	O
اوج	O
خود	O
رسيده	O
است	O
و	O
اين	O
روزها	O
همه	O
و	O
همه	O
پيرامون	O
آن	O
بحث	O
و	O
گفت‌وگو	O
مي‌کنند	O
،	O
پايگاه	B-ORG
خبري	I-ORG
کبنا	I-ORG
نيوز	I-ORG
در	O
اين	O
رابطه	O
با	O
يکي	O
از	O
فرهنگيان	O
بازنشسته	O
بويراحمد	B-LOC
به	O
گفت‌وگو	O
نشسته	O
است	O
که	O
از	O
منظر	O
خوانندگان	O
گرامي	O
مي‌گذرد	O
.	O

به	O
گزارش	O
کبنا	B-ORG
نيوز	I-ORG
از	O
ياسوج	B-LOC
،	O
فتح‌الله	B-PER
احمدي	I-PER
فرهنگي	O
بازنشسته	O
با	O
اشاره	O
به	O
طرح	O
تغيير	O
نام	O
استان	B-LOC
کهگيلويه	I-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
ما	O
مردم	O
قبول	O
نداريم	O
،	O
نام	O
استان	O
عوض	O
شود	O
اين	O
هويت	O
لازمه	O
ما	O
است	O
.	O

ما	O
به	O
دنبال	O
نان	O
هستيم	O
نه	O
نام	O
.	O

نان	O
داشته	O
باشيم	O
بخوريم	O
کافي	O
است	O
و	O
نام	O
نمي‌خواهيم	O
.	O

در	O
فرهنگ	O
ما	O
بويراحمدي‌ها	O
بدترين	O
و	O
زشت‌ترين	O
چيز	O
اين	O
است	O
که	O
بگويند	O
اسمت	O
رو	O
عوض	O
کن	O
.	O

احمدي	B-PER
در	O
ادامه	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
در	O
زماني	O
مي‌خواستند	O
اسم	O
استان	B-LOC
کرمانشاه	I-LOC
را	O
عوض	O
کنند	O
و	O
بگذارند	O
باختران	O
،	O
اما	O
انجام	O
نگرفت	O
،	O
افزود	O
:	O
هويت	O
ما	O
کهگيلويه	B-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
از	O
زمان	O
هخامنشي‌ها	O
تا	O
الآن	O
بوده	O
است	O
و	O
اين‌ها	O
مي‌خواهند	O
،	O
عوض	O
ش	O
کنند	O
و	O
ما	O
قبول	O
نداريم	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
ريشه	O
تاريخي	O
نام	O
استان	B-LOC
کهگيلويه	I-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
خود	O
کلمه	O
«	O
کهگيلويه	O
»	O
فرزند	O
اردوان	B-PER
پنجم	I-PER
اشکاني	I-PER
که	O
حاکم	O
کهگيلويه	B-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
بوده	O
است	O
و	O
برخي	O
آمدند	O
و	O
تفسير	O
کردند	O
به	O
معني	O
کوهي	O
که	O
بالزاک	O
دارد	O
،	O
نه	O
اصلاً	O
اين‌طور	O
نيست	O
.	O

بهترين	O
يادگار	O
انسان	O
،	O
اسمي	O
است	O
که	O
مادر	O
براي	O
فرزند	O
ش	O
انتخاب	O
مي‌کند	O
،	O
اگر	O
اين	O
اسم	O
را	O
عوض	O
کنند	O
،	O
يعني	O
به	O
مادر	O
ش	O
هم	O
توهين	O
کرده	O
است	O
.	O

اين	O
فرهنگي	O
بازنشسته	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
تغيير	O
نام	O
استان	O
مشکلات	O
و	O
هزينه‌هاي	O
زيادي	O
را	O
بردارد	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
با	O
تغيير	O
نام	O
استان	O
بايد	O
تمام	O
اسناد	O
(	O
شناسنامه	O
،	O
کارت	O
ملي	O
و	O
ديگر	O
اسناد	O
)	O
،	O
تابلوها	O
،	O
دفاتر	O
،	O
تمام	O
امکانات	O
نيز	O
بايد	O
عوض	O
شود	O
و	O
آقايان	O
مي‌توانند	O
هزينه	O
اين	O
تغيير	O
نام‌ها	O
را	O
ببرند	O
و	O
روستاها	O
را	O
آباد	O
کنند	O
.	O

تغيير	O
نام	O
استان	O
دردي	O
را	O
درمان	O
نمي‌کند	O
.	O

ما	O
مقصر	O
نيستيم	O
مقصر	O
مسئولين	O
بي‌سوادي	O
است	O
که	O
نمي‌توانند	O
کلمه	O
«	O
کهگيلويه	B-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
»	O
را	O
بيان	O
کنند	O
.	O

تقصير	O
ما	O
نيست	O
که	O
فلان	O
مسئول	O
کشوري	O
نمي‌تواند	O
نام	O
کهگيلويه	O
و	O
بويراحمد	O
را	O
به‌درستي	O
بگويد	O
،	O
آن‌ها	O
اگر	O
سواد	O
ندارد	O
تقصير	O
ما	O
نيست	O
.	O

احمدي	B-PER
اضافه	O
کرد	O
:	O
سال	B-DAT
43	I-DAT
جمعيت	O
ياسوج	B-LOC
934	O
نفر	O
بود	O
دوسوم	O
آن	O
غيربومي	O
و	O
يک‌سوم	O
آن	O
روستا	O
با	O
جمعيت	O
300	O
نفر	O
بود	O
و	O
بااين‌وجود	O
فرمانداري	O
کل	O
شد	O
.	O

آن	O
موقع	O
گچساران	B-LOC
شهر	O
کارگري	O
10	O
هزار	O
و	O
800	O
نفر	O
جمعيت	O
داشت	O
و	O
اين	O
به	O
خاطر	O
امنيت	O
و	O
تحصن	O
مبارزات	O
مردم	O
ياسوج	B-LOC
با	O
رژيم	B-ORG
پهلوي	I-ORG
بوده	O
است	O
.	O

که	O
بعدها	O
زنده‌ياد	O
مرحوم	O
بهمن	B-PER
بيگي	I-PER
اعلام	O
کرد	O
مردمي	O
که	O
با	O
تلاش	O
و	O
رکاب	O
دست	O
به	O
ماشه	O
گذاشتند	O
تا	O
دهي	O
را	O
به	O
استاني	O
تبديل	O
کردند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
وقتي	O
فلان	O
مسئول	O
مي‌گويد	O
بايد	O
اسم	O
عوض	O
شود	O
بايد	O
به	O
او	O
گفته	O
شود	O
،	O
اين	O
اسم	O
هويت	O
ما	O
است	O
،	O
مردم	O
باشد	O
يا	O
نباشد	O
،	O
درمجموع	O
هويت	O
مردم	O
کهگيلويه	B-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
به	O
يک	O
کلمه	O
بستگي	O
دارد	O
و	O
کسي	O
که	O
هويت	O
ندارد	O
همانند	O
يک	O
فرد	O
بي‌خانمان	O
است	O
.	O

اين	O
فرهنگي	O
بازنشسته	O
در	O
ادامه	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
پيشنهاد	O
مي‌کنم	O
به	O
گذشته	O
و	O
تاريخ	O
اين	O
منطقه	O
توجه	O
کنند	O
که	O
بر	O
چه	O
اساس	O
اين	O
استان	O
به	O
وجود	O
آمد	O
.	O

مردم	O
چه	O
هزينه‌هايي	O
دادند	O
تا	O
اين	O
استان	O
به	O
وجود	O
آمد	O
.	O

بايد	O
تاريخ	O
استان	O
را	O
مطالعه	O
کنند	O
و	O
ماهيت	O
استان	O
از	O
گذشته	O
دور	O
چه	O
بوده	O
و	O
تا	O
الآن	O
چطور	O
به	O
اينجا	O
رسيده	O
است	O
.	O

ما	O
از	O
دو	O
نسل	O
خجالت	O
مي‌کشيم	O
يکي	O
نسل	O
گذشته	O
که	O
از	O
هيچ	O
،	O
همه‌چيز	O
ساخت	O
و	O
يکي	O
نسل	O
آينده	O
که	O
براي	O
آن‌ها	O
هيچي	O
نداشتيم	O
.	O

همه‌چيز	O
شان	O
را	O
بر	O
باد	O
داديم	O
.	O

نسل	O
ما	O
بدهکار	O
است	O
و	O
کار	O
بدي	O
کرده	O
است	O
.	O

احمدي	B-PER
اضافه	O
کرد	O
:	O
سال	B-DAT
1309	I-DAT
بعد	O
از	O
جنگ	O
تنگ	B-LOC
تا	I-LOC
مرادي	I-LOC
،	O
که	O
حدود	O
يک	O
لشکر	O
کامل	O
رضاشاه	B-PER
از	O
اردکان	B-LOC
فارس	I-LOC
حرکت	O
کرد	O
و	O
در	O
تنگ	B-LOC
تا	I-LOC
مرادي	I-LOC
اسير	O
شدند	O
و	O
سه	O
هزار	O
کشته	O
و	O
زخمي	O
دادند	O
و	O
آن	O
موقع	O
سران	O
عشاير	O
را	O
به	O
تهران	B-LOC
بردند	O
و	O
خواستند	O
اعدام	O
کنند	O
و	O
شجاعانه	O
به	O
شاه	O
گفتند	O
؛	O
نصف	O
بودجه	O
باغ‌وحش	B-LOC
تهران	I-LOC
را	O
به	O
کهگيلويه	B-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
بدهيد	O
استان	O
ما	O
خودش	O
جنگل	O
و	O
حيوان	O
دارد	O
و	O
سيم‌خاردار	O
هم	O
نمي‌خواهد	O
،	O
ما	O
مدرسه	O
و	O
کارخانه	O
و	O
راه	O
مي‌خواهيم	O
و	O
تا	O
زماني	O
که	O
اين‌ها	O
درست	O
نشود	O
همين	O
آش	O
و	O
همين	O
کاسه	O
و	O
وقتي	O
از	O
ملا	O
قباد	B-PER
سيسختي	I-PER
که	O
خودش	O
مدرسه	O
درست	O
کرده	O
بود	O
گفت	O
؛	O
معلم	O
مي‌خواهيم	O
.	O

اولين	O
مدرسه	O
سال	B-DAT
1310	I-DAT
در	O
سيسخت	B-LOC
تأسيس	O
و	O
سال	B-DAT
1311	I-DAT
در	O
تل	B-LOC
خسرو	I-LOC
تأسيس	O
شد	O
و	O
اولين	O
بار	O
شناسنامه	O
ثبت‌احوال	O
3	O
جلدي	O
سال	B-DAT
1314	I-DAT
در	O
اين	O
منطقه	O
آمد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
ما	O
آن	O
زمان	O
زير	O
سلطه	O
فارس	B-LOC
،	O
اصفهان	B-LOC
و	O
خوزستان	B-LOC
له	O
و	O
لورده	O
شديم	O
و	O
بزرگان	O
مجبور	O
شدند	O
فرمانداري	O
مرکز	O
را	O
در	O
ياسوج	B-LOC
بزنند	O
.	O

گچساران	B-LOC
و	O
ده	B-LOC
دشت	I-LOC
و	O
کهگيلويه	B-LOC
را	O
از	O
خوزستان	B-LOC
جدا	O
،	O
بويراحمد	B-LOC
را	O
از	O
فارس	B-LOC
جدا	O
کردند	O
و	O
من	O
ياد	O
دارم	O
گفتند	O
مرکز	O
استان	O
را	O
بايد	O
بهبهان	B-LOC
کنند	O
و	O
مردم	O
ياسوج	B-LOC
نشستند	O
،	O
همين‌جا	O
و	O
800	B-MON
تومان	I-MON
به	O
ولي	B-PER
پناهي	I-PER
دادند	O
و	O
رفت	O
تهران	B-LOC
و	O
بعد	O
از	O
1	O
ماه	O
آمد	O
و	O
تابلوي	O
بهبهان	B-LOC
را	O
خرد	O
کرد	O
و	O
برگشت	O
ياسوج	B-LOC
.	O

اين	O
تعصب	O
مردم	O
بود	O
که	O
شد	O
ياسوج	B-LOC
و	O
شهر	O
و	O
مرکز	O
.	O

ما	O
کاري	O
نداريم	O
کجا	O
مرکز	O
باشد	O
ولي	O
هويت	O
کلي	O
استان	O
را	O
در	O
نظر	O
مي‌گيريم	O
.	O

اين	O
معلم	O
بازنشسته	O
با	O
اشاره	O
به	O
نام	O
احتمالي	O
«	O
زاگرس	O
»	O
براي	O
استان	B-LOC
کهگيلويه	I-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
کلمه	O
«	O
زاگرس	O
»	O
در	O
اصل	O
لغت	O
يوناني	O
،	O
و	O
در	O
فارسي	O
به	O
معني	O
رشته	O
است	O
.	O
