برداشتن	O
حصار	O
فاميل	O
بازي	O
کار	O
بزرگ	O
پيامبر	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
بود	O
/	O
امام‌جمعه	O
مفيد	O
تريبون	O
ش	O
محل	O
مبارزه	O
با	O
مديران	O
فاسد	O
و	O
قدرت‌طلب	O
است	O
/	O
دولت	B-ORG
فعلي	I-ORG
با	O
رفتار	O
ش	O
اعتماد	O
مردم	O
را	O
سلب	O
مي‌کند	O

تعداد	O
بازديد	O
:	O
7	O
تاريخ	O
ارسال	O
:	O
ساعت	B-TIM
12	I-TIM
:	I-TIM
37	I-TIM
ب	O
.	O
ظ	O
،	O
پنج‌شنبه	B-DAT
،	I-DAT
4	I-DAT
آذر	I-DAT
،	I-DAT
سال	I-DAT
1395	I-DAT
بدون	O
نظر	O
مدرس	O
خارج	O
فقه	O
و	O
اصول	O
گفت	O
:	O
آقايي	O
که	O
رسانه	O
داريد	O
!	O
!	O

مثل	O
امام‌جمعه	O
انقلابي	O
و	O
مفيد	O
عمل	O
کنيد	O
نه	O
امام‌جمعه	O
خنثي	O
.	O
امام‌جمعه	O
مفيد	O
تريبون	O
ش	O
محل	O
مبارزه	O
با	O
مديران	O
فاسد	O
و	O
قدرت‌طلب	O
است	O
،	O
تذکر	O
دهيد	O
به	O
گزارش	O
سرويس	O
سياسي	O
رادکانا	B-ORG
به	O
به	O
نقل	O
از	O
گلستان	B-ORG
ما	I-ORG
،	O
آيت‌الله	O
سيد	B-PER
حبيب‌الله	I-PER
قدمي	I-PER
حافظ	O
کل	O
قران	O
کريم	O
و	O
صحيفه	O
سجاديه	O
و	O
مدرس	O
خارج	O
فقه	O
و	O
اصول	O
،	O
عصر	B-TIM
امروز	I-TIM
در	O
همايش	O
پيامبر	B-PER
اعظم	O
و	O
رسانه	O
که	O
با	O
حضور	O
جمعي	O
از	O
اصحاب	O
رسانه	O
و	O
فعالان	O
فرهنگي	O
اجتماعي	O
برگزار	O
شد	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
پيامبر	B-PER
اسلام	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
در	O
مدت	O
کوتاهي	O
توانست	O
بدون	O
امکانات	O
رسانه‌اي	O
مردمي	O
که	O
فرهنگ	O
بسيار	O
پاييني	O
را	O
داشته	O
و	O
به	O
خاطر	O
کوچک‌ترين	O
مسائل	O
به	O
جان	O
هم	O
مي‌افتادند	O
و	O
به	O
يکديگر	O
را	O
رحم	O
نمي‌کردند	O
،	O
دورهم	O
جمع	O
کند	O
و	O
آن‌ها	O
را	O
هدايت	O
کند	O
.	O

آيت‌الله	O
قدمي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
دلايل	O
موفقيت	O
پيامبر	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
افزود	O
:	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
نيز	O
با	O
تأسي	O
از	O
همين	O
روش	O
توانست	O
اقشار	O
مختلف	O
نظام	O
اسلامي	O
را	O
دور	O
خودش	O
جمع	O
کند	O
.	O
وي	O
با	O
استفاده	O
از	O
تعابير	O
واقع	O
بينانه	O
صحيفه	O
سجاديه	O
در	O
خصوص	O
پيامبر	B-PER
اعظم	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
مقام	O
پيامبر	B-PER
اعظم	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
در	O
مقايسه	O
با	O
ساير	O
انبيا	O
برتر	O
بوده	O
و	O
اين	O
جاي	O
شکر	O
نعمت	O
دارد	O
.	O
تفسير	O
قرآن	O
به	O
نفع	O
شخصي	O
خودمان	O
خيانت	O
است	O
قدمي	B-PER
خاطرنشان	O
ساخت	O
:	O
پيامبر	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
امين	O
بوده	O
يعني	O
کلمه‌اي	O
را	O
جابجا	O
و	O
يا	O
از	O
خودش	O
اضافه	O
نکرده	O
،	O
امروز	O
اگر	O
کسي	O
بخواهد	O
آياتي	O
از	O
قرآن	O
را	O
حذف	O
کند	O
يا	O
از	O
بين	O
ببرد	O
خائن	O
بر	O
دين	O
است	O
،	O
البته	O
اين	O
نوع	O
خيانت	O
امروزه	O
کمتر	O
وجود	O
دارد	O
اما	O
نوع	O
ديگر	O
از	O
خيانت	O
در	O
حوزه	O
دين	O
اين	O
است	O
که	O
ما	O
آيات	O
قرآن	O
را	O
به	O
نفع	O
خودمان	O
تفسير	O
کنيم	O
.	O
استاد	O
حوزه	O
و	O
دانشگاه	O
ادامه	O
داد	O
:	O
خيانت	O
ديگر	O
اين	O
است	O
که	O
ما	O
آيات	O
قرآن	O
را	O
به	O
روز	O
تطبيق	O
ندهيم	O
مثل	O
الآن	O
که	O
دوران	O
جنگ	O
نيست	O
مدام	O
آيات	O
جهاد	O
را	O
بخوانيم	O
و	O
يا	O
اينکه	O
امروز	O
ما	O
مشکل	O
فساد	O
و	O
مشکلات	O
اقتصادي	O
داريم	O
،	O
دراين‌باره	O
سخن	O
نگوييم	O
.	O
آيت‌الله	O
قدمي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
پيامبر	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
امين	O
بود	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اين‌طور	O
نبود	O
که	O
پيامبر	B-PER
حرفي	O
را	O
جايي	O
نزند	O
بلکه	O
کسي	O
ناراحت	O
شود	O
،	O
دقيقاً	O
درست	O
جايي	O
که	O
بايد	O
همان	O
کار	O
را	O
مي‌کرد	O
،	O
انجام	O
مي‌داد	O
.	O
وي	O
افزود	O
:	O
پيامبر	B-PER
آمد	O
تا	O
به	O
نفع	O
مردم	O
باشد	O
نه	O
اينکه	O
هر	O
جا	O
خواستيم	O
کار	O
اقتصادي	O
بکنيم	O
کسي	O
جلو	O
نيايد	O
و	O
يا	O
وقتي	O
کانديدا	O
شدم	O
ديگر	O
کسي	O
ميدان	O
نيايد	O
،	O
اين‌جور	O
افراد	O
براي	O
مردم	O
مصيبت	O
و	O
گرفتاري	O
هستند	O
اما	O
پيامبر	B-PER
اين‌گونه	O
نبود	O
،	O
اگر	O
منفعت‌طلب	O
باشيم	O
به	O
اين	O
باور	O
مي‌رسيم	O
که	O
دين	O
فرستاده	O
شده	O
تا	O
دنياي	O
ما	O
را	O
بسازد	O
،	O
هر	O
جا	O
سخت	O
بود	O
،	O
نمي‌رويم	O
اما	O
مي‌بينيم	O
که	O
امام	O
وقتي	O
آمد	O
به	O
نفع	O
مردم	O
و	O
دنياي	O
آن‌ها	O
سخن	O
گفت	O
.	O
حالا	O
دو	O
تا	O
فحش	O
بشنوي	O
مچي	O
اشکالي	O
دارد	O
مدرس	O
خارج	O
فقه	O
و	O
اصول	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
پيامبر	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
بدن	O
خودش	O
را	O
براي	O
ناخوشايندها	O
آماده	O
کرده	O
بود	O
،	O
برخي	O
از	O
هم‌لباس‌هاي	O
ما	O
بعضاً	O
مي‌گويند	O
فلان‌جا	O
تبليغ	O
نمي‌رويم	O
چرا	O
،	O
چون	O
به	O
ما	O
ممکن	O
است	O
بي‌احترامي	O
شود	O
،	O
عجب	O
،	O
حالا	O
دو	O
تا	O
فحش	O
بشنوي	O
مچي	O
اشکالي	O
دارد	O
،	O
چرا	O
حاضر	O
نيستيم	O
براي	O
دين	O
دو	O
تا	O
فحش	O
بخوريم	O
؟	O

امروز	O
توي	O
اين	O
مملکت	O
ممکن	O
است	O
ريش‌دارها	O
و	O
چادري	O
را	O
مسخره	O
کنند	O
اما	O
پيامبر	B-PER
مي‌گويد	O
که	O
من	O
آمده‌ام	O
توهين	O
بشنوم	O
،	O
پيامبر	B-PER
از	O
توهين	O
ناراحت	O
نمي‌شد	O
،	O
از	O
اينکه	O
فردي	O
مسلمان	O
نمي‌شد	O
ناراحت	O
بود	O
.	O
قدمي	B-PER
برداشتن	O
حصار	O
فاميل	O
و	O
فاميل	O
بازي	O
را	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
خصوصيات	O
رسول	B-PER
مکرم	I-PER
اسلام	I-PER
دانست	O
و	O
يادآور	O
شد	O
:	O
پيامبر	B-PER
از	O
همان	O
آغاز	O
رسالت	O
خود	O
با	O
خانواده	O
‌اش	O
درگير	O
شد	O
و	O
قطع	O
رحم	O
کرد	O
و	O
عده‌اي	O
همچون	O
بلال	B-PER
حبشي	I-PER
و	O
سلمان	B-PER
فارسي	I-PER
و	O
بردگان	O
و	O
را	O
دور	O
خودش	O
جمع	O
کرد	O
،	O
مرزهاي	O
فاميلي	O
را	O
کلاً	O
بريد	O
،	O
ولايت	O
و	O
دوستي	O
غريبه‌ها	O
را	O
پذيرفت	O
،	O
چون	O
مي‌دانست	O
منافع	O
سرمايه‌دارها	O
با	O
منافع	O
مردم	O
و	O
دين	O
در	O
تضاد	O
است	O
،	O
امروز	O
هم	O
اگر	O
فکر	O
مي‌کنيم	O
سرمايه‌دار	O
از	O
انقلاب	O
اسلامي	O
دفاع	O
مي‌کند	O
آب	O
در	O
هاون	O
کوبيدن	O
است	O
.	O
قدمي	B-PER
گفت	O
:	O
پيامبر	B-PER
براي	O
موفقيت	O
،	O
خودش	O
را	O
وقف	O
دين	O
کرد	O
،	O
به	O
خودش	O
زحمت	O
داد	O
و	O
مردم	O
را	O
جذب	O
کرد	O
،	O
خط	O
و	O
خطوط	O
را	O
در	O
نظر	O
نگرفت	O
؛	O
کدام	O
آدم	O
ديوانه‌اي	O
است	O
که	O
مجذوب	O
او	O
نشود	O
مگر	O
ابوسفيان	B-PER
و	O
ابواب	B-PER
که	O
منافع	O
شان	O
مقابل	O
پيامبر	B-PER
باشد	O
.	O
رسانه‌اي	O
خوب	O
است	O
که	O
در	O
وجه	O
مثبت	O
قرار	O
بگيرد	O
وي	O
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
سخنان	O
خود	O
با	O
اشاره	O
به	O
رسانه	O
و	O
اينکه	O
بايد	O
ببينيم	O
رسانه	O
چيز	O
چيزي	O
مي‌خواهد	O
برساند	O
،	O
اذعان	O
کرد	O
:	O
با	O
ابزار	O
رسانه	O
هم	O
مي‌توان	O
فاتحه	O
اسلام	O
و	O
انقلاب	O
را	O
خواند	O
و	O
فساد	O
و	O
فحشا	O
را	O
گسترش	O
داد	O
و	O
هم	O
مي‌توان	O
کار	O
مثبت	O
کرد	O
،	O
دين	O
را	O
ترويج	O
داد	O
پس	O
رسانه‌اي	O
خوب	O
است	O
که	O
در	O
وجه	O
مثبت	O
قرار	O
بگيرد	O
.	O
آيت‌الله	O
قدمي	B-PER
که	O
در	O
همايش	O
پيامبر	B-PER
اعظم	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
و	O
رسانه	O
صحبت	O
مي‌کرد	O
،	O
اذعان	O
داشت	O
:	O
البته	O
به	O
نظر	O
من	O
امروزه	O
از	O
ظرفيت	O
رسانه‌ها	O
کمتر	O
استفاده	O
مي‌شود	O
،	O
بايد	O
ببينيم	O
چطور	O
مي‌شود	O
کار	O
مثبت	O
کرد	O
!	O

انسان‌ها	O
تابع	O
رفتار	O
و	O
افکار	O
شان	O
هستند	O
،	O
روانشناسي	O
اسلامي	O
مي‌گويد	O
که	O
رفتارهاي	O
هر	O
موجودي	O
تابع	O
افکار	O
ش	O
است	O
،	O
اگر	O
مي‌خواهي	O
رفتار	O
کسي	O
را	O
عوض	O
کني	O
زماني	O
موفق	O
مي‌شوي	O
که	O
فکر	O
ش	O
را	O
عوض	O
کني	O
.	O
حافظ	O
کل	O
قرآن	O
کريم	O
تصريح	O
داشت	O
:	O
رفتار	O
انسان	O
تابع	O
افکار	O
ش	O
است	O
،	O
من	O
اگر	O
بتوانم	O
به	O
خودم	O
بقبولانم	O
اروپايي	O
از	O
من	O
برتر	O
است	O
،	O
خودم	O
دنبال	O
لباس	O
اروپايي	O
مي‌روم	O
اما	O
اگر	O
افغاني	O
را	O
پست‌تر	O
بدانم	O
،	O
لباس	O
افغاني	O
گرانتر	O
هم	O
باشد	O
سراغ	O
ش	O
نمي‌روم	O
،	O
چون	O
من	O
فقط	O
فکر	O
را	O
عوض	O
کردم	O
.	O
زيباکلام	B-PER
دارد	O
بدترين	O
ضربه	O
را	O
به	O
نظام	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
مي‌زند	O
وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
تحرکات	O
صادق	B-PER
زيباکلام	I-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
من	O
و	O
شما	O
فکر	O
مي‌کنيم	O
که	O
اقدامات	O
اين	O
فرد	O
مسئله	O
کوچکي	O
است	O
اما	O
ايشان	O
دارد	O
بدترين	O
ضربه	O
را	O
به	O
نظام	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
مي‌زند	O
چون	O
او	O
دارد	O
افکار	O
را	O
عوض	O
مي‌کند	O
،	O
چطور	O
،	O
از	O
روي	O
پرچم	O
آمريکا	B-LOC
رد	O
نمي‌شود	O
و	O
پرچم	O
اين	O
کشور	O
را	O
کنار	O
پرچم	O
ايران	B-LOC
قرار	O
مي‌دهد	O
،	O
آيا	O
او	O
نمي‌فهمد	O
اگر	O
ما	O
مي‌گوييم	O
مرگ	O
بر	O
آمريکا	B-LOC
مرگ	O
بر	O
اجداد	O
شان	O
نيست	O
بلکه	O
به	O
خاطر	O
کارهاي	O
امروزي	O
آن‌ها	O
و	O
بخاطر	O
ملت	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O
قدمي	B-PER
اضافه	O
کرد	O
:	O
امثال	O
وي	O
مبارزه	O
را	O
دارند	O
به	O
سمت	O
رهبري	O
مي‌برند	O
و	O
مي‌گويند	O
که	O
رهبري	O
ايراد	O
دارد	O
تا	O
ارتباط	O
رهبري	O
را	O
با	O
جوانان	O
و	O
جامعه	O
قطع	O
کند	O
تا	O
فردا	O
که	O
رهبري	O
از	O
جوانان	O
کمک	O
بگيرد	O
با	O
او	O
غريبه	O
باشند	O
و	O
بگويند	O
ما	O
حرف‌هاي	O
شما	O
را	O
قبول	O
نداريم	O
.	O
دولت	B-ORG
فعلي	I-ORG
با	O
رفتار	O
ش	O
اعتماد	O
مردم	O
را	O
سلب	O
مي‌کند	O
وي	O
با	O
انتقاد	O
از	O
دولت	B-ORG
فعلي	I-ORG
در	O
عوض	O
کردن	O
فکر	O
جوانان	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
اين	O
دولت	B-ORG
فعلي	I-ORG
با	O
رفتار	O
ش	O
اعتماد	O
مردم	O
را	O
سلب	O
مي‌کند	O
و	O
عقايد	O
را	O
سست	O
مي‌سازد	O
،	O
من	O
و	O
شما	O
نمي‌دانيم	O
دارند	O
پيکار	O
مي‌کنند	O
،	O
با	O
سلام‌وصلوات	O
و	O
اينکه	O
سرباز	O
ولايتيم	O
،	O
کار	O
شان	O
را	O
پيش	O
مي‌برند	O
.	O
مفسر	O
قرآن	O
کريم	O
و	O
صحيفه	O
سجاديه	O
امربه‌معروف	O
و	O
نهي	O
از	O
منکر	O
را	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
کارکردهاي	O
رسانه	O
دانست	O
و	O
افزود	O
:	O
آقايي	O
که	O
رسانه	O
داريد	O
!	O
!	O

مثل	O
امام‌جمعه	O
انقلابي	O
و	O
مفيد	O
عمل	O
کنيد	O
نه	O
امام‌جمعه	O
خنثي	O
.	O
امام‌جمعه	O
مفيد	O
تريبون	O
ش	O
محل	O
مبارزه	O
با	O
مديران	O
فاسد	O
و	O
قدرت‌طلب	O
است	O
،	O
تذکر	O
دهيد	O
به	O
فلان	O
مقام	O
که	O
اين	O
مدرسه	O
يا	O
حوزه‌اي	O
که	O
تصرف	O
کرده‌ايد	O
،	O
موقوفه	O
است	O
.	O
قدمي	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
مردم	O
بايد	O
از	O
همه‌چيز	O
اطلاع	O
داشته	O
باشند	O
،	O
افزود	O
:	O
نبايد	O
مديران	O
خاطي	O
امنيت	O
داشته	O
باشند	O
و	O
از	O
تيررس	O
رسانه‌ها	O
دور	O
بيفتند	O
،	O
آن‌ها	O
بايد	O
پاسخگو	O
باشند	O
.	O
وي	O
خطاب	O
به	O
برخي	O
رسانه‌ها	O
گفت	O
:	O
اگر	O
درد	O
دين	O
داريم	O
بايد	O
از	O
منافع	O
خودمان	O
عبور	O
کنيم	O
،	O
برخي	O
رسانه‌ها	O
متأسفانه	O
تا	O
آتويي	O
از	O
يک	O
مدير	O
و	O
يا	O
فردي	O
مي‌گيرند	O
خصوصي	O
با	O
وي	O
مي‌نشينند	O
و	O
کورتاژ	O
مي‌گيرند	O
که	O
اين	O
دزدي	O
سر	O
گردنه	O
است	O
که	O
متأسفانه	O
آبرو	O
حيثيت	O
رسانه	O
را	O
مي‌برند	O
.	O
انتهاي	O
پيام	O
/	O
اخبار	O
مرتبط	O
:	O
اطلاع‌رساني	O
از	O
فعاليت‌هاي	O
دولت	O
باعث	O
افزايش	O
اعتماد	O
مردم	O
به	O
نظام	O
مي‌شود	O
نمايندگان	O
،	O
سناريوي	O
دولت	O
را	O
براي	O
مردم	O
افشا	O
کنند	O
/	O
بازي	O
روحاني	B-PER
با	O
کارت	O
مجلس	B-ORG
رهبر	O
انقلاب	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
را	O
سال	O
«	O
دولت	O
و	O
ملت	O
،	O
همدلي	O
و	O
هم‌زباني	O
»	O
ناميدند	O
/	O
هم	O
دولت	O
،	O
ملت	O
را	O
به	O
معناي	O
واقعي	O
کلمه	O
قبول	O
داشته	O
باشد	O
و	O
هم	O
ملت	O
به	O
دولت	O
اعتماد	O
کند	O
مردم	O
نگران	O
حقوق	O
نجومي	O
برخي	O
مديران	O
هستند	O
/	O
افرادي	O
امروز	O
در	O
دولت	O
يک	O
هزار	O
ميليارد	O
سرمايه	O
دارندO
