انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
مهم‌تر	O
است	O
يا	O
آلودگي	O
هوا	O
؟	O

روزنامه	B-ORG
وطن	I-ORG
امروز	I-ORG
نوشت	O
:	O
براي	O
دولت	B-ORG
اعتدال	I-ORG
،	O
نتيجه	O
انتخابات	O
در	O
کشوري	O
واقع	O
در	O
آن‌سوي	O
اقيانوس	B-LOC
اطلس	I-LOC
مهم‌تر	O
است	O
يا	O
ريه	O
شهروندان	O
ش	O
!	O
؟	O

بگذاريد	O
اين	O
سؤال	O
را	O
جور	O
ديگري	O
بپرسم	O
:	O
اينکه	O
خانم	O
کلينتون	B-PER
مغلوب	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
شود	O
،	O
دولت‌مرد	O
يا	O
دوستان	O
ما	O
را	O
بيشتر	O
بايد	O
مغموم	O
کند	O
يا	O
اين	O
هوا	O
ي	O
آلوده	O
بي‌رحم	O
!	O
؟	O

از	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
جمله	O
قصاري	O
هست	O
بدين	O
منوال	O
:	O
«	O
آمارهاي	O
اقتصادي	O
را	O
جيب	O
مردم	O
بايد	O
تأييد	O
کند	O
»	O
!	O

باورم	O
هست	O
ذيل	O
اين	O
جمله	O
،	O
اندازه	O
يک	O
کتاب	O
مي‌توان	O
جمله	O
قصار	O
نوشت	O
!	O

مثلاً	O
«	O
آمارهاي	O
مربوط	O
به	O
سالم	O
بودن	O
هوا	O
ي	O
کلان‌شهرها	O
را	O
،	O
نه	O
سرکار	O
خانم	O
ابتکار	B-PER
،	O
که	O
ريه	O
مردم	O
بايد	O
تأييد	O
کند	O
!	O

»	O
تأييد	O
مي‌کند	O
!	O
؟	O

وقتي	O
مردم	O
خوزستان	B-LOC
و	O
ايلام	B-LOC
و	O
اصلاً	O
همين	O
تهران	B-LOC
خودمان	O
از	O
خانم	O
ابتکار	B-PER
ناراضي	O
باشند	O
،	O
چه	O
سود	O
فلان	O
نهاد	O
بين‌المللي	O
،	O
از	O
ايشان	O
به‌عنوان	O
«	O
بانوي	O
زمين	O
»	O
ياد	O
کند	O
!	O
؟	O

وقتي	O
فوايد	O
برجام	O
از	O
روي	O
کاغذ	O
فراتر	O
نمي‌رود	O
و	O
وقتي	O
لغو	O
تحريم‌ها	O
تنها	O
و	O
تنها	O
محدود	O
مانده	O
روي	O
برگه	O
توافق	O
،	O
چه	O
سود	O
از	O
جايزه	O
موسسه	O
انگليسي	O
به	O
وزير	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
!	O
؟	O

آري	O
!	O

چه	O
سود	O
اگر	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
ساعاتي	O
بعد	O
از	O
اعلام	O
شکست	O
کلينتون	B-PER
از	O
ترامپ	B-PER
،	O
مدعي	O
شود	O
نتيجه	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
تأثيري	O
بر	O
حرکت	O
دولت	B-ORG
ايران	I-ORG
ندارد	O
،	O
وقتي	O
رفتار	O
و	O
گفتار	O
حضرات	O
و	O
شرکاي	O
رسانه‌اي	O
،	O
دقيقاً	O
خلاف	O
گفته	O
رئيس	O
قوه	B-ORG
مجريه	I-ORG
را	O
نشان	O
مي‌دهد	O
!	O
؟	O

آيا	O
جز	O
اين	O
است	O
که	O
ناظر	O
بر	O
حفظ	O
برجام	O
،	O
دعا	O
مي‌کردند	O
کلينتون	B-PER
منتخب	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
باشد	O
!	O
؟	O

آيا	O
جز	O
اين	O
است	O
که	O
جلو	O
و	O
هنوز	O
يک	O
روز	O
مانده	O
تا	O
اعلام	O
نتيجه	O
انتخابات	O
،	O
پيروزي	O
هيلاري	B-PER
را	O
تبريک	O
گفتند	O
!	O
؟	O

چنان	O
مي‌گفتند	O
ترامپ	B-PER
ديوانه	O
،	O
بي‌عقل	O
،	O
کم‌خرد	O
،	O
سفيه	O
و	O
نادان	O
است	O
،	O
کنه	O
هيلاري	B-PER
،	O
همان	O
«	O
مادر	O
در	O
افق	O
محوشده	O
هيچ	O
زنبورعسل	O
»	O
است	O
،	O
نه	O
«	O
ام	O
داعش	B-ORG
»	O
!	O

و	O
حالا	O
هم	O
،	O
ذکر	O
ايام	O
هفته	O
آقايان	O
،	O
مختصر	O
در	O
اين	O
و	O
جيزه	O
شده	O
که	O
برجام	O
،	O
يک	O
توافق	O
بين‌المللي	O
ثبت‌شده	O
در	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
است	O
که	O
ماندگاري	O
آن	O
منوط	O
به	O
آمدوشد	O
سران	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
نيست	O
!	O

کاش	O
تنفس	O
در	O
هوا	O
ي	O
سالم	O
هم‌اندازه	O
نتيجه	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
و	O
تأثير	O
آن	O
روي	O
توافق	O
،	O
مهم	O
بود	O
براي	O
حضرات	O
!	O

واقعيت	O
آن	O
است	O
که	O
هوا	O
بس	O
ناجوانمردانه	O
،	O
نه	O
سرد	O
است	O
و	O
نه	O
گرم	O
،	O
بلکه	O
«	O
آلوده	O
»	O
است	O
!	O

شعرا	O
واجب	O
است	O
يک	O
تجديدنظر	O
اساسي	O
در	O
سروده‌هاي	O
خود	O
کنند	O
!	O

کجاي	O
پاييز	O
،	O
پادشاه	O
فصل‌هاست	O
!	O
؟	O

اينجايش	O
که	O
در	O
کنار	O
غم	O
يار	O
و	O
دوري	O
آفتاب	O
،	O
بايد	O
شاهد	O
هجران	O
هوا	O
ي	O
سالم	O
هم	O
باشيم	O
!	O
؟	O

«	O
وارونگي	O
هوا	O
»	O
پديد	O
نمي‌آيد	O
الا	O
از	O
«	O
وارونگي	O
سياست	O
»	O
!	O

طرف	O
،	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
است	O
؛	O
به‌جاي	O
همدردي	O
با	O
مردم	O
بينواي	O
اين‌همه	O
کلان‌شهر	O
آلوده	O
،	O
سفره	O
دل	O
پيش	O
رسانه	O
اجنبي	O
باز	O
مي‌کند	O
که	O
توافق	O
بايد	O
جوري	O
تنظيم	O
شود	O
که	O
بتواند	O
هواي	O
ما	O
را	O
در	O
انتخابات	O
96	B-DAT
داشته	O
باشد	O
!	O

بايد	O
هم	O
مهاجرت	O
کنند	O
از	O
اين	O
شهر	O
،	O
پرنده‌هاي	O
محبوب	O
!	O

شده	O
در	O
حکم	O
قفس	O
!	O

خاک	O
گرفته	O
پنجره	O
«	O
حوا	O
»	O
را	O
!	O

«	O
آدم	O
»	O
جايي	O
را	O
نمي‌بيند	O
،	O
الا	O
دود	O
و	O
گردوغبار	O
!	O

«	O
برج	B-LOC
ميلاد	I-LOC
»	O
گم	O
شده	O
!	O

هوا	O
نيست	O
!	O

«	O
فردوسي	B-PER
»	O
در	O
ميدان	O
ش	O
هيچ	O
حال	O
خوشي	O
ندارد	O
!	O

امان	O
از	O
اين	O
سياست	O
خاکستري	O
!	O

امان	O
از	O
وقتي‌که	O
براي	O
مسئول	O
ما	O
،	O
رأي	O
نياوردن	O
کلينتون	B-PER
در	O
آمريکا	B-LOC
مهم‌تر	O
باشد	O
تا	O
جان	O
مردم	O
هم‌وطن	O
خودش	O
!	O

سياست	O
وقتي	O
از	O
صداقت	O
،	O
صفا	O
،	O
يکرنگي	O
و	O
خلوص	O
تهي	O
شود	O
،	O
تنفس	O
در	O
هوا	O
ي	O
سالم	O
هم	O
بدل	O
مي‌شود	O
به	O
آرزو	O
!	O

بله	O
!	O

هوا	O
آن‌قدر	O
آلوده	O
هست	O
که	O
ما	O
اصلاح	O
و	O
پيرايش	O
آن	O
را	O
فقط	O
از	O
يک	O
دولت	O
متوقع	O
نباشيم	O
لکن	O
مسئله	O
اينجاست	O
که	O
دولت	O
فعلي	O
،	O
اصلاً	O
انگارنه‌انگار	O
!	O

حتي	O
به	O
روي	O
مبارک	O
هم	O
نمي‌آورد	O
!	O

دولت	O
فعلي	O
،	O
مذاکره	O
بي‌نتيجه	O
با	O
سران	O
کدخدا	O
را	O
بلد	O
است	O
اما	O
اينجا	O
وقتي	O
شهردار	O
،	O
چند	O
ماه	O
بعدازآنکه	O
پيروزي	O
روحاني	B-PER
را	O
به	O
وي	O
تبريک	O
گفت	O
،	O
حاضر	O
شد	O
در	O
صورت	O
گرفتن	O
امکان	O
و	O
اختيار	O
،	O
مسئول	O
هوا	O
ي	O
شهر	O
شود	O
،	O
دولت	O
اصلاً	O
انگارنه‌انگار	O
!	O

اين	O
بي‌محلي	O
،	O
بي‌محلي	O
دولت	B-ORG
اعتدال	I-ORG
به	O
شهردار	O
تهران	B-LOC
نبود	O
،	O
بلکه	O
بي‌اعتنايي	O
حضرات	O
به	O
ريه	O
شهروندان	O
تهراني	O
بود	O
!	O

و	O
تمثيلي	O
آشکار	O
از	O
بي‌اعتنايي	O
به	O
ريه	O
همه	O
مردم	O
ساکن	O
در	O
همه	O
کلان‌شهرها	O
!	O

پس	O
خوشا	O
به	O
حال	O
ت	O
اي	O
روستايي	O
!	O

سياست	O
اگر	O
اين‌همه	O
کثيف	O
و	O
دروغ	O
و	O
آلوده	O
است	O
،	O
همان	O
به	O
سروکله	O
زدن	O
با	O
گاو	O
شيرده	O
!	O

ما	O
در	O
شهر	O
،	O
چشممان	O
جز	O
ذرات	O
آلاينده	O
وعده	O
نمي‌بيند	O
!	O

وعده	O
100	O
روزه	O
!	O

وعده	O
گلابي	O
!	O

و	O
تازه	O
!	O

نعمتي	O
را	O
که	O
در	O
اين	O
هوا	O
ي	O
آلوده	O
توان	O
ديدنش	O
را	O
نداريم	O
،	O
بايد	O
شکرگزار	O
هم	O
باشيم	O
!	O

نعمت	O
خانم	O
ابتکار	B-PER
!	O

نعمت	O
احتکار	O
هوا	O
!	O

نعمت	O
بانوي	O
زمين	O
!	O

برويد	O
از	O
اين	O
شهر	O
،	O
کبوترها	O
!	O

اينجا	O
به	O
دشمن	O
،	O
ايميل	O
فرستاده	O
مي‌شود	O
اما	O
براي	O
شما	O
خبري	O
از	O
آسمان	O
نيست	O
!	O

خوش	O
به	O
حال	O
ت	O
خانم	O
کلينتون	B-PER
!	O

بي‌آنکه	O
ترامپ	B-PER
را	O
شکست	O
دهي	O
،	O
روزنامه	O
هوادار	O
روحاني	B-PER
،	O
رنگ	O
لباس	O
تو	O
را	O
با	O
رنگ	O
لباس	O
رئيس‌جمهور	O
،	O
ست	O
کرد	O
!	O

و	O
قبلاً	O
هم	O
لوگو	O
يش	O
را	O
با	O
رنگ	O
پرچم	O
فرزندان	O
تکفيري	O
‌ات	O
!	O

ما	O
اما	O
ديروز	B-DAT
،	O
در	O
همين	O
«	O
وطن	B-ORG
امروز	I-ORG
»	O
خود	O
را	O
هماهنگ	O
کرديم	O
با	O
رنگ	O
هوا	O
ي	O
شهر	O
!	O

و	O
با	O
ريه	O
شهروندان	O
!	O

هم‌وطن	O
!	O

هوا	O
يت	O
را	O
داريم	O
،	O
ولو	O
آنکه	O
هوا	O
يت	O
را	O
سرشار	O
کرده	O
باشند	O
از	O
سياست	O
و	O
دغل	O
و	O
دروغ	O
!	O

چشم	O
ما	O
هنوز	O
تو	O
را	O
مي‌بيند	O
حتي	O
در	O
«	O
مجلس	O
ختم	O
هوا	O
»	O
!	O

حالا	O
ديدي	O
«	O
سمات	O
»	O
را	O
از	O
«	O
سياست	O
»	O
خيلي	O
بايد	O
جدي‌تر	O
گرفت	O
!	O
؟	O

حالا	O
ديدي	O
«	O
پادشاه	O
فصل‌ها	O
»	O
،	O
نه	O
اين	O
پاييز	O
لعنتي	O
که	O
همان	O
فصلي	O
است	O
که	O
هوا	O
ي	O
تو	O
را	O
تازه	O
کند	O
!	O
؟	O

امروز	O
تا	O
هر	O
روز	O
که	O
او	O
بيايد	O
،	O
جنگ	O
ميان	O
«	O
سمات	O
و	O
سياست	O
»	O
است	O
!	O

الا	O
اي	O
ابناي	O
آدم	O
!	O

حالا	O
حتي	O
«	O
هوا	O
»	O
هم	O
غايب	O
است	O
!	O

