ناگفته‌هاي	O
فرمانده	O
ناجا	B-ORG
از	O
حوادث	O
پس	O
از	O
انتخابات	O

به	O
گزارش	O
پارسينه	B-ORG
،	O
سردار	O
سرتيپ	O
اسماعيل	B-PER
احمدي	I-PER
مقدم	I-PER
در	O
گفتگويي	O
مشروح	O
با	O
هفته‌نامه	B-ORG
«	I-ORG
سروش	I-ORG
»	O
ضمن	O
آسيب‌شناسي	O
و	O
کالبدشکافي	O
حوادث	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
،	O
ناگفته‌هايي	O
از	O
مهم‌ترين	O
رويدادهاي	O
يک	O
سال	O
اخير	O
ازجمله	O
نقش	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
در	O
عبور	O
از	O
فتنه	O
،	O
ماجراي	O
کهريزک	B-LOC
،	O
کوي	B-LOC
دانشگاه	I-LOC
و	O
قتل	O
ندا	B-PER
آقا	I-PER
سلطان	I-PER
را	O
بيان	O
کرد	O
.	O

فرمانده	O
نيروي	B-ORG
انتظامي	I-ORG
در	O
اين	O
گفتگو	O
که	O
در	O
شماره	O
1441	O
«	O
سروش	B-ORG
هفتگی	O
»	O
هم‌زمان	O
با	O
سالگرد	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
دهم	O
منتشر	O
شده	O
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
ناجا	B-ORG
بر	O
اساس	O
برخي	O
قرائن	O
و	O
شواهد	O
آشکار	O
،	O
حوادث	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
را	O
پيش‌بيني	O
مي‌کرد	O
گفت	O
:	O
ما	O
اشراف	O
اطلاعاتي	O
نسبتاً	O
مناسبي	O
در	O
نوع	O
تعاملات	O
ستادها	O
و	O
جريان‌ها	O
داشتيم	O
و	O
مي‌دانستيم	O
مثلاً	O
اعضاي	O
تحريريه	O
يک	O
نشريه	O
داخلي	O
رفته‌اند	O
و	O
هسته	O
اصلي	O
بي‌بي‌سي	B-ORG
فارسي	I-ORG
را	O
تشکيل	O
دادند	O
که	O
از	O
عوامل	O
اصلي	O
ايجاد	O
حوادث	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
شد	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
با	O
اعلام	O
اينکه	O
تمام	O
تلاش	O
پليس	O
جلوگيري	O
از	O
ايجاد	O
تنش	O
و	O
درگيري	O
تا	O
مقطع	O
پيش	O
از	O
انتخابات	O
بود	O
،	O
افزود	O
:	O
حتي	O
به	O
خاطر	O
يک	O
مصلحت	O
بزرگ‌تر	O
در	O
مورد	O
قوانين	O
راهنمايي	O
و	O
رانندگي	O
يا	O
منکرات	O
هم	O
مسامحه	O
مي‌کرديم	O
تا	O
اينکه	O
بهانه	O
ندهيم	O
تا	O
فردا	O
بگويند	O
نيروي	B-ORG
انتظامي	I-ORG
مداخله	O
کرد	O
و	O
کاملاً	O
بي‌طرفانه	O
و	O
امن	O
عمل	O
مي‌کرديم	O
.	O

با	O
اين‌همه	O
،	O
غوغاي	O
انتخاباتي	O
که	O
شروع	O
شد	O
توانستيم	O
مسائل	O
را	O
پيش	O
ببريم	O
و	O
به	O
لحاظ	O
اطلاعاتي	O
و	O
عملياتي	O
هم	O
آماده	O
بوديم	O
.	O

سردار	O
احمدي	B-PER
مقدم	I-PER
با	O
تقسيم‌بندي	O
هرم	O
سياسي	O
و	O
اجتماعي	O
ناآرامي‌هاي	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
به	O
سه	O
لايه	O
اتاق	O
فکر	O
،	O
صحنه‌گردانان	O
و	O
عوامل	O
ميداني	O
و	O
مردم	O
گفت	O
:	O
گروهي	O
بودند	O
که	O
چون	O
بازداشت	O
و	O
زنداني	O
شدند	O
من	O
اسم	O
آن‌ها	O
را	O
نمي‌برم	O
،	O
ولي	O
نظرسنجي‌هايي	O
درست	O
مي‌کردند	O
مبني	O
بر	O
اينکه	O
پيروز	O
نهايي	O
انتخابات	O
هستند	O
.	O

البته	O
خودشان	O
هم	O
در	O
آخرين	O
نظرسنجي‌ها	O
گفتند	O
آقاي	O
احمدي‌نژاد	B-PER
برنده	O
است	O
،	O
اما	O
تأکيد	O
مي‌کردند	O
که	O
اين	O
را	O
نگوييد	O
چون	O
تضعيف	O
روحيه	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
بااين‌حال	O
آن‌ها	O
باز	O
هم	O
اطلاعات	O
اشتباه	O
مي‌دانند	O
و	O
به	O
نامزد	O
خودشان	O
مي‌گفتند	O
برنده	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
تشريح	O
اتفاق‌هايي	O
که	O
هم‌زمان	O
با	O
روز	O
انتخابات	O
در	O
ستاد	O
يکي	O
از	O
نامزدها	O
افتاد	O
و	O
سازمان‌دهي	O
آشوب‌ها	O
از	O
يک	O
سازمان	O
مرکزي	O
گفت	O
:	O
وقتي	O
رفتيم	O
ستاد	B-LOC
قيطريه	I-LOC
را	O
بازرسي	O
و	O
پلمپ	O
بکنيم	O
،	O
متوجه	O
شديم	O
فيلم	O
آنجا	O
مستقيم	O
و	O
زنده	O
پخش	O
مي‌شود	O
و	O
چند	O
نفر	O
در	O
صف	O
مصاحبه	O
با	O
بي‌بي‌سي	B-ORG
بودند	O
.	O

ما	O
اطلاعات	O
دقيقي	O
داشتيم	O
که	O
اين‌ها	O
سازمان	O
رأي	O
درست	O
کرده‌اند	O
که	O
بخشي	O
حقيقي	O
و	O
بخشي	O
مجازي	O
بود	O
.	O

اگر	O
اغتشاش	O
خودجوش	O
باشد	O
الگوي	O
اغتشاش	O
در	O
چند	O
نقطه	O
با	O
هم	O
فرق	O
دارد	O
،	O
اما	O
اغتشاش‌ها	O
همه‌جا	O
با	O
يک	O
شعار	O
و	O
يک	O
نوع	O
رفتار	O
و	O
برخورد	O
با	O
پليس	O
بود	O
.	O

اين‌ها	O
سازمان‌يافتگي	O
و	O
مرکز	O
فرماندهي	O
داشت	O
.	O

احمدي	B-PER
مقدم	I-PER
با	O
تحليل	O
دليل	O
تجميع	O
بيشتر	O
آشوب‌ها	O
در	O
مناطق	O
مرکزي	O
تهران	B-LOC
افزود	O
:	O
وقتي	O
مردم	O
در	O
صندوقي	O
در	O
شميران	B-LOC
مي‌بينند	O
رأي	O
موسوي	B-PER
بيشتر	O
است	O
،	O
تقلب	O
برا	O
يشان	O
باورپذيرتر	O
است	O
.	O

بعد	O
هم	O
دسترسي	O
‌شان	O
به	O
رسانه‌ها	O
زياد	O
است	O
و	O
تحت	O
تأثير	O
اخبار	O
هستند	O
.	O
وقتي	O
به	O
شاه	B-LOC
عبدالعظيم	I-LOC
مي‌رويد	O
همه	O
مي‌بينند	O
مردم	O
70	B-PCT
درصد	I-PCT
به	O
احمدي‌نژاد	B-PER
رأي	O
داده‌اند	O
و	O
تقلب	O
را	O
باور	O
نمي‌کنند	O
.	O

آنجا	O
که	O
تقلب	O
باور	O
شد	O
زمينه‌هاي	O
اجتماعي	O
به	O
وجود	O
آمد	O
.	O

حاميان	O
احمدي‌نژاد	B-PER
نوعاً	O
در	O
طبقات	O
پايين	O
اقتصادي	O
بودند	O
يا	O
آن‌ها	O
که	O
احساس	O
محروميت	O
داشتند	O
و	O
فکر	O
مي‌کردند	O
دولت	B-ORG
احمدي‌نژاد	I-ORG
توانسته	O
تا	O
حدي	O
کار	O
کند	O
و	O
به	O
آن‌ها	O
روحيه	O
دهد	O
.	O

فرمانده	O
نيروي	B-ORG
انتظامي	I-ORG
در	O
ادامه	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
مسئولان	O
در	O
برآورد	O
آمار	O
راهپيمايي‌ها	O
نبايد	O
گرفتار	O
افراط	O
و	O
مبالغه	O
شوند	O
،	O
جمعيت	O
حاضر	O
در	O
راهپيمايي	O
25	B-DAT
خرداد	I-DAT
حاميان	O
موسوي	B-PER
را	O
300	O
تا	O
500	O
هزار	O
نفر	O
تخمين	O
زد	O
و	O
درباره	O
تعداد	O
راهپيمايان	O
حاضر	O
در	O
روزهاي	O
نهم	B-DAT
دي	I-DAT
و	O
22	B-DAT
بهمن	I-DAT
88	I-DAT
هم	O
گفت	O
:	O
جمعيت	O
9	B-DAT
دي	I-DAT
قطعاً	O
بالاي	O
يک‌ميليون	O
نفر	O
بود	O
و	O
در	O
22	B-DAT
بهمن	I-DAT
88	I-DAT
هم	O
به	O
نظر	O
من	O
دو	O
ميليون	O
نفر	O
آمده	O
بودند	O
.	O

وي	O
قتل	O
ندا	B-PER
آقا	I-PER
سلطان	I-PER
را	O
در	O
روزهاي	O
اوج	O
ناآرامي‌هاي	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
يک	O
صحنه‌پردازي	O
و	O
سناريو	O
توصيف	O
کرد	O
که	O
سرنخ	O
آن	O
قطعاً	O
در	O
خارج	O
از	O
مرزها	O
است	O
و	O
افزود	O
:	O
اين	O
ماجرا	O
هم	O
تحليل	O
پزشکي	O
دارد	O
هم	O
اطلاعاتي	O
.	O

درهرصورت	O
خانم	O
آقا	B-PER
سلطان	I-PER
قرباني	O
ماجرا	O
شده	O
و	O
ما	O
در	O
اين	O
ترديد	O
نداريم	O
.	O

ما	O
از	O
اين	O
مسئله	O
متأسفيم	O
و	O
جا	O
دارد	O
دستگاه	O
اطلاعاتي	O
تا	O
آخر	O
اين	O
ماجرا	O
را	O
پيگيري	O
کند	O
.	O

سردار	O
احمدي	B-PER
مقدم	I-PER
استفاده	O
نکردن	O
نيروهاي	O
انتظامي	O
از	O
سلاح	O
گرم	O
را	O
در	O
آشوب‌هاي	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
به	O
دستور	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
ذکر	O
کرد	O
و	O
ادامه	O
داد	O
:	O
قطعاً	O
ناجا	B-ORG
از	O
روز	O
اول	O
تا	O
آخر	O
دستور	O
داشت	O
سلاح	O
جنگي	O
به	O
دست	O
نگيرد	O
و	O
سلاح	O
پينت	O
بال	O
که	O
رنگ	O
شليک	O
مي‌کند	O
استفاده	O
مي‌کرد	O
.	O

حتي	O
تفنگ‌هاي	O
ساچمه‌اي	O
هم	O
نياورديم	O
.	O

دستور	O
ما	O
اين	O
بود	O
.	O

که	O
حتي	O
در	O
برخورد	O
با	O
اغتشاش	O
هم	O
برخوردها	O
کم	O
شدت	O
باشد	O
.	O

تلاش	O
داشتيم	O
تا	O
وقتي	O
درگيري	O
ايجاد	O
نشده	O
ما	O
شروع‌کننده	O
نباشيم	O
.	O

ما	O
سپرده	O
بوديم	O
که	O
فضاي	O
آرامش	O
حفظ	O
شود	O
تا	O
رسانه‌ها	O
کار	O
خود	O
را	O
بکنند	O
،	O
مگر	O
اين‌که	O
برسيم	O
به‌جايي	O
که	O
عده‌اي	O
ابهام	O
نداشته	O
و	O
مرض	O
دارند	O
تا	O
با	O
آن‌ها	O
برخورد	O
کنيم	O
.	O

فرمانده	O
ناجا	B-ORG
با	O
انتقاد	O
از	O
رفتار	O
خودسرانه	O
برخي	O
نيروهاي	O
يگان	O
ويژه	O
در	O
ماجراي	O
کوي	B-LOC
دانشگاه	I-LOC
تهران	I-LOC
،	O
حضور	O
پيشگيرانه	O
پليس	O
را	O
در	O
محيط‌هاي	O
دانشگاهي	O
يکي	O
از	O
راه‌هاي	O
جلوگيري	O
از	O
وارد	O
آمدن	O
خسارت‌هاي	O
بيشتر	O
در	O
موارد	O
مشابه	O
دانست	O
و	O
ادامه	O
داد	O
:	O
من	O
اگر	O
اشتباهي	O
کرده	O
باشم	O
مي‌گويم	O
و	O
معذرت	O
مي‌خواهم	O
.	O

حوادث	O
اخير	O
فتنه	O
بود	O
و	O
من	O
به	O
خبرنگاري	O
گفتم	O
کهريزک	B-LOC
تلخ‌ترين	O
حادثه	O
پارسال	B-DAT
بود	O
.	O

احمدي	B-PER
مقدم	I-PER
پخش	O
برخي	O
صحنه‌ها	O
از	O
آسيب	O
ديدن	O
نيروهاي	O
پليس	O
را	O
با	O
وجود	O
خدشه‌دار	O
شدن	O
ابهت	O
و	O
اقتدار	O
نيروها	O
در	O
مجموع	O
مثبت	O
ارزيابي	O
کرد	O
و	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اين	O
آمار	O
خوبي	O
نيست	O
که	O
بگوييم	O
پليس	O
کتک	O
خورد	O
،	O
اما	O
اينکه	O
اين	O
يک	O
چهره	O
از	O
نظام	O
است	O
که	O
کتک	O
مي‌خورد	O
اما	O
خشونت	O
بيش‌ازحد	O
ندارد	O
،	O
اين	O
هم	O
قابل‌تأمل	O
است	O
،	O
اتفاقاً	O
من	O
مي‌خواهم	O
بگويم	O
همين	O
فيلم‌ها	O
و	O
تصاوير	O
باعث	O
شد	O
بعداً	O
خيلي	O
از	O
افکار	O
نسبت	O
به	O
ناجا	O
ترميم	O
شود	O
و	O
مردم	O
اين	O
را	O
به‌حساب	O
سعه‌صدر	O
نيروي	B-ORG
انتظامي	I-ORG
گذاشتند	O
.	O

وي	O
ضمن	O
آسيب‌شناسي	O
کمبودهاي	O
ناجا	O
در	O
جريان	O
حوادث	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
گفت	O
:	O
شايد	O
مي‌توانستيم	O
جلوي	O
برخي	O
هزينه‌ها	O
را	O
بگيريم	O
.	O

مثل	O
بازداشتگاه‌ها	O
.	O

ما	O
فکر	O
نمي‌کرديم	O
بازداشت‌هاي	O
انبوه	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

بازداشتگاه‌ها	O
و	O
مکان‌هاي	O
موقت	O
ظرفيت	O
محدود	O
دارد	O
و	O
بايد	O
امکاناتي	O
داشته	O
باشد	O
،	O
اما	O
اين‌ها	O
دچار	O
طلا	O
بود	O
.	O

داشتن	O
آبپاش‌هاي	O
کارآمد	O
يا	O
وسايل	O
ضد	O
اغتشاش	O
هم	O
مي‌توانست	O
رودررويي	O
نيرو	O
را	O
با	O
مردم	O
به	O
حداقل	O
برساند	O
.	O

ما	O
در	O
اين	O
زمينه	O
مجهز	O
نبوديم	O
.	O

مسئله	O
ديگر	O
آستانه	O
تحمل	O
بود	O
،	O
خستگي	O
مفرط	O
و	O
فرسايش	O
نيروها	O
در	O
فصل	O
گرما	O
باعث	O
شده	O
بود	O
از	O
خود	O
واکنش	O
تند	O
عصبي	O
بروز	O
بدهند	O
که	O
خسارات	O
را	O
زياد	O
مي‌کرد	O
.	O

سردار	O
احمدي	B-PER
مقدم	I-PER
22	B-DAT
بهمن	I-DAT
را	O
نقطه	O
پايان	O
فتنه	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
ذکر	O
کرد	O
و	O
درباره	O
تدابير	O
و	O
توصيه‌هاي	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
براي	O
عبور	O
از	O
بحران‌ها	O
گفت	O
:	O
نقش	O
ايشان	O
در	O
عبور	O
از	O
اين	O
فتنه	O
بي‌نظير	O
بود	O
.	O

نارسايي‌ها	O
را	O
از	O
ما	O
نمي‌پذيرفتند	O
و	O
خواهان	O
برخورد	O
با	O
کساني	O
بودند	O
که	O
اين	O
نارسايي‌ها	O
را	O
به	O
وجود	O
آوردند	O
.	O

ايشان	O
به	O
دنبال	O
حقوق	O
مردم	O
بودند	O
و	O
در	O
جايي	O
فرمودند	O
«	O
من	O
از	O
اول	O
دوست	O
نداشتم	O
خوني	O
به	O
زمين	O
ريخته	O
شود	O
،	O
اما	O
حالا	O
اين	O
اتفاق	O
افتاده	O
و	O
بايد	O
تلاش	O
کنيم	O
ترميم	O
کنيم	O
»	O
.	O
وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
درباره	O
احتمال	O
وقوع	O
دوباره	O
اغتشاشات	O
در	O
کشور	O
گفت	O
:	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
در	O
جلسه‌اي	O
با	O
نظاميان	O
مي‌گفتند	O
«	O
»	O
براي	O
نظامي	O
،	O
حمله	O
دشمن	O
فرض	O
است	O
«	O
»	O
.	O
از	O
نظر	O
ما	O
به‌عنوان	O
سيستم	O
امنيتي	O
وقوع	O
چنين	O
مسائلي	O
و	O
حتي	O
بدترين	O
وضعيت	O
نيز	O
احتمال	O
آن	O
مفروض	O
است	O
و	O
بايد	O
خود	O
را	O
آماده	O
کنيم	O
تا	O
بتوانيم	O
خسارات	O
آن	O
را	O
در	O
جامعه	O
کاهش	O
دهيم	O
.	O

چراکه	O
هرقدر	O
بتوانيم	O
احتمالات	O
را	O
پيش‌بيني	O
کنيم	O
در	O
پيشگيري	O
موفق‌تر	O
خواهيم	O
بود	O
.	O

مشروح	O
گفتگوي	O
سردار	O
اسماعيل	B-PER
احمدي	I-PER
مقدم	I-PER
درباره	O
حوادث	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
دهم	O
در	O
شماره	O
1441	O
هفته‌نامه	B-ORG
«	I-ORG
سروش	I-ORG
»	O
منتشر	O
شده	O
است	O
.	O

اين	O
شماره	O
«	O
سروش	B-ORG
هفتگي	O
»	O
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
22	I-DAT
خردادماه	I-DAT
89	I-DAT
با	O
مطالبي	O
مفصل	O
و	O
خواندني	O
درباره	O
برنامه‌هاي	O
تلويزيون	O
،	O
جام	O
جهاني	O
و	O
.	O
.	O
.	O
در	O
دسترس	O
علاقه‌مندان	O
قرار	O
مي‌گيردO
