طرح‌هاي	O
توسعه	O
شرکت	B-ORG
چادرملو	I-ORG
در	O
نمايشگاه	O
معدن	O
تهران	B-LOC
ارائه	O
شد	O

شرکت	B-ORG
معدني	I-ORG
و	I-ORG
صنعتي	I-ORG
چادرملو	I-ORG
با	O
ارائه	O
گزارشي	O
،	O
دورنماي	O
آينده	O
و	O
افق	O
پيش	O
روي	O
خود	O
را	O
براي	O
بازديدکنندگان	O
،	O
کارشناسان	O
و	O
متخصصان	O
صنايع	O
معدني	O
و	O
فولادي	O
ترسيم	O
کرده	O
است	O
.	O

شرکت	B-ORG
معدني	I-ORG
و	I-ORG
صنعتي	I-ORG
چادرملو	I-ORG
با	O
سرمايه‌گذاري	O
بالغ‌بر	O
44	B-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
550	I-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
در	O
استان	B-LOC
يزد	I-LOC
به	O
سمت	O
تکميل	O
و	O
توسعه	O
زنجيره	O
توليد	O
فولاد	O
گام	O
برداشته	O
و	O
در	O
حال	O
حاضر	O
از	O
مجموع	O
طرح‌هاي	O
زيربنايي	O
شرکت	B-ORG
چادرملو	I-ORG
،	O
ساخت	O
نيروگاه	O
500	O
مگاواتي	O
سيکل	O
ترکيبي	O
اردکان	B-LOC
امسال	B-DAT
به‌طور	O
کامل	O
به	O
پايان	O
رسيد	O
و	O
به	O
شبکه	O
سراسري	O
برق	O
متصل	O
شد	O
.	O

همچنين	O
طرح‌هاي	O
جمع‌آوري	O
و	O
تصفيه	O
فاضلاب	O
شهر	B-LOC
اردکان	I-LOC
که	O
با	O
سرمايه‌گذاري	O
چادرملو	B-ORG
عمليات	O
اجرايي	O
آن	O
از	O
سال	B-DAT
1393	I-DAT
شروع	O
شده	O
است	O
،	O
مراحل	O
پاياني	O
خود	O
را	O
سپري	O
مي‌کند	O
و	O
انتظار	O
مي‌رود	O
تا	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
بهره‌برداري	O
از	O
آن	O
آغاز	O
شود	O
.	O

هادي	B-PER
بشير	I-PER
راد	I-PER
،	O
رئيس	O
بودجه	O
و	O
گزارشات	O
چادرملو	B-ORG
دراين‌باره	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
ضرورت	O
اجراي	O
اين	O
طرح‌ها	O
از	O
سوي	O
چادرملو	B-ORG
،	O
نياز	O
شديد	O
واحدهاي	O
صنعتي	O
و	O
طرح‌هاي	O
فولادسازي	O
چادرملو	B-ORG
در	O
اردکان	B-LOC
به	O
برق	O
و	O
آب	O
صنعتي	O
است	O
.	O

وي	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
با	O
استفاده	O
از	O
پساب‌هاي	O
شهري	O
مشکل	O
کمبود	O
آب	O
صنايع	O
مستقر	O
در	O
مجتمع	O
رفع	O
و	O
برق	O
موردنياز	O
نيز	O
تأمين	O
شده	O
است	O
.	O

رئيس	O
دفتر	O
بودجه	O
و	O
گزارشات	O
چادرملو	B-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
طرح‌هاي	O
فولادي	O
در	O
دست	O
ساخت	O
افزود	O
:	O
طرح	O
احداث	O
کارخانه	O
فولاد	O
چادرملو	B-ORG
با	O
ظرفيت	O
توليد	O
سالانه	O
يک‌ميليون	O
تن	O
شمش	O
فولاد	O
مهم‌ترين	O
پروژه	O
شرکت	B-ORG
چادرملو	I-ORG
است	O
که	O
مراحل	O
نهايي	O
خود	O
را	O
طي	O
مي‌کند	O
و	O
اميدواريم	O
در	O
نيمه	B-DAT
دوم	I-DAT
امسال	I-DAT
بهره‌برداري	O
آز	O
آن	O
آغاز	O
شود	O
.	O

بشير	B-PER
راد	I-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
ماده	O
اوليه	O
اين	O
کارخانه	O
که	O
آهن	O
اسفنجي	O
است	O
تا	O
پيش	O
از	O
بهره‌برداري	O
از	O
واحد	O
احياي	O
مستقيم	O
همين	O
مجموعه	O
از	O
شرکت	B-ORG
فولاد	I-ORG
غدير	I-ORG
ايرانيان	I-ORG
که	O
در	O
مجاورت	O
واحد	O
فولادسازي	O
قرار	O
دارد	O
،	O
تأمين	O
مي‌شد	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
از	O
طرفي	O
واحد	O
احياي	O
مستقيم	O
مجتمع	O
اردکان	B-LOC
نيز	O
که	O
تاکنون	O
حدود	O
67	B-PCT
درصد	I-PCT
پيشرفت	O
فيزيکي	O
داشته	O
در	O
سال	B-DAT
آينده	I-DAT
راه‌اندازي	O
مي‌شود	O
که	O
ظرفيت	O
اين	O
واحد	O
صنعتي	O
نيز	O
توليد	O
سالانه	O
يک‌ميليون	O
و	O
500	O
هزار	O
تن	O
آهن	O
اسفنجي	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
مهر	B-ORG
،	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
طرح‌هاي	O
شرکت	O
،	O
واحد	O
نورد	O
شرکت	B-ORG
آهن	I-ORG
و	I-ORG
فولاد	I-ORG
سرمد	I-ORG
ابرکوه	I-ORG
است	O
که	O
65	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
سهام	O
آن	O
متعلق	O
به	O
چادرملو	B-ORG
است	O
که	O
آماده	O
بهره‌برداري	O
است	O
و	O
به‌زودي	O
افتتاح	O
مي‌شود	O
.	O

با	O
بهره‌برداري	O
از	O
اين	O
واحد	O
توليدي	O
،	O
زنجيره	O
توليد	O
فولاد	O
در	O
شرکت	B-ORG
معدني	I-ORG
و	I-ORG
صنعتي	I-ORG
چادرملو	I-ORG
تکميل	O
و	O
ازاين‌پس	O
توليد	O
فولاد	O
که	O
از	O
مرحله	O
استخراج	O
سنگ‌آهن	O
در	O
معدن	O
چادرملو	B-LOC
و	O
تبديل	O
به	O
کنسانتره	O
آهن	O
تا	O
توليد	O
گندله	O
و	O
آهن	O
اسفنجي	O
و	O
سپس	O
توليد	O
شمش	O
فولاد	O
و	O
درنهايت	O
نورد	O
و	O
تبديل	O
به	O
محصولات	O
فولادي	O
مي‌شود	O
در	O
شرکت	B-ORG
چادرملو	I-ORG
انجام	O
مي‌شود	O
.	O

بنابراين	O
شعار	O
،	O
توسعه	O
پايدار	O
و	O
پيشرو	O
بودن	O
در	O
تکميل	O
زنجيره	O
توليد	O
در	O
شرکت	B-ORG
معدني	I-ORG
و	I-ORG
صنعتي	I-ORG
چادرملو	I-ORG
تحقق	O
مي‌يابد	O
.	O

همچنين	O
در	O
مجاورت	O
همين	O
واحد	O
در	O
سرمد	B-LOC
ابرکوه	I-LOC
،	O
يک	O
واحد	O
توليد	O
فولاد	O
خام	O
به	O
ظرفيت	O
سالانه	O
600	O
هزار	O
تن	O
در	O
حال	O
ساخت	O
است	O
که	O
وظيفه	O
تأمين	O
فولاد	O
واحد	O
نورد	O
را	O
بر	O
عهده	O
دارد	O
اما	O
تا	O
آغاز	O
به	O
کار	O
واحد	O
فولاد	O
خام	O
ابرکوه	B-LOC
،	O
شمش	O
موردنياز	O
واحد	O
نورد	O
از	O
فولاد	O
اردکان	B-LOC
تأمين	O
مي‌شود	O
.	O

با	O
افتتاح	O
اين	O
طرح	O
بالغ‌بر	O
500	O
نفر	O
به‌طور	O
مستقيم	O
و	O
2	O
هزار	O
و	O
500	O
نفر	O
به‌طور	O
غيرمستقيم	O
در	O
اين	O
واحدها	O
مشغول	O
به	O
کار	O
خواهند	O
شد	O
.	O

پس	O
از	O
افتتاح	O
رسمي	O
اين	O
نمايشگاه	O
،	O
نعمت	B-PER
زاده	I-PER
وزير	O
صنعت	B-ORG
،	I-ORG
معدن	I-ORG
و	I-ORG
تجارت	I-ORG
از	O
غرفه	O
شرکت	B-ORG
معدني	I-ORG
و	I-ORG
صنعتي	I-ORG
چادرملو	I-ORG
نيز	O
بازديد	O
کرد	O
.	O

اين	O
نمايشگاه	O
تا	O
18	B-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
در	O
محل	O
نمايشگاه	B-LOC
بين‌المللي	I-LOC
تهران	I-LOC
داير	O
است	O
.	O

