اعلام	O
برنامه‌هاي	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
در	O
بوشهر	B-LOC

به	O
گزارش	O
کانون	B-ORG
خبرنگاران	I-ORG
ايرنا	I-ORG
،	O
نبا	B-ORG
،	O
سرهنگ	O
حميد	B-PER
خرم‌دل	I-PER
،	O
جانشين	O
فرمانده	O
سپاه	B-ORG
امام	I-ORG
صادق	I-ORG
(	I-ORG
ع	I-ORG
)	I-ORG
استان	I-ORG
بوشهر	I-ORG
در	O
نشست	O
خبري	O
به	O
مناسبت	O
فرارسيدن	O
سي	O
و	O
هفتمين	O
سالروز	O
تشکيل	O
بسيج	B-ORG
مستضعفين	I-ORG
در	O
سالن	B-LOC
کنفرانس	I-LOC
مجتمع	I-LOC
فرهنگي	I-LOC
کوثر	I-LOC
سپاه	I-LOC
امام	I-LOC
صادق	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
بوشهر	I-LOC
با	O
حضور	O
خبرنگاران	O
و	O
عکاسان	O
رسانه‌ها	O
برگزار	O
شد	O
،	O
گفت	O
:	O
تقارن	O
اين	O
مناسب	O
ملي	O
با	O
ايام	O
اربعين	O
حسيني	O
براي	O
مجموعه	O
بسيج	B-ORG
يک	O
توفيق	O
بزرگ	O
است	O
.	O

وي	O
بيان	O
کرد	O
:	O
پياده‌روي	O
مردم	O
ايران	B-LOC
در	O
روز	B-DAT
اربعين	I-DAT
حسيني	I-DAT
به‌منظور	O
زيارت	O
آستان	O
امام	O
زادگان	O
واجب	O
و	O
اماکن	O
متبرکه	O
صبح	B-TIM
يکشنبه	I-TIM
،	I-TIM
30	I-TIM
آبان	I-TIM
ماه	I-TIM
،	I-TIM
ساعت	I-TIM
9	I-TIM
:	I-TIM
30	I-TIM
از	O
مقابل	O
سپاه	B-ORG
مالک	I-ORG
اشتر	I-ORG
بوشهر	I-ORG
تا	O
گلزار	B-LOC
شهداي	I-LOC
بهشت	I-LOC
صادق	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
اين	O
شهر	O
برگزار	O
مي‌شود	O
.	O

جانشين	O
فرمانده	O
سپاه	B-ORG
امام	I-ORG
صادق	I-ORG
(	I-ORG
ع	I-ORG
)	I-ORG
استان	I-ORG
بوشهر	I-ORG
در	O
ادامه	O
بيان	O
کرد	O
:	O
عظمت	O
حضور	O
مؤمنان	O
جهان	O
اسلام	O
در	O
راهپيمايي	O
مراسم	O
اربعين	O
حسيني	O
در	O
قالب	O
لشکر	O
اتحاد	O
مسلمين	O
،	O
زمينه‌ساز	O
سقوط	O
ايادي	O
استکبار	O
و	O
گروه‌هاي	O
تکفيري	O
و	O
نابودي	O
جرثومه‌هاي	O
آل	O
يهود	O
و	O
آل	O
سعود	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
«	O
تا	O
انقلاب	O
مهدي	B-PER
،	O
نهضت	O
ادامه	O
دارد	O
»	O
به‌عنوان	O
شعار	O
ويژه	O
امسال	B-DAT
هفته	O
بسيج	B-ORG
مستضعفين	I-ORG
نام‌گذاري	O
شده	O
است	O
،	O
افزود	O
:	O
تفکر	O
اسلامي	O
و	O
انقلابي	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
در	O
کشورهاي	O
منطقه	O
موجب	O
استکبارستيزي	O
و	O
رشد	O
بيداري	O
اسلامي	O
شده	O
است	O
.	O
O
حميد	B-PER
خرم‌دل	I-PER
اضافه	O
کرد	O
:	O
بصيرت	O
و	O
ولايت	O
از	O
شاخصه‌هاي	O
يک	O
فرد	O
انقلابي	O
است	O
و	O
بايد	O
افرادي	O
را	O
با	O
اين	O
سبک	O
زندگي	O
و	O
شاخصه‌هاي	O
ولايي	O
و	O
انقلابي	O
براي	O
جامعه	O
تربيت	O
کنيم	O
.	O

وي	O
،	O
افتتاح	O
نمايشگاه	O
صنايع	O
تبديلي	O
و	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
در	O
مجموعه	B-LOC
ورزشي	I-LOC
آزادگان	I-LOC
،	O
همايش	O
شکوه	O
هجرت	O
جهادگران	O
علم	O
و	O
فناوري	O
در	O
سالن	B-LOC
نفت	I-LOC
دانشگاه	I-LOC
خليج‌فارس	I-LOC
،	O
عطرافشاني	O
قبور	O
مطهر	O
شهداي	O
دفاع	O
مقدس	O
و	O
شهيد	O
مدافع	O
حرم	O
،	O
تجمع	O
سازمان‌يافته	O
بسيجيان	O
در	O
مصلاي	O
نماز	O
جمعه	O
شهرها	O
با	O
عنوان	O
مدافعان	O
حرم	O
،	O
مجمع	O
استاني	O
بسيج	B-ORG
با	O
سخنراني	O
سردار	O
آذري	B-PER
در	O
سالن	B-LOC
22	I-LOC
بهمن	I-LOC
سپاه	I-LOC
امام	I-LOC
صادق	I-LOC
(	I-LOC
ع	I-LOC
)	I-LOC
را	O
از	O
برنامه‌هاي	O
ستاد	B-ORG
بزرگداشت	I-ORG
هفته	I-ORG
بسيج	I-ORG
امسال	B-DAT
در	O
استان	B-LOC
بوشهر	I-LOC
عنوان	O
کرد	O
.	O
O
خرم‌دل	B-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
همچنين	O
تجهيز	O
جهيزيه	O
700	O
زوج	O
مستضعف	O
با	O
سقف	O
پنج	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
با	O
کالاهاي	O
توليد	O
ملي	O
،	O
اجراي	O
سه	O
پروژه	O
اشتغال‌زايي	O
و	O
محروميت‌زدايي	O
در	O
سه	O
دهستان	O
با	O
ساخت	O
مسجد	O
،	O
مراکز	O
بهداشت	O
،	O
خانه	O
عالم	O
،	O
غسالخانه	O
،	O
مراکز	O
قرآني	O
با	O
سقف	O
اعتبار	O
42	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
و	O
اجراي	O
1051	O
برنامه	O
در	O
دو	O
هزار	O
و	O
500	O
رده	O
بسيج	O
شهري	O
و	O
روستايي	O
با	O
حضور	O
دانش‌آموزان	O
و	O
دانشجويان	O
از	O
ديگر	O
برنامه‌هاي	O
اين	O
هفته	O
است	O
.	O

جانشين	O
فرمانده	O
سپاه	B-ORG
امام	I-ORG
صادق	I-ORG
(	I-ORG
ع	I-ORG
)	I-ORG
استان	I-ORG
بوشهر	I-ORG
در	O
پايان	O
با	O
اشاره	O
به	O
عدم	O
برخورداري	O
از	O
شبکه	O
توزيع	O
در	O
بخش	O
بازاريابي	O
توليدات	O
محصولات	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
،	O
يادآور	O
شد	O
:	O
براي	O
ايجاد	O
و	O
راه‌اندازي	O
مشاغل	O
زودبازده	O
و	O
کارگاه‌هاي	O
کوچک	O
اقتصادي	O
بين	O
40	B-MON
تا	I-MON
50	I-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
در	O
قالب	O
تسهيلات	O
بانکي	O
کمک	O
خواهيم	O
کرد	O
.	O

حامد	B-PER
فکوري	I-PER

