شرکت‌هاي	O
بيمه	O
عاشقانه	O
زائران	O
اربعين	O
را	O
بيمه	O
کنند	O
/	O
زائران	O
اربعين	O
،	O
ابزاري	O
براي	O
کاسبي	O
دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
شده	O
است	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
قرآن	I-ORG
(	O
ايرنا	B-ORG
)	O
از	O
خراسان	B-LOC
رضوي	I-LOC
،	O
آيت‌الله	O
سيد	B-PER
احمد	I-PER
علم‌الهدی	I-PER
،	O
امام‌جمعه	O
مشهد	B-LOC
ظهر	B-TIM
امروز	I-TIM
21	I-TIM
آبان	I-TIM
ماه	I-TIM
در	O
خطبه‌هاي	O
نماز	O
جمعه	O
اين	B-DAT
هفته	I-DAT
در	O
حرم	B-LOC
رضوي	I-LOC
اظهار	O
کرد	O
:	O
اين	O
روزها	O
ايام	O
پرهيجان	O
و	O
منتها	O
زائران	O
اربعين	O
براي	O
درک	O
زيارت	O
مقدسه	O
سيدالشهدا	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
در	O
سرزمين	O
کربل	B-LOC
ا	O
است	O
و	O
کاروان‌هاي	O
عاشق	O
نه‌تنها	O
از	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
بلکه	O
از	O
تمام	O
بلاد	O
دنيا	O
راهي	O
کربلا	B-LOC
شده‌اند	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
راهپيمايي	O
اربعين	O
با	O
اين	O
جمعيت	O
ميليوني	O
دو	O
نماد	O
از	O
دو	O
جريان	O
ديروز	O
و	O
امروز	O
است	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
جريان	O
ديروز	O
اسارت	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
در	O
اين	O
مسير	O
است	O
و	O
جريان	O
امروز	O
همپايي	O
با	O
کاروان	O
اسارت	O
سيدالشهدا	B-PER
است	O
و	O
کساني	O
که	O
با	O
پاي	O
پياده	O
راهي	O
کربلا	B-LOC
شده‌اند	O
مي‌خواهند	O
به	O
سيدالشهدا	B-PER
بگويند	O
ما	O
هم	O
همراه	O
فرزندان	O
شما	O
هستيم	O
.	O

علم‌الهدی	B-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
چندين	O
ميليون	O
نفر	O
از	O
دختر	O
و	O
پسر	O
،	O
پير	O
و	O
جوان	O
،	O
خردسال	O
و	O
کودک	O
در	O
راهپيمايي	O
اربعين	O
تنها	O
براي	O
زيارت	O
ضريح	O
شش‌گوشه	O
امام	O
راهي	O
کربلا	B-LOC
نشده‌اند	O
،	O
بلکه	O
آمده‌اند	O
تا	O
اعلام	O
کنند	O
که	O
براي	O
پيروي	O
از	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
و	O
نجات	O
بشر	O
از	O
جهالت	O
و	O
ضلالت	O
حاضر	O
به	O
گذشتن	O
از	O
همه	O
دارايي	O
و	O
جان	O
خود	O
هستيم	O
.	O

وي	O
بر	O
ياري	O
و	O
کمک	O
دستگاه‌ها	O
و	O
ارگان‌هاي	O
دولتي	O
به	O
زائران	O
اربعين	O
تأکيد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
در	O
اين	O
مسئله	O
ضعیفان	O
و	O
فقرا	O
هم	O
هستند	O
که	O
براي	O
زيارت	O
اربعين	O
حاضر	O
به	O
فروش	O
همه	O
دارايي	O
زندگي	O
خود	O
شده‌اند	O
،	O
برخي	O
از	O
افراد	O
ميان‌سال	O
و	O
پير	O
براي	O
تهيه	O
بليط	O
هواپيما	O
مورد	O
سوءاستفاده	O
افرادي	O
سودجو	O
قرار	O
گرفته‌اند	O
و	O
بليط	O
يک‌ميليون	B-MON
و	I-MON
100	I-MON
هزارتوماني	I-MON
را	O
به	O
قيمت	O
دو	B-MON
و	I-MON
نيم	I-MON
ميليون	I-MON
تهيه	O
کرده‌اند	O
.	O

انتقاد	O
از	O
هزينه	O
بيمه	O
زائران	O
اربعين	O
نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
خراسان	B-LOC
رضوي	I-LOC
ابراز	O
کرد	O
:	O
عده‌اي	O
عاشق	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
و	O
عده‌اي	O
هم	O
در	O
اين	O
مملکت	O
لشکر	O
عمر	B-PER
سعد	I-PER
شده‌اند	O
.	O

امام‌جمعه	O
مشهد	B-LOC
با	O
انتقاد	O
از	O
پرداخت	O
25	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
جهت	O
بيمه	O
زائران	O
کربلا	B-LOC
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اگر	O
بيمه	O
لازم	O
و	O
ضروري	O
است	O
،	O
دستگاه‌ها	O
و	O
شرکت‌هاي	O
بيمه	O
عاشقانه	O
زائران	O
اربعين	O
را	O
بيمه	O
کنند	O
،	O
آيا	O
کساني	O
که	O
براي	O
عياشي	O
و	O
خوش‌گذراني	O
به	O
ترکيه	B-LOC
مي‌روند	O
هم	O
بايد	O
25	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
هزينه	O
بيمه	O
بپردازند	O
.	O

گلايه	O
از	O
رفتار	O
دولت	B-ORG
شيعه	I-ORG
عراق	I-ORG
وي	O
ضمن	O
گلايه	O
از	O
رفتار	O
و	O
برخورد	O
دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
با	O
زائران	O
اربعين	O
،	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
مسئولان	O
کشور	O
با	O
مقامات	O
عراق	B-LOC
مذاکره	O
کنند	O
،	O
اربعين	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
را	O
گران	O
نکنند	O
،	O
مردم	O
هستي	O
خود	O
را	O
براي	O
زيارت	O
اربعين	O
مي‌دهند	O
اين	O
چه	O
وضعيتي	O
است	O
که	O
دولت	B-ORG
شيعه	I-ORG
عراق	I-ORG
به	O
وجود	O
آورده	O
است	O
.	O

علم‌الهدی	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
دولت	B-ORG
شيعه	I-ORG
عراق	I-ORG
از	O
زائران	O
سيدالشهدا	B-PER
چگونه	O
مهمان‌نوازي	O
مي‌کند	O
که	O
از	O
هر	O
نفر	O
40	B-MON
دلار	I-MON
براي	O
ويزا	O
مي‌گيرد	O
درحالي‌که	O
مردم	O
کربلا	B-LOC
عاشقانه	O
درب	O
منازل	O
خود	O
را	O
براي	O
پذيرايي	O
از	O
زائران	O
باز	O
گذاشته	O
و	O
برخي	O
از	O
مردم	O
عراق	B-LOC
موکب‌هاي	O
استراحت	O
ايجاد	O
کرده‌اند	O
اما	O
دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
در	O
اربعين	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
قصد	O
کاسبي	O
دارد	O
.	O

نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
خراسان	B-LOC
رضوي	I-LOC
مطرح	O
کرد	O
:	O
هزار	O
نفر	O
براي	O
رفتگري	O
در	O
اين	O
راهپيمايي	O
داوطلب	O
شده‌اند	O
که	O
دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
از	O
آن‌ها	O
هم	O
40	B-MON
دلار	I-MON
مطالبه	O
کرد	O
،	O
با	O
کلي	O
صحبت	O
و	O
مذاکره	O
بالاخره	O
رضايت	O
به	O
سه	B-MON
دلار	I-MON
دادند	O
،	O
اما	O
زمان	O
خروج	O
از	O
مرز	O
جلوي	O
آن‌ها	O
را	O
گرفتند	O
که	O
بايد	O
40	B-MON
دلار	I-MON
بپردازند	O
.	O

جهالت	O
و	O
ضلالت	O
بشر	O
را	O
تهديد	O
مي‌کند	O
علم‌الهدی	B-PER
در	O
بخش	O
ديگر	O
سخنان	O
خود	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
در	O
زيارت	O
اربعين	O
مي‌خوانيم	O
؛	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
«	O
بذل	O
لهجه	O
»	O
کرد	O
و	O
خون	O
قلب	O
ش	O
را	O
در	O
راه	O
خداوند	O
براي	O
نجات	O
بشر	O
از	O
جهالت	O
و	O
حيرت	O
ضلالت	O
داد	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
امروز	O
جهالت	O
و	O
حيرت	O
ضلالت	O
بشريت	O
را	O
تهديد	O
مي‌کند	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
در	O
کشوري	O
که	O
ادعاي	O
دموکراسي	O
و	O
مردم‌سالاري	O
آن	O
گوش	O
بشر	O
را	O
کر	O
مي‌کند	O
و	O
در	O
دنيا	O
طنين	O
انداخته	O
،	O
يک	O
عده	O
مردم	O
آگاه	O
که	O
خود	O
را	O
در	O
معرض	O
خطر	O
مي‌بينند	O
از	O
زعامت	O
و	O
سرپرستي	O
چنين	O
جانوري	O
اعلام‌خطر	O
مي‌کنند	O
و	O
براي	O
اين	O
اعلام‌خطر	O
در	O
خيابان‌ها	O
ريخته‌اند	O
تا	O
بشريت	O
به	O
فرياد	O
شان	O
برسد	O
،	O
آن‌وقت	O
سگ	O
درنده	O
و	O
گزنده	O
را	O
به	O
جان	O
اين	O
آدم‌ها	O
مي‌اندازد	O
که	O
آنان	O
را	O
تکه	O
کند	O
.	O

عداوت	O
آمريکا	B-LOC
ربطي	O
به	O
رياست‌جمهور	O
ش	O
ندارد	O
نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
خراسان	B-LOC
رضوي	I-LOC
در	O
ادامه	O
به	O
نتايج	O
انتخابات	O
آمريکا	B-LOC
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
فرقي	O
ندارد	O
چه	O
کسي	O
رئيس‌جمهور	O
آمريکا	B-LOC
باشد	O
،	O
دولت	O
قبل	O
آخرين	O
افتخار	O
ش	O
را	O
بيشتر	O
کردن	O
تحريم	O
‌هاي	O
ايران	B-LOC
پس	O
از	O
برجام	O
اعلام	O
کرد	O
و	O
دولت	O
فعلي	O
از	O
ابتدا	O
رجز	O
مي‌خواند	O
که	O
برجام	O
را	O
پاره	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
غربي‌ها	O
از	O
دموکرات‌ها	O
به	O
«	O
خر	O
»	O
و	O
از	O
جمهوري	O
خواهان	O
به	O
«	O
فيل	O
»	O
تعبير	O
مي‌کنند	O
و	O
معتقدند	O
که	O
چه	O
«	O
خر	O
»	O
و	O
چه	O
«	O
فيل	O
»	O
حاکم	O
باشد	O
تفاوتي	O
ندارد	O
.	O

مسئولان	O
برجام	O
را	O
نقطه‌ضعف	O
ايران	B-LOC
نکنند	O
آيت‌الله	O
علم‌الهدی	B-PER
از	O
دولتمردان	O
ايران	B-LOC
خواست	O
که	O
به	O
دشمن	O
نقطه‌ضعف	O
نشان	O
ندهند	O
و	O
افزود	O
:	O
آن‌قدر	O
از	O
تحريم	O
گفتيد	O
که	O
دشمن	O
متوجه	O
شد	O
نقطه‌ضعف	O
ما	O
«	O
تحريم	O
»	O
است	O
و	O
روي	O
اين	O
موضوع	O
براي	O
تحت‌فشار	O
گذاشتن	O
کشور	O
زوم	O
کرد	O
،	O
امروز	O
هم	O
از	O
«	O
برجام	O
»	O
،	O
حفظ	O
و	O
عمل	O
بيش‌ازاندازه	O
سخن	O
گفتن	O
يعني	O
نقطه‌ضعف	O
ما	O
«	O
برجام	O
»	O
است	O
تا	O
دشمن	O
از	O
اين	O
طريق	O
به	O
کشور	O
فشار	O
آورد	O
.	O

نماينده	O
ولي‌فقيه	O
در	O
خراسان	B-LOC
رضوي	I-LOC
يادآور	O
شد	O
:	O
دولت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
چه	O
زن	O
چه	O
مرد	O
،	O
به‌هيچ‌وجه	O
از	O
عداوت	O
و	O
دشمني	O
با	O
ما	O
دست	O
نمي‌کشد	O
.	O
