گپ	O
و	O
گفت	O
مينو	B-PER
خالقي	I-PER
با	O
اهالي	O
قلم	O
در	O
نمايشگاه	O
مطبوعات	O

نزديک	O
ظهر	O
مقابل	O
ورودي	O
اصلي	O
شبستان	O
بين	O
شلوغي	O
نمايشگاه	O
مطبوعات	O
ديدم	O
ش	O
،	O
با	O
يک	O
دسته‌گل	O
در	O
دست	O
ش	O
و	O
لب‌هايي	O
که	O
مي‌خنديد	O
وارد	O
شد	O
.	O

هم‌قدم	O
شدن	O
با	O
مينو	B-PER
خالقي	I-PER
کار	O
سختي	O
نبود	O
آرام	O
راه	O
مي‌رفت	O
و	O
اطراف	O
را	O
خوب	O
نگاه	O
مي‌کرد	O
،	O
جلو	O
رفتم	O
سلام	O
کردم	O
دست	O
م	O
را	O
به	O
گرمي	O
فشرد	O
.	O

گفتم	O
خبرنگار	O
هستم	O
و	O
به	O
غرفه	O
دعوت	O
ش	O
کردم	O
.	O

همچنان	O
که	O
دست	O
م	O
در	O
بين	O
دست‌ها	O
يش	O
بود	O
گفت	O
:	O
به	O
يک	O
پايگاه	O
خبري	O
قول	O
داده‌ام	O
.	O

اول	O
بايد	O
آنجا	O
بروم	O
،	O
طبقه	O
دوم	O
شبستان	O
بود	O
اجازه	O
خواستم	O
همراه	O
ش	O
باشم	O
.	O

در	O
بين	O
راه	O
نسبت	O
به	O
غرفه‌هاي	O
طبقه	O
بالا	O
احساس	O
نگراني	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
نکند	O
که	O
وقت	O
نشود	O
،	O
پله	O
زياد	O
باشد	O
و	O
به‌قدر	O
کفايت	O
ديده	O
نشوند	O
.	O

رفع	O
فيلتر	O
شدن	O
سايت	O
برنا	B-ORG
را	O
تبريک	O
گفت	O
با	O
اينکه	O
دو	O
ماهي	O
از	O
اين	O
اتفاق	O
مي‌گذشت	O
،	O
معلوم	O
بود	O
پيگير	O
ريز	O
اخبار	O
است	O
.	O

گفت	O
:	O
راستي	O
وزير	O
جديد	O
تان	O
مبارک	O
!	O

و	O
خنديد	O
و	O
آرزوي	O
بهترين‌ها	O
را	O
براي	O
وزارت	O
ورزش	O
و	O
جوانان	O
کرد	O
.	O

به	O
طبقه	O
دوم	O
شبستان	O
رسيديم	O
.	O

درحالي‌که	O
همچنان	O
يک	O
دسته‌گل	O
رز	O
صورتي	O
در	O
دست	O
داشت	O
و	O
لبخند	O
مي‌زد	O
،	O
در	O
غرفه	O
همان	O
پايگاه	O
خبري	O
نشست	O
،	O
عکس	O
گرفت	O
و	O
مي‌گفت	O
به	O
سؤال‌هايي	O
که	O
به	O
مسائل	O
سياسي	O
و	O
شخصي	O
‌اش	O
بازگردد	O
پاسخ	O
نمي‌دهد	O
از	O
برنامه	O
سياسي	O
آينده‌	O
اش	O
پرسيدند	O
گفت	O
:	O
اجازه	O
دهيد	O
فعلاً	O
چيزي	O
نگويم	O
،	O
با	O
بچه‌هاي	O
دانشگاه	B-ORG
آزاد	I-ORG
عکس	O
گرفت	O
و	O
به	O
چندنفري	O
که	O
گفتند	O
از	O
راه	O
نيافتن	O
ش	O
به	O
مجلس	B-ORG
خوشحال	O
هستند	O
،	O
تنها	O
لبخند	O
زد	O
.	O
به	O
غرفه	O
يک	O
مجله	O
اصلاح‌طلب	O
رسيد	O
،	O
وارد	O
شد	O
و	O
گفت	O
:	O
صراحت	O
و	O
شجاعت	O
خاصي	O
داريد	O
نگه	O
ش	O
داريد	O
و	O
نترسيد	O
.	O

وسط	O
ازدحام	O
بلند	O
صدا	O
يم	O
کرده	O
و	O
پيدا	O
يم	O
مي‌کند	O
؛	O
مي‌گويد	O
عذاب	O
وجدان	O
دارد	O
که	O
تمام	O
مدت	O
سر	O
پا	O
کنار	O
ش	O
ايستاده‌ام	O
،	O
مدام	O
حواس	O
ش	O
هست	O
که	O
خسته	O
نشده	O
باشم	O
،	O
مي‌گويد	O
:	O
«	O
»	O
خبرنگار	O
برنا	B-ORG
نيز	O
مانند	O
اسم	O
ش	O
جوان	O
است	O
.	O

من	O
هم	O
از	O
سن	O
تو	O
کار	O
رسانه	O
را	O
شروع	O
کردم	O
و	O
براي	O
8	O
سال	O
خبرنگار	O
بودم	O
«	O
»	O
.	O
طبقه	O
اول	O
شبستان	O
که	O
رسيدم	O
از	O
دسته‌گل	O
در	O
دست	O
ش	O
مي‌پرسم	O
مي‌گويد	O
:	O
آمده‌ام	O
دلجويي	O
!	O

مي‌خواهم	O
با	O
اين	O
گل	O
کبودي	O
چشم	O
بداغي	O
را	O
درمان	O
کنم	O
.	O

اشاره‌	O
اش	O
به	O
خبرنگار	O
پارلماني	O
روزنامه	B-ORG
ايران	I-ORG
است	O
که	O
به	O
چندي	O
پيش	O
به‌وسيله	O
قاضي	B-PER
پور	I-PER
نماينده	O
اروميه	B-LOC
مورد	O
ضرب	O
و	O
شتم	O
واقع	O
شده	O
بود	O
.	O

به	O
غرفه	O
خبرگزاري	B-ORG
ايلنا	I-ORG
که	O
رسيديم	O
با	O
دست	O
به	O
سمت	O
خبرنگاران	O
اشاره	O
کرد	O
:	O
بچه‌ها	O
ما	O
داريم	O
مي‌رويم	O
«	O
»	O
ايران	B-ORG
«	O
»	O
دلجويي	O
!	O

با	O
عکاس‌ها	O
يتان	O
بياييد	O
.	O

خبرنگاران	O
ايسنا	B-ORG
را	O
به	O
قافله‌اي	O
که	O
ساخته	O
فرامي‌خواند	O
.	O

اصرار	O
دارد	O
خودش	O
شخصاً	O
از	O
مديرمسئول	O
و	O
سردبير	O
و	O
خبرنگارها	O
براي	O
رفتن	O
به	O
غرفه	O
روزنامه	B-ORG
ايران	I-ORG
دعوت	O
کند	O
.	O

چند	O
دقيقه	O
بعد	O
احسان	B-PER
بداغي	I-PER
در	O
بين	O
جمعي	O
از	O
دوستان	O
ش	O
در	O
حال	O
گفتگو	O
و	O
خنده	O
است	O
،	O
خالقي	B-PER
با	O
فروتني	O
جلو	O
مي‌رود	O
و	O
سلام	O
مي‌کند	O
،	O
دسته‌گل	O
را	O
به	O
سمت	O
ش	O
مي‌گيرد	O
و	O
مي‌گويد	O
:	O
قدر	O
زحمات	O
خبرنگاران	O
را	O
بايد	O
دانست	O
،	O
آمده‌ام	O
دلجويي	O
.	O

نکند	O
دلسرد	O
شوي	O
و	O
نکند	O
ديگر	O
ننويسي	O
.	O

دسته‌گل	O
بداغي	B-PER
را	O
مي‌دهد	O
و	O
شايد	O
براي	O
دلجويي	O
از	O
من	O
است	O
که	O
مي‌گويد	O
:	O
اولين	O
خبرگزاري	O
که	O
مي‌روم	O
برنا	B-ORG
است	O
.	O

اين	O
دختر	O
(	O
اشاره	O
به	O
من	O
)	O
از	O
صبح	O
همراهي	O
کرده	O
خسته	O
است	O
.	O

زن	O
بازمانده	O
از	O
مجلس	B-ORG
در	O
غرفه	O
برنا	B-ORG
ساعتي	O
همراهي	O
با	O
مينو	B-PER
خالقي	I-PER
در	O
آخر	O
به	O
سالن	O
پذيرايي	O
غرفه	O
برنا	B-ORG
ختم	O
مي‌شود	O
.	O

با	O
همان	O
لبخند	O
که	O
صبح	O
هم	O
به	O
روي	O
لب	O
داشت	O
همچنان	O
اين	O
بار	O
روبروي	O
من	O
نشسته	O
است	O
.	O

ميکروفن	O
را	O
برمیدارم	O
متعجب	O
مي‌شود	O
که	O
قرار	O
مصاحبه	O
داريم	O
.	O

مي‌خندم	O
که	O
اين‌همه	O
راه	O
و	O
همراهي	O
مگر	O
مي‌شود	O
بدون	O
مصاحبه	O
خداحافظي	O
کنيم	O
؟	O

مي‌پرسم	O
:	O
نمايشگاه	O
را	O
چطور	O
ديديد	O
؟	O

آرام	O
پاسخ	O
مي‌دهد	O
:	O
انتظار	O
من	O
از	O
نمايشگاه	O
مطبوعات	O
شور	O
و	O
انرژي	O
بود	O
.	O

زمان	O
ورود	O
با	O
همان	O
چيزي	O
که	O
فکرش	O
را	O
مي‌کردم	O
روبرو	O
شدم	O
.	O

حس	O
کردم	O
يک	O
وظيفه	O
دارم	O
که	O
با	O
حضور	O
در	O
بين	O
جمع	O
خبرنگاران	O
و	O
تقديم	O
اين	O
گل	O
به	O
صاحب	O
ش	O
بگويم	O
:	O
جواب	O
سؤال	O
خبرنگاران	O
هميشه	O
بايد	O
صلح	O
و	O
آرامش	O
و	O
خوبي	O
باشد	O
مهرباني	O
شايسته	O
افرادي	O
است	O
که	O
با	O
همه	O
مشکلات	O
و	O
مصائب	O
مالي	O
براي	O
شفافيت	O
و	O
عرصه	O
خبري	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
.	O

در	O
جواب	O
خبرنگاران	O
هم	O
اگر	O
نمي‌توان	O
پاسخ	O
قانع‌کننده	O
داد	O
،	O
بايد	O
حداقل	O
سکوت	O
کرد	O
.	O

مي‌پرسم	O
به‌عنوان	O
زني	O
که	O
در	O
جواني	O
فضاي	O
علمي	O
دارد	O
و	O
وارد	O
عالم	O
سياست	O
شد	O
واکنش	O
ش	O
به	O
تغيير	O
و	O
ترميم	O
کابينه	O
و	O
جاي	O
خالي	O
زنان	O
در	O
بين	O
آن	O
چيست	O
؟	O

خالقي	B-PER
درحالي‌که	O
کمي	O
لبخند	O
ش	O
کم‌رنگ	O
شده	O
مي‌گويد	O
اخيراً	O
شاهد	O
اعتراض‌هاي	O
گسترده	O
بسياري	O
با	O
عنوان	O
«	O
نه	O
به	O
کابينه	O
مردانه	O
»	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
بودم	O
اما	O
خوشبختانه	O
اخيراً	O
متوجه	O
شدم	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
ميراث	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
از	O
بين	O
بانوان	O
عزيز	O
و	O
گران‌قدر	O
مان	O
انتخاب	O
شد	O
و	O
اين	O
نشان‌دهنده	O
رويکرد	O
مثبت	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
به	O
حضور	O
زنان	O
در	O
منسب‌هاي	O
دولتي	O
است	O
.	O

انتظار	O
مي‌رود	O
که	O
راه	O
ورود	O
زنان	O
به	O
کابينه	O
نيز	O
باز	O
شود	O
.	O

چهره	O
‌اش	O
جدي‌تر	O
مي‌شود	O
و	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
:	O
ما	O
در	O
کشوري	O
زندگي	O
مي‌کنيم	O
که	O
70	B-PCT
درصد	I-PCT
کرسي‌هاي	O
دانشگاه	O
را	O
زنان	O
گرفته	O
و	O
در	O
اين	O
حوزه	O
بانواني	O
رشد	O
و	O
ارتقا	O
پيدا	O
مي‌کنند	O
که	O
لايق	O
حضور	O
در	O
عرصه‌هاي	O
جدي	O
مديريتي	O
هستند	O
.	O

خالقي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
اگر	O
در	O
دوره	O
رياست	O
جمهوري	O
بعدي	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
رئيس	O
دولت	O
شود	O
،	O
ايران	B-LOC
توقع	O
حضور	O
زنان	O
در	O
کابينه	O
را	O
دارد	O
گفت	O
:	O
انتخاب	O
مناسب	O
از	O
بين	O
زنان	O
شايسته	O
و	O
رعايت	O
اصل	O
شايسته‌سالاري	O
اولين	O
قدم	O
براي	O
تساوي	O
حقوق	O
زنان	O
با	O
مردان	O
در	O
جامعه	O
است	O
.	O

اميدواريم	O
در	O
آينده	O
شاهد	O
آن	O
باشيم	O
.	O

مي‌دانم	O
دوست	O
ندارد	O
از	O
اتفاق	O
جلوگيري	O
از	O
حضور	O
ش	O
در	O
مجلس	B-ORG
صحبت	O
کند	O
،	O
مي‌پرسم	O
برنامه	O
شما	O
براي	O
فعاليت	O
در	O
مجلس	B-ORG
يازدهم	I-ORG
چيست	O
؟	O

مي‌خندد	O
،	O
از	O
همان	O
لبخندهايي	O
که	O
از	O
صبح	O
با	O
استفاده	O
از	O
آن	O
سؤال‌هاي	O
سياسي	O
را	O
پاسخ	O
نداد	O
و	O
مي‌گويد	O
:	O
برنامه	O
عمده	O
فعاليت‌هاي	O
من	O
در	O
بخش‌هاي	O
زيست‌محيطي	O
بود	O
.	O

امروز	O
هم	O
از	O
اين	O
اهداف	O
دور	O
نشدم	O
در	O
تمام	O
اين	O
مدت	O
در	O
حوزه	O
محيط‌زيست	O
فعاليت‌هاي	O
خود	O
را	O
به‌طورجدي	O
دنبال	O
کردم	O
و	O
يکي	O
از	O
اولويت‌هاي	O
من	O
زنده	O
شدن	O
رود	B-LOC
بزرگ	I-LOC
زاينده‌رود	I-LOC
است	O
که	O
اخيراً	O
براي	O
آن	O
نامه‌اي	O
به	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
فرستاده‌ام	O
.	O
از	O
ديگر	O
درگيري‌هايي	O
که	O
خود	O
را	O
در	O
مقابل	O
آن	O
بسيار	O
مسئول	O
مي‌دانم	O
موضوع	O
محيطبانان	O
و	O
حقوق	O
قانوني	O
آن‌ها	O
ست	O
که	O
قصد	O
داشتم	O
در	O
مجلس	B-ORG
دنبال	O
کنم	O
و	O
همچنان	O
نيز	O
پيگير	O
آن	O
هستم	O
.	O

مي‌پرسم	O
قصد	O
ورود	O
مجدد	O
به	O
مجلس	B-ORG
را	O
داريد	O
؟	O

از	O
ته	O
دل	O
آهي	O
مي‌کشد	O
و	O
مي‌گويد	O
فعلاً	O
که	O
مي‌بينيم	O
روال	O
سياسي	O
به	O
اين	O
شکل	O
است	O
.	O

مسائل	O
مربوط	O
به	O
آينده	O
را	O
بايد	O
در	O
آينده	O
شاهد	O
بود	O
نمي‌توانم	O
در	O
حال	O
حاضر	O
خواسته	O
قطعي	O
خودم	O
را	O
بگويم	O
.	O

مي‌پرسم	O
در	O
اين	O
مدت	O
شد	O
با	O
دل‌شکستگي	O
از	O
سياست	O
و	O
فعاليت‌هاي	O
سياسي	O
کناره	O
بگيريد	O
؟	O

جدي	O
شده	O
است	O
،	O
يک	O
نفس	O
عميق	O
مي‌کشد	O
.	O

انگشتان	O
دست	O
راست	O
ش	O
مشت	O
شده	O
و	O
محکم	O
مي‌گويد	O
:	O
هرگز	O
!	O

اين	O
اتفاق	O
هرگز	O
م	O
را	O
از	O
فعاليت‌هاي	O
سياسي	O
دور	O
نخواهد	O
کرد	O
و	O
افرادي	O
که	O
باعث	O
اين	O
پيشامد	O
بودند	O
نتوانستند	O
دل	O
م	O
را	O
نسبت	O
به	O
کشور	O
م	O
شکسته	O
و	O
م	O
را	O
منزوي	O
کنند	O
.	O

من	O
فرزند	O
انقلابم	O
و	O
خانواده	O
من	O
به	O
آرمان‌هاي	O
انقلاب	O
وفادار	O
هستند	O
.	O

به	O
ايران	B-LOC
امروز	O
اميدوارم	O
و	O
خود	O
را	O
در	O
ابتداي	O
فعاليت‌هاي	O
سياسي	O
فرهنگي	O
و	O
اجتماعي	O
مسئول	O
مي‌بينم	O
.	O

مينو	B-PER
خالقي	I-PER
نيامد	O
که	O
به‌راحتي	O
ميدان	O
را	O
خالي	O
کند	O
.	O

با	O
خودم	O
فکر	O
مي‌کنم	O
زني	O
که	O
پاسخ	O
سؤالات	O
بي‌جواب	O
خبرنگاران	O
را	O
گل‌هاي	O
رز	O
صورتي	O
مي‌داند	O
با	O
اين	O
چهره	O
خندان	O
و	O
آرام	O
و	O
سعه‌صدر	O
حالا	O
در	O
بين	O
صندلي‌هاي	O
سبز	O
ساختمان	O
هرمي	O
شکل	O
بهارستان	B-LOC
جايي	O
براي	O
نشستن	O
و	O
حضور	O
ندارد	O
.	O

از	O
اينکه	O
همراهي	O
‌اش	O
کردم	O
تشکر	O
مي‌کند	O
و	O
مي‌گويد	O
تو	O
توانستي	O
اولين	O
مصاحبه	O
شخصي	O
م	O
را	O
بگيري	O
دختر	O
جوان	O
.	O

مينو	B-PER
خالقي	I-PER
از	O
غرفه	O
برنا	B-ORG
مي‌رود	O
و	O
من	O
فکر	O
مي‌کنم	O
شايد	O
روزي	O
سقف	O
شيشه‌اي‌	O
شأن	O
اجتماعي	O
و	O
سياسي	O
زنان	O
در	O
کشورهاي	O
سنتي	O
کمي	O
گشاده‌تر	O
شود	O
شايد	O
آن	O
روز	O
رؤياي	O
ورود	O
به	O
مجلس	B-ORG
تبديل	O
به	O
فعاليت‌هاي	O
محيط‌زيستي	O
نشود	O
و	O
هزاران	O
شايد	O
ديگر	O
در	O
ذهن	O
م	O
رژه	O
مي‌رود	O
