دليل	O
آشوب	O
کنوني	O
جهان	O
رهبران	O
هستند	O
نه	O
مردم	O

به	O
گزارش	O
«	O
شيعه	B-ORG
نيوز	I-ORG
»	O
،	O
بان	B-PER
کی	I-PER
مون	I-PER
،	O
دبير	O
کل	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
در	O
آستانه	O
پايان	O
10	O
سالگي	O
تصدي	O
سکان	O
دبير	O
کلي	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
،	O
درباره	O
شرايط	O
جهان	O
و	O
جانشين	O
احتمالي	O
‌اش	O
و	O
نيز	O
ناکامي	O
و	O
نااميدي	O
‌اش	O
به‌عنوان	O
دبير	O
کل	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
با	O
خبرگزاري	B-ORG
آسوشيتدپرس	I-ORG
به	O
گفت‌وگو	O
نشست	O
.	O

بان	B-PER
کی	I-PER
مون	I-PER
چهره	O
عمومي	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
است	O
اما	O
مي‌گويد	O
که	O
در	O
محافل	O
خصوصي	O
،	O
رهبران	O
جهان	O
روي	O
بسيار	O
متفاوت‌تر	O
و	O
سخت‌تر	O
او	O
را	O
مي‌بينند	O
.	O

او	O
گفت	O
:	O
مردم	O
مي‌گويند	O
که	O
من	O
ساکتم	O
و	O
درباره	O
حقوق	O
بشر	O
صحبت	O
نمي‌کنم	O
اما	O
مي‌توانم	O
به	O
شما	O
بگويم	O
که	O
بيش	O
از	O
هر	O
رهبر	O
غربي	O
ديگر	O
که	O
بسيار	O
محتاط	O
هستند	O
،	O
در	O
اين	O
رابطه	O
صحبت	O
کردم	O
.	O

شما	O
هيچ‌کسي	O
را	O
نديده‌ايد	O
که	O
اندازه	O
من	O
بدون	O
ترس	O
صحبت	O
کرده	O
باشد	O
.	O

دبير	O
کل	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
همچنين	O
درباره	O
نااميدي	O
‌اش	O
از	O
روش	O
عملکرد	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
سخن	O
گفت	O
و	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
واقع‌بينانه	O
نيست	O
که	O
انتظار	O
داشته	O
باشيد	O
شخص	O
دبير	O
کل	O
يک	O
فرد	O
قادر	O
مطلق	O
باشد	O
؛	O
چراکه	O
کشورهاي	O
عضو	O
اين	O
نهاد	O
جهاني	O
تصميم‌گيري	O
مي‌کنند	O
و	O
دبير	O
کل	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
آن	O
را	O
اجرا	O
مي‌کند	O
؛	O
او	O
ابتکار	O
عمل‌ها	O
و	O
سياست‌هاي	O
خودش	O
را	O
اجرايي	O
نمي‌کند	O
.	O

اگر	O
روند	O
تصميم‌گيري	O
منطقي‌اي	O
وجود	O
داشت	O
،	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
به‌مراتب	O
نهاد	O
کارآمدتري	O
مي‌شد	O
؛	O
نه	O
جايي	O
که	O
نيازمند	O
اتفاق‌نظر	O
بر	O
روي	O
بسياري	O
از	O
موضوعات	O
پيش	O
از	O
مطرح‌شدن	O
در	O
مجمع	O
عمومي	O
و	O
بيانيه‌هاي	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
بود	O
.	O

اين	O
روند	O
به	O
يک	O
کشور	O
،	O
قدرت	O
بلوکه	O
کردن	O
چيزي	O
را	O
مي‌دهد	O
که	O
مابقي	O
کشورها	O
روي	O
آن	O
اتفاق‌نظر	O
دارند	O
.	O

او	O
افزود	O
:	O
آيا	O
اين	O
منطقي	O
است	O
؟	O

آيا	O
اين	O
در	O
قرن	B-DAT
بيست	I-DAT
و	I-DAT
يکم	I-DAT
و	O
زماني	O
که	O
شما	O
193	O
کشور	O
عضو	O
داريد	O
،	O
منصفانه	O
است	O
؟	O

کشورهاي	O
عضو	O
اين	O
قدرت	O
را	O
دارند	O
که	O
به‌سادگي	O
و	O
فوراً	O
نياز	O
به	O
اجماع	O
را	O
تغيير	O
دهند	O
.	O

بان	B-PER
کی	I-PER
مون	I-PER
همچنين	O
به	O
اين	O
مسئله	O
اشاره	O
کرد	O
که	O
نسل	O
او	O
در	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
آموزه‌هاي	O
باستاني	O
چيني	O
کنفوسيوس	B-PER
را	O
مطالعه	O
کردند	O
که	O
بر	O
هماهنگي	O
،	O
انسانيت	O
،	O
محبت	O
،	O
ادب	O
و	O
صداقت	O
تأکيد	O
دارد	O
.	O

او	O
گفت	O
:	O
من	O
منافع	O
عموم	O
را	O
بر	O
منافع	O
شخصي	O
مقدم	O
مي‌شمارم	O
.	O

بان	B-PER
کی	I-PER
مون	I-PER
با	O
مقايسه	O
رويکرد	O
ش	O
در	O
قبال	O
رهبران	O
غربي	O
گفت	O
که	O
او	O
غالباً	O
از	O
طريق	O
بيانيه‌ها	O
سخن	O
مي‌گويد	O
که	O
ساده	O
است	O
اما	O
گاهي	O
آن‌ها	O
به	O
او	O
فشار	O
وارد	O
مي‌کنند	O
که	O
چيزي	O
را	O
نگويد	O
و	O
يا	O
به	O
کشور	O
خاصي	O
سفر	O
نکند	O
.	O

اما	O
او	O
مي‌گويد	O
:	O
آن‌گونه	O
که	O
مي‌خواهم	O
عمل	O
مي‌کنم	O
چراکه	O
باور	O
دارم	O
نشست‌هاي	O
رودررو	O
با	O
رهبران	O
جهان	O
لازم	O
است	O
تا	O
حمايت	O
آن‌ها	O
براي	O
پايان	O
درگيري‌ها	O
و	O
يا	O
در	O
مورد	O
مسائلي	O
مثل	O
تغييرات	O
آب	O
و	O
هوايي	O
و	O
يا	O
مبارزه	O
با	O
فقر	O
جلب	O
شود	O
.	O

من	O
مي‌گويم	O
که	O
از	O
اينجا	O
مي‌توانم	O
صدها	O
بيانيه	O
صادر	O
کنم	O
اما	O
اگر	O
شما	O
واقعاً	O
مي‌خواهيد	O
که	O
سيبي	O
از	O
درخت	O
بيفتد	O
بايد	O
برويد	O
و	O
درخت	O
سيب	O
را	O
تکان	O
دهيد	O
.	O

اگر	O
شما	O
زير	O
درخت	O
بايستيد	O
تا	O
سيب	O
در	O
دهان	O
شما	O
بيفتد	O
،	O
شايد	O
اگر	O
بيست	O
سال	O
صبر	O
کنيد	O
اين	O
اتفاق	O
بيفتد	O
.	O

دبير	O
کل	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
گفت	O
:	O
گاهي	O
اوقات	O
وقتي	O
رهبران	O
به	O
من	O
تأکيد	O
مي‌کنند	O
که	O
به	O
يک	O
منطقه	O
بحران‌زده	O
نروم	O
و	O
سپس	O
در	O
همان‌جا	O
اتفاقي	O
رخ	O
مي‌دهد	O
،	O
همان	O
رهبران	O
مي‌خواهند	O
که	O
خودشان	O
اول	O
بروند	O
تا	O
اعتبار	O
کسب	O
کنند	O
.	O

زماني	O
که	O
به	O
رهبران	O
خارجي	O
توصيه‌اي	O
مي‌کنم	O
همواره	O
به	O
آن‌ها	O
مي‌گويم	O
که	O
اين	O
حرف	O
محرمانه	O
است	O
.	O

همواره	O
به	O
آن‌ها	O
مي‌گويم	O
که	O
اگر	O
نمي‌خواهيد	O
که	O
دبير	O
کل	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
شما	O
را	O
تحت‌فشار	O
بگذارد	O
،	O
اين	O
را	O
سياست	O
خود	O
قرار	O
دهيد	O
و	O
تغيير	O
کنيد	O
.	O

پس	O
از	O
آن	O
من	O
هم	O
از	O
آن	O
حمايت	O
و	O
استقبال	O
مي‌کنم	O
.	O

آشوبي	O
که	O
جهان	O
امروز	O
از	O
آن	O
رنج	O
مي‌برد	O
از	O
طرف	O
مردم	O
نيست	O
بلکه	O
عامل	O
ايجاد	O
آن	O
رهبران	O
هستند	O
.	O

اين	O
مقام	O
ارشد	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
افزود	O
:	O
بسياري	O
از	O
رهبران	O
مي‌خواهند	O
که	O
از	O
طريق	O
هر	O
ابزار	O
ممکني	O
انتخاب	O
شوند	O
.	O

پس	O
از	O
آن	O
،	O
آن‌ها	O
به	O
مردم	O
حکمراني	O
مي‌کنند	O
و	O
عمدتاً	O
فاسد	O
هستند	O
و	O
به	O
صداي	O
مردم	O
گوش	O
نمي‌کنند	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
در	O
ژانويه	B-DAT
2015	I-DAT
به	O
رهبران	O
آفريقايي	O
گفته	O
است	O
که	O
به	O
محدوديت	O
حکمراني	O
قيدشده	O
در	O
قانون	O
اساسي	O
احترام	O
بگذارند	O
و	O
به	O
قدرت	O
نچسبند	O
.	O

باراک	B-PER
اوباما	I-PER
هم	O
شش	O
ماه	O
بعد	O
در	O
اتحاديه	B-ORG
آفريقا	I-ORG
سخنان	O
مشابهي	O
گفت	O
و	O
يک	O
بار	O
ديگر	O
در	O
ژانويه	B-DAT
اين	O
پيام	O
را	O
تکرار	O
کرد	O
.	O

اما	O
خصوصاً	O
آفريقا	B-LOC
و	O
خاورميانه	B-LOC
مملو	O
از	O
درگيري	O
باقي	O
ماندند	O
؛	O
ازجمله	O
در	O
سودان	B-LOC
جنوبي	I-LOC
،	O
جمهوري	B-LOC
آفريقاي	I-LOC
مرکزي	I-LOC
،	O
کنگو	B-LOC
،	O
سوريه	B-LOC
و	O
يمن	B-LOC
و	O
مناقشه	O
ديرينه	O
اسرائيل	B-LOC
–	O
فلسطين	B-LOC
که	O
در	O
دوره	O
دبير	O
کلي	O
او	O
شاهد	O
سه	O
جنگ	O
بودند	O
.	O

بان	B-PER
کی	I-PER
مون	I-PER
درباره	O
درگيري	O
سوريه	B-LOC
گفت	O
:	O
واقعاً	O
نمي‌دانم	O
که	O
چرا	O
ما	O
قادر	O
نيستيم	O
که	O
اين	O
مسئله	O
را	O
حل	O
کنيم	O
.	O

او	O
در	O
ادامه	O
مدعي	O
«	O
»	O
«	O
عدم	O
تعهد	O
به	O
اصول	O
»	O
«	O
خصوصاً	O
از	O
جانب	O
رهبري	O
سوريه	B-LOC
شد	O
!	O

»	O
بان	B-PER
کی	I-PER
مون	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اختلاف	O
ميان	O
گروه‌هاي	O
حامي	O
دولت	O
و	O
حاميان	O
اپوزيسيون	O
بر	O
سر	O
اينکه	O
آيا	O
بشار	B-PER
اسد	I-PER
بايد	O
در	O
آينده	O
کشور	O
ش	O
نقشي	O
داشته	O
باشد	O
يا	O
خير	O
،	O
افزود	O
:	O
«	O
»	O
چرا	O
سرنوشت	O
يک	O
مرد	O
آن‌قدر	O
اهميت	O
دارد	O
؟	O

تمام	O
اين	O
بحران	O
نبايد	O
در	O
گرو	O
سرنوشت	O
يک	O
مرد	O
باشد	O
«	O
»	O
.	O
بان	B-PER
کی	I-PER
مون	I-PER
در	O
ادامه	O
به	O
دستاورد	O
مهم	O
دوران	O
دبير	O
کلي	O
خود	O
اشاره	O
کرد	O
؛	O
کمپين	O
موفقيت‌آميز	O
براي	O
رسيدگي	O
به	O
مسئله	O
تغييرات	O
آب	O
و	O
هوايي	O
،	O
فشار	O
بر	O
کشورها	O
براي	O
موافقت	O
روي	O
17	O
هدف	O
جديد	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
در	O
سپتامبر	B-DAT
گذشته	I-DAT
با	O
هدف	O
مبارزه	O
با	O
فقر	O
،	O
حفاظت	O
از	O
محيط‌زيست	O
،	O
دستيابي	O
به	O
برابري	O
جنسيتي	O
و	O
اطمينان	O
از	O
حاکميت	O
خوب	O
تا	O
2030	B-DAT
و	O
ارتقاي	O
شرايط	O
زنان	O
.	O

او	O
همچنين	O
از	O
عدم	O
پايان	O
يافتن	O
درگيري‌ها	O
در	O
آفريقا	B-LOC
ابراز	O
تأسف	O
کرد	O
و	O
به	O
«	O
»	O
بي‌عدالتي‌اي	O
«	O
»	O
اشاره	O
کرد	O
که	O
بر	O
«	O
»	O
بسياري	O
از	O
مردم	O
بي‌دفاع	O
روا	O
مي‌شود	O
و	O
حقوق	O
بشر	O
و	O
شرافت	O
انساني	O
آن‌ها	O
مورد	O
نقض	O
و	O
سوءاستفاده	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
؛	O
خصوصاً	O
درباره	O
زنان	O
و	O
دختران	O
«	O
»	O
.	O
بان	B-PER
کی	I-PER
مون	I-PER
در	O
ادامه	O
به	O
سوء	O
رفتار	O
و	O
بهره‌برداري	O
جنسي	O
از	O
زنان	O
و	O
دختران	O
به	O
دست	O
نيروهاي	O
حافظ	O
صلح	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
که	O
در	O
اقدامي	O
نادر	O
،	O
او	O
رئيس	O
هيئت	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
در	O
جمهوري	B-LOC
آفريقاي	I-LOC
مرکزي	I-LOC
را	O
اخراج	O
کرد	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
براي	O
مجازات	O
عاملان	O
،	O
به	O
کمک	O
کشورهاي	O
عضو	O
نياز	O
دارد	O
چراکه	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
هيچ	O
تدابير	O
اجرايي	O
قضايي‌اي	O
ندارد	O
.	O

بان	B-PER
کی	I-PER
مون	I-PER
قرار	O
است	O
پس	O
از	O
پايان	O
دوره	O
دبير	O
کلي	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
به	O
کشور	O
ش	O
کره	B-LOC
جنوبي	I-LOC
بازگردد	O
اما	O
او	O
شايعات	O
درباره	O
اينکه	O
مي‌خواهد	O
نامزد	O
رياست	O
جمهوري	O
شود	O
،	O
رد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
که	O
اگر	O
فرصتي	O
باشد	O
،	O
بعداً	O
به‌عنوان	O
يک	O
فرد	O
عادي	O
هم	O
از	O
هيچ	O
تلاشي	O
براي	O
کمک	O
به	O
ارتقاي	O
سازش	O
با	O
کره	B-LOC
شمالي	I-LOC
دريغ	O
نخواهد	O
کرد	O
.	O

او	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
کتابي	O
مي‌نويسد	O
يا	O
خير	O
گفت	O
:	O
يک	O
روز	O
،	O
سال‌ها	O
بعد	O
.	O

به	O
اين	O
زودي‌ها	O
چيزي	O
نمي‌نويسم	O
اما	O
مي‌توانم	O
آزادانه‌تر	O
صحبت	O
کنم	O
چراکه	O
نمي‌خواهم	O
از	O
تمام	O
کساني	O
که	O
در	O
دوره	O
من	O
روي	O
کار	O
بودند	O
،	O
انتقاد	O
کنم	O
.	O
