نويسنده	O
«	O
زايش	O
جنون	O
در	O
انديشه	O
کوکو	B-PER
»	O
:	O
کوکو	B-PER
فيلسوف	O
جامعه	O
است	O
نه	O
جامعه‌شناس	O
/	O
جنون	O
در	O
ادوار	O
تاريخ	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
مهر	B-ORG
،	O
به‌تازگي	O
کتاب	O
«	O
زايش	O
جنون	O
در	O
انديشه	O
»	O
نوشته	O
محمدصادق	B-PER
معتمدي	I-PER
،	O
توسط	O
نشر	O
علم	O
منتشر	O
و	O
روانه	O
بازار	O
شده	O
است	O
.	O

معتمدي	B-PER
در	O
خصوص	O
اين	O
کتاب	O
گفت	O
:	O
کتاب	O
«	O
زايش	O
جنون	O
در	O
انديشه	O
»	O
بخشي	O
از	O
پايان‌نامه	O
دوره	O
کارشناسي	O
ارشد	O
بنده	O
است	O
که	O
به	O
دليل	O
استقبال	O
اساتيد	O
م	O
تشويق	O
شدم	O
تا	O
آن	O
را	O
با	O
يکسري	O
حذف	O
و	O
اضافات	O
به‌صورت	O
کتاب	O
منتشر	O
کنم	O
.	O

وي	O
ضمن	O
انتقاد	O
از	O
بازار	O
آشفته	O
نشر	O
کتاب	O
اذعان	O
داشت	O
:	O
متأسفانه	O
امروزه	O
بازار	O
کتاب	O
انباشته‌شده	O
از	O
ترجمه	O
است	O
و	O
تعداد	O
کتب	O
تأليفي	O
در	O
حوزه	O
فلسفه	O
بسيار	O
ناچيز	O
است	O
؛	O
درحالي‌که	O
يک	O
کشور	O
اگر	O
بخواهد	O
به	O
توسعه‌يافتگي	O
دست	O
يابد	O
،	O
بايد	O
به	O
سمت	O
زايش	O
علمي	O
برود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
آثار	O
کوکو	B-PER
ديوانگي	O
داراي	O
بيشترين	O
ظرفيت	O
براي	O
به	O
چالش	O
کشيدن	O
عقلانيت	O
مدرن	O
و	O
تمدن	O
غربي	O
است	O
.	O

نکته	O
مهم	O
درباره	O
اين	O
است	O
که	O
برخي	O
از	O
روي	O
کم‌اطلاعي	O
او	O
را	O
جامعه‌شناس	O
مي‌دانند	O
درحالي‌که	O
وي	O
را	O
اساساً	O
بايد	O
فيلسوف	O
جامعه	O
دانست	O
و	O
نه	O
جامعه‌شناس	O
.	O

منظور	O
م	O
از	O
فيلسوف	O
جامعه	O
فردي	O
است	O
که	O
از	O
ابتدا	O
تا	O
انتهاي	O
تحقيق	O
ش	O
با	O
ابزار	O
فلسفي	O
به	O
مطالعه	O
جامعه	O
مي‌پردازد	O
و	O
ساختارها	O
و	O
سازه‌هاي	O
جامعه‌شناسي	O
را	O
قبول	O
ندارد	O
.	O

نويسنده	O
«	O
زايش	O
جنون	O
در	O
انديشه	O
»	O
بر	O
اين	O
باور	O
است	O
که	O
ميشل	B-PER
کوکو	I-PER
فيلسوفي	O
در	O
قد	O
و	O
قواره	O
ويتگنشتاين	B-PER
و	O
پايدار	B-PER
است	O
؛	O
بااين‌حال	O
عمق	O
فلسفي	O
‌اش	O
چندان	O
کاويده	O
نشده	O
است	O
.	O

اين	O
پژوهشگر	O
حوزه	O
فلسفه	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
کوکو	B-PER
«	O
جنون	O
»	O
را	O
حاوي	O
يک	O
نوع	O
بي‌خردي	O
خردمندانه	O
در	O
مقابل	O
خردگرايي	O
بي‌خرد	O
مي‌داند	O
.	O

منظور	O
از	O
خردگرايي	O
بي‌خرد	O
يا	O
عقل	O
نامعقول	O
،	O
اصول	O
و	O
عقايد	O
زندگي	O
روزمره	O
است	O
که	O
همواره	O
با	O
مصلحت‌انديشي	O
و	O
منفعت‌طلبي	O
گره	O
خورده	O
است	O
.	O

معتمدي	B-PER
در	O
ادامه	O
با	O
اشاره	O
به	O
مشخصات	O
کتاب	O
گفت	O
:	O
«	O
زايش	O
جنون	O
در	O
انديشه	O
»	O
160	O
صفحه	O
و	O
در	O
چهار	O
فصل	O
است	O
؛	O
عنوان	O
فصل	O
اول	O
«	O
جايگاه	O
عقلانيت	O
در	O
فلسفه	O
»	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
فصل	O
تلاش	O
کردم	O
درباره	O
عقلانيت	O
در	O
تاريخ	O
فلسفه	O
از	O
سقراط	B-PER
و	O
افلاطون	B-PER
تا	O
امروز	O
سخني	O
به	O
اجمال	O
و	O
اختصار	O
بيان	O
گردد	O
.	O

عنوان	O
فصل	O
دوم	O
«	O
جنون	O
در	O
ادوار	O
تاريخ	O
به	O
روايت	O
کوکو	B-PER
»	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
فصل	O
،	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
کتاب	O
«	O
تاريخ	O
جنون	O
»	O
کوکو	B-PER
به	O
نقد	O
و	O
تحليل	O
افکار	O
و	O
آراي	O
ديگر	O
فيلسوفاني	O
چون	O
دکارت	B-PER
،	O
پاسکال	B-PER
،	O
نيچه	B-PER
و	O
برخي	O
متفکرين	O
معاصر	O
درباره	O
پرداخته	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
فصل	O
سوم	O
کتاب	O
«	O
دانش	O
،	O
نظام	O
و	O
نهادهاي	O
اجتماعي	O
»	O
(	O
مظاهر	O
تمدن	O
جديد	O
)	O
نام	O
دارد	O
.	O

در	O
اين	O
فصل	O
تشريح	O
شده	O
که	O
ازنظر	O
کوکو	B-PER
دانش‌ها	O
،	O
معارف	O
و	O
نهادهاي	O
اجتماعي	O
دوران	O
جديد	O
همگي	O
برگرفته	O
از	O
نوع	O
نگاه	O
قدرت	O
،	O
درگرو	O
پروژه	O
کنترل	O
،	O
نظارت	O
و	O
مراقبت	O
فردي	O
پي‌ريزي	O
شده	O
است	O
«	O
.	O
نسبت	O
ميان	O
عقلانيت	O
و	O
جنون	O
نزد	O
کوکو	B-PER
»	O
عنوان	O
آخرين	O
فصل	O
کتاب	O
است	O
.	O

در	O
بخشي	O
از	O
اين	O
فصل	O
به	O
اين	O
سؤال	O
کوکو	B-PER
پرداختم	O
که	O
چرا	O
دکارت	B-PER
در	O
پروژه	O
شکاکيت	O
خود	O
هيچ‌گاه	O
به‌سلامت	O
عقل	O
خودش	O
شک	O
نکرد	O
و	O
چنانچه	O
اين	O
اتفاق	O
حادث	O
مي‌شد	O
عاقبت	O
فلسفه	O
وي	O
به	O
کجا	O
مي‌انجاميد	O
؟	O

اين	O
پژوهشگر	O
حوزه	O
فلسفه	O
در	O
پايان	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
فصل	O
چهارم	O
،	O
مهم‌ترين	O
فصل	O
کتاب	O
و	O
جمع‌بندي	O
و	O
نتيجه‌گيري	O
مباحث	O
است	O
.	O

در	O
فصل	O
چهارم	O
آراي	O
فيلسوفاني	O
چون	O
نيچه	B-PER
و	O
پايدار	B-PER
که	O
در	O
انديشه	O
تأثيرگذار	O
بوده	O
بند	O
آمده	O
است	O
.	O

همچنين	O
به	O
بسط	O
نگاه	O
جنون	O
شناسي	O
فلسفي	O
کوکو	B-PER
در	O
آثار	O
هنري	O
نويسندگان	O
و	O
نقاشاني	O
چون	O
سروانتس	B-PER
،	O
شکسپير	B-PER
و	O
ونگوگ	B-PER
و	O
ديگر	O
هنرمندان	O
اين	O
دست	O
پرداختم	O
.	O

کتاب	O
«	O
زايش	O
جنون	O
در	O
انديشه	O
کوکو	B-PER
»	O
در	O
160	O
صفحه	O
با	O
قيمت	O
14500	B-MON
تومان	I-MON
توسط	O
نشر	O
علم	O
منتشر	O
و	O
روانه	O
بازار	O
نشر	O
شده	O
است	O
.	O

