پيش‌فروش	O
آينده	O
اقتصاد	O
جايگزين	O
کسري	O
بودجه	O
شد	O

به	O
گزارش	O
بهارستانه	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
جوان	B-ORG
،	O
رشد	O
هزينه‌هاي	O
جاري	O
در	O
بودجه	O
غير	O
شفاف	O
باعث	O
شده	O
در	O
چندين	O
مرحله	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
با	O
روش‌هايي	O
چون	O
برداشت	O
از	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
،	O
تبديل	O
وضعيت	O
دلارهاي	O
وصول	O
نشده	O
و	O
به	O
ايران	B-LOC
نيامده	O
به	O
ريال	O
و	O
همواره	O
کسري	O
بودجه	O
خود	O
را	O
پنهان	O
و	O
تحت	O
عنوان	O
تنخواه	O
محرمانه	O
در	O
آمارها	O
محو	O
کند	O
.	O

به‌عنوان‌مثال	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
به	O
دليل	O
افزايش	O
هزينه	O
جاري	O
دولت	O
نسبت	O
به	O
درآمدها	O
،	O
تنخواه	O
14	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
گرفته	O
شد	O
و	O
بازنگرداندند	O
و	O
بخشي	O
از	O
منابع	O
امسال	B-DAT
نيز	O
پيش‌خور	O
شده	O
است	O
؛	O
موضوعي	O
که	O
هادي	B-PER
قوامي	I-PER
عضو	O
کميسيون	B-ORG
برنامه‌وبودجه	I-ORG
مجلس	I-ORG
از	O
آن	O
به‌عنوان	O
گروگان‌گيري	O
منابع	O
ياد	O
کرده	O
و	O
آن	O
را	O
براي	O
نظام	O
بودجه‌ريزي	O
خطرناک	O
مي‌داند	O
و	O
ميثم	B-PER
موسايي	I-PER
رئيس	O
انجمن	B-ORG
اقتصاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
نيز	O
آن	O
را	O
پيش‌فروش	O
کردن	O
آينده	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
مي‌داند	O
.	O

اخيراً	O
يک	O
عضو	O
کميسيون	B-ORG
برنامه‌وبودجه	I-ORG
مجلس	I-ORG
از	O
بدعت	O
جديد	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
سخن	O
گفته	O
و	O
استقراض	O
چندباره	O
دولت	O
در	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
را	O
نوعي	O
پيش‌خدمت	O
بودجه	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
عنوان	O
کرده	O
و	O
از	O
رسانه‌ها	O
خواسته	O
اين	O
تخلف	O
دولت	O
را	O
منتشر	O
کنند	O
،	O
چون	O
اين	O
خطر	O
وجود	O
دارد	O
که	O
اين	O
مدل	O
کار	O
ادامه	O
يابد	O
و	O
درآمدهاي	O
سال	O
بعد	O
با	O
کسري	O
مواجه	O
و	O
با	O
ضريب	O
بيشتر	O
به	O
آينده	O
منتقل	O
شود	O
.	O

منظور	O
از	O
تنخواه	O
وجهي	O
است	O
که	O
دولت	O
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
دريافت	O
مي‌کند	O
و	O
بعد	O
از	O
کسب	O
درآمد	O
جديد	O
از	O
محل	O
آن	O
درآمدها	O
اين	O
وجه	O
را	O
به	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
بازمي‌گرداند	O
.	O

گفته	O
مي‌شود	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
مدل	O
تنخواه	O
را	O
براي	O
دريافت	O
استقراض	O
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
طراحي	O
و	O
از	O
سال	O
اول	O
استقرار	O
،	O
وجوهي	O
را	O
به‌عنوان	O
تنخواه	O
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
دريافت	O
کرده	O
است	O
.	O

حتي	O
در	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
موضوع	O
برداشت	O
دولت	O
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
به	O
مجلس	B-ORG
هم	O
کشيده	O
شد	O
و	O
به	O
دليل	O
تخلف	O
و	O
اقدام	O
فراقانوني	O
دولت	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
به	O
وزير	O
اقتصاد	B-ORG
کارت	O
زرد	O
دادند	O
،	O
ديوان	O
محاسبات	O
هم	O
اين	O
استقراض	O
را	O
در	O
گزارش	O
خود	O
لحاظ	O
کرده	O
است	O
.	O

بعد	O
از	O
اين	O
برداشت	O
دولت	O
دو	O
بار	O
ديگر	O
هم	O
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
استقراض	O
کرد	O
که	O
يک	O
بار	O
در	O
ماه‌هاي	O
پاياني	O
سال	B-DAT
93	I-DAT
اين	O
کار	O
را	O
انجام	O
داد	O
و	O
در	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
هم	O
اين	O
کار	O
انجام	O
شده	O
است	O
.	O

معاون	O
اسبق	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
در	O
توضيح	O
چرايي	O
برداشت‌هاي	O
متعدد	O
دولت	B-ORG
روحاني	I-ORG
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
مي‌گويد	O
:	O
درآمد	O
دولت	O
جوابگوي	O
هزينه‌ها	O
يش	O
نيست	O
.	O

قيمت	O
نفت	O
کاهش	O
پيدا	O
کرده	O
اما	O
هزينه‌هاي	O
جاري	O
دولت	O
نه‌تنها	O
کاهش	O
پيدا	O
نکرده	O
بلکه	O
افزايش	O
هم	O
يافته	O
است	O
.	O

براي	O
پوشش	O
اين	O
هزينه‌ها	O
دولت	O
به	O
منابع	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
رجوع	O
کرده	O
است	O
.	O

مستخدمين	B-PER
حسيني	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
برداشت‌هاي	O
دولت	O
از	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
نيز	O
خاطرنشان	O
مي‌کند	O
:	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
سه	O
بار	O
هم	O
از	O
منابع	O
صندوق	B-ORG
توسعه	I-ORG
ملي	I-ORG
در	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
برداشت	O
کرده	O
است	O
.	O

يک	O
بار	O
1	B-MON
.	I-MON
2	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
،	O
يک	O
بار	O
4	B-MON
.	I-MON
1	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
و	O
بار	O
ديگر	O
هم	O
صحبت	O
از	O
برداشت	O
12	B-MON
ميليارد	I-MON
دلاري	I-MON
به	O
ميان	O
آمده	O
است	O
.	O

اين	O
هم	O
يک	O
نوع	O
استقراض	O
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

معاون	O
اسبق	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
مي‌گويد	O
:	O
در	O
سه	O
بار	O
استقراضي	O
که	O
دولت	O
از	O
منابع	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
انجام	O
داده	O
يک	O
بار	O
بنا	O
به	O
ادعاي	O
دولتمردان	O
تسويه	O
شده	O
اما	O
دو	O
تنخواه	O
ديگر	O
تسويه	O
نشده	O
است	O
.	O

مستخدمين	B-PER
حسيني	I-PER
عنوان	O
مي‌کند	O
:	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
در	O
مدت	O
فعاليت	O
خود	O
تا	O
به	O
امروز	O
براي	O
جبران	O
کسري	O
منابع	O
خود	O
به	O
کارهاي	O
مختلفي	O
مانند	O
استقراض	O
،	O
چاپ	O
اسکناس	O
و	O
دريافت	O
تنخواه	O
دست	O
زده	O
است	O
.	O

هادي	B-PER
قوامي	I-PER
نيز	O
در	O
مورد	O
هزينه	O
جاري	O
دولت	O
مي‌گويد	O
:	O
هزينه	O
جاري	O
هر	O
سال	O
در	O
حال	O
زيادشدن	O
است	O
.	O

براي	O
بودجه	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
از	O
منابع	O
بودجه	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
بالغ‌بر	O
14	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
پيش‌خور	O
شد	O
و	O
در	O
حقيقت	O
از	O
بودجه	O
سال‌هاي	O
بعد	O
براي	O
هزينه‌هاي	O
جاري	O
اين	O
سال	O
دولت	O
استفاده	O
شده	O
است	O
.	O

دولت	O
به‌جاي	O
اينکه	O
در	O
زمان	O
مواجهه	O
با	O
کسري	O
بودجه	O
اصلاحيه	O
بدهد	O
،	O
منابع	O
آينده	O
را	O
پيش‌خور	O
مي‌کند	O
و	O
ادبيات	O
جديدي	O
در	O
بودجه‌ريزي	O
باب	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
مي‌افزايد	O
:	O
احتمالاً	O
بخشي	O
از	O
منابع	O
سال	B-DAT
96	I-DAT
گروگان	O
بودجه	O
جاري	O
امسال	B-DAT
خواهد	O
بود	O
و	O
اکنون	O
90	B-PCT
درصد	I-PCT
بودجه	O
کشور	O
را	O
هزينه‌هاي	O
جاري	O
تشکيل	O
مي‌دهد	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
مي‌کند	O
:	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
تنخواه‌گردان	O
دولت	O
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
تسويه	O
نشد	O
.	O

به‌رغم	O
افزايش	O
درآمدها	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
به	O
دليل	O
پرداخت	O
بدهي	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
عملاً	O
پاسخگوي	O
نيازها	O
نيست	O
.	O

اين	O
کار	O
دولت	O
قانوني	O
نيست	O
و	O
اگر	O
کسري	O
دارد	O
،	O
بايد	O
اصلاحيه	O
بودجه	O
ارائه	O
دهد	O
.	O

وي	O
مي‌افزايد	O
:	O
بودجه	O
جاري	O
دولت	O
شفاف	O
نيست	O
.	O

دولت	O
92	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
در	O
شش	O
ماه	O
امسال	B-DAT
درآمد	O
داشته	O
و	O
111	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
هزينه	O
کرده	O
است	O
،	O
اکنون	O
عدم	O
تحقق	O
دارد	O
که	O
اگر	O
تا	O
29	B-DAT
اسفند	I-DAT
تسويه	O
نشود	O
،	O
کسري	O
بودجه	O
به	O
وجود	O
خواهد	O
شد	O
.	O

موسايي	B-PER
:	O
عدم	O
شفافيت	O
در	O
دخل‌وخرج	O
دولت	O
برخلاف	O
قوامي	B-PER
،	O
ديگر	O
اعضاي	O
کميسيون	B-ORG
برنامه	I-ORG
مجلس	I-ORG
در	O
تماس	O
«	O
جوان	B-ORG
»	O
از	O
گفت‌وگو	O
در	O
اين	O
خصوص	O
خودداري	O
يا	O
از	O
رقم	O
استقراض	O
دولت	O
اظهار	O
بي‌اطلاعي	O
کردند	O
.	O

يوسفيان	B-PER
ملا	I-PER
نيز	O
از	O
اظهارنظر	O
در	O
اين	O
مورد	O
خودداري	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
موضوع	O
را	O
از	O
آقاي	O
قوامي	B-PER
بپرسيد	O
،	O
همچنين	O
ساير	O
اعضاي	O
کميسيون	O
نيز	O
يا	O
در	O
دسترس	O
نبودند	O
يا	O
اينکه	O
اطلاعاتي	O
در	O
اين	O
خصوص	O
نداشتند	O
.	O

اما	O
کارشناسان	O
اقتصادي	O
که	O
مانند	O
هميشه	O
از	O
عدم	O
شفافيت	O
دولت	O
در	O
ميزان	O
هزينه	O
تنخواه	O
14	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
گلايه	O
مي‌کردند	O
،	O
نبود	O
آمار	O
شفاف	O
را	O
دليل	O
عدم	O
اظهارنظر	O
در	O
اين	O
مورد	O
مي‌دانستند	O
.	O

رئيس	O
انجمن	B-ORG
اقتصاد	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
«	O
جوان	B-ORG
»	O
مي‌گويد	O
:	O
استقراض	O
دولت	O
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
با	O
هر	O
نامي	O
و	O
عدم	O
تسويه	O
آن	O
،	O
پيش‌فروش	O
کردن	O
آينده	O
اقتصاد	O
کشور	O
است	O
که	O
متأسفانه	O
در	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
بدعت	O
گذاشته	O
شده	O
است	O
.	O

ميثم	B-PER
موسايي	I-PER
مي‌افزايد	O
:	O
اين	O
اقدام	O
دولت	O
در	O
سال‌هاي	O
آينده	O
نمود	O
پيدا	O
مي‌کند	O
و	O
درنهايت	O
به	O
افزايش	O
نقدينگي	O
و	O
تورم	O
منجر	O
مي‌شود	O
.	O

موسايي	B-PER
همچنين	O
از	O
عدم	O
قاطعيت	O
مجلس	B-ORG
در	O
مقابل	O
تخلفات	O
دولت	O
سخن	O
گفته	O
و	O
معتقد	O
است	O
:	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
متأسفانه	O
دولت	O
را	O
برخي	O
از	O
طرح‌هاي	O
غيرمنطقي	O
مانند	O
حذف	O
کارت	O
سوخت	O
،	O
اجازه	O
اخذ	O
تنخواه	O
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
و	O
همراهي	O
مي‌کنند	O
،	O
درحالي‌که	O
دولت	O
براي	O
برداشت	O
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
مکلف	O
است	O
اصلاحيه	O
بودجه	O
دهد	O
.	O

همچنين	O
آلبرت	B-PER
بغزيان	I-PER
استاد	O
اقتصاد	O
دانشگاه	B-ORG
تهران	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
فارس	B-ORG
نيز	O
در	O
رابطه	O
با	O
کسري	O
بودجه	O
دولت	O
معتقد	O
است	O
:	O
معمولاً	O
زمان	O
تحقق	O
درآمد	O
و	O
هزينه‌هاي	O
دولت	O
هم‌زمان	O
نيست	O
و	O
با	O
فرض	O
کاهش	O
يا	O
عدم	O
وصول	O
بخشي	O
از	O
درآمدها	O
دولت	O
با	O
کسري	O
مواجه	O
مي‌شود	O
،	O
بنابراين	O
براي	O
متعادل	O
کردن	O
و	O
تأمين	O
هزينه‌هاي	O
جاري	O
دولت	O
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
استقراض	O
مي‌کند	O
تا	O
بعداً	O
از	O
محل	O
درآمدها	O
اين	O
بدهي	O
پرداخت	O
شود	O
.	O
