برف	O
و	O
يخبندان	O
پيچ	O
تند	O
مشکلات	O
باغداران	O
مرکبات	O
در	O
مازندران	B-LOC

ايران	B-ORG
اکونوميست	I-ORG
-	O
به	O
گزارش	O
ايران	B-ORG
اکونوميست	I-ORG
؛	O
اخطاريه	O
هواشناسي	B-ORG
مازندران	I-ORG
مبني	O
بر	O
احتمال	O
بارش	O
برف	O
در	O
مناطق	O
جلگه‌اي	O
و	O
کاهش	O
دماي	O
هوا	O
به	O
پنج	O
درجه	O
زير	O
صفر	O
طي	O
روزهاي	O
سه‌شنبه	B-DAT
تا	I-DAT
صبح	I-DAT
پنجشنبه	I-DAT
هفته	I-DAT
جاري	I-DAT
از	O
دوشنبه‌شب	B-TIM
با	O
رسيدن	O
دماي	O
هوا	O
در	O
شهر	B-LOC
ساري	I-LOC
به	O
منفي	O
2	O
درجه	O
سانتي‌گراد	O
به	O
واقعيت	O
تبديل	O
شد	O
و	O
بيش	O
از	O
همه	O
باغداران	O
را	O
غافلگير	O
کرد	O
.	O

کاهش	O
دماي	O
هوا	O
آن‌هم	O
در	O
اوج	O
رسيدن	O
و	O
برداشت	O
مرکبات	O
به‌ويژه	O
نارنگي	O
،	O
يعني	O
خطري	O
که	O
رخ	O
داده	O
و	O
حالا	O
باغداران	O
بايد	O
تمامي	O
تلاش	O
شان	O
را	O
به	O
کار	O
بگيرند	O
تا	O
ميزان	O
خسارت	O
را	O
به	O
حداقل	O
برسانند	O
.	O
کارشناسان	O
پژوهشکده	B-ORG
مرکبات	I-ORG
بر	O
اين	O
اعتقادند	O
که	O
کاهش	O
دماي	O
هوا	O
علاوه	O
بر	O
اين‌که	O
از	O
بين	O
بردن	O
محصولات	O
روي	O
درخت	O
،	O
ماندگاري	O
آن‌ها	O
را	O
هم	O
در	O
صورت	O
سالم	O
ماندن	O
از	O
خسارت	O
سرما	O
به	O
حداقل	O
ممکن	O
کاهش	O
مي‌دهد	O
.	O

باغداران	O
مازندران	B-LOC
که	O
هنوز	O
از	O
چنبره	O
مشکلاتي	O
نظير	O
تعيين	O
نشدن	O
موقع	O
قيمت	O
خريد	O
تضميني	O
و	O
صادرات	O
که	O
هميشه	O
و	O
هرساله	O
گريبان	O
گير	O
مرکبات	O
است	O
خلاصي	O
نيافتند	O
،	O
اين	O
روزها	O
با	O
هر	O
اخطاريه	O
هواشناسي	B-ORG
لرزه	O
بر	O
اندام	O
آن‌ها	O
مي‌اندازد	O
،	O
چراکه	O
حاصل	O
تلاش	O
يک‌ساله	O
آن‌ها	O
زير	O
تيغ	O
تيز	O
سرما	O
مي‌رود	O
و	O
پوسيده	O
و	O
نابود	O
شود	O
.	O
110	O
هزار	O
هکتار	O
از	O
باغ‌هاي	O
مازندران	B-LOC
را	O
درختان	O
مرکبات	O
شامل	O
انواع	O
پرتقال	O
و	O
نارنگي	O
تشکيل	O
ميدهد	O
که	O
امسال	B-DAT
پيش‌بيني	O
شده	O
است	O
افزون	O
بر	O
2	O
و	O
نيم	O
ميليون	O
تن	O
محصول	O
از	O
آن‌ها	O
برداشت	O
شود	O
.	O

سرماي	O
پيش‌بيني‌نشده	O
رئيس	O
اتحاديه	B-ORG
باغداران	I-ORG
مازندران	I-ORG
از	O
برودت	O
و	O
سرماي	O
امسال	B-DAT
در	O
استان	O
به‌عنوان	O
تهديد	O
جدي	O
براي	O
مرکبات	O
نام	O
برد	O
و	O
گفت	O
که	O
اين	O
سرما	O
پيش‌بيني‌نشده	O
بر	O
مازندران	B-LOC
حادث	O
شده	O
است	O
.	O
محمدرضا	B-PER
شعباني	I-PER
شامگاه	B-TIM
سه‌شنبه	I-TIM
در	O
شوراي	O
گفت‌وگوي	O
دولت	O
و	O
بخش	O
خصوصي	O
مازندران	B-LOC
در	O
ساري	B-LOC
که	O
همه	O
صحبت‌ها	O
پيرامون	O
بازار	O
مرکبات	O
و	O
مشکلات	O
باغداران	O
ازجمله	O
سرماي	O
غافلگيرکننده	O
بود	O
،	O
افزود	O
:	O
اکنون	O
و	O
در	O
زمان	O
برداشت	O
مرکبات	O
بروز	O
اين	O
سرماي	O
شديد	O
بسيار	O
براي	O
مرکبات	O
مازندران	B-LOC
خسارت‌بار	O
است	O
.	O
وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
درحالي‌که	O
مشکلات	O
باغداران	O
تاکنون	O
بر	O
روي	O
محور	O
سرگرداني	O
از	O
تعيين	O
نشدن	O
قيمت	O
ذخيره‌سازي	O
و	O
صادرات	O
مي‌چرخيد	O
،	O
اين	O
روزها	O
خطر	O
يخ‌زدگي	O
نه‌تنها	O
به	O
آن‌ها	O
اضافه	O
شده	O
،	O
بلکه	O
بقيه	O
مشکلات	O
را	O
تحت‌الشعاع	O
قرار	O
داده	O
است	O
.	O
به	O
گفته	O
رئيس	O
اتحاديه	B-ORG
باغداران	I-ORG
مازندران	I-ORG
با	O
توجه	O
به	O
سرماي	O
پيش	O
رو	O
،	O
باغداران	O
استان	O
شرايط	O
بحراني	O
و	O
سختي	O
را	O
در	O
پيش	O
رو	O
دارند	O
.	O
دماي	O
منفي	O
3	O
درجه	O
و	O
از	O
بين	O
رفتن	O
مرکبات	O
رئيس	O
پژوهشکده	B-ORG
مرکبات	I-ORG
مازندران	I-ORG
هم	O
تأثير	O
دما	O
را	O
بر	O
روي	O
کيفيت	O
و	O
ماندگاري	O
مرکبات	O
قابل	O
توجه	O
اعلام	O
کرد	O
و	O
گفت	O
که	O
دماي	O
هواي	O
زير	O
صفر	O
علاوه	O
بر	O
خسارت	O
مستقيم	O
،	O
بر	O
ماندگاري	O
و	O
مطلوبيت	O
مرکبات	O
تأثير	O
مي‌گذارد	O
.	O

مرتضي	B-PER
گل	I-PER
محمدي	I-PER
افزود	O
:	O
دماي	O
منفي	O
2	O
درجه	O
سانتي‌گراد	O
در	O
کيفيت	O
و	O
انبارداري	O
مرکبات	O
تأثير	O
مي‌گذارد	O
و	O
دماي	O
منفي	O
3	O
درجه	O
باعث	O
تخريب	O
مرکبات	O
و	O
بالطبع	O
خسارت	O
به	O
باغداران	O
مي‌شود	O
.	O
رئيس	O
پژوهشکده	B-ORG
مرکبات	I-ORG
مازندران	I-ORG
تأکيد	O
کرد	O
:	O
تاکنون	O
ماده	O
شيمايي	O
براي	O
مصون‌سازي	O
گياهان	O
از	O
سرما	O
در	O
جهان	O
توليد	O
نشده	O
است	O
و	O
در	O
حال	O
حاضر	O
تنها	O
راه	O
توسل	O
به	O
شيوه‌هاي	O
سنتي	O
است	O
.	O
وي	O
از	O
باغداران	O
خواست	O
تا	O
با	O
رعايت	O
نکات	O
سنتي	O
ازجمله	O
سوزاندن	O
موقع	O
کاه	O
،	O
کلش	O
و	O
لاستيک	O
و	O
همچنين	O
پوشاندن	O
درختان	O
مرکبات	O
با	O
گوني‌هاي	O
شالي	O
،	O
آن‌ها	O
را	O
از	O
سرما	O
مصون	O
نگه	O
دارند	O
.	O

ضرورت	O
پهنه‌بندي	O
باغداري	O
در	O
کشور	O
معاون	O
باغباني	O
وزير	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
هم	O
در	O
اين	O
جلسه	O
به	O
توليد	O
چهار	O
ميليون	O
و	O
700	O
هزار	O
تن	O
مرکبات	O
در	O
کشور	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
که	O
عمده	O
اين	O
محصولات	O
در	O
مازندران	B-LOC
توليد	O
مي‌شود	O
.	O
محمدعلي	B-PER
طهماسبي	I-PER
از	O
مازندران	B-LOC
به‌عنوان	O
شناسنامه	O
مرکبات	O
کشور	O
اسم	O
برد	O
و	O
افزود	O
:	O
تناوب	O
سرما	O
و	O
يخ‌زدگي	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
گاهي	O
باعث	O
بروز	O
خسارت	O
به	O
مرکبات	O
و	O
باغداران	O
مي‌شود	O
.	O
وي	O
به	O
تصميم	O
کشورهايي	O
نظير	O
آمريکا	B-LOC
براي	O
پهنه‌بندي	O
مرکبات	O
بر	O
اساس	O
تغيير	O
شرايط	O
آب	O
و	O
هوايي	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
با	O
تغييرات	O
شرايط	O
آب	O
و	O
هوايي	O
،	O
مناطق	O
کاشت	O
اين	O
محصول	O
در	O
اين	O
کشور	O
تغيير	O
کرد	O
.	O
معاون	O
وزير	O
جهاد	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
افزود	O
:	O
نياز	O
است	O
تا	O
همگام	O
با	O
تغييرات	O
آب	O
و	O
هوايي	O
بازنگري	O
در	O
پهنه‌بندي	O
کشت	O
محصولات	O
باغي	O
همچون	O
مرکبات	O
ايجاد	O
شود	O
تا	O
بدين	O
گونه	O
دچار	O
خسارت	O
نشوند	O
.	O
وي	O
همچنين	O
به	O
وجود	O
وسايل	O
مولد	O
گرما	O
براي	O
مرکبات	O
در	O
کشور	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
متأسفانه	O
اقبال	O
عمومي	O
به	O
اين	O
وسايل	O
نشده	O
است	O
.	O
گزارش‌هاي	O
لحظه‌به‌لحظه	O
مقابله	O
با	O
سرما	O
به	O
باغداران	O
ارائه	O
شود	O
استاندار	O
مازندران	B-LOC
نيز	O
ارائه	O
گزارش‌هاي	O
کارشناسان	O
کشاورزي	O
و	O
پژوهشکده	O
مرکبات	O
به	O
باغداران	O
براي	O
چگونگي	O
نگهداري	O
و	O
حفظ	O
مرکبات	O
از	O
سرما	O
را	O
خواستار	O
شد	O
.	O
ربيع	B-PER
فلاح	I-PER
گفت	O
:	O
اين	O
نهادها	O
بايد	O
از	O
طريق	O
صداوسيما	B-ORG
و	O
رسانه	O
گروهي	O
لحظه‌به‌لحظه	O
اين	O
گزارش‌ها	O
را	O
انعکاس	O
دهند	O
تا	O
باغداران	O
نسبت	O
به	O
اين	O
موضوع	O
آشنايي	O
يابند	O
.	O
وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
30	B-PCT
درصد	I-PCT
مرکبات	O
مصرفي	O
پايتخت‌نشينان	O
از	O
باغ‌هاي	O
مازندران	B-LOC
تأمين	O
مي‌شود	O
،	O
ادامه	O
داد	O
:	O
تهران	B-PER
کانون	O
فروش	O
مرکبات	O
استان	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O
استاندار	O
مازندران	B-LOC
هماهنگي	O
براي	O
فروش	O
مرکبات	O
استان	O
در	O
ميدان‌ها	O
ميوه	O
و	O
تره‌بار	O
تهران	B-LOC
را	O
به‌عنوان	O
بازار	O
خوبي	O
براي	O
فروش	O
دانست	O
.	O
وي	O
گفت	O
:	O
بر	O
اساس	O
تصميم‌گيري	O
کشور	O
قيمت	O
مرکبات	O
ذخيره‌سازي	O
شده	O
25	B-MON
هزار	I-MON
ريال	I-MON
اعلام	O
شد	O
که	O
قيمت	O
مناسبي	O
است	O
.	O
کارشناسان	O
و	O
مسئولان	O
مازندران	B-LOC
در	O
حوزه	O
کشاورزي	O
معتقدند	O
که	O
در	O
حال	O
حاضر	O
بايد	O
با	O
آموزش	O
و	O
آگاه‌سازي	O
باغداران	O
و	O
انجام	O
اقدامات	O
لازم	O
براي	O
حفظ	O
مرکبات	O
از	O
بحران	O
سرما	O
عبور	O
کرد	O
و	O
مرکبات	O
مازندران	B-LOC
را	O
به	O
حاشيه	O
امن	O
رساند	O
.	O
