باقري	B-PER
:	O
تشکيل	O
«	O
بسيج	O
جهان	O
اسلام	O
»	O
شدني	O
است	O

پايگاه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
و	I-ORG
خبري	I-ORG
جماران	I-ORG
-	O
تهران	B-LOC
سرلشکر	O
محمد	B-PER
باقري	I-PER
به	O
مناسبت	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
پيامي	O
صادر	O
کرد	O
.	O

به	O
گزارش	O
جماران	B-LOC
،	O
متن	O
کامل	O
اين	O
پيام	O
به	O
شرح	O
ذيل	O
است	O
:	O
فرارسيدن	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
يادآور	O
يکي	O
از	O
رخدادهاي	O
شگرف	O
و	O
مبارکي	O
است	O
که	O
با	O
فرمان	O
معمار	O
و	O
بنيان‌گذار	O
کبير	O
انقلاب	O
اسلامي	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
رقم	O
خورد	O
.	O

بي‌ترديد	O
تشکيل	O
بسيج	B-ORG
مستضعفين	I-ORG
از	O
معجزات	O
انقلاب	O
اسلامي	O
و	O
اقدامي	O
تاريخي	O
براي	O
پاسخ	O
به	O
نيازهاي	O
حياتي	O
کشور	O
و	O
بلکه	O
امت	O
اسلامي	O
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
.	O

ظهور	O
تفکر	O
و	O
فرهنگ	O
بسيجي	O
و	O
الگوي	O
نبرد	O
علوي	O
و	O
عاشورايي	O
بسيجيان	O
بود	O
که	O
نقش‌آفريني‌هاي	O
سترگ	O
آن	O
در	O
شکستن	O
امواج	O
طوفان‌هاي	O
فتنه‌ها	O
و	O
توطئه‌هاي	O
مختلف	O
نظام	O
پليد	O
سلطه	O
و	O
صهيونيسم	O
و	O
جنگ	O
تحميلي	O
،	O
متبلور	O
است	O
.	O

بسيج	B-ORG
آيينه	O
مجسم	O
هوشمندي	O
بصيرت	O
،	O
فداکاري‌ها	O
و	O
وفاداري‌هاي	O
تاريخ‌ساز	O
و	O
نماد	O
قله‌هاي	O
عظمت	O
عظيمي	O
،	O
فرهنگي	O
،	O
ورزشي	O
و	O
.	O
.	O
.	O
ملت	O
ايران	B-LOC
در	O
روند	O
تکاملي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
و	O
پيشرفت	O
و	O
تعالي	O
کشور	O
است	O
.	O

نگاه	O
منصفانه	O
و	O
به	O
دور	O
از	O
حب	O
و	O
بغض	O
مؤيد	O
اين	O
حقيقت	O
است	O
که	O
بسيج	B-ORG
با	O
تمسک	O
به	O
ولايت‌فقيه	O
و	O
به	O
مدد	O
بصيرت	O
براي	O
ايفاي	O
نقش‌هاي	O
مثبت	O
براي	O
خدمت	O
به	O
مردم	O
و	O
ياري	O
بخشي	O
در	O
هنگامه‌ي	O
سخت	O
بلاياي	O
طبيعي	O
و	O
زدودن	O
غبار	O
محروميت	O
از	O
صفحه	O
زندگي	O
شرافتمندانه	O
آنان	O
بوده	O
است	O
.	O

از	O
برکات	O
بسيج	B-ORG
،	O
بايد	O
نقش	O
تأثيرگذار	O
آن	O
در	O
عرصه	O
بازدارندگي	O
و	O
اقتدار	O
دفاعي	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
در	O
کنار	O
ساير	O
نيروهاي	O
مسلح	O
را	O
نيز	O
مورد	O
تأکيد	O
قرار	O
داد	O
که	O
ميرايي	O
آمال	O
و	O
آرزوهاي	O
جبهه	O
دشمن	O
را	O
سبأ	O
شده	O
است	O
.	O

با	O
گذشت	O
حدود	O
سه	O
دهه	O
از	O
آخرين	O
پيام	O
امام	B-PER
راحل	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
به	O
مناسبت	O
هفته	O
بسيج	B-ORG
و	O
نگاه	O
حکيمانه	O
ايشان	O
که	O
بسيج	B-ORG
تنها	O
منحصر	O
به	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
نيست	O
،	O
در	O
فراسوي	O
مرزهاي	O
ايران	B-LOC
و	O
در	O
جغرافيايي	O
مقاومت	O
اسلامي	O
و	O
ضد	O
صهيونيستي	O
و	O
مقابله	O
با	O
تروريسم	O
،	O
و	O
فتنه	O
داعش	B-ORG
تبلور	O
معناداري	O
يافته	O
است	O
«	O
بسيج	O
مردمي	O
»	O
اين	O
کشورها	O
پوزه	O
دشمنان	O
قسم‌خورده	O
اسلام	O
ناب	O
محمدي	O
(	O
ص	O
)	O
را	O
به	O
خاک	O
مذلت	O
ماليده‌اند	O
و	O
به	O
فضل	O
الهي	O
تشکيل	O
«	O
بسيج	O
جهان	O
اسلام	O
»	O
به	O
برکت	O
«	O
شجره	O
طيبه	O
بسيج	O
»	O
ملت	O
ايران	O
،	O
شدني	O
است	O
.	O

اينک	O
در	O
اين	O
روزهاي	O
پرشور	O
و	O
شعور	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
و	O
دهه	B-DAT
آخر	I-DAT
صفر	I-DAT
ياد	O
و	O
خاطره	O
بنيان‌گذار	O
بسيج	B-ORG
مستضعفين	I-ORG
حضرت	B-PER
روح‌الله	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
و	O
مقام	O
شامخ	O
شهيدان	O
،	O
آزادگان	O
و	O
ايثارگران	O
حماسه‌ساز	O
و	O
مظلوم	O
بسيجي	O
،	O
از	O
جبهه‌هاي	O
دفاع	O
مقدس	O
هشت‌ساله	O
تا	O
سنگرهاي	O
دفاع	O
از	O
حرم	O
را	O
گرامي	O
داشته	O
و	O
تأکيد	O
مي‌کنيم	O
:	O
بسيج	B-ORG
همچنان	O
رهنمودها	O
و	O
انتظارات	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
و	O
فرماندهي	O
کل	O
قوا	O
ولي‌فقيه	O
زمان	O
امام	B-PER
خامنه‌اي	I-PER
عزيز	O
(	O
مدظله‌العالي	O
)	O
را	O
نقشه	O
راه	O
و	O
قطب‌نماي	O
حرکت	O
خود	O
در	O
عرصه‌هاي	O
مختلف	O
قرار	O
داده	O
است	O
و	O
مجموعه	O
نيروهاي	O
مسلح	O
کشور	O
نيز	O
در	O
اين	O
مسير	O
پرافتخار	O
همراه	O
و	O
حامي	O
بسيجيان	O
مؤمن	O
،	O
انقلاب	O
و	O
غيرتمند	O
خواهند	O
بود	O
.	O

در	O
پايان	O
با	O
تبريک	O
پنجم	B-DAT
آذرماه	I-DAT
سالروز	O
صدور	O
فرمان	O
امام	B-PER
راحل	I-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
مبني	O
بر	O
تشکيل	O
«	O
بسيج	B-ORG
»	O
به	O
آحاد	O
بسيجيان	O
عزيز	O
،	O
از	O
خداي	O
سبحان	O
مي‌خواهم	O
همه	O
ما	O
را	O
قدردان	O
عطيه	O
الهي	O
بسيج	B-ORG
قرار	O
داد	O
و	O
دعاي	O
اماممان	O
را	O
در	O
حقمان	O
مستجاب	O
و	O
با	O
بسيجي‌هاي	O
دلاور	O
و	O
مخلص	O
محشورمان	O
گرداند	O
.	O

والسلام	O
عليکم	O
و	O
رحمه‌الله	O
و	O
برک‌ها	O
پاسدار	O
محمد	B-PER
باقري	I-PER
رئيس	O
ستاد	B-ORG
کل	I-ORG
نيروهاي	I-ORG
مسلح	I-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
:	O
تسنيم	B-ORG
انتهاي	O
پيام	O
/	O

