ثبت	O
102	O
هزار	O
طلاق	O
و	O
448	O
هزار	O
ازدواج	O
در	O
هفت	O
ماه	O

سخنگوي	O
سازمان	B-ORG
ثبت‌احوال	I-ORG
کشور	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
فاطمه	B-PER
و	O
اميرعلي	B-PER
داراي	O
بيشترين	O
فراواني	O
در	O
نام‌گذاري‌هاي	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
است	O
،	O
گفت	O
:	O
از	B-DAT
ابتداي	I-DAT
سال	I-DAT
تاکنون	I-DAT
با	O
ثبت	O
67	O
نام	O
نامناسب	O
جلوگيري	O
شده	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
مهر	B-ORG
خانه	I-ORG
،	O
به	O
نقل	O
از	O
ايسنا	B-ORG
،	O
سيف‌الله	B-PER
ابوترابي	I-PER
در	O
نشست	O
خبري	O
خود	O
با	O
اصحاب	O
رسانه	O
به	O
بيان	O
گزارش	O
اجمالي	O
از	O
ثبت	B-ORG
احوال	I-ORG
کشور	I-ORG
در	O
چند	O
ماهه	O
اخير	O
پرداخت	O
و	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
در	O
آستانه	O
صدمين	O
سال	O
تأسيس	O
ثبت	B-ORG
احوال	I-ORG
قرار	O
داريم	O
.	O

اين	O
سازمان	O
در	O
سوم	B-DAT
دي‌ماه	I-DAT
1297	I-DAT
تأسيس	O
شده	O
و	O
اولين	O
سند	O
هويتي	O
کشور	O
براي	O
بانويي	O
به	O
نام	O
«	O
»	O
فاطمه	B-PER
ايراني	I-PER
«	O
»	O
صادر	O
شده	O
است	O
و	O
همواره	O
فاطمه	B-PER
محبوب‌ترين	O
نام	O
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
نيز	O
نام	O
«	O
فاطمه	B-PER
»	O
بيشترين	O
فراواني	O
را	O
در	O
جمعيت	O
اناث	O
و	O
«	O
اميرعلي	B-PER
»	O
نيز	O
بيشترين	O
فراواني	O
را	O
در	O
جمعيت	O
ذکور	O
داشته	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
سخنگوي	O
سازمان	B-DAT
ثبت	I-DAT
احوال	I-DAT
کشور	I-DAT
،	O
نام	O
داراي	O
فراواني	O
براي	O
دختران	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
به	O
ترتيب	O
فاطمه	B-PER
،	O
زهرا	O
،	O
نازنين	B-PER
زهرا	I-PER
،	O
يسنا	B-PER
،	O
زينب	B-PER
،	O
حلما	B-PER
،	O
باران	B-PER
،	O
فاطمه	B-PER
زهرا	I-PER
،	O
ريحانه	B-PER
و	O
رها	B-PER
و	O
براي	O
پسران	O
نيز	O
اميرعلي	B-PER
،	O
اميرحسين	B-PER
،	O
علي	B-PER
،	O
ابوالفضل	B-PER
،	O
حسين	B-PER
،	O
محمدطاها	B-PER
،	O
اميرعباس	B-PER
،	O
محمدحسين	B-PER
و	O
اميرمحمد	B-PER
است	O
.	O

ابوترابي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
ماه	B-DAT
محرم	I-DAT
جاري	I-DAT
نيز	O
نام‌هاي	O
اميرحسين	B-PER
،	O
حسين	B-PER
،	O
ابوالفضل	B-PER
،	O
اميرعلي	B-PER
،	O
اميرعباس	B-PER
براي	O
پسران	O
و	O
نام‌هاي	O
فاطمه	B-PER
،	O
زهرا	B-PER
،	O
زينب	B-PER
و	O
نازنين	B-PER
زهرا	I-PER
براي	O
دختران	O
داراي	O
بيشترين	O
فراواني	O
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
ممنوعيت	O
نام‌گذاري	O
نام‌هاي	O
نامناسب	O
بر	O
روي	O
مواليد	O
گفت	O
:	O
از	B-DAT
ابتداي	I-DAT
سال	I-DAT
تاکنون	I-DAT
با	O
ثبت	O
67	O
نام	O
نامناسب	O
مانند	O
ژاکلين	B-PER
و	O
کاترين	B-PER
جلوگيري	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
بيش	O
از	O
107	O
ميليون	O
رکورد	O
اطلاعات	O
هويتي	O
ايرانيان	O
در	O
پايگاه	O
اطلاعات	O
جمعيت	O
کشور	O
گفت	O
:	O
بيش	O
از	O
64	O
ميليون	O
کارت	O
شناسايي	O
ملي	O
براي	O
ايرانيان	O
صادر	O
شده	O
است	O
.	O

سخنگوي	O
سازمان	B-ORG
ثبت	I-ORG
احوال	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
يکي	O
از	O
خدمات	O
فعلي	O
سازمان	O
صدور	O
کارت	O
ملي	O
هوشمند	O
است	O
گفت	O
:	O
دولت	O
ما	O
را	O
مکلف	O
کرده	O
و	O
مرجع	O
صدور	O
کارت	O
هوشمند	O
هستيم	O
.	O

نزديک	O
به	O
12	O
ميليون	O
و	O
894	O
هزار	O
و	O
621	O
کارت	O
تا	O
امروز	O
صادر	O
شده	O
و	O
در	O
استان‌هاي	O
مختلف	O
در	O
حال	O
توزيع	O
است	O
.	O

بر	O
اين	O
اساس	O
10	O
ميليون	O
و	O
436	O
هزار	O
و	O
808	O
کارت	O
توسط	O
پست	O
تحويل	O
شده	O
است	O
.	O

ابوترابي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
همچنين	O
18	O
ميليون	O
و	O
793	O
هزار	O
و	O
284	O
نفر	O
ثبت‌نام	O
خود	O
را	O
تکميل	O
کرده‌اند	O
و	O
در	O
نوبت	O
قرار	O
دارند	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اينکه	O
آيا	O
فراخواني	O
براي	O
مراجعه	O
مردم	O
اعلام	O
خواهد	O
شد	O
يا	O
خير	O
گفت	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
ظرفيت	O
فعلي	O
،	O
فعلاً	O
فراخواني	O
براي	O
دريافت	O
کارت	O
نداريم	O
.	O

اما	O
تدريجاً	O
افرادي	O
که	O
وارد	O
سن	O
15	O
سالگي	O
مي‌شوند	O
،	O
افراد	O
فاقد	O
کارت	O
و	O
سايرين	O
به	O
فراخور	O
نياز	O
به	O
دفاتر	O
ثبت	O
احوال	O
،	O
پست	O
و	O
پيشخوان	O
دولت	O
مراجعه	O
مي‌کنند	O
.	O

وي	O
در	O
توضيح	O
علت	O
تأخير	O
در	O
تحويل	O
کارت‌هاي	O
ملي	O
هوشمند	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
ما	O
قبلاً	O
عذرخواهي	O
کرديم	O
و	O
اکنون	O
هم	O
عذرخواهي	O
مي‌کنيم	O
،	O
ايرادات	O
در	O
حال	O
رفع	O
هستند	O
و	O
از	O
هفته	O
گذشته	O
خط	O
توليد	O
صدور	O
کارت	O
ارتقا	O
پيدا	O
کرده	O
و	O
بنا	O
داريم	O
تا	O
پايان	B-DAT
سال	I-DAT
کارت	O
افراد	O
در	O
نوبت	O
را	O
تحويل	O
بدهيم	O
و	O
مدت‌زمان	O
انتظار	O
را	O
به	O
يک	O
ماه	O
برسانيم	O
.	O

همچنين	O
رايزني‌هايي	O
براي	O
تسهيل	O
تحويل	O
کارت‌هاي	O
ملي	O
هوشمند	O
به‌خصوص	O
براي	O
معلولان	O
در	O
حال	O
انجام	O
است	O
.	O

سخنگوي	O
سازمان	B-ORG
ثبت	I-ORG
احوال	I-ORG
کشور	I-ORG
بابيان	O
اينکه	O
بيش	O
از	O
98	B-PCT
درصد	I-PCT
مواليد	O
و	O
فوت	O
را	O
در	O
مهلت	O
قانوني	O
10	O
و	O
15	O
روزه	O
ثبت	O
مي‌کنيم	O
گفت	O
:	O
مأمور	O
ثبت	O
احوال	O
در	O
ارامستانهاي	O
کشور	O
مستقر	O
هستند	O
.	O

ابوترابي	B-PER
در	O
ادامه	O
به	O
اعلام	O
آمار	O
ولادت	O
و	O
فوت	O
به	O
ثبت	O
رسيده	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
پرداخت	O
و	O
گفت	O
:	O
تعداد	O
ولادت‌هاي	O
به	O
ثبت	O
رسيده	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
تا	O
پايان	B-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
يک‌ميليون	O
و	O
32	O
هزار	O
و	O
988	O
رويداد	O
و	O
تعداد	O
فوت‌هاي	O
به	O
ثبت	O
رسيده	O
در	O
اين	O
مدت	O
244	O
هزار	O
و	O
171	O
رويداد	O
است	O
.	O

اين	O
ميزان	O
در	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
حدود	O
243	O
هزار	O
مورد	O
بوده	O
و	O
افزايش	O
دوصدم	B-PCT
درصدي	I-PCT
را	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
31	B-PCT
درصد	I-PCT
ولادت‌ها	O
سن	O
مادر	O
بين	O
25	O
تا	O
29	O
سال	O
بوده	O
است	O
.	O

سهم	O
مادران	O
در	O
گروه	O
سني	O
30	O
تا	O
34	O
سال	O
نيز	O
26	B-PCT
درصد	I-PCT
بوده	O
است	O
.	O

سهم	O
اين	O
گروه‌هاي	O
سني	O
در	O
سال	B-DAT
1390	I-DAT
به	O
ترتيب	O
32	B-PCT
و	I-PCT
21	I-PCT
درصد	I-PCT
بوده	O
است	O
.	O

ميانگين	O
سن	O
متوفيان	O
63	O
سال	O
است	O
.	O

اين	O
ميانگين	O
براي	O
زنان	O
66	O
سال	O
و	O
براي	O
مردان	O
61	O
سال	O
است	O
.	O

ثبت	O
102	O
هزار	O
طلاق	O
و	O
448	O
هزار	O
ازدواج	O
در	O
هفت‌ماهه	B-DAT
امسال	I-DAT
سخنگوي	O
سازمان	B-ORG
ثبت	I-ORG
احوال	I-ORG
کشور	I-ORG
به	O
اعلام	O
آمار	O
ازدواج	O
و	O
طلاق	O
نيز	O
پرداخت	O
و	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
تعداد	O
ازدواج	O
ثبت‌شده	O
448	O
هزار	O
و	O
945	O
واقعه	O
در	O
هفت	B-DAT
ماه	I-DAT
گذشته	I-DAT
و	O
ميزان	O
طلاق	O
ثبت‌شده	O
102	O
هزار	O
و	O
81	O
مورد	O
است	O
.	O

ذکر	O
اين	O
نکته	O
ضروري	O
است	O
که	O
براي	O
مقايسه	O
آمار	O
طلاق	O
بايد	O
يک	O
بازه	O
زماني	O
چندساله	O
را	O
در	O
نظر	O
گرفت	O
.	O

درباره	O
شاخص	O
نسبت	O
طلاق	O
به	O
ازدواج	O
نيز	O
بايد	O
گفت	O
که	O
در	O
گذشته	O
ميانگين	O
سن	O
ازدواج	O
در	O
مردان	O
و	O
زنان	O
يک	O
رقم	O
بود	O
ولي	O
اکنون	O
دست‌خوش	O
تغيير	O
شده	O
و	O
اين‌ها	O
در	O
تحليل	O
وضعيت	O
ازدواج	O
و	O
طلاق	O
اثرگذار	O
است	O
.	O

صدور	O
2.5	O
ميليون	O
جلد	O
شناسنامه	O
در	O
شش‌ماهه	B-DAT
اول	I-DAT
امسال	I-DAT
به	O
گفته	O
وي	O
در	O
شش‌ماهه	B-DAT
اول	I-DAT
امسال	I-DAT
دو	O
ميليون	O
و	O
500	O
هزار	O
جلد	O
شناسنامه	O
صادر	O
شده	O
است	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
از	O
اين	O
ميزان	O
67	B-PCT
درصد	I-PCT
مربوط	O
به	O
افراد	O
بالاي	O
15	O
سال	O
بوده	O
است	O
.	O

سخنگوي	O
سازمان	B-DAT
ثبت	I-DAT
احوال	I-DAT
کشور	O
همچنين	O
ضمن	O
اعلام	O
اينکه	O
در	O
نيمه	B-DAT
اول	I-DAT
امسال	I-DAT
15	O
هزار	O
و	O
457	O
نفر	O
نام	O
خود	O
را	O
تغيير	O
داده‌اند	O
که	O
از	O
اين	O
تعداد	O
1335	O
نفر	O
نام	O
خود	O
را	O
از	O
طريق	O
دريافت	O
حکم	O
از	O
مراجع	O
قضايي	O
انجام	O
داده‌اند	O
،	O
گفت	O
:	O
همچنين	O
41	O
هزار	O
و	O
313	O
تغيير	O
نام	O
خانوادگي	O
داشته‌ايم	O
که	O
عمدتاً	O
شامل	O
حذف	O
پسوند	O
و	O
پيشوند	O
و	O
نام	O
مکان	O
بوده	O
است	O
.	O

ابوترابي	B-PER
به	O
صدور	O
اسناد	O
هويتي	O
براي	O
ايرانيان	O
خارج	O
از	O
کشور	O
نيز	O
اشاره	O
و	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
1482	O
مورد	O
گواهي	O
تجرد	O
،	O
6532	O
کارت	O
شناسايي	O
ملي	O
،	O
5510	O
ثبت	O
ولادت	O
و	O
550	O
مورد	O
ثبت	O
گواهي	O
فوت	O
در	O
شش‌ماهه	B-DAT
اول	I-DAT
امسال	I-DAT
انجام	O
شده	O
است	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
930610	O
