وزير	O
دادگستري	B-ORG
:	O
تدوين	O
منشور	O
حقوق	O
شهروندي	O
بيانگر	O
توجه	O
جدي	O
ايران	B-LOC
به	O
علوم	O
انساني	O
است	O

به	O
گزارش	O
ايرنا	B-ORG
،	O
حجت	O
الاسلام	O
وال	O
مسلمين	O
مصطفي	B-PER
پورمحمدي	I-PER
عصر	B-TIM
روز	I-TIM
چهارشنبه	I-TIM
در	O
مراسم	O
افتتاح	O
چهارمين	O
کنگره	O
بين	O
المللي	O
حقوق	O
پزشکي	O
در	O
زمينه	O
حقوق	O
ژنتيک	O
در	O
يزد	B-LOC
اظهار	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
اهميت	O
حقوق	O
و	O
حقوق	O
پزشکي	O
به	O
دليل	O
ارتباط	O
آن	O
با	O
زندگي	O
و	O
حيات	O
انسان‌ها	O
اين	O
بحث	O
مورد	O
توجه	O
استادان	O
و	O
جامعه	O
علمي	O
کشور	O
است	O
.	O
وي	O
افزود	O
:	O
ارسال	O
بيش	O
از	O
400	O
مقاله	O
به	O
اين	O
کنگره	O
و	O
پذيرش	O
200	O
مورد	O
آن	O
و	O
ارائه	O
50	O
مقاله	O
در	O
بخش‌هاي	O
تخصصي	O
کنگر	O
ده	O
حقوق	O
ژنتيکي	O
بيانگر	O
جايگاه	O
بالاي	O
اين	O
دغدغه	O
و	O
پويايي	O
جامعه	O
علمي	O
کشور	O
در	O
بحث	O
ژنتيک	O
است	O
.	O

وزير	O
دادگستري	B-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
علم	O
ژنتيکي	O
يک	O
علم	O
نو	O
و	O
جديد	O
در	O
مسير	O
سرعت	O
بخشيدن	O
به	O
حرکت	O
توسعه‌اي	O
کشور	O
است	O
که	O
بعد	O
از	O
موجود	O
آمدن	O
به	O
دليل	O
پيامدهاي	O
آن	O
در	O
بخش‌هاي	O
مختلف	O
جامعه	O
نيازمند	O
ورود	O
حقوق	O
به	O
اصطکاک‌هاي	O
ناشي	O
از	O
آن	O
است	O
.	O

پورمحمدي	B-PER
گفت	O
:	O
امروز	B-DAT
جامعه‌اي	O
موفق	O
است	O
که	O
از	O
دانش	O
بهره	O
بيشتري	O
برده	O
و	O
تحقيق	O
،	O
پژوهش	O
،	O
فناوري	O
و	O
يافته‌هاي	O
علمي	O
در	O
آن	O
فراوان	O
و	O
ذهن	O
جامعه	O
نسبت	O
به	O
تحقيق	O
و	O
دانش	O
اندوزي	O
،	O
ابتکار	O
و	O
خلاقيت	O
حساس	O
باشد	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
رسيدن	O
به	O
تعالي	O
و	O
قله‌ها	O
،	O
گذر	O
از	O
بزرگراه	O
علم	O
است	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
شرايط	O
فعلي	O
به	O
حوزه‌هاي	O
علمي	O
جديد	O
ورود	O
کرده	O
و	O
جايگاه	O
خوبي	O
پيدا	O
کرده	O
به	O
گونه‌اي	O
که	O
رتبه	O
ششم	O
نانوتکنولوژي	O
را	O
در	O
جهان	O
کسب	O
کرده	O
است	O
.	O

اين	O
مسئول	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
در	O
شرايط	O
روي	O
آوري	O
جهان	O
به	O
علوم	O
جديد	O
و	O
به	O
منظور	O
جلوگيري	O
از	O
اصطکاک	O
ناشي	O
از	O
سرعت	O
بالاي	O
علم	O
بايد	O
توجه	O
ويژه‌اي	O
به	O
نظام	O
حقوقي	O
داشت	O
و	O
اين	O
امر	O
بعد	O
از	O
دوران	O
صنعت	O
و	O
پساصنعت	O
بيشتر	O
احساس	O
شد	O
.	O

عضو	O
هيات	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
تاکيد	O
کرد	O
:	O
امروز	O
تمدن	O
با	O
همه	O
توسعه‌اي	O
که	O
داشته	O
نمي‌تواند	O
مشکل	O
گشاي	O
زندگي	O
انسان‌ها	O
باشد	O
،	O
از	O
اين	O
رو	O
بايد	O
همگام	O
با	O
رشد	O
علوم	O
تجربي	O
و	O
فيزيک	O
به	O
رشته‌هاي	O
علم	O
انساني	O
که	O
با	O
روح	O
و	O
حقيقت	O
انسان	O
ارتباط	O
دارد	O
توجه	O
ويژه‌اي	O
کرد	O
.	O

وزير	O
دادگستري	B-ORG
افزود	O
:	O
علوم	O
انساني	O
از	O
علوم	O
تجربي	O
پيچيده	O
تر	O
بوده	O
و	O
در	O
هيچ	O
آزمايشگاهي	O
قابل	O
اندازه‌گيري	O
نيست	O
بنابر	O
اين	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
سعي	O
دارد	O
تا	O
ضمن	O
توجه	O
به	O
مباحث	O
علوم	O
تجربي	O
،	O
توجه	O
ويژه‌اي	O
به	O
دنياي	O
علم	O
انساني	O
که	O
در	O
دنيا	O
نوعي	O
پارادوکس	O
شده	O
داشته	O
باشد	O
.	O

پورمحمدي	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
راستاي	O
اين	O
موضوع	O
و	O
مباحث	O
حقوقي	O
که	O
يکي	O
از	O
شاخه‌هاي	O
علم	O
انساني	O
است	O
معاونت	O
حقوق	O
مالکيت	O
را	O
در	O
دادگستري	O
ايجاد	O
کرده‌ايم	O
.	O
وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
ضمن	O
آنکه	O
شوراي	O
حقوق	O
مالکيت	O
و	O
شوراي	O
حقوق	O
کودکان	O
را	O
در	O
مرکز	O
و	O
استان‌ها	O
فعال	O
کرده‌ايم	O
و	O
در	O
حوزه	O
کودک	O
جوايز	O
زيادي	O
از	O
سازمان‌هاي	O
جهاني	O
دريافت	O
کرده‌ايم	O
.	O

به	O
گفته	O
وزير	O
کشور	B-ORG
،	O
پرداختن	O
به	O
حقوق	O
پزشکي	O
که	O
دامنه	O
بسيار	O
وسيعي	O
نيز	O
دارد	O
و	O
ساير	O
مباحث	O
حقوقي	O
در	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
بيانگر	O
اهتمام	O
ما	O
به	O
پيگيري	O
حقوق	O
مردم	O
و	O
جامعه	O
بشري	O
است	O
که	O
همه	O
آن‌ها	O
در	O
حقوق	O
شهروندي	O
که	O
بررسي	O
آن	O
طولاني	O
شده	O
ديده	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
درباره	O
منشور	O
حقوق	O
شهروندي	O
نيز	O
گفت	O
:	O
بررسي	O
اين	O
منشور	O
که	O
همه	O
مباحث	O
حقوق	O
را	O
شامل	O
مي‌شود	O
طولاني	O
شده	O
ولي‌امي	O
داوريم	O
با	O
تاکيدهاي	O
زياد	O
رئيس	O
جمهوري	O
بزودي	O
رونمايي	O
شود	O
.	O

چهارمين	O
کنگره	O
بين	O
المللي	O
حقوق	O
پزشکي	O
در	O
زمينه	O
حقوق	O
ژنتيک	O
امروز	O
طي	O
مراسمي	O
در	O
يزد	B-LOC
آغاز	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
همايش	O
دو	O
روزه	O
بيش	O
از	O
100	O
پژوهشگر	O
،	O
دانشمند	O
و	O
متخصص	O
علم	O
ژنتيک	O
شرکت	O
دارند	O
.	O

محورهاي	O
حقوق	O
در	O
پژوهش‌هاي	O
ژنتيک	O
،	O
ژنتيک	O
پزشکي	O
و	O
چالش‌هاي	O
حقوقي	O
،	O
حمايت	O
قانوني	O
از	O
ذخاير	O
ژنتيکي	O
و	O
مهندسي	O
ژنتيکي	O
و	O
پيامدهاي	O
حقوقي	O
در	O
دانشگاه	B-ORG
يزد	I-ORG
از	O
محورهاي	O
اين	O
همايش	O
اعلام	O
شده	O
است	O
.	O

اهداف	O
اين	O
کنگره	O
بين	O
المللي	O
نيز	O
پاسخ	O
دادن	O
به	O
سوال‌ها	O
حوزه	O
ژنتيک	O
و	O
فراهم	O
کردن	O
فضايي	O
برايت	O
ضارب	O
آراء	O
صاحب	O
نظران	O
و	O
دانشمندان	O
علم	O
ژنتيک	O
و	O
رسيدن	O
به	O
نظرات	O
واحد	O
درباره	O
رفع	O
چالش‌هاي	O
موجود	O
در	O
اين	O
حوزه	O
است	O
.	O

1968	O
.	O
6197	O
خبرنگار	O
:	O
محمود	B-PER
رضا	I-PER
رحماني	I-PER
انتشار	O
:	O
محمد	B-PER
حسين	I-PER
فلاح	I-PER
تفتي	I-PER
@irnayazdd	O

