اکتشاف	O
نفت	O
مغان	B-LOC
در	O
شرف	O
سرمايه‌گذاري	O

آزاد	B-PER
لو	I-PER
:	O
نماينده	O
گرمي	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
گفت	O
:	O
اکتشاف	O
نفت	O
مغان	B-LOC
که	O
از	O
ساليان	O
قبل	O
در	O
منطقه	O
مطرح	O
بوده	O
با	O
پيگيري‌هاي	O
انجام‌گرفته	O
در	O
شرف	O
سرمايه‌گذاري	O
است	O
.	O

سيد	B-PER
حمايت	I-PER
ميرزاده	I-PER
روز	B-DAT
چهارشنبه	I-DAT
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
ايرنا	B-ORG
از	O
اعلام	O
آمادگي	O
يک	O
سرمايه‌گذار	O
در	O
اکتشاف	O
نفت	O
مغان	B-LOC
خبر	O
داد	O
و	O
افزود	O
:	O
يک	O
سرمايه‌گذار	O
داخلي	O
براي	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
اين	O
طرح	O
اعلام	O
آمادگي	O
کرده	O
که	O
انتظار	O
مي‌رود	O
با	O
فراهم	O
کردن	O
زيرساخت‌ها	O
و	O
تأمين	O
امکانات	O
لازم	O
اين	O
طرح	O
محقق	O
شود	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
براي	O
سرمايه‌گذاري	O
در	O
اين	O
طرح	O
مشکلات	O
زيست‌محيطي	O
مانع	O
ايجاد	O
کرده	O
بود	O
که	O
خوشبختانه	O
اين	O
مشکل	O
هم	O
برطرف	O
شده	O
است	O
.	O

ميرزاده	B-PER
اضافه	O
کرد	O
:	O
چهار	B-DAT
سال	I-DAT
پيش	I-DAT
مقرر	O
شد	O
براي	O
اکتشاف	O
نفت	O
در	O
منطقه	O
مغان	B-LOC
مناقصه	O
بين‌المللي	O
برگزار	O
شود	O
و	O
مطالعات	O
اوليه	O
هم	O
انجام	O
شده	O
بود	O
ولي	O
اقدامات	O
اجرايي	O
مهمي	O
تاکنون	O
در	O
منطقه	O
به	O
عمل	O
نيامده	O
است	O
.	O

نماينده	O
گرمي	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ايجاد	O
اشتغال	O
و	O
رونق	O
اقتصادي	O
را	O
مهم‌ترين	O
تأثير	O
طرح	O
اکتشاف	O
نفت	O
در	O
دشت	B-LOC
مغان	I-LOC
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
صنعت	O
نفت	O
از	O
صنايع	O
اشتغال‌زا	O
در	O
کشور	O
بوده	O
بنابراين	O
اکتشاف	O
نفت	O
در	O
منطقه	O
علاوه	O
بر	O
ايجاد	O
اشتغال	O
شغل‌هاي	O
جانبي	O
زيادي	O
را	O
به‌طور	O
غيرمستقيم	O
موجود	O
آورده	O
و	O
باعث	O
رونق	O
اقتصادي	O
منطقه	O
خواهد	O
شد	O
.	O

ميرزاده	B-PER
بيان	O
کرد	O
:	O
توسعه	O
صنايع	O
جانبي	O
نظير	O
صنايع	O
پتروشيمي	O
،	O
احداث	O
پالايشگاه	O
و	O
ساير	O
تأسيسات	O
و	O
فرآورده	O
نفتي	O
از	O
عوامل	O
تأثيرگذار	O
اقتصادي	O
در	O
وضعت	O
معيشتي	O
و	O
اشتغال	O
مردم	O
منطقه	O
است	O
و	O
راه‌اندازي	O
اين	O
صنايع	O
در	O
منطقه	O
بسياري	O
از	O
بيکاران	O
را	O
جذب	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

وي	O
بازگشايي	O
گمرک	B-ORG
آزاد	I-ORG
لوي	I-ORG
گرمي	B-LOC
را	O
خواستار	O
شد	O
و	O
گفت	O
:	O
در	O
گذشته	O
براي	O
بازگشايي	O
اين	O
گمرک	O
اهمال	O
شده	O
است	O
و	O
در	O
اولويت	O
برنامه	O
نبود	O
هرچند	O
طرف	O
مقابل	O
تمايلي	O
براي	O
بازگشايي	O
اين	O
گمرک	O
نداشت	O
اما	O
مي‌توان	O
با	O
جلب	O
نظر	O
و	O
تمايل	O
جمهوري	B-ORG
آذربايجان	I-ORG
به	O
بازگشايي	O
آن	O
اقدام	O
کرد	O
.	O
ميرزاده	B-PER
ايجاد	O
منطقه	O
آزاد	O
تجاري	O
را	O
در	O
بازگشايي	O
اين	O
گمرک	O
مؤثر	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
در	O
صورت	O
ايجاد	O
منطقه	O
آزاد	O
تجاري	O
شاهد	O
بازگشايي	O
اين	O
گمرک	O
و	O
راه‌اندازي	O
بازار	O
مشترک	O
ايران	B-LOC
و	O
جمهوري	B-ORG
آذربايجان	I-ORG
در	O
گرمي	B-LOC
خواهيم	O
بود	O
.	O

نماينده	O
گرمي	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
راه‌اندازي	O
منطقه	O
آزاد	O
تجاري	O
را	O
اولويت	O
نمايندگان	O
استان	B-LOC
اردبيل	I-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
نمايندگان	O
اين	O
استان	O
در	O
مجلس	B-ORG
پيگير	O
تصويب	O
نهايي	O
اين	O
طرح	O
هستند	O
و	O
البته	O
منتظر	O
تصويب	O
نقشه	O
آن	O
در	O
هيئت	O
دولت	O
هستيم	O
که	O
در	O
صورت	O
تصويب	O
نقشه	O
،	O
کميسيون	B-ORG
اقتصادي	I-ORG
اقدام	O
به	O
بررسي	O
جهت	O
تصويب	O
نهايي	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

ميرزاده	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
تأخير	O
در	O
تصويب	O
نقشه	O
منطقه	O
آزاد	O
تجاري	O
در	O
هيئت	O
دولت	O
افزود	O
:	O
برخي	O
استان‌ها	O
محدوده	O
منطقه	O
آزاد	O
خود	O
را	O
به	O
هيئت	O
دولت	O
نداده‌اند	O
و	O
علت	O
تأخير	O
در	O
تصويب	O
نقشه	O
هم	O
ناشي	O
از	O
مشخص	O
نبودن	O
محدوده	O
طرح	O
در	O
برخي	O
استان‌هاست	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
منطقه	O
آزاد	O
تجاري	O
نه‌تنها	O
شهرستان	B-LOC
گرمي	I-LOC
را	O
از	O
محروميت	O
خارج	O
مي‌کند	O
بلکه	O
موجب	O
رونق	O
و	O
توسعه	O
اقتصادي	O
در	O
استان	B-LOC
اردبيل	I-LOC
خواهد	O
شد	O
.	O

نماينده	O
گرمي	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
خواستار	O
تصويب	O
نهايي	O
اين	O
طرح	O
در	O
مجلس	B-ORG
شد	O
و	O
افزود	O
:	O
از	O
تمام	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
انتظار	O
است	O
به‌منظور	O
خروج	O
استان	B-LOC
اردبيل	I-LOC
از	O
رکود	O
اقتصادي	O
و	O
گسترش	O
مبادلات	O
اقتصادي	O
با	O
کشورهاي	O
همسايه	O
به	O
تصويب	O
اين	O
طرح	O
کمک	O
کنند	O
.	O

