بي‌بي‌سي	B-ORG
شکست	O
خود	O
را	O
پذيرفت	O

به	O
گزارش	O
سرويس	O
بين‌الملل	O
جام	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
شبکه	B-ORG
بي‌بي‌سي	I-ORG
فارسي	I-ORG
،	O
وابسته	O
به	O
دولت	B-ORG
انگليس	I-ORG
در	O
ماه‌هاي	O
اخير	O
و	O
به‌ويژه	O
در	O
روزهاي	O
منتهي	O
به	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
امريکا	B-LOC
و	O
به‌خصوص	O
در	O
روز	O
انتخابات	O
تمام	O
تحليل‌ها	O
يش	O
مبتني	O
بر	O
پيروزي	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
،	O
نامزد	O
حزب	B-ORG
دموکرات	I-ORG
در	O
انتخابات	O
جنجالي	O
امريکا	B-ORG
بود	O
.	O

اما	O
با	O
اعلام	O
نتايج	O
نهايي	O
انتخابات	O
و	O
شکست	O
قطعي	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
که	O
شکست	O
پيش‌بيني‌هاي	O
اين	O
شبکه	O
انگليسي	O
و	O
کارشناسان	O
آن	O
را	O
نيز	O
در	O
پي	O
داشت	O
،	O
اين	O
شبکه	O
در	O
رويکردي	O
متفاوت	O
با	O
رويکرد	O
پيشين	O
خود	O
به	O
تحليل	O
و	O
چرايي	O
اين	O
شکست	O
پرداخت	O
.	O

در	O
همين	O
خصوص	O
وب‌سايت	O
اين	O
شبکه	O
در	O
يادداشتي	O
به	O
قلم	O
«	O
»	O
نيک	B-PER
برايانت	I-PER
«	O
»	O
و	O
با	O
عنوان	O
«	O
»	O
کجاي	O
کار	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
اشتباه	O
بود	O
؟	O

«	O
»	O
به	O
بررسي	O
دلايل	O
شکست	O
نامزد	O
حزب	B-ORG
دموکرات	I-ORG
پرداخته	O
است	O
.	O

متن	O
کامل	O
اين	O
يادداشت	O
را	O
در	O
ادامه	O
بخوانيد	O
:	O
انتخابات	O
اخير	O
آمريکا	B-LOC
(	O
8	B-DAT
نوامبر	I-DAT
)	O
را	O
که	O
بدون	O
شک	O
نامتعارف‌ترين	O
انتخابات	O
تاريخ	O
آمريکا	B-LOC
بود	O
،	O
بايد	O
آن	O
را	O
طغياني	O
عليه	O
نظام	O
سياسي	O
حاکم	O
به	O
شمار	O
آورد	O
و	O
کمتر	O
کسي	O
را	O
مي‌توان	O
پيدا	O
کرد	O
که	O
به‌اندازه	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
مظهر	O
نظام	O
سياسي	O
حاکم	O
باشد	O
.	O

او	O
در	O
کارزار	O
انتخاباتي	O
‌اش	O
براي	O
ميليون‌ها	O
رأي‌دهنده	O
خشمگين	O
تبديل	O
به	O
نمادي	O
از	O
سياست‌هاي	O
شکست‌خورده	O
آمريکايي	O
شد	O
.	O

دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
توانست	O
رأي‌دهنده‌هاي	O
کافي	O
در	O
ايالاتي	O
که	O
لازم	O
بود	O
را	O
قانع	O
کند	O
که	O
براي	O
مشکلات	O
راه‌حل	O
دارد	O
.	O

اين	O
ميلياردر	O
آمريکايي	O
خودش	O
را	O
به	O
شکل	O
نماينده	O
موفق	O
خارج	O
از	O
سيستم	O
در	O
تقابل	O
با	O
نماينده	O
تمام	O
و	O
کمال	O
سيستم	O
نمايش	O
داد	O
و	O
تبديل	O
به	O
نامزد	O
معترض	O
شد	O
.	O

درحالي‌که	O
کلينتون	B-PER
نماينده	O
وضع	O
و	O
نظام	O
موجود	O
بود	O
.	O

هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
بارها	O
گفت	O
که	O
او	O
شايسته‌ترين	O
نامزد	O
رياست	O
جمهوري	O
است	O
.	O

او	O
بارها	O
از	O
وجهه	O
جهاني‌	O
اش	O
گفت	O
و	O
از	O
تجربيات	O
ش	O
به‌عنوان	O
بانوي	O
اول	O
آمريکا	B-LOC
،	O
سناتور	O
نيويورک	B-LOC
و	O
وزير	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
آمريکا	I-ORG
مثال	O
زد	O
.	O
اما	O
در	O
انتخاباتي	O
ديوانه‌وار	O
و	O
با	O
حجمي	O
گسترده	O
از	O
نارضايتي	O
،	O
تجربيات	O
و	O
شايستگي‌هاي	O
او	O
پيش	O
چشم	O
هواداران	O
ترامپ	O
نکته‌هايي	O
بسيار	O
منفي	O
به	O
شمار	O
مي‌رفتند	O
.	O

بسياري	O
از	O
مردمي	O
که	O
در	O
حين	O
کارزار	O
او	O
با	O
من	O
گفتگو	O
کردند	O
(	O
به‌خصوص	O
در	O
منطقه	O
شمال	O
شرقي	O
)	O
،	O
گفتند	O
که	O
ترجيح	O
مي‌دهند	O
به‌جاي	O
يک	O
سياستمدار	O
واشنگتني	O
و	O
داخل	O
سيستم	O
،	O
يک	O
تاجر	O
وارد	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
شود	O
.	O

نفرت	O
آن‌ها	O
از	O
واشنگتن	B-LOC
قابل	O
درک	O
است	O
و	O
همين‌طور	O
نفرت	O
شان	O
از	O
هيلاري	B-PER
.	O

اين	O
نفرت	O
دروني	O
بود	O
.	O

خوب	O
ياد	O
م	O
هست	O
که	O
با	O
زني	O
ميان‌سال	O
در	O
تنسي	B-LOC
صحبت	O
مي‌کردم	O
؛	O
زني	O
خونگرم	O
که	O
مؤدب‌تر	O
از	O
او	O
را	O
نمي‌توان	O
تصور	O
کرد	O
.	O

ولي	O
وقتي	O
حرف	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
وسط	O
آمد	O
،	O
تمام	O
نزاکت‌ها	O
ناپديد	O
مي‌شد	O
.	O

مشکل	O
عدم	O
اعتماد	O
به	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
سابقه‌اي	O
طولاني	O
دارد	O
و	O
براي	O
همين	O
هم	O
قضيه	O
ايميل‌ها	O
آن‌قدر	O
گسترده	O
شد	O
.	O

او	O
مشکل	O
باورپذيري	O
داشت	O
.	O

کلينتون	B-PER
در	O
چشم	O
بسياري	O
،	O
زني	O
از	O
طبقه	O
نخبه	O
شرق	B-LOC
آمريکا	I-LOC
بود	O
که	O
با	O
تحقير	O
و	O
از	O
بالا	O
به	O
طبقه	O
کارگر	O
نگاه	O
مي‌کرد	O
.	O

ثروتي	O
که	O
خانواده	O
کلينتون	B-PER
پس	O
از	O
ترک	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
به	O
دست	O
آوردند	O
هم	O
کمکي	O
به	O
آن‌ها	O
نکرد	O
.	O

بانوي	O
اول	O
پيشين	O
آمريکا	B-LOC
تنها	O
ليبرالي	O
ليموزين	O
سوار	O
نبود	O
بلکه	O
به	O
چشم	O
ليبرالي	O
که	O
سوار	O
جت	O
خصوصي	O
بود	O
،	O
ديده	O
مي‌شد	O
.	O

ثروت	O
آن‌ها	O
اينجا	O
هم	O
باعث	O
بيشتر	O
شدن	O
مشکل	O
با	O
طبقه	O
کارگر	O
شد	O
درحالي‌که	O
همان	O
مردم	O
با	O
رضايت	O
به	O
ثروتمندي	O
عادي	O
که	O
در	O
کار	O
املاک	O
بود	O
،	O
رأي	O
دادند	O
.	O

ويدئو	O
/	O
تحليلگر	O
کارزارهاي	O
انتخاباتي	O
بي‌بي‌سي	B-ORG
پس	O
از	O
شکست	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
:	O
ما	O
اشتباه	O
کرديم	O
،	O
ترامپ	B-PER
به‌راحتي	O
برد	O
در	O
کشوري	O
که	O
شمار	O
زناني	O
که	O
رأي	O
مي‌دهند	O
از	O
مردان	O
،	O
ميليون‌ها	O
بيشتر	O
است	O
،	O
به	O
نظر	O
مي‌رسيد	O
که	O
جنسيت	O
کلينتون	B-PER
امتياز	O
بزرگي	O
برا	O
يش	O
باشد	O
.	O

اما	O
در	O
همان	O
مرحله	O
اول	O
رقابت	O
انتخاباتي	O
با	O
برني	B-PER
سندرز	I-PER
مشخص	O
شد	O
که	O
او	O
چقدر	O
براي	O
ترغيب	O
زنان	O
جوان	O
(	O
به‌خصوص	O
براي	O
کمک	O
به	O
انتخاب	O
اولين	O
رئيس‌جمهوري	O
زن	O
کشور	O
)	O
مشکل	O
دارد	O
.	O

رابطه	O
بسياري	O
از	O
زنان	O
هيچ‌گاه	O
با	O
او	O
گرم	O
نشد	O
.	O

خيلي‌ها	O
حرف	O
او	O
را	O
که	O
در	O
زمان	O
رياست	O
جمهوري	O
شوهر	O
ش	O
گفت	O
نمي‌خواهد	O
زني	O
باشد	O
که	O
در	O
خانه	O
مي‌ماند	O
و	O
شيريني	O
مي‌پزد	O
را	O
توهين	O
به	O
خودشان	O
تلقي	O
کردند	O
.	O

زماني	O
که	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
،	O
هيلاري	B-PER
را	O
متهم	O
کرد	O
که	O
نتوانسته	O
روابط	O
نامشروع	O
شوهر	O
ش	O
را	O
کنترل	O
کند	O
و	O
به	O
زناني	O
که	O
توسط	O
او	O
اذيت	O
شدند	O
توهين	O
کرده	O
،	O
بسياري	O
از	O
زنان	O
سر	O
شان	O
را	O
به	O
نشانه	O
تأييد	O
تکان	O
دادند	O
.	O

ضمن	O
اين‌که	O
بدون	O
شک	O
باور	O
سنتي	O
و	O
قديمي	O
سکسي	O
ستي	O
بسياري	O
از	O
مردان	O
هم	O
در	O
اين	O
قضيه	O
نقش	O
داشت	O
:	O
مرداني	O
که	O
حاضر	O
نبودند	O
به	O
رياست	O
جمهوري	O
يک	O
زن	O
رأي	O
بدهند	O
.	O

در	O
سالي	O
که	O
بسياري	O
از	O
آمريکايي‌ها	O
دنبال	O
تغيير	O
بودند	O
،	O
او	O
به	O
نظر	O
مي‌رسيد	O
که	O
ادامه	O
وضع	O
موجود	O
را	O
پيشنهاد	O
مي‌داد	O
(	O
و	O
تغييري	O
ارائه	O
نمي‌داد	O
)	O
.	O
هميشه	O
برنده	O
شدن	O
در	O
سه	O
انتخابات	O
متوالي	O
براي	O
يک	O
حزب	O
سخت	O
بوده	O
است	O
.	O

دموکرات‌ها	O
از	O
دهه	B-DAT
1940	I-DAT
به	O
اين‌سو	O
نتوانسته‌اند	O
که	O
سه	O
بار	O
پياپي	O
وارد	O
کاخ	B-LOC
سفيد	I-LOC
شوند	O
.	O

ضمن	O
اين‌که	O
نبايد	O
فراموش	O
کرد	O
که	O
حوصله	O
بسياري	O
از	O
رأي‌دهنده‌ها	O
از	O
کلينتون‌ها	O
سر	O
رفته	O
بود	O
.	O

هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
استعداد	O
ذاتي	O
براي	O
کارزار	O
انتخاباتي	O
نداشت	O
.	O

اغلب	O
سخنراني‌هاي	O
او	O
تخت	O
و	O
بي‌روح	O
بودند	O
.	O

بخش‌هاي	O
برجسته	O
سخنراني‌ها	O
يش	O
را	O
خيلي	O
مصنوعي	O
ادا	O
مي‌کرد	O
و	O
در	O
گوش	O
شماري	O
از	O
مردم	O
رياکارانه	O
صدا	O
مي‌کرد	O
.	O

رسوايي	O
مجدد	O
قضيه	O
ايميل‌ها	O
هم	O
موجب	O
شد	O
که	O
او	O
کارزار	O
ش	O
را	O
با	O
پيامي	O
منفي	O
تمام	O
کند	O
.	O

کلينتون	B-PER
در	O
بيان	O
جان	O
کلام	O
ش	O
نيز	O
هميشه	O
مشکل	O
داشت	O
و	O
شعار	O
«	O
»	O
قوي‌تر	O
در	O
کنار	O
هم	O
«	O
»	O
او	O
هرگز	O
به‌خوبي	O
«	O
»	O
آمريکا	B-LOC
را	O
دوباره	O
بزرگ	O
کنيم	O
«	O
»	O
ترامپ	B-PER
نشد	O
.	O

درواقع	O
کارزار	O
کلينتون	B-PER
شعارهاي	O
متعددي	O
داشت	O
که	O
مشکل	O
او	O
براي	O
طراحي	O
يک	O
پيغام	O
مشخص	O
را	O
نشان	O
مي‌داد	O
.	O

کارزار	O
کلينتون	B-PER
اشتباهات	O
تاکتيکي	O
نيز	O
مرتکب	O
شد	O
.	O

او	O
به‌جاي	O
هدر	O
دادن	O
وقت	O
و	O
منابع	O
ش	O
در	O
ايالاتي	O
که	O
نيازي	O
به	O
پيروزي	O
در	O
آن‌ها	O
نداشت	O
(	O
مثل	O
اوهايو	B-LOC
و	O
کاروليناي	B-LOC
شمالي	I-LOC
)	O
مي‌توانست	O
وقت	O
بيشتري	O
در	O
18	O
ايالتي	O
بگذراند	O
که	O
در	O
شش	O
انتخابات	O
اخير	O
به	O
دموکرات‌ها	O
رأي	O
داده	O
بودند	O
و	O
موسوم	O
به	O
«	O
»	O
ديوار	O
آبي	O
دموکرات‌ها	O
«	O
»	O
بود	O
.	O

آقاي	O
ترامپ	B-PER
با	O
تکيه	O
بر	O
رأي	O
طبقه	O
کارگر	O
سفيدپوست	O
توانست	O
بخشي	O
از	O
«	O
»	O
ديوار	O
آبي	O
«	O
»	O
دموکرات‌ها	O
را	O
ويران	O
کند	O
.	O

او	O
در	O
حالي	O
رأي	O
ايالت‌هاي	O
پنسيلوانيا	B-LOC
و	O
ويسکانسين	B-LOC
را	O
به	O
دست	O
آورد	O
که	O
در	O
اين	O
دومي	O
مثلاً	O
جمهوري‌خواهان	O
از	O
سال	B-DAT
1984	I-DAT
به	O
اين‌سو	O
در	O
آن	O
برنده	O
نشده	O
بودند	O
.	O

اين	O
انتخابات	O
فقط	O
پشت	O
کردن	O
مردم	O
به	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
نبود	O
بلکه	O
پشت	O
کردن	O
نيمي	O
از	O
کشور	O
به	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
(	O
و	O
آمريکا	B-LOC
ي	O
او	O
)	O
بود	O
،	O
مطلبي	O
که	O
مي‌تواند	O
موضوع	O
يک	O
مقاله	O
ديگر	O
باشد	O
.	O
