سانسور	O
رسانه‌اي	O
اصلاح‌طلبان	O
در	O
مقابل	O
نقض	O
آشکار	O
برجام	O
/	O
از	O
سکوت	O
خبري	O
-	O
مجازي	O
تا	O
طفره	O
رفتن	O
تئوريسين‌ها	O
از	O
پاسخگويي	O

کد	O
مطلب	O
:	O
287280	O
تاريخ	O
:	O
13	B-DAT
.	I-DAT
آذر	I-DAT
1395	I-DAT
-	O
41	B-TIM
:	I-TIM
9	I-TIM
چاپ	O
مطلب	O
واکنش	O
جريان	O
اصلاحات	O
،	O
دولت	O
و	O
حاميان	O
آن	O
به	O
طرح	O
تمديد	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
چه	O
بود	O
؟	O

سانسور	O
رسانه‌اي	O
اصلاح‌طلبان	O
در	O
مقابل	O
نقض	O
آشکار	O
برجام	O
/	O
از	O
سکوت	O
خبري	O
-	O
مجازي	O
تا	O
طفره	O
رفتن	O
تئوريسين‌ها	O
از	O
پاسخگويي	O
مرصاد	B-ORG
:	O
در	O
اذهان	O
عمومي	O
باقي	O
مانده	O
زماني	O
که	O
برجام	O
به‌عنوان	O
يک	O
سند	O
بين‌المللي	O
ميان	O
ايران	B-LOC
و	O
کشورهاي	O
5+1	O
به	O
امضا	O
رسيد	O
،	O
جريان	O
اصلاحات	O
و	O
حاميان	O
دولت	O
بيش	O
از	O
همه	O
دچار	O
ذوق‌زدگي	O
شدند	O
.	O

حاميان	O
اين	O
جريان	O
هم	O
در	O
خيابان‌ها	O
به	O
جشن	O
و	O
پاي‌کوبي	O
پرداختند	O
و	O
دولت	O
هم	O
که	O
در	O
طول	O
3	O
سال	O
و	O
نيم	O
گذشته	O
تمام	O
تخم‌مرغ‌هاي	O
خود	O
را	O
در	O
سبد	O
مذاکرات	O
هسته‌اي	O
چيده	O
بود	O
،	O
از	O
توافق	O
به‌دست‌آمده	O
به‌عنوان	O
يک	O
پيروزي	O
بزرگ	O
و	O
رافع	O
مشکلات	O
اقتصادي	O
مردم	O
ياد	O
کرد	O
.	O

به	O
گزارش	O
شبکه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
مرصاد	I-ORG
،	O
برجام	O
در	O
شرايطي	O
از	O
سوي	O
آمريکايي‌ها	O
نقض	O
و	O
طرح	O
تمديد	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
براي	O
10	O
سال	O
ديگر	O
در	O
مجلس	B-ORG
سناي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
بدون	O
حتي	O
يک	O
مخالف	O
به	O
تصويب	O
رسيد	O
که	O
اين	O
ماجرا	O
به	O
مهم‌ترين	O
خبر	O
رسانه	O
ايران	B-LOC
وجهان	O
در	O
واپسين	O
ساعات	O
پنج‌شنبه‌شب	B-TIM
تبديل	O
شد	O
اما	O
حاميان	O
برجام	O
و	O
رسانه	O
دولتي	O
و	O
اصلاح‌طلب	O
بدون	O
اينکه	O
حتي	O
اشاره‌اي	O
به	O
اصل	O
خبر	O
مطرح‌شده	O
داشته	O
باشند	O
،	O
سکوت	O
اختيار	O
کرده	O
و	O
قصد	O
عادي	O
جلوه	O
دادن	O
اوضاع	O
را	O
دارند	O
.	O

در	O
اذهان	O
عمومي	O
باقي	O
مانده	O
زماني	O
که	O
برجام	O
به‌عنوان	O
يک	O
سند	O
بين‌المللي	O
ميان	O
ايران	B-LOC
و	O
کشورهاي	O
5+1	O
به	O
امضا	O
رسيد	O
،	O
جريان	O
اصلاحات	O
و	O
حاميان	O
دولت	O
بيش	O
از	O
همه	O
دچار	O
ذوق‌زدگي	O
شدند	O
.	O

حاميان	O
اين	O
جريان	O
هم	O
در	O
خيابان‌ها	O
به	O
جشن	O
و	O
پاي‌کوبي	O
پرداختند	O
و	O
دولت	O
هم	O
که	O
در	O
طول	O
3	O
سال	O
و	O
نيم	O
گذشته	O
تمام	O
تخم‌مرغ‌هاي	O
خود	O
را	O
در	O
سبد	O
مذاکرات	O
هسته‌اي	O
چيده	O
بود	O
،	O
از	O
توافق	O
به‌دست‌آمده	O
به‌عنوان	O
يک	O
پيروزي	O
بزرگ	O
و	O
رافع	O
مشکلات	O
اقتصادي	O
مردم	O
ياد	O
کرد	O
.	O

اما	O
مدت	O
زيادي	O
نگذشت	O
تا	O
موارد	O
متعددي	O
از	O
تحريم‌هاي	O
جديد	O
،	O
تمديد	O
تحريم‌ها	O
و	O
تمديد	O
وضعيت	O
اضطراري	O
از	O
سوي	O
دولت	B-ORG
ايالات‌متحده	I-ORG
به	O
عناوين	O
مختلف	O
صورت	O
گرفت	O
.	O

دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
بارها	O
تأکيد	O
کرد	O
توان	O
تحريم‌هاي	O
بيشتر	O
عليه	O
ايران	B-LOC
را	O
دارد	O
و	O
مي‌تواند	O
تحريم‌هاي	O
قبلي	O
را	O
نيز	O
بر	O
اساس	O
ادعاهايي	O
همچون	O
تروريسم	O
يا	O
حقوق	O
بشر	O
برگرداند	O
.	O

هرچند	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
نيز	O
بارها	O
گفته	O
بود	O
که	O
اين	O
موارد	O
نقض	O
روح	O
برجام	O
است	O
،	O
اما	O
متأسفانه	O
متن	O
برجام	O
در	O
اين	O
زمينه	O
صراحت	O
ندارد	O
و	O
چنين	O
نقض‌هايي	O
را	O
به	O
رسميت	O
نمي‌شناسد	O
.	O

اين	O
بار	O
نيز	O
در	O
شرايطي	O
که	O
پيش	O
از	O
تصويب	O
طرح	O
تمديد	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
هم	O
،	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
هشدار	O
نقض	O
برجام	O
را	O
مطرح	O
کرده	O
بودند	O
،	O
اما	O
همچنان	O
اهالي	O
دولت	O
و	O
حاميان	O
آن	O
اتفاقات	O
رخ‌داده	O
رو	O
نقض	O
برجام	O
نمي‌دانند	O
.	O

تا	O
جايي	O
که	O
محسن	B-PER
رهامي	I-PER
،	O
رئيس	O
شوراي	O
هماهنگي	O
جبهه	O
اصلاحات	O
در	O
خصوص	O
طرح	O
مجلس	B-ORG
سناي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
مبني	O
بر	O
طرح	O
تمديد	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
براي	O
10	O
سال	O
آينده	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
اين	O
ماجرا	O
مستقيم	O
با	O
برجام	O
ارتباط	O
ندارد	O
چراکه	O
در	O
برجام	O
تحريم‌هاي	O
مربوط	O
به	O
مسائل	O
هسته‌اي	O
لغو	O
شد	O
اما	O
تصويب	O
چنين	O
طرحي	O
قطعاً	O
با	O
روح	O
برجام	O
مغايرت	O
دارد	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
نيز	O
اشرف	B-PER
بروجردي	I-PER
فعال	O
سياسي	O
اصلاح‌طلب	O
در	O
خصوص	O
مصوبه	O
مجلس	B-ORG
سناي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
مبني	O
بر	O
تمديد	O
طرح	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
به	O
مدت	O
10	O
سال	O
ديگر	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
بايد	O
ببينيم	O
اجزاي	O
حرکت	O
بعدي	O
توسط	O
دولت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
چيست	O
و	O
اگر	O
قرار	O
باشد	O
اين	O
اقدامات	O
ادامه	O
يابد	O
،	O
طبيعتاً	O
مقدمه‌اي	O
است	O
براي	O
نقض	O
برجام	O
.	O

اما	O
خود	O
اين	O
حرکت	O
نقض	O
برجام	O
نيست	O
و	O
مقدمه‌اي	O
براي	O
اقدامات	O
بعدي	O
آمريکا	B-LOC
در	O
مسير	O
نقض	O
اين	O
توافق‌نامه	O
است	O
.	O

اين	O
اظهارنظرها	O
البته	O
در	O
شرايطي	O
است	O
که	O
هنوز	O
هيچ	O
موضع	O
رسمي	O
از	O
سوي	O
رئيس‌جمهوري	O
يا	O
وزير	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
در	O
جايگاه	O
مسئول	O
مستقيم	O
مذاکرات	O
مطرح	O
نشده	O
و	O
اذهان	O
عمومي	O
منتظر	O
هستند	O
تا	O
ببينند	O
پديدآورندگان	O
برجام	O
چه	O
واکنشي	O
نسبت	O
به	O
اين	O
اقدام	O
ضد	O
ايراني	O
آمريکايي‌ها	O
نشان	O
خواهند	O
داد	O
.	O

البته	O
رئيس‌جمهور	O
و	O
وزير	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
تنها	O
افرادي	O
نبودند	O
که	O
نسبت	O
به	O
اتفاقات	O
روي‌داده	O
سکوت	O
کرده‌اند	O
.	O

بلکه	O
از	O
همان	O
ساعات	O
ابتدايي	O
که	O
خبر	O
تصويب	O
طرح	O
تمديد	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
مطرح	O
شد	O
،	O
رسانه	O
خبري	O
و	O
مجازي	O
اصلاح‌طلب	O
و	O
حامي	O
دولت	O
با	O
سانسور	O
کردن	O
ماجرا	O
،	O
سياستي	O
جز	O
سکوت	O
اختيار	O
نکردند	O
.	O

طفره	O
رفتن	O
تئوريسين‌ها	O
از	O
پاسخگويي	O
خبرنگار	O
ما	O
در	O
تماس‌هاي	O
مکرري	O
که	O
با	O
برخي	O
فعالان	O
اصلاح‌طلب	O
و	O
چهره‌هاي	O
رسانه‌اي	O
اين	O
جريان	O
داشت	O
،	O
تنها	O
موفق	O
به	O
گفتگو	O
با	O
2	O
تن	O
از	O
اعضاي	O
اين	O
جريان	O
شد	O
و	O
بسياري	O
از	O
آن‌ها	O
نيز	O
پاسخگوي	O
اين	O
تماس‌ها	O
نبودند	O
.	O

در	O
بين	O
اين	O
افراد	O
نيز	O
چهره‌هايي	O
بودند	O
که	O
پس	O
از	O
اطلاع	O
از	O
موضوع	O
مصاحبه	O
،	O
از	O
پاسخگويي	O
طفره	O
رفته	O
و	O
مصاحبه	O
نکردند	O
.	O

محمدعلي	B-PER
ابطحي	I-PER
يکي	O
از	O
اين	O
افراد	O
بود	O
که	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
به	O
نظر	O
شما	O
طرح	O
تصويب‌شده	O
در	O
سناي	B-ORG
آمريکا	I-ORG
نقض	O
آشکار	O
برجام	O
نيست	O
،	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
من	O
از	O
موضوع	O
خبري	O
ندارم	O
و	O
نمي‌دانم	O
ماجرا	O
چيست	O
.	O

نعيمه	B-PER
اشراقي	I-PER
نيز	O
ديگر	O
چهره	O
اصلاح‌طلب	O
است	O
که	O
پس	O
از	O
اطلاع	O
از	O
موضوع	O
مصاحبه	O
از	O
پاسخگويي	O
طفره	O
رفت	O
و	O
صحبت	O
درباره	O
اين	O
ماجرا	O
را	O
به	O
زمان	O
ديگري	O
موکول	O
کرد	O
.	O

صادق	B-PER
خرازي	I-PER
هم	O
جزو	O
اصلاح‌طلباني	O
بود	O
که	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
شرايط	O
مصاحبه	O
ندارم	O

