هافبک	O
تيم	B-ORG
ملي	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
عليه	O
ايران	B-LOC
؟	O

به	O
گزارش	O
رهياب	B-ORG
:	O
در	O
چند	O
سال	O
گذشته	O
شاهد	O
اين	O
بوديم	O
که	O
برخي	O
از	O
مربيان	O
و	O
بازيکنان	O
تيم‌هاي	O
ملي	O
کشورمان	O
مصاحبه‌هايي	O
با	O
شبکه‌هاي	O
معاند	O
انقلاب	O
اسلامي	O
ايران	B-LOC
داشتند	O
که	O
البته	O
اغلب	O
اين	O
مصاحبه‌ها	O
و	O
اظهار	O
نظرها	O
در	O
حوزه	O
«	O
ورزش	O
»	O
بوده	O
است	O
.	O

البته	O
اينکه	O
اين	O
دست	O
اظهار	O
نظرها	O
چه	O
در	O
حوزه	O
ورزش	O
چه	O
در	O
هر	O
حوزه	O
ديگري	O
نبايد	O
انجام	O
شود	O
و	O
قطعا	O
از	O
سوي	O
نهادهاي	O
مسئول	O
قابل	O
پيگيري	O
است	O
.	O

روز	O
گذشته	O
و	O
در	O
اقدامي	O
سوال	O
برانگيز	O
،	O
مصاحبه‌اي	O
تصويري	O
از	O
مسعود	B-PER
شجاعي	I-PER
،	O
هافبک	O
لژيونر	O
تيم	O
ملي	O
فوتبال	O
کشورمان	O
با	O
يک	O
مجري	O
معلوم‌الحال	O
که	O
کارش	O
تهيه	O
خوراک	O
خبري	O
عليه	O
نظام	O
ايران	O
است	O
،	O
منتشر	O
شد	O
.	O

اما	O
مسعود	B-PER
شجاعي	I-PER
چه	O
گفت	O
؟	O

در	O
اين	O
مصاحبه	O
شجاعي	B-PER
صحبت‌هايي	O
اتهام	O
داده	O
که	O
هيچ	O
ارتباطي	O
به	O
فوتبال	O
ندارد	O
و	O
مشخص	O
نيست	O
که	O
هدف	O
هافبک	O
تيم	O
ملي	O
فوتبال	O
کشورمان	O
از	O
مطرح	O
کردن	O
اين	O
دست	O
صحبت‌ها	O
چيست	O
!	O
؟	O

قدر	O
مسلم	O
فدراسيون	B-PER
فوتبال	I-PER
و	O
وزارت	B-PER
ورزش	I-PER
به	O
عنوان	O
متولي	O
امر	O
بايد	O
پاسخگوي	O
اين	O
مصاحبه	O
باشند	O
.	O

نکته	O
جالب	O
اينجاست	O
که	O
در	O
قسمتي	O
از	O
اين	O
مصاحبه	O
،	O
شجاعي	B-PER
با	O
موضع	O
عليه	O
رسانه‌هاي	O
داخلي	O
اين	O
رسانه‌ها	O
را	O
فاقد	O
صلاحيت	O
دانسته	O
و	O
با	O
الهام	O
از	O
سايت‌ها	O
و	O
فعالان	O
مدعي	O
حقوق	O
بشر	O
ضد	O
ايراني	O
صحبت‌هاي	O
آن‌ها	O
را	O
بر	O
زبان	O
مي‌راند	O
.	O

اين	O
اقدام	O
دور	O
از	O
انتظار	O
واکنش	O
عاجل	O
و	O
سريع	O
فدراسيون	B-PER
فوتبال	I-PER
را	O
مي‌طلبد	O
.	O

ضمن	O
اينکه	O
اين	O
بازيکن	O
که	O
حتي	O
در	O
چند	O
سال	O
گذشته	O
در	O
خصوص	O
نوع	O
دعوتش	O
به	O
تيم	O
ملي	O
و	O
همچنين	O
بار	O
فني	O
او	O
براي	O
تيم	O
ملي	O
فوتبال	O
کشورمان	O
،	O
بحث	O
وجود	O
داشته	O
،	O
هر	O
چه	O
دارد	O
از	O
نام	O
و	O
پرچم	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
است	O
.	O

حالا	O
شجاعي	B-PER
بايد	O
با	O
همان‌هايي	O
که	O
به	O
نظرش	O
صلاحيت	O
دارند	O
،	O
صحبت	O
کند	O
و	O
بگويد	O
هدفش	O
از	O
انجام	O
اين	O
مصاحبه	O
چه	O
بوده	O
است	O
.	O

آقاي	O
وظيفه	O
شناس	O
شما	O
وظيفه	O
ديگري	O
داريد	O
شجاعي	B-PER
در	O
اين	O
مصاحبه	O
عجيب	O
اعلام	O
مي‌کند	O
صحبت	O
کردن	O
در	O
مورد	O
آنچه	O
خودش	O
مشکلات	O
اجتماعي	O
ايران	B-LOC
مي‌داند	O
،	O
وظيفه	O
اوست	O
!	O

نکته	O
اينجاست	O
که	O
مسعود	B-PER
شجاعي	I-PER
به	O
عنوان	O
يک	O
فوتباليست	O
چطور	O
خودش	O
را	O
موظف	O
مي‌داند	O
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
يک	O
شخص	O
معاند	O
نظام	O
در	O
مورد	O
مسائلي	O
صحبت	O
کند	O
که	O
به	O
او	O
ارتباطي	O
ندارد	O
؟	O

مسلما	O
فدراسيون	B-ORG
فوتبال	I-ORG
،	O
وزارت	B-ORG
ورزش	I-ORG
و	I-ORG
جوانان	I-ORG
و	O
همچنين	O
حراست	O
اين	O
دو	O
نهاد	O
بايد	O
در	O
اين	O
خصوص	O
اظهار	O
نظر	O
کنند	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
واکنش	O
فدراسيون	B-ORG
فوتبال	I-ORG
نسبت	O
به	O
اين	O
قضيه	O
بسيار	O
مهم	O
است	O
.	O

بايد	O
ديد	O
مسعود	B-PER
شجاعي	I-PER
چه	O
هدف	O
و	O
سناريويي	O
از	O
بيان	O
اين	O
مسائل	O
داشته	O
و	O
دليل	O
اين	O
صحبت‌هايش	O
چه	O
بوده	O
است	O
و	O
آيا	O
هدفي	O
پشت	O
اين	O
اظهار	O
نظرها	O
نهفته	O
است	O
يا	O
اينکه	O
.	O

!	O
؟	O

قدر	O
مسلم	O
شجاعي	B-PER
بايد	O
پاسخگوي	O
اين	O
اظهارات	O
عجيب	O
و	O
غير	O
مسئولانه	O
باشد	O
.	O

ميزان	B-ORG

