اردوغان	B-PER
«	O
»	O
جهان	O
«	O
»	O
را	O
تهديد	O
کرد	O
!	O

به	O
گزارش	O
خبرآنلاين	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
خبرگزاري	B-ORG
دولتي	I-ORG
آناتولي	I-ORG
،	O
رجب	B-PER
طيب	I-PER
اردوغان	I-PER
رئيس	O
جمهور	O
ترکيه	B-LOC
طي	O
سخناني	O
در	O
جلسه	O
پاياني	O
شصت	O
و	O
دومين	O
نشست	O
مجمع	O
عمومي	O
سازمان	B-ORG
پيمان	I-ORG
آتلانتيک	I-ORG
شمالي	I-ORG
«	O
ناتو	B-ORG
»	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
«	O
»	O
ترکيه	B-LOC
مانند	O
سدي	O
در	O
بين	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
و	O
ساير	O
جهان	O
به	O
ويژه	O
اروپا	B-LOC
ايستاده	O
است	O
و	O
اگر	O
ما	O
در	O
اين	O
مبارزه	O
ناموفق	O
شويم	O
،	O
يعني	O
سد	O
مذکور	O
فرو	O
ريزد	O
و	O
تروريست‌ها	O
مانند	O
سيلي	O
از	O
آن	O
عبور	O
کرده	O
و	O
جهان	O
را	O
به	O
آتش	O
و	O
خون	O
خواهند	O
کشيد	O
«	O
»	O
.	O
وي	O
در	O
ادامه	O
گفت	O
:	O
اکنون	O
مجبور	O
م	O
يک	O
حقيقت	O
را	O
افشا	O
کنم	O
،	O
اميدوارم	O
کشورهاي	O
مربوطه	O
از	O
اين	O
موضوع	O
دلگير	O
نشوند	O
،	O
زيرا	O
دوست	O
واقعي	O
حقيقت	O
را	O
مي‌گويد	O
و	O
حقيقت	O
تلخ	O
است	O
.	O

آيا	O
خبر	O
داريد	O
که	O
در	O
دست	O
گروه‌هايي	O
در	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
که	O
ما	O
آن‌ها	O
را	O
به	O
عنوان	O
گروه	O
تروريستي	O
شناخته‌ايم	O
،	O
سلاح‌هاي	O
ساخت	O
کشورهاي	O
دوست	O
وجود	O
دارد	O
؟	O

و	O
تا	O
شماره	O
سريال	O
اين	O
سلاح‌ها	O
در	O
دست	O
ماست	O
و	O
مي‌دانيم	O
.	O

اما	O
وقتي	O
اين	O
موضوع	O
را	O
با	O
آن‌ها	O
مطرح	O
مي‌کنيم	O
اصلا	O
توجه	O
نمي‌کنند	O
.	O

برخي	O
مي‌گويند	O
اين	O
سلاح‌ها	O
در	O
گذشته	O
به	O
آن‌ها	O
داده	O
شده	O
است	O
،	O
ديگري	O
مي‌گويد	O
ما	O
پ.ي.د	B-ORG
و	O
ي.پ.گ	B-ORG
را	O
گروه	O
تروريستي	O
نمي‌دانيم	O
،	O
چرا	O
؟	O

چون	O
آن‌ها	O
عليه	O
داعش	B-ORG
مبارزه	O
مي‌کنند	O
.	O

پس	O
القصه	B-ORG
را	O
هم	O
قبول	O
نکنيد	O
.	O

القصه	B-ORG
هم	O
با	O
داعش	B-ORG
مي‌جنگد	O
.	O

مگر	O
مي‌توانيم	O
به	O
دليل	O
اينکه	O
يک	O
تروريست	O
با	O
تروريست	O
ديگر	O
مي‌جنگد	O
آن	O
را	O
خوب	O
بدانيم	O
؟	O

ما	O
در	O
حال	O
حاضر	O
شاهد	O
اين	O
موضوع	O
در	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
هستيم	O
.	O

بايد	O
يادآوري	O
کرد	O
که	O
ناتو	B-ORG
هيچگاه	O
تنها	O
به	O
عنوان	O
يک	O
سازمان	O
دفاعي	O
عليه	O
تهديدات	O
مشترک	O
تشکيل	O
نشده	O
است	O
.	O

ناتو	B-ORG
يک	O
ساختار	O
امنيتي	O
است	O
که	O
دولت‌هايي	O
متعهد	O
و	O
وابسته	O
به	O
توسعه	O
ارزش‌هاي	O
دموکراتيک	O
را	O
گردهم	O
آورده	O
است	O
.	O

ما	O
خواستار	O
ممانعت	O
شما	O
از	O
حرکت	O
آزادانه	O
،	O
تبليغات	O
منفي	O
،	O
جذب	O
شبه	O
نظاميان	O
و	O
اخاذي	O
به	O
همراه	O
تهديد	O
اعضاي	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
در	O
کشورهايتان	O
هستيم	O
.	O

به	O
عنوان	O
کشوري	O
که	O
از	O
تروريست	O
ضربه	O
خورده	O
است	O
،	O
نمي‌توانيم	O
بپذيريم	O
اعضاي	O
پ.ک.ک	B-ORG
که	O
از	O
سوي	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
گروه	O
تروريستي	O
اعلام	O
شده	O
،	O
در	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
به	O
راحتي	O
فعاليت	O
داشته	O
باشند	O
و	O
با	O
در	O
دست	O
داشتن	O
عکس	O
سرکرده	O
گروه	O
تروريستي	O
خود	O
،	O
در	O
راهروهاي	O
ساختمان	O
پارلمان	O
رفت	O
و	O
آمد	O
کنند	O
.	O

بنابراين	O
در	O
اين	O
خصوص	O
تمام	O
دوستان	O
ما	O
بايد	O
تدابير	O
لازم	O
را	O
اتخاذ	O
نمايند	O
در	O
غير	O
اين	O
صورت	O
يک	O
روز	O
اين	O
موضوع	O
مانند	O
بومرنگ	O
بازگشته	O
و	O
آن‌ها	O
را	O
نيز	O
هدف	O
قرار	O
خواهد	O
داد	O
،	O
بايد	O
از	O
حالا	O
خبرش	O
را	O
داده	O
باشم	O
.	O

ترکيه	B-LOC
در	O
مبارزه	O
عليه	O
تروريسم	O
به	O
حمايت	O
جدي‌تري	O
نياز	O
دارد	O
.	O

کشورهايي	O
که	O
در	O
برخورد	O
با	O
تروريسم	O
رفتار	O
دوگانه	O
از	O
خود	O
نشان	O
مي‌دهند	O
،	O
روزي	O
هزينه	O
اين	O
گونه	O
رفتار	O
خود	O
را	O
پرداخت	O
خواهند	O
کرد	O
.	O

درخواست	O
ما	O
از	O
اين	O
کشورها	O
گوش	O
فرا	O
دادن	O
به	O
توصيه	O
ترکيه	B-LOC
است	O
.	O

زيرا	O
ترکيه	B-LOC
در	O
طول	O
تاريخ	O
با	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
که	O
داراي	O
ماهيت‌هاي	O
گوناگوني	O
بوده‌اند	O
،	O
برخورد	O
کرده	O
است	O
.	O

حمايت	O
شما	O
از	O
ترکيه	B-LOC
،	O
مبارزه	O
ما	O
با	O
گروه	B-ORG
تروريستي	I-ORG
فتوا	I-ORG
که	O
امنيت	O
مشترکمان	O
را	O
نشانه	O
رفته	O
است	O
،	O
تقويت	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

در	O
مبارزه	O
با	O
ساختارهاي	O
وابسته	O
به	O
اين	O
گروه	O
به	O
پشتيباني	O
شما	O
اعتماد	O
مي‌کنيم	O
و	O
همچنين	O
از	O
شما	O
در	O
مبارزه	O
خود	O
با	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
از	O
جمله	O
داعش	B-ORG
و	O
پ.ک.ک	B-ORG
که	O
براي	O
لطمه	O
زدن	O
به	O
ارزش‌هاي	O
انساني	O
در	O
يک	O
جهت	O
حرکت	O
مي‌کنند	O
،	O
توقع	O
حمايت	O
داريم	O
.	O

بايد	O
دروازه	O
کشورمان	O
را	O
به	O
روي	O
همه	O
کساني	O
که	O
از	O
بمباران	O
فرار	O
مي‌کنند	O
،	O
باز	O
نگهداريم	O
.	O

آن‌ها	O
انسان	O
هستند	O
و	O
ما	O
نمي‌توانيم	O
آن‌ها	O
را	O
در	O
زير	O
بمب‌ها	O
با	O
سرنوشت	O
خود	O
تنها	O
بگذاريم	O
.	O

برخي	O
در	O
آن	O
زمان	O
که	O
عکس	O
پيکر	O
به	O
ساحل	O
افتاده	O
«	O
گيلان	B-PER
وردي	I-PER
»	O
و	O
صورت	O
خاک	O
آلود	O
«	O
عمران	B-PER
»	O
را	O
بر	O
صفحه	O
مجلات	O
جهاني	O
ديدند	O
،	O
اشک	O
تمساح	O
ريختند	O
.	O

آن‌ها	O
صادق	O
نبوند	O
،	O
ولي	O
ما	O
هيچ	O
گاه	O
چنين	O
ارزيابي	O
در	O
رويکردهاي	O
مان	O
انجام	O
نداديم	O
و	O
همواره	O
در	O
کنار	O
آن‌ها	O
بوديم	O
.	O

تنها	O
گذاشته	O
شدن	O
ما	O
در	O
امر	O
تقسيم	O
بار	O
بحران‌هاي	O
بشري	O
،	O
وضعيتي	O
تلخ	O
و	O
نمونه‌اي	O
نادرست	O
براي	O
آينده	O
است	O
.	O

در	O
مقوله	O
مبارزه	O
با	O
گروه	B-ORG
تروريستي	I-ORG
داعش	I-ORG
کشوري	O
که	O
به	O
اندازه	O
ترکيه	B-LOC
تاوان	O
پرداخت	O
کرده	O
باشد	O
و	O
نتايج	O
ملموسي	O
نيز	O
کسب	O
کرده	O
باشد	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

ما	O
در	O
مرزها	O
يمان	O
با	O
تهديدات	O
جدي	O
مواجه	O
شديم	O
.	O

ما	O
تهديداتي	O
همانند	O
داعش	B-ORG
پ.ي.د	B-ORG
و	O
ي.پ.گ	B-ORG
را	O
ديديم	O
.	O

اگر	O
ترکيه	B-LOC
به	O
همراه	O
نيروهاي	O
ارتش	B-ORG
آزاد	I-ORG
سوريه	I-ORG
وارد	O
اين	O
کشور	O
شده	O
براي	O
رفع	O
اين	O
تهديدات	O
است	O
.	O

مصرانه	O
تکرار	O
مي‌کنم	O
؛	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
سازمان	I-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
بايد	O
متناسب	O
با	O
ساختار	O
و	O
واقعيت‌هاي	O
امروزي	O
تطبيق	O
داده	O
شود	O
.	O

مکرراً	O
بيان	O
مي‌کنم	O
که	O
جهان	O
از	O
5	O
کشور	O
بزرگتر	O
است	O
و	O
به	O
اين	O
ادامه	O
خواهم	O
داد	O
.	O

با	O
گامي	O
که	O
پس	O
از	O
جنگ	O
جهاني	O
دوم	O
نهاده	O
شده	O
است	O
،	O
نمي‌توان	O
دنياي	O
امروز	O
را	O
مديريت	O
کرد	O
.	O

ما	O
نمي‌توانيم	O
سرنوشت	O
جهان	O
را	O
به	O
تصميم	O
يک	O
کشور	O
بسپاريم	O
.	O

ايجاد	O
منطقه	O
پرواز	O
ممنوع	O
در	O
سوريه	B-LOC
به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
آسوشيتدپرس	I-ORG
،	O
اردوغان	B-PER
در	O
اين	O
نشست	O
که	O
در	O
مجمع	O
پارلماني	O
سازمان	B-ORG
پيمان	I-ORG
آتلانتيک	I-ORG
شمالي	I-ORG
(	O
ناتو	B-ORG
)	O
در	O
استانبول	B-LOC
سخن	O
مي‌گفت	O
،	O
بار	O
ديگر	O
اتکاي	O
متحدان	O
ش	O
بر	O
نيروهاي	O
کرد	O
سوريه	B-LOC
در	O
نبرد	O
عليه	O
گروه	B-ORG
تروريستي	I-ORG
داعش	I-ORG
را	O
مورد	O
انتقاد	O
قرار	O
داد	O
.	O

آنکارا	B-LOC
گروه‌هاي	O
کرد	O
سوري	O
تحت	O
حمايت	O
آمريکا	B-LOC
را	O
شاخه‌اي	O
از	O
حزب	B-ORG
کارگران	I-ORG
کردستان	I-ORG
(	O
پ	B-ORG
ک	I-ORG
ک	I-ORG
)	O
ترکيه	B-LOC
مي‌داند	O
که	O
در	O
فهرست	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
آنکارا	B-LOC
قرار	O
دارد	O
.	O

گرچه	O
ترکيه	B-LOC
در	O
گذشته	O
بارها	O
خواستار	O
ايجاد	O
منطقه	O
پرواز	O
ممنوع	O
در	O
سوريه	B-LOC
شده	O
،	O
اما	O
واشنگتن	B-LOC
تاکنون	O
تمايلي	O
به	O
درگير	O
شدن	O
بيشتر	O
در	O
مناقشه	O
سوريه	B-LOC
نشان	O
نداده	O
است	O
.	O

اردوغان	B-PER
ابراز	O
اميدواري	O
کرد	O
که	O
آمريکا	B-LOC
بار	O
ديگر	O
پيشنهاد	O
مذکور	O
را	O
مورد	O
بررسي	O
قرار	O
داده	O
و	O
گام‌هاي	O
مثبتي	O
براي	O
شکستن	O
پشت	O
تروريسم	O
بردارد	O
.	O

52310	O

