کلاه‌برداري	O
با	O
وعده	O
ازدواج	O
و	O
اقامت	O
در	O
آمريکا	B-LOC

مهدي	B-PER
قرآني	I-PER
-	O
به	O
گزارش	O
شهرآرا	B-ORG
،	O
اوايل	B-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
،	O
با	O
شکايت	O
يک	O
خانم	O
جوان	O
مبني	O
بر	O
اينکه	O
فردي	O
سودجو	O
که	O
خود	O
را	O
ايراني	O
ساکن	O
آمريکا	B-LOC
و	O
تاجر	O
طلا	O
معرفي	O
کرده	O
و	O
از	O
او	O
26	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
کلاه‌برداري	O
کرده	O
است	O
،	O
دستورهاي	O
تخصصي	O
براي	O
شناسايي	O
متهم	O
،	O
از	O
سوي	O
دکتر	O
جواد	B-PER
جاويد	I-PER
،	O
معاون	O
دادستان	O
عمومي	O
و	O
انقلاب	O
مشهد	B-LOC
،	O
خطاب	O
به	O
پليس	B-ORG
فتا	I-ORG
صادر	O
شد	O
.	O

در	O
بررسي	O
اظهارات	O
شاکي	O
،	O
مشخص	O
شد	O
که	O
او	O
از	O
طريق	O
يکي	O
از	O
سايت‌هاي	O
همسريابي	O
،	O
با	O
مردي	O
جوان	O
آشنا	O
شده	O
است	O
و	O
به	O
بهانه	O
ازدواج	O
،	O
با	O
يکديگر	O
ارتباط	O
برقرار	O
کرده‌اند	O
.	O

اين	O
خانم	O
جوان	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
اين	O
فرد	O
ابتدا	O
خودش	O
را	O
تاجر	O
طلا	O
معرفي	O
کرد	O
و	O
مي‌گفت	O
که	O
براي	O
کاري	O
اداري	O
به	O
ايران	B-LOC
آمده	O
است	O
و	O
البته	O
در	O
کنار	O
اين	O
کار	O
،	O
مي‌خواهد	O
با	O
خانمي	O
ايراني	O
هم	O
ازدواج	O
کند	O
و	O
مجدداً	O
به	O
آمريکا	B-LOC
برگردد	O
.	O

من	O
هم	O
خام	O
حرف‌هاي	O
او	O
شدم	O
و	O
در	O
توهمات	O
رفتن	O
به	O
آمريکا	B-LOC
غرق	O
شده	O
بودم	O
و	O
با	O
چشمان	O
بسته	O
،	O
بدون	O
هيچ	O
تحقيقي	O
،	O
به	O
او	O
پاسخ	O
مثبت	O
دادم	O
تا	O
اينکه	O
چند	O
روز	O
پيش	O
،	O
با	O
من	O
تماس	O
گرفت	O
و	O
گفت	O
که	O
براي	O
انجام	O
امور	O
اداري	O
انتقال	O
سهم‌الارث	O
ش	O
به	O
آمريکا	B-LOC
و	O
پرداخت	O
حقوق	O
دارايي	O
،	O
ماليات	O
و	O
.	O
.	O
.	O
نيازمند	O
پول	O
است	O
ولي	O
امکان	O
استفاده	O
از	O
پول‌هاي	O
خود	O
که	O
در	O
حساب‌هاي	O
بين‌المللي	O
است	O
را	O
ندارد	O
.	O

من	O
نيز	O
چون	O
علاقه	O
شديدي	O
به	O
او	O
پيدا	O
کرده	O
بودم	O
،	O
سريعاً	O
مبلغ	O
26	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
که	O
پس‌انداز	O
م	O
بود	O
را	O
برا	O
يش	O
کارت	O
به	O
کارت	O
کردم	O
،	O
اما	O
پس	O
از	O
انتقال	O
پول	O
،	O
او	O
پاسخ	O
تلفن	O
همراه	O
ش	O
نبود	O
و	O
ناگهان	O
ارتباط	O
ش	O
را	O
با	O
من	O
قطع	O
کرد	O
.	O

آن	O
زمان	O
،	O
متوجه	O
شدم	O
که	O
چه	O
کلاهي	O
به	O
سر	O
م	O
رفته	O
.	O

بررسي	O
اين	O
پرونده	O
در	O
حال	O
پيگيري	O
بود	O
که	O
کارشناسان	O
پليس	B-ORG
فتا	I-ORG
با	O
رد	O
زني‌هاي	O
تخصصي	O
در	O
فضاي	O
سايبري	O
،	O
متهم	O
اين	O
پرونده	O
را	O
در	O
تهران	B-LOC
شناسايي	O
کردند	O
.	O

با	O
شناسايي	O
اين	O
مرد	O
جوان	O
،	O
بلافاصله	O
موضوع	O
با	O
ارسال	O
نيابت	O
قضايي	O
به	O
تهران	B-LOC
منعکس	O
و	O
متهم	O
در	O
کمتر	O
از	O
10	O
روز	O
از	O
شکايت	O
،	O
در	O
دوازدهم	B-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
توسط	O
پليس	B-ORG
فتا	I-ORG
ي	I-ORG
تهران	I-ORG
بزرگ	O
در	O
يکي	O
از	O
مناطق	O
اين	O
شهر	O
دستگير	O
شد	O
.	O

اين	O
فرد	O
شياد	O
در	O
ابتدا	O
منکر	O
بزه	O
انتسابي	O
‌اش	O
بود	O
و	O
در	O
رويارويي	O
با	O
شاکي	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
که	O
او	O
را	O
نمي‌شناسد	O
،	O
اما	O
طولي	O
نکشيد	O
که	O
در	O
مواجهه	O
با	O
مستندات	O
رايانه‌اي	O
جمع‌آوري‌شده	O
،	O
لب	O
به	O
اعتراف	O
گشود	O
.	O

متهم	O
پس	O
از	O
تشکيل	O
پرونده	O
،	O
به	O
مشهد	B-LOC
انتقال	O
داده	O
.	O

آشنايي	O
متهم	O
با	O
شاکيان	O
در	O
سايت	O
همسريابي	O
معاون	O
دادستان	O
عمومي	O
و	O
انقلاب	O
مشهد	B-LOC
دراين‌باره	O
به	O
خبرنگار	O
ما	O
گفت	O
:	O
متهم	O
اصلي	O
اين	O
پرونده	O
مردي	O
32	O
ساله	O
است	O
که	O
با	O
عضويت	O
در	O
يکي	O
از	O
سايت‌هاي	O
همسريابي	O
،	O
سوژه‌ها	O
ي	O
خود	O
را	O
شناسايي	O
و	O
در	O
شروع	O
ارتباط	O
براي	O
فريب	O
آنان	O
،	O
خود	O
را	O
مردي	O
با	O
شرايط	O
اقتصادي	O
بسيار	O
عالي	O
و	O
يک	O
تاجر	O
طلا	O
ساکن	O
آمريکا	B-LOC
معرفي	O
مي‌کرده	O
است	O
.	O

دکتر	O
جواد	B-PER
جاويد	I-PER
افزود	O
:	O
اين	O
مرد	O
شياد	O
پس	O
از	O
ارتباط	O
با	O
شاکيان	O
پرونده	O
،	O
عنوان	O
مي‌کرده	O
که	O
در	O
آمريکا	B-LOC
زندگي	O
مي‌کند	O
و	O
براي	O
انجام	O
کارهاي	O
اداري	O
و	O
انحصار	O
ورثه	O
اموال	O
پدري	O
‌اش	O
به	O
ايران	B-LOC
آمده	O
و	O
قرار	O
است	O
که	O
پس	O
از	O
اتمام	O
اين	O
کارها	O
،	O
مجدداً	O
به	O
آمريکا	B-LOC
برگردد	O
.	O

متهم	O
در	O
قدم	O
بعدي	O
،	O
براي	O
عملي	O
کردن	O
نقشه	O
شوم	O
ش	O
و	O
کلاه‌برداري	O
از	O
مال‌باختگان	O
،	O
با	O
عنوان	O
اين	O
موضوع	O
که	O
به	O
دنبال	O
يک	O
همسر	O
ايراني	O
است	O
،	O
به	O
آنان	O
وعده	O
ازدواج	O
داده	O
و	O
به	O
بهانه	O
اينکه	O
پول‌ها	O
يش	O
در	O
حساب	O
بانکي	O
آمريکايي	O
‌اش	O
است	O
و	O
در	O
ايران	B-LOC
به	O
آن	O
دسترسي	O
ندارد	O
،	O
از	O
شاکيان	O
اين	O
پرونده	O
صدها	O
ميليون	O
تومان	O
کلاه‌برداري	O
کرده	O
است	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
اين	O
مرد	O
جوان	O
در	O
مواجهه	O
با	O
ادله	O
الکترونيکي	O
،	O
ضمن	O
اعتراف	O
به	O
بزه	O
انتسابي	O
‌اش	O
،	O
پرده	O
از	O
پنج	O
فقره	O
کلاه‌برداري	O
در	O
سطح	O
کشور	O
به	O
مبلغ	O
275	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
برداشت	O
.	O

جاويد	B-PER
تصريح	O
کرد	O
:	O
طبق	O
بررسي‌هاي	O
انجام‌شده	O
از	O
سوي	O
کارشناسان	O
پليس	B-ORG
فتا	I-ORG
،	O
مشخص	O
شد	O
که	O
متهم	O
از	O
خانم	O
دکتري	O
در	O
تهران	B-LOC
مبلغ	O
47	B-MON
ميليون	I-MON
،	O
از	O
دو	O
خانم	O
جوان	O
در	O
مشهد	B-LOC
150	B-MON
و	I-MON
26	I-MON
ميليون	I-MON
،	O
از	O
خانمي	O
در	O
شهرستان	B-LOC
آش	I-LOC
خانه	I-LOC
32	B-MON
ميليون	I-MON
و	O
از	O
خانمي	O
در	O
قم	B-LOC
مبلغ	O
20	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
کلاه‌برداري	O
کرده	O
است	O
.	O

متهم	O
با	O
قرار	O
وثيقه	O
روانه	O
زندان	O
شد	O
و	O
جهت	O
تحقيقات	O
تکميلي	O
،	O
در	O
اختيار	O
پليس	B-ORG
فتا	I-ORG
ي	I-ORG
استان	I-ORG
خراسان	I-ORG
رضوي	I-ORG
قرار	O
گرفت	O
.	O
