بحران	O
در	O
کارخانجات	O
مصالح	O
ساختماني	O
/نيمي	O
از	O
سيماني‌ها	O
غيرفعال	O
شدند	O

کد	O
مطلب	O
:	O
285883	O
تاريخ	O
:	O
1	B-DAT
.	I-DAT
آذر	I-DAT
1395	I-DAT
-	O
8	B-TIM
:	I-TIM
39	I-TIM
چاپ	O
مطلب	O
بحران	O
در	O
کارخانجات	O
مصالح	O
ساختماني	O
/نيمي	O
از	O
سيماني‌ها	O
غيرفعال	O
شدند	O
مرصاد	B-ORG
:	O
واحدهاي	O
توليد	O
مصالح	O
ساختماني	O
همچنان	O
با	O
بحران	O
مواجه	O
هستند	O
به‌طوري‌که	O
نيمي	O
از	O
کارخانه‌هاي	O
سيمان	O
غيرفعال	O
شده	O
و	O
مابقي	O
با	O
زيان	O
به	O
کار	O
خود	O
ادامه	O
مي‌دهند	O
.	O

به	O
گزارش	O
شبکه	B-ORG
اطلاع‌رساني	I-ORG
مرصاد	I-ORG
،	O
حال	O
صنعت	O
چند	O
سالي	O
است	O
که	O
خوب	O
نيست	O
،	O
رکودي	O
که	O
بر	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
سايه	O
انداخته	O
فشار	O
زيادي	O
را	O
بر	O
صنعتگران	O
وارد	O
کرده	O
است	O
.	O

واحدهاي	O
توليدي	O
برخي	O
‌شان	O
تعطيل	O
شده‌اند	O
و	O
برخي	O
با	O
حداقل	O
ظرفيت	O
به	O
توليد	O
ادامه	O
مي‌دهند	O
.	O

تحريم‌هاي	O
يک‌جانبه	O
غرب	O
برعليه	O
ايران	B-LOC
در	O
کنار	O
کاهش	O
قدرت	O
خريد	O
مصرف‌کنندگان	O
از	O
مهم‌ترين	O
دلايلي	O
بود	O
که	O
صنعت	O
ايران	B-LOC
را	O
با	O
چالش‌هاي	O
جدي	O
مواجه	O
کرد	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
صنايع	O
مرتبط	O
با	O
صنعت	O
ساختمان	O
بيشترين	O
زيان	O
را	O
متحمل	O
شده‌اند	O
زيرا	O
بخش	O
مسکن	O
با	O
عميق‌ترين	O
رکود	O
در	O
سال‌هاي	O
اخير	O
روبرو	O
شده	O
و	O
300	O
شغل	O
مرتبط	O
با	O
اين	O
صنعت	O
همگي	O
به	O
خواب	O
عميق	O
فرورفته‌اند	O
.	O

درواقع	O
پس	O
از	O
رکود	O
شديدي	O
که	O
اين	O
بخش	O
با	O
آن	O
درگير	O
شده	O
صنايع	O
مرتبط	O
مانند	O
فولاد	O
،	O
سيمان	O
،	O
لوازم‌خانگي	O
،	O
درب	O
و	O
پنجره	O
و	O
ساير	O
بخش‌هاي	O
مرتبط	O
،	O
با	O
مشکلات	O
زيادي	O
روبرو	O
شده‌اند	O
و	O
هرسال	O
هم	O
بر	O
مشکلات	O
آن‌ها	O
افزوده	O
مي‌شود	O
.	O

از	O
ابتداي	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
وعده	O
حل	O
رکود	O
بخش	O
مسکن	O
بارها	O
مطرح	O
شده	O
اما	O
اين	O
رکود	O
همچنان	O
پابرجاست	O
و	O
هرروز	O
واحدهاي	O
توليدي	O
مرتبط	O
با	O
اين	O
صنعت	O
،	O
با	O
وضعيت	O
وخيم‌تري	O
مواجه	O
مي‌شوند	O
.	O

حتي	O
يکي	O
از	O
دلايل	O
رشد	O
پايين	O
در	O
بخش	O
صنعت	O
باوجود	O
تسهيلاتي	O
که	O
براي	O
اين	O
بخش	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
شده	O
است	O
،	O
رکود	O
صنعت	O
ساختمان	O
عنوان	O
مي‌شود	O
.	O

در	O
اين	O
خصوص	O
محسن	B-PER
صالحي	I-PER
نيا	I-PER
،	O
معاون	O
وزير	O
صنعت	B-ORG
،	I-ORG
معدن	I-ORG
و	I-ORG
تجارت	I-ORG
گفت	O
:	O
ما	O
در	O
صنايع	O
پتروشيمي	O
و	O
صنايع	O
پايين‌دستي	O
،	O
لوازم‌خانگي	O
و	O
فولاد	O
و	O
خودرو	O
رشد	O
توليد	O
داشتيم	O
و	O
رشد	O
منفي	O
صنعت	O
بيشتر	O
در	O
بخش	O
صنايع	O
مرتبط	O
با	O
ساختمان	O
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
به	O
دليل	O
رکود	O
در	O
بخش	O
مسکن	O
،	O
بيشتر	O
صنايع	O
مرتبط	O
با	O
آن	O
،	O
رشد	O
نداشته	O
و	O
همچنان	O
درگير	O
رکود	O
است	O
،	O
گفت	O
:	O
صنعت	O
ساختمان	O
حداقل	O
با	O
50	O
نوع	O
صنعت	O
مرتبط	O
است	O
و	O
صنايع	O
کاشي	O
و	O
سراميک	O
،	O
لوله	O
و	O
پروفيل	O
،	O
لوازم	O
آشپزخانه	O
و	O
بسياري	O
از	O
صنايع	O
ديگر	O
مرتبط	O
با	O
اين	O
بخش	O
هستند	O
که	O
به	O
دليل	O
رکود	O
بخش	O
مسکن	O
،	O
رشدي	O
نداشته‌اند	O
.	O
O
صالحي	B-PER
نيا	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
در	O
حال	O
حاضر	O
صنايع	O
مرتبط	O
با	O
بخش	O
صنعت	O
ساختمان	O
متناسب	O
با	O
ساير	O
بخش‌ها	O
رشد	O
نکرده‌اند	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
بنابراين	O
رشد	O
اين	O
صنايع	O
مرتبط	O
با	O
سياست‌هايي	O
است	O
که	O
دولت	O
در	O
بخش	O
مسکن	O
دارد	O
و	O
تا	O
زماني	O
که	O
مسکن	O
از	O
رکود	O
خارج	O
نشود	O
،	O
اين	O
صنايع	O
هم	O
رشدي	O
ندارند	O
.	O

باوجودآنکه	O
وزارت	B-ORG
صنعت	I-ORG
،	I-ORG
معدن	I-ORG
و	I-ORG
تجارت	I-ORG
در	O
انتظار	O
سياست‌هاي	O
وزارت	B-ORG
راه	I-ORG
و	I-ORG
شهرسازي	I-ORG
در	O
رابطه	O
با	O
بخش	O
مسکن	O
است	O
،	O
اما	O
صاحبان	O
صنايع	O
گله‌مند	O
از	O
وضعيت	O
موجود	O
،	O
شرايط	O
بدي	O
را	O
پشت	O
سر	O
مي‌گذارند	O
.	O

چند	O
ماه	O
پيش	O
بود	O
که	O
رئيس	O
اتحاديه	B-ORG
مصالح	I-ORG
ساختماني	I-ORG
از	O
تعطيلي	O
42	B-PCT
درصدي	I-PCT
مصالح‌فروشي‌هاي	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
خبر	O
داده	O
بود	O
.	O
O
اسماعيل	B-PER
کاظمي	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
اين	O
واحدها	O
امکان	O
تأمين	O
هزينه‌هاي	O
خود	O
را	O
ندارند	O
،	O
گفته	O
بود	O
:	O
توليد	O
مصالح	O
ساختماني	O
به‌خصوص	O
در	O
بخش	O
سيمان	O
که	O
توليد	O
انبوه	O
داريم	O
با	O
مشکلاتي	O
مواجه	O
شده	O
است	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
واحدهاي	O
صنفي	O
ما	O
با	O
60	B-PCT
درصد	I-PCT
ظرفيت	O
کار	O
مي‌کنند	O
و	O
قيمت	O
مصالح	O
ساختماني	O
در	O
3	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
رشدي	O
نداشته	O
است	O
و	O
حتي	O
فروشندگان	O
نتوانستند	O
با	O
قيمت‌هايي	O
بدون	O
سود	O
،	O
مصالح	O
ساختماني	O
را	O
به	O
فروش	O
برسانند	O
و	O
اغلب	O
در	O
حد	O
اينکه	O
واحدهاي	O
صنفي	O
خود	O
را	O
تعطيل	O
نکنند	O
کار	O
مي‌کنند	O
.	O

اوضاع	O
کارخانه‌هاي	O
توليد	O
مصالح	O
ساختماني	O
وخيم	O
است	O
بر	O
اين	O
اساس	O
،	O
ابوالفضل	B-PER
روغني	I-PER
رئيس	O
کميسيون	B-ORG
صنايع	I-ORG
اتاق	I-ORG
بازرگاني	I-ORG
و	I-ORG
صنايع	I-ORG
و	I-ORG
معادن	I-ORG
ايران	I-ORG
هم	O
بابيان	O
اينکه	O
دولت	O
بايد	O
در	O
جهت	O
تقويت	O
بخش	O
مسکن	O
حرکت	O
کند	O
،	O
گفت	O
:	O
اگر	O
بخش	O
مسکن	O
حرکت	O
نکند	O
نمي‌توانيم	O
شاهد	O
رونق	O
در	O
بخش‌هاي	O
مختلف	O
اقتصادي	O
کشور	O
باشيم	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
وضعيت	O
کارخانه‌هاي	O
مصالح	O
ساختماني	O
،	O
افزود	O
:	O
اوضاع	O
اين	O
کارخانه‌ها	O
بسيار	O
وخيم	O
است	O
و	O
در	O
حال	O
حاضر	O
کارخانه‌هاي	O
سيمان	O
که	O
يکي	O
از	O
تأمين‌کننده‌هاي	O
اصلي	O
صنعت	O
ساختمان	O
به	O
شمار	O
مي‌روند	O
با	O
کمترين	O
ظرفيت	O
مشغول	O
کار	O
هستند	O
.	O

اين	O
فعال	O
بخش	O
صنعت	O
با	O
اعلام	O
اينکه	O
در	O
کشور	O
حدود	O
80	O
ميليون	O
تن	O
ظرفيت	O
توليد	O
سيمان	O
داريم	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
50	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
اين	O
کارخانه‌ها	O
فعال	O
هستند	O
که	O
همين	O
تعداد	O
هم	O
با	O
زيان	O
به	O
کار	O
خود	O
ادامه	O
مي‌دهند	O
و	O
با	O
روند	O
کنوني	O
تعداد	O
زيادي	O
از	O
اين	O
کارخانه‌ها	O
به‌زودي	O
تعطيل	O
خواهند	O
شد	O
.	O
O
روغني	B-PER
به	O
مشکل	O
توليدکنندگان	O
لوازم‌خانگي	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
هر	O
صنعتي	O
که	O
مرتبط	O
با	O
ساختمان‌سازي	O
باشد	O
در	O
حال	O
حاضر	O
با	O
مشکل	O
روبرو	O
است	O
،	O
بنابراين	O
اميدواريم	O
که	O
رونق	O
اقتصادي	O
در	O
بخش	O
صنعت	O
رخ	O
دهد	O
زيرا	O
ادامه	O
اين	O
وضعيت	O
تبعات	O
ناخوشايندي	O
را	O
در	O
پي	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
موتور	O
محرک	O
اقتصاد	O
،	O
صنعت	O
است	O
و	O
صنعت	O
مي‌تواند	O
اقتصاد	O
را	O
به	O
زمين	O
زده	O
يا	O
بلند	O
کند	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
شرايط	O
کنوني	O
نياز	O
داريم	O
که	O
صنعت	O
ساختمان	O
فعال	O
شود	O
اما	O
در	O
درازمدت	O
اين	O
صنعت	O
نمي‌تواند	O
پيشران	O
باشد	O
بلکه	O
بايد	O
کل	O
صنعت	O
را	O
از	O
حالت	O
رکود	O
خارج	O
کرد	O
.	O

