هشدار	O
موگريني	B-PER
به	O
ترامپ	B-PER
در	O
مورد	O
برجام	O

ناطقان	B-PER
:	O
با	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
در	O
انتخابات	O
رياست	O
ايالات‌متحده	B-LOC
آمريکا	I-LOC
حالا	O
درباره	O
آينده	O
برجام	O
نگراني	O
وجود	O
دارد	O
.	O

هشدار	O
موگريني	B-PER
به	O
ترامپ	B-PER
:	O
برجام	O
را	O
نمي‌توان	O
لغو	O
کرده	O
نقل	O
از	O
يورونيوز	B-ORG
،	O
ترامپ	B-PER
قبل	O
از	O
اين	O
و	O
در	O
تبليغات	O
انتخابات	O
عليه	O
برجام	O
(	O
توافق	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
و	O
1+5	O
)	O
سخن	O
گفته	O
و	O
آن	O
را	O
توافقي	O
فاجعه‌بار	O
دانسته	O
بود	O
.	O

دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
قبلاً	O
و	O
در	O
هنگام	O
کارزار	O
انتخاباتي	O
خود	O
توافق	O
هسته‌اي	O
کشورهاي	O
1+5	O
با	O
ايران	B-LOC
را	O
فاجعه	O
خوانده	O
و	O
گفته	O
بود	O
اين	O
بدترين	O
توافقي	O
است	O
که	O
از	O
راه	O
مذاکره	O
به	O
دست	O
آمده	O
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
وعده	O
داده	O
بود	O
که	O
در	O
صورت	O
پيروزي	O
در	O
انتخابات	O
،	O
نخستين	O
اولويت	O
او	O
،	O
لغو	O
اين	O
توافق	O
به	O
گفته	O
او	O
فاجعه‌بار	O
خواهد	O
بود	O
.	O

موگريني	B-PER
:	O
نمي‌توان	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
را	O
يک‌جانبه	O
لغو	O
کرد	O
فدريکا	B-PER
موگريني	I-PER
،	O
مسئول	O
سياست	O
خارجي	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
گفت	O
:	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
(	O
برجام	O
)	O
توافقي	O
دوجانبه	O
ميان	O
تهران	B-LOC
و	O
واشنگتن	B-LOC
نيست	O
که	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
بتواند	O
آن	O
را	O
برهم	O
بزند	O
،	O
بلکه	O
توافقي	O
چندجانبه	O
است	O
که	O
در	O
چارچوب	O
قطع‌نامه‌هاي	O
شوراي	O
امنيت	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

موگريني	B-PER
در	O
گفتگو	O
با	O
شبکه	B-ORG
سي	I-ORG
ان	I-ORG
ان	I-ORG
افزود	O
:	O
«	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
تهران	B-LOC
،	O
يک	O
توافق	O
چندجانبه	O
است	O
که	O
از	O
راه	O
مذاکره	O
به	O
دست	O
آمده	O
و	O
خود	O
من	O
هم	O
شخصاً	O
مسئوليت	O
مستقيم	O
در	O
آن	O
دارم	O
و	O
هم‌اکنون	O
رئيس	O
کميسيون	O
مشترکي	O
هستم	O
که	O
بر	O
اجراي	O
آن	O
نظارت	O
دارد	O
تا	O
اجراي	O
آن	O
از	O
سوي	O
همه	O
طرف‌ها	O
تضمين	O
شود	O
»	O
.	O
هشدار	O
موگريني	B-PER
به	O
ترامپ	B-PER
:	O
برجام	O
را	O
نمي‌توان	O
لغو	O
کرد	O
/	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
آمريکا	I-ORG
:	O
درباره	O
برجام	O
همه‌چيز	O
ممکن	O
است	O
/	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
:	O
تعهد	O
اوباما	B-PER
تا	O
20	B-DAT
ژانويه	I-DAT
است	O
سخنگوي	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
آمريکا	I-ORG
درباره	O
برجام	O
:	O
همه‌چيز	O
ممکن	O
است	O
در	O
اولين	O
موضع‌گيري	O
ايالات‌متحده	B-LOC
پس	O
از	O
پيروزي	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
،	O
مارک	B-PER
تونر	I-PER
سخنگوي	O
وزارت	O
خارجه	O
اين	O
کشور	O
در	O
پاسخ	O
به	O
پرسشي	O
درباره	O
احتمال	O
لغو	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
توسط	O
دولت	O
ترامپ	B-PER
گفت	O
:	O
«	O
همه‌چيز	O
ممکن	O
است	O
»	O
.	O
وي	O
افزود	O
:	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
قوياً	O
قائل	O
بر	O
اين	O
است	O
که	O
توافق	O
هسته‌اي	O
با	O
ايران	B-LOC
نتيجه‌بخش	O
بوده	O
است	O
.	O

تونر	B-PER
درعين‌حال	O
افزود	O
:	O
براي	O
صحبت	O
کردن	O
درباره	O
تصميم‌هاي	O
ترامپ	B-PER
در	O
دوران	O
رياست‌جمهوري	O
وي	O
زود	O
است	O
.	O

کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
:	O
در	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
تا	O
20	B-DAT
ژانويه	I-DAT
متعهد	O
هستيم	O
ارنست	B-PER
،	O
سخنگوي	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
نيز	O
در	O
رابطه	O
با	O
آينده	O
توافق	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
و	O
1+5	O
گفت	O
:	O
دولت	O
فعلي	O
آمريکا	B-LOC
متعهد	O
به	O
اجراي	O
آن	O
سياست‌ها	O
[	O
اجراي	O
برجام	O
]	O
تا	O
بيستم	B-DAT
ژانويه	I-DAT
است	O
و	O
ما	O
به	O
تعهداتي	O
که	O
در	O
اين	O
خصوص	O
داده‌ايم	O
عمل	O
خواهيم	O
کرد	O
همان‌طور	O
که	O
تاکنون	O
عمل	O
کرده‌ايم	O
.	O

ارنست	B-PER
افزود	O
:	O
«	O
»	O
در	O
رابطه	O
با	O
توافقات	O
و	O
قراردادهايي	O
که	O
قوه	B-ORG
مجريه	I-ORG
آمريکا	I-ORG
امضا	O
مي‌کند	O
سنتي	O
وجود	O
دارد	O
که	O
رؤساي	O
جمهور	O
بعدي	O
برخي	O
از	O
عناصر	O
تداوم	O
در	O
اين	O
توافقات	O
را	O
حفظ	O
مي‌کنند	O
.	O

البته	O
من	O
نمي‌دانم	O
که	O
آيا	O
در	O
اين	O
مورد	O
همين‌طور	O
خواهد	O
شد	O
يا	O
خير	O
،	O
اما	O
به‌عنوان	O
بخشي	O
از	O
اين	O
انتقال	O
آرام	O
و	O
هموار	O
قدرت	O
،	O
رئيس‌جمهور	O
اوباما	B-PER
اين	O
فرصت	O
را	O
خواهد	O
داشت	O
تا	O
با	O
ترامپ	B-PER
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
درباره	O
برخي	O
از	O
اين	O
سياست‌ها	O
و	O
منافع	O
آن‌ها	O
صحبت	O
کند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
تيم	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
نيز	O
فرصت	O
خواهد	O
داشت	O
تا	O
کارشناسان	O
امنيت	O
ملي	O
دولت	B-ORG
اوباما	I-ORG
که	O
روي	O
اجراي	O
اين	O
سياست‌ها	O
کار	O
مي‌کرده‌اند	O
،	O
توضيحات	O
و	O
گزارش‌هايي	O
به	O
آن‌ها	O
بدهند	O
،	O
اما	O
درنهايت	O
اين	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
است	O
که	O
مسئول	O
تعيين	O
مسير	O
سياست	O
خارجي	O
آمريکا	B-LOC
براي	O
چهار	O
سال	O
آينده	O
خواهد	O
بود	O
.	O

سخنگوي	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
پس	O
از	O
پيروزي	O
آقاي	O
ترامپ	B-PER
گفت	O
که	O
دولت	B-ORG
باراک	I-ORG
اوباما	I-ORG
به	O
اجراي	O
برجام	O
متعهد	O
است	O
.	O

