حضور	O
ميليوني	O
زائران	O
ايراني	O
در	O
عراق	B-LOC
رکورد	O
زد	O

رئيس	O
ستاد	B-ORG
بازسازي	I-ORG
عتبات	I-ORG
عاليات	I-ORG
گفت	O
:	O
بيش	O
از	O
2	O
.	O
5	O
ميليون	O
زائر	O
ايراني	O
در	O
راهپيمايي	O
اربعين	O
حضور	O
داشتند	O
و	O
به	O
همين	O
دليل	O
مجبور	O
شديم	O
تا	O
يک	O
مرحله	O
پذيرايي	O
از	O
آن‌ها	O
را	O
به	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
قبلي	O
خود	O
بيفزاييم	O
.	O

Print	O
E	O
-	O
Mail	O
لينک	O
کوتاه	O
A	O
به	O
گزارش	O
پارس	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
حسن	B-PER
پارک	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
حجم	O
زياد	O
حضور	O
زائرين	O
ايراني	O
در	O
راهپيمايي	O
اربعين	B-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
گفت	O
:	O
علي‌رغم	O
پيش‌بيني‌هاي	O
صورت	O
گرفته	O
ما	O
در	O
خصوص	O
پذيرايي	O
از	O
زائرين	O
اربعين	O
از	O
10	B-DAT
صفر	I-DAT
به	O
بعد	O
اما	O
به	O
دليل	O
تعداد	O
زائرين	O
اربعين	O
و	O
همچنين	O
آغاز	O
سفر	O
آن‌ها	O
به	O
اربعين	O
از	O
5	B-DAT
صفر	I-DAT
يک	O
مرحله	O
پذيرايي	O
از	O
زائرين	O
را	O
به	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
قبلي	O
خود	O
افزوديم	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
شب	B-TIM
گذشته	I-TIM
در	O
شهر	B-LOC
سامرا	I-LOC
40	O
هزار	O
زائر	O
ايراني	O
حضور	O
داشتند	O
،	O
گفت	O
:	O
شب	B-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
شهر	B-LOC
کاظمين	I-LOC
هم	O
55	O
هزار	O
زائر	O
اسکان	O
داشتند	O
و	O
ما	O
تا	O
ساعت	B-TIM
2	I-TIM
بامداد	I-TIM
از	O
آن‌ها	O
پذيرايي	O
مي‌کرديم	O
.	O

رئيس	O
کميته	O
اسکان	O
،	O
پذيرايي	O
و	O
تغذيه	O
ستاد	B-ORG
مرکزي	I-ORG
اربعين	I-ORG
اظهار	O
داشت	O
:	O
به	O
دليل	O
سفر	O
زائرين	O
از	O
نجف	B-LOC
به	O
کربلا	B-LOC
هم‌اکنون	O
حجم	O
پذيرايي	O
از	O
زائرين	O
در	O
اين	O
شهر	O
کم	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
بر	O
اساس	O
پيش‌بيني‌هاي	O
ما	O
توزيع	O
زائرين	O
به	O
سامرا	B-LOC
و	O
کاظمين	B-LOC
صورت	O
مي‌گيرد	O
ضمن	O
اينکه	O
زائرين	O
از	O
شهر	B-LOC
نجف	I-LOC
هم	O
به	O
سمت	O
کربلا	B-LOC
عزيمت	O
خواهند	O
کرد	O
.	O
O
پارک	B-PER
گفت	O
:	O
روزانه	O
بيش	O
از	O
2	O
ميليون	O
غذا	O
از	O
سوي	O
کميته	O
اسکان	O
،	O
پذيرايي	O
و	O
تغذيه	O
ستاد	B-ORG
مرکزي	I-ORG
اربعين	I-ORG
انجام	O
شده	O
که	O
در	O
شهرهاي	O
عراق	B-LOC
و	O
مناطق	O
مرزي	O
ايران	B-LOC
توزيع	O
مي‌شود	O
ضمن	O
اينکه	O
فضاي	O
اسکان	O
براي	O
يک‌ميليون	O
و	O
200	O
هزار	O
هم	O
تعبيه	O
شده	O
است	O
.	O

رئيس	O
ستاد	B-ORG
بازسازي	I-ORG
عتبات	I-ORG
عاليات	I-ORG
افزود	O
:	O
مشکلاتي	O
را	O
درزمينهٔ	O
حمل‌ونقل	O
زائرين	O
در	O
عراق	B-LOC
و	O
به‌ويژه	O
در	O
زمان	O
بازگشت	O
خواهيم	O
داشت	O
که	O
با	O
مديريت	O
لازم	O
رفع	O
خواهد	O
شد	O
اما	O
طبق	O
پيش‌بيني	O
ما	O
بازگشت	O
زائرين	O
از	O
فردا	B-DAT
و	O
پس‌فردا	B-DAT
به	O
کشورمان	O
سرعت	O
خواهد	O
گرفت	O
.	O

وي	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
از	O
4	O
-	O
3	O
روز	O
قبل	O
شاهد	O
بازگشت	O
زائرين	O
به	O
کشورمان	O
بوديم	O
که	O
اين	O
موضوع	O
نشان‌دهنده	O
مديريت	O
بازگشت	O
از	O
سوي	O
زائرين	O
است	O
.	O
O
پارک	B-PER
گفت	O
:	O
ستاد	B-ORG
بازسازي	I-ORG
عتبات	I-ORG
عاليات	I-ORG
موکب‌هايي	O
را	O
در	O
مناطق	O
مرزي	O
ايران	B-LOC
در	O
نظر	O
گرفته	O
بود	O
اما	O
به	O
دليل	O
ازدحام	O
زائريني	O
که	O
مجوزهاي	O
قانوني	O
را	O
براي	O
خروج	O
از	O
ايران	B-LOC
نداشتند	O
اجازه	O
برپايي	O
و	O
پذيرايي	O
به	O
دليل	O
بي‌نظمي‌هاي	O
اين	O
افراد	O
داده	O
نشد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
هم‌اکنون	O
به	O
دليل	O
حجم	O
زياد	O
زائرين	O
اربعين	O
در	O
عتبات	O
عاليات	O
پل	O
هوايي	O
بين	O
فرودگاه	B-LOC
مهرآباد	I-LOC
و	O
فرودگاه	B-LOC
نجف	I-LOC
براي	O
انتقال	O
امکانات	O
خود	O
زده‌ايم	O
.	O

رئيس	O
ستاد	B-ORG
بازسازي	I-ORG
عتبات	I-ORG
عاليات	I-ORG
اظهار	O
داشت	O
:	O
هم‌اکنون	O
بيش	O
از	O
2	O
.	O
5	O
ميليون	O
زائر	O
ايراني	O
در	O
راهپيمايي	O
اربعين	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
حضور	O
دارند	O
اما	O
از	O
فرداي	O
اربعين	B-DAT
به	O
دليل	O
جمع‌آوري	O
موکب‌هاي	O
عراقي	O
تلاش	O
داريم	O
تا	O
خدمات	O
خود	O
را	O
نظير	O
پذيرايي	O
،	O
اسکان	O
و	O
پتو	O
در	O
شهرهاي	O
عراق	B-LOC
افزايش	O
دهيم	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
بازگشت	O
زائرين	O
از	O
عتبات	O
در	O
دو	O
مرحله	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
گفت	O
:	O
تعدادي	O
از	O
زائرين	O
بعد	O
از	O
اتمام	O
مراسم	O
اربعين	O
در	O
کربلا	B-LOC
به	O
شهرهاي	O
سامرا	B-LOC
و	O
کاظمين	B-LOC
رفته	O
و	O
بعد	O
از	O
چند	O
روز	O
حضور	O
در	O
آنجا	O
به	O
کشورمان	O
بازمي‌گردد	O
اما	O
عده‌هاي	O
هم	O
بلافاصله	O
بعد	O
از	O
اتمام	O
مراسم	O
اربعين	O
در	O
شهر	O
کربلا	B-LOC
به	O
نجف	B-LOC
رفته	O
و	O
سپس	O
به	O
کشورمان	O
بازمي‌گردند	O
.	O
O
پارک	B-PER
در	O
پايان	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اگر	O
در	O
مرزهاي	O
ايران	B-LOC
زائرين	O
متوقف	O
نشده	O
و	O
همه	O
امکانات	O
رفاهي	O
در	O
اختيار	O
آن‌ها	O
باشد	O
مشکلي	O
براي	O
ورود	O
حجم	O
زياد	O
زائرين	O
به	O
ايران	B-LOC
نخواهيم	O
داشت	O
اما	O
اگر	O
آن‌ها	O
در	O
مسير	O
باقي	O
بمانند	O
دچار	O
مشکلاتي	O
خواهيم	O
شد	O
.	O

براي	O
دريافت	O
آخرين	O
اخبار	O
در	O
کانال	O
پارس	B-ORG
نيوز	I-ORG
عضو	O
شويد	O

