استقلال	B-ORG
با	O
اين	O
شرايط	O
موفق	O
نخواهد	O
بود	O
/	O
بازي	O
زيبايي	O
هم	O
از	O
استقلال	B-ORG
نمي‌بينيم	O

کد	O
خبر	O
:	O
205860	O
تاريخ	O
انتشار	O
خبر	O
:	O
7	B-DAT
آذر	I-DAT
1395	I-DAT
10	B-TIM
:	I-TIM
13	I-TIM
ب	I-TIM
.	I-TIM
ظ	I-TIM
استقلال	B-ORG
با	O
اين	O
شرايط	O
موفق	O
نخواهد	O
بود	O
/	O
بازي	O
زيبايي	O
هم	O
از	O
استقلال	B-PER
نمي‌بينيم	O
مهاجم	O
اسبق	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
استقلال	I-ORG
تهران	I-ORG
گفت	O
:	O
شاگردان	O
منصوريان	B-PER
با	O
شرايطي	O
که	O
در	O
پيش	O
دارند	O
،	O
در	O
اين	O
فصل	O
موفق	O
نخواهند	O
بود	O
.	O

عليرضا	B-PER
اکبرپور	I-PER
امروز	B-DAT
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
فارس	B-ORG
در	O
کرج	B-LOC
اظهار	O
داشت	O
:	O
علي‌رغم	O
انتظاري	O
که	O
هواداران	O
و	O
کارشناسان	O
داشتند	O
،	O
استقلال	B-ORG
در	O
يک	O
ماه	O
تعطيلي	O
ليگ	O
برتر	O
و	O
درحالي‌که	O
تنها	O
يک	O
بازيکن	O
ملي‌پوش	O
بيشتر	O
نداشت	O
،	O
نتوانست	O
مشکلات	O
فني	O
خود	O
را	O
کاهش	O
دهد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
مشکلات	O
در	O
خط	O
مياني	O
و	O
خط	O
حمله	O
همچنان	O
وجود	O
دارد	O
و	O
اکثر	O
موقعيت‌هاي	O
اين	O
تيم	O
به	O
گل	O
تبديل	O
نمي‌شود	O
.	O

عضو	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
ستارگان	I-ORG
استان	I-ORG
البرز	I-ORG
تصريح	O
کرد	O
:	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
استقلال	B-ORG
در	O
هفته‌هاي	O
پيش	O
از	O
تعطيلي	O
ليگ	O
توانسته	O
بود	O
تا	O
حد	O
زيادي	O
مشکلات	O
خط	O
دفاعي	O
خود	O
را	O
کاهش	O
دهد	O
،	O
اما	O
متأسفانه	O
در	O
ديدار	O
برابر	O
گسترش	B-ORG
فولاد	I-ORG
باز	O
هم	O
شاهد	O
اشتباهات	O
ساده	O
و	O
بسيار	O
ابتدايي	O
و	O
گل	O
خوردن‌هاي	O
بي‌دليل	O
و	O
غيرمنطقي	O
بوديم	O
.	O

اکبرپور	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
مصدوميت	O
چند	O
بازيکن	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
استقلال	I-ORG
و	O
عدم	O
حضور	O
آن‌ها	O
در	O
برابر	O
گسترش	B-ORG
فولاد	I-ORG
گفت	O
:	O
گسترش	B-ORG
فولاد	I-ORG
در	O
اين	O
فصل	O
مشکلات	O
بسياري	O
داشته	O
و	O
از	O
ابتدا	O
تاکنون	O
هفت	O
گل	O
زده	O
است	O
که	O
دو	O
گل	O
هم	O
به	O
استقلال	B-ORG
و	O
در	O
ورزشگاه	B-LOC
آزادي	I-LOC
بوده	O
و	O
نمي‌تواند	O
نبود	O
دو	O
بازيکن	O
را	O
عامل	O
اصلي	O
بدانيم	O
.	O

وي	O
بيان	O
داشت	O
:	O
تيم‌هاي	O
استقلال	B-ORG
و	O
پرسپوليس	B-ORG
وقتي	O
در	O
برابر	O
حريفان	O
و	O
در	O
ورزشگاه	B-LOC
آزادي	I-LOC
با	O
دو	O
گل	O
جلوتر	O
از	O
حريف	O
هستند	O
و	O
آن	O
هم	O
حريفي	O
که	O
بهترين	O
بازيکن	O
خود	O
را	O
به	O
دليل	O
اخراج	O
از	O
دست	O
داده	O
،	O
بايد	O
از	O
نتيجه	O
به‌دست‌آمده	O
حفاظت	O
کنند	O
و	O
نمي‌توان	O
گفت	O
که	O
سرماي	O
هوا	O
و	O
نبود	O
دو	O
بازيکن	O
اين	O
نتيجه	O
را	O
رقم	O
زده	O
است	O
.	O

اين	O
پيشکسوت	O
فوتبال	O
افزود	O
:	O
استقلال	B-ORG
در	O
ديدارهاي	O
اين	O
فصل	O
خود	O
نشاني	O
از	O
تيم	O
هميشگي	O
و	O
محبوب	O
هواداران	O
ندارد	O
و	O
عليرغم	O
اينکه	O
منصوريان	B-PER
در	O
پايان	O
بازي	O
گسترش	B-ORG
فولاد	I-ORG
گفته	O
است	O
که	O
بازي	O
زيبايي	O
را	O
انجام	O
داديم	O
،	O
بايد	O
بگويم	O
که	O
استقلال	B-ORG
اين	O
فصل	O
به‌هيچ‌عنوان	O
زيبا	O
و	O
با	O
طراوت	O
بازي	O
نمي‌کند	O
.	O

اکبرپور	B-PER
ادامه	O
داد	O
:	O
بنابراين	O
بايد	O
گفت	O
که	O
شاگردان	O
عليرضا	B-PER
منصوريان	I-PER
در	O
اين	O
فصل	O
و	O
با	O
اين	O
شرايط	O
موفق	O
نخواهند	O
بود	O
و	O
نمي‌توانند	O
در	O
ميان	O
تيم‌هاي	O
صدر	O
جدول	O
قرار	O
داشته	O
باشند	O
.	O

وي	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
مورد	O
نتايج	O
جام	O
حذفي	O
هم	O
بايد	O
به	O
اين	O
نکته	O
توجه	O
داشت	O
که	O
استقلال	B-ORG
هنوز	O
در	O
برابر	O
مدعيان	O
اصلي	O
ازجمله	O
تراکتور	B-ORG
و	O
ذوب‌آهن	B-ORG
حضور	O
نيافته	O
و	O
کار	O
بسيار	O
سختي	O
را	O
در	O
پيش	O
دارد	O
.	O

تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
استقلال	I-ORG
تهران	I-ORG
در	O
هفته	O
يازدهم	O
رقابت‌هاي	O
ليگ	O
برتر	O
درحالي‌که	O
با	O
نتيجه	O
دو	O
بر	O
صفر	O
از	O
حريف	O
خود	O
يعني	O
گسترش	B-ORG
فولاد	I-ORG
رده	O
سيزدهمي	O
جدول	O
پيش	O
بود	O
،	O
به	O
نتيجه	O
تساوي	O
دو	O
بر	O
دو	O
رضايت	O
داد	O
.	O

اخبار	O
مرتبط	O
باشگاه	B-ORG
والنسيا	I-ORG
مائوريتزيو	B-PER
پل	I-PER
گرين	I-PER
و	O
سرمربي	O
خود	O
را	O
برکنار	O
کرد	O
ليست	O
برترين	O
باشگاه	O
جهان	O
+	O
جدول	O
گسترش	B-ORG
فولاد	I-ORG
سومين	O
شکست	O
متوالي	O
خود	O
را	O
تجربه	O
کرد	O
هافبک	O
ملي‌پوش	O
باشگاه	B-ORG
ليورپول	I-ORG
به	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
ليل	I-ORG
فرانسه	B-LOC
پيوست	O
.	O

قوانين	O
پاپيروس	O
55	O
ساله	O
سرمربي	O
تيم	B-ORG
فوتبال	I-ORG
رئال	I-ORG
مايورکا	I-ORG
شد	O
با	O
تعيين	O
رقم	O
45	B-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
،	O
باشگاه	B-ORG
پرسپوليس	I-ORG
دومين	O
باشگاه	O
گران‌قيمت	O
آسيا	B-LOC
مي‌شود	O

