درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
با	O
اين	O
دعواها	O
احيا	O
نمي‌شود	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
گروه	O
اقتصادي	O
،	O
«	O
سلام	B-ORG
خبر	I-ORG
»	O
برخي	O
کارشناسان	O
معتقدند	O
چاه‌هاي	O
آبي	O
که	O
در	O
زمان	O
دولت	B-ORG
سازندگي	I-ORG
براي	O
توسعه	O
کشاورزي	O
استان‌هاي	O
آذربايجان	B-LOC
غربي	I-LOC
و	I-LOC
شرقي	I-LOC
کنده	O
شدند	O
،	O
امروز	O
چاله‌هاي	O
مديريتي	O
پيش	O
پاي	O
دبير	O
ستاد	B-ORG
احياي	I-ORG
درياچه	I-ORG
اروميه	I-ORG
شده‌اند	O
.	O

عيسي	B-PER
کلانتري	I-PER
وزير	O
کشاورزي	O
دولت‌هاي	O
اول	O
و	O
دوم	O
آيت‌الله	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
در	O
فاصله	O
سال‌هاي	O
پاياني	O
دهه	B-DAT
60	I-DAT
و	O
ابتدايي	O
دهه	B-DAT
70	I-DAT
بود	O
که	O
امروز	O
منتقدان	O
ش	O
کاهش	O
شديد	O
منابع	O
زيرزميني	O
،	O
نشست	O
زمين	O
و	O
بحران	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
را	O
حاصل	O
سياست‌هاي	O
2	B-DAT
دهه	I-DAT
پيش	O
او	O
مي‌دانند	O
.	O

کلانتري	B-PER
از	O
اواخر	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
و	O
در	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
دبير	O
ستاد	B-ORG
احياي	I-ORG
درياچه	I-ORG
شد	O
و	O
اين	O
بار	O
به	O
دنبال	O
اجراي	O
برنامه‌هايي	O
است	O
که	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
را	O
از	O
خطر	O
خشک	O
شدن	O
در	O
مرز	B-LOC
استان‌هاي	I-LOC
آذربايجان	I-LOC
شرقي	I-LOC
و	I-LOC
غربي	I-LOC
نجات	O
دهد	O
.	O

نفوذ	O
آب	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
به	O
چاه‌هاي	O
عميق	O
اطراف	O
آن	O
و	O
شور	O
بودن	O
آب	O
اين	O
چاه‌ها	O
مهم‌ترين	O
انتقادي	O
است	O
که	O
نسبت	O
به	O
سياست‌هاي	O
احياي	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
وارد	O
شده	O
است	O
.	O

بااين‌حال	O
ستاد	B-ORG
احياي	I-ORG
درياچه	I-ORG
اروميه	I-ORG
اخيراً	O
در	O
پايگاه	O
اينترنتي	O
خود	O
به	O
اين	O
انتقادها	O
پاسخ‌هايي	O
داده	O
است	O
.	O

در	O
بخشي	O
از	O
اين	O
پاسخ‌ها	O
و	O
در	O
ارتباط	O
با	O
شور	O
بودن	O
آب	O
چاه‌هاي	O
عميق	O
منطقه	O
آمده	O
است	O
:	O
بر	O
اساس	O
نتايج	O
مطالعات	O
علمي	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
در	O
کل	O
محيط	O
430	O
کيلومتري	O
درياچه	O
به‌جز	O
يک	O
تبادل	O
جزئي	O
با	O
خط	O
مرزي	O
25	O
کيلومتري	O
در	O
آبخوان	B-LOC
شير	I-LOC
امين	I-LOC
و	O
عجب‌شير	B-LOC
در	O
ديگر	O
نقاط	O
هيچ‌گونه	O
ارتباط	O
هيدروليکي	O
با	O
منابع	O
آب	O
زيرزميني	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
ترکيبات	O
شناسايي‌شده	O
به‌عنوان	O
عامل	O
شوري	O
منابع	O
آب	O
زيرزميني	O
اطراف	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
ازلحاظ	O
شيميايي	O
کاملاً	O
با	O
املاح	O
موجود	O
در	O
درياچه	O
متفاوت	O
بوده	O
و	O
عامل	O
شور	O
شدن	O
آب	O
زيرزميني	O
در	O
برخي	O
از	O
نقاط	O
حوضه	O
آبريز	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
نيز	O
همانند	O
بيشتر	O
نقاط	O
کشور	O
که	O
دومين	O
درياچه	O
شور	O
دنيا	O
را	O
در	O
دل	O
خود	O
جان	O
نداده‌اند	O
،	O
صرفاً	O
برداشت	O
بيش‌ازاندازه	O
از	O
منابع	O
آب	O
زيرزميني	O
و	O
ورود	O
آب‌هاي	O
شور	O
از	O
ذخاير	O
آب	O
زيرزميني	O
است	O
.	O

همچنين	O
درباره	O
ميزان	O
چاه‌ها	O
حفر	O
شده	O
در	O
حوضه	B-LOC
درياچه	I-LOC
اروميه	I-LOC
و	O
در	O
دوره‌هاي	O
مختلف	O
آمده	O
است	O
:	O
در	O
خصوص	O
تاريخ	O
حفر	O
لجام‌گسيخته	O
چاه‌ها	O
در	O
کشور	O
و	O
بالتبع	O
آن	O
در	O
حوضه	B-LOC
درياچه	I-LOC
اروميه	I-LOC
،	O
آمار	O
و	O
اطلاعات	O
حاصل	O
از	O
آماربرداري‌هاي	O
رسمي	O
در	O
کشور	O
حاکي	O
از	O
آن	O
است	O
که	O
تعداد	O
کل	O
چاه‌هاي	O
محاوره	O
در	O
حوضه	B-LOC
آبريز	I-LOC
درياچه	I-LOC
اروميه	I-LOC
از	B-DAT
سال	I-DAT
1340	I-DAT
تا	I-DAT
سال	I-DAT
1381	I-DAT
شمسي	I-DAT
برابر	O
با	O
64445	O
حلقه	O
چاه	O
بوده	O
و	O
اين	O
تعداد	O
حلقه	O
چاه	O
صرفاً	O
طي	O
10	O
سال	O
منتهي	O
به	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
با	O
67	B-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
به	O
رقم	O
107	O
هزار	O
حلقه	O
چاه	O
در	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
رسيده	O
است	O
،	O
يعني	O
ظرف	O
مدت	O
کمتر	O
از	O
11	O
سال	O
حدود	O
42	O
هزار	O
حلقه	O
چاه	O
به	O
تعداد	O
چاه‌هاي	O
حوضه	B-LOC
آبريز	I-LOC
درياچه	I-LOC
اروميه	I-LOC
افزوده	O
شده	O
که	O
تعداد	O
کل	O
چاه‌هاي	O
غيرمجاز	O
اين	O
حوضه	O
را	O
به	O
52	O
هزار	O
حلقه	O
چاه	O
رسانده	O
است	O
.	O

پس	O
بحران	O
حفر	O
چاه	O
به	O
گواه	O
آماربرداري	O
رسمي	O
و	O
البته	O
مشاهدات	O
عيني	O
مردم	O
منطقه	O
نه	O
در	O
دهه	B-DAT
70	I-DAT
بلکه	O
در	O
اواخر	O
دهه	B-DAT
80	I-DAT
روي	O
داده	O
و	O
در	O
شرايطي	O
که	O
شخص	O
دوم	O
حاکميت	O
کشور	O
در	O
شهرستان	B-LOC
فيروزکوه	I-LOC
در	O
سال	B-DAT
1386	I-DAT
مسئله	O
چاه	O
غيرمجاز	O
و	O
آبخوان	O
ممنوعه	O
را	O
به‌کلي	O
نفي	O
مي‌کند	O
انتظاري	O
نيز	O
جز	O
اين	O
نبايد	O
از	O
رفتار	O
عمومي	O
مردم	O
در	O
همين	O
مدت	O
داشت	O
.	O

چندي	O
پيش	O
،	O
عيسي	B-PER
کلانتري	I-PER
مشاور	O
رئيس‌جمهور	O
و	O
دبير	O
ستاد	B-ORG
احياي	I-ORG
درياچه	I-ORG
اروميه	I-ORG
در	O
مراسم	O
امضاي	O
اسناد	O
فائق	O
در	O
پروژه	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
با	O
تأکيد	O
بر	O
قطعي	O
بودن	O
احياي	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
درباره	O
مفاد	O
اين	O
اسناد	O
گفته	O
بود	O
:	O
مبلغ	O
کمک	O
فائق	O
در	O
اين	O
اسناد	O
3	B-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
800	I-MON
هزار	I-MON
دلار	I-MON
است	O
و	O
مدت	O
اجراي	O
پروژه	O
4	O
سال	O
تعيين	O
شده	O
است	O
.	O

درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
تا	O
سال	B-DAT
1402	I-DAT
به	O
وسعت	O
چهار	O
هزار	O
و	O
200	O
کيلومتر	O
با	O
حد	O
دو	O
15	O
ميليارد	O
مترمکعب	O
آب	O
خواهد	O
رسيد	O
که	O
لازمه	O
آن	O
تداوم	O
روند	O
احياي	O
و	O
سرمايه‌گذاري‌هاست	O
.	O

کلانتري	B-PER
همچنين	O
بابيان	O
اينکه	O
هر	O
دولتي	O
که	O
بر	O
سر	O
کار	O
بيايد	O
مجبور	O
است	O
درياچه	O
را	O
احيا	O
کند	O
،	O
گفته	O
بود	O
:	O
هزينه	O
احياي	O
حدود	O
6	B-MON
تا	I-MON
7	I-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
است	O
اما	O
هزينه	O
خشک	O
شدن	O
درياچه	O
بيش	O
از	O
هزار	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
است	O
زيرا	O
جابه‌جايي	O
شهرهايي	O
مانند	O
اروميه	B-LOC
و	O
تبريز	B-LOC
با	O
اين	O
مبلغ	O
امکان‌پذير	O
نيست	O
.	O

پاسخ‌هاي	O
اخير	O
ستاد	B-ORG
احياي	I-ORG
درياچه	I-ORG
اروميه	I-ORG
در	O
بخش	O
عمده‌اي	O
از	O
خود	O
در	O
جواب	O
کارشناس	O
محيط‌زيست	O
کشور	O
مطرح	O
شده‌اند	O
.	O

پرويز	B-PER
کردواني	I-PER
،	O
چهره	O
ماندگار	O
جغرافياي	O
ايران	B-LOC
به	O
تسنيم	B-ORG
گفته	O
اکثر	O
چاه‌هاي	O
غيرمجاز	O
و	O
مخرب	O
اطراف	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
در	O
دهه‌هاي	O
60	B-DAT
و	O
70	B-DAT
در	O
زمان	O
وزارت	O
چندين	O
ساله	O
آقاي	O
کلانتري	B-PER
در	O
وزارت	B-ORG
کشاورزي	I-ORG
،	O
که	O
اتفاقاً	O
اکنون	O
،	O
دبير	O
ستاد	B-ORG
احياي	I-ORG
درياچه	I-ORG
اروميه	I-ORG
هستند	O
،	O
حفر	O
شد	O
و	O
کار	O
را	O
به‌جايي	O
رساند	O
که	O
وزارت	B-ORG
نيرو	I-ORG
در	O
همايشي	O
اعلام	O
کرد	O
از	O
سال	B-DAT
70	I-DAT
جريان	O
آب	O
در	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
برعکس	O
شده	O
است	O
و	O
حالا	O
امروز	O
،	O
آقاي	B-PER
کلانتري	I-PER
چاه‌هايي	O
را	O
که	O
در	O
زمان	O
وزارت	O
خودشان	O
حفر	O
شده	O
بود	O
مسدود	O
مي‌کنند	O
.	O

متأسفانه	O
همان‌گونه	O
که	O
آقاي	O
اسماعيل	B-PER
کريم	I-PER
زاده	I-PER
،	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
جهاد	I-ORG
کشاورزي	I-ORG
استان	I-ORG
آذربايجان	I-ORG
غربي	I-ORG
عنوان	O
کردند	O
،	O
اکثر	O
چاه‌هاي	O
مخرب	O
براي	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
پيش	O
از	O
سال	B-DAT
85	I-DAT
حفر	O
شده	O
بودند	O
و	O
با	O
مسدود	O
شدنشان	O
کشاورزان	O
اطراف	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
مظلوم	O
واقع	O
شده‌اند	O
.	O

او	O
مي‌گويد	O
:	O
عمق	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
در	O
عميق‌ترين	O
نقطه	O
به	O
16	O
متر	O
مي‌رسد	O
درحالي‌که	O
عمق	O
چاه‌هاي	O
حفرشده	O
در	O
اطراف	O
آن	O
به‌مراتب	O
بيشتر	O
است	O
و	O
به	O
بيش	O
از	O
100	O
متر	O
هم	O
مي‌رسد	O
که	O
همين	O
موضوع	O
سبب	O
شده	O
،	O
طبق	O
قانون	O
ظروف	O
مرتبط	O
،	O
آب	O
درياچه	O
به	O
سمت	O
چاه‌ها	O
جريان	O
پيدا	O
کند	O
که	O
نتيجه	O
آن	O
،	O
شور	O
شدن	O
آب	O
چاه‌هاست	O
.	O

بنابراين	O
هر	O
چه	O
آب	O
در	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
بريزيم	O
،	O
وارد	O
اين	O
چاه‌ها	O
مي‌شود	O
و	O
نهايتاً	O
به	O
شورتر	O
شدن	O
آب	O
شيرين	O
اطراف	O
درياچه	B-LOC
اروميه	I-LOC
مي‌انجامد	O
.	O
