	O
دهقاني	B-PER
در	O
مجمع	B-LOC
عمومي	I-LOC
سازمان	I-LOC
ملل	I-LOC
تأکيد	O
کرد	O
؛	O
حمايت	O
ايران	B-LOC
از	O
امنيت	O
و	O
ثبات	O
در	O
افغانستان	B-LOC
/	O
مواد	O
مخدر	O
؛	O
تهديدي	O
واقعي	O

به	O
گزارش	O
خبرگزاري	B-ORG
مهر	I-ORG
،	O
غلامحسين	B-PER
دهقاني	I-PER
سفير	O
و	O
معاون	O
نمايندگي	O
کشورمان	O
در	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
جلسه	O
مجمع	O
عمومي	O
اين	O
سازمان	O
در	O
نيويورک	B-LOC
که	O
با	O
موضوع	O
«	O
وضعيت	O
در	O
افغانستان	B-LOC
»	O
برگزار	O
شد	O
،	O
سخنراني	O
کرد	O
و	O
با	O
اشاره	O
به	O
ادامه	O
ناامني	O
و	O
بي‌ثباتي	O
در	O
افغانستان	B-LOC
،	O
هدف	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
نظير	O
طالبان	B-ORG
و	O
داعش	B-ORG
در	O
آن	O
کشور	O
را	O
جلوگيري	O
از	O
بازگشت	O
افغانستان	B-LOC
به	O
وضعيت	O
طبيعي	O
و	O
قرار	O
گرفتن	O
در	O
مسير	O
صلح	O
و	O
توسعه	O
دانست	O
.	O

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
حملات	O
وحشيانه	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
در	O
افغانستان	B-LOC
در	O
طول	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
،	O
به	O
بمب	O
گذاري	O
روز	B-DAT
دوم	I-DAT
مرداد	I-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
در	O
جريان	O
يک	O
تظاهرات	O
مسالمت‌آميز	O
در	O
کابل	B-LOC
که	O
به	O
کشته	O
شدن	O
ده‌ها	O
نفر	O
از	O
اقليت	O
هزاره	O
منجر	O
شد	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
آن	O
را	O
خون‌بارترين	O
حادثه	O
در	O
افغانستان	B-LOC
از	O
سال	B-DAT
2001	I-DAT
به	O
بعد	O
ناميد	O
.	O

سفير	O
نمايندگي	O
کشورمان	O
نسبت	O
به	O
قدرت	O
گرفتن	O
شاخه	O
خراسان	O
گروه	B-ORG
داعش	I-ORG
به	O
همراه	O
طيفي	O
ديگر	O
از	O
سازمان‌هاي	O
تروريستي	O
،	O
از	O
قبيل	O
حرکت	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ازبکستان	I-ORG
(	O
در	O
شمال	O
)	O
و	O
جنبش	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ترکستان	I-ORG
شرقي	I-ORG
،	O
به‌عنوان	O
تهديدات	O
امنيتي	O
نوظهور	O
در	O
افغانستان	B-LOC
هشدار	O
داد	O
.	O
O
دهقاني	B-PER
همچنين	O
ضمن	O
اعلام	O
حمايت	O
از	O
دولت	B-ORG
وحدت	I-ORG
ملي	I-ORG
افغانستان	I-ORG
،	O
از	O
جامعه	O
بين‌المللي	O
درخواست	O
کرد	O
تا	O
اين	O
دولت	O
را	O
تقويت	O
کند	O
.	O

وي	O
تقويت	O
همکاري	O
با	O
افغانستان	B-LOC
را	O
اولويت	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
دانست	O
و	O
با	O
اشاره	O
به	O
انجام	O
صدها	O
پروژه	O
در	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
توسط	O
ايران	B-LOC
در	O
افغانستان	B-LOC
،	O
به	O
موافقت‌نامه	O
سه‌جانبه	O
توسعه	O
بندر	B-LOC
چابهار	I-LOC
بين	O
ايران	B-LOC
،	O
افغانستان	B-LOC
و	O
هندوستان	B-LOC
،	O
سفر	O
مقامات	O
دو	O
کشور	O
در	O
خصوص	O
همکاري	O
در	O
حوزه‌هاي	O
زيرساخت	O
،	O
امنيت	O
مرزها	O
و	O
مقابله	O
با	O
تروريسم	O
و	O
حضور	O
اتباع	O
افغانستان	B-LOC
در	O
ايران	B-LOC
،	O
برگزاري	O
پنجمين	O
کميسيون	O
مشترک	O
اقتصادي	O
دو	O
کشور	O
در	O
مردادماه	B-DAT
سال	I-DAT
جاري	I-DAT
در	O
تهران	B-LOC
،	O
پروژه	O
راه‌آهن	O
خاف	B-LOC
-	I-LOC
هرات	I-LOC
،	O
پروژه	O
راه‌آهن	O
فرا	O
و	O
ساخت	O
پل	O
دوم	O
روي	O
رودخانه	B-LOC
هيرمند	I-LOC
به‌عنوان	O
رئوس	O
همکاري	O
دو	O
کشور	O
در	O
سال	O
اخير	O
اشاره	O
کرد	O
.	O

سفير	O
نمايندگي	O
کشورمان	O
قاچاق	O
مواد	O
مخدر	O
را	O
تهديدي	O
واقعي	O
براي	O
منطقه	O
دانست	O
و	O
خواستار	O
پاسخ	O
قاطع	O
و	O
فراگير	O
جامعه	O
بين‌المللي	O
به	O
اين	O
معضل	O
شد	O
.	O
O
دهقاني	B-PER
گفت	O
:	O
به	O
اين	O
منظور	O
لازم	O
است	O
تعهدات	O
حاميان	O
مالي	O
بين‌المللي	O
و	O
تلاش‌هاي	O
دولت	B-ORG
افغانستان	I-ORG
و	O
دفتر	B-ORG
مقابله	I-ORG
با	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
و	I-ORG
جرائم	I-ORG
سازمان	I-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
افزايش	O
يابد	O
زيرا	O
تجارت	O
مواد	O
افيوني	O
منبع	O
مهم	O
درآمد	O
براي	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
و	O
افراطي	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
خصوص	O
آوارگان	O
افغانستاني	O
،	O
بر	O
مشارکت	O
کشورمان	O
در	O
کميسيون	O
سه‌جانبه	O
براي	O
تسهيل	O
بازگشت	O
داوطلبانه	O
،	O
ايمن	O
،	O
تدريجي	O
و	O
با	O
حفظ	O
کرامت	O
اين	O
گروه	O
تأکيد	O
کرد	O
و	O
خواستار	O
کمک	O
به	O
ادغام	O
مجدد	O
اين	O
گروه	O
در	O
جامعه	O
افغانستان	B-LOC
شد	O
.	O

سفير	O
و	O
معاون	O
نمايندگي	O
کشورمان	O
در	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
ادامه	O
داد	O
:	O
ايران	B-LOC
همچنان	O
به	O
کمک	O
به	O
آوارگان	O
افغاني	O
،	O
ازجمله	O
در	O
حوزه‌هاي	O
آموزش	O
و	O
خدمات	O
پزشکي	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
،	O
به	O
شکلي	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
حدود	O
400	O
هزار	O
دانش‌آموز	O
و	O
دانشجوي	O
افغانستاني	O
،	O
بدون	O
توجه	O
به	O
وضعيت	O
قانوني‌	O
شان	O
،	O
در	O
مدارس	O
و	O
دانشگاه‌هاي	O
ايران	B-LOC
ثبت‌نام	O
شده‌اند	O
.	O
O
دهقاني	B-PER
افزود	O
:	O
در	O
برخي	O
مناطق	O
،	O
خدمات	O
پزشکي	O
،	O
تعداد	O
افغاني‌هاي	O
دريافت‌کننده	O
خدمات	O
از	O
تعداد	O
ايرانيان	O
بيشتر	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
پايان	O
بر	O
حمايت	O
کشورمان	O
از	O
تقويت	O
امنيت	O
،	O
ثبات	O
و	O
توسعه	O
همه‌جانبه	O
در	O
افغانستان	B-LOC
و	O
کار	O
آژانس‌هاي	O
مرتبط	O
با	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
در	O
توسعه	O
و	O
بازسازي	O
افغانستان	B-LOC
با	O
موافقت	O
و	O
هماهنگي	O
با	O
دولت	O
آن	O
کشور	O
تأکيد	O
کرد	O
.	O

