عقب‌نشيني	O
گام‌به‌گام	O
ترامپ	B-PER
از	O
مواضع	O
جنجالي	O

به	O
گزارش	O
پايگاه	B-ORG
598	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
روزنامه	B-ORG
کيهان	I-ORG
،	O
در	O
دوران	O
کارزار	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
شماري	O
از	O
کارشناسان	O
با	O
اشاره	O
به	O
مواضع	O
تند	O
ترامپ	B-PER
در	O
سياست	O
داخلي	O
و	O
خارجي	O
معتقد	O
بودند	O
فرقي	O
نمي‌کند	O
در	O
آمريکا	B-LOC
چه	O
کسي	O
رئيس‌جمهور	O
شود	O
و	O
ساختار	O
سياسي	O
آمريکا	B-LOC
افراد	O
را	O
مجبور	O
مي‌کند	O
در	O
چارچوب	O
مشخصي	O
فکر	O
و	O
عمل	O
کنند	O
.	O

حال	O
بعد	O
از	O
انتخاب	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
به‌عنوان	O
رئيس‌جمهور	O
آمريکا	B-LOC
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
اين	O
تحليل	O
در	O
حال	O
تحقق	O
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
طي	O
چند	O
ماه	O
گذشته	O
شديدترين	O
مواضع	O
را	O
در	O
سياست	O
داخلي	O
و	O
خارجي	O
از	O
کشيدن	O
سيفون	O
در	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
و	O
محاکمه	O
کلينتون	B-PER
گرفته	O
تا	O
همکاري	O
با	O
دولت	B-ORG
سوريه	I-ORG
براي	O
مقابله	O
با	O
تروريسم	O
اتخاذ	O
کرده	O
بود	O
اما	O
بعد	O
از	O
پيروزي	O
در	O
انتخابات	O
18	B-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
در	O
شماري	O
از	O
اين	O
مواضع	O
خود	O
تجديدنظر	O
کرده	O
است	O
.	O

در	O
همين	O
ارتباط	O
ترامپ	B-PER
در	O
دفتر	O
روزنامه	B-ORG
آمريکايي	I-ORG
نيويورک‌تايمز	I-ORG
و	O
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
کارکنان	O
و	O
خبرنگاران	O
اين	O
روزنامه	O
اظهاراتي	O
کرده	O
که	O
به	O
نوشته	O
«	O
نيويورک‌تايمز	B-ORG
»	O
نشان	O
از	O
تغيير	O
و	O
تحول	O
در	O
برخي	O
از	O
مواضع	O
جنجالي	O
وي	O
در	O
دوران	O
تبليغات	O
انتخاباتي	O
وي	O
دارد	O
.	O

ترامپ	B-PER
پيش	O
از	O
اين	O
نيز	O
روزنامه	B-ORG
نيويورک‌تايمز	I-ORG
را	O
«	O
دروغ‌گو	O
»	O
خطاب	O
کرده	O
بود	O
!	O

روزنامه	B-ORG
نيويورک‌تايمز	I-ORG
در	O
گزارشي	O
نوشته	O
«	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
»	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
آمريکا	B-LOC
از	O
اجراي	O
برخي	O
از	O
تندترين	O
مواضع	O
خود	O
که	O
در	O
کمپين	O
انتخاباتي‌	O
اش	O
مطرح	O
کرده	O
بود	O
دست	O
کشيد	O
.	O

ترامپ	B-PER
قول	O
داده	O
بود	O
تا	O
«	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
»	O
رقيب	O
دموکرات	O
خود	O
را	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
و	O
به	O
دليل	O
ارسال	O
ايميل‌هاي	O
محرمانه	O
از	O
طريق	O
سرورهاي	O
شخصي	O
به	O
زندان	O
بيندازد	O
.	O

بر	O
اساس	O
گزارش	O
اين	O
روزنامه	O
«	O
ترامپ	B-PER
طي	O
ديگر	O
وعده‌هاي	O
انتخاباتي	O
خود	O
گفته	O
بود	O
اگر	O
لازم	O
باشد	O
تروريست‌ها	O
را	O
هم	O
شکنجه	O
خواهد	O
کرد	O
ولي	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
حالا	O
نظر	O
ديگري	O
دارد	O
!	O

»	O
ترامپ	B-PER
اما	O
در	O
جريان	O
ديدار	O
ش	O
با	O
مسئولان	O
اين	O
روزنامه	O
و	O
در	O
مورد	O
زنداني	O
کردن	O
کلينتون	B-PER
گفت	O
،	O
براي	O
او	O
هيچ	O
منافعي	O
وجود	O
ندارد	O
تا	O
اين	O
کار	O
را	O
انجام	O
دهد	O
و	O
قصد	O
ندارد	O
به	O
کلينتون	B-PER
آسيب	O
برساند	O
.	O

دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
در	O
مورد	O
شکنجه	O
تروريست‌ها	O
هم	O
گفت	O
که	O
نظر	O
ش	O
تغيير	O
کرده	O
است	O
و	O
هرگز	O
فکر	O
نمي‌کرده	O
اين	O
کار	O
مفيد	O
باشد	O
!	O

هرچند	O
به	O
نوشته	O
نيويورک‌تايمز	B-ORG
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
که	O
ترامپ	B-PER
پيش	O
و	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
تغيير	O
زيادي	O
کرده	O
است	O
اما	O
او	O
هنوز	O
روي	O
برخي	O
از	O
مواضع	O
خود	O
در	O
سياست	O
خارجي	O
مثل	O
لزوم	O
همکاري	O
با	O
دولت	B-ORG
سوريه	I-ORG
براي	O
مبارزه	O
با	O
تروريست‌ها	O
ايستاده	O
است	O
.	O

ترامپ	B-PER
در	O
همين	O
رابطه	O
و	O
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
نيويورک‌تايمز	B-ORG
بابيان	O
اينکه	O
ديدگاه	O
او	O
در	O
قبال	O
بحران	O
سوريه	B-LOC
با	O
همه	O
تفاوت	O
دارد	O
،	O
گفت	O
:	O
«	O
بايد	O
مسئله	O
سوريه	B-LOC
را	O
حل	O
کنيم	O
.	O

بايد	O
به	O
جنوني	O
که	O
در	O
سوريه	B-LOC
در	O
جريان	O
است	O
پايان	O
دهيم	O
»	O
.	O
ترامپ	B-PER
جنگ	O
آمريکا	B-LOC
در	O
عراق	B-LOC
را	O
نيز	O
مجدداً	O
يک	O
«	O
اشتباه	O
بزرگ	O
»	O
خواند	O
و	O
گفت	O
واشنگتن	O
نبايد	O
به	O
دنبال	O
«	O
ملت‌سازي	O
»	O
در	O
جهان	O
باشد	O
.	O

اشاره	O
ترامپ	B-PER
به	O
عقيده	O
گروهي	O
از	O
کارشناسان	O
و	O
سياستمداران	O
آمريکايي	O
است	O
که	O
مي‌گويند	O
واشنگتن	B-LOC
بايد	O
براي	O
گسترش	O
دموکراسي	O
و	O
ايجاد	O
ساختار	O
دولت	O
-	O
ملت	O
در	O
کشورهاي	O
مختلف	O
تلاش	O
کند	O
.	O

خبر	O
ديگر	O
از	O
آمريکا	B-LOC
اينکه	O
روزنامه	B-ORG
انگليسي	I-ORG
«	I-ORG
اينديپندنت	I-ORG
»	I-ORG
در	O
خبري	O
از	O
افزايش	O
جنايات	O
مرتبط	O
با	O
نفرت‌هاي	O
مذهبي	O
به‌ويژه	O
عليه	O
مسلمانان	O
بعد	O
از	O
پيروزي	O
«	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
»	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
آمريکا	B-LOC
خبر	O
داد	O
و	O
نوشت	O
که	O
شدت	O
وقوع	O
اين	O
جرائم	O
با	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
به‌شدت	O
دوران	O
بعد	O
از	O
وقوع	O
حملات	O
تروريستي	O
11	B-TIM
سپتامبر	I-TIM
در	O
آمريکا	B-LOC
رسيده	O
است	O
.	O

کشور	B-LOC
آمريکا	I-LOC
بعد	O
از	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
شاهد	O
وقوع	O
بيش	O
از	O
700	O
مورد	O
«	O
جنايت‌هاي	O
نفرت‌انگيز	O
نژادپرستانه	O
»	O
بوده	O
است	O
.	O

