مردم	O
از	O
نفس	O
افتاده	O
،	O
خواهان	O
استعفاي	O
ابتکار	O
ند	O

به	O
گزارش	O
گروه	O
وبگردي	O
باشگاه	B-ORG
خبرنگاران	I-ORG
جوان	I-ORG
،	O
آخرين	B-DAT
هفته	I-DAT
آبان	I-DAT
براي	O
ساکنان	O
تهران	B-LOC
و	O
کلان‌شهرها	O
بسيار	O
سخت	O
و	O
طاقت‌فرسا	O
بود	O
چراکه	O
آلودگي	O
بيش	O
از	O
اندازه	O
و	O
ذرات	O
معلق	O
کمتر	O
از	O
2	O
.	O
5	O
ميکرون	O
نفس	O
کشيدن	O
را	O
سخت	O
و	O
ناممکن	O
کرده	O
بود	O
.	O

10	O
روز	O
متوالي	O
آلودگي	O
هوا	O
،	O
تعطيلي	O
مدارس	O
استان	B-LOC
تهران	I-LOC
و	O
ادعاهاي	O
مکرر	O
رئيس	O
هميشه	O
مسافر	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
به	O
همراه	O
تمهيدات	O
تکراري	O
کميته	B-ORG
اضطرار	I-ORG
آلودگي	I-ORG
هوا	I-ORG
نتوانست	O
از	O
غلظت	O
آلاينده‌ها	O
بکاهد	O
و	O
همچنان	O
مردم	O
چشم	O
به	O
باد	O
و	O
باران	O
دارند	O
.	O
O
منصور	B-PER
محمدي	I-PER
کارمند	O
41	O
ساله	O
با	O
انتقاد	O
شديد	O
از	O
عملکرد	O
مسئولان	O
ذي‌ربط	O
درزمينهٔ	O
کاهش	O
آلودگي	O
هواي	O
کلان‌شهر	O
و	O
به‌ويژه	O
تهران	B-LOC
مي‌گويد	O
:	O
متأسفيم	O
از	O
اينکه	O
رياست	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
تنها	O
به	O
شعار	O
دادن	O
مبني	O
بر	O
بهبود	O
کيفيت	O
بنزين	O
مي‌پردازد	O
و	O
از	O
برنامه‌هاي	O
خويش	O
دفاع	O
مي‌کند	O
اما	O
هيچ	O
تغييري	O
در	O
کيفيت	O
هوا	O
اتفاق	O
نمي‌افتد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
:	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
خود	O
را	O
دولتي	O
محيط‌زيستي	O
مي‌داند	O
اما	O
عملاً	O
با	O
محيط‌زيست	O
بيگانه	O
است	O
و	O
وضعيت	O
تالاب‌ها	O
،	O
گردوغبار	O
و	O
آلودگي	O
در	O
فصل‌هاي	O
پاييز	O
و	O
زمستان	O
نشانگر	O
همين	O
مسئله	O
است	O
.	O
O
اعظم	B-PER
اميري	I-PER
خانه‌دار	O
55	O
ساله	O
نيز	O
مي‌گويد	O
:	O
رياست	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
از	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
فقط	O
دولت	O
گذشته	O
و	O
بنزين‌هاي	O
داخلي	O
را	O
عامل	O
آلودگي	O
مي‌داند	O
و	O
خود	O
را	O
از	O
اين	O
معضل	O
مبرا	O
دانسته	O
درحالي‌که	O
بايد	O
پاسخگوي	O
تمامي	O
مردم	O
تهران	B-PER
باشد	O
.	O

وي	O
مي‌افزايد	O
:	O
بيش	O
از	O
10	O
روز	O
است	O
که	O
نفس	O
کشيدن	O
براي	O
من	O
و	O
فرزندان	O
م	O
سخت	O
شده	O
و	O
حتي	O
در	O
منزل	O
هم	O
از	O
آلودگي	O
ذرات	O
معلق	O
کمتر	O
از	O
2	O
.	O
5	O
ميکرون	O
در	O
امان	O
نيستيم	O
؛	O
بهتر	O
است	O
به‌جاي	O
ادعا	O
برنامه‌ريزي	O
کنند	O
و	O
پاسخ	O
مردم	O
را	O
به‌درستي	O
بدهند	O
.	O

خانم	O
صادقي	B-PER
32	O
ساله	O
کارمند	O
نيز	O
با	O
انتقاد	O
شديد	O
از	O
عملکرد	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
مي‌گويد	O
:	O
خانم	O
ابتکار	B-PER
بهتر	O
است	O
به‌جاي	O
سفر	O
به	O
مراکش	B-LOC
و	O
يا	O
ساير	O
نقاط	O
دنيا	O
که	O
هيچ	O
دستاوردي	O
براي	O
کشور	O
نداشته	O
به	O
فکر	O
حل	O
معضل	O
آلودگي	O
هوا	O
باشيد	O
؛	O
اگر	O
توانايي	O
مسئوليت	O
بر	O
سازمان	B-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
و	O
حل	O
مشکلات	O
مردم	O
را	O
ندارد	O
لااقل	O
استعفا	O
بدهد	O
تا	O
افراد	O
توانمندتر	O
و	O
جوان‌تر	O
ورود	O
پيدا	O
کنند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
:	O
نمي‌دانيم	O
چرا	O
نمايندگان	O
مردم	O
در	O
تهران	B-LOC
و	O
يا	O
رئيس‌جمهوري	O
تصميم	O
به	O
جابجايي	O
خانم	O
ابتکار	B-PER
نمي‌گيرند	O
؛	O
چرا	O
مردم	O
پاسخ	O
قانع‌کننده‌اي	O
از	O
مسئولان	O
سازمان	B-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
نمي‌شنوند	O
؛	O
چرا	O
بايد	O
سخنان	O
تکراري	O
و	O
ادعاهاي	O
متعدد	O
خانم	O
ابتکار	B-PER
را	O
گوش	O
کنيم	O
؟	O
O
عباس	B-PER
مهديارفرد	I-PER
40	O
ساله	O
نيز	O
با	O
انتقاد	O
از	O
برنامه‌ها	O
و	O
عملکرد	O
مسئولان	O
براي	O
حل	O
مشکل	O
آلودگي	O
هوا	O
مي‌گويد	O
:	O
متأسفانه	O
تمامي	O
کساني	O
که	O
قول	O
حل	O
مشکلات	O
زيست‌محيطي	O
و	O
آلودگي	O
هوا	O
را	O
در	O
اين	O
دولت	O
و	O
دولت‌هاي	O
قبل	O
داده‌اند	O
نتوانستند	O
به	O
حل	O
اين	O
مشکل	O
کمک	O
کنند	O
و	O
تنها	O
شعار	O
و	O
راهکاري	O
بي‌ثمر	O
را	O
انجام	O
داده‌اند	O
.	O

وي	O
مي‌افزايد	O
:	O
سلامتي	O
مردم	O
تهران	B-LOC
و	O
کلان‌شهرها	O
در	O
معرض	O
تهديد	O
جدي	O
قرار	O
دارد	O
و	O
مسئولان	O
دولتي	O
؛	O
به‌ويژه	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
از	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
که	O
موردانتقاد	O
اکثريت	O
مردم	O
قرار	O
دارد	O
بايد	O
پاسخگوي	O
سؤالات	O
متعدد	O
باشد	O
.	O
O
رسول	B-PER
منيرپور	I-PER
دانشجوي	O
دکتراي	O
علوم	O
سياسي	O
نيز	O
اظهار	O
مي‌کند	O
:	O
بهتر	O
است	O
مسئولان	O
محيط‌زيست	O
و	O
يا	O
متوليان	O
آلودگي	O
هوا	O
از	O
کارشناسان	O
زبده	O
براي	O
راه‌حل‌هاي	O
نوين	O
استفاده	O
کنند	O
و	O
از	O
تجارب	O
کشورهاي	O
ديگر	O
در	O
رفع	O
آلودگي	O
هوا	O
و	O
ساير	O
معضلات	O
زيست‌محيطي	O
بهره	O
بگيرند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
:	O
اتهام	O
افکني	O
و	O
يا	O
بنزين	O
وارداتي	O
به	O
همراه	O
سخنان	O
زيبا	O
نمي‌تواند	O
کارساز	O
باشد	O
مردم	O
نيازمند	O
حرکت	O
جدي	O
از	O
سوي	O
مسئولان	O
هستند	O
.	O

اين	O
روزها	O
مردم	O
تهران	B-LOC
و	O
کلان‌شهرهاي	O
کشور	O
خواستار	O
استعفاي	O
ابتکار	B-PER
و	O
يا	O
تحول	O
در	O
رأس	O
سازمان	B-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
شده‌اند	O
چراکه	O
وضعيت	O
آلودگي	O
هوا	O
،	O
گردوغبار	O
،	O
آب	O
،	O
خاک	O
،	O
تالاب‌ها	O
و	O
ساير	O
مشکلات	O
زيست‌محيطي	O
آن‌ها	O
را	O
نگران	O
کرده	O
است	O
و	O
سلامتي	O
آن‌ها	O
را	O
تهديد	O
مي‌کند	O
.	O

مردم	O
اين	O
روزها	O
از	O
خود	O
مي‌پرسند	O
به‌راستي	O
هدف	O
از	O
برگزيدن	O
معصومه	B-PER
ابتکار	I-PER
به‌عنوان	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
کشور	I-ORG
چيست	O
؟	O

چرا	O
بايد	O
وي	O
با	O
کارنامه‌اي	O
متوسط	O
و	O
حتي	O
ضعيف	O
بر	O
رأس	O
سازماني	O
که	O
بسيار	O
در	O
سلامت	O
مردم	O
اثربخش	O
است	O
رياست	O
کند	O
؟	O

مردم	O
و	O
بسياري	O
کارشناسان	O
خواستار	O
توجه	O
و	O
نگاه	O
محيط‌زيستي	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
به	O
مردم	O
و	O
کشور	O
هستند	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

