2015	B-DAT
،	O
چه	O
کسي	O
مسئول	O
آلودگي	O
هوا	O
است	O
؟	O

2015	B-DAT
،	O
چه	O
کسي	O
مسئول	O
آلودگي	O
هوا	O
است	O
؟	O

چه	O
کسي	O
مسئول	O
آلودگي	O
هوا	O
است	O
؟	O

گروه	O
محيط‌زيست	O
-	O
هفته	B-DAT
پيش	I-DAT
هواي	O
تهران	B-LOC
روزهاي	O
آلوده‌اي	O
را	O
پشت	O
سر	O
گذاشت	O
.	O

ساکنان	O
تهران	B-LOC
روزهاي	O
غبارآلودي	O
را	O
سپري	O
کردند	O
.	O

اقداماتي	O
مثل	O
تعطيلي	O
چندروزه	O
مدارس	O
هم	O
نتوانست	O
تأثير	O
زيادي	O
بر	O
بهتر	O
شدن	O
وضعيت	O
داشته	O
باشد	O
.	O

منظره	O
تهران	B-LOC
از	O
روي	O
ارتفاعات	O
اطراف	O
و	O
از	O
بالاي	O
ساختمان‌هاي	O
بلند	O
بيش‌تر	O
از	O
اين‌که	O
شهر	O
را	O
نشان	O
دهند	O
،	O
هاله‌اي	O
از	O
گردوغبار	O
ديده	O
مي‌شوند	O
و	O
تمام	O
چشم‌انداز	O
از	O
دود	O
پوشيده	O
شده	O
است	O
.	O

به‌هرروي	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
اراده‌اي	O
اساسي	O
براي	O
رفع	O
اين	O
مشکل	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

در	O
اين	O
رابطه	O
26	O
نماينده	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
نامه‌اي	O
خطاب	O
به	O
رئيس‌جمهور	O
خواستار	O
دستور	O
فوري	O
وي	O
براي	O
اتخاذ	O
تصميمات	O
جدي	O
در	O
جهت	O
حل	O
مشکل	O
آلودگي	O
هوا	O
شدند	O
.	O

در	O
نامه	O
اعضاي	O
مجمع	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
استان	I-ORG
تهران	I-ORG
و	O
برخي	O
ديگر	O
از	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
آمده	O
بود	O
:	O
«	O
ساليان	O
متمادي	O
است	O
که	O
تهران	B-LOC
و	O
برخي	O
از	O
کلان‌شهرهاي	O
تهران	B-LOC
در	O
بسياري	O
از	O
روزهاي	O
سال	O
از	O
آلودگي	O
هوا	O
در	O
رنج	O
و	O
مشقت	O
مي‌باشند	O
و	O
مردم	O
شريف	O
و	O
نجيب	O
اين	O
کلان‌شهرها	O
ناگزير	O
به	O
تنفس	O
در	O
هواي	O
آلوده	O
و	O
تحمل	O
انواع	O
بيماري‌هاي	O
حاد	O
و	O
حتي	O
رقم	O
خوردن	O
مرگ	O
شهروندان	O
در	O
موارد	O
بي‌شماري	O
هستند	O
.	O

معضل	O
آلودگي	O
هواي	O
تهران	B-LOC
و	O
اکثر	O
کلان‌شهرهاي	O
ديگر	O
عمدتاً	O
ناشي	O
از	O
عدم	O
مديريت	O
صحيح	O
و	O
منطبق	O
با	O
استانداردهاي	O
جهاني	O
است	O
و	O
جنس	O
آن	O
با	O
آلودگي	O
ناشي	O
از	O
ريزگردها	O
که	O
منشأ	O
خارجي	O
دارد	O
متفاوت	O
است	O
و	O
با	O
عزم	O
و	O
تدبير	O
صحيح	O
مي‌توان	O
در	O
کوتاه	O
به	O
مقابله	O
با	O
آن	O
پرداخت	O
لذا	O
ضروري	O
است	O
شخص	O
جنابعالي	O
در	O
اين	O
موضوع	O
مهم	O
ورود	O
فرموده	O
و	O
به	O
قيد	O
فوريت	O
دستور	O
فرماييد	O
نهادها	O
و	O
مراجع	O
ذي‌ربط	O
تدابير	O
لازم	O
را	O
انديشيده	O
و	O
تصميمات	O
جدي	O
در	O
اين	O
خصوص	O
اتخاذ	O
نمايند	O
»	O
.	O
عذرخواهي	O
نماينده	O
مجلس	B-ORG
از	O
مردم	O
تهران	B-LOC
به	O
دليل	O
آلودگي	O
هواي	O
پايتخت	O
در	O
اين	O
ميان	O
يکي	O
از	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
در	O
نطق	O
ميانه	O
با	O
انتقاد	O
تلويحي	O
به	O
عملکرد	O
سازمان	B-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
،	O
گفت	O
:	O
وضعيت	O
هوا	O
و	O
تنفس	O
در	O
تهران	B-LOC
و	O
خيلي	O
شهرهاي	O
بزرگ	O
امکان	O
زندگي	O
را	O
از	O
مردم	O
گرفته	O
است	O
.	O

الياس	B-PER
حضرتي	I-PER
،	O
همچنين	O
گفت	O
به	O
خاطر	O
اين	O
وضعيت	O
شرم‌آور	O
از	O
عموم	O
مردم	O
به‌ويژه	O
مردم	O
تهران	B-LOC
عذرخواهي	O
مي‌کنم	O
.	O

نظر	O
مردم	O
درباره	O
آلودگي	O
هواي	O
تهران	B-LOC
بر	O
طبق	O
نظرسنجي	O
يکي	O
از	O
سايت‌هاي	O
خبري	O
،	O
مردم	O
،	O
خودروها	O
و	O
بنزين	O
نامناسب	O
را	O
عامل	O
اصلي	O
آلودگي	O
هوا	O
مطرح	O
کرده‌اند	O
.	O

عده‌اي	O
از	O
افراد	O
،	O
عقيده	O
دارند	O
:	O
تهران	B-LOC
ظرفيت	O
اين‌همه	O
خودرو	O
را	O
ندارد	O
الآن	O
در	O
10	O
درجه	O
بالاي	O
صفر	O
وارونگي	O
شروع	O
شده	O
.	O

سال‌ها	O
پيش	O
در	O
صفر	O
درجه	O
بود	O
.	O

با	O
پول‌هاي	O
نفت	O
و	O
تحريم	O
،	O
اتوبوس‌ها	O
و	O
کاميون	O
تهيه	O
کنند	O
.	O

اتوبوس‌هايي	O
که	O
در	O
پايانه‌هاي	O
مسافربري	O
شهري	O
و	O
درون‌شهري	O
ساعت‌ها	O
درجا	O
کار	O
مي‌کنند	O
،	O
کمپرسي‌هاي	O
مربوط	O
به	O
شهرداري‌ها	O
و	O
شرکت	O
متروکه	O
به‌صورت	O
شبانه	O
در	O
سطح	O
شهر	O
تردد	O
دارند	O
،	O
عوامل	O
اصلي	O
آلايندگي	O
هستند	O
.	O
تا	O
وقتي	O
تردد	O
خودروهاي	O
تک‌سرنشين	O
محدود	O
نشود	O
و	O
فروش	O
مجوز	O
طرح	O
ترافيک	O
متوقف	O
نشود	O
و	O
از	O
تردد	O
خودروهاي	O
دودزا	O
به‌ويژه	O
ماشين‌هاي	O
سنگين	O
گرفته	O
نشود	O
و	O
براي	O
برج‌ها	O
مبحث	O
فضاي	O
سبز	O
مانند	O
مبحث	O
ايمني	O
وجود	O
نداشته	O
باشد	O
وضع	O
به	O
همين	O
منوال	O
خواهد	O
بود	O
.	O

در	O
برگه	O
معاينه	O
فني	O
هيچ	O
تستي	O
براي	O
ذرات	O
معلق	O
خودرو	O
ندارد	O
.	O

وقتي	O
دولت	O
از	O
خودروساز	O
داخلي	O
که	O
خودرويي	O
با	O
پايين‌ترين	O
سطح	O
کيفيت	O
از	O
هر	O
نظر	O
توليد	O
و	O
روانه	O
بازار	O
مي‌کند	O
،	O
حمايت	O
مي‌کند	O
و	O
وام‌هاي	O
کلان	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
ورشکستگي	O
به	O
آن‌ها	O
اعطا	O
مي‌کند	O
.	O

اين	O
نتيجه	O
را	O
به	O
دنبال	O
دارد	O
.	O

بعضي	O
از	O
مردم	O
مشکل	O
آلودگي	O
هوا	O
را	O
فرهنگي	O
مي‌دانند	O
:	O
استفاده	O
بسيار	O
از	O
خودروهاي	O
شخصي	O
است	O
که	O
خيلي	O
از	O
آن‌ها	O
بيکارند	O
و	O
در	O
سطح	O
شهر	O
مي‌چرخند	O
و	O
آلودگي	O
توليد	O
مي‌کنند	O
.	O

اکثر	O
راه‌حل	O
مشکلات	O
ايران	B-LOC
ازجمله	O
آلودگي	O
هواي	O
شهرها	O
را	O
بايد	O
در	O
سيستم	O
اقتصادي	O
دولت‌ها	O
و	O
فرهنگ	O
مردم	O
جستجو	O
کرد	O
.	O

هر	O
کس	O
بايد	O
از	O
خودش	O
و	O
خانواده‌	O
اش	O
شروع	O
کند	O
و	O
در	O
اين	O
وضعيت	O
از	O
ماشين	O
شخصي	O
استفاده	O
نکند	O
.	O

استفاده	O
از	O
مترو	O
و	O
اتوبوس	O
و	O
تاکسي	O
شايد	O
به‌راحتي	O
خودرو	O
شخصي	O
نباشد	O
اما	O
اگر	O
باعث	O
مي‌شود	O
آسمان	O
را	O
ببينيم	O
و	O
راحت	O
نفس	O
بکشيم	O
،	O
بايد	O
اين	O
سختي	O
را	O
تحمل	O
کنيم	O
.	O

عده‌اي	O
هم	O
از	O
نهادها	O
و	O
مسئولان	O
خواسته‌اند	O
که	O
براي	O
حل	O
اين	O
موضوع	O
فکر	O
کنند	O
:	O
از	O
وقتي‌که	O
آلودگي	O
هوا	O
به‌صورت	O
يک	O
مشکل	O
بسيار	O
جدي	O
مطرح	O
شد	O
،	O
هرسال	O
زمستان	O
مسئولين	O
محترم	O
توضيح	O
مي‌دهند	O
که	O
رفع	O
آلودگي	O
هوا	O
نياز	O
به	O
هماهنگي	O
تعداد	O
زيادي	O
از	O
سازمان‌ها	O
و	O
ارگان‌ها	O
دارد	O
و	O
تنهايي	O
که	O
نمي‌شود	O
.	O

جلسه	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
،	O
مجلس	B-ORG
راهکار	O
مي‌دهد	O
،	O
شوراي	O
شهر	O
جلسه	O
مي‌گذارد	O
در	O
آخر	O
هم	O
هيچ	O
نتيجه‌اي	O
حاصل	O
نمي‌شود	O
و	O
مي‌رود	O
تا	O
سال	B-DAT
بعد	I-DAT
که	O
دقيقاً	O
همين	O
جملات	O
تکرار	O
مي‌شوند	O
و	O
اين	O
بين	O
مردم	O
بينوا	O
و	O
مظلوم	O
در	O
معرض	O
آسم	O
و	O
سرطان	O
و	O
مرگ	O
قرار	O
مي‌گيرند	O
و	O
ما	O
هنوز	O
اندر	O
خم	O
يک	O
کوچه‌ايم	O
.	O

رفع	O
مشکل	O
آلودگي	O
هم	O
مثل	O
حل	O
مشکل	O
ترافيک	O
،	O
مبارزه	O
با	O
فساد	O
،	O
ارزيابي	O
عملکرد	O
شهرداري	O
و	O
راهنمايي	O
رانندگي	O
و	O
طلب	O
پاسخ	O
از	O
مسئولين	O
و	O
هزار	O
چيز	O
ديگر	O
تا	O
وقتي	O
همه‌چيز	O
سياسي	O
است	O
به	O
نتيجه‌اي	O
نخواهد	O
رسيد	O
.	O

گروه	O
ديگري	O
هم	O
خواهان	O
برداشتن	O
عوارض	O
ورود	O
خودروهاي	O
باکيفيت	O
خارجي	O
يا	O
هدف	O
عوارض	O
خودروهاي	O
هيبريدي	O
و	O
برقي	O
و	O
استفاده	O
از	O
اتوبوس‌هاي	O
هيبريدي	O
و	O
برقي	O
نو	O
در	O
ناوگان	O
شهري	O
هستند	O
و	O
اعتقاد	O
دارند	O
بايد	O
ماشين‌هاي	O
فرسوده	O
و	O
دودزا	O
از	O
رده	O
خارج	O
شوند	O
.	O

به	O
هر	O
صورت	O
آنچه	O
اين	O
بحران	O
را	O
رفع	O
مي‌کند	O
عقيده	O
و	O
اظهار	O
مردم	O
نيست	O
،	O
بلکه	O
اقدام	O
مسئولين	O
است	O
در	O
اينجا	O
بايد	O
پرسيد	O
چه	O
کسي	O
مسئول	O
است	O
؟	O

منابع	O
:	O
ايسنا	B-ORG
خبر	B-ORG
آنلاين	I-ORG

