پرونده	O
جنجالي	O
کلينتون	B-PER
و	O
گردابي	O
که	O
رئيس	O
«	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
»	O
در	O
آن	O
گرفتار	O
است	O

به	O
گزارش	O
دولت	B-ORG
بهار	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
پليتيکو	B-ORG
،	O
«	O
جيمز	B-PER
کومي	I-PER
»	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
پليس	I-ORG
فدرال	I-ORG
آمريکا	I-ORG
(	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
)	O
پس	O
از	O
اعلام	O
اين‌که	O
پليس	O
آمريکا	B-LOC
از	O
بررسي	O
ايميل‌هاي	O
محرمانه	O
کلينتون	B-PER
مورد	O
خاصي	O
پيدا	O
نکرده	O
و	O
او	O
را	O
بي‌گناه	O
شناخته	O
،	O
مورد	O
خشم	O
هر	O
دو	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
و	I-ORG
دموکرات	I-ORG
و	O
همچنين	O
ارزيابي	O
اقدامات	O
ش	O
توسط	O
کنگره	B-ORG
آمريکا	I-ORG
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

کومي	B-PER
که	O
حالا	O
ديگر	O
درگير	O
پرونده	O
ايميل‌هاي	O
کلينتون	B-PER
شده	O
بعيد	O
است	O
بتواند	O
به‌راحتي	O
پاي	O
خود	O
را	O
از	O
اين	O
موضوع	O
بيرون	O
بکشد	O
.	O

پس	O
از	O
بي‌گناه	O
جلوه	O
دادن	O
کلينتون	B-PER
به	O
دليل	O
سوءاستفاده	O
او	O
از	O
اطلاعات	O
محرمانه	O
و	O
از	O
طريق	O
ايميل‌ها	O
يش	O
،	O
رئيس	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
خود	O
را	O
گرفتار	O
در	O
گردابي	O
هولناک	O
مي‌بيند	O
که	O
به‌راحتي	O
نمي‌تواند	O
از	O
آن	O
فرار	O
کرد	O
.	O

هم	O
جمهوري‌خواهان	O
و	O
هواداران	O
آن‌ها	O
و	O
هم	O
دموکرات‌ها	O
و	O
حاميان	O
آن‌ها	O
نسبت	O
به	O
کومي	B-PER
بدگمان	O
شده‌اند	O
.	O

کومي	B-PER
در	O
ماه	B-DAT
جولاي	I-DAT
پرونده	O
ايميل‌هاي	O
کلينتون	B-PER
را	O
مختومه	O
اعلام	O
کرده	O
بود	O
و	O
وي	O
را	O
مبري	O
از	O
خطا	O
و	O
گناه	O
دانست	O
.	O

وي	O
در	O
روز	B-DAT
28	I-DAT
اکتبر	I-DAT
از	O
يافتن	O
ايميل‌هاي	O
محرمانه	O
بيشتر	O
خبر	O
داد	O
و	O
رأي‌دهندگان	O
آمريکايي	O
مخصوصاً	O
دموکرات‌ها	O
را	O
در	O
بازه	O
10	O
روزه	O
قبل	O
از	O
انتخابات	O
بهت‌زده	O
کرد	O
،	O
کومي	B-PER
درنهايت	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
6	I-DAT
نوامبر	I-DAT
طي	O
گزارشي	O
از	O
بي‌گناهي	O
کلينتون	B-PER
و	O
فقدان	O
اطلاعات	O
کافي	O
براي	O
متهم	O
ساختن	O
کلينتون	B-PER
خبر	O
داد	O
«	O
.	O
جان	B-PER
کورني	I-PER
»	O
عضو	O
دموکرات	O
کميته	B-ORG
قضايي	I-ORG
مجلس	I-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
طي	O
بيانيه‌اي	O
اعلام	O
کرد	O
:	O
«	O
سؤالات	O
زيادي	O
در	O
مورد	O
دخالت	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
در	O
موضوع	O
ايميل‌هاي	O
کلينتون	B-PER
براي	O
ما	O
پيش	O
آمده	O
است	O
که	O
بايد	O
پرسيده	O
شود	O
»	O
.	O
مشابه	O
صحبت‌هاي	O
کورني	B-PER
را	O
«	O
چاک	B-PER
گرامي	I-PER
»	O
رئيس	O
جمهوري‌خواه	O
کميته	B-ORG
قضايي	I-ORG
مجلس	I-ORG
سناي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
نيز	O
بر	O
زبان	O
آورده	O
است	O
.	O

اين	O
اقدام	O
کومي	B-PER
براي	O
بررسي	O
و	O
جستجوي	O
ناگهاني	O
پرونده	O
ايميل‌هاي	O
کلينتون	B-PER
راه	O
را	O
براي	O
اقدامات	O
مشابه	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
در	O
آينده	O
نيز	O
هموار	O
کرد	O
«	O
.	O
من	B-PER
ميلر	I-PER
»	O
سخنگوي	O
وزارت	B-ORG
دادگستري	I-ORG
آمريکا	I-ORG
نيز	O
ضمن	O
انتقاد	O
شديد	O
از	O
اقدام	O
کومي	B-PER
‌گفت	O
:	O
«	O
فکر	O
مي‌کنم	O
کومي‌	B-PER
بايد	O
به	O
سؤالات	O
زيادي	O
دراين‌باره	O
پاسخ	O
دهد	O
.	O

مهم	O
نيست	O
چه	O
حزبي	O
کنترل	O
کنگره	O
را	O
در	O
دست	O
خواهد	O
گرفت	O
ولي	O
مدير	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
بايد	O
به‌صورت	O
منظم	O
نزد	O
کنگره	O
شهادت	O
دهد	O
و	O
به	O
سؤالات	O
زيادي	O
در	O
مورد	O
چگونگي	O
دخالت	O
در	O
اين	O
پرونده	O
پاسخ	O
دهد	O
که	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤالات	O
،	O
کار	O
بسيار	O
سختي	O
خواهد	O
بود	O
»	O
.	O
احساسات	O
بسياري	O
از	O
دموکرات‌ها	O
به	O
دليل	O
اقدامات	O
کومي	B-PER
جريحه‌دار	O
شد	O
اما	O
شک	O
و	O
ترديد	O
آن‌ها	O
نسبت	O
به	O
کومي	B-PER
از	O
بين	O
نرفت	O
.	O

وزارت	B-ORG
دادگستري	I-ORG
آمريکا	I-ORG
نيز	O
به	O
کومي	B-PER
توصيه	O
کرده	O
بود	O
رسيدگي	O
به	O
اين	O
پرونده	O
را	O
به	O
بعد	O
از	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
موکول	O
کند	O
اما	O
او	O
طي	O
نامه‌اي	O
کنگره	O
را	O
از	O
وجود	O
ايميل‌هاي	O
جديد	O
مطلع	O
ساخت	O
.	O

جمهوري‌خواهان	O
آمريکا	B-LOC
سعي	O
کردند	O
تا	O
بيانيه	O
جديد	O
کومي	B-PER
را	O
کوچک	O
جلوه	O
داده	O
و	O
آن	O
را	O
به	O
بيانيه	O
روز	B-DAT
28	I-DAT
جولاي	I-DAT
که	O
کومي	B-PER
طي	O
آن	O
کلينتون	B-PER
را	O
بي‌گناه	O
معرفي	O
کرده	O
بود	O
،	O
ربط	O
دهند	O
.	O

پس	O
از	O
بيانيه	O
اخير	O
رئيس	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
که	O
بر	O
بي‌گناهي	O
کلينتون	B-PER
صحه	O
گذاشت	O
،	O
بسياري	O
از	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
خواستار	O
استعفاي	O
کومي	B-PER
‌شدند	O
.	O

کومي	B-PER
که	O
4	O
سال	O
است	O
در	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
مشغول	O
کار	O
است	O
براي	O
يک	O
بازه	O
10	O
ساله	O
به‌عنوان	O
رئيس	O
سازمان	B-ORG
پليس	I-ORG
فدرال	I-ORG
آمريکا	I-ORG
برگزيده	O
شده	O
است	O
.	O

البته	O
هنوز	O
هم	O
مشخص	O
نشده	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
از	O
ايميل‌هاي	O
جديدي	O
که	O
به	O
کلينتون	B-PER
مربوط	O
مي‌شده	O
چه	O
چيزي	O
به	O
دست	O
آورده	O
است	O
.	O

گرچه	O
بيانيه	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
کومي	B-PER
از	O
ميزان	O
اهميت	O
سياسي	O
افشاي	O
ايميل‌هاي	O
کلينتون	B-PER
کاسته	O
اما	O
رئيس	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
هنوز	O
در	O
مورد	O
اتمام	O
بررسي‌هاي	O
اين	O
سازمان	O
در	O
مورد	O
پرونده	O
کلينتون	B-PER
خبري	O
نداده	O
است	O
.	O

اين	O
احتمال	O
وجود	O
دارد	O
که	O
رئيس	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
توسط	O
وزارت	B-ORG
دادگستري	I-ORG
آمريکا	I-ORG
مورد	O
بازرسي	O
قرار	O
گيرد	O
تا	O
علت	O
افشاي	O
ايميل‌هاي	O
جديد	O
کلينتون	B-PER
و	O
دليل	O
ارسال	O
نامه	O
به	O
کنگره	B-ORG
آمريکا	I-ORG
را	O
بازگو	O
کند	O
.	O

گرامي	B-PER
از	O
بازرس	O
کل	O
وزارت	B-ORG
دادگستري	I-ORG
آمريکا	I-ORG
خواسته	O
است	O
تا	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤالات	O
مردم	O
آمريکا	B-LOC
را	O
ياري	O
کند	O
.	O

از	O
طرفي	O
هم	O
گروه‌هاي	O
مبارزه	O
فساد	O
در	O
آمريکا	B-LOC
از	O
اف‌بي‌آي	B-ORG
خواسته‌اند	O
تا	O
همان‌طور	O
که	O
در	O
مورد	O
پرونده	O
ايميل‌هاي	O
کلينتون	B-PER
همکاري	O
کرده	O
است	O
در	O
مورد	O
دلايل	O
افشاسازي	O
کومي	B-PER
نيز	O
بررسي‌هايي	O
به	O
عمل	O
آورد	O
.	O

