شگرد	O
جديد	O
استقراض	O
دولت	O
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG

به	O
گزارش	O
شفاف	B-ORG
:	O
پيش‌خور	O
شدن	O
منابع	O
آينده	O
،	O
ادبيات	O
جديدي	O
است	O
که	O
طي	O
اين	O
سال‌ها	O
وارد	O
مفاهيم	O
اقتصاد	O
و	O
بودجه	O
کشور	O
شده	O
است	O
.	O

موضوعي	O
که	O
هادي	B-PER
قوامي	I-PER
نماينده	O
چند	O
دوره	O
مجلس	B-ORG
و	O
عضو	O
کميسيون	B-ORG
برنامه	I-ORG
و	I-ORG
بودجه	I-ORG
مجلس	I-ORG
از	O
آن	O
به‌عنوان	O
گروگان‌گيري	O
منابع	O
ياد	O
کرده	O
و	O
آن	O
را	O
براي	O
نظام	O
بودجه‌ريزي	O
خطرناک	O
مي‌داند	O
.	O

وي	O
معتقد	O
است	O
،	O
دولت	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
14	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
از	O
منابع	O
بودجه	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
را	O
پيش‌خور	O
کرده	O
؛	O
البته	O
توضيح	O
نداده	O
که	O
در	O
کدام	O
بخش	O
و	O
براي	O
چه	O
موضوعي	O
چنين	O
اتفاقي	O
رخ	O
داده	O
است	O
.	O

چنين	O
رويکردي	O
به‌زعم	O
کارشناسان	O
،	O
شگرد	O
جديد	O
براي	O
استقراض	O
از	O
منابع	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
تلقي	O
مي‌شود	O
که	O
با	O
پوشش	O
تنخواه‌گردان	O
بودجه	O
روي	O
مي‌دهد	O
.	O

بر	O
اساس	O
قانون	O
،	O
دولت	O
مي‌تواند	O
براي	O
اداره	O
امور	O
جاري	O
کشور	O
هرسال	O
،	O
3	B-PCT
درصد	I-PCT
از	O
بودجه	O
را	O
به‌صورت	O
تنخواه	O
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
دريافت	O
کند	O
که	O
اين	O
موضوع	O
ناشي	O
از	O
هم‌زمان	O
نبودن	O
وصول	O
درآمدها	O
و	O
هزينه‌هاي	O
جاري	O
کشور	O
تلقي	O
مي‌شود	O
،	O
بنابراين	O
امور	O
جاري	O
با	O
تنخواهي	O
تأمين	O
و	O
درنهايت	O
تا	O
پايان	O
اسفند	O
هرسال	O
آن	O
را	O
با	O
درآمدهاي	O
وصول‌شده	O
تسويه	O
مي‌کند	O
.	O

بر	O
اساس	O
گزارش‌ها	O
دولت	O
تنخواه	O
بودجه	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
را	O
گرفته	O
و	O
با	O
گذشت	O
7	O
ماه	O
از	O
سال	O
تاکنون	O
بازگشتي	O
نداشته	O
است	O
.	O

اين	O
موضوع	O
در	O
سرفصل	O
بدهي‌هاي	O
دولت	O
به	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
خود	O
را	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

طبق	O
آمارها	O
و	O
نيز	O
اظهارات	O
عضو	O
کميسيون	B-ORG
برنامه	I-ORG
و	I-ORG
بودجه	I-ORG
تنخواه‌گردان	O
دولت	O
در	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
تسويه	O
نشده	O
است	O
.	O

گزارش	O
نماگرهاي	O
اقتصادي	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
از	O
بدهي	O
دولت	O
به	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
به	O
شرح	O
زير	O
است	O
.	O

ارقام	O
به	O
ميليارد	O
تومان	O
است	O
سال	O
ميزان	O
بدهي	O
درصد	O
رشد	O
91	O
13161	O
40	O
.	O
2	O
92	O
15827	O
20	O
.	O
3	O
93	O
18358	O
16	O
94	O
24410	O
33	O
95	O
(	O
5	O
ماه	O
اول	O
سال	O
)	O
34800	O
42	O
.	O
6	O
با	O
احتساب	O
مصوبه	O
پيش‌خور	O
شدن	O
درآمد	O
نفت	O
43800	O
25	O
.	O
86	O
ابعاد	O
ديگر	O
پيش‌خور	O
شدن	O
منابع	O
سال‌هاي	O
آينده	O
به	O
شيوه	O
تخصيص	O
بودجه	O
از	O
سوي	O
سازمان	B-ORG
برنامه	I-ORG
و	I-ORG
بودجه	I-ORG
کشور	O
بازمي‌گردد	O
.	O

مسئولان	O
معتقدند	O
پرداخت‌ها	O
بر	O
اساس	O
مکانيزم	O
درآمد	O
هزينه	O
،	O
بنابراين	O
نمي‌توان	O
از	O
لفظ	O
کسري	O
بودجه	O
استفاده	O
کرد	O
.	O

دولت	O
به	O
اندازه	O
درآمد	O
نسبت	O
به	O
اختصاص	O
منابع	O
براي	O
مصارف	O
اقدام	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
قاعدتاً	O
نبايد	O
بيش	O
از	O
آن	O
،	O
هزينه‌ها	O
را	O
پوشش	O
دهد	O
،	O
زيرا	O
در	O
غير	O
اين	O
صورت	O
منجر	O
به	O
کسري	O
مي‌شود	O
.	O

علاوه	O
بر	O
اينکه	O
در	O
بودجه	O
هزينه‌هاي	O
جاري	O
عمدتاً	O
غير	O
شفاف	O
بوده	O
و	O
مبتني	O
بر	O
عملکرد	O
نيست	O
و	O
هرسال	O
نيز	O
رشدي	O
به‌مراتب	O
بيشتر	O
از	O
تورم	O
را	O
دارد	O
،	O
به‌علاوه	O
اينکه	O
بخش	O
اعظم	O
آن	O
مربوط	O
به	O
حقوق	O
و	O
دستمزد	O
است	O
که	O
با	O
عدم	O
تحقق	O
درآمدها	O
دولت	O
را	O
ناگزير	O
مي‌کند	O
،	O
از	O
منابع	O
بخش	O
عمراني	O
چشم‌پوشي	O
کرده	O
و	O
هزينه‌هاي	O
جاري	O
را	O
تأمين	O
کند	O
.	O

بنابراين	O
رشد	O
درآمدها	O
تناسب	O
درستي	O
با	O
هزينه‌ها	O
ندارد	O
و	O
با	O
عدم	O
وصول	O
پيش‌بيني	O
درآمدها	O
و	O
ثابت	O
بودن	O
هزينه‌ها	O
منجر	O
به	O
پيش‌خور	O
شدن	O
،	O
کسري	O
و	O
عدم	O
تحقق	O
مي‌شود	O
.	O

بااين‌حال	O
اين	O
پرسش	O
وجود	O
دارد	O
،	O
اگر	O
پرداخت‌ها	O
بر	O
اساس	O
مکانيزم	O
درآمد	O
هزينه	O
است	O
،	O
چرا	O
کسري	O
بودجه	O
قابل‌توجهي	O
در	O
گزارش‌ها	O
و	O
آمارها	O
مشاهده	O
مي‌شود	O
.	O

يکي	O
ديگر	O
از	O
اقداماتي	O
که	O
منجر	O
به	O
کسري	O
و	O
عدم	O
هم‌خواني	O
دخل‌وخرج	O
دولت	O
مي‌شود	O
،	O
رشد	O
نامتعادل	O
هزينه‌هاي	O
جاري	O
است	O
که	O
ناشي	O
از	O
برخورد	O
شعاري	O
با	O
کاهش	O
تصدي‌گري	O
،	O
چابک	O
،	O
واگذاري	O
امور	O
،	O
خصوصي‌سازي	O
و	O
کاهش	O
هزينه‌ها	O
مبتني	O
بر	O
عملکرد	O
است	O
.	O

ارقام	O
بر	O
مبناي	O
ميليارد	O
تومان	O
است	O
پرداخت‌هاي	O
جاري	O
ميزان	O
درصد	O
رشد	O
عملکرد	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
119764	O
34	O
.	O
5	O
عملکرد	O
سال	B-DAT
93	I-DAT
143831	O
20	O
عملکرد	O
سال	O
94	O
170688	O
18	O
مصوب	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
213760	O
25	O
.	O
23	O
عدم	O
تحقق	O
درآمدهاي	O
دولت	O
در	O
بخش	O
ماليات	O
و	O
ساير	O
درآمدها	O
و	O
همچنين	O
افزايش	O
ناموزون	O
و	O
دست‌کاري	O
درآمدها	O
در	O
مجلس	B-ORG
ربنا	O
اطمينان	O
آن	O
را	O
به	O
همراه	O
دارد	O
.	O

يکي	O
ديگر	O
از	O
ابعاد	O
پيش‌خور	O
شدن	O
منابع	O
به	O
دليل	O
کسري	O
بودجه	O
به	O
پرداخت‌هاي	O
طرح‌هاي	O
عمراني	O
بازمي‌گردد	O
و	O
منجر	O
به	O
کاهش	O
پرداخت‌هاي	O
اين	O
بخش	O
مي‌شود	O
.	O

آمارها	O
نشان	O
مي‌دهد	O
،	O
تملک	O
دارايي‌هاي	O
سرمايه‌اي	O
وضعيت	O
مطلوبي	O
نسبت	O
به	O
سال	B-DAT
قبل	I-DAT
آن	O
ندارد	O
،	O
اما	O
دولت	O
درمجموع	O
توانست	O
،	O
بيش	O
از	O
27	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
به	O
پيمانکاران	O
بپردازد	O
.	O

ارقام	O
به	O
ميليارد	O
تومان	O
است	O
پرداخت‌هاي	O
عمراني	O
(	O
ميليارد	O
تومان	O
)	O
ميزان	O
درصد	O
رشد	O
سال	B-DAT
92	I-DAT
22015	O
44	O
.	O
57	O
سال	B-DAT
93	I-DAT
29950	O
36	O
.	O
04	O
سال	B-DAT
94	I-DAT
27699	O
7	O
.	O
51	O
-	O
مصوبه	O
سال	B-DAT
95	I-DAT
57400	O
عملکرد	O
5	O
ماهه	O
95	O
5000	O
در	O
همين	O
راستا	O
آلبرت	B-PER
بغزيان	I-PER
استاد	O
اقتصاد	O
دانشگاه	B-ORG
تهران	I-ORG
در	O
رابطه	O
با	O
کسري	O
بودجه	O
دولت	O
معتقد	O
است	O
،	O
معمولاً	O
زمان	O
تحقق	O
درآمد	O
و	O
هزينه‌هاي	O
دولت	O
هم‌زمان	O
نيست	O
و	O
با	O
فرض	O
کاهش	O
يا	O
عدم	O
وصول	O
بخشي	O
از	O
درآمدها	O
دولت	O
با	O
کسري	O
مواجه	O
مي‌شود	O
،	O
بنابراين	O
براي	O
متعادل	O
کردن	O
و	O
تأمين	O
هزينه‌هاي	O
جاري	O
دولت	O
از	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
استقراض	O
مي‌کند	O
،	O
تا	O
بعداً	O
از	O
محل	O
درآمدها	O
اين	O
بدهي	O
پرداخت	O
شود	O
که	O
معمولاً	O
از	O
آن	O
به‌عنوان	O
حسابداري	O
تحققي	O
و	O
تعهدي	O
ياد	O
مي‌شود	O
.	O

اين	O
اقتصاددان	O
در	O
مورد	O
ابعاد	O
کسري	O
بودجه	O
عنوان	O
مي‌کند	O
،	O
اگر	O
بدهي	O
دولت	O
ناشي	O
از	O
پرداخت‌هاي	O
عمراني	O
باشد	O
،	O
نگران‌کننده	O
نيست	O
و	O
اين	O
کسري	O
به‌نوعي	O
مي‌تواند	O
منجر	O
به	O
رونق	O
توليد	O
باشد	O
،	O
اما	O
درصورتي‌که	O
براي	O
هزينه‌هاي	O
جاري	O
مورد	O
استفاده	O
قرار	O
گيرد	O
،	O
به	O
دليل	O
آنکه	O
تقاضاي	O
توليد	O
را	O
پاسخ	O
نمي‌دهد	O
،	O
منجر	O
به	O
واردات	O
و	O
تورم	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
بخشي	O
از	O
اين	O
کسري	O
بودجه	O
متعلق	O
به	O
افزايش	O
پرداخت‌هاي	O
عمراني	O
و	O
بخشي	O
مربوط	O
به	O
رشد	O
هزينه‌هاي	O
جاري	O
است	O
.	O

همچنين	O
با	O
رکود	O
حاکم	O
بر	O
اقتصاد	O
کسري	O
بودجه	O
روي	O
توليد	O
تأثير	O
مستقيم	O
دارد	O
.	O

منبع	O
:	O
فارس	B-ORG

