ساخت	O
اردوگاه	O
براي	O
معتادان	O
با	O
پول	O
مردم	O
،	O
آري	O
يا	O
نه	O
؟	O

سلامت	B-ORG
نيوز	I-ORG
:	O
رئيس	O
کميسيون	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
شهرداري	O
با	O
درآمدهاي	O
مردم	O
و	O
عوارضي	O
که	O
از	O
آن‌ها	O
مي‌گيرد	O
براي	O
ساماندهي	O
معتادان	O
متجاهل	O
هزينه	O
مي‌کند	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
نيز	O
شهرداري‌ها	O
مسئول	O
جمع‌آوري	O
و	O
ساماندهي	O
افراد	O
آسيب‌پذير	O
هستند	O
.	O

به	O
گزارش	O
سلامت	B-ORG
نيوز	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
روزنامه	B-ORG
ايران	I-ORG
،	O
در	O
جلسه	O
بيست	O
و	O
دوم	O
کميسيون	B-ORG
تلفيق	I-ORG
لايحه	I-ORG
برنامه	I-ORG
ششم	I-ORG
توسعه	I-ORG
که	O
در	O
روز	B-DAT
10	I-DAT
آبان	I-DAT
ماه	I-DAT
در	O
مجلس	B-ORG
برگزار	O
شد	O
،	O
الحاق	O
به	O
ماده	O
26	O
لايحه	O
برنامه	O
ششم	O
توسعه	O
،	O
توسط	O
نمايندگان	O
حاضر	O
در	O
جلسه	O
تصويب	O
شد	O
.	O

در	O
اين	O
بند	O
الحاقي	O
آمده	O
است	O
:	O
«	O
دولت	O
مکلف	O
است	O
با	O
همکاري	O
شهرداري‌ها	O
نسبت	O
به	O
تکميل	O
مراکز	O
و	O
اردوگاه‌هاي	O
نگهداري	O
و	O
بازپروري	O
اجباري	O
معتادان	O
متجاهل	O
و	O
بي‌خانمان	O
در	O
مراکز	O
استان‌ها	O
و	O
شهرها	O
اقدام	O
کند	O
.	O

اداره	O
اين	O
اردوگاه‌ها	O
به	O
عهده	O
سازمان	B-ORG
بهزيستي	I-ORG
کشور	I-ORG
يا	O
سازمان‌هاي	O
مردم‌نهاد	O
به	O
تشخيص	O
اين	O
سازمان	O
خواهد	O
بود	O
.	O

نيروي	B-ORG
انتظامي	I-ORG
موظف	O
است	O
پس	O
از	O
اخذ	O
حکم	O
قضايي	O
نسبت	O
به	O
جمع‌آوري	O
اين	O
معتادان	O
و	O
تحويل	O
آن‌ها	O
به	O
اين	O
مراکز	O
و	O
اردوگاه‌ها	O
اقدام	O
نموده	O
و	O
بر	O
نگهداري	O
و	O
بازپروري	O
آن‌ها	O
نظارت	O
کند	O
.	O

ترخيص	O
اين	O
معتادان	O
با	O
نظر	O
نيروي	B-ORG
انتظامي	I-ORG
و	O
موافقت	O
مقام	O
قضايي	O
خواهد	O
بود	O
»	O
.	O
کارشناسان	O
اعتياد	O
به	O
اين	O
بند	O
الحاقي	O
به‌شدت	O
اعتراض	O
دارند	O
و	O
معتقدند	O
فرستادن	O
معتادان	O
به	O
اردوگاه	O
نوعي	O
عقب‌گرد	O
در	O
درمان	O
اعتياد	O
است	O
.	O

مديرعامل	O
يک	O
جمعيت	O
خيريه	O
هم	O
يکي	O
از	O
کارشناساني	O
است	O
که	O
با	O
اين	O
بند	O
الحاقي	O
مخالف	O
است	O
.	O

او	O
اين	O
سؤال	O
را	O
مطرح	O
مي‌کند	O
که	O
چرا	O
بايد	O
عوارضي	O
که	O
مردم	O
به	O
شهرداري	O
پرداخت	O
مي‌کنند	O
صرف	O
ساخت	O
اردوگاه‌هايي	O
براي	O
نگهداري	O
معتادان	O
متجاهل	O
شود	O
درصورتي‌که	O
تجربيات	O
گذشته	O
نشان	O
داده	O
است	O
که	O
اين	O
اردوگاه‌ها	O
هيچ	O
تأثيري	O
در	O
بهبود	O
وضعيت	O
معتادان	O
ندارند	O
و	O
فقط	O
شرايط	O
را	O
بغرنج‌تر	O
مي‌کنند	O
؟	O

عباس	B-PER
ديلمي	I-PER
زاده	I-PER
در	O
گفتگو	O
با	O
ايران	B-ORG
مي‌گويد	O
:	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
نمي‌تواند	O
براي	O
شهرداري	O
تعيين	O
کند	O
که	O
درآمدها	O
يش	O
را	O
در	O
چه	O
بخشي	O
هزينه	O
کند	O
و	O
چنين	O
چيزي	O
خلاف	O
قوانين	O
شوراها	O
است	O
.	O

بودجه	O
و	O
درآمدهاي	O
شهرداري	O
بايد	O
زير	O
نظر	O
شوراي	O
شهر	O
هزينه	O
شود	O
و	O
نمايندگان	O
شوراي	O
شهر	O
بايد	O
تشخيص	O
دهند	O
که	O
اولويت‌ها	O
چه	O
هستند	O
و	O
عوارضي	O
که	O
از	O
شهروندان	O
دريافت	O
مي‌کنند	O
را	O
بايد	O
در	O
کدام	O
بخش	O
هزينه	O
کنند	O
.	O

او	O
در	O
ادامه	O
اين	O
سؤال	O
را	O
مطرح	O
مي‌کند	O
که	O
چرا	O
بايد	O
آنچه	O
را	O
که	O
در	O
گذشته	O
آزمايش	O
شده	O
است	O
،	O
دوباره	O
بيازماييم	O
،	O
در	O
دهه	B-DAT
60	I-DAT
اردوگاه‌هايي	O
براي	O
نگهداري	O
و	O
بازپروري	O
معتادان	O
ساخته	O
شد	O
که	O
نتيجه‌بخش	O
نبود	O
،	O
سرانجام	O
با	O
تلاش	O
کارشناسان	O
حوزه	O
اعتياد	O
اين	O
اردوگاه‌ها	O
تعطيل	O
شد	O
و	O
برنامه‌هاي	O
درماني	O
مناسب	O
و	O
کاهش	O
آسيب	O
در	O
کشور	O
رايج	O
شد	O
که	O
در	O
کشورهاي	O
توسعه‌يافته	O
آزمون	O
شده	O
و	O
نتيجه	O
بخشي	O
آن	O
اثبات	O
شده	O
بود	O
.	O

شواهد	O
نشان	O
داد	O
که	O
اين	O
برنامه‌ها	O
در	O
ايران	B-LOC
هم	O
اثربخشي	O
خوبي	O
دارند	O
،	O
حالا	O
چرا	O
بايد	O
دوباره	O
به	O
عقب	O
بازگرديم	O
و	O
به	O
فکر	O
راه‌اندازي	O
اردوگاه	O
در	O
کشور	O
باشيم	O
آن‌هم	O
با	O
پولي	O
که	O
قرار	O
است	O
صرف	O
رفاه	O
اجتماعي	O
شهروندان	O
شود	O
.	O

چرا	O
مي‌خواهيم	O
پول	O
مردم	O
را	O
دور	O
بريزيم	O
؟	O

اين	O
کارشناس	O
حوزه	O
اعتياد	O
مي‌گويد	O
:	O
من	O
چند	O
سؤال	O
از	O
نمايندگان	O
کميسيون	B-ORG
تلفيق	I-ORG
مجلس	I-ORG
که	O
به	O
اين	O
بند	O
الحاقي	O
رأي	O
مثبت	O
داده‌اند	O
،	O
دارم	O
،	O
اول	O
اينکه	O
،	O
آن‌ها	O
بر	O
اساس	O
کدام	O
مبناي	O
کارشناسي	O
به	O
اين	O
فکر	O
افتاده‌اند	O
که	O
براي	O
درمان	O
معتادان	O
متجاهل	O
بايد	O
اردوگاه	O
ساخت	O
و	O
اين	O
بيماران	O
را	O
در	O
آنجا	O
نگهداري	O
و	O
بازپروري	O
کرد	O
؟	O

مديرعامل	O
جمعيت	O
خيريه	O
مذکور	O
مي‌گويد	O
:	O
سؤال	O
دوم	O
من	O
از	O
نمايندگان	O
محترم	O
مجلس	B-ORG
اين	O
است	O
که	O
آيا	O
آن‌ها	O
مي‌دانند	O
که	O
بخش	O
اعظمي	O
از	O
معتادان	O
متواري	O
که	O
امروز	O
در	O
سطح	O
جامعه	O
هستند	O
،	O
ماحصل	O
و	O
توليد	O
کدام‌يک	O
از	O
سيستم‌هاي	O
بدکار	O
کرد	O
در	O
جامعه	O
هستند	O
؟	O

بر	O
اساس	O
اعلام	O
مسئولان	O
ستاد	B-ORG
مبارزه	I-ORG
با	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
بيش	O
از	O
21	B-PCT
درصد	I-PCT
کارگران	O
صنعتي	O
سوءمصرف	O
مواد	O
مخدر	O
دارند	O
.	O

اين	O
کارگران	O
افرادي	O
هستند	O
که	O
براي	O
صنايع	O
بزرگ	O
ارزش	O
افزوده	O
توليد	O
کرده‌اند	O
.	O

آن‌ها	O
در	O
شرايط	O
سخت	O
کار	O
کرده‌اند	O
و	O
براي	O
اينکه	O
بتوانند	O
به	O
کار	O
شان	O
ادامه	O
دهند	O
،	O
مواد	O
مصرف	O
کرده‌اند	O
و	O
حالا	O
تبديل	O
به	O
معتاد	O
متجاهل	O
شده‌اند	O
و	O
ديگر	O
بازدهي	O
ندارند	O
.	O

اين	O
معتادان	O
محصول	O
صنايع	O
بزرگي	O
هستند	O
که	O
هيچ	O
برنامه	O
و	O
پيوست	O
اجتماعي	O
نداشته‌اند	O
و	O
فقط	O
هدف	O
شان	O
توليد	O
بيشتر	O
بوده	O
است	O
.	O

ديلمي	B-PER
زاده	I-PER
بر	O
اين	O
اعتقاد	O
است	O
که	O
وقتي	O
بي‌توجهي	O
صنايع	O
بزرگ	O
به	O
کارگران	O
و	O
بي‌برنامگي‌هاي	O
آن‌ها	O
در	O
توليد	O
معتادان	O
متجاهل	O
نقش	O
پررنگي	O
داشته	O
است	O
،	O
بنابراين	O
طبيعي	O
است	O
که	O
صنايع	O
بزرگ	O
بايد	O
براي	O
درمان	O
معتادان	O
متجاهل	O
هزينه	O
کنند	O
وي	O
مي‌گويد	O
:	O
من	O
با	O
راه‌اندازي	O
هرگونه	O
اردوگاه	O
براي	O
نگهداري	O
و	O
بازپروري	O
معتادان	O
متجاهل	O
مخالفم	O
و	O
آن	O
را	O
اقدامي	O
غيرعلمي	O
،	O
بي‌فايده	O
و	O
ضد	O
درماني	O
مي‌دانم	O
اما	O
اگر	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
نمي‌خواهند	O
به	O
تجربيات	O
گذشته	O
رجوع	O
کنند	O
يا	O
با	O
کارشناسان	O
حوزه	O
اعتياد	O
مشورت	O
کنند	O
و	O
اصرار	O
دارند	O
که	O
بايد	O
اردوگاهي	O
براي	O
نگهداري	O
و	O
بازپروري	O
معتادان	O
ساخته	O
شود	O
،	O
هزينه	O
‌اش	O
را	O
بايد	O
از	O
صنايع	O
دريافت	O
کنند	O
نه	O
از	O
جيب	O
مردم	O
.	O

ديلمي	B-PER
زاده	I-PER
مي‌گويد	O
:	O
وقتي	O
مردم	O
عوارض	O
مي‌دهند	O
انتظار	O
دارند	O
که	O
اين	O
پول	O
براي	O
افزايش	O
رفاه	O
اجتماعي	O
آن‌ها	O
هزينه	O
شود	O
نه	O
اينکه	O
با	O
برنامه‌ريزي‌هايي	O
که	O
محکوم	O
به	O
شکست	O
است	O
،	O
دور	O
ريخته	O
شود	O
.	O

چاره‌اي	O
جز	O
گسترش	O
اردوگاه‌هاي	O
اجباري	O
نداريم	O
«	O
سلمان	B-PER
خدادادي	I-PER
»	O
رئيس	O
کميسيون	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
درباره	O
راه‌اندازي	O
اردوگاه‌هاي	O
اجباري	O
معتادان	O
متجاهل	O
گفت	O
:	O
کميسيون	B-ORG
تلفيق	I-ORG
مجلس	I-ORG
در	O
برنامه	O
ششم	O
توسعه	O
دولت	O
را	O
موظف	O
کرده	O
با	O
افزايش	O
درصدي	O
از	O
عوارض	O
شهرداري‌ها	O
،	O
اردوگاه	O
اجباري	O
معتادان	O
متجاهل	O
راه‌اندازي	O
کند	O
.	O

خدادادي	B-PER
افزود	O
:	O
طبق	O
بند	O
الحاقیه	O
ماده	O
26	O
لايحه	O
برنامه	O
ششم	O
توسعه	O
قرار	O
است	O
معتادان	O
متجاهل	O
در	O
اردوگاه‌هاي	O
اجباري	O
که	O
با	O
کمک	O
شهرداري	O
راه‌اندازي	O
مي‌شود	O
،	O
بازپروري	O
شوند	O
و	O
زمينه	O
اشتغال	O
شان	O
فراهم	O
شود	O
.	O

اين	O
بند	O
از	O
ماده	O
26	O
موجب	O
مي‌شود	O
درصد	O
نجات‌يافتگان	O
معتادين	O
افزايش	O
يابد	O
.	O

رئيس	O
کميسيون	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
مجلس	I-ORG
معتقد	O
است	O
،	O
اضافه	O
شدن	O
اين	O
بند	O
به	O
ماده	O
قانوني	O
نبايد	O
منجر	O
به	O
اعتراض	O
به	O
برنامه	O
پيشنهادي	O
کميسيون	B-ORG
اجتماعي	I-ORG
شود	O
چون	O
در	O
حال	O
حاضر	O
نيز	O
شهرداري	O
براي	O
جمع‌آوري	O
و	O
نگهداري	O
معتادان	O
متجاهل	O
از	O
درآمدهاي	O
مردم	O
هزينه	O
مي‌کند	O
،	O
با	O
اين	O
بند	O
الحاقيه	O
شهرداري	O
در	O
رابطه	O
با	O
جمع‌آوري	O
و	O
ساماندهي	O
معتادان	O
مسئوليت‌پذيرتر	O
مي‌شود	O
.	O

او	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
شهرداري	O
با	O
درآمدهاي	O
مردم	O
و	O
عوارضي	O
که	O
از	O
آن‌ها	O
مي‌گيرد	O
براي	O
ساماندهي	O
معتادان	O
متجاهل	O
هزينه	O
مي‌کند	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
در	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
نيز	O
شهرداري‌ها	O
مسئول	O
جمع‌آوري	O
و	O
ساماندهي	O
افراد	O
آسيب‌پذير	O
هستند	O
.	O

خدادادي	B-PER
اين	O
را	O
هم	O
گفت	O
که	O
با	O
افزايش	O
درآمد	O
شهرداري	O
و	O
راه‌اندازي	O
اردوگاه‌هاي	O
اجباري	O
مي‌توان	O
بحث	O
ساماندهي	O
معتادان	O
را	O
به‌صورت	O
برنامه‌ريزي‌شده	O
پيش	O
برد	O
بنابراين	O
اين	O
برنامه	O
مي‌تواند	O
جمع‌آوري	O
و	O
ساماندهي	O
معتادان	O
را	O
سازمان‌يافته‌تر	O
کند	O
.	O

به	O
گفته	O
او	O
،	O
راه‌اندازي	O
اردوگاه‌هاي	O
اجباري	O
در	O
کميسيون	B-ORG
تلفيق	I-ORG
مجلس	I-ORG
مطرح‌شده	O
و	O
چنانچه	O
در	O
صحن	O
مجلس	B-ORG
تصويب	O
شود	O
شهرداري‌ها	O
طبق	O
قانون	O
مسئول	O
معتادان	O
متجاهل	O
خواهند	O
بود	O
.	O

خدادادي	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
تشکيل	O
سازمان	B-ORG
آسيب‌هاي	I-ORG
اجتماعي	I-ORG
که	O
اخيراً	O
از	O
سوي	O
رهبري	O
اعلام	O
شده	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
براي	O
اينکه	O
چهره	O
تهران	B-LOC
را	O
از	O
معتادان	O
متجاهل	O
پاک	O
کنيم	O
چاره‌اي	O
جز	O
اين	O
نداريم	O
که	O
اردوگاه‌هاي	O
اجباري	O
گسترش	O
پيدا	O
کنند	O
.	O
