اکبر	B-PER
گنجي	I-PER
:	O
ادعاي	O
پيامبري	O
سروش	B-PER
با	O
يک	O
انکار	O
ساده	O
فيصله	O
نمي‌يابد	O

رسانه	B-ORG
ايران	I-ORG
(	O
rasanehiran	O
.	O
com	O
)	O
:	O
اکبر	B-PER
گنجي	I-PER
در	O
مقاله‌اي	O
با	O
عنوان	O
«	O
نظريه	O
پيامبري	O
سروش	B-PER
»	O
که	O
در	O
راديو	B-ORG
زمانه	I-ORG
منتشر	O
شده	O
،	O
نوشت	O
که	O
تصريح	O
عبدالکريم	B-PER
سروش	I-PER
در	O
اينکه	O
دعوي	O
پيغمبري	O
ندارد	O
را	O
بايد	O
به	O
فال	O
نيک	O
گرفت	O
اما	O
مسئله	O
«	O
ادعاي	O
پيامبري	O
»	O
سروش	B-PER
پيچيده‌تر	O
از	O
آن	O
است	O
که	O
با	O
يک	O
انکار	O
لفظي	O
ساده	O
فيصله	O
يابد	O
.	O

پيش‌تر	O
اکبر	B-PER
گنجي	I-PER
در	O
مقاله	O
«	O
ادعاي	O
پيامبري	O
سروش	B-PER
و	O
وعده	O
عالم‌گير	O
شدن	O
فرقه	O
سرمايه	O
»	O
به‌تفصيل	O
استدلال	O
کرد	O
که	O
پروژه	O
فکري	O
عبدالکريم	B-PER
سروش	I-PER
وارد	O
مرحله	O
دين	O
سازي	O
شده	O
و	O
در	O
چارچوب	O
اين	O
پروژه	O
،	O
او	O
مقام	O
پيامبري	O
براي	O
خود	O
فرض	O
مي‌کند	O
؛	O
پيامبري	O
که	O
ديني	O
تازه	O
را	O
بنيان	O
گذاشته	O
است	O
.	O

در	O
ادامه	O
،	O
دکتر	O
عبدالکريم	B-PER
سروش	I-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
استدلال‌هاي	O
مقاله	O
آقاي	O
گنجي	B-PER
،	O
دعوي	O
پيامبري	O
را	O
از	O
خود	O
سلب	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
«	O
و	O
الله	O
من	O
پيغمبر	O
نيستم	O
.	O

ادعاي	O
پيغمبري	O
هم	O
نکردم	O
نه	O
پيغمبر	O
هستم	O
،	O
نه	O
ادعاي	O
پيغمبري	O
دارم	O
،	O
نه	O
طاقت	O
پيغمبري	O
دارم	O
نه	O
رغبت	O
به	O
پيغمبري	O
دارم	O
،	O
نه	O
هيچ‌کدامش	O
را	O
ندارم	O
و	O
الله	O
بالله	O
،	O
به	O
پيغمبر	O
قسم	O
من	O
پيغمبر	O
نيستم	O
و	O
چنين	O
ادعايي	O
ندارم	O
»	O
.	O
اکنون	O
اکبر	B-PER
گنجي	I-PER
در	O
واکنش	O
به	O
سخنان	O
دکتر	O
سروش	B-PER
نوشته	O
که	O
«	O
به	O
نظر	O
من	O
،	O
اين	O
سخنان	O
سروش	B-PER
را	O
مي‌توان	O
گام	O
مثبتي	O
به‌پيش	O
دانست	O
.	O

در	O
جهاني	O
که	O
ظهور	O
فرقه‌ها	O
و	O
اديان	O
نوظهور	O
و	O
مدعيان	O
ارتباط	O
با	O
عالم	O
غيب	O
به	O
انواع	O
نزاع‌ها	O
و	O
تنش‌هاي	O
ديني	O
و	O
سياسي	O
بي‌حاصل	O
دامن	O
مي‌زنند	O
،	O
انکار	O
سروش	B-PER
را	O
بايد	O
به	O
فال	O
نيک	O
گرفت	O
»	O
.	O
بااين‌حال	O
آقاي	O
گنجي	B-PER
به	O
همين	O
سخن	O
اکتفا	O
نکرده	O
و	O
نوشته	O
:	O
«	O
اما	O
مسئله	O
»	O
ادعاي	O
پيامبري	O
سروش	B-PER
پيچيده‌تر	O
از	O
آن	O
است	O
که	O
با	O
يک	O
انکار	O
لفظي	O
ساده	O
فيصله	O
يابد	O
.	O

اکبر	B-PER
گنجي	I-PER
معتقد	O
است	O
که	O
«	O
سروش	B-PER
بايد	O
گام‌هاي	O
مهم	O
ديگري	O
هم	O
براي	O
رفع	O
اين	O
معضل	O
بردارد	O
»	O
.	O
او	O
نوشته	O
است	O
که	O
«	O
در	O
يک	O
سطح	O
ساده	O
و	O
پيش‌پاافتاده	O
»	O
ادعاي	O
پيامبري	O
مساوي	O
است	O
با	O
اعلان	O
رسمي	O
و	O
علني	O
پيامبر	O
بودن	O
–	O
يعني	O
فرد	O
به	O
زبان	O
و	O
به‌صراحت	O
ادعاي	O
پيامبري	O
و	O
نبوت	O
مي‌کند	O
.	O

اما	O
«	O
ادعاي	O
پيامبري	O
»	O
به	O
اعلان	O
رسمي	O
و	O
علني	O
منحصر	O
نيست	O
.	O

شيوه	O
ديگر	O
ادعاي	O
پيامبري	O
آن	O
است	O
که	O
فرد	O
مقدماتي	O
را	O
تبليغ	O
و	O
ترويج	O
کند	O
که	O
در	O
کنار	O
هم	O
باور	O
به	O
پيامبري	O
مدعي	O
را	O
در	O
ذهن	O
مخاطبان	O
بنشاند	O
.	O

يعني	O
فرد	O
بدون	O
آن‌که	O
رسماً	O
و	O
به‌صراحت	O
اعلان	O
پيامبري	O
کند	O
،	O
نظريه‌اي	O
درباره	O
پيامبري	O
به	O
دست	O
مي‌دهد	O
که	O
مطابق	O
آن	O
مثلاً	O
«	O
اگر	O
فردي	O
واجد	O
صفات	O
الف	O
و	O
ب	O
و	O
ج	O
باشد	O
،	O
در	O
آن	O
صورت	O
آن	O
فرد	O
پيامبر	O
است	O
»	O
؛	O
و	O
سپس	O
فرد	O
به‌تدريج	O
و	O
رفته	O
رفته	O
به	O
مخاطبان	O
خود	O
مي‌بالند	O
که	O
«	O
من	O
واجد	O
صفات	O
الف	O
و	O
ب	O
و	O
ج	O
هستم	O
»	O
.	O
البته	O
در	O
اينجا	O
فرد	O
لازم	O
نيست	O
که	O
نتيجه	O
منطقي	O
اين	O
دو	O
مقدمه	O
را	O
به‌صراحت	O
بيان	O
کند	O
.	O

او	O
مي‌تواند	O
نتيجه‌گيري	O
را	O
به	O
ذهن	O
مخاطبان	O
خود	O
واگذار	O
.	O

کافي	O
است	O
که	O
مخاطبان	O
نخست	O
مقدمه	O
اول	O
او	O
را	O
درباره	O
ويژگي‌هاي	O
يک	O
پيامبر	O
بپذيرند	O
،	O
و	O
در	O
گام	O
دوم	O
قانع	O
شوند	O
که	O
او	O
واجد	O
آن	O
ويژگي‌هاست	O
.	O

در	O
اين	O
صورت	O
مخاطبان	O
به‌خودي‌خود	O
و	O
بي	O
آن‌که	O
به‌تصريح	O
مدعي	O
حاجتي	O
داشته	O
باشند	O
،	O
به	O
اين	O
نتيجه	O
مي‌رسد	O
که	O
«	O
پس	O
آن	O
فرد	O
پيامبر	O
است	O
»	O
.	O
در	O
اينجا	O
ادعاي	O
پيامبري	O
به	O
دلالت	O
ضمني	O
مقدمات	O
حاصل	O
است	O
.	O

آقاي	O
گنجي	B-PER
نوشته	O
که	O
ادعا	O
يش	O
در	O
مقالات	O
گذشته	O
اين	O
بوده	O
که	O
«	O
نظريه	O
پيامبري	O
عبدالکريم	B-PER
سروش	I-PER
به‌علاوه	O
اوصافي	O
که	O
او	O
خود	O
براي	O
خود	O
برمي‌شمارد	O
در	O
کنار	O
هم	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
او	O
مدعي	O
پيامبري	O
است	O
»	O
.	O
از	O
همين	O
رو	O
است	O
که	O
اکبر	B-PER
گنجي	I-PER
نتيجه	O
گرفته	O
که	O
«	O
انکار	O
پيامبري	O
توسط	O
سروش	B-PER
در	O
صورتي	O
قانع‌کننده	O
و	O
قابل‌قبول	O
است	O
که	O
او	O
دست‌کم	O
يکي	O
از	O
دو	O
کار	O
زير	O
را	O
انجام	O
دهد	O
:	O
يا	O
در	O
نظريه	O
پيامبري	O
خود	O
تجديدنظر	O
کند	O
،	O
يا	O
اوصاف	O
پيامبرانه‌اي	O
را	O
که	O
براي	O
خود	O
قائل	O
است	O
پس	O
بگيرد	O
.	O

در	O
غير	O
اين	O
صورت	O
،	O
مادام	O
که	O
سروش	B-PER
همچنان	O
به	O
آن	O
دو	O
مقدمه	O
معتقد	O
و	O
پايبند	O
است	O
،	O
خواه‌ناخواه	O
به	O
نتيجه	O
حاصل	O
از	O
آن	O
دو	O
مقدمه	O
هم	O
ملتزم	O
و	O
متعهد	O
است	O
،	O
و	O
نمي‌تواند	O
کساني	O
را	O
که	O
بر	O
مبناي	O
آن	O
دو	O
مقدمه	O
پيامبري	O
او	O
را	O
نتيجه	O
مي‌گيرند	O
افرادي	O
سفيه	O
،	O
جاهل	O
،	O
مغرض	O
،	O
جاعل	O
،	O
تحريف	O
گر	O
،	O
بهتان	O
زن	O
،	O
فرعون	O
،	O
خنجر	O
زن	O
،	O
گرگ	O
،	O
ديو	O
،	O
نائين	O
،	O
سارقين	O
،	O
فلسطين	O
،	O
خوارج	O
و	O
عجايب	O
بخواند	O
،	O
و	O
ايشان	O
را	O
به	O
انواع	O
اتهامات	O
سياسي	O
-	O
ازجمله	O
معامله	O
با	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
براي	O
رسيدن	O
به	O
قدرت	O
-	O
متهم	O
کند	O
»	O
.	O
آقاي	O
گنجي	B-PER
نوشته	O
که	O
در	O
مقالات	O
پيشين	O
خود	O
به‌تفصيل	O
و	O
با	O
نقل	O
مستندات	O
فراوان	O
،	O
تصويري	O
جامع	O
از	O
نظرات	O
دکتر	O
سروش	B-PER
درباره	O
پيامبري	O
و	O
ماهيت	O
وحي	O
الهي	O
ارائه	O
کرده	O
و	O
مشکلات	O
و	O
ناسازگاري‌هاي	O
آن	O
مدعيات	O
را	O
نشان	O
داده	O
؛	O
به‌گونه‌اي	O
که	O
خواننده	O
آن	O
مقالات	O
به‌خوبي	O
درمي‌يابد	O
که	O
مدعيات	O
اخير	O
دکتر	O
سروش	B-PER
درباره	O
ماهيت	O
و	O
مکانيسم	O
وحي	O
مدعياتي	O
کاملاً	O
ذوقي	O
،	O
نامنسجم	O
،	O
و	O
غيرعلمي	O
است	O
،	O
و	O
هيچ	O
مبناي	O
قابل‌قبولي	O
ندارد	O
.	O

اکبر	B-PER
گنجي	I-PER
تأکيد	O
دارد	O
که	O
نظريه	O
وحي	O
سروش	B-PER
و	O
پيامبري	O
مولوي	B-PER
و	O
وحياني	O
بودن	O
مثنوي	O
را	O
مي‌توان	O
بخشي	O
از	O
يک	O
برنامه	O
وسيع‌تر	O
در	O
پروژه	O
فکري	O
سروش	B-PER
دانست	O
:	O
پروژه	O
پيامبري	O
سروش	B-PER
و	O
تأسيس	O
يک	O
دين	O
تازه	O
.	O

او	O
تذکر	O
مي‌دهد	O
که	O
مقالات	O
ش	O
نه	O
بر	O
مبناي	O
نيت	O
خواني	O
يا	O
انگيزه	O
يابي	O
بلکه	O
بر	O
مبناي	O
حجم	O
زيادي	O
از	O
نوشته‌ها	O
و	O
سخنراني‌هاي	O
دکتر	O
سروش	B-PER
تنظيم	O
شده	O
است	O
.	O

آقاي	O
گنجي	B-PER
نوشته	O
که	O
ادعا	O
يش	O
هرگز	O
اين	O
نبوده	O
که	O
سروش	B-PER
قصد	O
و	O
نيت	O
تأسيس	O
يک	O
فرقه	O
يا	O
دين	O
تازه	O
را	O
دارد	O
بلکه	O
ادعا	O
يش	O
اين	O
است	O
که	O
سروش	B-PER
چنان	O
فرقه	O
يا	O
ديني	O
را	O
تأسيس	O
کرده	O
است	O
و	O
اکنون	O
در	O
حال	O
تکميل	O
اجزاي	O
آن	O
است	O
.	O
