تحليل	O
آيت‌الله	O
حکيم	B-PER
از	O
حضور	O
ايرانيان	O
در	O
راهپيمايي	O
اربعين	B-DAT

به	O
گزارش	O
«	O
شيعه	B-ORG
نيوز	I-ORG
»	O
،	O
آيت‌الله	O
سيد	B-PER
محمد	I-PER
سعيد	I-PER
طباطبايي	I-PER
حکيم	B-PER
از	O
مراجع	O
تقليد	O
شيعه	O
در	O
ديدار	O
حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
نجفي	B-PER
روحاني	I-PER
نماينده	O
بعثه	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
در	O
عراق	B-LOC
،	O
مهم‌ترين	O
پيام	O
پياده‌روي	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
را	O
اتحاد	O
بين	O
مسلمانان	O
خوانده	O
و	O
بر	O
ترويج	O
اين	O
فرهنگ	O
تأکيد	O
کردند	O
.	O

ايشان	O
گفتند	O
:	O
برپايي	O
راهپيمايي	O
باشکوه	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
نشان	O
داد	O
که	O
مسئول	O
و	O
غيرمسئول	O
،	O
فقير	O
و	O
غني	O
،	O
عراقي	O
و	O
غير	O
عراقي	O
يکي	O
هستند	O
و	O
همه	O
پاي	O
سفره	O
اباعبدالله	B-PER
الحسين	I-PER
(	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
)	O
مي‌نشينند	O
و	O
دست	O
در	O
دست	O
هم	O
به	O
عزاداري	O
براي	O
سالار	B-PER
شهيدان	I-PER
(	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
)	I-PER
مي‌پردازند	O
.	O

معظم	O
له	O
در	O
ادامه	O
حضور	O
پرشور	O
زائران	O
ايراني	O
در	O
راهپيمايي	O
اربعين	O
را	O
سبب	O
حسن	O
معاشرت	O
و	O
احترام	O
بين	O
دو	O
ملت	O
ايران	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
ارزيابي	O
کرده	O
و	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
تبيين	O
صحيح	O
فرهنگ	O
زيارت	O
در	O
بين	O
زائران	O
،	O
پيام	O
اين	O
راهپيمايي	O
عظيم	O
را	O
اتحاد	O
و	O
برادري	O
خواندند	O
.	O

ايشان	O
بابيان	O
اينکه	O
زيارت	O
است	O
که	O
قشرهاي	O
مختلف	O
را	O
با	O
فرهنگ‌هاي	O
متفاوت	O
و	O
در	O
يک	O
مکان	O
مقدس	O
دور	O
هم	O
جمع	O
مي‌کند	O
،	O
تصريح	O
کردند	O
:	O
اگر	O
اين	O
حالت	O
انسجام	O
و	O
برادري	O
نبود	O
،	O
7	O
ميليون	O
نفر	O
يک	O
جا	O
در	O
يک	O
نقطه	O
جمع	O
نمي‌شدند	O
و	O
حتي	O
تصور	O
اين	O
امر	O
هم	O
محال	O
بود	O
.	O

آيت‌الله	O
حکيم	B-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اتحاد	O
همه	O
شيعيان	O
جهان	O
،	O
بابيان	O
اينکه	O
حضور	O
پرشور	O
زائران	O
در	O
راهپيمايي	O
عظيم	O
اربعين	B-DAT
دشمنان	O
اسلام	O
را	O
مأيوس	O
کرد	O
،	O
افزودند	O
:	O
من	O
بارها	O
به	O
شيعيان	O
در	O
نقاط	O
مختلف	O
جهان	O
گفته‌ام	O
که	O
بيايند	O
و	O
مراسم	O
باشکوه	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
را	O
ببينند	O
تا	O
بدانند	O
که	O
مذهب	O
شيعه	O
نزد	O
شيعيان	O
بر	O
همه‌چيز	O
مقدم	O
است	O
.	O

ايشان	O
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
سخنان	O
خود	O
با	O
اشاره	O
به	O
روايتي	O
به	O
تبيين	O
فرهنگ	O
زيارت	O
پرداخته	O
و	O
گفتند	O
:	O
فردي	O
به	O
امام	B-PER
صادق	I-PER
(	I-PER
عليه‌السلام	I-PER
)	O
عرض	O
کرد	O
که	O
من	O
روزي	O
به	O
طواف	O
خانه	O
خدا	O
رفتم	O
اما	O
در	O
آن	O
روز	O
به	O
سبب	O
ازدحام	O
موفق	O
به	O
انجام	O
آن	O
نشدم	O
و	O
به	O
زائران	O
خدمت	O
کردم	O
که	O
آن	O
حضرت	O
فرمودند	O
:	O
ثواب	O
خدمت	O
تو	O
به	O
حاجيان	O
از	O
طواف	O
(	O
مستحبي	O
)	O
خانه	O
خدا	O
بيشتر	O
است	O
.	O

ايشان	O
در	O
نجف	B-LOC
اشرف	O
بابيان	O
اينکه	O
در	O
ايام	O
ازدحام	O
نبايد	O
ديگران	O
را	O
اذيت	O
کرد	O
تا	O
به	O
ضريح	O
رسيد	O
،	O
اظهار	O
داشتند	O
:	O
زيارت	O
پيوند	O
روح	O
انسان	O
با	O
امام	O
معصوم	O
است	O
و	O
همين‌که	O
زائر	O
وارد	O
حرم	O
شود	O
،	O
کفايت	O
مي‌کند	O
.	O

در	O
ابتداي	O
اين	O
ديدار	O
،	O
حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
نجفي	B-PER
روحاني	I-PER
با	O
تشکر	O
از	O
عنايت	O
مراجع	O
عظام	O
تقليد	O
به	O
امر	O
زائران	O
بر	O
لزوم	O
آموزش	O
صحيح	O
زيارت	O
تأکيد	O
و	O
اربعين	B-DAT
حسيني	I-DAT
را	O
منشأ	O
آثار	O
و	O
برکات	O
فراواني	O
ارزيابي	O
کرد	O
.	O

مسئول	O
نمايندگي	O
بعثه	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
در	O
عراق	B-LOC
اظهار	O
داشت	O
:	O
حضور	O
ميليوني	O
زائران	O
در	O
کربلا	B-LOC
ي	O
معلي	O
و	O
نجف	B-LOC
اشرف	O
بسيار	O
افتخارآفرين	O
و	O
موجب	O
يأس	O
دشمنان	O
گرديد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
اين	O
حرکت	O
عظيم	O
را	O
در	O
آينده	O
ضروري	O
و	O
لازم	O
برشمرد	O
و	O
افزود	O
:	O
اين	O
کار	O
بزرگ	O
بايد	O
به	O
نحو	O
کامل	O
و	O
عميق	O
تحليل	O
و	O
مورد	O
آسيب‌شناسي	O
قرار	O
گيرد	O
تا	O
در	O
آينده	O
هرچه	O
باشکوه‌تر	O
و	O
پربارتر	O
برگزار	O
شود	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
ن	O
.	O
ش	O

