خريد	O
سايد‌باي‌سايد	O
براي	O
خانه	O
50	O
متري	O
!	O

اتاق	B-ORG
خبر	I-ORG
24	I-ORG
:	O
دو	O
روز	O
پيش	O
بود	O
که	O
قطاري	O
در	O
ايستگاه	B-LOC
هفت‌خوان	I-LOC
سمنان	I-LOC
به	O
قطاري	O
ديگر	O
برخورد	O
مي‌کند	O
و	O
45	O
نفر	O
از	O
هم‌وطنان	O
جان	O
مي‌بازند	O
و	O
بيش	O
از	O
100	O
نفر	O
هم	O
مصدوم	O
مي‌شوند	O
.	O

از	O
آن	O
زمان	O
تاکنون	O
خيلي‌ها	O
آمده‌اند	O
و	O
اظهارنظر	O
کرده‌اند	O
و	O
ابراز	O
تأسف	O
هم	O
چاشني	O
آن	O
بوده	O
است	O
،	O
رسانه‌ها	O
به‌ويژه	O
تلويزيون	O
هم	O
برنامه	O
ويژه‌اي	O
براي	O
بررسي	O
ابعاد	O
اين	O
حادثه	O
دردناک	O
تدارک	O
ديد	O
،	O
اما	O
اين‌همه	O
گزارش	O
و	O
اظهارنظر	O
تأثير	O
در	O
وضعيت	O
مديريتي	O
وزارتخانه	O
مربوطه	O
خواهد	O
داشت	O
؟	O

آيا	O
باعث	O
مي‌شود	O
از	O
اين‌	O
دست	O
حوادث	O
کمتر	O
اتفاق	O
بيفتد	O
،	O
يا	O
اين‌که	O
مانند	O
مسئولين	O
سازمان	B-ORG
حفاظت	I-ORG
از	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
بگويند	O
آلودگي	O
هواي	O
تهران	B-LOC
عادي	O
است	O
!	O

بر	O
اساس	O
تجربه‌اي	O
که	O
وجود	O
دارد	O
،	O
اين‌گونه	O
موضوعات	O
پس	O
از	O
چندي	O
به	O
فراموشي	O
سپرده	O
مي‌شود	O
و	O
توقع	O
کاري	O
و	O
اقدامي	O
هم	O
نبايد	O
داشت	O
.	O

اما	O
چرا	O
در	O
چنين	O
حوادثي	O
فرهنگ	O
استعفا	O
در	O
ميان	O
مسئولين	O
ما	O
به‌ندرت	O
ديده	O
مي‌شود	O
؟	O

همان‌طور	O
که	O
آقاي	O
جهانگيري	B-PER
معاون	O
اول	O
رئيس‌جمهوري	O
گفته	O
است	O
؛	O
يک	O
فرهنگ	O
که	O
در	O
برخي	O
کشورها	O
وجود	O
دارد	O
اما	O
هنوز	O
در	O
ايران	B-LOC
جا	O
نيفتاده	O
اين	O
است	O
که	O
وقتي	O
چنين	O
حوادث	O
بزرگي	O
رخ	O
مي‌دهد	O
،	O
مسئولين	O
حتي	O
اگر	O
قصوري	O
هم	O
نداشته‌اند	O
،	O
صرف	O
اينکه	O
اين	O
اتفاق	O
در	O
حوزه	O
مسئوليت	O
آن‌ها	O
بوده	O
،	O
استعفا	O
مي‌دهند	O
.	O

اگر	O
اين	O
فرهنگ	O
در	O
ميان	O
مسئولين	O
ما	O
هم	O
جا	O
بيفتد	O
،	O
ديگر	O
نيازي	O
به	O
برکناري	O
يا	O
استيضاح	O
نخواهد	O
بود	O
،	O
چنين	O
روندي	O
هزينه	O
دولت	O
و	O
کشور	O
را	O
هم	O
کم	O
مي‌کند	O
به	O
شرطي	O
که	O
مسئوليني	O
که	O
اين	O
اتفاق	O
در	O
حوزه	O
مسئوليت	O
آن‌ها	O
بوده	O
استعفا	O
دهند	O
.	O

وزارت	B-ORG
راه	I-ORG
و	I-ORG
مسکن	I-ORG
متولي	O
و	O
مسئول	O
بخش‌هاي	O
مهمي	O
همچون	O
حمل‌ونقل	O
هوايي	O
،	O
زميني	O
،	O
دريايي	O
و	O
ريلي	O
است	O
.	O

در	O
هر	O
وزارتخانه‌اي	O
بر	O
اساس	O
بررسي‌هايي	O
که	O
انجام	O
مي‌شود	O
،	O
اولويت‌سنجي	O
و	O
سپس	O
اولويت‌بندي	O
مي‌شود	O
تا	O
بر	O
اساس	O
آن	O
برنامه‌ريزي	O
صورت	O
گيرد	O
.	O

توافق	O
هسته‌اي	O
در	O
ميان	O
مسئولين	O
اين	O
فضا	O
را	O
ايجاد	O
کرد	O
که	O
مي‌توان	O
پس‌ازاين	O
به	O
خاطر	O
شرايط	O
پس	O
از	O
برجام	O
اوضاع	O
را	O
بهبود	O
بخشيد	O
،	O
به	O
همين	O
خاطر	O
يکي	O
از	O
برنامه	O
وزارت	B-ORG
راه	I-ORG
و	I-ORG
مسکن	I-ORG
خريد	O
هواپيماي	O
مسافربري	O
بود	O
.	O

مذاکرات	O
ايران	B-LOC
با	O
بوئينگ	B-ORG
و	O
ايرباس	B-ORG
انجام	O
شد	O
و	O
قرار	O
شد	O
تا	O
118	O
فروند	O
هواپيماي	O
مسافربري	O
خريداري	O
شود	O
،	O
در	O
همان	O
زمان	O
که	O
دولت	O
و	O
وزارت	B-ORG
راه	I-ORG
در	O
پي	O
چنين	O
خريدي	O
بود	O
،	O
برخي	O
اعتقاد	O
داشتند	O
که	O
خريد	O
اين	O
هواپيماها	O
با	O
اين	O
تعداد	O
،	O
ميليون‌ها	B-MON
دلار	I-MON
هزينه	O
دارد	O
درحالي‌که	O
اولويت	O
چيز	O
ديگري	O
است	O
.	O

وضعيت	O
راه‌هاي	O
جاده‌اي	O
و	O
ريلي	O
کشور	O
همچنان	O
نامناسب	O
است	O
و	O
قطارها	O
هم	O
اوضاع	O
خوبي	O
ندارد	O
.	O

سرمايه‌گذاري	O
بر	O
روي	O
اين	O
بخش	O
مهمتر	O
از	O
خريد	O
118	O
فروند	O
هواپيماي	O
مسافربري	O
است	O
که	O
حتي	O
بر	O
اساس	O
آمار	O
دولتي	O
،	O
سفرهاي	O
جاده‌اي	O
و	O
ريلي	O
بسيار	O
بيشتر	O
از	O
سفرهاي	O
هوايي	O
است	O
.	O

درواقع	O
سفرهاي	O
هوايي	O
به	O
خاطر	O
گران	O
بودن	O
هزينه‌ها	O
و	O
بليط	O
هواپيما	O
چه	O
داخلي	O
و	O
چه	O
خارجي	O
از	O
سوي	O
قشر	O
مرفه	O
و	O
پولدار	O
استفاده	O
مي‌شود	O
و	O
اقشار	O
کم‌درآمد	O
و	O
متوسط	O
توان	O
بهره	O
بردن	O
از	O
اين	O
بخش	O
را	O
ندارند	O
.	O

اما	O
همين	O
قشر	O
کم‌درآمد	O
و	O
متوسط	O
جامعه	O
که	O
اکثريت	O
را	O
هم	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
،	O
از	O
قطار	O
و	O
اتوبوس	O
براي	O
سفرهاي	O
خود	O
بيشترين	O
استفاده	O
را	O
مي‌کنند	O
.	O

البته	O
ناگفته	O
نماند	O
که	O
در	O
بخش	O
حمل‌ونقل	O
هوايي	O
هم	O
نياز	O
به	O
خريد	O
هواپيما	O
احساس	O
مي‌شود	O
اما	O
اولويت	O
اول	O
نمي‌تواند	O
باشد	O
درحالي‌که	O
اولويت‌هاي	O
ديگري	O
وجود	O
دارد	O
.	O

در	O
جريان	O
خريد	O
هواپيماهاي	O
مسافربري	O
،	O
حتي	O
سفارشي	O
به	O
ايرباس	B-ORG
داده	O
شده	O
بود	O
که	O
مسئولين	O
اين	O
شرکت	O
خود	O
پيشنهاد	O
خريد	O
آن	O
را	O
ندادند	O
و	O
توصيه	O
کردند	O
که	O
ايران	B-LOC
از	O
خريد	O
اين	O
هواپيماها	O
منصرف	O
شود	O
چراکه	O
اين	O
هواپيماي	O
پهن‌پيکر	O
تنها	O
مي‌تواند	O
در	O
چند	O
فرودگاه	O
نشست‌وبرخاست	O
داشته	O
باشد	O
.	O

ايرباس	O
380	O
همان	O
هواپيماي	O
مسافربري	O
است	O
که	O
مسئولين	O
کشورمان	O
قصد	O
داشتند	O
آن	O
را	O
از	O
فرانسه	B-LOC
خريداري	O
کنند	O
.	O

اما	O
ظاهراً	O
پس	O
از	O
مدتي	O
از	O
خريد	O
اين	O
هواپيماي	O
پهن‌پيکر	O
که	O
ظرفيت	O
بيش	O
از	O
800	O
نفر	O
را	O
دارد	O
و	O
تنها	O
در	O
ايران	B-LOC
مي‌تواند	O
در	O
فرودگاه	B-LOC
امام	I-LOC
(	I-LOC
ره	I-LOC
)	I-LOC
فرود	O
بيايد	O
منصرف	O
شده‌اند	O
اما	O
حتي	O
فکر	O
کردن	O
براي	O
خريد	O
آن	O
و	O
مذاکره	O
بر	O
سر	O
آن	O
هم	O
يک	O
اشتباه	O
است	O
.	O

درحالي‌که	O
جاده‌هاي	O
کشور	O
وضعيت	O
بسيار	O
وخيمي	O
دارند	O
و	O
راه‌آهن	O
ما	O
هم	O
نيازمند	O
بهينه‌سازي	O
و	O
گسترش	O
خط	O
ريلي	O
در	O
کشور	O
است	O
.	O

چنين	O
تصميماتي	O
مانند	O
اين	O
مي‌ماند	O
که	O
يک	O
خانواده‌اي	O
پول	O
کافي	O
براي	O
خريد	O
مرغ	O
و	O
گوشت	O
و	O
ديگر	O
مايحتاج	O
خود	O
را	O
نداشته	O
باشد	O
،	O
آنگاه	O
اقدام	O
به	O
خريد	O
يک	O
دستگاه	O
سايد‌باي‌سايد	O
آن	O
‌هم	O
قسطي	O
کند	O
که	O
نمي‌داند	O
آن	O
را	O
کجاي	O
خانه	O
جا	O
دهد	O
و	O
چگونه	O
آن	O
را	O
پر	O
کند	O
!	O
؟	O

آيا	O
ابتدا	O
بايد	O
در	O
فکر	O
قشر	O
کم‌درآمد	O
جامعه	O
بود	O
که	O
اکثريت	O
را	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
يا	O
اين‌که	O
در	O
انديشه	O
پرستيژ	O
مسافران	O
پولدار	O
و	O
بي‌دغدغه	O
که	O
درصد	O
بالاي	O
سفرهاي	O
خارجي	O
و	O
حتي	O
داخلي	O
به	O
آن‌ها	O
اختصاص	O
دارد	O
؟	O

موضوع	O
خريد	O
هواپيماهاي	O
مسافربري	O
باعث	O
شد	O
که	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
اسلامي	O
درباره	O
آن	O
سخن	O
بگويند	O
.	O

ايشان	O
در	O
تاريخ	O
12	B-DAT
تير	I-DAT
1395	I-DAT
در	O
ديدار	O
جمعي	O
از	O
دانشجويان	O
فرمودند	O
؛	O
«	O
حالا	O
[	O
مثلاً	O
]	O
کارهاي	O
مربوط	O
به	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
.	O

خب	O
اين	O
گفته	O
شد	O
که	O
حالا	O
به‌جاي	O
اينکه	O
جاده	O
را	O
درست	O
کنند	O
مي‌روند	O
سراغ	O
هواپيما	O
؛	O
اين	O
حرف	O
درستي	O
است	O
،	O
يعني	O
ما	O
هم	O
اين	O
اشکال	O
را	O
داريم	O
؛	O
منتها	O
اين	O
را	O
توجه	O
داشته	O
باشيد	O
و	O
من	O
هم	O
بارها	O
قبلاً	O
گفته‌ام	O
که	O
رهبري	O
نمي‌تواند	O
در	O
تصميم‌گيري‌هاي	O
موردي	O
دستگاه‌هاي	O
گوناگون	O
دولتي	O
مدام	O
وارد	O
بشود	O
و	O
مدام	O
بگويد	O
اين	O
باشد	O
،	O
اين	O
نباشد	O
؛	O
اين	O
نمي‌شود	O
.	O

نه	O
قانون	O
اين	O
اجازه	O
را	O
مي‌دهد	O
،	O
نه	O
منطق	O
اين	O
اجازه	O
را	O
مي‌دهد	O
.	O

دستگاه‌ها	O
مسئوليني	O
دارند	O
؛	O
اگر	O
چنانچه	O
يک	O
مسئولي	O
در	O
يک	O
موردي	O
اشتباهي	O
دارد	O
،	O
[	O
کار	O
]	O
غلطي	O
انجام	O
مي‌دهد	O
،	O
خب	O
وظيفه‌ي	O
مجلس	B-ORG
است	O
و	O
بايد	O
مجلس	B-ORG
استيضاح	O
کند	O
؛	O
يا	O
اگر	O
چنانچه	O
کار	O
،	O
کار	O
غلطي	O
است	O
،	O
در	O
دولت	O
بايستي	O
مورد	O
ملاقه	O
قرار	O
بگيرد	O
؛	O
رئيس‌جمهور	O
بايستي	O
مانع	O
بشود	O
و	O
جلويش	O
را	O
بگيرد	O
[	O
.	O
.	O
.	O
]	O
در	O
اين‌جور	O
مواردي	O
که	O
حرکت	O
کلي	O
نظام	O
را	O
منحرف	O
مي‌کند	O
و	O
اشکال	O
ايجاد	O
مي‌کند	O
،	O
البته	O
رهبري	O
موظف	O
است	O
وارد	O
بشود	O
و	O
[	O
اگر	O
]	O
ان‌شاءالله	O
خدا	O
کمک	O
کند	O
و	O
توفيق	O
بدهد	O
،	O
وارد	O
هم	O
مي‌شويم	O
؛	O
اما	O
اين‌جور	O
نيست	O
که	O
انسان	O
در	O
موارد	O
گوناگون	O
بتواند	O
بگويد	O
آقا	O
،	O
هواپيماي	O
ايرباس	B-ORG
[	O
بخريد	O
يا	O
نخريد	O
]	O
البته	O
من	O
تذکر	O
دادم	O
؛	O
هم	O
به	O
خود	O
وزير	O
راه	B-ORG
،	O
هم	O
به	O
رئيس‌جمهور	O
،	O
هم	O
در	O
جلسات	O
گوناگون	O
گفتم	O
.	O

ما	O
حتي	O
به	O
همين	O
قرارگاه	O
به‌اصطلاح	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
گفتيم	O
شما	O
موظفيد	O
نگاه	O
کنيد	O
ببينيد	O
خريد	O
اين	O
هواپيماها	O
در	O
کجاي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
.	O

اين	O
را	O
گفته‌ايم	O
،	O
تذکر	O
مي‌دهيم	O
،	O
اما	O
اينکه	O
جلو	O
برويم	O
و	O
مانع	O
بشويم	O
،	O
نه	O
،	O
اين	O
تکليف	O
و	O
وظيفه‌ي	O
ما	O
نيست	O
»	O
.	O
با	O
اين	O
اوصاف	O
و	O
نظر	O
صريح	O
رهبري	O
انقلاب	O
،	O
علم	O
مديريت	O
چه	O
مي‌گويد	O
؟	O

آيا	O
مي‌گويد	O
يخچال‌فريزر	O
سايد‌‌باي‌سايد	O
را	O
بخريم	O
اما	O
نتوانيم	O
آن	O
را	O
در	O
گوشه‌اي	O
از	O
آشپزخانه	O
جا	O
دهيم	O
و	O
در	O
حسرت	O
پر	O
کردن	O
آن‌	O
هم	O
بمانيم	O
؟	O

يا	O
اين‌که	O
کار	O
ديگر	O
انجام	O
دهيم	O
و	O
اولويتي	O
که	O
مهم	O
است	O
،	O
آن	O
را	O
اجرا	O
کنيم	O
و	O
از	O
خسارات	O
بعدي	O
جلوگيري	O
نماييم	O
.	O

اما	O
از	O
اين	O
موضوع	O
غافل	O
نشويم	O
که	O
فرهنگ	O
استعفا	O
دادن	O
هنگام	O
قصور	O
در	O
حوزه	O
مسئوليت	O
بايد	O
در	O
کشور	O
و	O
ميان	O
همه	O
مسئولين	O
از	O
هر	O
طيف	O
سياسي	O
که	O
هستند	O
رواج	O
يابد	O
.	O

در	O
ماجراي	O
حادثه	O
برخورد	O
قطارها	O
،	O
مديرعامل	O
راه‌آهن	B-ORG
کشور	O
استعفا	O
کرد	O
و	O
لوکوموتيوران	O
هم	O
بازداشت	O
شد	O
.	O

آيا	O
در	O
سوانح	O
ريلي	O
هم	O
مي‌توان	O
مانند	O
سقوط	O
هواپيما	O
تنها	O
يک	O
عامل	O
را	O
دخيل	O
دانست	O
؟	O

عامل	O
انساني	O
باعث	O
سقوط	O
هواپيما	O
بود	O
و	O
اکنون	O
عامل	O
انساني	O
باعث	O
برخورد	O
دو	O
قطار	O
مسافربري	O
مي‌شود	O
!	O

پس	O
موضوع	O
مهم	O
مدير	O
و	O
مديريت	O
در	O
اين	O
ميان	O
کجا	O
قرار	O
دارد	O
؟	O

آيا	O
همواره	O
بايد	O
مديريت	O
ارشد	O
از	O
مسئوليت	O
بگريزد	O
و	O
زيردستان	O
مجازات	O
شوند	O
؟ O
