تأثير	O
پيروزي	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
بر	O
«	O
برجام	O
»	O
و	O
تبعات	O
آن	O
براي	O
سياست	O
داخلي	O
ايران	B-LOC

جمعه	B-DAT
،	I-DAT
28	I-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
20	B-TIM
:	I-TIM
56	I-TIM
تأثير	O
پيروزي	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
بر	O
«	O
برجام	O
»	O
و	O
تبعات	O
آن	O
براي	O
سياست	O
داخلي	O
ايران	B-LOC
«	O
جاي	O
تعجبي	O
ندارد	O
که	O
تندروها	O
در	O
ايران	B-LOC
از	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
خوشحال	O
شدند	O
.	O

حسين	B-PER
شريعتمداري	I-PER
مديرمسئول	O
روزنامه	B-ORG
کيهان	I-ORG
از	O
پاره	O
کردن	O
احتمالي	O
برجام	O
توسط	O
ترامپ	B-PER
استقبال	O
کرد	O
.	O

روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
جوان	I-ORG
»	O
نيز	O
نوشت	O
که	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
براي	O
ايران	B-LOC
بهتر	O
است	O
چراکه	O
اعتبار	O
ميانه‌روها	O
را	O
تضعيف	O
مي‌کند	O
.	O

هم‌زمان	O
با	O
گمانه‌زني‌ها	O
درباره	O
تأثير	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
بر	O
برجام	O
،	O
نشريه	B-ORG
«	I-ORG
نشنال	I-ORG
اينترست	I-ORG
»	O
از	O
منظر	O
تبعات	O
اين	O
موضوع	O
براي	O
سياست	O
داخلي	O
ايران	B-LOC
به	O
مسئله	O
پرداخته	O
است	O
.	O

اين	O
نشريه	O
معتقد	O
است	O
که	O
احتمالاً	O
پيروزي	O
نامزد	O
جمهوري‌خواه	O
در	O
انتخابات	O
اخير	O
امريکا	B-LOC
سبب	O
تضعيف	O
بيشتر	O
دولت	B-ORG
روحاني	I-ORG
و	O
تقويت	O
بيشتر	O
دست	O
تندروها	O
براي	O
تحرکات	O
بيشتر	O
عليه	O
برجام	O
شود	O
.	O

اين	O
نشريه	O
مي‌افزايد	O
:	O
«	O
ترامپ	B-PER
بارها	O
و	O
بارها	O
در	O
جريان	O
مناظره‌ها	O
و	O
تبليغات	O
انتخاباتي	O
از	O
توافق	O
هسته‌اي	O
به‌عنوان	O
بدترين	O
معامله	O
ياد	O
کرد	O
و	O
گفته	O
که	O
خواستار	O
از	O
بين	O
بردن	O
آن	O
است	O
.	O

اما	O
منتقدان	O
او	O
مي‌گويند	O
که	O
توافق	O
هسته‌اي	O
چندمليتي	O
است	O
و	O
او	O
نمي‌تواند	O
به‌طور	O
يک‌جانبه	O
اقدامي	O
عليه	O
آن	O
انجام	O
دهد	O
.	O

بااين‌حال	O
،	O
بايد	O
اشاره	O
کرد	O
که	O
فارغ	O
از	O
ترامپ	B-PER
،	O
»	O
مايک	B-PER
پنس	I-PER
معاون	O
او	O
نيز	O
يکي	O
از	O
حاميان	O
اصلي	O
«	O
تي	O
پارتي	O
»	O
يا	O
جناح	O
راست	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
است	O
و	O
يک	O
مسيحي	O
اونجليکال	O
(	O
انجيلي	O
)	O
است	O
موضع	O
تندي	O
در	O
قبال	O
ايران	B-LOC
دارد	O
.	O

همچنين	O
بايد	O
به	O
منتقدان	O
ترامپ	B-PER
يادآور	O
شد	O
که	O
نبايد	O
نقش	O
کنگره	B-ORG
امريکا	I-ORG
در	O
تصميم‌گيري‌هاي	O
آينده	O
آن	O
کشور	O
را	O
ناديده	O
گرفت	O
.	O

اکنون	O
جمهوري‌خواهان	O
در	O
کنگره	O
اکثريت	O
بي‌سابقه‌اي	O
را	O
دارند	O
.	O

آنان	O
در	O
ارتباط	O
با	O
اسرائيل	B-LOC
و	O
لابي‌هاي	O
طرفدار	O
آن	O
هستند	O
.	O

آنان	O
تا	O
ديروز	O
تلاش	O
مي‌کردند	O
تا	O
برجام	O
را	O
به	O
هم	O
بزنند	O
.	O

آنان	O
همچنين	O
از	O
حاميان	O
تشديد	O
تحريم	O
عليه	O
ايران	B-LOC
و	O
ممنوعيت	O
فروش	O
هواپيماهاي	O
بوئينگ	B-ORG
به	O
آن	O
کشور	O
و	O
منع	O
بانک‌ها	O
از	O
تأمين	O
مالي	O
اعتبارات	O
لازم	O
براي	O
تجارات	O
با	O
ايران	B-LOC
بوده‌اند	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
برخلاف	O
اوباما	B-PER
،	O
ترامپ	B-PER
علاقه‌اي	O
به	O
وتو	O
کردن	O
طرح‌هاي	O
تصويب‌شده	O
کنگره	O
عليه	O
ايران	B-LOC
نداشته	O
باشد	O
.	O

اين	O
نشريه	O
در	O
ادامه	O
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
تاکتيک	O
ديگر	O
بي‌ميل	O
کردن	O
شرکت‌هاي	O
بين‌المللي	O
از	O
تجارت	O
با	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

نشنال	B-ORG
اينترست	I-ORG
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
اين	O
تلاش‌ها	O
با	O
لابي‌گري	O
انديشکده	B-ORG
«	I-ORG
بنياد	I-ORG
دفاع	I-ORG
از	I-ORG
دموکراسي	I-ORG
»	O
صورت	O
مي‌گيرد	O
؛	O
يک	O
لابي	O
ضد	O
برجام	O
که	O
از	O
سوي	O
«	O
شل	B-PER
دون	I-PER
اديسون	I-PER
»	O
يکي	O
از	O
کمک‌کنندگان	O
اصلي	O
به	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
و	O
کازينودار	O
معروف	O
در	O
لاس‌وگاس	B-LOC
انجام	O
مي‌شود	O
.	O

اين	O
نشريه	O
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
مشخص	O
نيست	O
چه	O
کسي	O
وزير	O
خزانه‌داري	B-ORG
آينده	I-ORG
امريکا	I-ORG
خواهد	O
بود	O
اما	O
بعيد	O
است	O
که	O
او	O
موضعي	O
همدلانه	O
با	O
ايران	B-LOC
داشته	O
باشد	O
درنتيجه	O
مي‌تواند	O
بار	O
ديگر	O
ممنوعيت	O
دسترسي	O
ايران	B-LOC
به	O
دلار	O
براي	O
معاملات	O
را	O
وضع	O
کرده	O
و	O
شرکت‌هاي	O
اروپايي	O
را	O
بترساند	O
.	O

نشنال	B-ORG
اينترست	I-ORG
در	O
ادامه	O
اشاره	O
مي‌کند	O
همچنين	O
،	O
بعيد	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
وزير	O
امور	B-ORG
خارجه	I-ORG
بعدي	I-ORG
امريکا	I-ORG
همدل	O
با	O
ايران	B-LOC
باشد	O
.	O

اين	O
نشريه	O
مي‌نويسد	O
:	O
«	O
جان	B-PER
بولتون	I-PER
و	O
نيست	B-PER
گينگريچ	I-PER
ازجمله	O
نامزدهاي	O
احتمالي	O
براي	O
کسب	O
مقام	O
وزارت	O
امور	O
خارجه	O
هستند	O
.	O

آنان	O
از	O
منتقدان	O
جدي	O
برجام	O
بوده‌اند	O
.	O

بولتون	B-PER
مسئول	O
کنترل	O
تسليحات	O
در	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
امريکا	I-ORG
و	O
نماينده	O
آن	O
کشور	O
در	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
در	O
دولت	B-ORG
بوش	I-ORG
بوده	O
است	O
.	O

او	O
به‌طور	O
علني	O
از	O
بمباران	O
تأسيسات	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
دفاع	O
کرده	O
است	O
.	O

مارک	B-PER
دوبوويتز	I-PER
مدير	O
اجرايي	O
بنياد	B-ORG
دفاع	I-ORG
از	I-ORG
دموکراسي	I-ORG
نيز	O
در	O
حال	O
حاضر	O
در	O
تلاش	O
براي	O
متقاعد	O
کردن	O
شرکت‌هاي	O
خارجي	O
درباره	O
خطرات	O
احتمالي	O
معامله	O
با	O
ايران	B-LOC
خواهد	O
بود	O
»	O
.	O
اين	O
نشريه	O
در	O
ادامه	O
مي‌افزايد	O
:	O
«	O
روحاني	B-PER
در	O
سال	B-DAT
2013	I-DAT
ميلادي	I-DAT
با	O
وعده	O
بهبود	O
وضعيت	O
اقتصادي	O
ايران	B-LOC
و	O
رفع	O
سوء	O
مديريت	O
دولت	B-ORG
قبلي	I-ORG
به	O
قدرت	O
رسيد	O
.	O

او	O
موفق	O
شد	O
از	O
طريق	O
برجام	O
اين	O
اطمينان	O
را	O
بدهد	O
.	O

در	O
انتخابات	O
مجلس	B-ORG
حزب	B-ORG
اعتدال	I-ORG
و	I-ORG
توسعه	I-ORG
اکثريت	O
کرسي‌هاي	O
پارلماني	O
را	O
از	O
آن	O
خود	O
کرد	O
.	O

نگاهي	O
گذرا	O
به	O
مطبوعات	O
حامي	O
رئيس‌جمهوري	O
ايران	B-LOC
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
آنان	O
درباره	O
امريکا	B-LOC
ي	O
پس	O
از	O
به	O
قدرت	O
رسيدن	O
ترامپ	B-PER
نگران	O
هستند	O
»	O
.	O
اين	O
نشريه	O
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
نگراني	O
اصلي	O
درباره	O
امکان	O
عادي‌سازي	O
روابط	O
ايران	B-LOC
با	O
کشورهاي	O
جهان	O
است	O
.	O

اين	O
نشريه	O
در	O
ادامه	O
مي‌افزايد	O
:	O
«	O
طرح	O
روحاني	B-PER
براي	O
عادي‌سازي	O
روابط	O
با	O
جهان	O
،	O
تندروها	O
و	O
نهادهاي	O
خاص	O
آنان	O
را	O
تحت‌فشار	O
قرار	O
مي‌داد	O
.	O

اين	O
نهادها	O
مخالف	O
شفافيت	O
در	O
امور	O
بانکي	O
و	O
مالي	O
و	O
پيوستن	O
ايران	B-LOC
به	O
کنوانسيون‌ها	O
و	O
نهادهاي	O
بين‌المللي	O
ازجمله	O
اقدام	O
براي	O
شفافيت	O
مالي	O
بودند	O
.	O

آنان	O
همچنين	O
مخالف	O
روابط	O
گسترده	O
و	O
باز	O
ايران	B-LOC
با	O
جهان	O
بوده‌اند	O
و	O
نگراني	O
‌شان	O
از	O
آزادسازي	O
است	O
.	O

جاي	O
تعجبي	O
ندارد	O
که	O
تندروها	O
در	O
ايران	B-LOC
از	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
خوشحال	O
شدند	O
.	O

حسين	B-PER
شريعتمداري	I-PER
مديرمسئول	O
روزنامه	B-ORG
کيهان	I-ORG
از	O
پاره	O
کردن	O
احتمالي	O
برجام	O
توسط	O
ترامپ	B-PER
استقبال	O
کرد	O
.	O

روزنامه	B-ORG
«	I-ORG
جوان	I-ORG
»	O
نيز	O
نوشت	O
که	O
پيروزي	O
ترامپ	B-PER
براي	O
ايران	B-LOC
بهتر	O
است	O
چراکه	O
اعتبار	O
ميانه‌روها	O
را	O
تضعيف	O
مي‌کند	O
.	O

اين	O
نشريه	O
اشاره	O
مي‌کند	O
که	O
در	O
صورت	O
قرارگيري	O
جان	B-PER
بولتون	I-PER
در	O
مقام	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
امريکا	I-ORG
برخلاف	O
تيم	O
امنيت	O
ملي	O
اوباما	B-PER
که	O
خواستار	O
حل‌وفصل	O
مسائل	O
مرتبط	O
با	O
ايران	B-LOC
با	O
آژانس	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
انرژي	I-ORG
اتمي	I-ORG
بود	O
با	O
ديپلماتي	O
مواجه	O
خواهيم	O
بود	O
که	O
پيش‌تر	O
آژانس	B-ORG
را	O
متهم	O
کرده	O
که	O
به	O
پوششي	O
براي	O
فعاليت‌هاي	O
به	O
ادعاي	O
او	O
هسته‌اي	O
مخفيانه	O
ايران	B-LOC
تبديل	O
شده	O
است	O
.
O
