پايگاه‌هاي	O
نظامي	O
7‌گانه	O
آمريکا	B-LOC
در	O
سوريه	B-LOC
و	O
اهداف	O
پشت	O
پرده	O
آن	O
+	O
نقشه	O

به	O
گزارش	O
نسيم	B-ORG
قائن	I-ORG
،	O
حضور	O
نظامي	O
آمريکا	B-LOC
در	O
خاک	O
سوريه	B-LOC
بر	O
هيچ‌کس	O
پوشيده	O
نيست	O
،	O
اشغالگران	O
آمريکايي	O
از	O
نوار	B-LOC
مرزي	I-LOC
ميان	I-LOC
سوريه	I-LOC
و	I-LOC
ترکيه	I-LOC
مناطقي	O
را	O
براي	O
نفوذ	O
خود	O
اشغال	O
کرده‌اند	O
،	O
جايي	O
که	O
گروه‌هاي	O
مسلح	O
موردحمايت	O
اين	O
کشور	O
فعال	O
هستند	O
که	O
اين	O
مسئله	O
به	O
طرح	O
آمريکا	B-LOC
در	O
تحکيم	O
اصل	O
جدايي	O
و	O
تقويت	O
فدرالي	O
اشاره	O
مي‌کند	O
.	O

به	O
گفته	O
منابع	O
ميداني	O
،	O
نظاميان	O
آمريکايي	O
هفت	O
پايگاه	O
براي	O
خود	O
داير	O
کرده‌اند	O
که	O
در	O
مناطق	O
نفوذ	O
کردهاي	O
موردحمايت	O
اين	O
کشور	O
در	O
شمال	B-LOC
سوريه	I-LOC
متمرکز	O
است	O
و	O
اين	O
نقاط	O
به	O
اين	O
شرح	O
است	O
:	O
پايگاه	O
اول	O
:	O
در	O
فرودگاه	B-LOC
رميلان	I-LOC
در	O
شرق	B-LOC
شهر	I-LOC
القامشلي	I-LOC
در	O
مرزهاي	O
با	O
عراق	B-LOC
قرار	O
دارد	O
،	O
آمريکايي‌ها	O
اين	O
پايگاه	O
را	O
در	O
اکتبر	B-DAT
2015	I-DAT
ايجاد	O
کردند	O
که	O
اولين	O
پايگاه	O
نظامي	O
آن‌ها	O
در	O
سوريه	B-LOC
به	O
شمار	O
مي‌رود	O
،	O
آمريکايي‌ها	O
از	O
اين	O
پايگاه	O
براي	O
فرود	O
جنگنده‌ها	O
و	O
نظاميان	O
ش	O
استفاده	O
مي‌کند	O
.	O

پايگاه	O
دوم	O
:	O
اين	O
پايگاه	O
در	O
روستاي	B-LOC
الم	I-LOC
برو	I-LOC
که	O
در	O
غرب	B-LOC
شهر	I-LOC
القامشلي	I-LOC
قرار	O
دارد	O
به‌طوري‌که	O
منابع	O
ميداني	O
تأکيد	O
مي‌کنند	O
دست‌کم	O
45	O
نيروي	O
ويژه	O
آمريکا	B-LOC
در	O
اين	O
مکان	O
مستقر	O
هستند	O
.	O
ژ	O
پايگاه	O
سوم	O
:	O
اين	O
پايگاه	O
در	O
نزديکي	O
کارخانه	B-LOC
سيمان	I-LOC
لاف	I-LOC
ارج	I-LOC
و	O
نزديکي	O
روستاي	B-LOC
خراب	I-LOC
عشق	I-LOC
در	O
غرب	B-LOC
شهر	I-LOC
عين	I-LOC
عيسي	I-LOC
قرار	O
دارد	O
.	O

در	O
اين	O
زمينه	O
منابع	O
ميداني	O
تصريح	O
کرده‌اند	O
که	O
طي	O
روزهاي	O
اخير	O
شمار	O
نظاميان	O
آمريکايي	O
مستقر	O
در	O
اين	O
پايگاه	O
افزايش	O
يافته	O
درحالي‌که	O
منابع	O
ديگري	O
از	O
آماده	O
شدن	O
مرکزي	O
براي	O
آموزش	O
افراد	O
مسلح	O
در	O
اين	O
پايگاه	O
و	O
مکان	O
ديگري	O
براي	O
فرود	O
بالگردهاي	O
آمريکايي	O
خبر	O
داده‌اند	O
.	O

پايگاه	O
چهارم	O
:	O
در	O
شهر	B-LOC
عين	I-LOC
عيسي	I-LOC
قرار	O
دارد	O
که	O
بزرگ‌ترين	O
پايگاه	O
ارتش	B-ORG
آمريکا	I-ORG
ازنظر	O
مساحت	O
در	O
شمال	B-LOC
سوريه	I-LOC
قلمداد	O
مي‌شود	O
،	O
آمارها	O
از	O
ورود	O
بيش	O
از	O
100	O
نظامي	O
آمريکا	B-LOC
به	O
اين	O
شهر	O
حکايت	O
مي‌کند	O
.	O

پايگاه	O
پنجم	O
:	O
اين	O
پايگاه	O
در	O
فرودگاه	B-LOC
رؤيا	I-LOC
ريا	I-LOC
در	O
اطراف	O
شهر	B-LOC
عين	I-LOC
عرب	I-LOC
در	O
حومه	B-LOC
شمالي	I-LOC
حلب	I-LOC
واقع	O
است	O
،	O
بيش	O
از	O
300	O
نظامي	O
آمريکايي	O
ازجمله	O
کارشناساني	O
که	O
ادعا	O
مي‌کنند	O
براي	O
نظارت	O
بر	O
عمليات	O
ائتلاف	O
آمريکا	B-LOC
و	O
متحدان	O
ش	O
آمده‌اند	O
،	O
در	O
اين	O
مکان	O
حضور	O
دارند	O
،	O
مساحت	O
اين	O
پايگاه	O
،	O
35	O
هکتار	O
است	O
.	O

پايگاه	O
ششم	O
:	O
اين	O
پايگاه	O
در	O
منطقه	B-LOC
تل‌بيدر	I-LOC
در	O
شمال	B-LOC
استان	I-LOC
کالسکه	I-LOC
و	I-LOC
القامشلي	I-LOC
که	O
يک	O
منطقه	O
مرزي	O
است	O
،	O
قرار	O
دارد	O
،	O
باندي	O
براي	O
فرود	O
بالگردهاي	O
نظامي	O
آمريکا	B-LOC
در	O
اين	O
منطقه	O
آماده	O
شده	O
است	O
،	O
آمريکايي‌ها	O
در	O
اين	O
مکان	O
به	O
آموزش	O
افراد	O
مسلح	O
موردحمايت	O
خود	O
دست	O
مي‌زنند	O
،	O
اماکن	O
ديگري	O
هم	O
براي	O
ساخت	O
پايگاه‌هاي	O
بالگردهاي	O
آمريکا	B-LOC
آماده	O
شده	O
است	O
.	O

پايگاه	O
هفتم	O
:	O
اين	O
پايگاه	O
در	O
شهر	B-LOC
تل‌ابيض	I-LOC
در	O
مرزهاي	O
سوريه	B-LOC
و	O
ترکيه	B-LOC
قرار	O
دارد	O
و	O
حدود	O
200	O
نظامي	O
آمريکايي	O
در	O
آن	O
مستقر	O
هستند	O
،	O
آمريکايي‌ها	O
اقدام	O
به	O
برافراشتن	O
پرچم	O
خود	O
بر	O
فراز	O
برخي	O
از	O
ساختمان‌هاي	O
دولتي	O
اين	O
شهر	O
سوريه	B-LOC
کرده‌اند	O
.	O

نقش	O
اين	O
پايگاه‌هاي	O
آمريکايي	O
براي	O
عمليات	O
نظامي	O
ائتلاف	O
ادعايي	O
واشنگتن	B-LOC
در	O
سوريه	B-LOC
،	O
مسائل	O
لجستيکي	O
و	O
پشتيباني	O
و	O
خدمات	O
مختلف	O
براي	O
نظاميان	O
آمريکايي	O
و	O
غربي	O
است	O
که	O
به‌تدريج	O
در	O
قامت	O
کارشناسان	O
آموزشي	O
يا	O
مستشاران	O
نظامي	O
ظاهر	O
شدند	O
.	O

اين	O
نگراني	O
درباره	O
اين	O
پايگاه‌هاي	O
آمريکايي	O
وجود	O
دارد	O
که	O
به	O
مراکز	O
دائمي	O
در	O
راستاي	O
اهداف	O
واشنگتن	B-LOC
در	O
سوريه	B-LOC
ازجمله	O
خدمت	O
به	O
طرح‌هاي	O
جدايي‌طلبانه	O
و	O
تجزيه	O
اين	O
کشور	O
و	O
به‌عنوان	O
يک	O
پيام	O
به	O
ترکيه	B-LOC
با	O
اين	O
مضمون	O
تبديل	O
شود	O
که	O
آمريکا	B-LOC
پايگاه	O
جايگزين	O
پايگاه	B-LOC
اينجرليک	I-LOC
ترکيه	B-LOC
را	O
در	O
اختيار	O
دارد	O
.	O

پايگاه	O
نظامي	O
انگليس	B-LOC
:	O
اين	O
پايگاه	O
در	O
صحراي	B-LOC
سوريه	I-LOC
قرار	O
دارد	O
،	O
اين	O
پايگاه	O
نظامي	O
را	O
انگليسي‌ها	O
در	O
نقطه	B-LOC
تماس	I-LOC
مرزي	I-LOC
با	I-LOC
عراق	I-LOC
و	I-LOC
اردن	I-LOC
داير	O
کرده‌اند	O
،	O
اين	O
پايگاه	O
به	O
آموزش	O
و	O
تسليم	O
نيروهاي	O
وابسته	O
به	O
انگليس	B-LOC
مي‌پردازد	O
،	O
انگليسي‌ها	O
ادعا	O
مي‌کنند	O
با	O
گروه	B-ORG
داعش	I-ORG
در	O
جنوب	B-LOC
شرقي	I-LOC
سوريه	I-LOC
مي‌جنگند	O
.	O

پايگاه	O
نظامي	O
انگليس	B-LOC
به‌طور	O
مشخص	O
در	O
اطراف	O
گذرگاه	B-LOC
مرزي	I-LOC
الف	I-LOC
با	I-LOC
اردن	I-LOC
و	I-LOC
عراق	I-LOC
در	O
صحراي	B-LOC
الحاد	I-LOC
در	O
جنوب	B-LOC
شرقي	I-LOC
استان	I-LOC
حمل	I-LOC
در	O
240	O
کيلومتري	O
شهر	B-LOC
تدمر	I-LOC
قرار	O
دارد	O
.	O

اطلاعات	O
موجود	O
همچنين	O
به	O
وجود	O
پايگاه	O
آلماني	O
در	O
همان	O
محدوده	O
جغرافيايي	O
امتداد	O
يافته	O
در	O
شمال	B-LOC
سوريه	I-LOC
در	O
نزديکي	O
شهر	B-LOC
عين	I-LOC
العرب	I-LOC
اشاره	O
مي‌کند	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O
منبع	O
:	O
تسنيم	B-ORG

