مديران	O
پرسپوليس	B-ORG
سوار	O
بر	O
موج	O
تناقض‌گويي	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
چهارشنبه	B-DAT
هفته	O
قبل	O
مورخ	O
26	B-DAT
آبان	I-DAT
1395	I-DAT
،	O
خبري	O
با	O
عنوان	O
«	O
»	O
توقيف	O
لباس	O
پرسپوليسي‌ها	O
در	O
گمرک	O
فرودگاه	B-LOC
امام	I-LOC
«	O
»	O
در	O
ايسنا	B-ORG
منتشر	O
شد	O
و	O
در	O
همين	O
خبر	O
مصاحبه‌اي	O
کوتاه	O
هم	O
از	O
علي‌اکبر	B-PER
طاهري	I-PER
منتشر	O
شد	O
که	O
در	O
آن	O
با	O
تائيد	O
خبر	O
ايسنا	B-ORG
عنوان	O
کرده	O
بود	O
:	O
ما	O
قصد	O
قاچاق	O
لباس‌ها	O
به	O
ايران	B-LOC
را	O
نداشته‌ايم	O
.	O

پشتيبان	O
طبق	O
قرارداد	O
بخشي	O
از	O
البسه	O
باشگاه	O
را	O
در	O
تهران	B-LOC
به	O
ما	O
تحويل	O
داد	O
و	O
تعدادي	O
از	O
لباس‌ها	O
هم	O
در	O
اردوي	O
دوبي	B-LOC
به	O
تيم	O
تحويل	O
شد	O
.	O

ما	O
هم	O
که	O
لباس‌ها	O
را	O
تحويل	O
گرفته	O
بوديم	O
،	O
با	O
کمک	O
تدارکات	O
باشگاه	O
آن‌ها	O
را	O
به	O
تهران	B-LOC
آورديم	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
مشکل	O
خاصي	O
وجود	O
ندارد	O
و	O
پس	O
از	O
طي	O
مراحل	O
قانوني	O
لباس‌ها	O
را	O
از	O
گمرک	O
تحويل	O
مي‌گيريم	O
و	O
به	O
بازيکنان	O
مي‌دهيم	O
.	O

اما	O
چند	O
ساعت	O
پس‌ازاين	O
خبر	O
پندار	B-PER
خمارلو	I-PER
که	O
سمت	O
مدير	O
روابط	O
عمومي	O
باشگاه	O
را	O
يدک	O
مي‌کشد	O
،	O
با	O
يکي	O
از	O
رسانه‌ها	O
مصاحبه‌اي	O
انجام	O
داد	O
و	O
صراحتاً	O
اين	O
اتفاق	O
را	O
تکذيب	O
و	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
ضبط	O
لباس‌هاي	O
پرسپوليس	B-ORG
در	O
گمرک	O
صحت	O
ندارد	O
!	O

جالب	O
است	O
بدانيد	O
همين	O
فرد	O
ساعاتي	O
بعد	O
در	O
مصاحبه	O
ديگري	O
با	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
رسانه‌ها	O
تلويحاً	O
خبر	O
ضبط	O
البسه	O
را	O
تائيد	O
و	O
عنوان	O
کرد	O
با	O
نامه‌نگاري	O
که	O
از	O
سوي	O
باشگاه	O
انجام	O
خواهد	O
شد	O
،	O
البسه	O
(	O
ضبط‌شده	O
در	O
فرودگاه	B-LOC
امام	I-LOC
خميني	I-LOC
)	O
يکي	O
دو	O
روز	O
بعد	O
تحويل	O
مسئولان	O
باشگاه	O
پرسپوليس	B-ORG
خواهد	O
شد	O
.	O

البته	O
خمارلو	B-PER
در	O
جمله	O
معنادار	O
ديگري	O
در	O
همين	O
مصاحبه	O
عنوان	O
کرده	O
«	O
»	O
مگر	O
لباس	O
پرسپوليس	B-ORG
قاچاق	O
است	O
؟	O

«	O
»	O
در	O
جواب	O
بايد	O
گفت	O
مسئول	O
روابط	O
عمومي	O
عزيز	O
!	O

در	O
هيچ	O
خبري	O
عنوان	O
نشده	O
لباس	O
قاچاق	O
است	O
بلکه	O
عنوان	O
شده	O
به	O
خاطر	O
فرار	O
از	O
پرداخت	O
عوارض	O
گمرک	O
البسه	O
ضبط	O
شده	O
است	O
.	O

البته	O
پس	O
از	O
اظهارات	O
شتاب‌زده	O
آقاي	O
روابط	O
عمومي	O
،	O
مدير	O
فرودگاه	B-LOC
امام	I-LOC
خميني	I-LOC
در	O
مصاحبه	O
با	O
يکي	O
از	O
رسانه‌ها	O
گفت	O
:	O
«	O
»	O
جا	O
ساز	O
کردن	O
بار	O
در	O
ساک	O
و	O
چمدان	O
خوب	O
نيست	O
.	O

پرسپوليسي‌ها	O
يقيناً	O
بار	O
را	O
در	O
ساک	O
گذاشته	O
و	O
اظهار	O
نکرده‌اند	O
که	O
همين	O
باعث	O
شده	O
بار	O
شان	O
ضبط	O
شود	O
.	O

درنهايت	O
بعد	O
از	O
گذشت	O
يک	O
هفته	O
از	O
بازگشت	O
کاروان	O
پرسپوليس	B-ORG
به	O
تهران	B-LOC
و	O
با	O
طي	O
شدن	O
مراحل	O
اداري	O
و	O
البته	O
پرداخت	O
عوارض	O
گمرکي	O
محموله	O
البسه	O
پرسپوليس	B-ORG
تحويل	O
نماينده	O
اين	O
باشگاه	O
شد	O
.	O

محمدعلي	B-PER
ترکاشوند	I-PER
که	O
با	O
آمدن	O
طاهري	B-PER
سکان	O
امور	O
مالي	O
و	O
اقتصادي	O
باشگاه	O
را	O
در	O
دست	O
گرفته	O
،	O
در	O
تاريخ	O
2	B-DAT
آذر	I-DAT
يعني	O
هفت	O
روز	O
بعد	O
از	O
ضبط	O
البسه	O
پرسپوليسي‌ها	O
در	O
فرودگاه	O
،	O
در	O
مصاحبه‌اي	O
با	O
سايت	O
باشگاه	B-ORG
پرسپوليس	I-ORG
عنوان	O
کرد	O
:	O
«	O
»	O
با	O
طي	O
شدن	O
تشريفات	O
اداري	O
و	O
پرداخت	O
عوارض	O
گمرکي	O
،	O
البسه	O
تحويلي	O
پشتيبان	O
از	O
فرودگاه	B-LOC
امام	I-LOC
خميني	I-LOC
ترخيص	O
شده	O
است	O
.	O

حال	O
سؤالي	O
که	O
بعد	O
از	O
خواندن	O
اين	O
گفت‌وگو	O
مطرح	O
مي‌شود	O
اين	O
است	O
،	O
چطور	O
ضبط	O
البسه	O
پرسپوليسي‌ها	O
در	O
فرودگاه	O
(	O
به	O
گواه	O
اظهارات	O
مدير	O
روابط	O
عمومي	O
باشگاه	O
)	O
صحت	O
ندارد	O
اما	O
باشگاه	O
مجبور	O
شده	O
يک	O
هفته	O
نامه‌نگاري	O
کند	O
و	O
درنهايت	O
با	O
پرداخت	O
عوارض	O
قانوني	O
و	O
طي	O
تشريفات	O
اداري	O
البسه	O
را	O
تحويل	O
بگيرد	O
؟	O

مطمئناً	O
البسه‌اي	O
که	O
پشتيبان	O
پرسپوليس	B-ORG
در	O
دوبي	B-LOC
تحويل	O
اين	O
تيم	O
داده	O
طبق	O
قانون	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
کالاي	O
ممنوعه	O
نبود	O
و	O
درنتيجه	O
قاچاق	O
محسوب	O
نمي‌شود	O
اما	O
نحوه	O
ورود	O
کالا	O
ايراداتي	O
داشته	O
که	O
مسئولان	O
گمرک	O
فرودگاه	B-LOC
امام	I-LOC
را	O
مجاب	O
کرده	O
اين	O
البسه	O
را	O
تا	O
طي	O
شدن	O
مراحل	O
قانوني	O
و	O
پرداخت	O
عوارض	O
توقيف	O
کنند	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
انتظار	O
مي‌رود	O
مديران	O
باشگاه	B-ORG
پرسپوليس	I-ORG
و	O
البته	O
روابط	O
عمومي	O
اين	O
باشگاه	O
در	O
قبال	O
افکار	O
عمومي	O
صداقت	O
بيشتري	O
داشته	O
باشند	O
.	O

نکته	O
جالب‌تر	O
در	O
اين	O
ميان	O
اظهارات	O
طاهري	B-PER
سرپرست	O
باشگاه	O
است	O
که	O
به‌جاي	O
حل	O
مشکلي	O
که	O
قطعاً	O
مسئولان	O
زيرمجموعه	O
او	O
در	O
آن	O
مقصر	O
بوده‌اند	O
،	O
سعي	O
مي‌کند	O
توپ	O
را	O
در	O
زمين	O
رسانه‌ها	O
بيندازد	O
و	O
از	O
اين	O
حربه	O
قديمي	O
استفاده	O
کند	O
که	O
رسانه‌ها	O
به	O
دنبال	O
حاشيه‌سازي	O
براي	O
پرسپوليس	B-ORG
هستند	O
!	O

مطمئناً	O
اگر	O
طاهري	B-PER
و	O
معاونان	O
ش	O
کمي	O
دقت	O
مي‌کردند	O
اين	O
موضوع	O
ساده	O
را	O
مي‌فهميدند	O
که	O
حمل	O
لباس‌هاي	O
بيشتر	O
با	O
بار	O
اضافي	O
به	O
همراه	O
بازيکنان	O
بايد	O
به	O
مسئولان	O
فرودگاه	O
اظهار	O
شود	O
.	O

نه	O
اينکه	O
بعد	O
از	O
سهل‌انگاري	O
مسئولان	O
باشگاه	O
رسانه‌ها	O
را	O
مقصر	O
جلوه	O
داده	O
و	O
فرار	O
روبه‌جلو	O
کنند	O
.	O

انتهاي	O
پيام O
