کشف	O
يک	O
تن	O
مواد	O
مخدر	O
و	O
دستگيري	O
12	O
هزار	O
توزيع‌کننده	O
مواد	O
مخدر	O
/	O
پويش	O
نه	O
به	O
قليان	O
در	O
استان	O

به	O
گزارش	O
نصر	B-ORG
از	O
فارس	B-LOC
،	O
محمدعلي	B-PER
نصرتي	I-PER
امشب	B-TIM
در	O
جلسه	O
ستاد	B-ORG
مبارزه	I-ORG
با	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
در	O
ابتدا	O
با	O
اشاره	O
به	O
دررسيدن	O
اربعين	O
حسيني	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
مسئولان	O
و	O
مردم	O
کشور	O
اسلامي	O
ايران	B-LOC
در	O
هر	O
شرايط	O
داراي	O
تکليف	O
و	O
وظيفه‌اي	O
هستند	O
و	O
الهام‌بخش	O
آن	O
عاشورا	O
است	O
و	O
اگر	O
بخواهيم	O
هميشه	O
در	O
اين	O
رکاب	O
قرار	O
گيريم	O
بايد	O
وظيفه‌شناس	O
،	O
موقعيت‌شناس	O
و	O
دشمن‌شناس	O
باشيم	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
هيچ	O
مانعي	O
براي	O
شناسايي	O
شهداي	O
کربلا	B-LOC
وجود	O
ندارد	O
و	O
اگر	O
بخواهيم	O
درسي	O
ماندگار	O
در	O
اين	O
راستا	O
ياد	O
بگيريم	O
بايد	O
در	O
اهداف	O
عاشورا	O
تأمل	O
کنيم	O
و	O
توجه	O
به	O
نماز	O
،	O
عفاف	O
و	O
حجاب	O
داشته	O
باشيم	O
زيرا	O
راه‌ها	O
انسان‌ساز	O
است	O
.	O

دبير	O
ستاد	B-ORG
مبارزه	I-ORG
با	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
به	O
جلسات	O
برگزارشده	O
در	O
رابطه	O
با	O
مواد	O
مخدر	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
با	O
برگزاري	O
جلسات	O
قبل	O
در	O
اين	O
راستا	O
شاهد	O
همکاري	O
گسترده	O
و	O
متفاوت‌تري	O
از	O
قبل	O
بوده‌ايم	O
و	O
مرکز	O
نگه‌داري	O
و	O
درمان	O
معتادان	O
ماده	O
16	O
اقدامات	O
زيادي	O
انجام	O
داد	O
که	O
تقسيم‌کار	O
براي	O
تمام	O
دستگاه‌ها	O
انجام	O
گرفت	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
به	O
توجه	O
بر	O
بيمه	O
سلامت	O
و	O
نقش	O
آن	O
در	O
اين	O
مراکز	O
درماني	O
،	O
گفت	O
:	O
با	O
اعتباراتي	O
که	O
از	O
بيمه	O
سلامت	O
براي	O
اين	O
جمعيت	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
مي‌شود	O
راهگشايي	O
در	O
درمان	O
و	O
پيشگيري	O
خواهيم	O
داشت	O
.	O
O
نصرتي	B-PER
به	O
ايجاد	O
پويش	O
نه	O
به	O
قليان	O
،	O
مشروبات	O
الکي	O
و	O
مواد	O
مخدر	O
که	O
اخيراً	O
ايجاد	O
شده	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
افزود	O
:	O
اين	O
پويش	O
،	O
طرحي	O
بسيار	O
جامع	O
بوده	O
و	O
براي	O
اولين	O
بار	O
ايجاد	O
مي‌شود	O
و	O
اگر	O
به‌درستي	O
ساماندهي	O
و	O
مديريت	O
شود	O
اقدامات	O
ارزشمند	O
و	O
نتايج	O
ارزنده‌اي	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

وي	O
سپس	O
به	O
بيان	O
آماري	O
از	O
سال	O
جاري	O
درزمينهٔ	O
مواد	O
مخدر	O
در	O
استان	O
پرداخت	O
و	O
گفت	O
:	O
در	O
هفت	B-DAT
ماه	I-DAT
اخير	I-DAT
نزديک	O
به	O
يک	O
تن	O
کشفيات	O
مواد	O
مخدر	O
در	O
استان	O
داشتيم	O
و	O
در	O
حدود	O
12	O
هزار	O
و	O
859	O
نفر	O
توزيع‌کننده	O
و	O
حمل‌کننده	O
مواد	O
مخدر	O
و	O
با	O
21	O
باند	O
قاچاق	O
در	O
قالب	O
2	O
هزار	O
و	O
768	O
مرحله	O
عمليات	O
گريزي	O
انجام	O
گرفته	O
است	O
.	O

دبير	O
ستاد	B-ORG
مبارزه	I-ORG
با	I-ORG
مواد	I-ORG
مخدر	I-ORG
افزود	O
:	O
خوشبختانه	O
در	O
طول	O
اين	O
هفت	O
ماه	O
هيچ	O
کارگاه	O
توليد	O
مواد	O
مخدر	O
صنعتي	O
کشف	O
نشده	O
است	O
و	O
همچنين	O
648	O
نقطه	O
پاک‌سازي	O
شده	O
است	O
.	O

وي	O
به	O
همايش	O
اخيري	O
که	O
در	O
آذرماه	B-DAT
در	O
تهران	B-LOC
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
در	O
ارزيابي	O
استان‌ها	O
در	O
حوزه	O
فرهنگي	O
و	O
پيشگيري	O
استان	B-LOC
آذربايجان	I-LOC
شرقي	I-LOC
در	O
اين	O
حوزه	O
به	O
رتبه	O
اول	O
دست	O
يابد	O
.	O
O
نصرتي	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
در	O
همايش	O
ملي	O
از	O
بهبوديافتگان	O
20	O
ان	O
جي	O
او	O
از	O
استان	O
شرکت	O
خواهند	O
کرد	O
که	O
لوگوي	O
اصلي	O
همايش	O
توسط	O
قاليبافي	O
مرکز	O
ماده	O
16	O
استان	B-LOC
آذربايجان	I-LOC
شرقي	I-LOC
در	O
حال	O
بافتن	O
است	O
که	O
به	O
رياست‌جمهور	O
تقديم	O
خواهد	O
شد	O
.	O

وي	O
همچنين	O
بررسي	O
موانع	O
راه‌اندازي	O
ايستگاه	B-LOC
بازرسي	I-LOC
پيامبر	I-LOC
اعظم	I-LOC
را	O
يادآور	O
شد	O
،	O
گفت	O
:	O
اين	O
موضوع	O
در	O
حال	O
بررسي	O
و	O
جز	O
برنامه‌هاي	O
اصلي	O
بوده	O
که	O
تا	O
به	O
سرانجام	O
برسد	O
؛	O
زيرا	O
با	O
هزينه	O
فراواني	O
که	O
انجام	O
شده	O
درزمينهٔ	O
چرخه	O
مبارزه	O
با	O
مواد	O
مخدر	O
و	O
کارآمدي	O
و	O
توانمندي	O
عوامل	O
مقابله	O
قرار	O
گيرد	O
.	O

اين	O
مسئول	O
استاني	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
منشأ	O
تمام	O
انحرافات	O
سيگار	O
و	O
قليان	O
است	O
،	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
ورود	O
مواد	O
مخدر	O
صنعتي	O
بسيار	O
نگران‌کننده	O
است	O
و	O
از	O
اثرات	O
فضاي	O
مجازي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نيز	O
احساس	O
نگراني	O
داريم	O
و	O
حتي	O
امروزه	O
در	O
آپارتمان‌ها	O
با	O
گلدان‌ها	O
تهيه	O
مواد	O
مخدر	O
را	O
ياد	O
مي‌دهند	O
.	O

وي	O
در	O
پايان	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
بايد	O
همه	O
در	O
اين	O
زمينه	O
آرام	O
و	O
قرار	O
نداشته	O
و	O
بر	O
خود	O
تکليف	O
و	O
وظيفه	O
بدانند	O
و	O
تا	O
مدارس	O
،	O
دانشگاه‌ها	O
،	O
علما	O
،	O
خطبا	O
،	O
نخبگان	O
و	O
.	O
.	O
.	O
در	O
اين	O
زمينه	O
وارد	O
نشوند	O
و	O
عرصه	O
را	O
براي	O
اين	O
موضوع	O
تنگ	O
نکنند	O
کاري	O
از	O
پيش	O
نخواهد	O
رفت	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

