تمايل	O
از	O
طرف	O
نظام	O
بانکي	O
براي	O
همکاري	O
با	O
سايپا	B-ORG
زياد	O
است	O

مديرعامل	O
گروه	B-ORG
خودروسازي	I-ORG
سايپا	I-ORG
در	O
خصوص	O
افزايش	O
تعاملات	O
بيشتر	O
صنعت	O
خودروسازي	O
و	O
صنعت	O
پولي	O
و	O
مالي	O
کشور	O
گفت	O
:	O
صنعت	O
خودروسازي	O
به‌عنوان	O
موتور	O
مولد	O
توليد	O
همواره	O
نقش	O
مهمي	O
در	O
رشد	O
اقتصادي	O
کشور	O
داشته	O
است	O
.	O

وي	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
گروه	B-ORG
خودروسازي	I-ORG
سايپا	I-ORG
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
به	O
نسبت	O
مدت	O
مشابه	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
53	B-PCT
.	I-PCT
2	I-PCT
درصد	I-PCT
افزايش	O
توليد	O
داشته	O
است	O
که	O
اين	O
مهم	O
بدون	O
کمک	O
سيستم	O
پولي	O
و	O
مالي	O
کشور	O
امکان‌پذير	O
نبوده	O
و	O
اميد	O
است	O
بانک	B-ORG
ملت	I-ORG
با	O
توجه	O
به	O
جايگاه	O
ارزنده‌اي	O
که	O
در	O
داخل	O
و	O
خارج	O
از	O
کشور	O
دارد	O
بخش	O
اعتباري	O
،	O
ريالي	O
و	O
ارزي	O
گروه	B-ORG
سايپا	I-ORG
را	O
در	O
راستاي	O
توسعه	O
زيرساخت	O
و	O
افزايش	O
توليد	O
کمک	O
کند	O
.	O

جمالي	B-PER
افزود	O
:	O
گروه	B-ORG
سايپا	I-ORG
با	O
رشد	O
و	O
افزايش	O
توليدي	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
جاري	I-DAT
داشت	O
،	O
نزديک	O
به	O
نيم	B-PCT
درصد	I-PCT
به	O
رشد	O
اقتصادي	O
کشور	O
کمک	O
کرده	O
است	O
و	O
مطمئناً	O
اگر	O
سيستم	O
مالي	O
کشور	O
نگاه	O
ويژه‌اي	O
به	O
صنعت	O
خودروسازي	O
به‌عنوان	O
موتور	O
مولد	O
اقتصاد	O
کشور	O
داشته	O
باشد	O
،	O
رسيدن	O
به	O
رشد	O
5	B-PCT
درصدي	I-PCT
که	O
از	O
اهداف	O
اقتصادي	O
کشور	O
است	O
دور	O
از	O
دسترس	O
نيست	O
.	O

مديرعامل	O
گروه	B-ORG
سايپا	I-ORG
عنوان	O
کرد	O
:	O
بارونق	O
و	O
رشد	O
چرخه	O
توليد	O
شرکت	B-ORG
سايپا	I-ORG
،	O
صنايع	O
ديگر	O
ازجمله	O
فولادسازي	O
،	O
نساجي	O
،	O
پليمر	O
و	O
لاستيک	O
نيز	O
فعال	O
مي‌شود	O
و	O
اين	O
موضوع	O
مي‌تواند	O
موجب	O
ايجاد	O
اشتغال	O
و	O
رشد	O
توليد	O
ناخالص	O
داخلي	O
شود	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
با	O
توجه	O
به	O
حضور	O
1200	O
قطعه	O
ساز	O
به‌عنوان	O
زنجيره	O
تأمين	O
گروه	B-ORG
سايپا	I-ORG
و	O
نقش	O
آن‌ها	O
در	O
رشد	O
و	O
توسعه	O
صنعت	O
خودروسازي	O
،	O
لازم	O
است	O
تا	O
اين	O
شرکت‌هاي	O
قطعه	O
ساز	O
نيز	O
از	O
حمايت‌هاي	O
مالي	O
بانک‌ها	O
در	O
خصوص	O
تخصيص	O
منابع	O
ريالي	O
و	O
ارزي	O
برخوردار	O
شوند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
گروه	B-ORG
سايپا	I-ORG
براي	O
اولين	O
بار	O
در	O
صنعت	O
کشور	O
،	O
اوراق	O
مشارکت	O
به	O
ارزش	O
5000	B-MON
ميليارد	I-MON
ريال	I-MON
در	O
سيستم	O
مالي	O
کشور	O
عرضه	O
کرده	O
و	O
اميد	O
است	O
با	O
حمايت‌هاي	O
بانک	B-ORG
ملت	I-ORG
و	O
ساير	O
بانک‌ها	O
در	O
راستاي	O
موانع	O
و	O
مشکلاتي	O
که	O
صنايع	O
کوچک	O
و	O
بزرگ	O
با	O
آن	O
درگير	O
هستند	O
،	O
شاهد	O
رشد	O
و	O
توسعه	O
صنعت	O
خودروسازي	O
کشور	O
باشيم	O
و	O
اين	O
همکاري‌هاي	O
دوجانبه	O
نهايتاً	O
موجب	O
ارتقاي	O
صنعت	O
کشور	O
خواهد	O
شد	O
.	O

در	O
ادامه	O
نشست	O
،	O
هادي	B-PER
اخلاقي	I-PER
مديرعامل	O
بانک	B-ORG
ملت	I-ORG
در	O
خصوص	O
همکاري	O
دوجانبه	O
بانک	O
و	O
صنعت	O
گفت	O
:	O
بخش	O
توليد	O
به‌طورکلي	O
و	O
صنعت	O
خودروسازي	O
به‌صورت	O
مشخص	O
تأثير	O
قابل‌توجهي	O
در	O
تحريک	O
و	O
ارتقاي	O
سطح	O
توليد	O
ناخالص	O
داخلي	O
دارد	O
،	O
بانک	O
ملت	O
هم	O
خود	O
را	O
موظف	O
مي‌داند	O
تا	O
در	O
کنار	O
صنعت	O
خودروسازي	O
کشور	O
که	O
يکي	O
از	O
سرمايه	O
وزين	O
نظام	O
اقتصادي	O
کشور	O
است	O
ازلحاظ	O
تعاملات	O
داخلي	O
و	O
بين‌المللي	O
در	O
راستاي	O
ارتقاي	O
ظرفيت‌هاي	O
توليد	O
داخلي	O
همراه	O
اين	O
صنعت	O
مولد	O
باشد	O
.	O

مديرعامل	O
بانک	B-ORG
ملت	I-ORG
افزود	O
:	O
بانک	B-ORG
ملت	I-ORG
در	O
تأمين	O
منابع	O
موردنياز	O
براي	O
طرح‌هاي	O
بلندمدت	O
و	O
کوتاه‌مدت	O
ازجمله	O
سرمايه	O
در	O
گردش	O
،	O
در	O
راستاي	O
افزايش	O
ظرفيت‌هاي	O
توليد	O
گروه	B-ORG
سايپا	I-ORG
آمادگي	O
دارد	O
تا	O
در	O
حد	O
امکان	O
موانع	O
و	O
مشکلات	O
مالي	O
پيش	O
روي	O
توليدکنندگان	O
را	O
در	O
راستاي	O
اقتصاد	O
مقاومتي	O
و	O
سال	O
اقدام	O
و	O
عمل	O
تسهيل	O
کند	O
.	O

وي	O
گفت	O
:	O
درخواست‌هاي	O
گروه	B-ORG
سايپا	I-ORG
در	O
خصوص	O
افزايش	O
خطوط	O
اعتباري	O
،	O
تأمين	O
منابع	O
لازم	O
جهت	O
تخصيص	O
تسهيلات	O
ارزي	O
،	O
ايجاد	O
ظرفيت‌هايي	O
براي	O
صدور	O
ضمانت‌نامه‌ها	O
وال	O
سي	O
در	O
اين	O
نشست	O
موردتوافق	O
قرار	O
گرفت	O
و	O
اميد	O
است	O
با	O
توجه	O
به	O
هماهنگي‌هاي	O
انجام‌شده	O
ظرف	O
یک	B-DAT
ماه	I-DAT
آينده	I-DAT
تمامي	O
توافقات	O
عملياتي	O
شود	O
.	O

وي	O
در	O
خصوص	O
شرايط	O
مالي	O
و	O
توليد	O
شرکت	B-ORG
سايپا	I-ORG
عنوان	O
کرد	O
:	O
ارزيابي	O
نظام	O
بانکي	O
با	O
توجه	O
به	O
عملکردي	O
که	O
بر	O
اساس	O
صورت‌هاي	O
مالي	O
سايپا	B-ORG
،	O
وجود	O
دارد	O
حاکي	O
از	O
اين	O
است	O
که	O
ظرفيت‌هاي	O
گروه	B-ORG
سايپا	I-ORG
ارتقاء	O
محسوسي	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
و	O
به‌واسطه	O
همين	O
رشد	O
و	O
ارتقاء	O
ظرفيت‌ها	O
است	O
که	O
از	O
طرف	O
نظام	O
بانکي	O
تمايل	O
به	O
همکاري	O
با	O
گروه	B-ORG
سايپا	I-ORG
همواره	O
زياد	O
است	O
.	O

وي	O
در	O
پايان	O
گفت	O
:	O
بعد	O
از	O
برجام	O
توافقاتي	O
که	O
صنعت	O
خودروسازي	O
کشور	O
ازجمله	O
سايپا	B-ORG
با	O
مؤسسات	O
و	O
شرکت‌هاي	O
مطرح	O
خودروساز	O
خارجي	O
داشتند	O
نشان	O
از	O
توان	O
و	O
اعتبار	O
گروه	O
سايپا	O
در	O
سطوح	O
داخلي	O
و	O
خارجي	O
است	O
که	O
منجر	O
به	O
سرمايه‌گذاري	O
و	O
همکاري	O
مشترک	O
مي‌شود	O
و	O
اميدواريم	O
بانک	B-ORG
ملت	I-ORG
در	O
همين	O
راستا	O
بتواند	O
همکاري‌هاي	O
بيشتري	O
با	O
گروه	B-ORG
سايپا	I-ORG
داشته	O
باشد	O
که	O
موجب	O
افزايش	O
ظرفيت‌هاي	O
صنعت	O
خودروسازي	O
در	O
داخل	O
کشور	O
شود	O
.	O

