ادامه	O
تخلفات	O
دنباله‌دار	O
در	O
ورزش	O
؛	O
اين	O
قسمت	O
آکادمي	B-ORG
ملي	I-ORG
المپيک	I-ORG

به	O
گزارش	O
پارسينه	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
تيتر	B-ORG
شهر	I-ORG
،	O
18	B-DAT
مهر	I-DAT
سال	I-DAT
94	I-DAT
فضل‌الله	B-PER
باقرزاده	I-PER
به‌عنوان	O
سرپرست	O
آکادمي	B-ORG
ملي	I-ORG
المپيک	I-ORG
و	I-ORG
پارالمپيک	I-ORG
منصوب	O
شد	O
.	O

رئيس	O
موفق	O
اين	O
روزهاي	O
فدراسيون	B-ORG
شمشيربازي	I-ORG
که	O
فدراسيون	O
متبوع	O
ش	O
در	O
المپيک	O
خوش	O
درخشيد	O
و	O
به‌تازگي	O
افتخاري	O
بزرگ	O
را	O
در	O
جام	O
جهاني	O
کسب	O
کرده	O
،	O
در	O
آن	O
مقطع	O
پس	O
از	O
کش	O
و	O
قوس‌هاي	O
فراوان	O
در	O
حالي	O
به‌عنوان	O
سرپرست	O
اين	O
بخش	O
منصوب	O
شد	O
که	O
قرار	O
بود	O
پس	O
از	O
المپيک	O
2016	B-DAT
ريو	B-LOC
،	O
رئيسي	O
جديد	O
براي	O
اين	O
سمت	O
معرفي	O
شود	O
؛	O
اما	O
چه	O
شد	O
؟	O

در	O
آن	O
مقطع	O
گفته	O
شد	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
المپيک	O
ريو	B-LOC
نزديک	O
است	O
و	O
نياز	O
به	O
مديريت	O
يکپارچه	O
آکادمي	O
وجود	O
دارد	O
،	O
سرپرستي	O
براي	O
آکادمي	O
منصوب	O
شود	O
و	O
به‌محض	O
اتمام	O
المپيک	O
،	O
رئيسي	B-PER
واجد	O
شرايط	O
معرفي	O
خواهد	O
شد	O
.	O

اين	O
روزها	O
که	O
در	O
ورزش	O
کشور	O
به	O
سبب	O
بحث	O
دوشغله‌ها	O
،	O
بازنشسته‌ها	O
،	O
دو	O
تابعيتي‌ها	O
و	O
چندين	O
و	O
چند	O
مورد	O
ديگر	O
به‌شدت	O
شاهد	O
قانون	O
هستيم	O
،	O
يادآوري	O
يک	O
قسمت	O
از	O
قانون	O
شايد	O
براي	O
خبرگان	O
ورزش	O
کشور	O
بد	O
نباشد	O
«	O
.	O
ماده	O
94	O
قانون	O
مديريت	O
خدمات	O
شهري	O
مي‌گويد	O
،	O
تصدي	O
بيش	O
از	O
يک	O
پست	O
سازماني	O
براي	O
تمام	O
کارمندان	O
دولت	O
ممنوع	O
است	O
.	O

در	O
موارد	O
ضروري	O
با	O
تشخيص	O
مقام	O
مسئول	O
مافوق	O
تصدي	O
موقت	O
پست	O
سازماني	O
مديريتي	O
يا	O
حساس	O
به‌صورت	O
سرپرستي	O
بدون	O
دريافت	O
حقوق	O
و	O
مزايا	O
براي	O
حداکثر	O
چهار	O
ماه	O
مجاز	O
است	O
»	O
.	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
آکادمي	B-ORG
ملي	I-ORG
المپيک	I-ORG
همانند	O
فدراسيون‌هاي	O
ورزشي	O
يک	O
نهاد	O
عمومي	O
غيردولتي	O
است	O
،	O
بديهي	O
است	O
که	O
انتصاب	O
سرپرست	O
طبق	O
قانون	O
خدمات	O
کشوري	O
تنها	O
براي	O
4	O
ماه	O
امکان‌پذير	O
است	O
و	O
به	O
لحاظ	O
استانداردهاي	O
مديريتي	O
نيز	O
صرفاً	O
در	O
حالت‌هاي	O
اورژانسي	O
و	O
خاص	O
بايد	O
انجام	O
شود	O
.	O

امروز	O
نه‌تنها	O
المپيک	O
به	O
اتمام	O
رسيده	O
است	O
،	O
بلکه	O
بيش	O
از	O
3	O
مقطع	O
4	O
ماهه	O
از	O
آن	O
گذشته	O
و	O
همچنان	O
فضل‌الله	B-PER
باقرزاده	I-PER
هنوز	O
سرپرست	O
آکادمي	O
است	O
.	O

فضل‌الله	B-PER
باقرزاده	I-PER
26	B-DAT
مهرماه	I-DAT
94	I-DAT
گفت	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
پرسش	O
«	O
پس	O
اين	O
موضوع	O
در	O
دستور	O
کار	O
هيئت	O
اجرايي	O
است	O
که	O
براي	O
از	O
دست	O
ندادن	O
فرصت	O
تا	O
المپيک	O
ريو	B-LOC
در	O
آکادمي	O
سرپرست	O
حضور	O
داشته	O
باشد	O
و	O
پس	O
از	O
آن	O
رئيس	O
معرفي	O
شود	O
؟	O

»	O
گفت	O
:	O
«	O
بله	O
،	O
همين‌طور	O
است	O
.	O

من	O
30	O
سال	O
است	O
که	O
کار	O
آکادميک	O
کردم	O
و	O
از	O
روانشناسي	O
ورزش	O
،	O
مرکز	O
سنجش	O
،	O
روانشناسي	O
ورزشي	O
،	O
پزشکي	O
ورزشي	O
،	O
بدن‌سازي	O
ورزش	O
و	O
مديريت	O
در	O
ورزش	O
شناخت	O
دارم	O
.	O

نياز	O
نيست	O
فردي	O
را	O
در	O
آکادمي	O
قرار	O
دهيم	O
که	O
تازه	O
بعد	O
از	O
8	O
ماه	O
بفهمد	O
که	O
بايد	O
چه	O
کند	O
و	O
ببينيم	O
که	O
ريو	B-LOC
از	O
دست	O
رفته	O
است	O
.	O

من	O
درک	O
صحيحي	O
از	O
فعاليت‌هاي	O
آکادمي	O
دارم	O
و	O
به	O
دنبال	O
گرفتن	O
ارج‌وقرب	O
از	O
طريق	O
آکادمي	O
نيستم	O
»	O
.	O
نزديک	O
سه	O
ماه	O
از	O
پايان	O
المپيک	O
2016	B-DAT
مي‌گذرد	O
و	O
هنوز	O
هم	O
خبري	O
از	O
انتخاب	O
رئيس	O
آکادمي	O
نيست	O
و	O
عمر	O
سرپرستي	O
باقرزاده	B-PER
از	O
يک	O
سال	O
عبور	O
کرده	O
و	O
سؤال	O
اساسي	O
اين	O
است	O
که	O
مدت	O
سرپرستي	O
باقرزاده	B-PER
چه	O
زماني	O
تمام	O
خواهد	O
شد	O
؟	O

چگونه	O
اعضاي	O
شوراي	O
شهر	O
و	O
بسياري	O
از	O
مديران	O
ورزشي	O
ديگر	O
به	O
علت	O
حضور	O
در	O
شوراي	O
شهر	O
که	O
شغلي	O
پاره‌وقت	O
است	O
از	O
حضور	O
در	O
فدراسيون‌هاي	O
ورزشي	O
منع	O
شدند	O
،	O
اما	O
فردي	O
که	O
هم	O
در	O
دانشکده	B-ORG
تربيت‌بدني	I-ORG
دانشگاه	I-ORG
تهران	I-ORG
سمت	O
دارد	O
،	O
هم	O
رئيس	O
فدراسيون	B-ORG
شمشيربازي	I-ORG
است	O
و	O
هم	O
عضو	O
هيئت	O
اجرايي	O
کميته	O
،	O
بيش	O
از	O
يک	O
سال	O
سرپرست	O
آکادمي	B-ORG
ملي	I-ORG
المپيک	I-ORG
مي‌ماند	O
؟	O

آيا	O
اين	O
خلاف	O
قوانين	O
و	O
مقررات	O
موجود	O
نيست	O
؟	O

امروز	O
وقت	O
آن	O
رسيده	O
که	O
به	O
بحث	O
«	O
سرپرست	O
غيرقانوني	O
و	O
حضور	O
افراد	O
چندشغله	O
در	O
ورزش	O
»	O
پايان	O
داده	O
شود	O
.	O

وقت	O
آن	O
رسيده	O
است	O
که	O
سلطان‌فر	B-PER
که	O
به‌تازگي	O
سکان	O
ورزش	O
ايران	B-LOC
را	O
در	O
دست	O
گرفته	O
است	O
و	O
مسئولان	O
کميته	B-ORG
ملي	I-ORG
المپيک	I-ORG
که	O
متولي	O
اصلي	O
اين	O
کار	O
هستند	O
سکوت	O
نکرده	O
و	O
همانند	O
موضوع	O
خزانه‌دار	O
کميته	B-ORG
ملي	I-ORG
المپيک	I-ORG
همه‌چيز	O
را	O
به	O
آينده	O
موکول	O
نکنند	O
.	O
