تنازع	O
شيعه	O
و	O
سني	O
براي	O
تروريست‌ها	O
يک	O
فرصت	O
است	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	O
،	O
آيت‌الله	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
،	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
در	O
ديدار	O
خير	O
انتزاعي	O
،	O
رئيس	O
دفتر	O
سياسي	O
حزب	B-ORG
اندوه	I-ORG
و	O
معاون	O
رئيس‌جمهور	O
سابق	O
عراق	B-LOC
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
سوابق	O
مشترک	O
ديني	O
،	O
مذهبي	O
و	O
تاريخي	O
دو	O
کشور	O
ايران	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
اميدوار	O
بوديم	O
بعد	O
از	O
سقوط	O
صدام	B-PER
در	O
فضايي	O
آرام	O
و	O
امن	O
روابط	O
دو	O
کشور	O
در	O
همه	O
زمينه‌ها	O
بيشتر	O
گسترش	O
يابد	O
.	O

ولي	O
متأسفانه	O
تشنجات	O
و	O
نزاع‌هاي	O
منطقه‌اي	O
،	O
سرعت	O
اين	O
همکاري‌ها	O
را	O
کند	O
کرد	O
.	O

رئيس	O
مجمع	B-ORG
تشخيص	I-ORG
مصلحت	I-ORG
نظام	I-ORG
،	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
«	O
همکاري	O
دو	O
کشور	B-LOC
ايران	I-LOC
و	O
عراق	B-LOC
بسيار	O
کارساز	O
است	O
»	O
،	O
گفت	O
:	O
اين	O
نکته	O
را	O
دشمنان	O
اسلام	O
و	O
شيعيان	O
متوجه	O
شدند	O
و	O
هر	O
کاري	O
مي‌کنند	O
تا	O
يد	O
واحده	O
نشويم	O
.	O

آيت‌الله	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
،	O
دوستي‌هاي	O
مردم	O
دو	O
کشور	O
را	O
امتيازي	O
براي	O
برنامه‌ريزي‌هاي	O
مسئولين	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
بايد	O
از	O
اين	O
ظرفيت	O
مهم	O
در	O
جهت	O
تقويت	O
اسلام	O
و	O
کشورهاي	O
منطقه	O
به‌ويژه	O
ايران	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
استفاده	O
شود	O
.	O

وي	O
با	O
ارائه	O
تحليلي	O
از	O
سوابق	O
همکاري‌ها	O
و	O
هم‌جواري‌هاي	O
افراد	O
عراقي	O
با	O
ايراني‌ها	O
،	O
گفت	O
:	O
در	O
زماني	O
که	O
آقاي	O
جلال	B-PER
طالباني	I-PER
در	O
رأس	O
امور	O
بود	O
،	O
همکاري‌هاي	O
دوجانبه	O
بيشتر	O
بود	O
که	O
اميدواريم	O
در	O
حال	O
حاضر	O
نيز	O
اين	O
مناسبات	O
بهتر	O
و	O
بيشتر	O
شود	O
.	O

رئيس	O
مجمع	B-ORG
تشخيص	I-ORG
مصلحت	I-ORG
نظام	I-ORG
،	O
زندگي	O
محبت‌آميز	O
اهل	O
سنت	O
،	O
شيعيان	O
،	O
افراد	O
و	O
مسيحيان	O
را	O
به	O
نفع	O
همه	O
مردم	O
عراق	B-LOC
و	O
بر	O
اساس	O
مصالح	O
جهان	O
اسلام	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
روزي	O
از	O
شر	O
تروريست‌ها	O
راحت	O
مي‌شويد	O
و	O
بايد	O
براي	O
تقويت	O
روابط	O
خود	O
در	O
داخل	O
و	O
با	O
کشورهاي	O
منطقه	O
تلاش	O
کنيد	O
.	O

آيت‌الله	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
،	O
با	O
اظهار	O
اميدواري	O
از	O
اينکه	O
به‌زودي	O
موصل	B-LOC
هم	O
آزاد	O
شود	O
،	O
گفت	O
:	O
مواظب	O
باشيد	O
تا	O
بقاياي	O
تروريست‌ها	O
در	O
شهرهاي	O
شما	O
متفرق	O
نشوند	O
.	O

وي	O
تنازع	O
شيعيان	O
،	O
اهل	O
سنت	O
،	O
افراد	O
و	O
ديگر	O
قوميت‌ها	O
را	O
فرصتي	O
براي	O
رشد	O
تروريست‌ها	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
اختلاف‌سليقه	O
و	O
نظر	O
،	O
حتي	O
مي‌تواند	O
باعث	O
تقويت	O
بينش	O
و	O
آگاهي‌ها	O
شود	O
ولي	O
آنچه	O
در	O
قرآن	O
نهي	O
شده	O
،	O
تنازع	O
است	O
.	O

رئيس	O
مجمع	O
تشخيص	O
مصلحت	O
نظام	O
،	O
اختلاف	O
گروه‌هاي	O
شيعي	O
عراق	B-LOC
را	O
براي	O
همه	O
دلسوزان	O
نگران‌کننده	O
توصيف	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
خداوند	O
نعمت‌هاي	O
زيادي	O
براي	O
مردم	O
عراق	B-LOC
گذاشته	O
که	O
بايد	O
از	O
آن	O
استفاده	O
کنيد	O
.	O

آيت‌الله	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
،	O
انسان‌هاي	O
مستعد	O
،	O
سوابق	O
تمدني	O
،	O
فرهنگ	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
و	O
عتبات	O
عاليات	O
را	O
ويژگي‌هاي	O
ممتاز	O
عراق	B-LOC
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
در	O
کنار	O
امتيازات	O
روحي	O
و	O
ديني	O
،	O
منابع	O
غني	O
نفت	O
و	O
گاز	O
داريد	O
که	O
مي‌توانيد	O
با	O
استفاده	O
درست	O
از	O
آن	O
،	O
کشورتان	O
را	O
بسازيد	O
.	O

وي	O
«	O
ايران	B-LOC
را	O
برادر	O
واقعي	O
عراق	B-LOC
»	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
اميدواريم	O
روزي	O
مسائل	O
سوريه	B-LOC
هم	O
حل	O
شود	O
تا	O
از	O
لبنان	B-LOC
تا	O
ايران	B-LOC
،	O
براي	O
تقويت	O
اسلام	O
هماهنگ	O
باشيم	O
.	O

رئيس	O
مجمع	B-ORG
تشخيص	I-ORG
مصلحت	I-ORG
نظام	I-ORG
،	O
تکفيري‌ها	O
را	O
دشمن	O
بشريت	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
جنايات	O
ضد	O
بشري	O
آن‌ها	O
،	O
همه	O
حتي	O
اروپايي‌ها	O
را	O
ترسانده	O
و	O
مي‌بينيم	O
که	O
صحبت	O
از	O
چاره‌جويي	O
مي‌کنند	O
.	O

آيت‌الله	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
،	O
در	O
بخش	O
بعدي	O
سخنان	O
خويش	O
به	O
تشريح	O
و	O
تحليل	O
اختلافات	O
تاريخي	O
شيعه	O
و	O
سني	O
پرداخت	O
و	O
گفت	O
:	O
متأسفانه	O
افراطي‌ها	O
،	O
از	O
احساسات	O
پاک	O
مردم	O
در	O
جهت	O
افزايش	O
دشمني‌ها	O
و	O
نزاع	O
سوءاستفاده	O
کنند	O
.	O

وي	O
حکمت	O
را	O
سرمايه	O
فکري	O
،	O
گفتاري	O
و	O
حتي	O
رفتاري	O
شيعيان	O
از	O
ائمه	O
معصوم	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
مردم	O
دو	O
کشور	O
ايران	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
بايد	O
با	O
حکمت	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
،	O
برادرانه	O
رفتار	O
کنند	O
و	O
براي	O
ساختن	O
کشورهاي	O
خود	O
و	O
کل	O
جهان	O
اسلام	O
تلاش	O
کنند	O
.	O

خير	B-PER
انتزاعي	I-PER
نيز	O
در	O
اين	O
ديدار	O
بابيان	O
اينکه	O
«	O
سياستمداران	O
مي‌گويند	O
ايران	B-LOC
دروازه	O
جهان	O
به	O
روي	O
شرق	O
و	O
عراق	B-LOC
کليد	O
اين	O
دروازه	O
است	O
»	O
،	O
گفت	O
:	O
خدا	O
را	O
شکر	O
مي‌کنيم	O
که	O
اين	O
دروازه	O
و	O
اين	O
قفل	O
بر	O
اساس	O
تعاليم	O
مکتب	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
شکل	O
گرفته	O
است	O
.	O

رئيس	O
دفتر	O
سياسي	O
حزب	B-ORG
اندوه	I-ORG
،	O
با	O
ارائه	O
تحليلي	O
از	O
شباهت‌هاي	O
ناامني‌هاي	O
امروز	O
عراق	B-LOC
با	O
سال‌هاي	O
اول	O
پس	O
از	O
پيروزي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
در	O
ايران	B-LOC
،	O
گفت	O
:	O
رهبري‌هاي	O
بي‌نظير	O
امام	O
و	O
نقش	O
بزرگاني	O
چون	O
حضرت‌عالي	O
که	O
در	O
تاريخ	O
ماندگار	O
است	O
،	O
ايران	B-LOC
را	O
از	O
آن	O
گرفتاري‌ها	O
عبور	O
داد	O
.	O

معاون	O
سابق	O
رئيس‌جمهور	O
عراق	B-LOC
با	O
تحسين	O
نقش	O
فکري	O
و	O
اجرايي	O
آيت‌الله	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
در	O
مقاطع	O
مختلف	O
انقلاب	O
اسلامي	O
خطاب	O
به	O
ايشان	O
،	O
گفت	O
:	O
تأکيد	O
بر	O
اصالت	O
اسلامي	O
و	O
همراهي	O
با	O
پيشرفت‌هاي	O
روز	O
از	O
شما	O
شخصيتي	O
ساخته	O
که	O
هر	O
کس	O
تاريخ	O
معاصر	O
اسلام	O
و	O
ايران	B-LOC
را	O
بخواند	O
،	O
حضور	O
شما	O
در	O
هر	O
مرحله‌اي	O
برجسته	O
مي‌بيند	O
.	O

وي	O
با	O
اظهار	O
آرزو	O
که	O
«	O
آثار	O
آيت‌الله	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
به	O
زبان‌هاي	O
عربي	O
ترجمه	O
شود	O
»	O
،	O
گفت	O
:	O
جامعيت	O
آثار	O
تان	O
در	O
مسائل	O
ديني	O
،	O
قرآني	O
و	O
سياسي	O
،	O
از	O
ديگر	O
ويژگي‌هاي	O
فکري	O
شما	O
ست	O
که	O
اميدواريم	O
مسلمانان	O
ديگر	O
کشورها	O
هم	O
از	O
آن‌ها	O
استفاده	O
کنند	O
.	O

آقاي	O
خير	B-PER
انتزاعي	I-PER
در	O
ادامه	O
اين	O
ديدار	O
،	O
با	O
ارائه	O
گزارشي	O
از	O
آخرين	O
تحولات	O
سياسي	O
،	O
اقتصادي	O
،	O
فرهنگي	O
،	O
اجتماعي	O
و	O
امنيتي	O
عراق	B-LOC
،	O
به	O
چالش‌هاي	O
پيش	O
روي	O
مردم	O
و	O
دولت	O
اين	O
کشور	O
پرداخت	O
و	O
گفت	O
:	O
بر	O
آنيم	O
تا	O
مثل	O
ايران	B-LOC
از	O
چالش‌ها	O
و	O
تهديدها	O
،	O
فرصتي	O
براي	O
جهش	O
ايجاد	O
کنيم	O
.	O

وي	O
جنگ	O
با	O
داعش	O
را	O
يکي	O
از	O
مشکلات	O
و	O
موانع	O
حرکت	O
کشور	O
در	O
مسير	O
سازندگي	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
متأسفانه	O
تروريست‌هاي	O
طمع‌کار	O
،	O
با	O
سوءاستفاده	O
از	O
غفلت	O
عراقي‌ها	O
از	O
هر	O
جا	O
به	O
کشور	O
ما	O
آمدند	O
و	O
الآن	O
در	O
کوچه‌پس‌کوچه‌هاي	O
موصل	B-LOC
داريم	O
با	O
آن‌ها	O
مي‌جنگيم	O
.	O

وي	O
«	O
حد	O
اشعري	O
»	O
را	O
موردقبول	O
مردم	O
و	O
مراجع	O
عراق	B-LOC
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
مطمئنم	O
در	O
آينده	O
نزديک	O
،	O
ارتش	O
و	O
نيروهاي	O
مردمي	O
،	O
عراق	B-LOC
را	O
از	O
لوث	O
وجود	O
تروريست‌هاي	O
ناشي	O
پاک	O
مي‌کند	O
.	O

رئيس	O
دفتر	O
سياسي	O
حزب	B-ORG
اندوه	I-ORG
،	O
اختلافات	O
داخلي	O
را	O
از	O
ديگر	O
چالش‌هاي	O
مردم	O
عراق	B-LOC
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
مي‌دانيم	O
که	O
بايد	O
به	O
نداي	O
عقل	O
و	O
منطق	O
گوش	O
بدهيم	O
و	O
از	O
اختلافات	O
ديني	O
،	O
مذهبي	O
و	O
قومي	O
دوري	O
کنيم	O
.	O

آقاي	O
خير	B-PER
انتزاعي	I-PER
در	O
بخش	O
پاياني	O
سخنان	O
خويش	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
ظرفيت‌ها	O
و	O
قابليت‌هاي	O
مکتب	O
تشيع	O
و	O
توانايي‌هاي	O
شخصيت‌هايي	O
چون	O
آيت‌الله	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
،	O
گفت	O
:	O
مي‌توانيم	O
با	O
تشکيل	O
يک	O
مرکز	O
علمي	O
و	O
سياسي	O
،	O
براي	O
پيشرفت	O
جهان	O
اسلام	O
و	O
تقويت	O
وحدت	O
مسلمانان	O
بکوشيم	O
.	O

وي	O
حاکميت	O
ولايت‌فقيه	O
را	O
امتياز	O
مکتب	O
تشيع	O
دانست	O
و	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
امتيازات	O
اين	O
نوع	O
حاکميت	O
،	O
گفت	O
:	O
مصداق	O
روشن	O
موفقيت	O
اين	O
نوع	O
نظام	O
،	O
ايران	B-LOC
است	O
که	O
در	O
ميان	O
ناامني‌هاي	O
منطقه	O
،	O
کاملاً	O
امن	O
است	O
.	O

انتها	O
پيام	O
