توقف	O
رشد	O
مغز	O
در	O
20	O
سالگي	O

شفا	B-ORG
آنلاين	I-ORG
:	O
محمدرضا	B-PER
باطني	I-PER
-	O
استاد	O
زبان‌شناسي	O
ايران	B-LOC
در	O
نشست	O
تخصصي	O
زبان‌شناسي	O
با	O
ارائه	O
مطلب	O
خود	O
با	O
عنوان	O
«	O
مغز	O
بالنده	O
»	O
نخست	O
بر	O
اين	O
مسئله	O
تأکيد	O
کرد	O
که	O
اغلب	O
برداشت	O
درستي	O
از	O
آمار	O
وجود	O
ندارد	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
آمار	O
همواره	O
درباره	O
ميانگين‌ها	O
صحبت	O
مي‌کند	O
و	O
نه	O
استثنائات	O
.	O

به	O
گزارش	O
شفا	B-ORG
آنلاين	I-ORG
،	O
باطني	O
در	O
ادامه	O
به	O
تشريح	O
چگونگي	O
شکل‌گيري	O
مغز	O
پرداخت	O
و	O
گفت	O
:	O
نخستين	O
نشانه	O
پيدا	O
شدن	O
مغز	O
در	O
رحم	O
،	O
دو	O
هفته	O
پس	O
از	O
باروري	O
است	O
و	O
تا	O
پايان	B-DAT
هفته	I-DAT
چهارم	I-DAT
،	O
سلول‌هاي	O
مغزي	O
جمع	O
شده	O
به	O
شکل	O
استوانه	O
مي‌شوند	O
.	O

در	O
ظرف	O
چند	O
هفته	O
پس	O
از	O
پيدا	O
شدن	O
شماي	O
اوليه	O
مغز	O
،	O
مغز	O
شروع	O
به	O
ساخت	O
نورون	O
مي‌کند	O
.	O

طي	O
برنامه	O
ژنتيکي	O
بسيار	O
مدون	O
،	O
بخشي	O
از	O
نورون‌هايي	O
را	O
که	O
نتوانستند	O
به	O
نورون‌هاي	O
ديگري	O
وصل	O
شوند	O
يا	O
پرورش	O
خوب	O
پيدا	O
نکردند	O
و	O
آنهايي	O
را	O
که	O
فعال	O
نيستند	O
از	O
بين	O
مي‌برد	O
و	O
آنهايي	O
را	O
که	O
فعال‌اند	O
،	O
تقويت	O
مي‌کند	O
.	O

پدر	O
زبان‌شناسي	O
ايران	B-LOC
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
موقع	O
تولد	O
مغز	O
انسان	O
صد	O
ميليارد	O
نورون	O
دارد	O
.	O

فضاي	O
مغز	O
يک	O
فضاي	O
رقابتي	O
است	O
و	O
در	O
آن	O
سلول‌ها	O
فعال	O
باقي	O
مي‌مانند	O
.	O

علاوه	O
بر	O
ساخت	O
ميلياردها	O
نورون	O
،	O
مغز	O
سلول‌هاي	O
ديگر	O
هم	O
بايد	O
بسازد	O
،	O
سلول‌هايي	O
که	O
خدمه	O
مغز	O
هستند	O
و	O
وجود	O
شان	O
براي	O
شکل	O
گرفتن	O
مغز	O
لازم	O
است	O
.	O

باطني	B-PER
گفت	O
:	O
نوزاد	O
انسان	O
موجودي	O
ناقص	O
است	O
و	O
رشد	O
مغزي	O
تا	O
بيست‌سالگي	O
ادامه	O
مي‌يابد	O
.	O

در	O
نوزادان	O
غلاف	O
نوروني	O
ميلي	O
،	O
وجود	O
ندارد	O
و	O
تا	O
اين	O
غلاف	O
نباشد	O
راه	O
رفتن	O
صورت	O
نمي‌گيرد	O
.	O

از	O
بين	O
رفتن	O
اين	O
غلاف	O
يکي	O
از	O
علائم	O
پيري	O
است	O
.	O

تا	O
غلاف	O
ميلي	O
ايجاد	O
نشود	O
،	O
کودک	O
قادر	O
به	O
راه	O
رفتن	O
نيست	O
.	O

مغز	O
انسان	O
يک	O
بار	O
قبل	O
از	O
زاده	O
شدن	O
نورون‌ها	O
را	O
هرس	O
مي‌کند	O
اما	O
در	O
دوسالگي	O
تعداد	O
نورون‌ها	O
از	O
حد	O
تجاوز	O
مي‌کند	O
و	O
مغز	O
مجبور	O
مي‌شود	O
طي	O
فرايندي	O
ديگر	O
يک	O
هرس	O
سيناپسي	O
بکند	O
.	O

اين	O
هرس	O
بعد	O
از	O
دوسالگي	O
و	O
يکي	O
در	O
دوره	O
نوجواني	O
قبل	O
از	O
بلوغ	O
رخ	O
مي‌دهد	O
.	O

در	O
اوج	O
هرس	O
سيناپسي	O
گفته	O
مي‌شود	O
هر	O
ثانيه	O
هزار	O
سيناپس	O
از	O
بين	O
مي‌روند	O
.	O

به	O
ترتيبي	O
که	O
مغز	O
رشد	O
مي‌کند	O
دوره‌هاي	O
خاصي	O
را	O
براي	O
يادگيري	O
نياز	O
دارد	O
که	O
فقط	O
در	O
همان	O
دوره‌هاي	O
به‌خصوص	O
مي‌تواند	O
ياد	O
بگيرد	O
.	O

در	O
مورد	O
زبان	O
ماجرا	O
پيچيده‌تر	O
است	O
،	O
چون	O
مطالعات	O
از	O
موارد	O
تصادفي	O
است	O
که	O
در	O
شرايط	O
خاصي	O
رخ	O
داده	O
است	O
.	O

اين	O
استاد	O
برجسته	O
زبان‌شناسي	O
افزود	O
:	O
دوره	O
حساس	O
زبان‌آموزي	O
را	O
تا	O
8	O
يا	O
10	O
سالگي	O
گفته‌اند	O
.	O

يعني	O
اگر	O
کسي	O
تا	O
اين	O
دوران	O
زبان	O
را	O
ياد	O
نگيرد	O
،	O
ديگر	O
ياد	O
نخواهد	O
گرفت	O
.	O

اگر	O
کودک	O
تا	O
پنج‌سالگي	O
زباني	O
ياد	O
بگيرد	O
بدون	O
لهجه	O
است	O
و	O
اگر	O
آسيبي	O
به	O
مغز	O
وارد	O
شود	O
،	O
خود	O
مغز	O
آن	O
را	O
ترميم	O
مي‌کند	O
.	O

مثلاً	O
اگر	O
به	O
علت	O
آسيبي	O
نيم‌کره	O
چپ	O
ضربه	O
بخورد	O
،	O
مغز	O
با	O
انعطاف‌پذيري	O
عملکرد	O
زبان	O
را	O
به	O
بخش	O
راست	O
منتقل	O
مي‌کند	O
.	O

دوره	O
نوجواني	O
بحراني‌ترين	O
دوره	O
زندگي	O
است	O
چون	O
هورمون‌ها	O
غليان	O
مي‌کنند	O
و	O
مغز	O
منطق	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
مي‌دهد	O
.	O

مغز	O
تا	O
بيست‌سالگي	O
به‌تدريج	O
رشد	O
مي‌کند	O
و	O
در	O
آن	O
سن	O
رشد	O
مغز	O
تمام	O
مي‌شود	O
.	O

مغز	O
درست	O
در	O
همان	O
دهه	O
بيست	O
يعني	O
در	O
اوج	O
توانايي	O
شروع	O
مي‌کند	O
به	O
پير	O
شدن	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
افت	O
عملکرد	O
مغز	O
بين	O
بيست	O
تا	O
سي	O
سال	O
قابل	O
اندازه‌گيري	O
است	O
.	O

اين	O
راه	O
به‌کندي	O
ادامه	O
پيدا	O
مي‌کند	O
تا	O
به	O
کهن‌سالي	O
مي‌رسد	O
.	O

اگر	O
فرد	O
به	O
صدسالگي	O
برسد	O
15	B-PCT
درصد	I-PCT
وزن	O
و	O
حجم	O
مغز	O
را	O
از	O
دست	O
مي‌دهد	O
.	O

مغز	O
چروکيده	O
مي‌شود	O
.	O

علت	O
اين	O
امر	O
معلوم	O
نيست	O
.	O

عده‌اي	O
معتقدند	O
در	O
اين	O
مدت	O
مغز	O
نورون‌هايي	O
را	O
از	O
دست	O
مي‌دهد	O
.	O

برخي	O
معتقدند	O
غلاف	O
ميلي	O
از	O
بين	O
مي‌رود	O
و	O
مغز	O
کند	O
مي‌شود	O
.	O

زمان	O
عکس‌العمل	O
ما	O
طولاني	O
مي‌شود	O
.	O

بنابراين	O
نمي‌توانيم	O
با	O
سرعت	O
جواني	O
در	O
کهن‌سالي	O
عکس‌العمل	O
نشان	O
دهيم	O
.	O

يادآوري	O
مطلب	O
در	O
حافظه	O
درازمدت	O
مشکل	O
مي‌شود	O
و	O
حافظه	O
کوتاه	O
کوتاه‌تر	O
مي‌شود	O
.	O

باطني	B-PER
افزود	O
:	O
بسياري	O
از	O
افراد	O
از	O
ابتلا	O
به	O
آلزايمر	O
نگران‌اند	O
.	O

افرادي	O
که	O
65	O
سالگي	O
را	O
پشت	O
سر	O
گذاشتند	O
سه	B-PCT
درصد	I-PCT
دچار	O
آلزايمر	O
مي‌شوند	O
و	O
در	O
85	O
سالگي	O
اين	O
آمار	O
ابتلا	O
40	B-PCT
درصد	I-PCT
است	O
.	O

شناخت	O
آلزايمر	O
در	O
آغاز	O
مشکل	O
است	O
چون	O
نشانه‌هايش	O
شبيه	O
نشانه‌هاي	O
پيري	O
است	O
.	O

اما	O
بعد	O
از	O
پيشرفت	O
پلاک‌هايي	O
در	O
مغز	O
پيدا	O
مي‌شود	O
که	O
به	O
تمام	O
مغز	O
تسري	O
مي‌يابد	O
.	O

آلزايمر	O
دروازه	O
ورود	O
به	O
حافظه	O
درازمدت	O
را	O
هدف	O
قرار	O
مي‌دهد	O
و	O
افراد	O
مبتلا	O
فقط	O
در	O
لحظه	O
هستند	O
،	O
نه	O
گذشته	O
نه	O
آينده	O
.	O

در	O
اينجا	O
تجربه	O
به	O
کمک	O
مي‌آيد	O
و	O
همان	O
کارهاي	O
قبل	O
را	O
مي‌توانند	O
انجام	O
دهند	O
.	O

به	O
گزارش	O
تسنيم	B-ORG
،	O
نخستين	O
نشست	O
تخصصي	O
انجمن	O
زبان‌شناسي	O
ايران	B-LOC
با	O
حضور	O
محمدرضا	B-PER
باطني	I-PER
و	O
عبدالرحمن	B-PER
نالرحيم	I-PER
،	O
دو	O
تن	O
از	O
چهره‌هاي	O
برجسته	O
زبان‌شناسي	O
و	O
عصب‌شناسي	O
ايران	B-LOC
با	O
عنوان	O
«	O
زبان	O
و	O
مغز	O
»	O
و	O
با	O
همکاري	O
پژوهشگاه	B-ORG
علوم	I-ORG
انساني	I-ORG
و	I-ORG
مطالعات	I-ORG
فرهنگي	I-ORG
،	O
چهارشنبه	B-DAT
در	O
سالن	B-LOC
حکمت	I-LOC
پژوهشگاه	I-LOC
برگزار	O
شد	O
.	O

همچنين	O
در	O
ابتداي	O
اين	O
نشست	O
که	O
با	O
استقبال	O
پرشور	O
جمع	O
کثيري	O
از	O
اساتيد	O
،	O
دانشجويان	O
و	O
علاقه‌مندان	O
به	O
زبان‌شناسي	O
و	O
عصب‌شناسي	O
برگزار	O
شد	O
،	O
بلقيس	B-PER
روشن	I-PER
-	O
رئيس	O
انجمن	B-ORG
زبان‌شناسي	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
از	O
برگزاري	O
مجموعه‌اي	O
از	O
سخنراني‌ها	O
و	O
ميزگردها	O
و	O
کارگاه‌ها	O
در	O
دوره	O
جديد	O
انجمن	B-ORG
زبان‌شناسي	I-ORG
ايران	I-ORG
خبر	O
داد	O
و	O
افزود	O
:	O
در	O
هيئت‌مديره	O
جديد	O
انجمن	B-ORG
زبان‌شناسي	I-ORG
ايران	I-ORG
مقرر	O
شده	O
است	O
از	O
تمام	O
محققان	O
خواسته	O
شود	O
يافته‌هاي	O
جديد	O
خود	O
را	O
از	O
طريق	O
انجمن	O
،	O
به‌عنوان	O
ارگان	O
رسمي	O
جامعه	O
زبان‌شناسي	O
ايران	B-LOC
،	O
مطرح	O
و	O
به	O
نام	O
خود	O
ثبت	O
کنند	O
.
O
