پيشروي	O
ارتش	B-ORG
عراق	I-ORG
در	O
موصل	B-LOC
متوقف	O
شد	O

پيشروي	O
ارتش	B-ORG
عراق	I-ORG
براي	O
فتح	O
محله‌هاي	B-LOC
شرق	I-LOC
موصل	I-LOC
متوقف	O
شده	O
است	O
.	O

تراکم	O
جمعيت	O
در	O
اين	O
شهر	O
و	O
مقاومت	O
شبه‌نظاميان	O
داعش	B-ORG
پيشروي	O
ارتش	B-ORG
عراق	I-ORG
را	O
دشوار	O
کرده	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
بيش	O
از	O
85	O
هزار	O
نفر	O
از	O
اهالي	O
موصل	B-LOC
از	O
اين	O
شهر	O
گريخته‌اند	O
و	O
آواره	O
شده‌اند	O
.	O

يگان‌هاي	O
ويژه	O
ارتش	B-ORG
عراق	I-ORG
در	O
شرق	B-LOC
موصل	I-LOC
زمين‌گير	O
شدند	O
نيروهاي	O
ارتش	B-ORG
عراق	I-ORG
در	O
محله	B-LOC
«	I-LOC
اظهار	I-LOC
»	I-LOC
موصل	O
که	O
از	O
محلات	O
بسيار	O
پرجمعيت	O
اين	O
شهر	O
است	O
متوقف	O
شده‌اند	O
.	O

حيدر	B-PER
فاضل	I-PER
،	O
يکي	O
از	O
فرماندهان	O
ارتش	B-ORG
عراق	I-ORG
به	O
خبرگزاري	B-ORG
فرانسه	I-ORG
گفته	O
است	O
:	O
«	O
ما	O
بااحتياط	O
عمل	O
مي‌کنيم	O
.	O

غيرنظاميان	O
بسياري	O
در	O
اين	O
شهر	O
زندگي	O
مي‌کنند	O
»	O
.	O
پيشتر	O
سامي	B-PER
بلعيدي	I-PER
،	O
يکي	O
از	O
فرماندهان	O
نيروهاي	O
يگان	O
ويژه	O
ارتش	B-ORG
عراق	I-ORG
گفته	O
بود	O
که	O
نيروهاي	O
تحت	O
امر	O
ش	O
در	O
نخستين	O
ساعات	O
بامداد	B-TIM
شنبه	I-TIM
گذشته	O
وارد	O
دو	O
محله	O
«	O
المحاربين	B-LOC
»	O
و	O
«	O
علماء	B-LOC
»	O
در	O
شرق	B-LOC
شهر	I-LOC
موصل	I-LOC
شده‌اند	O
.	O

35	O
هزار	O
آواره	O
جنگي	O
در	O
دو	O
اردوگاه	O
در	O
موصل	B-LOC
در	O
حال	O
حاضر	O
بيش	O
از	O
يک‌ميليون	O
نفر	O
زندگي	O
مي‌کنند	O
.	O

يکشنبه	B-DAT
20	I-DAT
نوامبر	I-DAT
يگان‌هاي	O
ويژه	O
ارتش	B-ORG
عراق	I-ORG
محله	O
اظهار	O
را	O
تصرف	O
کردند	O
،	O
اما	O
از	O
آن	O
زمان	O
تاکنون	O
آن‌ها	O
در	O
اين	O
محله	O
به	O
خاطر	O
تراکم	O
جمعيت	O
،	O
تک‌تيراندازهاي	O
،	O
تله‌هاي	O
انفجاري	O
و	O
موشک‌باران	O
سنگين	O
داعش	B-ORG
،	O
زمين‌گير	O
شده‌اند	O
.	O

خبرنگار	O
ديلي	B-ORG
بيست	I-ORG
که	O
در	O
محل	O
حضور	O
دارد	O
،	O
گزارش	O
داده	O
است	O
که	O
ظاهراً	O
واحدهاي	O
ارتش	O
عراق	O
با	O
يکديگر	O
هماهنگ	O
نيستند	O
.	O

35	O
هزار	O
آواره	O
جنگي	O
در	O
دو	O
اردوگاه	O
:	O
يک	O
فاجعه	O
انساني	O
آوارگان	O
به	O
اردوگاه‌هاي	O
«	O
حسن	B-LOC
الهام	I-LOC
»	O
و	O
«	O
اخير	B-LOC
»	O
پناه	O
برده‌اند	O
.	O

تنها	O
در	O
اين	O
دو	O
اردوگاه	O
پناه‌جويي	O
بيش	O
از	O
35	O
هزار	O
آواره	O
جنگي	O
در	O
شرايط	O
دشوار	O
زندگي	O
مي‌کنند	O
.	O

از	B-DAT
يکشنبه	I-DAT
تاکنون	I-DAT
بيش	O
از	O
سه	O
هزار	O
نفر	O
به	O
جمعيت	O
آوارگان	O
اين	O
دو	O
کمپ	O
افزوده	O
شده	O
است	O
.	O

برخي	O
از	O
گزارشگراني	O
که	O
در	O
محل	O
حضور	O
دارند	O
از	O
طريق	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
خبر	O
داده‌اند	O
که	O
جنگ‌زدگان	O
به	O
غذا	O
و	O
دارو	O
و	O
کمک‌هاي	O
اوليه	O
نياز	O
دارند	O
.	O

زياد	B-PER
رافض	I-PER
يکي	O
از	O
مسئولان	O
جمعيت	O
هلال‌احمر	B-ORG
عراق	I-ORG
به	O
خبرگزاري	B-ORG
فرانسه	I-ORG
گفته	O
است	O
:	O
«	O
تعداد	O
آوارگان	O
هر	O
دم	O
بيشتر	O
مي‌شود	O
.	O

آن‌ها	O
به	O
کمک‌هاي	O
جامعه	O
جهاني	O
نياز	O
دارند	O
.	O

هوا	O
هم	O
رو	O
به	O
سردي	O
گذاشته	O
»	O
.	O
اين	O
آوارگان	O
به	O
رسانه‌هاي	O
خبري	O
جهان	O
گفته‌اند	O
که	O
شبه‌نظاميان	O
داعش	B-ORG
آن‌ها	O
را	O
«	O
مثل	O
گوسفند	O
»	O
از	O
خانه‌ها	O
يشان	O
بيرون	O
کرده‌اند	O
و	O
گاهي	O
هم	O
از	O
آن‌ها	O
به‌عنوان	O
«	O
سپر	O
انساني	O
»	O
و	O
براي	O
زمين‌گير	O
کردن	O
يگان‌هاي	O
ويژه	O
ارتش	B-ORG
عراق	I-ORG
سوءاستفاده	O
شده	O
است	O
.	O

آخرين	O
نبرد	O
:	O
تل	B-LOC
عفر	I-LOC
در	O
شهر	B-LOC
«	I-LOC
تل	I-LOC
عفر	I-LOC
»	O
در	O
70	B-LOC
کيلومتري	I-LOC
غرب	I-LOC
موصل	I-LOC
هم	O
200	O
هزار	O
نفر	O
زندگي	O
مي‌کنند	O
.	O

درحالي‌که	O
يگان‌هاي	O
ويژه	O
ارتش	B-ORG
عراق	I-ORG
در	O
شرق	B-LOC
موصل	I-LOC
زمين‌گير	O
شده‌اند	O
،	O
شبه‌نظاميان	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
عراق	I-ORG
(	O
الحشد	B-ORG
شعبي	I-ORG
)	O
به‌سوي	O
تل	B-LOC
عفر	I-LOC
پيشروي	O
مي‌کنند	O
.	O

چهارشنبه	B-DAT
هفته	I-DAT
گذشته	I-DAT
،	O
بسيجيان	O
عراقي	O
،	O
فرودگاه	B-LOC
«	I-LOC
تل	I-LOC
عفر	I-LOC
»	I-LOC
در	O
جنوب	O
اين	O
شهر	O
را	O
تصرف	O
کنند	O
.	O

پيشروي	O
شبه‌نظاميان	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
عراق	I-ORG
به‌سوي	O
تل	B-LOC
عفر	I-LOC
پيشتر	O
ساکنان	O
«	O
تل	B-LOC
عفر	I-LOC
»	O
از	O
اهل	O
سنت	O
اند	O
.	O

بيم	O
آن	O
مي‌رود	O
که	O
با	O
ورود	O
بسيجيان	O
عراقي	O
به	O
اين	O
شهر	O
،	O
اختلافات	O
بين	O
سني	O
و	O
شيعه	O
و	O
جنايت‌هايي	O
که	O
تروريست‌هاي	O
داعش	B-ORG
در	O
عراق	B-LOC
انجام	O
دادند	O
،	O
به	O
انتقام‌جويي‌ها	O
دامن	O
بزند	O
و	O
يک	O
فاجعه	O
انساني	O
به	O
وجود	O
آيد	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
رجب	B-PER
طيب	I-PER
اردوغان	I-PER
،	O
رئيس‌جمهوري	O
ترکيه	B-LOC
ترکمان‌هاي	O
شمال	B-LOC
عراق	I-LOC
را	O
تحت	O
حمايت	O
خود	O
قرار	O
داده	O
است	O
.	O

بيشتر	O
ساکنان	O
«	O
تل	B-PER
عفر	I-PER
»	O
ترکمان	O
هستند	O
.	O

دولت	B-ORG
عراق	I-ORG
اما	O
خواهان	O
خروج	O
نيروهاي	O
ارتش	B-ORG
ترکيه	I-ORG
از	O
خاک	O
اين	O
کشور	O
است	O
.	O

اردوغان	B-PER
خطاب	O
به	O
بسيجي‌هاي	O
عراقي	O
گفته	O
بود	O
:	O
«	O
اگر	O
در	O
تل	B-LOC
عفر	I-LOC
دست	O
به	O
اعمال	O
تروريستي	O
بزنيد	O
،	O
ما	O
واکنش	O
درخوري	O
نشان	O
مي‌دهيم	O
»	O
.	O
هادي	B-PER
اميري	I-PER
،	O
يکي	O
از	O
فرماندهان	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
عراق	I-ORG
هم	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اردوغان	B-PER
به	O
المانيتور	B-ORG
گفته	O
است	O
:	O
«	O
اگر	O
ارتش	B-ORG
ترکيه	I-ORG
دخالت	O
کند	O
،	O
تل	B-LOC
عفر	I-LOC
را	O
به	O
گورستان	O
تبديل	O
مي‌کنيم	O
»	O
.	O
در	O
سايه	O
اين	O
تحولات	O
،	O
روزنامه	B-ORG
فرانکفورت	I-ORG
آلگماينه	I-ORG
،	O
چاپ	O
آلمان	B-LOC
تحليلي	O
منتشر	O
کرده	O
بود	O
که	O
بر	O
مبناي	O
آن	O
احتمال	O
يک	O
جنگ	O
خونين	O
بين	O
سني	O
و	O
شيعه	O
و	O
ترکمان	O
در	O
تل	B-LOC
عفر	I-LOC
افزايش	O
پيدا	O
کرده	O
است	O
.	O

اسامه	B-PER
عبدالعزيز	I-PER
نياي	I-PER
،	O
سياستمدار	O
عراقي	O
و	O
فرماندار	O
تل	B-LOC
عفر	I-LOC
گفته	O
است	O
آخرين	O
نبرد	O
عراق	B-LOC
نه	O
در	O
موصل	B-LOC
که	O
در	O
تل	B-LOC
عفر	I-LOC
اتفاق	O
مي‌افتد	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
نخيل	B-PER
حربو	I-PER
،	O
نماينده	O
مجلس	B-ORG
عراق	I-ORG
که	O
خود	O
از	O
ترکمانان	O
است	O
پيشنهاد	O
داده	O
که	O
به‌جاي	O
بسيجي‌هاي	O
عراقي	O
،	O
پيشمرگه‌هاي	O
کرد	O
تحت	O
نظارت	O
سازمان‌هاي	O
بين‌المللي	O
در	O
موصل	B-LOC
و	O
تل	B-LOC
عفر	I-LOC
مستقر	O
شوند	O
و	O
امنيت	O
جاني	O
و	O
مالي	O
مردم	O
را	O
تضمين	O
کنند	O
.	O

موصل	B-LOC
از	O
سال	B-DAT
2014	I-DAT
تاکنون	O
در	O
تصرف	O
گروه	B-ORG
«	I-ORG
دولت	I-ORG
اسلامي	I-ORG
»	I-ORG
(	O
داعش	B-ORG
)	O
است	O
.	O

بعد	O
از	O
سقوط	O
موصل	B-LOC
،	O
به	O
فتواي	O
آيت‌الله	O
سيستاني	B-PER
،	O
بر	O
اساس	O
الگوي	O
بسيج	B-ORG
مستضعفان	I-ORG
،	O
بسيج	B-ORG
مردمي	I-ORG
عراق	I-ORG
(	O
الحشد	B-ORG
شعبی	I-ORG
)	O
تشکيل	O
شد	O
.	O

لينک‌هاي	O
مرتبط	O
:	O
چه	O
نيروهايي	O
عليه	O
داعش	B-ORG
در	O
موصل	B-LOC
مي‌جنگند	O
؟	O

هشدار	O
نسبت	O
به	O
فاجعه	O
آواره	O
شدن	O
صدها	O
هزار	O
نفر	O
پس	O
از	O
حمله	O
به	O
موصل	B-LOC
اردوغان	B-PER
به	O
عبادي	B-PER
:	O
حد	O
خود	O
ت	O
را	O
بدان	O
عراق	B-LOC
،	O
جنگ	O
برادر	O
با	O
برادر	O
:	O
با	O
دست‌هاي	O
خودم	O
مي‌کشمش	O
هزاران	O
نفر	O
در	O
پيشروي	O
ارتش	B-ORG
عراق	I-ORG
به‌سوي	O
موصل	O
آواره	O
شده‌اند	O
بمباران	O
شديد	O
مواضع	O
داعش	B-ORG
توسط	O
هواپيماهاي	O
آمريکايي	O
اتمامِ‌حجت	O
عراق	B-LOC
به	O
ترکيه	B-LOC
براي	O
خروج	O
از	O
اطراف	O
موصل	B-LOC
ازدواج	O
اجباري	O
دختران	O
موصل	B-LOC
با	O
اعضاي	O
داعش	B-ORG
آوارگي	O
خانواده‌هاي	O
مسيحي	O
در	O
عراق	B-LOC
انتشار	O
تصاوير	O
داعش	B-ORG
از	O
تخريب	O
«	O
بتکده‌ها	O
»	O
در	O
موصل	B-LOC
