کارشناس	O
مسائل	O
سياست	O
خارجي	O
مطرح	O
کرد	O
:	O
ناديده	O
گرفتن	O
برجام	O
مساوي	O
است	O
با	O
ادامه	O
غني‌سازي	O
ايران	B-LOC
/	O
ترامپ	B-PER
تجربه	O
سياسي	O
ندارد	O

کارشناس	O
سياست	O
خارجي	O
گفت	O
:	O
در	O
صورت	O
ناديده	O
گرفتن	O
برجام	O
از	O
سوي	O
ترامپ	B-PER
،	O
ايران	B-LOC
گزينه	O
ديگري	O
دارد	O
و	O
آن	O
بازگشت	O
به	O
نقطه	O
قبل	O
از	O
توافق‌نامه	O
هسته‌اي	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايلام	B-ORG
رصد	I-ORG
،	O
حسن	B-PER
هاني	I-PER
زاده	I-PER
کارشناس	O
سياست	O
خارجي	O
در	O
خصوص	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
گفت	O
:	O
دونالد	B-PER
ترامپ	I-PER
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
بدون	O
پيشينه	O
سياسي	O
انتخاب	O
شد	O
.	O

ترامپ	B-PER
تجربه	O
سياسي	O
ندارد	O
اين	O
کارشناس	O
سياست	O
خارجي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
به	O
نظر	O
مي‌آيد	O
وزير	O
خارجه	B-ORG
و	O
معاون	O
آن	O
تجربه	O
سياسي	O
بيشتري	O
نسبت	O
به	O
وي	O
دارند	O
،	O
افزود	O
:	O
ترامپ	B-PER
به	O
دنبال	O
اين	O
خواهد	O
بود	O
که	O
وزير	O
خارجه	B-ORG
کارکشته‌اي	O
را	O
انتخاب	O
کند	O
که	O
اين	O
خلأ	O
پر	O
شود	O
.	O

ترامپ	B-PER
وامدار	O
لابي	O
صهيونيستي	O
نيست	O
وي	O
در	O
خصوص	O
نزديکي	O
ترامپ	B-PER
به	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
اظهار	O
کرد	O
:	O
همه	O
طيف‌هاي	O
سياسي	O
و	O
شخصيت‌هاي	O
آمريکا	B-LOC
از	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
تا	O
حزب	B-ORG
دموکرات	I-ORG
مسئله	O
امنيت	O
پايدار	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
جزء	O
اولويت	O
آن‌ها	O
است	O
.	O

هاني	B-PER
زاده	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
ترامپ	B-PER
وامدار	O
لابي	O
صهيونيستي	O
نيست	O
،	O
گفت	O
:	O
وي	O
نسبت	O
به	O
کلينتون	B-PER
نزديکي	O
کمتري	O
به	O
اسرائيل	B-LOC
دارد	O
ولي	O
به‌هرحال	O
جمهوري‌خواهان	O
و	O
شخص	O
ترامپ	B-PER
به	O
دنبال	O
برقراري	O
امنيت	O
در	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
و	O
ناديده	O
گرفتن	O
حق	O
ملت	O
فلسطين	B-LOC
خواهد	O
بود	O
.	O

ترامپ	B-PER
با	O
جديت	O
پيگير	O
سرکوب	O
گروهک‌هاي	O
تروريستي	O
در	O
منطقه	O
است	O
وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
وعده	O
انتخاباتي	O
ترامپ	B-PER
در	O
خصوص	O
سرکوب	O
کردن	O
گروهک‌هاي	O
تروريستي	O
در	O
سوريه	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
سرکوب	O
کردن	O
گروهک‌هاي	O
تروريستي	O
نقطه	O
اشتراکي	O
بين	O
ايران	B-LOC
،	O
روسيه	B-LOC
،	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
خواهد	O
بود	O
که	O
يک	O
همکاري	O
مشترکي	O
براي	O
سرکوب	O
گروهک‌هاي	O
تروريستي	O
آغاز	O
خواهند	O
کرد	O
.	O

اين	O
کارشناس	O
سياست	O
خارجي	O
همچنين	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
ترامپ	B-PER
با	O
جديت	O
پيگير	O
سرکوب	O
گروهک‌هاي	O
داعش	B-ORG
و	O
گروهک‌هاي	O
تروريستي	O
ديگري	O
در	O
سوريه	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
خواهد	O
بود	O
که	O
اين	O
مي‌تواند	O
امنيت	O
را	O
به	O
خاورميانه	B-LOC
بازگرداند	O
.	O

اگر	O
ترامپ	B-PER
برجام	O
را	O
پاره	O
کند	O
،	O
ايران	B-LOC
آن	O
را	O
آتش	O
مي‌زند	O
هاني	B-PER
زاده	I-PER
در	O
خصوص	O
سرنوشت	O
توافق	O
ايران	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
در	O
رابطه	O
برجام	O
،	O
با	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
ترامپ	B-PER
،	O
گفت	O
:	O
ترامپ	B-PER
در	O
جريان	O
تبليغات	O
انتخاباتي	O
خود	O
وعده	O
داده	O
بود	O
که	O
برجام	O
را	O
پاره	O
خواهد	O
کرد	O
که	O
اگر	O
اين	O
کار	O
را	O
انجام	O
دهد	O
،	O
قطعاً	O
ايران	B-PER
گزينه	O
مناسبي	O
براي	O
تقابل	O
با	O
حرکت	O
باج	O
خواهانه	O
وي	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
افزود	O
:	O
اگر	O
ترامپ	B-PER
برجام	O
را	O
ناديده	O
بگيرد	O
قطعاً	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
و	O
کشورهاي	O
ديگر	O
ي	O
همچون	O
روسيه	B-LOC
،	O
چين	B-LOC
،	O
آلمان	B-LOC
،	O
انگليس	B-LOC
و	O
فرانسه	B-LOC
که	O
پاي	O
توافق‌نامه	O
را	O
امضا	O
کردند	O
،	O
واکنش‌هايي	O
را	O
از	O
خود	O
نشان	O
مي‌دهند	O
چراکه	O
اين	O
توافق‌نامه	O
دوجانبه	O
بين	O
ايران	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
نيست	O
.	O

اين	O
کارشناس	O
سياست	O
خارجي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
برجام	O
يک	O
توافق‌نامه	O
بين‌المللي	O
است	O
،	O
بيان	O
کرد	O
:	O
اين	O
توافق‌نامه	O
در	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
نيز	O
رسميت	O
دارد	O
و	O
اگر	O
ناديده	O
گرفته	O
شود	O
ازنظر	O
افکار	O
عمومي	O
محکوم	O
خواهد	O
بود	O
.	O

هاني	B-PER
زاده	I-PER
بابيان	O
اينکه	O
طبق	O
فرموده	O
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
اگر	O
ترامپ	B-PER
توافق‌نامه	O
را	O
پاره	O
کرد	O
ايران	B-LOC
آن	O
را	O
آتش	O
خواهد	O
زد	O
،	O
گفت	O
:	O
اگر	O
ترامپ	B-PER
برجام	O
را	O
ناديده	O
بگيرد	O
در	O
آن	O
صورت	O
ايران	B-LOC
هم	O
عکس‌العمل	O
متقابلي	O
خواهد	O
داشت	O
.	O

اگر	O
ترامپ	B-PER
برجام	O
را	O
ناديده	O
بگيرد	O
،	O
ايران	B-LOC
غني‌سازي	O
را	O
با	O
جديت	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
اين	O
کارشناس	O
سياست	O
خارجي	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
در	O
صورت	O
ناديده	O
گرفتن	O
برجام	O
از	O
سوي	O
ترامپ	B-PER
،	O
ايران	B-LOC
گزينه	O
ديگري	O
دارد	O
و	O
آن	O
بازگشت	O
به	O
نقطه	O
قبل	O
از	O
توافق‌نامه	O
هسته‌اي	O
است	O
،	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
ايران	B-LOC
غني‌سازي	O
را	O
با	O
جديت	O
بيشتري	O
ادامه	O
خواهد	O
داد	O
.	O

منبع	O
:	O
دانا	B-ORG
انتهاي	O
پيام	O
/	O

