8	O
دستاورد	O
جديد	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
ارتش	I-ORG
رونمايي	O
شد	O

به	O
گزارش	O
شبکه	B-ORG
اطلاع	I-ORG
رساني	I-ORG
راه	I-ORG
دانا	I-ORG
؛	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
به	O
مناسبت	O
روز	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
ارتش	I-ORG
تعدادي	O
از	O
دستاوردهاي	O
جديد	O
اين	O
نيرو	O
با	O
حضور	O
امير	O
سيد	B-PER
عبدالرحيم	I-PER
موسوي	I-PER
جانشين	O
رئيس	O
ستاد	B-ORG
کل	I-ORG
نيروهاي	I-ORG
مسلح	I-ORG
و	O
امير	O
دريادار	O
حبيب‌الله	B-PER
سياري	I-PER
فرمانده	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
ارتش	I-ORG
در	O
محل	O
ستاد	O
اين	O
نيرو	O
برگزار	O
شد	O
.	O

پروژه	O
رادار	O
LPI	O
(	O
طراحي	O
و	O
ساخت	O
رادار	O
سطحي	O
نظامي	O
)	O
،	O
پروژه	O
رادار	O
سپر	O
دريا	O
(	O
بهينه‌سازي	O
،	O
رفع	O
اشکال	O
،	O
انتقال	O
و	O
شبکه	O
کردن	O
سامانه	O
رادار	O
هوايي	O
سپر	O
دريا	O
)	O
،	O
پروژه	O
حوضچه	O
کشش	O
(	O
طراحي	O
و	O
ساخت	O
حوضچه	O
کشش	O
جهت	O
تست	O
ديناميکي	O
شناور	O
)	O
،	O
پروژه	O
ثامن	O
(	O
طراحي	O
و	O
ساخت	O
سامانه	O
کنترل	O
آتش	O
سطحي	O
و	O
هوايي	O
ناوهاي	O
موشک‌انداز	O
و	O
کلاس	O
جماران	O
)	O
،	O
پروژه	O
مرصاد	O
(	O
ثبات	O
)	O
(	O
ساخت	O
ثبات	O
ديجيتال	O
اژدر	O
مارک	O
46	O
)	O
،	O
پروژه	O
طوفان	O
ساز	O
(	O
طراحي	O
و	O
ساخت	O
سامانه	O
شبيه‌ساز	O
آموزش	O
بقا	O
در	O
دريا	O
)	O
،	O
پروژه	O
کم	O
پارت	O
ما	O
نت	O
(	O
طراحي	O
و	O
ساخت	O
شبيه‌ساز	O
کنترل	O
صدمات	O
يگان‌هاي	O
شناور	O
و	O
پروژه	O
ESM	O
)	O
سامانه	O
جمع‌آوري	O
پنهان	O
اطلاعات	O
که	O
بر	O
روي	O
نهاد	O
نصب	O
مي‌شود	O
از	O
جمله	O
دستاوردهاي	O
جديد	O
ندا	B-ORG
جا	I-ORG
بود	O
که	O
امروز	O
رونمايي	O
شد	O
.	O

پروژه	O
رادار	O
LPI	O
اين	O
سامانه	O
علاوه	O
بر	O
توانايي	O
تجسس	O
فضاي	O
مراقبت	O
به	O
صورت	O
دائم	O
توانايي	O
آشکارسازي	O
و	O
ردگيري	O
کليه	O
اهداف	O
موجود	O
در	O
حوزه	O
تجسس	O
و	O
تشخيص	O
اهداف	O
با	O
سطح	O
مقطع	O
بسيار	O
پايين	O
را	O
داراست	O
.	O

تعامل	O
با	O
مجموعه‌اي	O
از	O
سامانه‌ها	O
و	O
زير	O
سامانه‌هاي	O
مختلف	O
از	O
ديگر	O
ويژگي‌هاي	O
آن	O
است	O
.	O

پروژه	O
رادار	O
سپر	O
دريا	O
اين	O
سامانه	O
با	O
برد	O
بيش	O
از	O
200	O
کيلومتر	O
مجهز	O
به	O
سامانه	O
تشخيص	O
اهداف	O
متحرک	O
و	O
انواع	O
سامانه‌هاي	O
ضد	O
جنگ	O
الکترونيک	O
است	O
که	O
مي‌توان	O
از	O
آن	O
در	O
رصد	O
تحرکات	O
اهداف	O
هوايي	O
منطقه	O
و	O
جنگنده‌هاي	O
خودي	O
و	O
بيگانه	O
در	O
شعاع	O
بيش	O
از	O
200	O
کيلومتر	O
از	O
سواحل	O
مکران	O
استفاده	O
کرد	O
.	O

انتقال	O
اطلاعات	O
اهداف	O
دريافت	O
شده	O
به	O
اتاق‌هاي	O
جنگ	O
و	O
ستادهاي	O
عملياتي	O
در	O
کليه	O
پايگاه‌هاي	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
از	O
ديگر	O
ويژگي‌هاي	O
اين	O
سامانه	O
است	O
.	O

پروژه	O
حوضچه	O
کشش	O
به	O
دست	O
آوردن	O
پارامترهاي	O
هيدروديناميکي	O
مربوط	O
به	O
مدل	O
شناور	O
،	O
اندازه‌گيري	O
اثرات	O
بدنه	O
شناور	O
بر	O
روي	O
آب	O
و	O
انعکاس	O
نيروهاي	O
وارد	O
بر	O
بدنه	O
در	O
جهات	O
مختلف	O
،	O
نزديک	O
کردن	O
برايند	O
هاي	O
آزمايشگاهي	O
به	O
حالت	O
واقعي	O
،	O
ارتقاي	O
رزمي	O
نيروي	B-ORG
دريايي	I-ORG
،	O
به	O
دست	O
آوردن	O
توان	O
نيروي	O
رانش	O
شناور	O
اصلي	O
با	O
در	O
اختيار	O
داشتن	O
نيروي	O
مقاومت	O
کل	O
و	O
انجام	O
تست	O
بر	O
روي	O
تجهيزات	O
زير	O
آبي	O
و	O
شناورهاي	O
مدل	O
زيرسطحي	O
و	O
سکان	O
از	O
جمله	O
مشخصات	O
اين	O
پروژه	O
است	O
.	O

پروژه	O
ثامن	O
اين	O
پروژه	O
با	O
دقت	O
در	O
برد	O
حدود	O
6	O
متر	O
و	O
تفکيک	O
در	O
برد	O
30	O
متر	O
قابليت	O
ضبط	O
اطلاعات	O
و	O
دريافت	O
اطلاعات	O
تحليل	O
کارکرد	O
سامانه	O
را	O
دارد	O
.	O

اين	O
سامانه	O
که	O
به	O
دو	O
فرستنده	O
مجزا	O
براي	O
رادار	O
جست‌وجو	O
و	O
ردگيري	O
مجهز	O
است	O
مي‌تواند	O
در	O
جست‌وجو	O
،	O
آشکارسازي	O
و	O
ردگيري	O
کليه	O
اهداف	O
سطحي	O
و	O
هوايي	O
موجود	O
در	O
حوزه	O
تجسس	O
،	O
پشتيباني	O
،	O
آتش	O
دريايي	O
با	O
متدهاي	O
مختلف	O
به	O
کار	O
گرفته	O
شود	O
.	O

پروژه	O
مرصاد	O
(	O
ثبات	O
)	O
اين	O
پروژه	O
که	O
بر	O
اساس	O
استانداردهاي	O
نظامي	O
ساخته	O
شده	O
توانايي	O
ثبت	O
اطلاعات	O
ديجيتال	O
اژدر	O
در	O
حالت	O
واقعي	O
و	O
تجزيه	O
و	O
تحليل	O
رفتار	O
اژدر	O
مارک	O
46	O
را	O
دارد	O
.	O

پروژه	O
طوفان	O
ساز	O
شبيه‌سازي	O
کليه	O
المان‌هاي	O
جوي	O
واقعي	O
(	O
موج	O
،	O
باد	O
،	O
باران	O
،	O
مه	O
،	O
رعد	O
و	O
برق	O
)	O
آموزش	O
بقا	O
در	O
دريا	O
جهت	O
کارکنان	O
،	O
ارتقاي	O
کيفيت	O
آموزش	O
با	O
کمترين	O
هزينه	O
،	O
کاهش	O
هزينه‌ها	O
،	O
کسب	O
تجربه	O
و	O
رسوب	O
دانش	O
فني	O
و	O
ضمني	O
در	O
سازمان	O
از	O
جمله	O
کارکردهاي	O
عملياتي	O
اين	O
پروژه	O
است	O
.	O

پروژه	O
کم	O
پارت	O
ما	O
نت	O
شبيه‌سازي	O
محيط	O
واقعي	O
يگان	O
شناور	O
،	O
اجراي	O
سناريوهاي	O
مختلف	O
کنترل	O
سوانح	O
به	O
صورت	O
همزمان	O
،	O
ايجاد	O
سيستم	O
نظارت	O
ارزيابي	O
،	O
مديريت	O
بحران	O
،	O
آموزش	O
تعمير	O
و	O
نگهداري	O
تجهيزات	O
،	O
قابليت	O
استفاده	O
مداوم	O
جهت	O
آموزش	O
فراگيران	O
،	O
قابليت	O
ارتقاي	O
سيستم	O
،	O
ايجاد	O
محيط	O
مناسب	O
براي	O
تست	O
تجهيزات	O
جديد	O
کنترل	O
صدمات	O
و	O
آشنايي	O
با	O
سامانه‌هاي	O
کشف	O
و	O
شناسايي	O
حريق	O
از	O
جمله	O
کارکردهاي	O
اين	O
پروژه	O
است	O
.	O

انتهاي	O
پيام	O
/	O

