«	O
آقا	O
»	O
با	O
دستخط	O
شان	O
ما	O
را	O
تشويق	O
کردند	O
/	O
مشکلات	O
،	O
نااميدمان	O
نمي‌کند	O

محمدجواد	B-PER
صادقي	I-PER
فرمانده	O
پايگاه	B-ORG
بسيج	I-ORG
مسجد	I-ORG
حتي	I-ORG
(	I-ORG
عج	I-ORG
)	I-ORG
،	O
حوزه	O
355	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
مجتبي	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
در	O
گفتگو	O
با	O
خبرنگار	O
گروه	O
جهاد	O
و	O
مقاومت	O
مشرق	B-ORG
،	O
با	O
انتقاد	O
از	O
برخي	O
کم‌کاري‌ها	O
در	O
سازمان	B-ORG
بسيج	I-ORG
مستضعفين	I-ORG
،	O
گفت	O
:	O
فقط	O
برخي	O
پايگاه‌هايي	O
که	O
از	O
وضعيت	O
خوبي	O
برخوردارند	O
و	O
نيروهاي	O
فعال‌تري	O
دارند	O
قادر	O
به	O
جذب	O
نيروهاي	O
جديد	O
هستند	O
و	O
سازمان	B-ORG
بسيج	I-ORG
،	O
برنامه	O
مناسب	O
و	O
درخوري	O
براي	O
نيروهاي	O
قديمي	O
و	O
باسابقه	O
بسيجي	O
ندارد	O
.	O

صادقي	B-PER
روند	O
عضويت	O
در	O
بسيج	B-ORG
را	O
بسيار	O
سخت	O
و	O
نفس‌گير	O
دانست	O
و	O
گفت	O
:	O
متأسفانه	O
بروکراسي	O
اداري	O
در	O
بسيج	B-ORG
باعث	O
شده	O
که	O
نيروهاي	O
تازه	O
جذب‌شده	O
براي	O
ادامه	O
فعاليت‌ها	O
در	O
بسيج	B-ORG
،	O
انگيزه	O
لازم	O
را	O
نداشته	O
باشند	O
.	O

پيش‌ازاين	O
با	O
ارائه	O
آموزش‌هاي	O
تکميلي	O
،	O
شرايط	O
معافيت	O
از	O
آموزش	O
در	O
دوره	O
خدمت	O
نظام‌وظيفه	O
هم	O
وجود	O
داشت	O
که	O
اخيراً	O
بيان	O
مي‌شود	O
به	O
خاطر	O
مشکلات	O
مادي	O
،	O
دوره	O
تکميلي	O
ارائه	O
نمي‌شود	O
.	O

فرمانده	O
پايگاه	B-ORG
بسيج	I-ORG
مسجد	I-ORG
حجتي‌ها	I-ORG
،	O
حوزه	O
355	O
امام	B-PER
حسن	I-PER
مجتبي	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
تأکيد	O
کرد	O
:	O
بعد	O
از	O
فرمان	O
حضرت	O
آقا	O
مبني	O
بر	O
تشکيل	O
حلقه‌هاي	O
صالحين	O
،	O
وضعيت	O
حضور	O
جوانان	O
و	O
نوجوانان	O
در	O
بسيج	B-ORG
و	O
مسجد	O
رو	O
به	O
رشد	O
است	O
ولي	O
بازهم	O
پايگاه‌هايي	O
که	O
بتوانند	O
از	O
راه‌هاي	O
مختلف	O
،	O
امکانات	O
و	O
بودجه	O
را	O
تأمين	O
کنند	O
،	O
مي‌توانند	O
حلقه‌هاي	O
صالحين	O
موفقي	O
داشته	O
باشند	O
.	O

صادقي	B-PER
به	O
تقديم	O
100	O
شهيد	O
در	O
پايگاه	B-ORG
حجتي‌ها	I-ORG
در	O
ايام	O
جنگ	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
اولين	O
شهيد	O
فتنه	O
يعني	O
شهيد	O
غلام	B-PER
کبيري	I-PER
هم	O
از	O
نيروهاي	O
فعال	O
اين	O
پايگاه	O
بود	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
اين	O
پايگاه	O
حدود	O
200	O
نفر	O
بسيجي	O
پاي	O
کار	O
دارد	O
و	O
باقوت	O
به	O
برنامه	O
فرهنگي	O
و	O
آموزشي	O
‌اش	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
.	O

اين	O
بسيجي	O
به	O
برپايي	O
اردوي	O
راهيان	O
بصيرت	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
براي	O
اولين	O
بار	O
،	O
بسيجيان	O
پايگاه	O
را	O
به	O
مناطق	O
مرکزي	O
تهران	B-LOC
که	O
رويارويي	O
با	O
فتنه‌گران	O
در	O
سال	B-DAT
88	I-DAT
در	O
آن	O
مناطق	O
صورت	O
گرفته	O
بود	O
،	O
برديم	O
و	O
با	O
توضيحات	O
بسيجيان	O
فعال	O
در	O
مبارزه	O
با	O
فتنه	O
،	O
شرايط	O
آن	O
سال	O
را	O
از	O
نزديک	O
براي	O
جوانان	O
و	O
نوجوانان	O
پايگاه	O
توضيح	O
داديم	O
.	O

اين	O
اردو	O
تأثير	O
بسيار	O
خوبي	O
بر	O
ذهن	O
بچه‌ها	O
داشت	O
و	O
فرماندهان	O
ارشد	O
سپاه	B-ORG
تهران	I-ORG
از	O
اين	O
حرکت	O
استقبال	O
کردند	O
.	O

برگزاري	O
اين	O
اردو	O
از	O
برگزاري	O
ده‌ها	O
همايش	O
تأثيرگذارتر	O
بود	O
و	O
قرار	O
شد	O
که	O
اين	O
برنامه	O
در	O
سطح	O
تهران	B-LOC
توسط	O
پايگاه	O
ديگر	O
هم	O
اجرا	O
شود	O
.	O

صادقي	B-PER
همچنين	O
به	O
کمبود	O
امکانات	O
و	O
بودجه	O
براي	O
برگزاري	O
اردوهاي	O
راهيان	O
نور	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
ساکنين	O
منطقه	O
ما	O
در	O
شهرري	B-LOC
از	O
طبقه	O
متوسط	O
رو	O
به	O
پايين	O
جامعه	O
هستند	O
و	O
ما	O
براي	O
اردوي	O
راهيان	O
نور	O
با	O
پيگيري	O
و	O
به‌صورت	O
اقساط	O
مي‌توانيم	O
50	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
حق	O
اردو	O
بگيريم	O
درحالي‌که	O
اردوي	O
راهيان	O
نور	O
براي	O
هر	O
نفر	O
200	B-MON
تا	I-MON
250	I-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
هزينه	O
در	O
بر	O
دارد	O
.	O

بسيج	B-ORG
حتي	O
درزمينهٔ	O
اتوبوس	O
هم	O
ياري	O
نمي‌کند	O
و	O
شرکت	O
اتوبوس‌راني	O
وابسته	O
،	O
خدمات	O
ش	O
را	O
به	O
شهرداري	B-ORG
تهران	I-ORG
ارائه	O
مي‌دهد	O
و	O
پول	O
ش	O
را	O
هم	O
تمام	O
و	O
کمال	O
مي‌گيرد	O
.	O

حتي	O
سرانه‌اي	O
که	O
بسيج	B-ORG
براي	O
اردوي	O
راهيان	O
نور	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
و	O
بسيار	O
ناچيز	O
است	O
(	O
حدود	O
30	B-MON
هزار	I-MON
تومان	I-MON
)	O
را	O
هم	O
پرداخت	O
نمي‌کنند	O
و	O
ما	O
در	O
پايگاهمان	O
فقط	O
بر	O
اساس	O
پيگيري‌هاي	O
نيروهاي	O
قديمي	O
و	O
جذب	O
امکانات	O
مالي	O
از	O
افراد	O
يا	O
نهادهاي	O
غير	O
مرتبط	O
مي‌توانيم	O
کارهاي	O
فرهنگي	O
‌مان	O
را	O
پيش	O
ببريم	O
.	O

اردوي	O
بصيرت	O
-	O
محدوده	B-LOC
پل	I-LOC
کالج	I-LOC
فرمانده	O
پايگاه	B-ORG
بسيج	I-ORG
مسجد	I-ORG
حجتي‌ها	I-ORG
همچنين	O
به	O
عدم‌حمايت	O
کافي	O
بسيج	B-ORG
از	O
بسيجيان	O
حتي	O
براي	O
زيارت	O
مشهد	B-LOC
مقدس	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
سازمان	B-ORG
بسيج	I-ORG
در	O
مشهد	B-LOC
مقدس	O
،	O
هتل‌ها	O
و	O
مهمانسراها	O
ي	O
فراواني	O
دارد	O
اما	O
ما	O
بسيجيان	O
هيچ	O
بهره‌اي	O
از	O
آن	O
نداريم	O
و	O
فقط	O
با	O
پيگيري‌هاي	O
فراوان	O
مي‌شود	O
تخفيف‌هايي	O
بگيريم	O
که	O
بسيار	O
ناچيز	O
است	O
.	O

صادقي	B-PER
همچنين	O
به	O
خدمت	O
بي‌تکلف	O
و	O
بي‌مزد	O
و	O
منت	O
بسيجيان	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
من	O
در	O
يکي	O
از	O
بخش‌هاي	O
فرهنگي	O
شهرداري	O
مشغولم	O
و	O
از	O
وقتي	O
کار	O
م	O
تمام	O
مي‌شود	O
تا	O
ساعت	O
8	O
و	O
9	O
شب	O
در	O
پايگاه	O
فعاليت	O
مي‌کنم	O
ولي	O
بابت	O
کار	O
در	O
بسيج	B-ORG
،	O
ريالي	O
دريافت	O
نمي‌کنم	O
.	O

همه	O
بسيجيان	O
به	O
اين	O
صورت	O
هستند	O
و	O
فعاليت	O
در	O
بسيج	B-ORG
فقط	O
عشق	O
مي‌خواهد	O
.	O

اين	O
بسيجي	O
که	O
از	O
سال	B-DAT
1384	I-DAT
تاکنون	O
فرماندهي	O
پايگاه	B-ORG
حجتي‌ها	I-ORG
را	O
عهده‌دار	O
است	O
و	O
از	O
سال	B-DAT
1364	I-DAT
به	O
عضويت	O
بسيج	B-ORG
در	O
آمده	O
به	O
دستخط	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
در	O
تقدير	O
از	O
فعاليت‌هاي	O
اين	O
پايگاه	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
به‌واسطه	O
يکي	O
از	O
اعضاي	O
پايگاه	O
که	O
نگهبان	O
ساده	O
و	O
دربان	O
بيت	B-LOC
رهبري	I-LOC
بود	O
،	O
گزارشي	O
از	O
عملکرد	O
پايگاه	O
را	O
به	O
بيت	B-ORG
رهبري	I-ORG
ارائه	O
داديم	O
و	O
حضرت	O
آقا	O
هم‌گروهي	O
را	O
براي	O
تحقيق	O
و	O
بررسي	O
کارهاي	O
انجام‌شده	O
به	O
پايگاه	O
فرستادند	O
.	O

بعد	O
از	O
ارائه	O
گزارش	O
آن	O
گروه	O
در	O
مورد	O
صحت	O
ادعاهاي	O
ما	O
،	O
حضرت	O
آقا	O
با	O
دستخط	O
مبارک	O
شان	O
،	O
جملاتي	O
را	O
در	O
تشويق	O
ما	O
نوشتند	O
که	O
رونوشت	O
آن	O
در	O
معرض	O
ديد	O
عموم	O
نمازگزاران	O
و	O
بسيجيان	O
پايگاه	O
قرار	O
گرفت	O
و	O
اصل	O
آن	O
در	O
دفتر	O
پايگاه	O
نگهداري	O
مي‌شود	O
.	O

محمدجواد	B-PER
صادقي	I-PER
همچنين	O
به	O
تهيه	O
کتابي	O
درباره	O
زندگي	O
100	O
شهيد	O
پايگاه	O
با	O
نام	O
«	O
موج	O
اهدا	O
»	O
اشاره	O
کرده	O
و	O
گفت	O
:	O
اين	O
کتاب	O
را	O
انشاالله	O
در	O
روز	B-DAT
9	I-DAT
دي‌ماه	I-DAT
رونمايي	O
خواهيم	O
کرد	O
اما	O
بايد	O
بگويم	O
که	O
ما	O
از	O
مسئولين	O
امر	O
،	O
انتظار	O
کمک	O
براي	O
انتشار	O
اين	O
کتاب	O
و	O
نرم‌افزار	O
ش	O
را	O
داشتيم	O
که	O
به	O
درب	O
بسته	O
خورديم	O
.	O

بااين‌حال	O
در	O
کار	O
مان	O
متوقف	O
نشديم	O
و	O
اين	O
کتاب	O
را	O
به‌صورت	O
تمام‌رنگي	O
و	O
باکيفيتي	O
بالا	O
آماده	O
کرده‌ايم	O
تا	O
به	O
خانواده	O
محترم	O
شهدا	O
و	O
عموم	O
علاقه‌مندان	O
ارائه	O
کنيم	O
.	O

جلسه	O
گردهمايي	O
پايگاه	O
همراه	O
با	O
کلاس	O
ورزش‌درماني	O
فرمانده	O
پايگاه	B-ORG
بسيج	I-ORG
مسجد	I-ORG
حجتي‌ها	I-ORG
پايان	O
اظهار	O
اميدواري	O
کرد	O
سازمان	B-ORG
بسيج	I-ORG
مستضعفين	I-ORG
از	O
پايگاه	O
بسيج	O
و	O
بسيجيان	O
،	O
حمايت‌هاي	O
بيشتري	O
داشته	O
باشند	O
تا	O
آن‌ها	O
بتوانند	O
ايده‌هاي	O
فرهنگي	O
‌شان	O
را	O
به	O
نحو	O
بهتري	O
ارائه	O
کنند	O
.	O
