9	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
سهم	O
هر	O
ايراني	O
از	O
رشد	O
600	O
هزارميلياردي	O
نقدينگي	O
!	O

به	O
گزارش	O
رهياب	B-ORG
:	O
شايد	O
بدبين‌ترين	O
کارشناس	O
و	O
يا	O
تحليلگر	O
مسائل	O
اقتصادي	O
هم	O
فکر	O
ش	O
را	O
نمي‌کرد	O
در	O
دولتي	O
که	O
دولتمردان	O
ش	O
رشد	O
نقدينگي	O
و	O
پايه	O
پولي	O
در	O
دولت	B-ORG
گذشته	I-ORG
را	O
بارها	O
و	O
بارها	O
به	O
باد	O
انتقاد	O
گرفته‌اند	O
،	O
رکورد	O
رشد	O
نقدينگي	O
در	O
تاريخ	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
شکسته	O
شود	O
.	O

ولي	O
برخلاف	O
تمام	O
پيش‌بيني‌ها	O
اين	O
اتفاق	O
در	O
3.5	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
رخ	O
داد	O
.	O

حسن	B-PER
روحاني	I-PER
و	O
ياران	O
ش	O
1100	B-DAT
روز	I-DAT
پيش	I-DAT
در	O
شرايطي	O
به	O
پاستور	B-LOC
آمدند	O
که	O
انتقادهاي	O
زيادي	O
را	O
به	O
رشد	O
نقدينگي	O
در	O
سال‌هاي	O
فعاليت	O
دولت	B-ORG
محمود	I-ORG
احمدي‌نژاد	I-ORG
داشتند	O
.	O

اما	O
بررسي	O
عملکرد	O
آن‌ها	O
در	O
اين	O
بخش	O
در	O
طول	O
3.5	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
آن‌ها	O
ضعيف‌ترين	O
دولت	O
بعد	O
از	O
انقلاب	O
را	O
در	O
مديريت	O
پايه	O
پولي	O
و	O
نقدينگي	O
داشتند	O
.	O

نقدينگي	O
در	O
دولت	B-ORG
روحاني	I-ORG
چقدر	O
رشد	O
کرد	O
؟	O

دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
در	O
شرايطي	O
زمام	O
امور	O
اقتصادي	O
کشور	O
را	O
از	O
دولت	B-ORG
قبل	I-ORG
گرفت	O
که	O
نقدينگي	O
در	O
کشور	O
492	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
و	O
پايه	O
پولي	O
هم	O
روي	O
مدار	O
90	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
قرار	O
داشت	O
.	O

اما	O
اخيراً	O
ابوالفضل	B-PER
اکرمي	I-PER
مديرکل	O
اقتصادي	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
اعلام	O
کرده	O
که	O
نقدينگي	O
از	O
112	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
عبور	O
کرده	O
و	O
پايه	O
پولي	O
هم	O
به	O
رقمي	O
در	O
حدود	O
165	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
رسيده	O
است	O
!	O

بنابراين	O
در	O
دولت	B-ORG
حسن	I-ORG
روحاني	I-ORG
حدود	O
600	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
به	O
رقم	O
نقدينگي	O
اضافه	O
شده	O
که	O
اگر	O
قرار	O
بود	O
آن	O
را	O
بين	O
70	O
ميليون	O
نفر	O
ايراني	O
تقسيم	O
کنيم	O
به	O
هرکس	O
هشت	B-MON
ميليون	I-MON
و	I-MON
571	I-MON
هزار	I-MON
و	I-MON
428	I-MON
تومان	I-MON
مي‌رسيد	O
،	O
يعني	O
چيزي	O
در	O
حدود	O
9	B-MON
ميليون	I-MON
تومان	I-MON
.	O

بااين‌وجود	O
معلوم	O
نيست	O
در	O
شرايطي	O
که	O
بنگاه	O
توليدي	O
کشور	O
لنگ	O
تزريق	O
پول	O
هستند	O
و	O
طبق	O
آمار	O
در	O
يک	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
16	O
هزار	O
واحد	O
ورشکست	O
شده	O
است	O
،	O
اين	O
مقدار	O
نقدينگي	O
کجاست	O
؟	O

درواقع	O
تاکنون	O
هيچ‌کدام	O
از	O
دولتمردان	O
تدبير	O
و	O
اميد	O
مسئوليت	O
افزايش	O
بي‌سابقه	O
و	O
فاجعه‌بار	O
نقدينگي	O
و	O
پايه	O
پولي	O
را	O
در	O
3.5	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
نپذيرفته‌اند	O
و	O
حاضر	O
نيستند	O
در	O
اين	O
زمينه	O
پاسخگو	O
باشند	O
.	O

اغلب	O
اقتصاددانان	O
با	O
توجه	O
به	O
رابطه	O
تورم	O
و	O
نقدينگي	O
معتقدند	O
که	O
در	O
شرايط	O
عادي	O
اين	O
112	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
بايد	O
منجر	O
به	O
يک	O
تورم	O
فزاينده	O
شود	O
،	O
ولي	O
چون	O
در	O
دولت	B-ORG
حسن	I-ORG
روحاني	I-ORG
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
درگير	O
يک	O
رکود	O
بي‌سابقه	O
است	O
،	O
اثرگذاري	O
ميزان	O
نقدينگي	O
بر	O
تورم	O
به	O
تأخير	O
افتاده	O
است	O
.	O

بنابراين	O
به‌زودي	O
بايد	O
منتظر	O
از	O
بين	O
رفتن	O
تنها	O
دستاورد	O
اقتصادي	O
دولت	B-ORG
حسن	I-ORG
روحاني	I-ORG
يعني	O
تورم	O
تک‌رقمي	O
باشيم	O
.	O

توجيه	O
شکست‌خورده	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
درباره	O
افزايش	O
نقدينگي	O
مسئولان	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
در	O
سال‌هاي	O
نخست	O
دولت	B-ORG
روحاني	I-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
انتقادات	O
کارشناسان	O
درباره	O
افزايش	O
سرسام‌آور	O
نقدينگي	O
اعلام	O
مي‌کردند	O
که	O
اين	O
افزايش	O
به	O
سبب	O
پوشش	O
آماري	O
4	O
بانک	O
و	O
6	O
مؤسسه	O
مالي	O
و	O
اعتباري	O
تازه	O
مجوز	O
گرفته	O
است	O
.	O

اما	O
اين	O
هربه	O
دولتمردان	O
يازدهم	O
هم	O
کارساز	O
نشد	O
،	O
زيرا	O
بسياري	O
از	O
بانک‌ها	O
و	O
مؤسساتي	O
که	O
مسئولان	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
از	O
آن‌ها	O
ياد	O
مي‌کردند	O
سال‌ها	O
بود	O
که	O
در	O
اقتصاد	O
کشور	O
فعاليت	O
مي‌کردند	O
و	O
حتي	O
مجوز	O
هم	O
داشتند	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
حدود	O
دو	O
سال	O
است	O
که	O
مسئولان	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
ديگر	O
از	O
اين	O
توجيه	O
استفاده	O
نمي‌کنند	O
اما	O
به‌طور	O
واضح	O
هم	O
به	O
دليل	O
افزايش	O
نقدينگي	O
در	O
3.5	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
اشاره	O
نمي‌کنند	O
و	O
عملاً	O
معلوم	O
نيست	O
که	O
600	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
تومان	I-MON
پول	O
در	O
کجاي	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
قرار	O
دارد	O
.	O

بااين‌وجود	O
کارشناسان	O
همچنان	O
نسبت	O
به	O
تبعات	O
افزايش	O
نقدينگي	O
و	O
پايه	O
پولي	O
در	O
1100	B-DAT
روز	I-DAT
گذشته	I-DAT
هشدار	O
مي‌دهند	O
.	O

در	O
همين	O
زمينه	O
حسين	B-PER
راغفر	I-PER
اقتصاددان	O
و	O
عضو	O
هيئت‌علمي	O
دانشگاه	B-ORG
زهرا	I-ORG
(	I-ORG
س	I-ORG
)	I-ORG
با	O
خطرناک	O
توصيف	O
کردن	O
رشد	O
600	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
نقدينگي	O
در	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
گفت	O
:	O
خالص	O
دارايي‌هاي	O
خارجي	O
،	O
خالص	O
بدهي	O
دولت	O
به	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
و	O
بدهي	O
بانک‌ها	O
به	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
در	O
3.5	B-DAT
سال	I-DAT
اخير	I-DAT
افزايش	O
يافته	O
و	O
اين	O
مسئله	O
به	O
شتاب	O
رشد	O
نقدينگي	O
افزوده	O
است	O
.	O

وي	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
يکي	O
از	O
عوامل	O
مهم	O
ديگر	O
در	O
رشد	O
نقدينگي	O
نبود	O
چشم‌انداز	O
روشن	O
پيشروي	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
و	O
همچنين	O
قفل	O
شدن	O
منابع	O
به	O
دليل	O
رکود	O
است	O
،	O
زيرا	O
بخشي	O
از	O
اين	O
نقدينگي	O
در	O
اختيار	O
مردم	O
است	O
و	O
مردم	O
هم	O
به	O
دليل	O
بالا	O
بودن	O
تورم	O
قدرت	O
خريد	O
خود	O
را	O
از	O
دست	O
داده‌اند	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
درباره	O
تبعات	O
منفي	O
رشد	O
600	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
نقدينگي	O
در	O
اين	O
1100	B-MON
روز	I-MON
گذشته	I-MON
به	O
دولت	O
هشدار	O
مي‌دهم	O
.	O

جمشيد	B-PER
پژويان	I-PER
اقتصاددان	O
و	O
عضو	O
هيئت‌علمي	O
دانشگاه	B-ORG
علامه	I-ORG
طباطبايي	I-ORG
با	O
انتقاد	O
از	O
افزايش	O
600	B-MON
هزار	I-MON
ميليارد	I-MON
توماني	I-MON
نقدينگي	O
در	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
اظهار	O
کرد	O
:	O
دولتمردان	O
فعلي	O
در	O
دوران	O
دولت	B-ORG
قبل	I-ORG
که	O
خارج	O
از	O
گود	O
بودند	O
،	O
از	O
افزايش	O
نقدينگي	O
انتقاد	O
مي‌کردند	O
،	O
و	O
اصطلاحاً	O
«	O
»	O
از	O
خارج	O
گود	O
مي‌گفتند	O
لنگش	O
کن	O
«	O
»	O
،	O
اما	O
در	O
حال	O
حاضر	O
مي‌بينيم	O
که	O
رشد	O
نقدينگي	O
و	O
افزايش	O
پايه	O
پولي	O
در	O
اين	O
دولت	O
شتاب	O
بيشتري	O
گرفته	O
و	O
دولتمردان	O
در	O
مديريت	O
آن	O
ناتوان	O
بودند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
افزايش	O
نقدينگي	O
تبعات	O
جبران‌ناپذيري	O
براي	O
اقتصاد	O
کشور	O
دارد	O
و	O
مطمئناً	O
به‌زودي	O
تورم	O
به	O
اقتصاد	O
کشور	O
باز	O
خواهد	O
گشت	O
.	O

نشانه	O
افزايش	O
تورم	O
هم	O
در	O
چند	O
ماه	O
گذشته	O
به‌خوبي	O
در	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
نمايان	O
بوده	O
به	O
شکلي	O
که	O
تورم	O
نقطه‌به‌نقطه	O
چند	O
ماهي	O
است	O
که	O
روي	O
مدار	O
افزايش	O
قرار	O
گرفته	O
است	O
.	O

بايد	O
منتظر	O
ماند	O
و	O
ديد	O
مسئولان	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
و	O
اعضاي	O
تيم	O
اقتصادي	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
چه	O
پاسخي	O
در	O
برابر	O
اين	O
بي‌انضباطي‌هاي	O
پولي	O
در	O
طول	O
3.5	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
خواهند	O
داشت	O
؟	O

نسيم	B-ORG
آنلاين	I-ORG

