«	O
حلب	B-LOC
»	O
از	O
چه	O
فاجعه	O
بزرگي	O
نجات	O
يافت	O

به	O
گزارش	O
24	B-ORG
،	O
يک	O
سرتيپ	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
با	O
افشاي	O
جزئيات	O
شکست	O
دومين	O
حمله	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
به	O
محله‌هاي	O
غربي	O
حلب	B-LOC
تأکيد	O
کرد	O
با	O
وجودي	O
که	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
از	O
تعداد	O
زيادي	O
نماسي	O
و	O
خودروي	O
بمب‌گذاري‌شده	O
در	O
اين	O
مرحله	O
استفاده	O
کرده	O
بودند	O
،	O
اما	O
ارتش	O
و	O
هم‌پيمانان	O
آن	O
توانستند	O
با	O
دفع	O
اين	O
يورش	O
،	O
تلفات	O
زيادي	O
به	O
آن‌ها	O
وارد	O
کنند	O
.	O

اين	O
فرمانده	O
ميداني	O
که	O
با	O
خبرنگار	O
تسنيم	B-ORG
گفت‌وگو	O
مي‌کرد	O
،	O
اظهار	O
داشت	O
:	O
درصورتي‌که	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
بر	O
محله‌هاي	O
حلب	B-LOC
رنجديده	O
و	O
به‌ويژه	O
محله‌هاي	O
«	O
فرقان	B-LOC
،	O
المجاميع	B-LOC
،	O
الحمدالله	B-LOC
و	O
زهرا	B-LOC
»	O
مسلط	O
مي‌شدند	O
،	O
اولين	O
پيامدش	O
اين	O
بود	O
که	O
نيروي	O
هوايي	O
از	O
نبردها	O
کنار	O
مي‌رفت	O
و	O
درنتيجه	O
جنگ	O
به	O
خيابان‌ها	O
و	O
ساختمان‌هاي	O
مسکوني	O
منتقل	O
مي‌شد	O
و	O
اين	O
همان	O
هدفي	O
بود	O
که	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
دنبال	O
مي‌کردند	O
تا	O
بتوانند	O
ميان	O
غيرنظاميان	O
نفوذ	O
کنند	O
همان	O
کاري	O
که	O
پنج	B-DAT
روز	I-DAT
پيش	I-DAT
در	O
جريان	O
مرحله	O
نخست	O
يورش	O
خود	O
در	O
ناحيه‌	O
الاسد	B-LOC
انجام	O
دادند	O
و	O
جنگنده‌ها	O
از	O
ترس	O
به	O
خاطر	O
افتادن	O
جان	O
غيرنظاميان	O
نتوانستند	O
تحرکات	O
تروريست‌ها	O
را	O
هدف	O
قرار	O
دهند	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
به	O
اين	O
دليل	O
جبهه	O
غربي	O
حلب	B-LOC
را	O
براي	O
حملات	O
خود	O
انتخاب	O
کردند	O
که	O
به	O
مجتمع‌هاي	O
مسکوني	O
مملو	O
از	O
غيرنظاميان	O
نزديک	O
است	O
و	O
درنتيجه	O
به‌زعم	O
تروريست‌ها	O
اين	O
مناطق	O
تضميني	O
براي	O
در	O
امان	O
ماندن	O
از	O
حملات	O
هوايي	O
روسيه	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
بود	O
.	O

اين	O
افسر	O
ميداني	O
افزود	O
:	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
تلاش	O
کردند	O
تا	O
استراتژي	O
مرحله	O
دوم	O
حملات	O
خود	O
را	O
که	O
از	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
به	O
محورهاي	O
غرب	B-LOC
حلب	I-LOC
آغاز	O
شده	O
،	O
تغيير	O
دهند	O
،	O
ويژگي	O
اين	O
مرحله	O
از	O
تجاوزات	O
تروريست‌ها	O
تمرکز	O
بر	O
يک	O
جبهه	O
به‌جاي	O
چندين	O
جبهه	O
و	O
مشارکت	O
شمار	O
بيشتري	O
از	O
تروريست‌هاي	O
موسوم	O
به	O
نماسي	O
بود	O
که	O
همه	O
آن‌ها	O
در	O
آتش	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
سوختند	O
و	O
نتوانستند	O
به	O
اهداف	O
خود	O
نزديک	O
شوند	O
.	O

وي	O
که	O
به	O
دليل	O
مسائل	O
امنيتي	O
ترجيح	O
داد	O
،	O
نام	O
ش	O
فاش	O
نشود	O
،	O
گفت	O
:	O
مرحله	O
نخست	O
تجاوزات	O
تروريست‌ها	O
از	O
سمت	O
شمال	B-LOC
شرقي	I-LOC
محله	I-LOC
جمعه	I-LOC
زهرا	I-LOC
و	O
از	O
غرب	O
به	O
سمت	O
محله	B-LOC
البحوث	I-LOC
و	O
از	O
شرق	O
به	O
سمت	O
محله	B-LOC
ناحيه	I-LOC
الاسد	I-LOC
و	O
از	O
جنوب	O
به	O
سمت	O
تپه	B-LOC
بازو	I-LOC
شروع	O
شد	O
،	O
ولي	O
آن‌ها	O
در	O
رسيدن	O
به	O
اهداف	O
خود	O
در	O
مرحله	O
نخست	O
حملات	O
شان	O
شکست	O
خوردند	O
و	O
تنها	O
توانستند	O
شکاف	O
کوچکي	O
در	O
ناحيه	B-LOC
الاسد	I-LOC
ايجاد	O
کنند	O
و	O
سبب	O
شد	O
حملات	O
شان	O
را	O
به	O
مدت	O
سه	O
روز	O
متوقف	O
کنند	O
تا	O
قواي	O
خود	O
را	O
پس	O
از	O
تلفات	O
و	O
خسارت‌هاي	O
سنگين	O
بازسازي	O
کنند	O
،	O
آن‌ها	O
مرحله	O
دوم	O
تجاوزات	O
خود	O
را	O
با	O
نام	O
ادعايي	O
غزوه	B-PER
ابوعمر	I-PER
مراقب	O
(	O
منتسب	O
به	O
يکي	O
از	O
سرکردگان	O
باند	O
تروريستي	O
جيش	O
الفت	O
که	O
سپتامبر	B-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
يک	O
حمله	O
هوايي	O
به	O
هلاکت	O
رسيد	O
)	O
آغاز	O
کردند	O
که	O
در	O
اين	O
مرحله	O
به‌طور	O
گسترده	O
بر	O
خودروهاي	O
بمب‌گذاري	O
و	O
تروريست‌هاي	O
نماسي	O
و	O
نيز	O
استفاده	O
از	O
گلوله‌هاي	O
حاوي	O
گازهاي	O
سمي	O
تکيه	O
کردند	O
.	O

سرتيپ	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
تأکيد	O
کرد	O
:	O
مرحله	O
دوم	O
حملات	O
تروريست‌ها	O
از	O
مرکز	O
به	O
سمت	O
محله‌هاي	O
حلب	B-LOC
رنجديده	O
و	O
ال	B-LOC
فرقان	I-LOC
که	O
محله‌هاي	O
مملو	O
از	O
جمعيت	O
است	O
،	O
آغاز	O
شد	O
،	O
آن‌ها	O
هدف	O
شان	O
اين	O
بود	O
که	O
با	O
نفوذ	O
به	O
اين	O
مناطق	O
،	O
عرصه	O
را	O
بر	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
ميان	O
قلعه	B-LOC
باستاني	I-LOC
و	O
حلب	B-LOC
رنجديده	O
تنگ	O
کنند	O
که	O
در	O
اين	O
زمينه	O
شکست	O
خوردند	O
و	O
هيچ	O
دستاوردي	O
کسب	O
نکردند	O
.	O

وي	O
افزود	O
:	O
مهم‌ترين	O
هدف	O
حملات	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
تکفيري‌ها	O
،	O
رسيدن	O
به	O
محله	O
حلب	B-LOC
رنجديده	O
بود	O
،	O
آن‌ها	O
براي	O
اين	O
کار	O
از	O
خودروي	O
بمب‌گذاري‌شده	O
حاوي	O
گازهاي	O
سمي	O
استفاده	O
کردند	O
،	O
اما	O
نيروهاي	O
ارتش	B-ORG
سوريه	I-ORG
با	O
موشک	O
ضد	O
زره	O
آن	O
را	O
پيش	O
از	O
رسيدن	O
هدف	O
منفجر	O
کردند	O
که	O
اين	O
ناکامي	O
سبب	O
شد	O
تا	O
آن‌ها	O
مسير	O
حملات	O
خود	O
را	O
به	O
سمت	O
محور	O
پروژه	O
3	O
هزار	O
دستگاه	O
تغيير	O
دهند	O
و	O
به	O
اين	O
نقطه	O
هم	O
از	O
طريق	O
خودروي	O
بمب‌گذاري‌شده	O
حمله	O
کنند	O
،	O
ولي	O
در	O
اين	O
زمينه	O
هم	O
شکست	O
خوردند	O
.	O

به	O
گفته	O
اين	O
منبع	O
ميداني	O
سوري	O
،	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
در	O
حال	O
حاضر	O
براي	O
حمله	O
به	O
محله	O
جمعه	B-LOC
اولاد	I-LOC
در	O
نزديکي	O
البحوث	B-LOC
علميه	I-LOC
در	O
غرب	B-LOC
حلب	I-LOC
تلاش	O
مي‌کنند	O
.	O

لحظاتي	O
پيش	O
نيز	O
يک	O
منبع	O
ميداني	O
ديگر	O
در	O
جبهه	O
حلب	B-LOC
به	O
خبرنگار	O
تسنيم	B-ORG
در	O
سوريه	B-LOC
گفت	O
نيروهاي	O
ارتش	O
با	O
ساماندهي	O
قواي	O
خود	O
براي	O
يک	O
عمليات	O
بزرگ	O
در	O
حلب	B-LOC
آماده	O
مي‌شود	O
که	O
اين	O
عمليات	O
به‌زودي	O
آغاز	O
خواهد	O
شد	O
.	O

به	O
گفته	O
اين	O
منبع	O
،	O
همه	O
امور	O
در	O
کنترل	O
کامل	O
ارتش	O
است	O
و	O
اوضاع	O
خوب	O
و	O
منسجم	O
است	O
و	O
در	O
اردوگاه	O
تروريست‌ها	O
اختلافاتي	O
ميان	O
آن‌ها	O
با	O
عبدالله	B-PER
المحيسني	I-PER
از	O
سرکردگان	O
سعودي	O
جبهه	O
القصه	O
به	O
سبب	O
شکست	O
دومين	O
حمله	O
آن‌ها	O
رخ	O
داده	O
است	O
.	O

نماسي	O
يگان	O
ويژه	O
انتحاري‌هاي	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
است	O
،	O
نماسي	O
تروريستي	O
است	O
که	O
کمربند	O
انفجاري	O
و	O
سلاح	O
سبک	O
به	O
همراه	O
دارد	O
و	O
تا	O
آخرين	O
گلوله	O
مي‌جنگد	O
و	O
پس	O
از	O
پايان	O
رسيدن	O
گلوله‌ها	O
يش	O
خود	O
را	O
منفجر	O
مي‌کند	O
،	O
ولي	O
انتحاري	O
تروريستي	O
است	O
که	O
فقط	O
کمربند	O
انفجاري	O
دارد	O
يا	O
سوار	O
بر	O
يک	O
خودروي	O
بمب‌گذاري‌شده	O
،	O
خود	O
را	O
به	O
هدف	O
مي‌رساند	O
و	O
بدون	O
درگيري	O
با	O
افراد	O
مقابل	O
خود	O
را	O
منفجر	O
مي‌کند	O
،	O
ولي	O
نماسي	O
پيش	O
از	O
انفجار	O
خود	O
را	O
درگير	O
مي‌کند	O
.	O

تصاوير	O
زير	O
که	O
از	O
صفحات	O
وابسته	O
به	O
گروه‌هاي	O
تروريستي	O
تکفيري	O
گرفته	O
شده	O
به‌خوبي	O
گوياي	O
شکست	O
و	O
ناکامي	O
آن‌ها	O
در	O
رسيدن	O
به	O
اهداف	O
خود	O
در	O
غرب	B-LOC
حلب	I-LOC
هستند	O
،	O
نااميدي	O
و	O
سرخوردگي	O
و	O
وحشت	O
در	O
چهره	O
آن‌ها	O
موج	O
مي‌زند	O
.	O

منبع	O
:	O
تسنيم	B-ORG

