واکنش	O
چند	O
نماينده	O
به	O
لغو	O
سخنراني	O
مطهري	B-PER

برخي	O
نمايندگان	O
مجلس	B-PER
شوراي	I-PER
اسلامي	I-PER
با	O
انتشار	O
مطالبي	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
به	O
لغو	O
سخنراني	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
در	O
مشهد	B-LOC
واکنش	O
نشان	O
دادند	O
.	O

به	O
گزارش	O
ايسنا	B-ORG
،	O
محمدرضا	B-PER
عارف	I-PER
،	O
عبدالکريم	B-PER
حسين	I-PER
زاده	I-PER
،	O
فاطمه	B-PER
سعيدي	I-PER
،	O
محمود	B-PER
صادقي	I-PER
و	O
سيده	B-PER
فاطمه	I-PER
ذوالقدر	I-PER
با	O
انتشار	O
مطالب	O
جداگانه‌اي	O
به	O
لغو	O
سخنراني	O
نايب‌رئيس	O
مجلس	B-PER
شوراي	I-PER
اسلامي	I-PER
در	O
مشهد	B-LOC
واکنش	O
نشان	O
دادند	O
.	O
O
عارف	B-PER
،	O
رئيس	O
فراکسيون	O
اميد	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
کانال	O
تلگرامي	O
خود	O
نوشت	O
:	O
«	O
ضمن	O
تسليت	O
اربعين	O
اباعبدالله	B-PER
الحسین	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
و	O
آرزوي	O
سلامتي	O
براي	O
همه	O
زائران	O
کربلاي	B-LOC
معلي	I-LOC
،	O
ازآنجاکه	O
يکي	O
از	O
اهداف	O
حرکت	O
امام	B-PER
حسين	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
اصلاح	O
کج‌روي‌ها	O
و	O
حاکميت	O
قانون	O
بود	O
،	O
جايز	O
نيست	O
در	O
اربعين	O
سالار	O
شهيدان	O
در	O
پايتخت	O
معنوي	O
جهان	O
اسلام	O
شاهد	O
ممانعت	O
از	O
حقوق	O
مصرح	O
هدر	O
قانون	O
اساسي	O
باشيم	O
.	O

تبعيض	O
بين	O
مسئولين	O
براي	O
ايراد	O
سخنراني	O
در	O
اماکن	O
عمومي	O
پذيرفته	O
نيست	O
»	O
.	O
عبدالکريم	B-PER
حسين	I-PER
زاده	I-PER
،	O
نايب‌رئيس	O
فراکسيون	O
اميد	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
صفحه	O
شخصي	O
توييتر	O
خود	O
نوشت	O
:	O
«	O
آيا	O
سخنراني	O
نايب‌رئيس	O
مجلس	B-ORG
هم	O
حکم	O
کنسرت	O
دارد	O
که	O
در	O
مشهد	B-LOC
لغو	O
شد	O
؟	O

»	O
فاطمه	B-PER
سعيدي	I-PER
،	O
عضو	O
هيئت‌رئيسه	O
فراکسيون	O
اميد	O
مجلس	B-ORG
هم	O
در	O
کانال	O
تلگرامي	O
خود	O
نوشت	O
:	O
«	O
برادر	O
شجاع	O
و	O
آزاده‌	O
ام	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
،	O
نايب‌رئيس	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
روز	O
اربعين	O
و	O
کنار	O
مرجع	O
پاک	O
امام	O
هشتم	O
اجازه	O
سخنراني	O
ندارد	O
!	O

وزير	O
کشور	B-ORG
و	O
مسئولان	O
استان	B-LOC
خراسان	I-LOC
رضوي	I-LOC
بايد	O
توضيح	O
دهند	O
چه	O
اتفاقي	O
در	O
اين	O
استان	O
افتاده	O
که	O
دولت	O
اين‌چنين	O
تسليم	O
فشارها	O
در	O
مشهد	B-LOC
مي‌شود	O
»	O
.	O
محمود	B-PER
صادقي	I-PER
،	O
عضو	O
فراکسيون	O
اميد	O
مجلس	B-ORG
دهم	I-ORG
با	O
انتشار	O
دو	O
مطلب	O
جداگانه	O
در	O
صفحه	O
توييتر	O
خود	O
نوشت	O
:	O
«	O
سخنراني	O
علي	B-PER
مطهري	I-PER
در	O
مشهد	B-LOC
لغو	O
شد	O
.	O

وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
چکاره	O
است	O
در	O
مشهد	B-LOC
!	O
؟	O

وزير	O
کشور	B-ORG
بايد	O
به	O
مجلس	B-ORG
پاسخگو	O
باشد	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
تعلل	O
استانداري	O
خراسان	B-LOC
در	O
لغو	O
سخنراني	O
نايب‌رئيس	O
مجلس	B-ORG
و	O
انفعال	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
در	O
موارد	O
مشابه	O
،	O
استيضاح	O
وزير	O
کشور	B-ORG
مناسب‌ترين	O
واکنش	O
مجلس	B-ORG
است	O
»	O
.	O
سيده	B-PER
فاطمه	I-PER
ذوالقدر	I-PER
،	O
نماينده	O
مردم	O
تهران	B-LOC
نيز	O
در	O
کانال	O
تلگرامي	O
خود	O
نوشت	O
:	O
«	O
امام	B-PER
رضا	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
علاوه	O
بر	O
معين	O
ااضعفا	O
و	O
غريب	O
الغربا	O
بودن	O
،	O
به	O
عالم	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
و	O
عالم	O
آل	O
محمد	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
،	O
در	O
جامعه	O
اسلامي	O
مشهورند	O
،	O
رمز	O
و	O
راز	O
اين	O
موضوع	O
را	O
علاوه	O
بر	O
بعد	O
علمي	O
و	O
معصوميت	O
ايشان	O
بايد	O
در	O
شيوه	O
،	O
سيره	O
و	O
سبک	O
زندگاني	O
پربرکت	O
حضرت	O
ثامن‌الحجج	B-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
به‌ويژه	O
مواجهه	O
ايشان	O
با	O
ضرب	O
آرا	O
،	O
آزادي	O
انديشه	O
،	O
تفکر	O
و	O
نگاه	O
امام	B-PER
رضا	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
با	O
آراء	O
و	O
انديشه‌هاي	O
مخالف	O
و	O
جايگاه	O
آزادانديشي	O
در	O
مکتب	O
رضوي	O
جستجو	O
کرد	O
.	O

حال	O
ممانعت	O
از	O
سخنراني	O
فرزند	O
پاره	O
تن	O
امام	B-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
آن	O
هم	O
در	O
استان	O
و	O
شهري	O
که	O
هويت	O
و	O
برکت	O
خود	O
را	O
از	O
امام	B-PER
رضا	I-PER
(	I-PER
ع	I-PER
)	I-PER
دارد	O
جاي	O
شگفتي	O
و	O
تأمل	O
داشته	O
و	O
با	O
سيره	O
و	O
شيوه	O
آن	O
بزرگوار	O
و	O
عالم	O
اهل‌بيت	O
(	O
ع	O
)	O
و	O
عالم	O
آل	O
محمد	B-PER
(	I-PER
ص	I-PER
)	I-PER
در	O
تضاد	O
است	O
»	O
.	O
علي	B-PER
نجفي	I-PER
خوش	I-PER
رودي	I-PER
نماينده	O
مردم	O
بابل	B-LOC
و	O
عضو	O
کميسيون	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
مجلس	I-ORG
نيز	O
در	O
صفحه	O
شخصي	O
خود	O
در	O
توييتر	O
نيز	O
نوشت	O
:	O
قانون	O
،	O
قانون	O
است	O
.	O

براي	O
همه	O
و	O
هميشه	O
!	O

با	O
ابراز	O
ناخرسندي	O
از	O
لغو	O
سخنراني	O
آقاي	O
مطهري	B-PER
در	O
مشهد	B-LOC
اقدام	O
شايسته	O
وزير	O
کشور	B-ORG
براي	O
جلوگيري	O
از	O
اين‌گونه	O
اقدامات	O
را	O
خواستارم	O
.	O
O
محمدرضا	B-PER
بادام	I-PER
،	O
عضو	O
فراکسيون	O
اميد	O
مجلس	B-ORG
نيز	O
به	O
با	O
انتشار	O
مطلبي	O
در	O
کانال	O
تلگرامي	O
خود	O
نوشت	O
:	O
ممانعت	O
از	O
ديدار	O
و	O
سخن	O
گفتن	O
وکيل	O
مجلس	B-ORG
با	O
موکلان	O
ش	O
،	O
مخالفت	O
آشکار	O
با	O
قانون	O
اساسي	O
است	O
.	O

عده‌اي	O
مي‌خواهند	O
با	O
توسعه	O
قانون‌شکني	O
و	O
تضييع	O
حقوق	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
،	O
زمينه‌ساز	O
نااميدي	O
و	O
ياس	O
مردم	O
شوند	O
.	O

لازم	O
است	O
،	O
روساي	O
سه	O
قوه	O
برخورد	O
سريع	O
و	O
صريح	O
با	O
اين	O
عناصر	O
قانون‌شکن	O
را	O
در	O
دستور	O
کار	O
خود	O
بگذارند	O
.	O

