درخواست	O
مسجد	B-PER
جامعي	I-PER
از	O
شاکيان	O
ياشار	B-PER
سلطاني	I-PER
:	O
حالا	O
که	O
واقعيت	O
را	O
فهميديد	O
کوتاه	O
بياييد	O

چکيده	O
:	O
احمد	B-PER
مسجد	I-PER
جامعي	I-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
تيتر	O
روزنامه	B-ORG
همشهري	I-ORG
مفهوم	O
متفاوتي	O
از	O
محتواي	O
سخنان	O
وي	O
را	O
منتقل	O
کرده	O
است	O
تصريح	O
مي‌کند	O
که	O
از	O
شاکيان	O
پرونده	O
ياشار	B-PER
سلطاني	I-PER
خواسته	O
به	O
توجه	O
به	O
آنکه	O
حقيقت	O
ماجراي	O
پرونده	O
را	O
فهميده‌اند	O
از	O
شکايت	O
خود	O
کوتاه	O
بيايند	O
.	O

او	O
همچنين	O
گفته	O
گزارش‌ها	O
مؤيد	O
آن	O
است	O
که	O
تخلف	O
در	O
تخفيف‌هاي	O
شهرداري	O
وجود	O
دارد	O
.	O

کلمه	B-ORG
–	O
گروه	O
خبر	O
:	O
احمد	B-PER
مسجد	I-PER
جامعي	I-PER
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
تيتر	O
روزنامه	B-ORG
همشهري	I-ORG
مفهوم	O
متفاوتي	O
از	O
محتواي	O
سخنان	O
وي	O
را	O
منتقل	O
کرده	O
است	O
تصريح	O
مي‌کند	O
که	O
از	O
شاکيان	O
پرونده	O
ياشار	B-PER
سلطاني	I-PER
خواسته	O
به	O
توجه	O
به	O
آنکه	O
حقيقت	O
ماجراي	O
پرونده	O
را	O
فهميده‌اند	O
از	O
شکايت	O
خود	O
کوتاه	O
بيايند	O
.	O

او	O
همچنين	O
گفته	O
گزارش‌ها	O
مؤيد	O
آن	O
است	O
که	O
تخلف	O
در	O
تخفيف‌هاي	O
شهرداري	O
وجود	O
دارد	O
.	O

عضو	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
شهر	I-ORG
تهران	I-ORG
گفت	O
:	O
در	O
انعکاس	O
سخنان	O
م	O
در	O
روزنامه	B-ORG
همشهري	I-ORG
اشتباهي	O
شده	O
بود	O
که	O
کل	O
فتوا	O
سخن	O
من	O
را	O
به‌سوي	O
ديگري	O
برده	O
است	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
مراد	O
از	O
آن	O
تأييد	O
گزارش	O
شهرداري	O
نبود	O
.	O

به	O
گزارش	O
مهر	B-ORG
،	O
احمد	B-PER
مسجد	I-PER
جامعي	I-PER
گفت	O
:	O
در	O
گزارش	O
منتشرشده	O
در	O
صفحه	O
و	O
تيتر	O
نخست	O
روزنامه	B-ORG
همشهري	I-ORG
مورخ	O
12	B-DAT
آبان	I-DAT
در	O
انعکاس	O
سخنان	O
م	O
اشتباهي	O
رخ	O
داده	O
که	O
منظور	O
متفاوتي	O
را	O
به	O
ذهن	O
متبادر	O
مي‌کند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
:	O
در	O
گزارش	O
منتشره	O
که	O
مربوط	O
به	O
گزارش	O
شهردار	O
به	O
شورا	O
درباره	O
پرونده	O
تسهيلات	O
مسکن	O
بود	O
از	O
زبان	O
من	O
آمده	O
«	O
حالا	O
که	O
تقريباً	O
فهميديم	O
واقعيت	O
ماجراي	O
اين	O
پرونده	O
از	O
چه	O
قرار	O
است	O
بهتر	O
است	O
در	O
اين	O
مسئله	O
کوتاه	O
بياييم	O
»	O
که	O
اين	O
گفته	O
ذهن	O
مخاطب	O
را	O
به	O
اين‌سو	O
مي‌برد	O
که	O
اين	O
اظهارات	O
،	O
ناظر	O
به	O
تأييد	O
عملکرد	O
شهرداري	O
در	O
اين	O
پرونده	O
است	O
.	O

عضو	O
شوراي	B-ORG
اسلامي	I-ORG
شهر	I-ORG
تهران	I-ORG
افزود	O
:	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
اين	O
بخش	O
از	O
سخنان	O
من	O
هيچ	O
ارتباطي	O
با	O
اين	O
موضوع	O
نداشت	O
.	O

در	O
آن	O
جلسه	O
از	O
شاکيان	O
محترم	O
پرونده	O
آقاي	O
ياشار	B-PER
سلطاني	I-PER
خواستم	O
«	O
حالا	O
که	O
تقريباً	O
فهميديم	O
واقعيت	O
ماجراي	O
اين	O
پرونده	O
از	O
چه	O
قرار	O
است	O
در	O
اين	O
مسئله	O
کوتاه	O
بياييد	O
»	O
.	O
پرواضح	O
است	O
بين	O
عبارت	O
«	O
کوتاه	O
بياييد	O
»	O
و	O
«	O
کوتاه	O
بياييم	O
»	O
،	O
تفاوت	O
معناداري	O
وجود	O
دارد	O
.	O

مسجد	B-PER
جامعي	I-PER
در	O
ادامه	O
گفت	O
:	O
در	O
جلسه	O
گذشته	O
در	O
خصوص	O
عملکرد	O
شهرداري	O
گفته	O
شد	O
که	O
اين	O
بحث	O
کارشناسي	O
است	O
و	O
نيازي	O
به	O
اين‌همه	O
هيجان	O
در	O
طرح	O
مسائل	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

وي	O
عنوان	O
کرد	O
:	O
بحث	O
تعاوني‌ها	O
هم	O
که	O
از	O
ابتدا	O
چندان	O
مطرح	O
نبود	O
و	O
در	O
خصوص	O
افراد	O
هم	O
آقاي	O
شهردار	O
گفتند	O
تاکنون	O
تعدادي	O
از	O
احکام	O
را	O
بعد	O
از	O
اعلام	O
نظر	O
دادستاني	O
لغو	O
کردند	O
که	O
اين	O
خود	O
مؤيد	O
تخلف	O
و	O
تخفيف‌هاي	O
خارج	O
از	O
عرف	O
بوده	O
است	O
.	O
