مسئولان	O
کهگيلويه	B-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
دروغ	O
نگويند	O

کبنااسپورت	B-ORG
؛	O
رئيس	O
هيئت	O
فوتبال	O
کهگيلويه	B-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
گفت	O
:	O
مسئولان	O
و	O
نمايندگان	O
مردم	O
در	O
مجلس	O
در	O
خصوص	O
ورزشگاه	B-LOC
15	I-LOC
هزارنفري	I-LOC
ياسوج	I-LOC
به	O
مردم	O
دروغ	O
نگويند	O
.	O

به	O
گزارش	O
کبنااسپورت	B-ORG
،	O
سيد	B-PER
پرويز	I-PER
موسوي	I-PER
در	O
پايان	O
بازي	O
تيم‌هاي	O
فوتبال	O
نفت	B-ORG
گچساران	I-ORG
و	O
زاگرس	B-ORG
ياسوج	I-ORG
در	O
چارچوب	O
رقابت‌هاي	O
ليگ	O
دسته	O
دوم	O
فوتبال	O
کشور	O
در	O
خصوص	O
دربي	O
کهگيلويه	B-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
و	O
نتيجه	O
آن	O
گفت	O
:	O
خوبي	O
نتيجه	O
تساوي	O
تيم‌هاي	O
نفت	B-ORG
گچساران	I-ORG
و	O
زاگرس	B-ORG
ياسوج	I-ORG
در	O
اين	O
بود	O
که	O
هر	O
دو	O
تيم	O
هم	O
استاني	O
در	O
اين	O
بازي	O
امتياز	O
گرفتند	O
.	O

رئيس	O
هيئت	O
فوتبال	O
استان	B-LOC
کهگيلويه	I-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
در	O
خصوص	O
وضعيت	O
چمن	O
ورزشگاه	B-ORG
تختي	I-ORG
شهر	I-ORG
ياسوج	I-ORG
بابيان	O
اين‌که	O
کلاه	O
بزرگي	O
مسئولان	O
استان	O
بر	O
سر	O
مردم	O
شهر	B-LOC
ياسوج	I-LOC
گذاشتند	O
افزود	O
:	O
ورزشگاهي	O
که	O
دو	O
سال	O
قبل	O
با	O
حضور	O
وزير	O
افتتاح	O
مي‌شود	O
بايد	O
از	O
همه	O
نظر	O
امکان	O
استفاده	O
از	O
آن	O
وجود	O
داشته	O
باشد	O
.	O

موسوي	B-PER
گفت	I-PER
:	O
به‌جز	O
همان	O
بازي	O
اول	O
که	O
براي	O
افتتاح	O
در	O
آن	O
صورت	O
گرفت	O
هيچ	O
بازي	O
رسمي	O
در	O
آن	O
انجام	O
نشده	O
و	O
اکنون	O
رو	O
به	O
تخريب	O
است	O
به	O
دليل	O
اينکه	O
مي‌گويند	O
مشکل	O
برق	O
دارد	O
.	O

وي	O
با	O
ابراز	O
تأسف	O
از	O
اين‌که	O
نماينده	O
و	O
استاندار	O
و	O
مديرکل	O
نمي‌توانند	O
برق	O
يک	O
ورزشگاه	O
را	O
تأمين	O
کنند	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
اگر	O
نمي‌توانند	O
بگويند	O
تا	O
خود	O
مسئولان	O
هيئت	O
فوتبال	O
اقدام	O
کنند	O
.	O

رئيس	O
هيئت	O
فوتبال	O
استان	B-LOC
کهگيلويه	I-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
اين‌که	O
ورزشگاه	O
15	O
هزارنفري	O
حتي	O
سرويس	O
دست‌شويي	O
براي	O
برگزاري	O
بازي	O
ندارد	O
و	O
نامه‌هاي	O
متعددي	O
به	O
مسئولان	O
استان	O
،	O
سازمان	B-ORG
ليگ	I-ORG
،	O
مديرکل	O
ورزش	B-ORG
و	I-ORG
جوانان	I-ORG
استان	I-ORG
زده‌ايم	O
،	O
افزود	O
:	O
به	O
همه	O
آن‌ها	O
اعلام	O
کرده‌ايم	O
که	O
اين	O
مسابقات	O
بايد	O
در	O
ورزشگاه	B-LOC
15	I-LOC
هزارنفري	I-LOC
برگزار	O
شود	O
و	O
ورزشگاه	B-LOC
تختي	I-LOC
شهر	I-LOC
ياسوج	I-LOC
تنها	O
بايد	O
براي	O
مسابقات	O
استاني	O
و	O
شهرستاني	O
باشد	O
.	O

وي	O
بابيان	O
اينکه	O
مسئولان	O
رده‌بالا	O
از	O
استاندار	O
و	O
معاون	O
و	O
مديرکل	O
ورزش	O
و	O
نماينده	O
مردم	O
در	O
مجلس	O
نبايد	O
به	O
مردم	O
دروغ	O
بگويند	O
،	O
افزود	O
:	O
اين	O
آقايان	O
هيچ	O
گوش	O
شنوايي	O
ندارند	O
و	O
از	O
بس	O
گفته‌ايم	O
ديگر	O
خسته	O
شده‌ايم	O
.	O

موسوي	B-PER
بابيان	O
اينکه	O
ورزشگاه	B-LOC
تختي	I-LOC
در	O
اختيار	O
هيئت	O
فوتبال	O
استان	O
نيست	O
و	O
يک	O
ماه	O
پيش	O
آن	O
را	O
تحويل	O
داده‌ايم	O
گفت	O
:	O
شهرداري	B-ORG
و	O
اوقاف	B-ORG
در	O
حال	O
تخريب	O
آن	O
هستند	O
و	O
تربيت‌بدني	B-ORG
دست	O
روي	O
دست	O
گذاشته	O
است	O
.	O

وي	O
با	O
خطاب	O
قرار	O
دادن	O
مسئولان	O
که	O
آيا	O
پارکينگ	O
براي	O
شهر	B-LOC
ياسوج	I-LOC
اهميت	O
دارد	O
يا	O
ورزشگاه	O
؛	O
گفت	O
:	O
همين	O
پارکينگ	O
که	O
مسئولان	O
با	O
تخريب	O
ورزشگاه	O
به	O
دنبال	O
ايجاد	O
آن	O
هستند	O
فردا	O
روزي	O
به	O
محل	O
استعمال	O
مواد	O
مخدر	O
تبديل	O
مي‌شود	O
درحالي‌که	O
ميادين	O
ورزشي	O
جوانان	O
را	O
از	O
اين‌گونه	O
آلودگي‌ها	O
به	O
دور	O
مي‌کنند	O
.	O
