آيت‌الله	O
عبدالکريم	B-PER
موسوي	I-PER
اردبيلي	I-PER
دعوت	O
حق	O
را	O
لبيک	O
گفت	O

اندازه	O
متن	O
:	O
+	O
-	O
تعداد	O
بازديد	O
:	O
95	O
نام	O
:	O
ايميل	O
فرستنده	O
:	O
ايميل	O
گيرنده	O
:	O
متن	O
:	O
چهارشنبه	B-DAT
،	I-DAT
03	I-DAT
آذر	I-DAT
1395	I-DAT
آيت‌الله	O
عبدالکريم	B-PER
موسوي	I-PER
اردبيلي	I-PER
دعوت	O
حق	O
را	O
لبيک	O
گفت	O
آيت‌الله	O
موسوي	B-PER
اردبيلي	I-PER
،	O
مرجع	O
تقليد	O
و	O
عالم	O
روحاني	O
دار	O
فاني	O
را	O
وداع	O
گفت	O
.	O

آيت‌الله	O
سيد	B-PER
عبدالکريم	I-PER
موسوي	I-PER
اردبيلي	I-PER
،	O
از	O
مراجع	O
تقليد	O
جهان	O
تشيع	O
و	O
از	O
پيشگامان	O
انقلاب	O
اسلامي	O
ايران	B-LOC
و	O
يکي	O
از	O
نزديک‌ترين	O
ياران	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
و	O
بنيانگذار	O
دانشگاه	B-ORG
«	I-ORG
مفيد	I-ORG
»	O
به	O
شمار	O
مي‌آيد	O
.	O

آيت‌الله	O
موسوي	B-PER
اردبيلي	I-PER
،	O
مرجع	O
تقليد	O
و	O
عالم	O
روحاني	O
دار	O
فاني	O
را	O
وداع	O
گفت	O
.	O

آيت‌الله	O
سيد	B-PER
عبدالکريم	I-PER
موسوي	I-PER
اردبيلي	I-PER
،	O
از	O
مراجع	O
تقليد	O
جهان	O
تشيع	O
و	O
از	O
پيشگامان	O
انقلاب	O
اسلامي	O
ايران	B-LOC
و	O
يکي	O
از	O
نزديک‌ترين	O
ياران	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
و	O
بنيانگذار	O
دانشگاه	B-ORG
«	I-ORG
مفيد	I-ORG
»	O
به	O
شمار	O
مي‌آيد	O
.	O

آيت‌الله	O
موسوي	B-PER
اردبيلي	I-PER
،	O
مرجع	O
تقليد	O
و	O
عالم	O
روحاني	O
دار	O
فاني	O
را	O
وداع	O
گفت	O
.	O

به	O
گزارش	O
انتخاب	B-ORG
،	O
آيت‌الله	O
موسوي	B-PER
اردبيلي	I-PER
که	O
از	O
روز	B-DAT
دوشنبه	I-DAT
به	O
علت	O
مشکل	O
قلبي	O
و	O
ريوي	O
در	O
بيمارستاني	O
در	O
تهران	B-LOC
بستري	O
شده	O
بود	O
،	O
ظهر	B-TIM
امروز	I-TIM
در	O
سن	O
91	O
سالگي	O
دار	O
فاني	O
را	O
وداع	O
گفت	O
.	O

آيت‌الله	O
سيد	B-PER
عبدالکريم	I-PER
موسوي	I-PER
اردبيلي	I-PER
،	O
از	O
مراجع	O
تقليد	O
جهان	O
تشيع	O
و	O
از	O
پيشگامان	O
انقلاب	O
اسلامي	O
ايران	B-LOC
و	O
يکي	O
از	O
نزديک‌ترين	O
ياران	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
و	O
بنيانگذار	O
دانشگاه	B-ORG
«	I-ORG
مفيد	I-ORG
»	O
به	O
شمار	O
مي‌آيد	O
.	O

او	O
سحرگاه	B-TIM
سيزدهم	I-TIM
رجب	I-TIM
1344	I-TIM
هجري	I-TIM
قمري	I-TIM
،	O
مقارن	O
با	O
سالروز	O
ميلاد	O
اميرالمؤمنين	O
علي	B-PER
عليه‌السلام	I-PER
و	O
برابر	O
با	O
8	B-DAT
بهمن	I-DAT
1304	I-DAT
هجري	I-DAT
شمسي	I-DAT
در	O
شهر	B-LOC
اردبيل	I-LOC
،	O
در	O
خانواده‌اي	O
روحاني	O
متولد	O
شد	O
.	O

پدر	O
شان	O
از	O
روحانيون	O
محترم	O
بودند	O
که	O
به	O
جهت	O
مخالفت	O
با	O
سياست‌هاي	O
ضد	O
مذهبي	O
رضا	B-PER
شاه	O
،	O
سال‌ها	O
زير	O
فشار	O
مأمورين	O
حکومتي	O
به	O
سر	O
برده	O
و	O
ازجمله	O
حدود	O
سه	O
سال	O
در	O
منزل	O
خود	O
به‌صورت	O
محبوس	O
زندگي	O
مي‌کردند	O
.	O

ايشان	O
تحصيلات	O
خود	O
را	O
تحت	O
نظر	O
پدر	O
آغاز	O
نمودند	O
و	O
تا	O
سن	O
18	O
سالگي	O
در	O
زادگاه	O
خود	O
ادبيات	O
فارسي	O
،	O
رياضيات	O
،	O
مقدمات	O
و	O
بخشي	O
از	O
دروس	O
سطح	O
حوزوي	O
را	O
فراگرفته	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
1322	I-DAT
به	O
قم	B-LOC
مهاجرت	O
کردند	O
و	O
در	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
به	O
تحصيل	O
مشغول	O
شدند	O
و	O
باقي	O
دروس	O
سطح	O
را	O
نزد	O
اساتيدي	O
چون	O
حضرات	O
آيات	O
گلپايگاني	B-PER
،	O
سيد	B-PER
احمد	I-PER
خوانساري	I-PER
،	O
ميرزا	B-PER
مهدي	I-PER
مازندراني	I-PER
و	O
سلطاني	B-PER
فرا	O
گرفتند	O
و	O
سپس	O
در	O
دروس	O
خارج	O
فقه	O
و	O
اصول	O
حضرات	O
آيات	O
بروجردي	B-PER
،	O
سيد	B-PER
محمد	I-PER
داماد	I-PER
و	O
حجت	B-PER
کوه	I-PER
کمري	I-PER
حاضر	O
شدند	O
و	O
همزمان	O
،	O
به	O
تدريس	O
دروس	O
سطوح	O
عالي	O
پرداختند	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
1324	I-DAT
براي	O
استفاده	O
از	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
نجف	I-ORG
اشرف	I-ORG
،	O
به	O
عراق	B-LOC
عزيمت	O
کردند	O
و	O
در	O
آن	O
شهر	O
به	O
مدت	O
دو	O
سال	O
در	O
دروس	O
حضرات	O
آيات	O
عظام	O
خويي	B-PER
و	O
حکيم	B-PER
و	O
شيرازي	B-PER
حاضر	O
شدند	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
1327	I-DAT
به	O
جهت	O
بيماري	O
پدر	O
به	O
ايران	B-LOC
مراجعت	O
کرده	O
و	O
در	O
حوزه	B-ORG
علميه	I-ORG
قم	I-ORG
تحصيلات	O
خود	O
را	O
ادامه	O
دادند	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
1339	I-DAT
در	O
پي	O
ابتلا	O
به	O
بيماري	O
سختي	O
،	O
ناچار	O
به	O
اردبيل	B-LOC
مراجعت	O
کرده	O
و	O
در	O
آن	O
شهر	O
به	O
تدريس	O
و	O
تربيت	O
طلاب	O
و	O
انجام	O
فعاليت‌هاي	O
اجتماعي	O
پرداختند	O
.	O

آيت‌الله	O
موسوي	B-PER
اردبيلي	I-PER
از	O
اوان	O
جواني	O
به	O
همراه	O
تحصيلات	O
حوزوي	O
خود	O
،	O
مجدانه	O
در	O
فعاليت‌هاي	O
اجتماعي	O
و	O
سياسي	O
شرکت	O
مي‌کردند	O
.	O

خطابه‌هاي	O
پرشور	O
او	O
در	O
مساجد	O
شهرهاي	O
مختلف	O
ازجمله	O
اروميه	B-LOC
،	O
همدان	B-LOC
،	O
اردبيل	B-LOC
،	O
بابل	B-LOC
،	O
بندر	B-LOC
انزلي	I-LOC
در	O
طول	O
سال‌هاي	O
دهه‌هاي	B-DAT
20	I-DAT
و	I-DAT
30	I-DAT
در	O
ايجاد	O
تحرکات	O
سياسي	O
و	O
اجتماعي	O
آن	O
شهرها	O
،	O
تأثير	O
بسياري	O
برجاي	O
گذاشت	O
.	O

پس	O
از	O
بازگشت	O
به	O
اردبيل	B-LOC
اين	O
مجاهدات	O
شکل	O
جدي‌تري	O
به	O
خود	O
گرفت	O
به‌طوري‌که	O
او	O
به‌عنوان	O
کانون	O
تحرکات	O
ضد	O
حکومتي	O
در	O
اردبيل	B-LOC
و	O
آذربايجان	B-LOC
شناخته	O
شده	O
و	O
از	O
سوي	O
سازمان	B-ORG
امنيت	I-ORG
رژيم	O
شاه	O
تحت	O
تعقيب	O
قرار	O
گرفت	O
.	O

به‌اين‌ترتيب	O
مجبور	O
به	O
خروج	O
از	O
اردبيل	B-LOC
و	O
مهاجرت	O
به	O
تهران	B-LOC
شدند	O
.	O

از	O
هنگام	O
مهاجرت	O
به	O
تهران	B-LOC
در	O
سال	B-DAT
1347	I-DAT
تا	O
پيروزي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
ايران	B-LOC
در	O
سال	B-DAT
1357	I-DAT
،	O
او	O
در	O
کنار	O
تلاش‌هاي	O
علمي	O
خود	O
،	O
با	O
تأسيس	O
و	O
اداره	O
مراکزي	O
چون	O
موسسه	B-ORG
مکتب	I-ORG
اميرالمؤمنين	I-ORG
(	I-ORG
ع	I-ORG
)	I-ORG
،	O
کانون	B-ORG
توحيد	I-ORG
و	O
مدارس	O
مفيد	O
،	O
به	O
تربيت	O
جوانان	O
و	O
دانشجويان	O
مسلمان	O
پرداخته	O
و	O
ضمن	O
آشنا	O
کردن	O
آنان	O
با	O
مباني	O
اسلامي	O
،	O
در	O
کنار	O
ساير	O
همرزمان	O
خويش	O
،	O
ازجمله	O
آيت‌الله	O
شهيد	O
مطهري	B-PER
و	O
آيت‌الله	O
شهيد	O
بهشتي	B-PER
،	O
بذر	O
انقلاب	O
را	O
در	O
دل	O
جوانان	O
مسلمان	O
کاشته	O
و	O
کادرهاي	O
اجرايي	O
آينده	O
انقلاب	O
را	O
تربيت	O
کردند	O
.	O

بسياري	O
از	O
آن	O
جوانان	O
،	O
پس	O
از	O
پيروزي	O
انقلاب	O
اسلامي	O
عهده‌دار	O
مسئوليت‌هاي	O
مهمي	O
ازجمله	O
وزارت	O
،	O
نمايندگي	O
مجلس	B-ORG
،	O
استانداري	O
يا	O
سفارت	O
شدند	O
و	O
نقش	O
چشمگيري	O
در	O
اداره	O
کشور	O
ايفا	O
کردند	O
.	O

با	O
اوج‌گيري	O
انقلاب	O
اسلامي	O
و	O
مهاجرت	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
به	B-LOC
پاريس	I-LOC
در	O
سال	B-DAT
1357	I-DAT
،	O
شوراي	B-ORG
انقلاب	I-ORG
اسلامي	I-ORG
تشکيل	O
شد	O
و	O
5	O
نفر	O
از	O
مهم‌ترين	O
شخصيت‌هاي	O
انقلابي	O
،	O
ازجمله	O
آيت‌الله	O
موسوي	B-PER
اردبيلي	I-PER
،	O
از	O
سوي	O
امام	O
به	O
عضويت	O
اين	O
شورا	O
منصوب	O
شدند	O
.	O

اين	O
شورا	O
رهبري	O
انقلاب	O
اسلامي	O
را	O
تا	O
پيروزي	O
آن	O
و	O
همچنين	O
اداره	O
کشور	O
را	O
تا	O
استقرار	O
نهادهاي	O
برخاسته	O
از	O
قانون	O
اساسي	O
به	O
عهده	O
گرفت	O
.	O

امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
نخست	O
آيت‌الله	O
موسوي	B-PER
اردبيلي	I-PER
را	O
به	O
دادستاني	O
کل	O
کشور	O
و	O
پس	O
از	O
شهادت	O
آيت‌الله	O
بهشتي	O
،	O
به	O
رياست	O
ديوان	B-ORG
عالي	I-ORG
کشور	O
منصوب	O
کردند	O
.	O

به‌اين‌ترتيب	O
تا	O
چند	O
ماه	O
پس	O
از	O
وفات	O
امام	B-PER
خميني	I-PER
(	I-PER
ره	I-PER
)	I-PER
در	O
سال	B-DAT
1368	I-DAT
رياست	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
ايران	I-ORG
را	O
بر	O
عهده	O
داشتند	O
.	O

از	O
مهم‌ترين	O
اقدامات	O
وي	O
در	O
اين	O
مدت	O
،	O
تجديدنظر	O
و	O
بازنويسي	O
قوانين	O
قضايي	O
ايران	B-LOC
و	O
تطبيق	O
آن	O
با	O
فقه	O
شيعه	O
بود	O
.	O

ازجمله	O
ساير	O
سمت‌هاي	O
وي	O
در	O
اين	O
سال‌ها	O
مي‌توان	O
به	O
عضويت	O
در	O
نهادهاي	O
مهمي	O
چون	O
مجلس	B-ORG
خبرگان	I-ORG
قانون	O
اساسي	O
،	O
منبع	O
:	O
انتخاب	B-ORG
اشتراک‌گذاري/ارسال	O
نظر	O
نام	O
آدرس	O
ايميل	O
وبلاگ/سايت	O
ذخيره‌سازي	O
اطلاعات	O
؟	O

متن	O
لطفاً	O
کمي	O
صبر	O
کنيد	O
.	O
.	O
.	O

