رودخانه	B-LOC
بشار	I-LOC
را	O
درمان	O
نمي‌کنند	O
فاضلاب	O
بيمارستاني	O
هم	O
به	O
حلق	O
ش	O
مي‌ريزند	O

رئيس‌کل	O
دادگستري	B-ORG
استان	I-ORG
کهگيلويه	I-ORG
و	I-ORG
بويراحمد	I-ORG
:	O
رودخانه	B-LOC
بشار	I-LOC
را	O
درمان	O
نمي‌کنند	O
فاضلاب	O
بيمارستاني	O
هم	O
به	O
حلق	O
ش	O
مي‌ريزند	O
نشست	O
مشترک	O
مديران	O
بخش	O
آب	O
و	O
دادگستري	B-ORG
استان	O
هيچ	O
دستاوردي	O
که	O
نداشته	O
باشد	O
دست‌کم	O
نشان	O
داد	O
در	O
استان	O
عزمي	O
براي	O
مبارزه	O
با	O
تصرف	O
کنندگان	O
حاشيه	O
بشار	B-LOC
وجود	O
ندارد	O
.	O

آنهايي	O
هم	O
که	O
پيگيرند	O
توان	O
و	O
ابزار	O
و	O
در	O
برخي	O
موارد	O
جسارت	O
لازم	O
براي	O
مقابله	O
را	O
ندارند	O
.	O

به	O
گزارش	O
سايت	B-ORG
استان	I-ORG
کهگيلويه	I-ORG
و	I-ORG
بويراحمد	I-ORG
،	O
بااينکه	O
حريم	O
رودخانه	B-LOC
بشار	I-LOC
چندين	O
ماه	O
پيش	O
تعيين	O
و	O
تخلفات	O
حريم	O
آن	O
آشکار	O
شده	O
است	O
اما	O
در	O
تمامي	O
جلسات	O
از	O
اين	O
دست	O
،	O
مديران	O
به‌رغم	O
گزارش	O
عملکرد	O
بلند	O
و	O
بالا	O
،	O
براي	O
رودخانه	B-LOC
بشار	I-LOC
هيچ	O
خبر	O
خوشي	O
ندارند	O
.	O

در	O
نشست	O
صبح	B-TIM
امروز	I-TIM
مديرعامل	O
آب	B-ORG
منطقه‌اي	I-ORG
از	O
همه	O
نعمت‌هاي	O
خدادادي	O
استان	O
گفت	O
.	O

او	O
سهم	O
آب	O
،	O
خاک	O
و	O
هواي	O
کهگيلويه	B-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
را	O
با	O
همه	O
آمارها	O
و	O
جزئيات	O
مطرح	O
کرد	O
اما	O
موضوع	O
رفع	O
تصرفات	O
را	O
به	O
دليل	O
ضيق	O
وقت	O
فاکتور	O
گرفت	O
.	O

در	O
ادامه	O
فيلمي	O
تأثرانگيز	O
از	O
رفع	O
تصرف	O
باغ	O
کوچکي	O
پخش	O
شد	O
.	O

جواني	O
که	O
سروصورت	O
ش	O
را	O
با	O
خفيه	O
استتار	O
کرده	O
،	O
اره‌برقي	O
به	O
دست	O
از	O
اين	O
طرف	O
باغ	O
به	O
آن	O
سمت	O
مي‌رود	O
و	O
درختان	O
يکي	O
بر	O
زمين	O
مي‌افتند	O
.	O

آن	O
طرف	O
هم	O
جواني	O
است	O
با	O
پيراهن	O
قرمز	O
که	O
با	O
مأموران	O
اجراي	O
حکم	O
درختان	O
ش	O
درگير	O
است	O
.	O

لذتي	O
که	O
مرد	O
اره‌برقي	O
به	O
دست	O
از	O
قطع	O
درختان	O
مي‌برد	O
و	O
ضجه‌هاي	O
صاحب	O
درختان	O
سيب	O
،	O
نفس	O
را	O
بند	O
مي‌آورد	O
.	O

البته	O
همين	O
اجراي	O
حکم	O
رفع	O
تصرف	O
کافي	O
ست	O
تا	O
نفرين	O
آدم‌هاي	O
پس‌زمينه	O
فيلم	O
حواله	O
آناني	O
شود	O
که	O
روز	O
اول	O
به	O
هر	O
دليلي	O
مجوز	O
کاشت	O
درخت	O
در	O
اين	O
اراضي	O
را	O
صادر	O
کرده‌اند	O
.	O

بي‌مسئوليتي	O
مديران	O
کار	O
را	O
به	O
رفع	O
تصرف	O
مي‌کشاند	O
رئيس	O
دستگاه	O
قضا	O
استان	O
نيز	O
با	O
ديدن	O
تأثر	O
حاضران	O
در	O
جلسه	O
مي‌گويد	O
:	O
اگر	O
مديران	O
ذره‌اي	O
احساس	O
مسئوليت	O
کنند	O
اجازه	O
نمي‌دهند	O
کار	O
به	O
اينجا	O
بکشد	O
.	O

حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
مزارعي	B-PER
تأکيد	O
مي‌کند	O
:	O
مبارزه	O
با	O
زمين‌خواري	O
،	O
شجاعت	O
و	O
جسارت	O
مي‌خواهد	O
و	O
اگر	O
مديري	O
ندارد	O
يا	O
مي‌خواهد	O
گوش‌به‌فرمان	O
ديگران	O
باشد	O
و	O
با	O
سفارش	O
همه‌چيز	O
را	O
پيش	O
ببرد	O
،	O
مسئوليت	O
قبول	O
نکند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
:	O
براي	O
بستر	O
همين	O
رودخانه	B-LOC
بشار	I-LOC
در	O
شوراي	O
حفظ	O
بيت‌المال	O
احکامي	O
صادر	O
شد	O
اما	O
ببينيد	O
چه	O
بلايي	O
سر	O
آن	O
آورده‌اند	O
.	O

نه‌تنها	O
کاري	O
نکرده‌اند	O
بلکه	O
فاضلاب	O
بيمارستان	B-LOC
امام	I-LOC
سجاد	I-LOC
را	O
که	O
جز	O
خطرناک‌ترين	O
سموم	O
است	O
در	O
بشار	B-LOC
رها	O
کرده‌اند	O
.	O
رئيس	O
دادگستري	B-ORG
استان	O
خطاب	O
به	O
مسئولان	O
استاني	O
حاضر	O
در	O
جلسه	O
مي‌گويد	O
:	O
شما	O
کجا	O
بوديد	O
وقتي	O
در	O
جاده	O
شيراز	B-LOC
از	O
کنار	O
رودخانه	O
تا	O
کوه	O
را	O
درخت	O
کاشتند	O
و	O
کف	O
رودخانه	B-LOC
چشمه	I-LOC
چنار	I-LOC
را	O
تبديل	O
طرح	O
پرورش	O
ماهي	O
کردند	O
.	O

چرا	O
هيچ	O
مسئولي	O
نيامد	O
گزارش	O
بدهد	O
.	O

قطع	O
کردن	O
اين	O
درخت‌ها	O
به‌صورت	O
شبانه	O
که	O
کاري	O
نداشت	O
.	O

وي	O
اضافه	O
مي‌کند	O
:	O
در	O
اين	O
استان	O
98	B-PCT
درصد	I-PCT
پرسنل	O
حکومتي	O
بومي	O
هستند	O
و	O
اين	O
بومي	O
بودن	O
در	O
کنار	O
فرصت‌هايش	O
مي‌تواند	O
آفت	O
باشد	O
چراکه	O
بيشتر	O
سهل‌انگاري‌ها	O
درباره	O
برخورد	O
با	O
متخلفان	O
و	O
يا	O
گزارش	O
تخلفات	O
به	O
همين	O
موضوع	O
برمي‌گردد	O
.	O

گروهي	O
چشم	O
شان	O
را	O
روي	O
تصرف‌ها	O
بستند	O
مزارعي	B-PER
تأکيد	O
مي‌کند	O
:	O
طبيعي	O
است	O
که	O
قطع	O
درخت	O
20	O
ساله	O
يا	O
تخريب	O
خانه	O
سه‌ميلياردي	O
مقاومت	O
مردمي	O
در	O
پي	O
داشته	O
باشد	O
زيرا	O
در	O
همان	O
روز	O
اول	O
و	O
خشت	O
اول	O
گروهي	O
چشم	O
شان	O
را	O
بستيد	O
و	O
با	O
لودر	O
آن	O
را	O
تخريب	O
نکردند	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
دادستان‌هاي	O
ما	O
در	O
همه	O
شهرستان‌ها	O
از	O
دستگاه	O
متولي	O
مبارزه	O
با	O
تصرف	O
اراضي	O
بيشتر	O
پيگيرند	O
و	O
هر	O
پرونده‌اي	O
که	O
براي	O
دستگاه	O
قضا	O
ارسال	O
شود	O
به‌صورت	O
تخصصي	O
روي	O
آن	O
کار	O
مي‌کنند	O
.	O

اظهارات	O
مزارعي	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
مطالبه	O
مديرعامل	O
آب	B-ORG
منطقه‌اي	I-ORG
و	O
دو	O
مهمان	O
کشوري	O
گفته	O
شد	O
که	O
معتقد	O
بودند	O
بايد	O
شعبه	O
تخصصي	O
مربوط	O
به	O
اين	O
دست	O
از	O
جرائم	O
و	O
تخلفات	O
در	O
استان	O
داير	O
شود	O
.	O

هزينه	O
رفع	O
تصرف‌ها	O
بالاست	O
مديرعامل	O
شرکت	B-ORG
آب	I-ORG
منطقه‌اي	I-ORG
مي‌گويد	O
:	O
رفع	O
تصرف‌ها	O
هزينه	O
بسيار	O
بالايي	O
را	O
به	O
دولت	O
تحميل	O
مي‌کند	O
.	O
علي	B-PER
داوودي	I-PER
مهر	I-PER
اضافه	O
مي‌کند	O
:	O
در	O
پرونده	O
بخش	O
آب	O
گاهي	O
اظهارنظرهاي	O
غير	O
کارشناسي	O
باعث	O
محکوميت	O
کارفرمايان	O
و	O
ايجاد	O
بار	O
مالي	O
براي	O
دستگاه	O
اجرايي	O
مي‌شود	O
.	O

وي	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
:	O
غرق‌شده‌هايي	O
بر	O
اثر	O
سهل‌انگاري	O
در	O
استان	O
روي	O
مي‌دهد	O
که	O
آب	O
منطقه‌اي	O
محکوم‌به	O
پرداخت	O
خسارت‌هاي	O
جاني	O
مي‌شود	O
.	O

به	O
گفته	O
داوودي	B-PER
مهر	I-PER
دستگاه	O
دولتي	O
مانند	O
راه	O
و	O
شهرسازي	O
بدون	O
استعلام	O
از	O
آب	O
منطقه‌اي	O
تأسيساتي	O
در	O
بستر	O
و	O
حتي	O
در	O
مسير	O
رودخانه‌ها	O
مستقر	O
مي‌کنند	O
که	O
دردسرساز	O
مي‌شود	O
.	O

علاقه	O
به	O
زمين‌داري	O
مقدمه	O
زمين‌خواري	O
تريبون	O
را	O
اين	O
بار	O
به	O
مديرکل	O
دفتر	O
مهندسي	O
رودخانه	O
و	O
سواحل	O
شرکت	B-ORG
مديريت	I-ORG
منابع	I-ORG
آب	I-ORG
ايران	I-ORG
پرد	O
که	O
او	O
نيز	O
با	O
ارائه	O
مثال‌هايي	O
از	O
رفع	O
تصرف	O
بستر	O
حريم	O
رودخانه‌ها	O
در	O
کشور	O
تأکيد	O
کرد	O
که	O
مجوزهايي	O
در	O
اين	O
استان	O
داده	O
مي‌شود	O
که	O
آب	O
منطقه‌اي	O
هم	O
نمي‌تواند	O
آن‌ها	O
را	O
لغو	O
کند	O
و	O
يا	O
جلوي	O
آن	O
را	O
بگيرد	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
تجربه	O
کشوري	O
نشان	O
داده	O
بايد	O
همه	O
دستگاه	O
ذي‌ربط	O
براي	O
رفع	O
تصرف	O
بستر	O
رودخانه	B-LOC
بشار	I-LOC
اتحاد	O
داشته	O
باشند	O
.	O

غزال	B-PER
جعفري	I-PER
مي‌گويد	O
:	O
اسناد	O
مالکيتي	O
براي	O
اراضي	O
صادرشده	O
که	O
پروسه	O
قانوني	O
را	O
طي	O
نکرده‌اند	O
و	O
بايد	O
نحوه	O
ابطال	O
اين	O
اسناد	O
تعيين	O
تکليف	O
شود	O
.	O

وي	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
:	O
شوراي	B-ORG
حفظ	I-ORG
بيت‌المال	I-ORG
در	O
سطح	O
کشور	O
براي	O
حفظ	O
منابع	O
آب	O
و	O
رفع	O
تصرف‌ها	O
احکام	O
بسيار	O
خوبي	O
صادر	O
کرده	O
که	O
اميدواريم	O
در	O
اين	O
استان	O
هم‌چنين	O
احکامي	O
به	O
کمک	O
ما	O
بيايد	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد	O
:	O
صدور	O
احکام	O
سراسري	O
مي‌تواند	O
راهگشا	O
باشد	O
به‌گونه‌اي	O
که	O
با	O
يک	O
حکم	O
کلي	O
به‌صورت	O
يکپارچه	O
همه	O
منطقه	O
رفع	O
تصرف	O
شود	O
.	O

جعفري	B-PER
تصريح	O
مي‌کند	O
:	O
زمين‌داري	O
در	O
کشور	O
ما	O
بسيار	O
اهميت	O
دارد	O
پس	O
تمايل	O
به	O
زمين‌خواري	O
بالا	O
مي‌رود	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
مي‌کند	O
که	O
با	O
تصرفات	O
زمان‌داري	O
روبرو	O
هستيم	O
که	O
هم	O
مقاومت‌هاي	O
اجتماعي	O
را	O
در	O
پي	O
دارد	O
و	O
هم	O
بار	O
مالي	O
براي	O
دولت	O
دارد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
مي‌دهد	O
:	O
رفع	O
تصرف	O
در	O
مواردي	O
که	O
منجر	O
به	O
پايين	O
آمدن	O
کيفيت	O
آب	O
،	O
تغيير	O
مسير	O
عبور	O
سيلاب	O
و	O
برداشت‌هاي	O
غيرمجاز	O
آب	O
بايد	O
حتماً	O
انجام	O
شود	O
.	O

برخورد	O
با	O
زمين‌خواران	O
پروسه	O
طولاني	O
دارد	O
وي	O
مي‌گويد	O
:	O
برخورد	O
با	O
متصرفين	O
و	O
متخلفين	O
پروسه	O
طولاني	O
دارد	O
که	O
همين	O
باعث	O
مي‌شود	O
يک‌دفعه	O
با	O
ساختمان‌هاي	O
چندين	O
طبقه	O
چند	O
ده	O
واحدي	O
روبرو	O
شويم	O
که	O
تخريب	O
آن‌ها	O
دشوار	O
است	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد	O
براي	O
تعيين	O
حريم	O
بستر	O
رودخانه‌ها	O
دولت	O
هزينه	O
هنگفتي	O
داده	O
است	O
و	O
اين	O
طبيعي	O
است	O
که	O
اعتراضاتي	O
مردمي	O
هم	O
داشته	O
باشيم	O
اما	O
برخي	O
کارشناسان	O
دادگستري	O
مطالعات	O
را	O
زير	O
سؤال	O
مي‌برند	O
.	O

وي	O
يادآورمي	O
شود	O
:	O
سيل	O
که	O
به	O
راه	O
افتد	O
ازنظر	O
کارشناس	O
پيروي	O
نمي‌کند	O
و	O
از	O
طبيعت	O
دستور	O
مي‌گيرد	O
.	O

درنهايت	O
رئيس	O
دادگستري	B-ORG
توپ	O
کم‌کاري	O
را	O
به	O
زمين	O
خود	O
آب	O
منطقه‌اي	O
انداخت	O
گفت	O
:	O
بر	O
اساس	O
تبصره	O
4	O
ذيل	O
ماده	O
2	O
شما	O
ضابط	O
دستگاه	O
قضايي	O
هستيد	O
و	O
هر	O
جا	O
تصرفي	O
ديديد	O
بدون	O
درنگ	O
برخورد	O
کنيد	O
.	O

موضوع	O
مبارزه	O
با	O
پديده	O
زمين‌خواري	O
و	O
رفع	O
تصرف	O
حريم	O
بستر	O
رودخانه‌ها	O
نيست	O
به‌صورت	O
يک	O
مسئله	O
اصلي	O
در	O
استان	O
مطرح	O
مي‌شود	O
اما	O
ظاهر	O
امر	O
چنين	O
مي‌نمايد	O
که	O
برخورد	O
جدي	O
با	O
اين	O
پديده	O
به	O
دليل	O
حضور	O
افراد	O
با	O
نفوذ	O
پشت	O
زمين‌خواران	O
،	O
کار	O
را	O
سخت	O
و	O
هزينه‌بر	O
کرده	O
است	O
.	O

آخرين	O
اخبار	O
تيتر	O
يک	O
استاندار	O
کهگيلويه	B-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
415	O
حاج	B-PER
زارع	I-PER
147	O
حجت‌الاسلام	O
مزارعي	B-PER
3	O
رودخانه	B-LOC
بشار	I-LOC
22	O
سايت	B-ORG
استان	I-ORG
کهگيلويه	I-ORG
و	I-ORG
بويراحمد	I-ORG
3	O
کهگيلويه	B-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
936	O
خبرهاي	O
مرتبط	O
نام	O
استان	B-LOC
کهگيلويه	I-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
در	O
صورت	O
لزوم	O
تغيير	O
مي‌کند	O
ديم	O
کاراني	O
که	O
حسرت	O
درو	O
مي‌کنند	O
شناسايي	O
78	O
کودک	O
کار	O
در	O
کهگيلويه	B-LOC
و	I-LOC
بويراحمد	I-LOC
رايزني	O
اقتصادي	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
ياسوج	I-ORG
با	O
سفر	O
«	O
ظريف	B-PER
»	O
به	O
اروپاي	B-LOC
شرقي	I-LOC
و	O
لبنان	B-LOC
(	O
تصاوير	O
)	O

