افزايش	O
56	B-PCT
درصدي	I-PCT
صادرات	O
نفت	O
ايران	B-LOC
به	O
هند	B-LOC
در	O
اکتبر	B-DAT
2016	I-DAT

صادرات	O
نفت	O
ايران	B-LOC
به	O
هند	B-LOC
در	O
ماه	B-DAT
اکتبر	I-DAT
56	B-PCT
درصد	I-PCT
نسبت	O
به	O
ماه	B-DAT
قبل	I-DAT
افزايش	O
يافت	O
و	O
به	O
759	O
هزار	O
و	O
700	O
بشکه	O
در	O
روز	O
رسيد	O
،	O
درحالي‌که	O
صادرات	O
نفت	O
عربستان	B-LOC
در	O
اين	O
ماه	O
717	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
بود	O
.	O

به	O
گزارش	O
نيوز	B-ORG
به	O
نقل	O
از	O
بلومبرگ	B-ORG
،	O
ايران	B-LOC
در	O
رقابت	O
با	O
ساير	O
کشورهاي	O
توليدکننده	O
نفت	O
در	O
بازار	O
هند	B-LOC
،	O
که	O
سريع‌ترين	O
رشد	O
مصرف	O
نفت	O
در	O
جهان	O
را	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
داده	O
،	O
از	O
سايرين	O
پيشي	O
گرفته	O
و	O
وضعيت	O
ساير	O
رقبا	O
را	O
در	O
اين	O
بازار	O
تضعيف	O
کرده	O
است	O
.	O

تهران	B-LOC
که	O
پس	O
از	O
لغو	O
تحريم‌هاي	O
غرب	O
در	O
ژانويه	B-DAT
2016	I-DAT
،	O
به	O
ميزان	O
قابل‌توجهي	O
فروش	O
نفت	O
خود	O
را	O
افزايش	O
داده	O
،	O
در	O
تلاش	O
است	O
تا	O
با	O
پيشي	O
گرفتن	O
از	O
توليدکنندگاني	O
نظير	O
عربستان	B-LOC
و	O
عراق	B-LOC
در	O
بازار	O
هند	B-LOC
،	O
جايگاه	O
خود	O
در	O
بازار	O
انرژي	O
اين	O
کشور	O
را	O
مجدداً	O
بازسازي	O
کند	O
.	O

محموله‌هايي	O
که	O
ايران	B-LOC
در	O
ماه	B-DAT
گذشته	I-DAT
براي	O
پر	O
کردن	O
ذخاير	O
نفتي	O
استراتژيک	O
هند	B-LOC
به	O
اين	O
کشور	O
ارسال	O
کرد	O
موجب	O
شد	O
تا	O
تهران	B-LOC
براي	O
اولين	O
بار	O
در	O
سال	B-DAT
2016	I-DAT
به	O
بزرگ‌ترين	O
تأمين‌کننده	O
نفت	O
هند	B-LOC
تبديل	O
شود	O
.	O

موفقيت	O
ايران	B-LOC
در	O
پس	O
گرفتن	O
سهم	O
خود	O
از	O
بازار	O
نفت	O
ازاين‌جهت	O
قابل‌توجه	O
است	O
که	O
مازاد	O
عرضه	O
در	O
بازار	O
موجب	O
شده	O
که	O
قيمت	O
نفت	O
از	O
سال	B-DAT
2014	I-DAT
تاکنون	O
به	O
کمتر	O
از	O
نصف	O
کاهش	O
يابد	O
.	O

اعضاي	O
اوپک	B-ORG
قرار	O
است	O
فردا	O
در	O
وين	B-LOC
تشکيل	O
جلسه	O
دهند	O
و	O
براي	O
نهايي	O
کردن	O
جزئيات	O
طرح	O
کاهش	O
توليد	O
تلاش	O
کنند	O
،	O
طرحي	O
که	O
برخي	O
کشورها	O
ازجمله	O
ايران	B-LOC
براي	O
پيوستن	O
به	O
آن	O
و	O
کاهش	O
توليد	O
خود	O
اکراه	O
دارند	O
.	O

اقتصاد	O
2	B-MON
تريليون	I-MON
دلاري	I-MON
هند	B-LOC
بيش	O
از	O
80	B-PCT
درصد	I-PCT
نياز	O
نفتي	O
خود	O
را	O
از	O
کشورهاي	O
ديگر	O
تأمين	O
مي‌کند	O
و	O
آژانس	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
انرژي	I-ORG
انتظار	O
دارد	O
اين	O
کشور	O
تا	O
سال	B-DAT
2040	I-DAT
سريع‌ترين	O
رشد	O
مصرف	O
انرژي	O
در	O
جهان	O
را	O
به	O
خود	O
اختصاص	O
دهد	O
.	O

آرا	B-PER
را	I-PER
ماچان	I-PER
دران	I-PER
،	O
رئيس	O
يکي	O
از	O
پالايشگاه	O
شرکت	B-ORG
بهارات	I-ORG
پتروليوم	I-ORG
هند	I-ORG
دراين‌باره	O
گفت	O
:	O
«	O
همه	O
به	O
دنبال	O
جايگزيني	O
براي	O
نفت	O
عربستان	B-LOC
هستند	O
،	O
زيرا	O
وابستگي	O
ما	O
به	O
نفت	O
اين	O
کشور	O
بالاست	O
.	O

نفت	O
خام	O
ايران	B-LOC
مي‌تواند	O
الگوي	O
بازدهي	O
بهتري	O
در	O
برخي	O
موارد	O
داشته	O
باشد	O
و	O
همچنين	O
در	O
عرض	O
يک	O
هفته	O
قابل‌دسترس	O
است	O
.	O

ايران	B-LOC
به‌تدريج	O
براي	O
به	O
دست	O
آوردن	O
سهم	O
بيشتر	O
از	O
بازار	O
نفت	O
هند	B-LOC
با	O
نفت	O
خام	O
عربستان	B-LOC
عراق	B-LOC
رقابت	O
خواهد	O
کرد	O
»	O
.	O
صادرات	O
نفت	O
ايران	B-LOC
به	O
هند	B-LOC
در	O
ماه	B-DAT
اکتبر	I-DAT
56	B-PCT
درصد	I-PCT
نسبت	O
به	O
ماه	B-DAT
قبل	I-DAT
افزايش	O
يافت	O
و	O
به	O
759	O
هزار	O
و	O
700	O
بشکه	O
در	O
روز	O
رسيد	O
،	O
درحالي‌که	O
صادرات	O
نفت	O
عربستان	B-LOC
در	O
اين	O
ماه	O
717	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
بود	O
.	O

صادرات	O
نفت	O
عراق	B-LOC
به	O
هند	B-LOC
نيز	O
در	O
ماه	B-DAT
اکتبر	I-DAT
به	O
488	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
روز	O
رسيد	O
.	O

ايران	B-LOC
در	O
بازه	O
زماني	O
جولاي	B-DAT
تا	I-DAT
سپتامبر	I-DAT
با	O
افزايش	O
51	B-PCT
درصدي	I-PCT
صادرات	O
نفت	O
خود	O
به	O
هند	B-LOC
نسبت	O
به	O
سه‌ماهه	O
قبلي	O
،	O
ونزوئلا	B-LOC
را	O
پشت	O
سر	O
گذاشت	O
و	O
به	O
سومين	O
تأمين‌کننده	O
بزرگ	O
نفت	O
هند	B-LOC
تبديل	O
شد	O
.	O

اي	B-PER
کي	I-PER
شورا	I-PER
،	O
مدير	O
امور	O
مالي	O
شرکت	B-ORG
اين	I-ORG
دين	I-ORG
اويل	I-ORG
گفته	O
،	O
ايران	B-LOC
در	O
سال	O
مالي	O
جاري	O
،	O
شرايط	O
جذابي	O
نظير	O
تخفيف	O
80	B-PCT
درصدي	I-PCT
در	O
هزينه	O
حمل	O
و	O
اعتبار	O
90	O
روزه	O
براي	O
پرداخت	O
پول	O
نفت	O
پيشنهاد	O
کرده	O
است	O
.	O

