برجام	O
به	O
معناي	O
تنفس	O
جديد	O
است/چاه‌هاي	O
نفت	O
را	O
بايد	O
سرپا	O
نگه‌داريم	O

ايران	B-ORG
آنلاين	I-ORG
/	O
حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
ظهر	B-TIM
امروز	I-TIM
يکشنبه	I-TIM
در	O
مراسم	O
بهره‌برداري	O
از	O
طرح‌هاي	O
توسعه	O
ميادين	O
نفتي	O
غرب	O
کارون	B-LOC
اظهار	O
کرد	O
:	O
برجام	O
يعني	O
يک	O
فضاي	O
جديد	O
و	O
تنفس	O
جديد	O
که	O
بايد	O
از	O
اين	O
فضا	O
بهره‌برداري	O
کرد	O
،	O
اکنون	O
درها	O
باز	O
شده	O
که	O
ما	O
کار	O
کنيم	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
افزود	O
:	O
صنعت	O
نفت	O
بايد	O
از	O
اين	O
فضا	O
بهره	O
ببرد	O
و	O
به‌حق	O
هم	O
اعجاب	O
جهانيان	O
را	O
برانگيخته	O
است	O
.	O

همان‌طور	O
که	O
برجام	O
موجب	O
اعجاب	O
جهانيان	O
شد	O
،	O
تحرک	O
صنعت	O
نفت	O
نيز	O
موجب	O
اعجاب	O
شد	O
.	O

مي‌گفتند	O
برجام	O
عملياتي	O
شده	O
،	O
اما	O
سال‌ها	O
طول	O
مي‌کشد	O
که	O
صادرات	O
نفت	O
به	O
2	O
ميليون	O
بشکه	O
برسد	O
و	O
ما	O
به	O
اين	O
زودي‌ها	O
به	O
شرايط	O
قبل	O
از	O
تحريم	O
نمي‌رسيم	O
،	O
اما	O
صنعت	O
نفت	O
در	O
چند	O
ماه	O
کاري	O
کرد	O
که	O
جهانيان	O
را	O
به	O
شگفتي	O
واداشت	O
و	O
اين	O
تلاش‌ها	O
جاي	O
تشکر	O
و	O
سپاسگزاري	O
دارد	O
.	O

روحاني	B-PER
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
در	O
طول	O
مذاکرت	O
بار	O
اصلي	O
برجام	O
بر	O
دوش	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
،	O
وزارت	B-ORG
دفاع	I-ORG
،	O
سازمان	B-ORG
انرژي	I-ORG
اتمي	I-ORG
،	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
و	O
مجلس	B-ORG
بود	O
و	O
شوراي	B-ORG
نگهبان	I-ORG
هم	O
در	O
روزهاي	O
آخر	O
در	O
اين	O
افتخار	O
شريک	O
شد	O
.	O

رهبري	O
هم	O
از	O
آغاز	O
راهنما	O
و	O
هدايتگر	O
بودند	O
و	O
ملت	O
بزرگ	O
هم	O
پشتوانه	O
دولت	O
بود	O
،	O
اما	O
بعد	O
از	O
برجام	O
دستگاههاي	O
ديگر	O
اين	O
بار	O
را	O
بر	O
دوش	O
گرفتند	O
که	O
يکي	O
از	O
اين	O
بخش‌ها	O
صنعت	O
نفت	O
و	O
وزارت	B-ORG
نفت	I-ORG
بود	O
و	O
به‌خوبي	O
هم	O
از	O
اين	O
فضا	O
بهره‌برداري	O
کرد	O
.	O

رئيس	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
از	O
اين	O
فضاي	O
مناسب	O
بايد	O
به‌خوبي	O
استفاده	O
کنيم	O
اظهار	O
کرد	O
:	O
غرب	B-LOC
کارون	I-LOC
يکي	O
از	O
ميدان‌هاي	O
فعاليت	O
ما	O
بعد	O
از	O
جنگ	O
تحميلي	O
است	O
.	O

امروز	B-DAT
ما	O
بعد	O
از	O
سه	O
سال	O
به	O
رقم	O
توليد	O
250	O
هزار	O
بشکه	O
در	O
اين	O
منطقه	O
رسيده‌ايم	O
،	O
که	O
توان	O
توليد	O
300	O
هزار	O
بشکه	O
را	O
هم	O
داريم	O
،	O
اما	O
بايد	O
اين	O
رقم	O
به	O
بيش	O
از	O
1	O
ميليون	O
بشکه	O
برسد	O
.	O

ما	O
براي	O
دستيابي	O
به	O
اين	O
هدف	O
به	O
سرمايه	O
و	O
تکنولوژي	O
نيازمنديم	O
.	O

اما	O
سرمايه	O
ما	O
محدود	O
است	O
و	O
براي	O
فازهاي	O
بعدي	O
اين	O
منطقه	O
18	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
سرمايه	O
نيازمنديم	O
.	O

وي	O
در	O
ادامه	O
خاطرنشان	O
کرد	O
:	O
در	O
تکنولوژي	O
ضريب	O
بازيافت	O
مهم	O
است	O
.	O

اهميت	O
دارد	O
که	O
چقدر	O
مي‌توانيم	O
از	O
يک	O
چاه	O
نفت	O
استخراج	O
کنيم	O
.	O

مخزن	O
اين	O
منطقه	O
67	O
ميليارد	O
بشکه	O
است	O
که	O
اگر	O
يک	B-PCT
درصد	I-PCT
بتوانيم	O
بازيافت	O
را	O
بالا	O
ببريم	O
درواقع	O
670	O
ميليون	O
بشکه	O
نفت	O
بيشتر	O
توليد	O
مي‌کنيم	O
که	O
معادل	O
33	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
مي‌شود	O
.	O

ما	O
بايد	O
بتوانيم	O
چاه‌ها	O
را	O
جوان	O
و	O
سرپا	O
نگه‌داريم	O
زيرا	O
مي‌خواهيم	O
از	O
چاه‌ها	O
در	O
بلندمدت	O
استفاده	O
کنيم	O
که	O
اين	O
به	O
تکنولوژي	O
روز	O
نياز	O
دارد	O
.	O

روحاني	B-PER
همچنين	O
تأکيد	O
کرد	O
:	O
شک	O
نداريم	O
که	O
بسياري	O
از	O
کارهاي	O
بزرگ	O
را	O
خودمان	O
مي‌توانيم	O
انجام	O
دهيم	O
.	O

ما	O
از	O
عظمت	O
مهندسان	O
،	O
مديران	O
و	O
کارکنان	O
خود	O
مطلع	O
هستيم	O
.	O

اما	O
در	O
دنياي	O
امروز	O
بايد	O
از	O
سرمايه	O
و	O
تکنولوژي	O
جهان	O
هم	O
بهره	O
ببريم	O
.	O

ما	O
از	O
فضاي	O
امروز	O
بايد	O
براي	O
جذب	O
سرمايه	O
و	O
فناوري	O
در	O
جهت	O
توسعه	O
کشور	O
و	O
اشتغال	O
جوانان	O
استفاده	O
کنيم	O
.	O

بزرگ‌ترين	O
مشکل	O
ما	O
اشتغال	O
جوانان	O
است	O
و	O
شغل	O
هم	O
با	O
سرمايه	O
و	O
تکنولوژي	O
ايجاد	O
مي‌شود	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
همچنين	O
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
امروز	O
شاهد	O
افزايش	O
توليد	O
250	O
هزار	O
بشکه	O
هستيم	O
که	O
بايد	O
اين	O
رقم	O
را	O
به	O
بالاي	O
يک‌ميليون	O
بشکه	O
برسانيم	O
تصريح	O
کرد	O
:	O
براي	O
آباداني	O
خوزستان	B-LOC
بايد	O
از	O
منابع	O
به‌خوبي	O
بهره‌برداري	O
کنيم	O
.	O

براي	O
سلامت	O
محيط‌زيست	O
بايد	O
از	O
فناوري	O
درست	O
استفاده	O
کنيم	O
.	O

الآن	O
گاز	O
در	O
يادآوران	O
مي‌سوزد	O
،	O
چون	O
بخش	O
NGL	O
فعال	O
نيست	O
.	O

مي‌توانيم	O
با	O
بهره‌برداري	O
از	O
تکنولوژي	O
و	O
سرمايه	O
،	O
محيط‌زيست	O
سالم‌تري	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

روحاني	B-PER
در	O
ادامه	O
گفت	O
:	O
مردم	O
منطقه	O
همچنين	O
بايد	O
از	O
منافع	O
صنعت	O
نفت	O
بهره	O
ببرند	O
و	O
چهره	O
منطقه	O
نفتي	O
بايد	O
براي	O
مردم	O
منطقه	O
چهره	O
رحمت	O
باشد	O
نا	O
خشونت	O
.	O

مردم	O
بايد	O
ببينند	O
که	O
در	O
منطقه	O
آن‌ها	O
امکانات	O
آموزشي	O
،	O
رفاهي	O
و	O
درماني	O
هم	O
ايجاد	O
مي‌شود	O
و	O
شرايط	O
زندگي	O
آن‌ها	O
بهتر	O
شده	O
و	O
براي	O
آن‌ها	O
اشتغال	O
ايجاد	O
مي‌شود	O
.	O

مردم	O
منطقه	O
و	O
استان	O
خوزستان	B-LOC
اولويت	O
دارند	O
و	O
بايد	O
از	O
نيروهاي	O
بومي	O
استفاده	O
کرد	O
.	O

نبايد	O
صرفاً	O
دود	O
صنعت	O
نفت	O
به	O
چشم	O
مردم	O
منطقه	O
برود	O
.	O

روحاني	B-PER
در	O
پايان	O
بر	O
توسعه	O
خطوط	O
ريلي	O
و	O
الکترونيکي	O
کردن	O
مسير	O
ريلي	O
تهران	B-LOC
تا	O
بندر	B-LOC
امام	I-LOC
تأکيد	O
کرد	O
و	O
گفت	O
:	O
76	O
ايستگاه	O
تحت	O
اين	O
پروژه	O
قرار	O
مي‌گيرد	O
.	O

بايد	O
بار	O
ترافيکي	O
به	O
روي	O
ريل	O
بيفتد	O
و	O
مردم	O
از	O
مسيري	O
امن‌تر	O
و	O
محيط‌زيست	O
سالم‌تري	O
بهره‌مند	O
شوند	O
.	O

/	O
ايسنا	B-ORG

