چرا	O
بهمني	B-PER
در	O
واپسين	O
روزهاي	O
رياست	O
ش	O
افشاگري	O
مي‌کند؟
همين	O
چند	O
هفته	O
پيش	O
بود	O
که	O
بانك	B-ORG
مركزي	I-ORG
به	O
شايعات	O
ارزي	O
پايان	O
بخشيد	O
و	O
ارز	O
مرجع	O
1226توماني	B-MON
و	O
نرخ‌هاي...

پارسينه	B-ORG
-گروه	O
اقتصادي:	O
همين	O
چند	O
هفته	O
پيش	O
بود	O
که	O
بانك	B-ORG
مركزي	I-ORG
به	O
شايعات	O
ارزي	O
پايان	O
بخشيد	O
و	O
ارز	O
مرجع	O
1226توماني	B-MON
و	O
نرخ‌هاي	O
مركز	B-ORG
مبادلات	I-ORG
را	O
حذف	O
كرد	O
تا	O
بتواند	O
ارز	O
را	O
تک‌نرخي	O
كند	O
و	O
سرانجام	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
رقم	O
24775	B-MON
ريالي	I-MON
را	O
به‌عنوان	O
تنها	O
رقم	O
ارز	O
اعلام	O
كرد	O
.	O

به‌اين‌ترتيب	O
،	O
ارز	O
مرجعي	O
كه	O
به	O
قيمت	O
1226	B-MON
تومان	I-MON
به	O
کالاهاي	O
اساسي	O
تعلق	O
مي‌گرفت	O
حذف	O
شد	O
و	O
دلار	O
دولتي	O
رسماً	O
حدود	O
2500	B-MON
تومان	I-MON
اعلام	O
شد	O
.	O

در	O
آن	O
روزها	O
هرچند	O
صاحب‌نظران	O
اقتصادي	O
طرفدار	O
هر	O
ايده	O
و	O
مکتبي	O
که	O
باشند	O
از	O
حذف	O
ارز	O
مرجع	O
استقبال	O
کردند	O
و	O
اين	O
سياست	O
را	O
نزديک	O
شدن	O
به	O
ارز	O
تک‌نرخي	O
دانستند	O
اما	O
ازنظر	O
برخي	O
از	O
آن‌ها	O
شرايط	O
اقتصادي	O
موجود	O
،	O
براي	O
اجراي	O
چنين	O
سياستي	O
مناسب	O
نيست	O
.	O

درهرحال	O
با	O
همه	O
کش‌وقوس‌ها	O
،	O
ارز	O
مرجع	O
حذف	O
شد	O
اما	O
اخبار	O
نشان	O
مي‌داد	O
همچنان	O
نه	O
تکليف	O
ارز	O
مرجع	O
و	O
واردات	O
کالاهاي	O
اساسي	O
مشخص	O
است	O
و	O
نه	O
مکانيم	O
اعطاي	O
يارانه	O
واردات	O
کالاي	O
اساسي	O
و	O
نه	O
مبناي	O
تعيين	O
قيمت	O
ارز	O
توسط	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
.

همين	O
مسئله	O
باعث	O
اختلاف	O
بين	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
و	O
وزارت	B-ORG
اقتصاد	I-ORG
شد	O
تا	O
اختلافات	O
حل‌نشده	O
بر	O
سر	O
تخصيص	O
ارز	O
مرجع	O
همچنان	O
واردات	O
کالاهاي	O
اساسي	O
را	O
سردرگم	O
و	O
کند	O
.	O

هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
اما	O
خبر	O
رسيد	O
يک‌ميليون	O
تن	O
کالاي	O
اساسي	O
و	O
330	O
تن	O
دارو	O
در	O
گمرك‌هاي	O
كشور	O
مانده	O
و	O
ترخيص	O
نمي‌شود	O
.	O

دليل	O
عدم	O
ترخيص	O
آن	O
‌هم	O
ممانعت	O
بانك	B-ORG
مركزي	I-ORG
اعلام	O
شد	O
،	O
چراکه	O
بانك	B-ORG
مركزي	I-ORG
تأکيد	O
كرده	O
بود	O
از	B-DAT
ابتداي	I-DAT
تيرماه	I-DAT
ديگر	O
كالايي	O
با	O
ارز	O
1226	B-MON
تومان	I-MON
وارد	O
نخواهد	O
شد	O
.	O

حالا	O
اما	O
در	O
آخرين	O
روز	O
حيات	O
دولت	B-ORG
دهم	I-ORG
،	O
محمود	B-PER
بهمني	I-PER
در	O
آخرين	O
روزهاي	O
رياست	O
ش	O
بر	O
بانك	B-ORG
مركزي	I-ORG
،	O
افشاگري	O
كرده	O
و	O
گفته	O
است	O
توانسته	O
مانع	O
رانت‌خواري	O
شود	O
.	O

رئيس‌كل	O
بانك	B-ORG
مركزي	I-ORG
با	O
اعلام	O
اينكه	O
عده‌اي	O
اين	O
روزها	O
با	O
شلوغ‌كاري	O
مي‌خواستند	O
۷۵	O
كشتي	O
خودرو	O
و	O
كالاي	O
لوكس	O
را	O
به	O
اسم	O
دارو	O
و	O
کالاي	O
اساسي	O
وارد	O
كنند	O
كه	O
او	O
اجازه	O
نداده	O
است	O
،	O
كساني	O
را	O
كه	O
مي‌خواستند	O
از	O
آب	O
گل‌آلود	O
ماهي	O
بگيرند	O
،	O
تهديد	O
به	O
برخورد	O
قضايي	O
كرد	O
.	O

اين	O
در	O
حالي	O
است	O
كه	O
رئيس‌کل	O
بانك	B-ORG
مركزي	I-ORG
در	O
دو	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
و	O
باوجود	O
تلاطم	O
قيمتي	O
کالاهاي	O
اساسي	O
،	O
نوسان	O
ارزي	O
و	O
رانت	O
به	O
وجود	O
آمده	O
ميان	O
ارز	O
مرجع	O
و	O
آزاد	O
،	O
واكنش	O
چنداني	O
به	O
اتفاقات	O
مشابه	O
نداشت	O
و	O
حالا	O
در	O
آخرين	O
روزهاي	O
رياست	O
ش	O
،	O
به	O
ناگاه	O
تصميم	O
به	O
مقابله	O
با	O
رانت‌خواران	O
گرفته	O
است	O
.	O

در	O
دو	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
بارها	O
رسانه‌ها	O
از	O
واردات	O
كالاهاي	O
لوكس	O
ازجمله	O
خودرو	O
و	O
لوازم	O
غيرضروري	O
با	O
ارز	O
مرجع	O
خبر	O
داده	O
بودند	O
اما	O
بانك	B-ORG
مركزي	I-ORG
و	O
شخص	O
رئيس‌کل	O
در	O
بهترين	O
حالت	O
،	O
در	O
مقابل	O
اين‌گونه	O
خبرها	O
سكوت	O
كردند	O
اما	O
اكنون	O
محمود	B-PER
بهمني	I-PER
معتقد	O
است	O
بايد	O
حافظ	O
«بيت‌المال»	O
بود	O
و	O
از	O
قطع	O
دست	O
رانت‌خواران	O
مي‌گويد	O
و	O
حتي	O
آن	O
عده	O
را	O
تهديد	O
به	O
برخورد	O
قضايي	O
مي‌كند	O
.	O

از	O
سوي	O
ديگر	O
موانعي	O
كه	O
بانك	B-ORG
مركزي	I-ORG
براي	O
ترخيص	O
کالاهاي	O
اساسي	O
از	O
گمرك	O
ايجاد	O
كرده	O
بود	O
با	O
مخالفت	O
و	O
هشدارهاي	O
مختلفي	O
روبه‌رو	O
شد	O
.	O

وزير	O
بهداشت	O
دولت	B-ORG
دهم	I-ORG
نيز	O
به	O
خاطر	O
اعتراض	O
به	O
واردات	O
کالاهاي	O
غيرضروري	O
مانند	O
زين	O
اسب	O
با	O
ارز	O
دولتي	O
به‌جاي	O
دارو	O
از	O
کار	O
برکنار	O
شد	O
.	O

در	O
آخرين	O
هشدارها	O
اما	O
اسدالله	B-PER
عسگراولادي	I-PER
هشدار	O
داد	O
كه	O
انبارها	O
خالي	O
است	O
و	O
بايد	O
سريع	O
كالاهاترخيص	O
شوند	O
.	O

اين	O
اعتراض‌ها	O
در	O
خصوص	O
معطل	O
ماندن	O
کالاهاي	O
اساسي	O
باعث	O
شد	O
تا	O
جلسه	O
چهارجانبه‌اي	O
در	O
بانك	B-ORG
مركزي	I-ORG
برگزار	O
شود	O
و	O
دستور	O
هر	O
چه	O
سريع‌تر	O
ترخيص	O
شدن	O
کالاهاي	O
اساسي	O
ازجمله	O
دارو	O
داده	O
شود	O
اما	O
بهمني	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
برخي	O
اظهارنظرها	O
كه	O
معتقد	O
بودند	O
در	O
ماجراي	O
داروهاي	O
مانده	O
در	O
گمرك	B-ORG
بانك	B-ORG
مركزي	I-ORG
مقصر	O
است	O
،	O
گفته:	O
«اين‌ها	O
يك	O
مقدار	O
شلوغ	O
مي‌كنند	O
و	O
قصد	O
دارند	O
كالاهاي	O
غيراساسي	O
را	O
هم	O
لابه‌لاي	O
دارو	O
و	O
کالاي	O
اساسي	O
با	O
نرخ	O
1226	B-MON
تومان	I-MON
ترخيص	O
كنند	O
و	O
بعد	O
در	O
بازار	O
آزاد	O
با	O
نرخ	O
3000	B-MON
الي	I-MON
3170	I-MON
تومان	I-MON
بفروشند.»

در	O
همين	O
حال	O
بهمني	B-PER
در	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
به‌شدت	O
مخالف	O
ترخيص	O
كالاها	O
با	O
ارز	O
1226	B-MON
تومان	I-MON
بدون	O
پرداخت	O
مابه‌التفاوت	O
بود؛	O
اما	O
تنها	O
چند	O
روز	O
مانده	O
به	O
پايان	O
كار	O
دولت	B-ORG
دهم	I-ORG
رضايت	O
داد	O
كه	O
دارو	O
و	O
کالاهاي	O
اساسي	O
دپو	O
شده	O
در	O
گمرك	B-ORG
ترخيص	O
شود	O
.	O

او	O
در	O
خصوص	O
اين	O
دوگانگي	O
در	O
تصميم‌ها	O
گفت:	O
«رضايت	O
ندادم	O
.	O

يارانه	O
کالاهاي	O
اساسي	O
در	O
بودجه	O
ديده‌شده	O
و	O
بايستي	O
مابه‌التفاوت	O
آن	O
را	O
پرداخت	O
كنند	O
ولي	O
نكردند	O
به	O
همين	O
منظور	O
بانك	B-ORG
مركزي	I-ORG
تعهد	O
گرفت	O
كه	O
بعد	O
از	O
ترخيص	O
و	O
فروش	O
اين	O
مبلغ	O
را	O
برگردانند.»تا	O
بالاخره	O
معلوم	O
نشود	O
چه	O
کسي	O
مقصر	O
ماندن	O
کالاهاي	O
موردنياز	O
مردم	O
در	O
گمرک	B-ORG
بوده	O
است	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
آقاي	O
رئيس	O
در	O
روزهاي	O
پاياني	O
رياست	O
خود	O
قصد	O
دارد	O
با	O
افشاگري‌هاي	O
اين‌چنيني	O
جايي	O
براي	O
خود	O
در	O
دولت	O
جديد	O
باز	O
کند	O
هرچند	O
که	O
نحوه	O
مديريت	O
وي	O
و	O
اظهارنظرهاي	O
عجيب‌وغريب	O
وي	O
نشان	O
داده	O
که	O
او	O
مرد	O
روزهاي	O
سخت	O
اقتصاد	O
نيست	O
.	O

