فعال‌سازي	O
نقش	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
در	O
پرونده‌هاي	O
داغ

منابع	O
آگاه	O
نقل	O
کرده‌اند	O
که	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
،	O
رييس‌جمهور	O
منتخب	O
ايران	B-LOC
خواهان	O
تهيه	O
پيش‌نويس	O
و	O
فرمول‌بندي	O
طرح	O
همکاري	O
با	O
کشورهاي	O
غربي	O
در	O
مورد	O
پرونده	O
هسته‌اي	O
و	O
ديگر	O
پرونده‌هاي	O
خارجي	O
مرتبط	O
با	O
کشورهاي	O
منطقه	O
و	O
جهان	O
شده	O
است	O
.	O

منبع	O
يادشده	O
به	O
الحيات	B-ORG
گفت	O
که	O
روحاني	B-PER
قصد	O
دارد	O
از	O
تجربه	O
خود	O
در	O
اين	O
استفاده	O
کند	O
تا	O
گفت‌وگو	O
با	O
طرف‌هاي	O
خارجي	O
را	O
از	O
طريق	O
ديپلمات‌هاي	O
خبره	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
انجام	O
گيرد	O
.	O

در	O
اين	O
راستا	O
او	O
يکي	O
از	O
شخصيت‌هاي	O
برجسته	O
ديپلماتيک	O
يعني	O
محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER
را	O
براي	O
سمت	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
برگزيده	O
است	O
.	O

ظريف	B-PER
رياست	O
هيئت	O
نمايندگي	O
ايران	B-LOC
در	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
در	O
زمان	O
رياست	O
جمهوري	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
و	O
سيد	B-PER
محمد	I-PER
خاتمي	I-PER
را	O
بر	O
عهده	O
داشت	O
و	O
داراي	O
عملکرد	O
ديپلماتيک	O
موفقي	O
در	O
محافل	O
بين‌المللي	O
است	O
.	O

به	O
گفته	O
اين	O
منابع	O
رييس‌جمهور	O
روحاني	B-PER
مايل	O
به	O
فعال‌سازي	O
تلاش‌هاي	O
ديپلماتيک	O
به	O
شيوه	O
سال‌هاي	B-DAT
۱۹۸۸	I-DAT
و	I-DAT
۱۹۹۷	I-DAT
است	O
که	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
در	O
انجام	O
مذاکرات	O
با	O
کشورهاي	O
غربي	O
به‌	O
اتفاق	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
شرکت	O
مي‌کرد	O
.	O

به	O
عقيده	O
وي	O
ايران	B-LOC
از	O
زماني	O
که	O
محوريت	O
مذاکرات	O
در	O
اختيار	O
دو	O
دبير	O
سابق	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
يعني	O
علي	B-PER
لاريجاني	I-PER
و	O
سعيد	B-PER
جليلي	I-PER
قرار	O
گرفت	O
،	O
موفقيت	O
چنداني	O
نداشته	O
است	O
.	O

بر	O
اين	O
اساس	O
روحاني	B-PER
خواهان	O
تشکيل	O
کارگروه	O
ويژه‌اي	O
در	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
به	O
رياست	O
وزير	O
براي	O
حضور	O
در	O
مذاکرات	O
با	O
کشورهاي	O
غربي	O
نه‌	O
فقط	O
در	O
مورد	O
پرونده	O
هسته‌اي	O
،	O
بلکه	O
ديگر	O
پرونده‌هاي	O
مهم	O
خارجي	O
شده	O
است	O
.	O

به	O
اعتقاد	O
منابع	O
يادشده	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
دوره	O
احمدي‌نژاد	B-PER
،	O
به	O
دليل	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
نيروهاي	O
ناکارآمد	O
و	O
غيرمتخصص	O
و	O
برکناري	O
ديپلمات‌هاي	O
قوي	O
،	O
داراي	O
عملکرد	O
بسيار	O
ضعيفي	O
بوده	O
که	O
باعث	O
تأثير	O
منفي	O
بر	O
روابط	O
خارجي	O
ايران	B-LOC
شده	O
است	O
.	O

در	O
اين	O
زمينه	O
به	O
اقدام	O
احمدي‌نژاد	B-PER
در	O
مورد	O
عزل	O
منوچهر	B-PER
متکي	I-PER
وزير	O
امور	O
خارجه	O
وقت	O
در	O
حال	O
انجام	O
مأموريتي	O
رسمي	O
در	O
سنگال	B-LOC
اشاره‌	O
شده	O
که	O
هنگامي‌که	O
تصميم	O
عزل	O
وي	O
به	O
گوش	O
وزير	O
خارجه	O
سنگال	B-LOC
رسيد	O
و	O
گفت‌وگو	O
با	O
متکي	B-PER
را	O
متوقف	O
کرد	O
.	O

روحاني	B-PER
در	O
خلال	O
مناظره	O
تلويزيوني	O
خود	O
در	O
ايام	O
انتخابات	O
گفت	O
وقتي	O
شش	O
کشور	O
غربي	O
طرف	O
مذاکرات	O
زير	O
فشار	O
آمريکا	B-LOC
قرار	O
دارند	O
،	O
چرا	O
به	O
‌جاي	O
ادامه	O
گفت‌وگو	O
با	O
اين	O
کشورها	O
باب	O
گفت‌وگوي	O
مستقيم	O
با	O
واشنگتن	B-LOC
را	O
باز	O
نکنيم	O
،	O
به‌	O
خصوص	O
اين‌که	O
چنين	O
گفت‌وگوهايي	O
تاکنون	O
منجر	O
به	O
نتايج	O
ملموسي	O
نشده	O
است	O
.	O

ناظران	O
،	O
اين	O
سخنان	O
را	O
تمايل	O
روحاني	B-PER
به	O
آغاز	O
گفت‌وگوي	O
مستقيم	O
ايلات	B-LOC
متحده	I-LOC
آمريکا	I-LOC
براي	O
حل	O
مشکلات	O
دو	O
طرف	O
تفسير	O
کرده‌اند؛	O
چيزي	O
که	O
پيش‌ازاين	O
محمد	B-PER
البرادعي	I-PER
رييس	O
وقت	O
آژانس	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
انرژي	I-ORG
اتمي	I-ORG
نيز	O
گفته	O
بود	O
.	O

از	O
ديدگاه	O
اين	O
منابع	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
امنيت	I-ORG
به	O
رياست	O
رييس‌جمهور	O
اقدام	O
به	O
سياست‌گذاري	O
،	O
برنامه‌ريزي	O
و	O
تهيه	O
استراتژي	O
براي	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
خواهد	O
کرد	O
تا	O
مديريت	O
اجرايي	O
امور	O
را	O
در	O
اختيار	O
آن	O
قرار	O
دهد	O
.	O

