زنگنه	B-PER
در	O
گزارش	O
تفريغ	O
بودجه	O
83	O
زياد	O
تخلف	O
داشت/	O
مجلس	B-ORG
از	O
ديوان	B-ORG
محاسبات	I-ORG
استعلام	O
بگيرد

عضو	O
شوراي	O
مرکزي	O
حزب	B-ORG
موتلفه	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
مجلس	B-ORG
براي	O
دادن	O
رأي	O
اعتماد	O
به	O
وزيران	O
بايد	O
از	O
بازوي	O
نظارتي	O
خود	O
کمک	O
بگيرد	O
،	O
تصريح	O
کرد:	O
با	O
توجه	O
به	O
آنکه	O
اکثر	O
افراد	O
معرفي‌شده	O
سابقه	O
اجرايي	O
در	O
دستگاه‌هاي	O
دولتي	O
دارند	O
مجلس	B-ORG
بايد	O
نسبت	O
به	O
عملکرد	O
و	O
سوابق	O
وزيران	O
از	O
ديوان	B-ORG
محاسبات	I-ORG
استعلام	O
بگيرد	O
.	O

کاظم	B-PER
انبارلوئي	I-PER
در	O
گفتگو	O
با	O
خبرنگار	O
مهر	B-ORG
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
کابينه	O
پيشنهادي	O
دولت	O
جديد	O
به	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
گفت:	O
نيمي	O
از	O
کابينه‌اي	O
که	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
به	O
مجلس	B-ORG
معرفي	O
کرده	O
است	O
مصداق	O
شعار	O
اعتدال	O
است	O
اما	O
نيمه	O
ديگر	O
آن	O
در	O
اين	O
شعار	O
نمي‌گنجد	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
سوابق	O
اجرايي	O
برخي	O
از	O
وزراي	O
پيشنهادي	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
پايبندي	O
آنان	O
به	O
قوانين	O
و	O
مقررات	O
کشور	O
در	O
ايامي	O
که	O
مسئوليت	O
اجرايي	O
داشتند	O
کم	O
است	O
،	O
افزود:	O
اين	O
مسئله	O
براي	O
روحاني	B-PER
که	O
شعار	O
ش	O
احترام	O
به	O
قانون	O
و	O
عمل	O
به	O
آن	O
است	O
خوب	O
نيست	O
و	O
نبايد	O
از	O
چنين	O
افرادي	O
در	O
چينش	O
کابينه	O
خود	O
استفاده	O
مي‌کرد	O
.	O

عضو	O
شوراي	O
مرکزي	O
حزب	B-ORG
موتلفه	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
با	O
اشاره	O
به	O
سوابق	O
برخي	O
از	O
وزيران	O
معرفي‌شده	O
توسط	O
روحاني	B-PER
گفت:	O
با	O
توجه	O
به	O
آنکه	O
نقد	O
دوران	O
اصلاحات	O
را	O
به	O
عهده	O
داشتم	O
،	O
اشرافي	O
نسبت	O
به	O
عملکرد	O
وزيران	O
آن	O
دوره	O
دارم	O
،	O
به	O
‌طور	O
مثال	O
در	O
حوزه	O
نفت	O
آقاي	O
زنگنه	B-PER
در	O
گزارش	O
تفريغ	O
نفت	O
بودجه	O
83	O
تخلفات	O
عديده‌اي	O
در	O
مقام	O
تصدي	O
‌اش	O
در	O
وزارت	B-ORG
نفت	I-ORG
داشت	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد:	O
در	O
گزارش	O
تفريغ	O
بودجه	O
ديوان	B-ORG
محاسبات	I-ORG
مربوط	O
به	O
بودجه	O
83	O
و	O
تخلفاتي	O
که	O
در	O
وزارت	B-ORG
نفت	I-ORG
صورت	O
گرفته	O
بود	O
زنگنه	B-PER
در	O
مجلس	B-ORG
هيچ	O
پاسخي	O
نسبت	O
به	O
تخلفات	O
نداد	O
و	O
حتي	O
خودش	O
نيز	O
اعتراف	O
کرده	O
بود	O
که	O
من	O
اين	O
مقررات	O
را	O
رعايت	O
نمي‌کردم	O
.	O

سردبير	O
روزنامه	B-ORG
رسالت	I-ORG
،	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
مجلس	B-ORG
براي	O
دادن	O
رأي	O
اعتماد	O
به	O
وزيران	O
بايد	O
از	O
بازوي	O
نظارتي	O
خود	O
کمک	O
بگيرد	O
،	O
تصريح	O
کرد:	O
با	O
توجه	O
به	O
آنکه	O
اکثر	O
افراد	O
معرفي‌شده	O
سابقه	O
اجرايي	O
در	O
دستگاه‌هاي	O
دولتي	O
دارند	O
مجلس	B-ORG
بايد	O
نسبت	O
به	O
عملکرد	O
و	O
سوابق	O
وزيران	O
از	O
ديوان	B-ORG
محاسبات	I-ORG
استعلام	O
بگيرد	O
و	O
کارنامه	O
آنان	O
را	O
نسبت	O
به	O
رعايت	O
قوانين	O
و	O
پايبندي‌	O
شان	O
به	O
قانون	O
را	O
بسنجد	O
.	O

وي	O
کابينه	B-ORG
پيشنهادي	I-ORG
يازدهم	I-ORG
را	O
پيرترين	O
کابينه	O
پس	O
از	O
انقلاب	O
ناميد	O
و	O
گفت:	O
ميانگين	O
سني	O
کابينه	O
روحاني	B-PER
59	O
سال	O
است	O
و	O
روحاني	B-PER
نتوانست	O
بين	O
نسل	O
اول	O
با	O
نسل	O
سوم	O
و	O
چهارم	O
انقلاب	O
ارتباط	O
برقرار	O
کند	O
چرا	O
که	O
اکثر	O
کابينه	O
آن	O
از	O
نسل	O
اول	O
انقلاب	O
هستند	O
و	O
اين	O
مناسب	O
دهه	B-DAT
چهارم	I-DAT
يعني	O
دهه	O
پيشرفت	O
و	O
خدمت	O
نيست	O
و	O
احمدي‌نژاد	B-PER
در	O
استفاده	O
از	O
نسل	O
سوم	O
در	O
کارهاي	O
مديريتي	O
موفق	O
بود	O
بنابراين	O
توانست	O
رکورد	O
خدمت‌رساني	O
را	O
داشته	O
باشد	O
.	O

