حضور	O
نجفي	B-PER
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
بازگشت	O
به	O
عقب	O
است/	O
اين	O
گزينه	O
تعليم	O
و	O
تربيتي	O
نيست
حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
ذوعلم	B-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
فارس	B-ORG
:	O

حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
ذوعلم	B-PER
که	O
مديريت	O
طرح	O
توليد	O
و	O
تدوين	O
برنامه	O
درسي	O
ملي	O
را	O
بر	O
عهده	O
داشته	O
است	O
،	O
گفت:	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
در	O
فضاي	O
فکري	O
و	O
تخصصي	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
قرار	O
ندارد	O
و	O
حضور	O
وي	O
،	O
يک	O
مرحله	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
را	O
به	O
عقب	O
برگشت	O
خواهد	O
داد	O
.	O

حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
علي	B-PER
ذوعلم	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
اجتماعي	O
باشگاه	B-ORG
خبري	I-ORG
فارس	I-ORG
«	O
توانا	B-ORG
»	O
در	O
خصوص	O
انتخاب	O
محمدعلي	B-PER
نجفي	I-PER
به	O
عنوان	O
گزينه	O
پيشنهاد	O
وزارت	B-ORG
آموزش‌وپرورش	I-ORG
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
اظهار	O
داشت:	O
انتخاب	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
به‌عنوان	O
وزير	O
آموزش‌وپرورش	O
بسياري	O
از	O
فرهنگيان	O
و	O
کساني	O
که	O
دغدغه	O
مسائل	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
را	O
دارند	O
دچار	O
تعجب	O
و	O
شگفتي	O
کرد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد:	O
انتظار	O
اين	O
بود	O
که	O
براي	O
وزارت	B-ORG
آموزش‌وپرورش	I-ORG
يک	O
چهره	O
صاحب‌نظر	O
و	O
پويا	O
که	O
مسائل	O
امروز	B-DAT
آموزش‌وپرورش	B-ORG
را	O
بشناسد	O
و	O
به	O
تحول	O
اساسي	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
معتقد	O
باشد	O
،	O
انتخاب	O
شود	O
.	O

مسائل	O
اقتصادي	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
بعد	O
از	O
دوره	O
9	O
ساله	O
سر	O
باز	O
کرد

اين	O
کارشناس	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
اضافه	O
کرد:	O
بايد	O
توجه	O
داشت	O
که	O
نه	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
همان	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
دهه	B-DAT
70	I-DAT
است	O
و	O
نه	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
همان	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
دهه	B-DAT
70	I-DAT
است	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
داراي	O
تحصيلات	O
فوق‌ليسانس	O
رياضي	O
است	O
،	O
افزود:	O
توفيق	O
نسبي	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
در	O
اين	O
بود	O
که	O
با	O
بعضي	O
از	O
راهکارهاي	O
کوتاه‌مدت	O
توانست	O
بعضي	O
از	O
مسائل	O
اقتصادي	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
را	O
حل	O
کند	O
.	O

حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
ادامه	O
داد:	O
بايد	O
توجه	O
داشته	O
باشيم	O
که	O
اقتصاد	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
مسئله	O
بسيار	O
پيچيده	O
و	O
ريشه‌داري	O
است	O
و	O
با	O
رفتارهاي	O
کوتاه‌مدت	O
قابل‌حل	O
نيست	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد:	O
نشانه	O
اين	O
مطلب	O
،	O
اين	O
است	O
که	O
مي‌بينيم	O
بعد	O
از	O
دوره	O
9	O
ساله	O
وزارت	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
و	O
همه	O
تلاش‌هايي	O
که	O
وي	O
و	O
دوستان	O
شان	O
داشتند	O
و	O
حمايت‌هايي	O
که	O
مجموعه	O
دولت	O
از	O
ايشان	O
مي‌کرد	O
،	O
ولي	O
ما	O
در	O
دوره	O
8	O
ساله	O
بعد	O
از	O
ايشان	O
بازمي‌بينيم	O
همين	O
مسائل	O
سر	O
باز	O
کرد	O
و	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
ايشان	O
در	O
بحث	O
اقتصاد	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
در	O
دوره	O
9	O
ساله	O
توفيق	O
تحول	O
اساسي	O
و	O
استقرار	O
راهبردهاي	O
مؤثر	O
و	O
بلندمدت	O
را	O
نداشت	O
البته	O
اشکال	O
به	O
شخص	O
ايشان	O
وارد	O
نيست	O
،	O
چرا	O
که	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
داراي	O
مسائل	O
متنوع	O
است	O
و	O
مجموعه	O
توانمندي	O
لازم	O
است	O
تا	O
بتواند	O
آن	O
را	O
حل	O
کند	O
.	O

تخصص	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
تعليم	O
و	O
تربيت	O
نبوده	O
است

مدير	O
طرح	O
توليد	O
و	O
تدوين	O
برنامه	O
درسي	O
ملي	O
به	O
اصلاح	O
ساختاري	O
که	O
توسط	O
محمدعلي	B-PER
نجفي	I-PER
در	O
سال‌هاي	O
وزارت	O
وي	O
صورت	O
گرفت	O
،	O
اشاره	O
کرد	O
و	O
گفت:	O
عملکرد	O
وي	O
حتي	O
در	O
عرصه	O
اصلاح	O
ساختاري	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
توفيق	O
پايداري	O
نبود	O
و	O
امروز	B-DAT
که	O
ما	O
در	O
دهه	B-DAT
90	I-DAT
به	O
سر	O
مي‌بريم	O
،	O
مطالبات	O
،	O
نيازها	O
و	O
ظرفيت‌هايي	O
که	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
وجود	O
دارد	O
بسيار	O
تغيير	O
کرده	O
است	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد:	O
امروز	B-DAT
به	O
مسائل	O
ريشه‌اي	O
و	O
نظري	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
توجه	O
کرده‌ايم	O
و	O
بايد	O
کسي	O
سکاندار	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
شود	O
که	O
اين	O
نگاه	O
نظري	O
عميق	O
را	O
داشته	O
باشد	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
تخصص	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
تعليم	O
و	O
تربيت	O
نبوده	O
است	O
.	O

اين	O
کارشناس	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
ادامه	O
داد:	O
دغدغه‌هايي	O
را	O
هم	O
که	O
بر	O
اساس	O
مصاحبه‌هاي	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
مي‌بينيم	O
بيشتر	O
دغدغه‌هاي	O
سياسي	O
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
افزود:	O
معتقدم	O
هر	O
دو	O
جناح	O
غالب	O
در	O
کشور	O
،	O
چهره‌هاي	O
صاحب‌نظر	O
و	O
مبنايي‌نگر	O
داريم	O
که	O
سکان‌دار	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
شوند؛	O
البته	O
کساني	O
مثل	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
مي‌توانند	O
مشاوران	O
خوبي	O
باشند	O
و	O
با	O
استفاده	O
از	O
تجربه‌هاي	O
9	O
ساله	O
خود	O
بتوانند	O
کمک	O
کنند	O
،	O
اما	O
براي	O
سکانداري	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
نيازمند	O
يک	O
چهره	O
تربيتي	O
و	O
صاحب‌نظر	O
،	O
برخوردار	O
از	O
مباني	O
نظري	O
و	O
انديشه	O
تربيتي	O
روشن	O
هستيم	O
.	O

حضور	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
،	O
يک	O
مرحله	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
را	O
به	O
عقب	O
برگشت	O
خواهد	O
داد

حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
ذوعلم	B-PER
بيان	O
داشت:	O
فکر	O
نمي‌کنم	O
حضور	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
کمکي	O
به	O
تحول	O
اساسي	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
کند	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اينکه	O
مباني	O
نظري	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
بررسي‌شده	O
است	O
و	O
مجموعه‌اي	O
از	O
انديشمندان	O
و	O
صاحب‌نظران	O
دانشگاهي	O
،	O
حوزوي	O
و	O
کارشناسان	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
در	O
تدوين	O
آن	O
حضور	O
داشتند	O
،	O
گفت:	O
اگرچه	O
در	O
اجراي	O
سند	O
تحول	O
بنيادين	O
کاستي‌هايي	O
وجود	O
دارد	O
چرا	O
که	O
بنده	O
نسبت	O
به	O
عملکرد	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
در	O
دولت	B-ORG
دهم	I-ORG
انتقاد	O
دارم	O
و	O
آن	O
را	O
يک	O
عملکرد	O
کاملاً	O
قابل	O
دفاع	O
نمي‌دانم	O
ولي	O
درعين‌حال	O
فکر	O
مي‌کنم	O
حضور	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
،	O
يک	O
مرحله	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
را	O
به	O
عقب	O
برگشت	O
خواهد	O
داد	O
و	O
بازگشت	O
به	O
عقب	O
تلقي	O
مي‌شود	O
.	O

اين	O
مدير	O
اسبق	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
ادامه	O
داد:	O
اگر	O
بخواهيم	O
همان	O
نکته‌هاي	O
کليشه‌اي	O
دهه	B-DAT
70	I-DAT
را	O
در	O
عرصه	O
اقتصاد	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
داشته	O
باشيم	O
،	O
حتي	O
در	O
آن	O
عرصه	O
هم	O
توفيق	O
چنداني	O
نخواهيم	O
داشت	O
.	O

وي	O
افزود:	O
مطمئنم	O
نمايندگان	O
محترم	O
مجلس	B-ORG
با	O
نگاه	O
تخصصي	O
و	O
کارشناسي	O
،	O
صلاحيت	O
وزرا	O
را	O
بررسي	O
مي‌کنند	O
و	O
در	O
اين	O
خصوص	O
مطالعه	O
و	O
تأمل	O
خواهند	O
کرد	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد:	O
بنده	O
به‌	O
عنوان	O
کسي	O
که	O
در	O
تدوين	O
بخشي	O
از	O
مهم‌ترين	O
مقوله‌هاي	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
يعني	O
برنامه	O
درسي	O
تربيتي	O
با	O
نگاه	O
تحولي	O
در	O
کنار	O
ساير	O
دوستان	O
حضور	O
داشتم	O
،	O
فکر	O
مي‌کنم	O
فردي	O
بايد	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
باشد	O
که	O
بتواند	O
آن	O
جنبه	O
عميق	O
را	O
لحاظ	O
کند	O
.	O

مسائل	O
آشکار	O
و	O
سطحي	O
برخاسته	O
از	O
علل	O
ريشه‌اي	O
،	O
نظري	O
و	O
مبنايي	O
است

اين	O
کارشناس	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
اظهار	O
داشت:	O
يک	O
نکته	O
مهم	O
اينکه	O
معمولاً	O
مسائل	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
در	O
همان	O
لايه	O
مسائل	O
سطحي	O
،	O
بارز	O
و	O
محسوس	O
ديده	O
مي‌شود؛	O
درحالي‌که	O
توجه	O
نداريم	O
که	O
اين	O
مسائل	O
آشکار	O
و	O
سطحي	O
برخاسته	O
از	O
علل	O
ريشه‌اي	O
،	O
نظري	O
و	O
مبنايي	O
است	O
.	O

وي	O
افزود:	O
بدون	O
توجه	O
به	O
مباحث	O
ريشه‌اي	O
و	O
مبنايي	O
نمي‌توانيم	O
در	O
مباحث	O
لايه	O
سطحي	O
و	O
عيني	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
توفيق	O
پايداري	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
ذوعلم	B-PER
ادامه	O
داد:	O
انتظار	O
از	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
اين	O
است	O
که	O
با	O
توجه	O
به	O
سياست‌هاي	O
ابلاغ	O
تحول	O
بنيادين	O
که	O
توسط	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
انجام‌	O
گرفته	O
است	O
بتواند	O
کمک	O
ريشه‌اي	O
کند	O
و	O
اجراي	O
آن	O
نياز	O
به	O
کساني	O
دارد	O
که	O
بتوانند	O
از	O
عهده	O
اين	O
کار	O
برآيند	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد:	O
يک	O
نکته	O
ديگر	O
هم	O
که	O
به	O
نظرم	O
قابل‌توجه	O
است	O
،	O
اينکه	O
وزير	O
آموزش‌وپرورش	O
علي‌القاعده	O
بتواند	O
آن	O
نگاه	O
متعالي	O
تربيتي	O
که	O
در	O
انديشه‌هاي	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
وجود	O
دارد	O
و	O
مطرح	O
کردند	O
را	O
محقق	O
کند	O
بنابراين	O
اگر	O
که	O
فردي	O
سکاندار	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
شود	O
که	O
ازنظر	O
مشي	O
فکري	O
،	O
جهت‌گيري‌هاي	O
مبنايي	O
،	O
ارزشي	O
و	O
تربيتي	O
داراي	O
ديدگاه	O
مورد	O
تأييد	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
نباشد	O
،	O
موجب	O
تلاطم‌هاي	O
بعدي	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
خواهد	O
شد	O
.	O

آقاي	O
روحاني	B-PER
درباره	O
وزير	O
آموزش‌وپرورش	O
از	O
راهنمايي‌هاي	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
استفاده	O
کند

اين	O
کارشناس	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
تأکيد	O
کرد:	O
اين	O
تجربه	O
تلخ	O
را	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
داشتيم	O
که	O
تلاطم	O
و	O
تغييرات	O
مديريتي	O
کلان	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
به	O
روند	O
ثبات	O
و	O
تعميق	O
تربيت	O
در	O
اين	O
دستگاه	O
آسيب	O
مي‌زند	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد:	O
معتقدم	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
بسيار	O
مناسب	O
است	O
که	O
درباره	O
شخص	O
وزير	O
آموزش‌وپرورش	O
از	O
راهنمايي	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
استفاده	O
کند	O
و	O
فردي	O
را	O
معرفي	O
کند	O
که	O
بتواند	O
با	O
ديدگاه	O
ايشان	O
همراه	O
باشد	O
و	O
محقق	O
کند؛	O
البته	O
باز	O
عرض	O
مي‌کنم	O
شخصيت	O
اجرايي	O
،	O
سياسي	O
و	O
تخصصي	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
محفوظ	O
است	O
،	O
چه‌بسا	O
خود	O
ايشان	O
هم	O
تمايلي	O
براي	O
پذيرفتن	O
اين	O
سِمت	O
نداشته‌اند	O
،	O
بنده	O
اطلاعي	O
ندارم	O
ولي	O
به‌هرحال	O
يک	O
مسئله	O
کلان	O
ملي	O
است	O
و	O
ما	O
داريم	O
امروز	B-DAT
مسير	O
4	B-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
را	O
براي	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
رقم	O
مي‌زنيم	O
و	O
بايد	O
با	O
حساسيت	O
،	O
دقت	O
و	O
فراتر	O
از	O
نگرش	O
سياسي	O
و	O
جناحي	O
و	O
فراتر	O
از	O
و	O
رودربايستي‌هاي	O
رايج	O
به	O
آن	O
نگاه	O
کرد	O
.	O

آقاي	O
نجفي	B-PER
در	O
فضاي	O
اقتباس	O
از	O
نسخه‌هاي	O
کليشه‌اي	O
و	O
تکراري	O
قرار	O
دارد

حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
ذوعلم	B-PER
گفت:	O
اميدواريم	O
نمايندگان	O
فرهيخته	O
مجلس	B-ORG
که	O
دغدغه‌هاي	O
انقلابي	O
،	O
ديني	O
و	O
تربيتي	O
عميقي	O
دارند	O
به	O
اهميت	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
توجه	O
کنند	O
و	O
در	O
بررسي	O
صلاحيت‌هاي	O
وزير	O
معرفي‌شده	O
فارغ	O
از	O
بعضي	O
فضاسازي‌ها	O
تأمل	O
کنند	O
و	O
به	O
نتيجه	O
درستي	O
برسند	O
.	O

وي	O
تأکيد	O
کرد:	O
تلقي	O
بنده	O
اين	O
است	O
که	O
کم	O
نداريم	O
افراد	O
صاحب‌نظر	O
که	O
درروند	O
تصويب	O
اسناد	O
تحولي	O
حضور	O
داشتند	O
ضمن	O
اينکه	O
دغدغه‌هاي	O
تربيتي	O
دارند	O
و	O
فراتر	O
از	O
جناح‌ها	O
و	O
نگاه‌هاي	O
سياسي	O
مي‌توانند	O
گزينه	O
مناسبي	O
براي	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
باشند	O
.	O

اين	O
کارشناس	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
افزود:	O
جمع‌بندي	O
بنده	O
اين	O
است	O
که	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
به	O
دليل	O
فقدان	O
تخصص	O
تربيتي	O
در	O
ابعاد	O
نظري	O
و	O
ريشه‌اي	O
،	O
به	O
خاطر	O
نداشتن	O
يک	O
نگاه	O
روشن	O
مبنايي	O
نسبت	O
به	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
با	O
نگاه	O
اسلامي	O
و	O
به	O
خاطر	O
اينکه	O
بيشتر	O
در	O
يک	O
فضاي	O
بوروکراتيک	O
و	O
متمايل	O
به	O
اقتباس	O
از	O
نسخه‌هاي	O
کليشه‌اي	O
و	O
تکراري	O
قرار	O
دارد	O
،	O
واقعاً	O
گزينه	O
مناسبي	O
براي	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
نيست	O
و	O
اميدواريم	O
به‌هرحال	O
دوستاني	O
که	O
بررسي	O
مي‌کنند	O
و	O
پيشنهاد‌هايي	O
خواهند	O
داد	O
به	O
اين	O
نکات	O
توجه	O
داشته	O
باشند	O
.	O

آقاي	O
نجفي	B-PER
در	O
فضاي	O
فکري	O
و	O
تخصصي	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
قرار	O
ندارد

مدير	O
طرح	O
توليد	O
و	O
تدوين	O
برنامه	O
درسي	O
ملي	O
بيان	O
داشت:	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
در	O
مقوله	O
رياضيات	O
تخصصي	O
دارد	O
و	O
فرد	O
موفقي	O
است	O
ولي	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
نيست	O
و	O
مهم‌تر	O
از	O
آن	O
اينکه	O
در	O
فضاي	O
فکري	O
و	O
تخصصي	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
قرار	O
ندارد	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد:	O
اگر	O
وي	O
در	O
رشته‌هاي	O
علوم	O
انساني	O
تحصيل	O
مي‌کرد	O
اما	O
مطالعات	O
جنبي	O
و	O
مقالات	O
ش	O
با	O
مسائل	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
ارتباط	O
داشت	O
،	O
باز	O
مي‌توانستيم	O
بگوييم	O
از	O
صلاحيت‌هاي	O
نظري	O
و	O
تخصصي	O
برخوردار	O
است	O
اما	O
وي	O
در	O
16	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
از	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
دور	O
بود	O
و	O
هيچ	O
ارتباطي	O
با	O
هيچ	O
بخشي	O
از	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
در	O
لايه‌هاي	O
نظري	O
و	O
کارشناسي	O
و...	O
نداشته	O
است	O
.	O

حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
ذوعلم	B-PER
اضافه	O
کرد:	O
بعضي	O
از	O
وزرا	O
را	O
داشتيم	O
که	O
بعد	O
از	O
کناره‌گيري	O
از	O
وزارت	O
در	O
عرصه‌هاي	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
و	O
حتي	O
در	O
حوزه‌هاي	O
دانشگاهي	O
در	O
بحث	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
کارکردند	O
مثل	O
آقاي	O
اکرمي	B-PER
،	O
آقاي	O
مظفر	B-PER
و	O
آقاي	O
فرشيدي	B-PER
؛	O
وزرايي	O
که	O
با	O
دغدغه‌هاي	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
همواره	O
همراه	O
بودند	O
اما	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
اين‌گونه	O
نبوده	O
است	O
.	O

چرا	O
بايد	O
دوره	O
مديريت	O
دهه	B-DAT
70	I-DAT
را	O
در	O
دهه	B-DAT
90	I-DAT
تکرار	O
کنيم؟

اين	O
کارشناس	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
اظهار	O
داشت:	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
در	O
آن	O
زمان	O
که	O
وزير	O
آموزش‌وپرورش	O
بود	O
،	O
20	O
سال	O
جوان‌تر	O
بود	O
و	O
بايد	O
در	O
نظر	O
داشت	O
پويايي	O
که	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
موردنياز	O
است	O
،	O
مسئله	O
مهمي	O
است	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد:	O
فکر	O
نمي‌کنم	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
چهره‌هاي	O
متعهد	O
و	O
اعتدال‌گرا	O
و	O
همراه	O
با	O
نظرات	O
رئيس‌جمهور	O
محترم	O
وجود	O
نداشته	O
باشد	O
که	O
لازم	O
باشد	O
يک	O
دوره	O
مديريت	O
دهه	B-DAT
70	I-DAT
را	O
در	O
دهه	B-DAT
90	I-DAT
تکرار	O
کنيم	O
.	O

حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
ذوعلم	B-PER
تأکيد	O
کرد:	O
همان‌طور	O
که	O
عرض	O
کردم	O
مباحثي	O
که	O
درباره	O
توفيقات	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
در	O
دهه	B-DAT
70	I-DAT
مطرح	O
مي‌شود	O
مربوط	O
به	O
عرصه	O
اقتصادي	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
است	O
،	O
ولي	O
فکر	O
مي‌کنم	O
اگر	O
وي	O
در	O
دوره	O
9	O
ساله	O
وزارت	O
توانسته	O
بود	O
حتي	O
درزمينهٔ	O
اقتصاد	O
تحولات	O
ساختاري	O
و	O
ريل‌گذاري‌هاي	O
مطمئني	O
را	O
انجام	O
دهد	O
،	O
ما	O
نبايد	O
در	O
اين	O
16	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
دچار	O
اين‌گونه	O
مسائل	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
بوديم	O
.	O

وي	O
تصريح	O
کرد:	O
اين	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
در	O
آن	O
زمان	O
هم	O
راهکارهاي	O
وي	O
،	O
راهکارهاي	O
کوتاه‌مدتي	O
بوده	O
است	O
که	O
اگر	O
امروز	O
اين	O
راهکارها	O
تکرار	O
شود	O
مي‌تواند	O
يک	O
مرهم	O
مقطعي	O
بر	O
روي	O
زخم‌هاي	O
کهنه	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
بگذارد	O
ولي	O
راه‌حل‌	O
اين‌ها	O
نيست	O
.	O

دغدغه	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
مبادا	O
تلاش‌هاي	O
کارشناسان	O
و	O
صاحب‌نظران	O
هدر	O
رود

حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
ذوعلم	B-PER
با	O
بيان	O
اينکه	O
بايد	O
به	O
مباني	O
نظري	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
توجه	O
کنيم	O
،	O
افزود:	O
فردي	O
بايد	O
در	O
رأس	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
باشد	O
که	O
فلسفه	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
اسلامي	O
را	O
درک	O
کرده	O
باشد	O
و	O
بهش	O
اعتقاد	O
داشته	O
باشد	O
تا	O
بتواند	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
را	O
در	O
يک	O
مسير	O
تحولي	O
درستي	O
قرار	O
دهد	O
که	O
فکر	O
نمي‌کنم	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
از	O
عهده	O
آن	O
برآيد	O
.	O

مدير	O
طرح	O
توليد	O
و	O
تدوين	O
برنامه	O
درسي	O
ملي	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
اضافه	O
کرد:	O
دغدغه	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
مبادا	O
زحمات	O
و	O
تلاش‌هايي	O
که	O
کارشناسان	O
و	O
صاحب‌نظران	O
درزمينهٔ	O
تحول	O
و	O
تدوين	O
برنامه	O
درسي	O
ملي	O
متحمل	O
شدند	O
،	O
به	O
خاطر	O
عدم‌تأييد	O
فرد	O
مناسبي	O
به	O
حاشيه	O
رانده‌شده	O
و	O
هدر	O
رود	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد:	O
آنچه	O
ما	O
از	O
مصاحبه‌ها	O
و	O
گفت‌وگوهاي	O
کوتاه	O
آقاي	O
نجفي	B-PER
به	O
دست	O
مي‌آوريم	O
اين	O
است	O
که	O
اساساً	O
ايشان	O
باور	O
ندارند	O
به	O
اينکه	O
نظام	O
فکري	O
ما	O
در	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
اسلامي	O
با	O
نظام	O
فکري	O
غرب	O
در	O
عرصه	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
غرب	O
کاملاً	O
متفاوت	O
است	O
.	O

ما	O
به	O
نقطه	O
صفر	O
قبلي	O
برگردانده	O
خواهيم	O
شد

اين	O
کارشناس	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
افزود:	O
البته	O
بنده	O
فکر	O
نمي‌کنم	O
ايشان	O
در	O
اين	O
زمينه	O
مقصر	O
باشد	O
چون	O
حوزه‌هاي	O
مطالعاتي	O
وي	O
،	O
اين	O
مقوله‌ها	O
نبوده	O
است	O
و	O
تفکيکي	O
بين	O
تعليم	O
و	O
تربيت	O
اسلامي	O
و	O
سکولار	O
در	O
مقوله	O
نظري	O
چندان	O
قائل	O
نيست	O
و	O
خود	O
اين	O
مانعي	O
در	O
سر	O
راه	O
تحقق	O
تحول	O
بنيادين	O
و	O
اسناد	O
آن	O
خواهد	O
شد	O
و	O
منشأ	O
نگاه‌هاي	O
نظري	O
و	O
تلاطم‌هاي	O
مديريت	O
و	O
کارشناسي	O
در	O
آموزش‌وپرورش	B-ORG
مي‌شود	O
و	O
ما	O
به	O
نقطه	O
صفر	O
قبلي	O
برگردانده	O
خواهيم	O
شد	O
.	O

وي	O
گفت:	O
البته	O
باز	O
تأکيد	O
مي‌کنم	O
هرکسي	O
وزير	O
آموزش‌وپرورش	O
شود	O
بايد	O
روند	O
اجراي	O
اسناد	O
تحولي	O
را	O
موردبازنگري	O
و	O
اصلاح	O
قرار	O
دهد	O
ولي	O
به	O
اين	O
شرط	O
که	O
به	O
اصالت	O
و	O
اعتبار	O
آن	O
اعتقاد	O
داشته	O
باشد	O
و	O
آن	O
را	O
به	O
‌نوعي	O
درک	O
کرده	O
باشد	O
و	O
با	O
استفاده	O
از	O
نظرات	O
کارشناسي	O
و	O
فراتر	O
از	O
مباحث	O
سياسي	O
به	O
اتخاذ	O
راهبردها	O
و	O
تشخيص	O
اولويت‌ها	O
بپردازد	O
.	O

حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
ذوعلم	B-PER
اظهار	O
داشت:	O
درهرحال	O
ما	O
اميدواريم	O
تصميم	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
تصميم	O
مناسبي	O
باشد	O
که	O
با	O
رويکردهاي	O
ارزش‌هاي	O
اصيل	O
انقلابي	O
و	O
انتظاراتي	O
که	O
از	O
دهه	B-DAT
چهارم	I-DAT
انقلاب	I-DAT
داريم	O
هماهنگ	O
و	O
همسو	O
باشد	O
.	O

