مهم‌ترين	O
گام	O
وزير	O
امور	O
خارجه	O
ايجاد	O
وحدت	O
در	O
کشور	O
باشد	O

ايسنا	B-ORG
:	O
يک	O
کارشناس	O
ارشد	O
مسائل	O
خاورميانه	B-LOC
گفت:	O
وزير	O
امور	O
خارجه	O
جديد	O
بايد	O
در	O
مرحله	O
اول	O
در	O
کشور	O
اجماع	O
نظر	O
و	O
وحدت	O
ايجاد	O
کند	O
و	O
بعد	O
از	O
آن	O
به	O
سياست	O
خارجي	O
بپردازد	O
.	O

صباح	B-PER
زنگنه	I-PER
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
سياسي	O
خارجي	O
خبرگزاري	B-ORG
دانشجويان	I-ORG
ايران	I-ORG
(	O
ايسنا	B-ORG
)،	O
در	O
رابطه	O
با	O
پيشنهاد	O
شدن	O
محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER
به‌	O
عنوان	O
وزير	O
خارجه	O
به	O
مجلس	B-ORG
،	O
اظهار	O
کرد:	O
دکتر	O
ظريف	B-PER
ديپلمات	O
خبره	O
و	O
باسابقه	O
معاونت	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
است	O
و	O
در	O
زماني	O
هم	O
که	O
نمايندگي	O
دائم	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
را	O
در	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
داشتند	O
،	O
شخصيت	O
علمي	O
و	O
فني	O
‌شان	O
نيز	O
مورد	O
احترام	O
بسياري	O
از	O
ديپلمات‌هاي	O
دنيا	O
بوده	O
است	O
.	O

به	O
عقيده	O
من	O
دکتر	O
ظريف	B-PER
در	O
انجام	O
مذاکرات	O
توانايي	O
بسياري	O
دارند	O
و	O
در	O
راستاي	O
پيشبرد	O
مذاکرات	O
هم	O
از	O
طرح	O
و	O
ابتکار	O
عمل	O
ويژه‌اي	O
برخوردار	O
است	O
.	O

وي	O
مهم‌ترين	O
گام	O
وزير	O
امور	O
خارجه	O
را	O
برقراري	O
وحدت	O
در	O
داخل	O
کشور	O
دانست	O
و	O
خاطرنشان	O
کرد:	O
اولين	O
گامي	O
که	O
وزير	O
امور	O
جديد	O
کشورمان	O
بايد	O
بردارد	O
تنظيم	O
روابط	O
داخلي	O
قبل	O
از	O
تنظيم	O
روابط	O
خارجي	O
است؛	O
زيرا	O
ايجاد	O
اجماع	O
در	O
سطح	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
و	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
است	O
.	O

هماهنگي	O
و	O
ارتباط	O
خوب	O
وزير	O
خارجه	O
با	O
رييس‌جمهور	O
از	O
اهميت	O
بالايي	O
برخوردار	O
است	O
و	O
در	O
بالاترين	O
سطح	O
هم	O
وزير	O
خارجه	O
بايد	O
رابطه	O
قوي	O
با	O
دفتر	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
داشته	O
باشد	O
و	O
به	O
طور	O
کل	O
برقراري	O
ارتباط	O
بين	O
اين	O
اجزاء	O
بايد	O
جزو	O
مهم‌ترين	O
گام‌هاي	O
وزير	O
خارجه	O
جديد	O
باشد	O
.	O

وي	O
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
اين	O
گفت‌وگو	O
با	O
اشاره	O
به	O
نقش	O
وزير	O
امور	O
خارجه	O
در	O
روابط	O
خارجي	O
کشور	O
خاطرنشان	O
کرد:	O
مهم‌ترين	O
پرونده‌هايي	O
که	O
در	O
روابط	O
خارجي	O
وجود	O
دارد	O
کاملاً	O
مشخص	O
و	O
شناخته‌شده	O
هستند	O
و	O
بايد	O
در	O
رابطه	O
با	O
آن‌ها	O
اولويت‌بندي	O
صورت	O
گيرد	O
البته	O
از	O
دوره‌هاي	O
گذشته	O
اولويت	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
ايران	I-ORG
در	O
تقسيم	O
روابط	O
خوب	O
با	O
همسايگان	O
و	O
بازسازي	O
اين	O
روابط	O
بوده	O
است	O
.	O

اين	O
کارشناس	O
ارشد	O
مسائل	O
خاورميانه	B-LOC
تأکيد	O
کرد:	O
دکتر	O
ظريف	B-PER
توانايي	O
ايجاد	O
روابط	O
خوب	O
با	O
همسايگان	O
را	O
دارد	O
.	O

البته	O
از	O
طرف‌هاي	O
مقابل	O
هم	O
انتظار	O
مي‌رود	O
که	O
در	O
بهبود	O
روابط	O
کمک	O
کنند	O
تا	O
ايران	B-LOC
به	O
اهداف	O
موردنظر	O
خود	O
در	O
راستاي	O
ارتقاء	O
روابط	O
با	O
کشورهاي	O
همسايه	O
برسد	O
.	O

