اصلاح‌طلبان	O
از	O
جامعه	O
مدني	O
غافل	O
نشوند

يک	O
عضو	O
شوراي	O
مرکزي	O
انجمن	B-ORG
اسلامي	I-ORG
مدرسين	I-ORG
با	O
بيان	O
اينکه	O
"	O
اصلاح‌طلبان	O
اکنون	O
بايد	O
با	O
حضور	O
در	O
کابينه	O
و	O
همچنين	O
فعاليت	O
در	O
عرصه	O
جامعه	O
مدني	O
به	O
مطالبات	O
مردم	O
پاسخ	O
دهند"،	O
اظهار	O
کرد:	O
مردم	O
بايد	O
تأثير	O
مثبت	O
اصلاح‌طلبان	O
در	O
حوزه‌هاي	O
مختلف	O
کشور	O
را	O
احساس	O
کنند	O
.	O

حجت‌الاسلام‌والمسلمين	O
محسن	B-PER
رهامي	I-PER
با	O
بيان	O
اينکه	O
"تشکيل	O
احزاب	O
فراگير	O
يکي	O
از	O
ضروريات	O
امروز	B-DAT
کشور	O
است"،	O
خاطرنشان	O
کرد:	O
بدبين	O
بودن	O
بخش‌هايي	O
از	O
روحانيت	O
با	O
احزاب	O
،	O
ناآشنايي	O
مسئولان	O
کشور	O
با	O
فلسفه	O
وجود	O
احزاب	O
،	O
عملکرد	O
بد	O
احزاب	O
و	O
بي‌تجربگي	O
جامعه	O
موجب	O
شده	O
که	O
احزاب	O
فراگير	O
در	O
کشور	O
شکل	O
نگيرد	O
.	O

متن	O
گفت‌وگوي	O
اين	O
استاد	O
دانشگاه	O
و	O
فعال	O
سياسي	O
اصلاح‌طلب	O
با	O
خبرنگار	O
سياسي	O
خبرگزاري	B-ORG
دانشجويان	I-ORG
ايران	I-ORG
(	O
ايسنا	B-ORG
)	O
به	O
شرح	O
زير	O
است:	O

پرسش:	O
پس	O
از	O
برگزاري	O
انتخابات	O
رياست‌جمهوري	O
شاهد	O
مطرح‌شدن	O
طرح	O
تشکيل	O
احزاب	O
فراگير	O
در	O
کشور	O
هستيم؛	O
به	O
نظر	O
شما	O
آيا	O
چنين	O
احزابي	O
مي‌توانند	O
براي	O
کشور	O
ما	O
مفيد	O
باشند؟	O

پاسخ:	O
هنگامي‌که	O
صحبت	O
از	O
حزب	O
فراگير	O
مي‌شود	O
نبايد	O
اين‌گونه	O
برداشت	O
کرد	O
که	O
احزاب	O
موجود	O
تعطيل	O
و	O
حزب	O
جامعي	O
که	O
دربرگيرنده	O
همه	O
احزاب	O
و	O
گروه‌ها	O
باشد	O
به‌	O
جاي	O
آن‌ها	O
تشکيل	O
شود	O
.	O

البته	O
احزاب	O
موجود	O
،	O
احزاب	O
محدود	O
و	O
تشکل‌هاي	O
صنفي	O
،	O
محلي	O
و	O
منطقه‌اي	O
هستند	O
.	O

ما	O
به	O
احزاب	O
جامعي	O
که	O
در	O
سراسر	O
کشور	O
شعبه	O
داشته	O
باشند	O
و	O
به	O
صنف	O
و	O
تشکل	O
خاصي	O
محدود	O
نباشند	O
نيازمنديم	O
زيرا	O
چنين	O
احزابي	O
مي‌توانند	O
جهت	O
رسيدن	O
به	O
اهداف	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
مفيد	O
باشند	O
.	O

نظام	O
جمهوري	O
يک	O
نظام	O
وابسته	O
به	O
احزاب	O
است	O
.	O

در	O
چنين	O
نظامي	O
مردم	O
در	O
احزاب	O
تشکل	O
مي‌يابند	O
،	O
آموزش	O
مي‌بينند	O
و	O
احزاب	O
نامزدهايي	O
که	O
صلاحيت	O
و	O
تجربه	O
لازم	O
را	O
دارا	O
هستند	O
ولي	O
منابع	O
کافي	O
براي	O
حضور	O
در	O
انتخابات	O
ندارند	O
،	O
حمايت	O
مي‌کنند	O
.	O

به	O
نظر	O
من	O
احزاب	O
موجود	O
بايد	O
تقويت	O
شوند	O
و	O
موانع	O
سر	O
راه	O
توسعه	O
آن‌ها	O
برداشته	O
شود	O
و	O
در	O
کنار	O
آن‌ها	O
احزاب	O
قوي‌تر	O
که	O
در	O
تمامي	O
استان‌ها	O
شعبه	O
داشته	O
باشند	O
تشکيل	O
شوند	O
.	O

بايد	O
در	O
بلندمدت	O
احزابي	O
مثل	O
آنچه	O
در	O
حزب	O
آمريکا	B-LOC
و	O
انگلستان	B-LOC
ديده	O
مي‌شود	O
،	O
در	O
ايران	B-LOC
تشکيل	O
شود	O
.	O

در	O
آمريکا	B-LOC
دو	B-ORG
حزب	I-ORG
دموکرات	I-ORG
و	I-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
همواره	O
در	O
انتخابات	O
اين	O
کشور	O
نامزد	O
دارند	O
،	O
با	O
يکديگر	O
رقابت	O
کرده	O
و	O
پاسخگوي	O
فعاليت‌هاي	O
خود	O
هستند	O
.	O

مردم	O
هم	O
مي‌دانند	O
که	O
به	O
چه	O
برنامه‌اي	O
رأي	O
مي‌دهند	O
و	O
در	O
دوره‌هاي	O
بعد	O
اگر	O
اين	O
احزاب	O
موفق	O
نباشند	O
،	O
مردم	O
به	O
احزاب	O
ديگري	O
روي	O
مي‌آورند	O
.	O

در	O
کشور	O
ما	O
به	O
دليل	O
فقدان	O
احزاب	O
قوي	O
،	O
اشخاص	O
تصميم‌گيرنده	O
هستند	O
و	O
درواقع	O
تصميمات	O
فردي	O
است	O
و	O
اين‌	O
يک	O
قاعده	O
کلي	O
است	O
که	O
درصد	O
خطاي	O
جمعي	O
کمتر	O
از	O
تصميم	O
افراد	O
و	O
اشخاص	O
است	O
.	O

تجربه	O
چند	O
دوره	O
انتخابات	O
مجلس	B-ORG
و	O
رياست‌جمهوري	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
ما	O
به‌	O
عنوان	O
يک	O
ضرورت	O
بايد	O
به	O
سمت	O
تشکيل	O
احزاب	O
فراگير	O
حرکت	O
کنيم	O
.	O

پرسش:	O
به	O
نظر	O
شما	O
با	O
توجه	O
به‌	O
ضرورت	O
تشکيل	O
احزاب	O
فراگير	O
تاکنون	O
چه	O
موانعي	O
بر	O
سر	O
راه	O
تشکيل	O
اين	O
احزاب	O
بوده	O
که	O
پس	O
از	O
انقلاب	O
اسلامي	O
و	O
از	O
بين	O
رفتن	O
حزب	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ديگر	O
شاهد	O
تشکيل	O
احزاب	O
فراگير	O
در	O
کشور	O
نبوديم؟	O

پاسخ:	O
در	O
اوايل	O
انقلاب	O
اسلامي	O
زماني	O
که	O
نهادها	O
به‌	O
تدريج	O
شکل	O
مي‌گرفتند	O
حزب	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
به	O
دبير	O
کلي	O
شهيد	O
بهشتي	B-PER
تشکيل	O
شد	O
.	O

شهيد	O
بهشتي	B-PER
همواره	O
تأکيد	O
داشتند	O
که	O
بايد	O
ما	O
احزاب	O
قوي	O
داشته	O
باشيم	O
.	O

به	O
نظر	O
من	O
يکي	O
از	O
دلايل	O
شکل	O
نگرفتن	O
اين	O
احزاب	O
،	O
وضعيت	O
جهان‌سومي	O
کشور	O
ماست	O
.	O

روحانيون	O
چندان	O
به	O
احزاب	O
خوش‌بين	O
نيستند	O
و	O
شايد	O
احزاب	O
را	O
مانعي	O
براي	O
برآورده	O
شدن	O
احزاب	O
خود	O
مي‌دانند	O
و	O
چون	O
فکر	O
مي‌کنند	O
حزب	O
از	O
غرب	O
آمده	O
پس	O
پديده	O
خوبي	O
نيست	O
.	O

دلايل	O
ديگر	O
اين	O
امر	O
،	O
ناآشنايي	O
مسئولان	O
کشور	O
با	O
فلسفه	O
احزاب	O
،	O
بي‌تجربگي	O
جامعه	O
و	O
اهميت	O
ندادن	O
به	O
احزاب	O
و	O
همچنين	O
عملکرد	O
بد	O
احزاب	O
است	O
.	O

در	O
کشورهاي	B-LOC
هندوستان	I-LOC
و	I-LOC
پاکستان	I-LOC
که	O
ما	O
از	O
نظر	O
سابقه	O
قانون	O
اساسي	O
و	O
استقلال	O
از	O
آن‌ها	O
جلوتر	O
هستيم	O
،	O
احزاب	O
قوي	O
وجود	O
دارد	O
و	O
در	O
هندوستان	B-LOC
احزاب	O
قوي	O
يکي	O
از	O
وسيع‌ترين	O
دموکراسي‌ها	O
را	O
به	O
وجود	O
آوردند	O
و	O
شايد	O
همين	O
احزاب	O
قوي	O
در	O
هندوستان	B-LOC
مانع	O
شدند	O
که	O
حکومت‌ها	O
از	O
طريق	O
کودتا	O
ساقط	O
شوند	O
.	O

در	O
اين	O
کشورها	O
گرايش‌هاي	O
ديني	O
و	O
قومي	O
پراکندگي	O
وسيعي	O
دارد	O
و	O
جامعه	O
موزاييکي	O
است	O
اما	O
اين	O
احزاب	O
بودند	O
که	O
با	O
عملکرد	O
خود	O
توانستند	O
جامعه	O
را	O
پيوند	O
دهند	O
.	O

اين	O
ديدگاه	O
درباره	O
ضرورت	O
حزب	O
آن‌طور	O
که	O
در	O
ميان	O
رهبران	O
اين	O
دو	O
کشور	O
گاندي	B-PER
و	O
نهرو	B-PER
وجود	O
داشت	O
در	O
ميان	O
رهبران	O
ايران	B-LOC
وجود	O
نداشته	O
است	O
.	O

پس	O
از	O
مشروطه	O
که	O
روحانيون	O
وارد	O
صحنه	O
سياست	O
شدند	O
و	O
رهبري	O
حرکت‌هاي	O
سياسي	O
را	O
به	O
عهده	O
داشتند	O
هيچ‌گاه	O
ديد	O
مثبت	O
و	O
ضروري	O
که	O
در	O
هندوستان	B-LOC
نسبت	O
به	O
حزب	O
وجود	O
داشته	O
در	O
ايران	B-LOC
شکل	O
نگرفت	O
و	O
البته	O
ديد	O
منفي	O
هم	O
وجود	O
داشت	O
که	O
کار	O
احزاب	O
را	O
مختل	O
کرد	O
.	O

پرسش:	O
علاوه	O
بر	O
عواملي	O
که	O
اشاره	O
کرديد	O
،	O
شاهد	O
هستيم	O
که	O
در	O
متن	O
جامعه	O
هم	O
ديدگاه	O
مثبتي	O
نسبت	O
به	O
حزب	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

اين	O
پديده	O
به	O
چه	O
دليل	O
رخ‌داده	O
است	O
و	O
چگونه	O
بايد	O
اصلاح	O
شود؟	O

پاسخ:	O
شايد	O
يک	O
دليل	O
شکل‌گيري	O
اين	O
ديدگاه	O
،	O
توسعه‌نيافتگي	O
سياسي	O
نخبگان	O
به	O
دليل	O
حکومت‌هاي	O
طولاني	O
مستبد	O
در	O
کشور	O
باشد	O
.	O

دليل	O
ديگر	O
آن	O
بافت	O
سنتي	O
مذهبي	O
جامعه	O
بوده	O
است	O
و	O
دليل	O
سوم	O
هم	O
مي‌تواند	O
حکومت‌هاي	O
قبيله‌اي	O
باشد	O
.	O

زماني	O
که	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
به	O
سمت	O
توسعه	O
سياسي	O
حرکت	O
مي‌کردند	O
،	O
شاهد	O
حکومت	O
قبيله‌اي	O
قاجار	O
بوديم؛	O
البته	O
حکومت‌هاي	O
قبل	O
از	O
قاجار	O
هم‌قبيله‌اي	O
بودند	O
.	O

وظيفه	O
اساسي	O
براي	O
اصلاح	O
اين	O
تفکر	O
،	O
بر	O
عهده	O
نخبگان	O
است	O
و	O
آن‌ها	O
بايد	O
ضرورت	O
تشکيل	O
احزاب	O
را	O
به	O
جامعه	O
منتقل	O
کنند	O
و	O
به	O
نظر	O
من	O
وقتي	O
چنين	O
ضرورتي	O
توسط	O
جامعه	O
درج	O
شد	O
،	O
جامعه	O
حاضر	O
است	O
هزينه	O
فعاليت	O
حزبي	O
را	O
بپردازد	O
.	O

پرسش:	O
به	O
نظر	O
شما	O
جامعه	O
و	O
فضاي	O
سياسي	O
کشور	O
ظرفيت	O
تشکيل	O
چند	O
حزب	O
فراگير	O
را	O
دارد؟	O

پاسخ:	O
مجموعه	O
حرکت‌هاي	O
جامعه	O
از	O
اول	O
انقلاب	O
به	O
دو	O
جريان	O
گرايش	O
داشته	O
است؛	O
در	O
مجلس	B-ORG
اول،	I-ORG
دوم	I-ORG
و	I-ORG
سوم	I-ORG
نيروهايي	O
که	O
آن	O
دوره	O
چپ	O
و	O
خط	O
امام	O
ناميده	O
مي‌شدند	O
،	O
مجلس	B-ORG
چهارم	I-ORG
و	I-ORG
پنجم	I-ORG
نيروهاي	O
محافظه‌کار	O
،	O
در	O
مجلس	B-ORG
ششم	I-ORG
نيروهاي	O
چپ	O
و	O
در	O
مجالس	B-ORG
هفتم،	I-ORG
هشتم	I-ORG
و	I-ORG
نهم	I-ORG
اصولگرايان	O
تسلط	O
داشتند	O
.	O

در	O
انتخابات	O
رياست‌جمهوري	O
هم	O
همين‌گونه	O
بوده	O
است	O
.	O

در	O
دوره	O
خاتمي	B-PER
حاکميت	O
با	O
اصلاح‌طلبان	O
و	O
در	O
دوره	O
احمدي‌نژاد	B-PER
حاکميت	O
با	O
اصولگرايان	O
بوده	O
است؛	O
بنابراين	O
دو	O
گرايش	O
بسيار	O
قوي	O
اصلاح‌طلبي	O
و	O
اصولگرايي	O
داريم	O
.	O

درنتيجه	O
حداقل	O
دو	O
حزب	O
قوي	O
امروزه	O
احساس	O
مي‌شود	O
.	O

در	O
اين	O
صورت	O
احزاب	O
اصلاح‌طلب	O
و	O
اصولگرا	O
مي‌توانند	O
در	O
قالب	O
دو	O
حزب	O
قرار	O
بگيرند	O
و	O
همچنين	O
نيروهاي	O
معتدل	O
و	O
ميانه	O
هم	O
که	O
گرايش	O
به	O
اصلاح‌طلبي	O
و	O
اصولگرايي	O
ندارند	O
مي‌توانند	O
حزب	O
خود	O
را	O
داشته	O
باشند	O
.	O

ما	O
بايد	O
به	O
سمتي	O
حرکت	O
کنيم	O
که	O
احزاب	O
قوي	O
و	O
پاسخگو	O
به	O
مسئوليت‌هاي	O
خود	O
داشته	O
باشيم	O
،	O
به	O
‌گونه‌اي	O
که	O
به‌	O
جاي	O
اسامي	O
احزاب	O
و	O
شخصيت‌هاي	O
مختلف	O
در	O
انتخابات	O
که	O
مردم	O
اطلاعي	O
از	O
برنامه‌ها	O
و	O
گرايش‌هاي	O
آن‌ها	O
ندارند	O
احزاب	O
برنامه‌ها	O
و	O
نامزدهاي	O
خود	O
را	O
معرفي	O
کنند	O
تا	O
مردم	O
آگاهانه	O
به	O
نامزدهاي	O
احزاب	O
رأي	O
دهند	O
.	O

اگر	O
اين	O
اتفاق	O
مي‌افتاد	O
امروز	B-DAT
ديگر	O
شاهد	O
نبوديم	O
که	O
حاميان	O
دولت	O
اصولگرا	O
در	O
پايان	O
اين	O
دولت	O
از	O
آن	O
اعلام	O
تبري	O
بجويند	O
،	O
بلکه	O
آن‌ها	O
بايد	O
از	O
مردم	O
عذرخواهي	O
کنند	O
نه	O
اينکه	O
خودشان	O
تندتر	O
از	O
اصلاح‌طلبان	O
از	O
دولت	O
انتقاد	O
کنند	O
.	O

اين	O
عمل	O
اصولگرايان	O
به	O
معناي	O
بر	O
هم	O
زدن	O
قواعد	O
بازي	O
سياسي	O
است	O
.	O

قواعد	O
بازي	O
سياسي	O
اين‌گونه	O
نيست	O
که	O
جرياني	O
که	O
حامي	O
و	O
مشوق	O
دولت	O
بوده	O
و	O
مردم	O
را	O
به	O
رأي	O
دادن	O
به	O
اين	O
دولت	O
تشويق	O
کرده	O
است	O
در	O
پايان	O
هيچ	O
مسئوليتي	O
را	O
بر	O
عهده	O
نگيرد	O
.	O

پرسش:	O
به	O
نظر	O
شما	O
آيا	O
با	O
تشکيل	O
احزاب	O
فراگير	O
،	O
احزاب	O
ديگر	O
بايد	O
به	O
فعاليت	O
سياسي	O
خود	O
خاتمه	O
دهند	O
يا	O
اين	O
احزاب	O
با	O
تشکيل	O
جبهه	O
فعاليت‌هاي	O
خود	O
را	O
ادامه	O
دهند؟	O

پاسخ:	O
در	O
حال	O
حاضر	O
چون	O
احزاب	O
زيادي	O
وجود	O
دارد	O
،	O
بهتر	O
است	O
که	O
در	O
ابتدا	O
احزاب	O
موجود	O
با	O
توجه	O
به	O
مرامنامه	O
و	O
جهت‌گيري‌هاي	O
شان	O
در	O
چند	O
جبهه	O
متمرکز	O
شوند	O
و	O
احزاب	O
فراگير	O
توسط	O
چند	O
جبهه	O
تشکيل‌شده	O
و	O
مثلاً	O
هر	O
جبهه	O
شامل	O
30	O
تا	O
40	O
حزب	O
شود	O
و	O
در	O
بلندمدت	O
جبهه‌ها	O
ساماندهي	O
شوند	O
و	O
دولت	O
هم	O
از	O
اصل	O
وجود	O
احزاب	O
حمايت	O
کرده	O
و	O
حقوق	O
آن‌ها	O
را	O
رعايت	O
کند	O
تا	O
جبهه‌ها	O
به	O
سمت	O
تشکيل	O
چند	O
حزب	O
فراگير	O
حرکت	O
کنند	O
.	O

پرسش:	O
به	O
نظر	O
شما	O
آيا	O
قانون	O
فعلي	O
احزاب	O
تسهيل‌کننده	O
تشکيل	O
احزاب	O
فراگير	O
است؟	O

پاسخ:	O
مشکل	O
ما	O
قانون	O
نيست	O
.	O

قانون	O
ما	O
قانون	O
بدي	O
نيست	O
و	O
با	O
همين	O
قانون	O
مي‌توان	O
احزاب	O
قوي	O
تشکيل	O
داد	O
.	O

مشکل	O
ما	O
مشکل	O
سياسي	O
است	O
.	O

هم	O
قانون	O
اساسي	O
و	O
هم	O
قانون	O
احزاب	O
،	O
حزب	O
را	O
به	O
رسميت	O
شناخته‌اند	O
اما	O
پذيرش	O
حزب	O
توسط	O
حکومت	O
سخت	O
است	O
زيرا	O
حکومت	O
احزاب	O
را	O
رقيب	O
خود	O
مي‌داند	O
مخصوصاً	O
که	O
در	O
دولت	B-ORG
نهم	I-ORG
و	I-ORG
دهم	I-ORG
شاهد	O
بوديم	O
که	O
اظهار	O
مي‌شد	O
رييس‌جمهور	O
به	O
هيچ	O
حزبي	O
وابسته	O
نيست	O
.	O

به	O
نظر	O
من	O
اين‌	O
يک	O
عيب	O
است	O
نه	O
حُسن	O
.	O

متأسفانه	O
در	O
صحبت‌هاي	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
هم	O
شنيدم	O
که	O
مي‌گفتند	O
به	O
هيچ	O
دسته	O
و	O
گروهي	O
وامدار	O
نيستند؛	O
البته	O
اين	O
جمله	O
اگر	O
به	O
اين	O
معنا	O
باشد	O
که	O
برنامه‌هاي	O
وي	O
لزوماً	O
درگرو	O
هيچ	O
حزب	O
و	O
گروهي	O
نيست	O
و	O
براي	O
يک	O
حزب	O
کار	O
نمي‌کند	O
،	O
درست	O
است	O
چرا	O
که	O
روحاني	B-PER
رييس‌جمهور	O
همه	O
مردم	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

در	O
مقابل	O
،	O
اگر	O
اين	O
جمله	O
بدين	O
معني	O
باشد	O
که	O
روحاني	B-PER
رأي	O
خود	O
را	O
از	O
کسي	O
نگرفته	O
،	O
اشتباه	O
است	O
چون	O
در	O
انتخابات	O
طبق	O
نظرسنجي‌ها	O
به	O
ترتيب	O
قاليباف	B-PER
،	O
ولايتي	B-PER
،	O
جليلي	B-PER
و	O
روحاني	B-PER
در	O
رده‌هاي	O
اول	O
تا	O
چهارم	O
بودند	O
اما	O
هنگامي‌که	O
اصلاح‌طلبان	O
به	O
وحدت	O
و	O
اجماع	O
رسيدند	O
و	O
عارف	B-PER
کناره‌گيري	O
کرد	O
و	O
روحاني	B-PER
نماينده	O
اصلاح‌طلبان	O
معرفي	O
شد	O
و	O
هاشمي	B-PER
،	O
خاتمي	B-PER
و	O
اصلاح‌طلبان	O
از	O
وي	O
حمايت	O
کردند	O
،	O
درصد	O
آراء	O
روحاني	B-PER
از	O
يازده	B-PCT
درصد	I-PCT
به	O
بالاي	O
پنجاه‌درصد	B-PCT
رسيد	O
.	O

اين	O
اتفاق	O
به	O
اين	O
معني	O
است	O
که	O
احزاب	O
و	O
اشخاص	O
در	O
انتخابات	O
موفق	O
هستند	O
و	O
رأي	O
روحاني	B-PER
نشان	O
داد	O
که	O
نقش	O
گروه‌هاي	O
اصلاح‌طلب	O
کاملاً	O
مؤثر	O
بوده	O
است	O
بنابراين	O
دولت‌ها	O
واقعيت	O
حضور	O
مؤثر	O
احزاب	O
را	O
انکار	O
مي‌کنند	O
.	O

اين	O
واقعيت	O
وجود	O
دارد	O
که	O
جريان‌هاي	O
اصولگرا	O
و	O
اصلاح‌طلب	O
پشت	O
سر	O
نامزدها	O
هستند	O
حالا	O
اگر	O
کسي	O
بگويد	O
که	O
احزاب	O
را	O
قبول	O
ندارد	O
يا	O
عضو	O
احزاب	O
نيست	O
،	O
درواقع	O
حزب	O
را	O
انکار	O
کرده	O
و	O
به	O
لوازم	O
توسعه	O
سياسي	O
پشت	O
پا	O
زده	O
است	O
.	O

دولت	O
بايد	O
واقعيت	O
احزاب	O
را	O
بپذيرد	O
و	O
اجازه	O
فعاليت	O
به	O
احزاب	O
با	O
تابلوي	O
يس	O
خود	O
به	O
آن‌ها	O
بدهد	O
.	O

پرسش:	O
به	O
نظر	O
شما	O
در	O
چنين	O
مقطعي	O
،	O
اصلاح‌طلبان	O
با	O
ورود	O
به	O
دولت	O
مي‌توانند	O
موفقيت	O
بيشتري	O
کسب	O
کنند	O
يا	O
با	O
حضور	O
در	O
عرصه	O
جامعه	O
مدني؟	O

پاسخ:	O
وقتي	O
آراي	O
روحاني	B-PER
عمدتاً	O
آراي	O
اصلاح‌طلبان	O
است	O
،	O
بايد	O
اين	O
انتظار	O
را	O
داشته	O
باشيم	O
که	O
دولت	O
ايشان	O
افرادي	O
را	O
در	O
بربگيرد	O
که	O
به	O
آرمان‌ها	O
و	O
برنامه‌هاي	O
اعلام‌شده	O
و	O
مطالبات	O
مردم	O
پاسخگو	O
باشد	O
.	O

من	O
فکر	O
مي‌کنم	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
در	O
شرايطي	O
که	O
افراد	O
توانايي	O
مساوي	O
داشته	O
باشند	O
بايد	O
از	O
نيروهاي	O
اصلاح‌طلب	O
استفاده	O
کند	O
و	O
اگر	O
وي	O
از	O
اصلاح‌طلبان	O
دعوت	O
کرد	O
،	O
آن‌ها	O
هم	O
بايد	O
همکاري	O
کنند	O
و	O
کنار	O
نکشند	O
.	O

البته	O
اين	O
امر	O
به	O
معناي	O
ستم‌خواهي	O
نيست	O
بلکه	O
به	O
معناي	O
پاسخ	O
به	O
مطالبات	O
مردم	O
است	O
.	O

مردم	O
اگر	O
مي‌خواستند	O
روند	O
هشت	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
ادامه	O
داشته	O
باشد	O
به	O
جليلي	B-PER
رأي	O
مي‌دادند	O
ولي	O
رأي	O
به	O
روحاني	B-PER
دادند	O
و	O
پس	O
از	O
حمايت	O
اصلاح‌طلبان	O
از	O
روحاني	B-PER
،	O
مردم	O
خواسته	O
خود	O
را	O
در	O
خيمه	O
اين	O
کانديدا	O
دنبال	O
کردند	O
.	O

البته	O
اصلاح‌طلبان	O
هم	O
بايد	O
در	O
خارج	O
از	O
دولت	O
فعاليت	O
اجتماعي	O
داشته	O
باشند	O
.	O

اگر	O
شرايط	O
فراهم	O
شود	O
،	O
آن‌ها	O
بايد	O
در	O
دانشگاه‌ها	O
هم	O
حضورداشته	O
باشند	O
و	O
به	O
مشکلاتي	O
که	O
در	O
هشت	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
پيش‌آمده	O
رسيدگي	O
کنند	O
زيرا	O
اين	O
مشکلات	O
به	O
دليل	O
کنار	O
گذاشتن	O
اصلاح‌طلبان	O
و	O
حرکت‌هاي	O
تند	O
اصولگرايان	O
بود	O
.	O

در	O
اين	O
هشت	O
سال	O
شاهد	O
بوديم	O
که	O
قطعنامه‌هاي	O
زيادي	O
عليه	O
کشور	O
صادر	O
شد	O
،	O
دانشگاه‌ها	O
به	O
پادگان	O
تبديل	O
و	O
احزاب	O
تعطيل	O
شدند	O
و	O
فشار	O
اقتصادي	O
زيادي	O
به	O
مردم	O
وارد	O
شد	O
.	O

اين	O
مشکلات	O
بايد	O
به‌	O
وسيله	O
نيروهاي	O
جديد	O
حل	O
شود	O
زيرا	O
مردم	O
به	O
تغيير	O
رأي	O
دادند	O
و	O
اگر	O
قرار	O
باشد	O
همان	O
افراد	O
دولت	O
قبلي	O
سرکار	O
باشند	O
انتخابات	O
بي‌معني	O
خواهد	O
بود	O
.	O

اصلاح‌طلبان	O
نبايد	O
تمام	O
هم‌وغم	O
خود	O
را	O
برقرار	O
گرفتن	O
در	O
کابينه	O
متمرکز	O
کنند	O
.	O

آن‌ها	O
بايد	O
احزاب	O
و	O
روزنامه‌هاي	O
جديد	O
تشکيل	O
دهند	O
و	O
احزاب	O
قديمي	O
را	O
بازسازي	O
کنند	O
و	O
همچنين	O
در	O
نقاط	O
ضعف	O
و	O
قوت	O
خود	O
بازنگري	O
داشته	O
باشند	O
و	O
به	O
دولت	O
براي	O
حل	O
معضلات	O
داخلي	O
و	O
خارجي	O
کمک	O
کنند	O
به‌	O
گونه‌اي	O
که	O
مردم	O
ببينند	O
در	O
هشت	O
سالي	O
که	O
دولت	O
اصولگرا	O
حاکم	O
بوده	O
کشور	O
چگونه	O
اداره	O
شده	O
و	O
در	O
سال‌هاي	O
بعد	O
کشور	O
با	O
حضور	O
اصلاح‌طلبان	O
چگونه	O
اداره	O
مي‌شود	O
.	O

مردم	O
بايد	O
تأثير	O
حضور	O
اصلاح‌طلبان	O
را	O
در	O
حوزه‌هاي	O
مختلف	O
احساس	O
کنند	O
،	O
اين	O
احساس	O
لازمه	O
حضور	O
تمام‌عيار	O
نيروهاي	O
وفادار	O
به	O
مردم	O
و	O
اصلاحات	O
در	O
همه	O
حوزه‌هاي	O
اجرايي	O
،	O
اجتماعي	O
،	O
فرهنگي	O
و	O
ساير	O
حوزه‌هاست	O
.	O

