رهبر	O
انقلابي	O
،	O
رييس‌جمهور	O
حقوقدان	O

حسين	B-PER
عليزاده	I-PER

alizadeh44(at)yahoo.com
سخنان	O
آيت‌الله	O
خامنه‌اي	B-PER
در	O
روز	O
تنفيذ	O
حکم	O
رياست	O
جمهوري	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
در	O
۱۲	B-DAT
مرداد	I-DAT
۹۲	I-DAT
به‌هيچ‌وجه	O
حاوي	O
نکته	O
تازه‌اي	O
نبود	O
.	O

اما	O
در	O
مقابل	O
،	O
سخنان	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
سرشار	O
بود	O
از	O
تلويح	O
و	O
تصريح	O
،	O
ايماواشاره	O
و	O
فرازهاي	O
بلندي	O
که	O
اين	O
پرسش	O
را	O
دامن	O
مي‌زند	O
که	O
آيا	O
نهايت	O
راه	O
او	O
،	O
تقابل	O
است	O
يا	O
تعامل؟

درحالي‌که	O
برخي	O
همگنان	O
خامنه‌اي	B-PER
مانند	O
دکتر	O
بهشتي	B-PER
،	O
دکتر	O
باهنر	B-PER
،	O
مرتضي	B-PER
مطهري	I-PER
و...	O
با	O
جامعه	O
دانشگاهي	O
ارتباط	O
داشتند	O
،	O
ميزان	O
تحصيلات	O
غير	O
حوزوي	O
خامنه‌اي	B-PER
،	O
در	O
حد	O
سيکل	O
در	O
مقطع	O
دبيرستان	O
است	O
.	O

اجتهاد	O
و	O
مرجعيت	O
خامنه‌اي	B-PER
نيز	O
قوياً	O
موردترديد	O
بسياري	O
قرارگرفته	O
است	O
.	O

چنين	O
فردي	O
،	O
وقتي	O
در	O
مقام	O
معرفي	O
خود	O
برمي‌آيد	O
مي‌گويد	O
که	O
"انقلابي"	O
است	O
نه	O
يک	O
ديپلمات	O
.	O

ازقضا	O
وي	O
شاخصه	O
انقلابي	O
بودن	O
را	O
به	O
دست	O
مي‌دهد	O
و	O
مي‌گويد:	O
"	O
من	O
ديپلمات	O
نيستم	O
،	O
انقلابيم	O
به	O
همين	O
علت	O
صريح	O
،	O
صادقانه	O
و	O
قاطعانه	O
حرف	O
مي‌زنم"–	O
۱	B-DAT
فروردين	I-DAT
۹۲	I-DAT
-

اما	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
وقتي	O
دريکي	O
از	O
مناظره‌ها	O
در	O
مقام	O
معرفي	O
خود	O
برآمد	O
،	O
گفت	O
"	O
من	O
حقوقدان	O
هستم	O
.	O

سرهنگ	O
نيستم".	O
وي	O
تحصيلات	O
حقوقي	O
خود	O
را	O
در	O
انگليس	B-LOC
و	O
با	O
ارائه	O
پايان‌نامه‌اي	O
تحت	O
عنوان	O
"انعطاف‌پذيري	O
شريعت"	O
تا	O
مقطع	O
دکترا	O
حاصل	O
کرده	O
است	O
.	O

ازقضا	O
اين	O
حقوقدان	O
کارکشته	O
در	O
نظام	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
به‌حکم	O
آيت‌الله	O
خامنه‌اي	B-PER
به	O
سمت	O
"ديپلماتي"	O
بلندپايه	O
در	O
مذاکرات	O
هسته‌اي	O
گماشته	O
شده	O
بود	O
.	O

سخنان	O
خامنه‌اي	B-PER
و	O
روحاني	B-PER
در	O
مراسم	O
روز	O
تنفيذ	O
،	O
به	O
‌دقت	O
بيانگر	O
شالوده‌اي	O
از	O
ويژگي‌هايي	O
بود	O
که	O
شخصيت	O
هر	O
يک	O
را	O
شکل	O
داده	O
است.همين	O
دو	O
سخنراني	O
کافي	O
است	O
که	O
فضاي	O
ذهني	O
اين	O
دو	O
را	O
دريابيم	O
.	O

دانستن	O
فضاي	O
ذهني	O
اين	O
دو	O
(يکي	O
در	O
مقام	O
رهبر	O
با	O
در	O
دست	O
داشتن	O
۷۰درصد	B-PCT
قدرت	O
و	O
ديگري	O
در	O
مقام	O
رييس‌جمهور	O
با	O
در	O
دست	O
داشتن	O
۳۰درصد	B-PCT
آن	O
،	O
مي‌تواند	O
رهنمودي	O
باشد	O
به	O
نوع	O
تعامل	O
يا	O
احياناً	O
تقابل	O
اين	O
دو	O
در	O
چهار	O
سال	O
پيش	O
رو	O
.	O

حسن	B-PER
روحاني	I-PER
در	O
کسوت	O
يک	O
معمم	O
،	O
يک	O
حقوقدان	O
،	O
يک	O
ديپلمات	O
و	O
از	O
همه	O
مهم‌تر	O
يک	O
کارگزار	O
کارکشته	O
نظام	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
وقتي	O
سخن	O
از	O
"تغيير"	O
به	O
ميان	O
مي‌آورد	O
،	O
حاوي	O
پيام	O
مهمي	O
است	O
.	O

بازتوليد	O
حاکميت	O
دوگانه	O
?	O

حسن	B-PER
روحاني	I-PER
چهارمين	O
فردي	O
است	O
که	O
در	O
دوران	O
رهبري	O
خامنه‌اي	B-PER
به	O
مقام	O
رياست	O
جمهوري	O
مي‌رسد	O
.	O

همان‌گونه	O
که	O
در	O
مقاله	O
رهبر	O
ايران	B-LOC
؛	O
گرفتار	O
در	O
بازتوليد	O
حاکميت	O
دوگانه	O
گفته	O
شد	O
،	O
نظام	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
دوران	O
هر	O
يک	O
از	O
سه	O
رييس‌جمهور	O
پيشين	O
،	O
دچار	O
حاکميتي	O
دوگانه	O
شد	O
به‌	O
گونه‌اي	O
که	O
رهبر	O
چيزي	O
مي‌گفت	O
و	O
رييس‌جمهور	O
چيزي	O
ديگر	O
.	O

ازقضا	O
،	O
از	O
ميان	O
سه	O
رييس‌جمهور	O
پيشين	O
،	O
احمدي‌نژاد	B-PER
که	O
به	O
اراده	O
رهبري	O
به	O
رياست	O
رسيد	O
و	O
با	O
حمايت	O
او	O
بر	O
اين	O
قدرت	O
باقي	O
ماند	O
،	O
بيشترين	O
حاکميت	O
دوگانه	O
را	O
در	O
برابر	O
قدرت	O
خامنه‌اي	B-PER
به	O
نمايش	O
گذاشت	O
.	O

حال	O
پرسش	O
اين	O
است	O
که	O
آيا	O
حاکميت	O
دوگانه	O
ميان	O
رهبري	O
انقلابي	O
(	O
خامنه‌اي	B-PER
)	O
و	O
رييس	O
جمهوري	O
حقوقدان	O
(	O
روحاني	B-PER
)	O
براي	O
بار	O
ديگر	O
،	O
بازتوليد	O
مي‌شود؟

اين	O
نوشتار	O
مدعي	O
است	O
که	O
سخنان	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
در	O
روز	O
تنفيذ	O
و	O
تحليف	O
،	O
دلالت	O
قوي	O
بر	O
تولد	O
دوباره	O
حاکميت	O
دوگانه	O
در	O
ساختار	O
قدرت	O
در	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
دارد	O
.	O

تحليل	O
محتوايي	O
سخنان	O
رهبر	O
و	O
رييس‌جمهور	O
مؤيد	O
اين	O
ادعاست	O
.	O

اگر	O
اظهارات	O
رهبر	O
را	O
دايره‌اي	O
و	O
اظهارات	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
در	O
روز	O
تنفيذ	O
و	O
تحليف	O
را	O
دايره‌اي	O
ديگر	O
بگيريم	O
،	O
همپوشاني	O
اين	O
دو	O
دايره	O
،	O
محدوده	O
بسيار	O
کوچکي	O
را	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

برخي	O
اظهاراتي	O
که	O
مي‌تواند	O
براي	O
روحاني	B-PER
تعهدآور	O
ولي	O
در	O
نظام	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
دردسرساز	O
باشد	O
به	O
شرح	O
زير	O
است:

-	O
تأکيد	O
بر	O
حقوق	O
شهروندي:	O
روحاني	B-PER
صراحتاً	O
خود	O
را	O
رييس‌جمهور	O
همه	O
ايرانيان	O
دانسته	O
است	O
.	O

براي	O
مثال	O
آيا	O
وي	O
مي‌تواند	O
در	O
اين	O
نظام	O
،	O
حقوق	O
شهروندي	O
بهاييان	O
را	O
تأمين	O
کند؟	O
از	O
آن	O
ساده‌تر	O
آيا	O
وي	O
مي‌تواند	O
به	O
حبس	O
غيرقانوني	O
رهبران	O
سبز	O
پايان	O
دهد؟

-	O
شفافيت	O
و	O
مبارزه	O
با	O
فساد:	O
در	O
روز	O
تحليف	O
،	O
روحاني	B-PER
چهار	O
بار	O
واژه	O
شفافيت	O
را	O
به	O
کاربرد	O
.	O

وي	O
صراحتاً	O
اعلام	O
کرد	O
که	O
"شفافيت	O
کليد	O
گشودن	O
باب	O
اعتماد	O
است".	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
بنا	O
به	O
اعلام	O
سازمان	B-ORG
غيردولتي	I-ORG
شفافيت	I-ORG
بين‌المللي	I-ORG
،	O
ايران	B-LOC
در	O
سال	B-DAT
۹۱	I-DAT
از	O
ميان	O
۱۷۴	O
کشور	O
جهان	O
در	O
رتبه	O
۱۳۳	O
قرار	O
دارد	O
.	O

-	O
شکاف‌هاي	O
اجتماعي	O
ـ–	O
اقتصادي:	O
اعتراف	O
روحاني	B-PER
به	O
وجود	O
چنين	O
شکاف‌هايي	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
خامنه‌اي	B-PER
باورمند	O
است	O
که	O
شرايط	O
کشور	O
نه	O
اين	O
است	O
که	O
در	O
شرايط	O
شعب	O
ابي‌طالب	O
(فشار	O
اقتصادي	O
مسلمان	O
صدر	O
اسلام)	O
قرارداد	O
بلکه	O
در	O
شرايط	O
بدر	O
و	O
خيبر	O
(پيروزهاي	O
ظفرمندانه	O
صدر	O
اسلام)	O
است	O
.	O

-	O
پاسخگويي:	O
ملتزم	O
دانستن	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
به	O
پاسخگوي	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
مثلاً	O
در	O
پرونده	O
نقض	O
حقوق	O
بشر	O
،	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
تاکنون	O
با	O
ديدن	O
احمد	B-PER
شهيد	I-PER
،	O
گزارشگر	O
ويژه	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
،	O
از	O
ايران	B-LOC
مخالفت	O
جدي	O
کرده	O
است	O
.	O

آيا	O
اساساً	O
روحاني	B-PER
توان	O
پاسخگو	O
کردن	O
نهاد	O
رهبري	O
را	O
دارد؟

-	O
زنان:	O
روحاني	B-PER
تصريحاً	O
و	O
نه	O
تلويحاً	O
بر	O
"استيفاي	O
هر	O
چه	O
بيشتر	O
حقوق	O
زنان	O
و	O
ايجاد	O
فرصت	O
برابر"	O
براي	O
آنان	O
دست	O
گذاشت	O
درحالي‌که	O
در	O
کابينه	O
او	O
هيچ	O
وزير	O
زني	O
ديده	O
نمي‌شود	O
.	O

اساساً	O
آيا	O
وي	O
مي‌تواند	O
مرجعيت	O
سنتي	O
را	O
به	O
مشارکت	O
دادن	O
زنان	O
در	O
اجتماع	O
راضي	O
کند؟

-	O
تنش‌زدايي:	O
در	O
روز	O
تحليف	O
،	O
روحاني	B-PER
به‌	O
طور	O
برجسته	O
بر	O
تعامل	O
سازنده	O
و	O
تنش‌زدايي	O
از	O
روابط	O
خارجي	O
ايران	B-LOC
تأکيد	O
نمود	O
که	O
الگو	O
گرفته	O
از	O
سياست	O
خارجي	O
دولت	O
محمد	B-PER
خاتمي	I-PER
است	O
.	O

آيا	O
درحالي‌که	O
از	O
ميان	O
۱۹۴	O
کشور	O
جهان	O
تنها	O
۵۵	O
کشور	O
در	O
مراسم	O
تحليف	O
حضور	O
يافته	O
و	O
تقريباً	O
سه‌چهارم	O
کشورهاي	O
جهان	O
ازجمله	O
کليه	O
کشور	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
و	O
بسياري	O
از	O
کشورهاي	O
عربي	O
و	O
مسلمان	O
در	O
اين	O
مراسم	O
شرکت	O
نکرده‌اند	O
،	O
وي	O
تا	O
کجا	O
فرصت	O
تنش‌زدايي	O
را	O
دارد	O
وقتي‌که	O
خامنه‌اي	B-PER
در	O
روز	O
تنفيذ	O
بر	O
زياده‌خواهي	O
کشورهاي	O
غربي	O
و	O
در	O
رأس	O
همه	O
امريکا	B-LOC
تأکيد	O
مي‌کند؟

-	O
ضرورت	O
تغيير:	O
روحاني	B-PER
با	O
رويکردي	O
واقع‌بينانه	O
،	O
پيام	O
انتخابات	O
را	O
ضرورت	O
تغيير	O
دانست	O
و	O
گفت	O
"مردم	O
در	O
اين	O
انتخابات	O
،	O
شگفتي	O
آفريدند	O
.	O

بعد	O
از	O
اين	O
،	O
نوبت	O
تکليف	O
ما	O
مسئولان	O
است	O
که	O
پيام	O
اين	O
تحول	O
و	O
تغيير	O
را	O
بپذيريم	O
و	O
در	O
همه	O
سطوح	O
نظام	O
متعهد	O
به	O
احترام	O
به	O
آن	O
باشيم".	O
تأکيد	O
او	O
بر	O
"همه	O
سطوح	O
نظام"	O
بي‌ترديد	O
،	O
رهبر	O
را	O
هم	O
فرامي‌گيرد	O
.	O

آيا	O
به‌راستي	O
خامنه‌اي	B-PER
،	O
آماده	O
پذيرش	O
تغيير	O
است؟

-	O
پايگاه	O
اجتماعي	O
دولت:	O
روحاني	B-PER
با	O
کمال	O
شجاعت	O
منبع	O
قدرت	O
خود	O
را	O
نه	O
از	O
رهبري	O
بلکه	O
از	O
مردم	O
مي‌داند	O
و	O
مي‌گويد	O
که	O
«	O
من	O
توانمندي	O
دولت	O
را	O
،	O
در	O
تقويت	O
پايگاه	O
اجتماعي	O
آن	O
و	O
پايبندي	O
به	O
عهد	O
و	O
پيماني	O
که	O
با	O
مردم	O
بسته	O
است	O
مي‌دانم».	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
آنچه	O
ميرحسين	B-PER
و	O
کروبي	B-PER
را	O
دربند	O
کرده	O
،	O
همين	O
عهد	O
و	O
پيمان	O
آنان	O
با	O
مردم	O
بوده	O
است	O
.	O

آيا	O
در	O
دوراهي	O
انتخاب	O
بين	O
گردن	O
نهادن	O
بر	O
رأي	O
رهبر	O
و	O
پيمان	O
با	O
مردم	O
،	O
روحاني	B-PER
راه	O
دوم	O
را	O
بر	O
خواهد	O
گزيد؟

اعمال	O
تغيير	O
،	O
ايجاد	O
شفافيت	O
،	O
تنش‌زدايي	O
،	O
پاسخگو	O
دانستن	O
قدرت	O
،	O
تأمين	O
حقوق	O
شهروندي	O
و	O
بسياري	O
ديگر	O
از	O
فرازهاي	O
بلند	O
سخنان	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
در	O
حالي	O
است	O
که	O
خامنه‌اي	B-PER
در	O
روز	O
تنفيذ	O
اين	O
باور	O
را	O
دامن	O
مي‌زند	O
که	O
"ملت	O
ما	O
تا	O
قبل	O
از	O
انقلاب	O
اسلامى	O
مزه‌ى	O
حاكميت	O
مردم	O
را	O
نچشيده	O
بود...مزه‌ى	O
مردم‌سالارى	O
را	O
مردم	O
در	O
جمهورى	B-ORG
اسلامى	I-ORG
چشيدند".	O
وي	O
درجايي	O
ديگر	O
اولويت	O
وظايف	O
دولت	O
را	O
"در	O
درجه‌ى	O
اول	O
،	O
مسائل	O
اقتصادى	O
و	O
مسائل	O
علمى"	O
دانست	O
.	O

تقابل	O
يا	O
تعامل؟

با	O
آنچه	O
از	O
روشن‌بيني	O
در	O
بيانات	O
روحاني	B-PER
به‌	O
عنوان	O
حقوقداني	O
معتقد	O
به	O
انعطاف‌پذيري	O
شريعت	O
،	O
ديده	O
شد	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
تصلبي	O
که	O
در	O
نظام	O
سياسي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
سراغ	O
داريم	O
بايد	O
منتظر	O
ماند	O
و	O
ديد	O
که	O
آيا	O
اين	O
کارگزار	O
کارکشته	O
نظام	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
که	O
مهارت‌هاي	O
چانه‌زني	O
با	O
جهان	O
را	O
نيک	O
مي‌داند	O
،	O
مي‌تواند	O
چانه‌زني	O
را	O
در	O
درون	O
حاکميت	O
نيز	O
براي	O
پيشبرد	O
اهداف	O
بلندي	O
که	O
ترسيم	O
کرده	O
است	O
،	O
با	O
موفقيت	O
به‌پيش	O
برد؟	O
به‌عبارت‌ديگر	O
پرسش	O
اين	O
است	O
که	O
سرانجام	O
او	O
تعامل	O
است	O
يا	O
تقابل	O
(	O
حاکميت	O
دوگانه	O
)	O
؟	O

