دايره	O
مانور	O
دولت	O
روحاني	B-PER
!	O

علي	B-PER
کشتگر	I-PER

در	O
مراسم	O
تنفيذ	O
،	O
خامنه‌اي	B-PER
نتوانست	O
اختلاف	O
خود	O
را	O
بر	O
سر	O
مسئله	O
سياست	O
خارجي	O
با	O
روحاني	B-PER
پنهان	O
کند	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
آن‌که	O
وزارتخانه‌هاي	B-ORG
کشور	I-ORG
و	I-ORG
اطلاعات	I-ORG
که	O
دو	O
اهرم	O
کليدي	O
توسعه	O
سياسي	O
هستند	O
در	O
دست	O
اصولگرايان	O
قرار	O
دارد	O
نمي‌توان	O
از	O
کابينه	O
روحاني	B-PER
انتظار	O
عبور	O
از	O
فضاي	O
امنيتي	O
به	O
فضاي	O
سياسي	O
داشت	O
.	O

حوزه	O
مانور	O
روحاني	B-PER
براي	O
عادي‌سازي	O
مناسبات	O
ايران	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
نيز	O
محدود	O
است	O
و	O
دو	O
مانع	O
مهم	O
سد	O
راه	O
او	O
است	O

مهم‌ترين	O
محل	O
اختلاف	O
ميان	O
مسئولان	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
از	O
دوره	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
تا	O
به	O
امروز	B-DAT
،	O
سياست	O
خارجي	O
و	O
پروژه	O
هسته‌اي	O
بوده	O
است	O
.	O

طرفداران	O
تنش‌زدايي	O
که	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
نيز	O
يکي	O
از	O
چهره‌هاي	O
شاخص	O
آنان	O
است	O
،	O
بر	O
آن	O
هستند	O
که	O
براي	O
جلوگيري	O
از	O
انزواي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
نجات	O
اقتصاد	O
ازهم‌گسيخته	O
و	O
روبه	O
فروپاشي	O
کشور	O
،	O
سياست	O
دشمني	O
با	O
آمريکا	B-LOC
و	O
شعار	O
نابودي	O
اسرائيل	B-LOC
بايد	O
کنار	O
گذاشته	O
شود	O
و	O
در	O
مورد	O
پروژه	O
هسته‌اي	O
با	O
قبول	O
مشي	O
شفافيت	O
و	O
پذيرش	O
نظارت	O
آژانس	O
بر	O
فعاليت‌هاي	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
بستر	O
توافق	O
با	O
1+5	B-ORG
فراهم	O
گردد	O
.	O

اما	O
نظر	O
ديگري	O
که	O
هسته	O
اصلي	O
ديکتاتوري	O
نظامي	O
ـ	O
امنيتي	O
ايران	B-LOC
منافع	O
خود	O
را	O
در	O
حمايت	O
از	O
آن	O
جستجو	O
مي‌کنند	O
،	O
و	O
ظاهراً	O
رهبر	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
نيز	O
با	O
آن	O
همراه	O
است	O
،	O
همچنان	O
خواهان	O
ادامه	O
سياست‌هاي	O
شکست‌خورده	O
گذشته	O
در	O
دو	O
حوزه	O
پيش‌گفته	O
است	O
.	O

حسن	B-PER
روحاني	I-PER
که	O
در	O
مناظره‌هاي	O
انتخاباتي	O
نظر	O
نخست	O
را	O
يکي	O
از	O
وجوه	O
اصلي	O
گفتمان	O
خود	O
قرار	O
داده	O
بود	O
و	O
اساساً	O
همين	O
مسئله	O
نيز	O
يکي	O
از	O
دلايل	O
استقبال	O
رأي‌دهندگان	O
از	O
او	O
بود	O
،	O
تنش‌زدايي	O
به	O
‌ويژه	O
عادي	O
شدن	O
مناسبات	O
ايران	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
را	O
لازمه	O
پايان	O
دادن	O
به	O
تحريم‌هاي	O
خارجي	O
و	O
کليد	O
اصلي	O
حل	O
بحران	O
وخيم	O
اقتصادي	O
ايران	B-LOC
و	O
رفع	O
خطر	O
مداخله	O
نظامي	O
مي‌داند	O
.	O

خامنه‌اي	B-PER
و	O
حلقه	O
اصلي	O
اطرافيان	O
او	O
همان‌گونه	O
که	O
اشاره	O
رفت	O
همچنان	O
بر	O
ادامه	O
سياست‌هاي	O
خارجي	O
گذشته	O
اصرار	O
دارند	O
و	O
اگر	O
هم	O
قرار	O
به	O
تغييراتي	O
در	O
اين	O
سياست‌ها	O
باشد	O
،	O
آن	O
را	O
نه	O
در	O
حوزه	O
مسئوليت	O
رئيس‌جمهور	O
،	O
بلکه	O
جزئي	O
از	O
سياست‌هاي	O
کلان	O
کشوري	O
مي‌دانند	O
که	O
فقط	O
رهبر	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
مي‌تواند	O
تصميم‌گيرنده	O
آن	O
باشد	O
.	O

خامنه‌اي	B-PER
حتي	O
در	O
مراسم	O
تنفيذ	O
رئيس‌جمهور	O
نيز	O
نتوانست	O
اختلاف‌نظر	O
خود	O
را	O
با	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
پنهان	O
کند	O
.	O

لحن	O
و	O
محتواي	O
سخنان	O
او	O
که	O
بلافاصله	O
پس	O
از	O
سخنراني	O
روحاني	B-PER
آغاز	O
شد	O
،	O
نشان	O
داد	O
که	O
ميان	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
و	O
رهبر	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
مسئله	O
سياست	O
خارجي	O
اختلاف	O
عميق	O
است	O
.	O

روحاني	B-PER
در	O
سخنراني	O
مراسم	O
تنفيذ	O
براي	O
چندمين	O
بار	O
خواستار	O
تعامل	O
با	O
جهان	O
،	O
پرهيز	O
از	O
افراطي‌گري	O
و	O
حکمت	O
در	O
امر	O
اداره	O
کشور	O
شد	O
و	O
آن	O
را	O
مستلزم	O
نجات	O
اقتصادي	O
ايران	B-LOC
دانست	O
.	O

او	O
گفت	O
مردم	O
به	O
گفتمان	O
اعتدال	O
رأي	O
دادند	O
و	O
تأکيد	O
کرد	O
که	O
رأي	O
مردم	O
به	O
او	O
،	O
رأي	O
به	O
تغيير	O
سياست‌هاي	O
گذشته	O
،	O
اجتناب	O
از	O
تندروي	O
،	O
حل	O
مشکلات	O
اقتصادي	O
کشور	O
و	O
پايان	O
دادن	O
به	O
نابساماني‌هاي	O
اقتصادي	O
و	O
اجتماعي	O
بوده	O
است	O
.	O

او	O
بر	O
ضرورت	O
اطلاع‌رساني	O
به	O
مردم	O
،	O
پرهيز	O
از	O
بستن	O
دهان‌ها	O
و	O
اعمال	O
ديکتاتوري	O
تأکيد	O
کرد	O
و	O
قول	O
داد	O
که	O
خود	O
بر	O
آنچه	O
مي‌گويد	O
وفادار	O
باشد	O
.	O

خامنه‌اي	B-PER
اما	O
مثل	O
هميشه	O
بر	O
ضرورت	O
ايستادگي	O
در	O
برابر	O
دشمنان	O
خارجي	O
و	O
در	O
رأس	O
آن‌ها	O
آمريکا	B-LOC
تأکيد	O
نمود	O
و	O
براي	O
مردم	O
فلسطين	B-LOC
خواستار	O
حقوق	O
عادلانه‌اي	O
شد	O
که	O
خود	O
از	O
مردم	O
ايران	B-LOC
دريغ	O
داشته	O
است	O
.	O

طرفداران	O
سازماندهي‌شده	O
رهبري	O
هم	O
در	O
تائيد	O
سخنان	O
او	O
در	O
وسط	O
مراسم	O
تنفيذ	O
شعار	O
هميشگي	O
"مرگ	O
بر	O
آمريکا	B-LOC
،	O
مرگ	O
بر	O
اسرائيل	B-LOC
،	O
مرگ	O
بر	O
منافق	O
و	O
مرگ	O
بر	O
ضد	O
ولايت‌فقيه"	O
سر	O
دادند	O
.	O

خامنه‌اي	B-PER
در	O
سخنان	O
خود	O
مدعي	O
شد	O
که	O
همه	O
انتخابات‌هاي	O
گذشته	O
برخلاف	O
ادعاي	O
دشمنان	O
کاملاً	O
سالم	O
و	O
بدون	O
تقلب	O
برگزارشده	O
است	O
.	O

او	O
به	O
‌طور	O
ضمني	O
حساب	O
روحاني	B-PER
را	O
از	O
اصلاح‌طلبان	O
جدا	O
کرد	O
و	O
رأي	O
مردم	O
به	O
او	O
را	O
رأي	O
به	O
استمرار	O
و	O
تحکيم	O
نظام	O
دانست	O
و	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اين‌که	O
روحاني	B-PER
در	O
همه	O
مقاطع	O
سي‌ساله	B-DAT
گذشته	I-DAT
به‌	O
خوبي	O
امتحان	O
پس	O
داده	O
است	O
،	O
کوشيد	O
ميان	O
او	O
و	O
اصلاح‌طلبان	O
تمايز	O
قائل	O
شود	O
.	O

در	O
مراسم	O
تحليف	O
نيز	O
روحاني	B-PER
بر	O
ضرورت	O
صلح	O
با	O
همه	O
جهان	O
مجدداً	O
تأکيد	O
کرد	O
و	O
گفت:	O
با	O
صراحت	O
تأکيد	O
مي‌کنم	O
که	O
ايران	B-LOC
با	O
هيچ	O
کشوري	O
سر	O
جنگ	O
ندارد	O
.	O

ايران	B-LOC
"نه	O
قصد	O
تغيير	O
مرزها	O
را	O
دارد	O
و	O
نه	O
قصد	O
تغيير	O
هيچ	O
نظام	O
سياسي	O
را	O
و	O
آماده	O
گفتگو	O
و	O
اعتمادسازي	O
متقابل	O
با	O
همه	O
دنيا	O
است."

آيا	O
روحاني	B-PER
مي‌تواند	O
موفق	O
شود	O
?	O

روحاني	B-PER
براي	O
عادي‌سازي	O
مناسبات	O
ايران	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
با	O
دو	O
چالش	O
مهم	O
داخلي	O
و	O
خارجي	O
مواجه	O
است:

1ـ	O
دولت	O
موازي	O
بيت	O

مهم‌ترين	O
چالش	O
رو	O
به	O
روي	O
روحاني	B-PER
،	O
دولت	O
موازي	O
بيت	O
به	O
رهبري	O
شخص	O
علي	B-PER
خامنه‌اي	I-PER
است	O
.	O

فرماندهان	O
و	O
سران	O
جريان	O
نظامي	O
ـ	O
امنيتي	O
وابسته	O
به	O
بيت	B-ORG
رهبري	I-ORG
که	O
عوامل	O
مستقيم	O
کودتاي	O
22	B-DAT
خرداد	I-DAT
88	I-DAT
و	O
سرکوب‌ها	O
و	O
خون‌ريزهاي	O
پس	O
‌از	O
آن	O
هستند	O
منافع	O
اقتصادي	O
و	O
سياسي	O
خود	O
را	O
در	O
ادامه	O
وضع	O
موجود	O
مي‌بينند	O
.	O

آن‌ها	O
از	O
راه	O
فعاليت‌هاي	O
تجاري	O
ناسالم	O
و	O
شبکه‌هاي	O
قاچاق	O
واردات	O
و	O
صادرات	O
که	O
بر	O
بستر	O
تحريم‌هاي	O
اقتصادي	O
رشد	O
سرطاني	O
کرده‌اند	O
،	O
ثروت‌اندوزي	O
مي‌کنند	O
و	O
حاضر	O
نيستند	O
به	O
اين	O
آساني‌ها	O
از	O
منافع	O
اقتصادي	O
و	O
موقعيت‌هاي	O
سياسي	O
خود	O
صرف‌نظر	O
کنند	O
.	O

دشمني	O
با	O
آمريکا	B-LOC
و	O
اسرائيل	B-LOC
که	O
يکي	O
از	O
وجوه	O
اصلي	O
ايدئولوژي	O
هسته	O
اصلي	O
ديکتاتوري	O
مذهبي	O
ايران	B-LOC
است	O
،	O
همواره	O
بسترساز	O
ادامه	O
حيات	O
مافياي	O
نظامي	O
اقتصادي	O
وابسته	O
به	O
بيت	B-ORG
رهبري	I-ORG
و	O
تأمين‌کننده	O
منافع	O
بي‌حساب‌وکتاب	O
اقتصادي	O
آن	O
بوده	O
و	O
هست	O
.	O

بدون	O
کوتاه	O
کردن	O
دست	O
اين	O
جريان	O
از	O
شريان‌هاي	O
اصلي	O
اقتصادي	O
کشور	O
و	O
برکناري	O
مهم‌ترين	O
مهره‌هاي	O
شاخص	O
آن	O
از	O
پست‌هاي	O
حساس	O
نظامي	O
ـ	O
امنيتي	O
و	O
قضايي؛	O
نه	O
اصلاح	O
سياست	O
خارجي	O
کشور	O
ممکن	O
مي‌شود	O
و	O
نه	O
"نجات	O
اقتصاد"	O
کشور	O
امکان‌پذير	O
است	O
.	O

مافياي	O
نظامي	O
ـ	O
اقتصادي	O
وابسته	O
به	O
بيت	B-ORG
رهبر	I-ORG
همان	O
جرياني	O
است	O
که	O
در	O
دوره	O
خاتمي	B-PER
هر	O
ده	O
روز	O
يک	O
بحران	O
ايجاد	O
مي‌کرد	O
.	O

اين	O
جريان	O
امروز	B-DAT
بيش	O
از	O
آن	O
زمان‌بر	O
شريان‌هاي	O
اقتصادي	O
و	O
تجاري	O
کشور	O
تسلط	O
پيداکرده	O
است	O
و	O
به	O
قول	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
"به	O
چيزي	O
کمتر	O
از	O
همه	O
کشور	O
راضي	O
نيست."	O
فقط	O
شخص	O
خامنه‌اي	B-PER
که	O
خود	O
اين	O
شبکه‌هاي	O
خطرناک	O
نظامي	O
ـ	O
امنيتي	O
را	O
به	O
دور	O
بيت	B-ORG
رهبري	I-ORG
تنيده	O
است	O
مي‌تواند	O
اين	O
موانع	O
بزرگ	O
را	O
از	O
سر	O
راه	O
روحاني	B-PER
بردارد	O
.	O

اما	O
خامنه‌اي	B-PER
آن‌چنان‌که	O
پيدا	O
است	O
چنين	O
قصدي	O
ندارد	O
،	O
مگر	O
آنکه	O
روحاني	B-PER
و	O
طرفداران	O
اصلاح‌طلب	O
وي	O
بتوانند	O
با	O
حفظ	O
تقويت	O
مناسبات	O
خود	O
با	O
جامعه	O
مدني	O
و	O
رأي‌دهندگان	O
و	O
تکيه	O
‌بر	O
مردم	O
خامنه‌اي	B-PER
را	O
مجبور	O
به	O
قبول	O
خواسته‌هاي	O
مردم	O
کنند	O
.	O

اما	O
نگاهي	O
به	O
ترکيب	O
کابينه	O
پيشنهادي	O
روحاني	B-PER
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
او	O
نتوانسته	O
و	O
يا	O
نخواسته	O
است	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
و	O
وزارت	B-ORG
اطلاعات	I-ORG
که	O
هر	O
دو	O
براي	O
شکل‌گيري	O
و	O
تضمين	O
فعاليت	O
احزاب	O
نقش	O
اساسي	O
دارند	O
را	O
در	O
اختيار	O
گفتمان	O
پيروز	O
انتخابات	O
قرار	O
دهد	O
.	O

برعکس	O
ترکيب	O
کابينه	O
پيشنهادي	O
روحاني	B-PER
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
توسعه	O
سياسي	O
و	O
عبور	O
از	O
فضاي	O
امنيتي	O
کنوني	O
به	O
فضاي	O
سياسي	O
و	O
مدني	O
در	O
دستور	O
کار	O
دولت	O
روحاني	B-PER
نيست	O
.	O

هر	O
دو	O
وزارتخانه‌هاي	B-ORG
کليدي	I-ORG
اطلاعات	I-ORG
و	I-ORG
کشور	I-ORG
که	O
در	O
اين	O
زمينه	O
نقش	O
اساسي	O
دارند	O
در	O
اختيار	O
اصول	O
گريان	O
قرارگرفته	O
است	O
.	O

با	O
اين	O
توصيف	O
،	O
دولت	O
روحاني	B-PER
کنترل	O
فضاي	O
داخلي	O
کشور	O
را	O
به	O
اصول‌گرايان	O
سپرده	O
و	O
وظيفه	O
اصلي	O
خود	O
را	O
به	O
عادي‌سازي	O
مناسبات	O
ايران	B-LOC
و	O
غرب	O
که	O
کليد	O
نجات	O
اقتصاد	O
کشور	O
دانسته	O
مي‌شود	O
قرار	O
داده	O
است	O
.	O

اما	O
با	O
توجه	O
به	O
آنچه	O
گفته	O
شد	O
پيشبرد	O
تنش‌زدايي	O
بدون	O
فضاي	O
باز	O
سياسي	O
و	O
توسعه	O
سياسي	O
داخلي	O
بعيد	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
.	O

2ـ	O
دولت	B-ORG
اسرائيل	I-ORG
و	O
محافل	O
دست	O
راستي	O
آمريکا	B-LOC

کلنگي	O
کردن	O
و	O
حتي	O
تجزيه	O
ايران	B-LOC
يکي	O
از	O
آرزوهاي	O
شوم	O
دولت	O
نتانياهو	B-PER
و	O
محافل	O
دست	O
راستي	O
حزب	B-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
در	O
آمريکا	B-LOC
ست	O
.	O

برخي	O
از	O
محافل	O
قدرت	O
در	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
و	O
امارات	B-LOC
متحده	I-LOC
عربي	I-LOC
نيز	O
با	O
اين	O
هدف	O
همسو	O
هستند	O
.	O

خامنه‌اي	B-PER
و	O
احمدي‌نژاد	B-PER
در	O
مهروموم‌هاي	O
گذشته	O
با	O
شعارهاي	O
توخالي	O
عليه	O
اسرائيل	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
و	O
اصرار	O
بر	O
عدم	O
شفافيت	O
پروژه	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
بيشترين	O
خدمت	O
را	O
به	O
اين	O
محافل	O
ارائه	O
کرده‌اند	O
.	O

اين	O
محافل	O
از	O
گفتمان	O
تنش‌زدايي	O
که	O
روحاني	B-PER
بر	O
آن	O
اصرار	O
مي‌ورزد	O
،	O
ناخشنود	O
هستند	O
و	O
اصرار	O
دارند	O
که	O
روحاني	B-PER
هيچ	O
فرقي	O
با	O
احمدي‌نژاد	B-PER
ندارد	O
.	O

تحريف	O
سخنان	O
روحاني	B-PER
توسط	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
در	O
مورد	O
اسرائيل	B-LOC
(سخنان	O
روز	B-DAT
قدس	I-DAT
)	O
چنان	O
نتانياهو	B-PER
را	O
ذوق‌زده	O
کرد	O
که	O
او	O
بلافاصله	O
بدون	O
تحقيق	O
درباره	O
صحت‌وسقم	O
خبر	O
،	O
باعجله	O
از	O
آن	O
براي	O
تبليغات	O
جنگ‌طلبانه	O
خود	O
بهره‌برداري	O
کرد	O
،	O
و	O
آن	O
را	O
به‌	O
عنوان	O
صحت	O
ادعاي	O
پيشين	O
خود	O
،	O
به	O
خورد	O
افکار	O
عمومي	O
بين‌المللي	O
داد	O
.	O

جالب‌توجه	O
آن‌که	O
تکذيب	O
خبر	O
توسط	O
نزديکان	O
روحاني	B-PER
مورد	O
اعتناي	O
بسياري	O
از	O
روزنامه	O
و	O
محافل	O
دست	O
راستي	O
که	O
خبر	O
تحريف‌شده	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
را	O
با	O
آب‌وتاب	O
منعکس	O
کرده	O
بودند	O
،	O
قرار	O
نگرفت	O
.	O

از	O
اين‌سو	O
نيز	O
،	O
محافل	O
افراطي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
مثلاً	O
روزنامه‌هاي	B-ORG
کيهان	I-ORG
و	I-ORG
جوان	I-ORG
خبر	O
تصميم	O
نمايندگان	O
کنگره	B-ORG
آمريکا	I-ORG
به	O
تشديد	O
تحريم	O
ايران	B-LOC
را	O
با	O
خوشنودي	O
تاکنون	O
چندين	O
بار	O
منتشر	O
کرده	O
و	O
از	O
آن	O
براي	O
مخالفت	O
باسياست‌هاي	O
خارجي	O
روحاني	B-PER
بهره‌برداري	O
نموده	O
است	O
.	O

آمريکا	B-LOC
و	O
اروپا	B-LOC
در	O
دوره	O
محمد	B-PER
خاتمي	I-PER
به	O
سهم	O
خود	O
فرصت	O
عادي‌سازي	O
مناسب	O
ايران	B-LOC
و	O
غرب	O
را	O
از	O
دست	O
دادند	O
.	O

روحاني	B-PER
فرصت	O
تازه‌اي	O
براي	O
تنش‌زدايي	O
ميان	O
ايران	B-LOC
و	O
غرب	O
است	O
.	O

آمريکا	B-LOC
و	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
مي‌توانند	O
با	O
کاهش	O
تحريم‌ها	O
در	O
عادي‌سازي	O
مناسبات	O
ايران	B-LOC
و	O
غرب	O
پيش‌قدم	O
شوند	O
و	O
بدين‌وسيله	O
حوزه	O
مانور	O
روحاني	B-PER
را	O
در	O
داخل	O
کشور	O
براي	O
پيشبرد	O
سياست	O
تنش‌زدايي	O
وسعت	O
بخشند	O
.	O

نتيجه‌گيري:	O
مردم	O
به	O
گفتمان	O
سبز	O
و	O
اصلاح‌طلبي	O
رأي	O
دادند	O
،	O
اما	O
پست‌هاي	O
کليدي	O
کابينه	O
روحاني	B-PER
به	O
‌جز	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
به	O
اصول‌گرايان	O
و	O
مخالفان	O
توسعه	O
سياسي	O
واگذارشده	O
است	O
.	O

حسن	B-PER
روحاني	I-PER
رسالت	O
خود	O
را	O
بهبود	O
مناسبات	O
ايران	B-LOC
و	O
غرب	O
قرار	O
داده	O
است	O
.	O

با	O
توجه	O
به	O
آن‌که	O
وزارتخانه‌هاي	B-ORG
کشور	I-ORG
و	I-ORG
اطلاعات	I-ORG
که	O
دو	O
اهرم	O
کليدي	O
توسعه	O
سياسي	O
هستند	O
در	O
دست	O
اصولگرايان	O
قرار	O
دارد	O
نمي‌توان	O
از	O
کابينه	O
روحاني	B-PER
انتظار	O
عبور	O
از	O
فضاي	O
امنيتي	O
به	O
فضاي	O
سياسي	O
داشت	O
.	O

حوزه	O
مانور	O
روحاني	B-PER
براي	O
عادي‌سازي	O
مناسبات	O
ايران	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
نيز	O
محدود	O
است	O
و	O
دو	O
مانع	O
مهم	O
سد	O
راه	O
او	O
است	O
.	O

