ورود	O
مصلحت‌گرايان

مراسم	O
تحليف	O
رياست‌جمهوري	O
ايران	B-LOC
فرصتي	O
براي	O
فرستادن	O
پيام	O
بود	O
و	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
از	O
اين	O
فرصت	O
استفاده	O
كرد	O
.	O

او	O
خطاب	O
به	O
آمريكا	B-LOC
گفت	O
اگر	O
انتظار	O
پاسخ	O
مناسب	O
از	O
طرف	O
ايران	B-LOC
را	O
دارد	O
نبايد	O
با	O
زبان	O
تحريم	O
صحبت	O
كند	O
.	O

او	O
با	O
دور	O
كردن	O
هر	O
چه	O
بيشتر	O
خود	O
از	O
محمود	B-PER
احمدي‌نژاد	I-PER
،	O
رئيس‌جمهور	O
پيشين	O
ايران	B-LOC
،	O
قول	O
دولت	O
عقل	O
و	O
اميد	O
را	O
داده	O
است	O
.	O

او	O
نسبت	O
به	O
ايده	O
اعتدال	O
كرنش	O
نشان	O
داد	O
و	O
از	O
هيچ	O
كشوري	O
كه	O
منافع	O
ايران	B-LOC
را	O
به	O
خطر	O
بي	O
اندازد	O
نام	O
نبرد؛	O
كلمه	O
دشمن	O
به‌	O
طور	O
كل	O
از	O
واژگان	O
او	O
غايب	O
بود	O
.	O

مقامات	O
خارجي	O
متعددي	O
براي	O
شركت	O
در	O
اين	O
مراسم	O
دعوت‌	O
شده	O
بودند	O
اما	O
از	O
اروپا	B-LOC
فقط	O
خاوير	B-PER
سولانا	I-PER
اين	O
دعوت	O
را	O
پذيرفت	O
.	O

آقاي	O
روحاني	B-PER
اصلاح‌طلب	O
نيست	O
.	O

او	O
يك	O
ميانه‌رو	O
است	O
كه	O
باب	O
مذاكره	O
ميان	O
تمام	O
مراكز	O
قدرت	O
را	O
باز	O
گذاشته	O
است	O
–	O
سپاه	B-ORG
پاسداران	I-ORG
،‌	O
روحانيون	O
و	O
مجلس	B-ORG
.	O
به	O
گفته	O
تريتا	B-PER
پارسي	I-PER
،	O
رئيس	O
شوراي	B-ORG
ملي	I-ORG
ايران	I-ORG
و	I-ORG
آمريكا	I-ORG
،	O
بالاتر	O
از	O
همه	O
اينكه	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
اشتباه	O
احمدي‌نژاد	B-PER
را	O
در	O
به	O
چالش	O
كشيدن	O
رهبر	O
تكرار	O
نمي‌كند	O
.	O

او	O
در	O
عين	O
اين‌كه	O
از	O
ادبيات	O
اصلاح‌طلبان	O
در	O
كمپين	O
خود	O
استفاده	O
كرد	O
اما	O
وفاداري	O
خود	O
نسبت	O
به	O
رهبر	O
را	O
نيز	O
ابراز	O
داشت	O
.	O

او	O
وعده	O
داده	O
كه	O
براي	O
بهبود	O
روابط	O
خارجي	O
تلاش	O
خواهد	O
كرد	O
و	O
در	O
اولين	O
قدم	O
محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER
را	O
براي	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
معرفي	O
كرده	O
است	O
.	O

ظريف	B-PER
،	O
سفير	O
سابق	O
ايران	B-LOC
در	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
،	O
در	O
مذاكرات	O
پنهاني	O
با	O
آمريكا	B-LOC
حضورداشته	O
و	O
موردعلاقه	O
ديپلمات‌هاي	O
آمريكايي	O
است	O
.	O

اينكه	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
موفق	O
شود	O
يا	O
خير	O
فقط	O
به	O
مراكز	O
قدرت	O
رقيب	O
در	O
ايران	B-LOC
ربط	O
ندارد	O
.	O

يك	O
جريان	O
فكري	O
در	O
محافل	O
سياست‌گذاري	O
آمريكايي	O
و	O
اروپايي	O
وجود	O
دارد	O
كه	O
اضطرار	O
ظهور	O
يك	O
اعتدال‌گرا	O
در	O
ايران	B-LOC
را	O
محصول	O
فشارها	O
و	O
تحريم‌هاي	O
بين‌المللي	O
مي‌داند	O
.	O

شروع	O
برداشتن	O
تحريم‌ها	O
چيزي	O
بيش	O
از	O
حركت	O
ايران	B-LOC
به	O
سمت	O
حل	O
مناقشه	O
هسته‌اي	O
را	O
مي‌طلبد؛	O
نياز	O
به	O
اراده	O
سياسي	O
و	O
هزينه	O
کردن	O
سرمايه	O
سياسي	O
دارد	O
.	O

واكنش	O
كاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
با	O
گفتن	O
اين	O
حرف	O
كه	O
اگر	O
ايران	B-LOC
پايبند	O
مذاكرات	O
باشد	O
،	O
در	O
آمريكا	B-LOC
همراهاني	O
پيدا	O
خواهد	O
كرد	O
خوب	O
بود	O
،	O
اما	O
باراك	B-PER
اوباما	I-PER
نيز	O
بايد	O
با	O
ستيزه	O
گرايي	O
كنگره	B-ORG
كنار	O
بيايد	O
.	O

با	O
وجود	O
اينکه	O
كاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
از	O
لايحه	O
تحريم‌هاي	O
مجلس	B-ORG
عليه	O
ايران	B-LOC
خشنود	O
نبود	O
،	O
اما	O
زمان	O
زيادي	O
براي	O
اصلاح	O
آن	O
صرف	O
نكرد	O
.	O

آقاي	O
روحاني	B-PER
يک‌بار	O
كنار	O
آمدن	O
و	O
شكست	O
را	O
تجربه	O
كرده	O
است	O
.	O

او	O
به	O
‌عنوان	O
مذاكره‌كننده	O
هسته‌اي	O
در	O
دولت	O
خاتمي	B-PER
براي	O
اولين	O
بار	O
قبول	O
كرد	O
تا	O
غني‌سازي	O
اورانيوم	O
متوقف	O
شود	O
و	O
اجازه	O
داد	O
جامعه	O
بين‌المللي	O
موشكافي	O
بيشتري	O
در	O
برنامه	O
هسته‌اي	O
اين	O
كشور	O
كند	O
.	O

بار	O
ديگر	O
چنين	O
انتظاري	O
از	O
ايران	B-LOC
وجود	O
دارد	O
اما	O
در	O
تجربه	O
قبلي	O
اين	O
اقدام	O
واكنش	O
مناسبي	O
به	O
همراه	O
نداشت	O
و	O
دولت	O
بوش	B-PER
آن	O
را	O
با	O
شكست	O
مواجه	O
كرد	O
.	O

امروز	B-DAT
توقف	O
كلي	O
غني‌سازي	O
موردبحث	O
نيست	O
اما	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
بايد	O
مراقب	O
باشد	O
بار	O
ديگر	O
متهم	O
به	O
نرمش	O
با	O
آمريكا	B-LOC
و	O
عدم	O
دريافت	O
چيزي	O
در	O
مقابل	O
نشود	O
.	O

درس	O
موجود	O
براي	O
آقاي	O
اوباما	B-PER
نيز	O
اين	O
است	O
كه	O
براي	O
بار	O
دوم	O
زير	O
پاي	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
را	O
خالي	O
نكند	O
.	O

وقتي	O
به	O
خاورميانه	B-LOC
نگاه	O
مي‌كنيم	O
،	O
راحت	O
نيست	O
كه	O
خوش‌بين	O
باشيم	O
.	O

از	O
همه‌جا	O
آتش	O
زبانه	O
مي‌كشد	O
.	O

سپاه	B-ORG
پاسداران	I-ORG
–	O
به‌رغم	O
اينكه	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
گفته	O
ايران	B-LOC
به	O
دنبال	O
كاهش	O
درگيري‌هاست	O
–	O
دوشادوش	O
رژيم	B-ORG
سوريه	I-ORG
مي‌جنگد	O
و	O
با	O
حزب‌الله	B-ORG
ارتباط	O
نزديكي	O
دارد	O
.	O

هنگام	O
مذاكره	O
بايد	O
از	O
هر	O
دو	O
منظر	O
نگاه	O
كرد	O
و	O
همچنين	O
بايد	O
توجه	O
داشت	O
كه	O
در	O
صورت	O
بروز	O
جنگي	O
ديگر	O
در	O
خليج‌فارس	B-LOC
،	O
كه	O
مي‌تواند	O
با	O
حمله	O
به	O
تأسيسات	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
صورت	O
گيرد	O
،	O
همه‌چيز	O
چقدر	O
بدتر	O
خواهد	O
شد	O
.	O

اگر	O
بشود	O
با	O
ايران	B-LOC
به	O
توافق	O
رسيد	O
،	O
بايد	O
از	O
اين	O
فرصت	O
استفاده	O
كرد	O
.	O

