نگراني‌هايي	O
درباره	O
کابينه	O
پيشنهادي	O
داريم/	O
مجلس	B-ORG
اسير	O
"لابي‌ها"	O
نشود	O

خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
:	O
استاد	O
دانشگاه	O
و	O
نماينده	O
سابق	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
"لابي"	O
را	O
يک	O
"واقعيت	O
تلخ"	O
در	O
زمان	O
رأي	O
اعتماد	O
به	O
وزرا	O
دانست	O
و	O
اظهار	O
داشت:	O
لابي	O
کردن	O
"در	O
رأس	O
بودن	O
مجلس	B-ORG
"	O
را	O
تحت	O
تأثير	O
قرار	O
مي‌دهد	O
و	O
اميدوارم	O
مجلس	B-ORG
اسير	O
لابي	O
نشود	O

عماد	B-PER
افروغ	I-PER
استاد	O
دانشگاه	O
و	O
نماينده	O
سابق	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
سياسي	O
خبرگزاري	B-ORG
تسنيم	I-ORG
،	O
از	O
"لابي"هايي	O
که	O
در	O
زمان	O
رأي	O
اعتماد	O
به	O
وزرا	O
در	O
مجلس	B-ORG
صورت	O
مي‌گيرد	O
،	O
به‌	O
عنوان	O
يک	O
"واقعيت	O
تلخ"	O
يادکرد	O
و	O
با	O
اشاره	O
به‌	O
احتمال	O
به	O
نتيجه	O
رسيدن	O
اين	O
لابي‌ها	O
گفت:	O
مجلس	B-ORG
نبايد	O
تحت	O
تأثير	O
برخي	O
از	O
لابي‌ها	O
از	O
وظيفه	O
قانوني	O
خود	O
عدول	O
کند	O
.	O
وي	O
به	O
ليست	O
پيشنهادي	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
براي	O
کابينه	B-ORG
يازدهم	I-ORG
اشاره	O
کرد	O
و	O
با	O
ابراز	O
نگراني	O
درباره	O
نحوه	O
مواجهه	O
مجلس	B-ORG
با	O
اين	O
ليست	O
،	O
تصريح	O
کرد:	O
وقتي	O
نيم‌نگاهي	O
به	O
اين	O
کابينه	O
پيشنهادي	O
مي‌کنيم	O
،	O
نگران	O
مي‌شويم	O
که	O
مجلس	B-ORG
در	O
رأس	O
بودن	O
خود	O
را	O
در	O
ارزيابي	O
اعضا	O
و	O
برنامه‌هاي	O
پيشنهادي	O
به	O
رخ	O
نکشد	O
.	O

اين	O
کارشناس	O
مسائل	O
سياسي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
لزوم	O
توجه	O
همزمان	O
به	O
برنامه‌ها	O
،	O
تجارب	O
کاري	O
افراد	O
،	O
آرايش	O
کلي	O
وزراي	O
پيشنهادي	O
و	O
آرايش	O
کلي	O
برنامه‌	O
دولت	O
در	O
نقد	O
کابينه	O
پيشنهادي	O
رئيس‌جمهور	O
خاطرنشان	O
کرد:	O
ما	O
ارزيابي	O
خود	O
را	O
فعلاً	O
به	O
‌صورت	O
کلي	O
و	O
بالجمله	O
مطرح	O
مي‌کنيم	O
البته	O
نظرات	O
و	O
حتي	O
نگراني‌هايي	O
راجع	O
به	O
اين	O
کابينه	O
پيشنهادي	O
داريم	O
اما	O
منتظريم	O
ببينيم	O
مجلس	B-ORG
به	O
وظيفه	O
قانوني	O
خود	O
به	O
احسن	O
وجه	O
عمل	O
مي‌کند	O
يا	O
خداي‌ناکرده	O
اسير	O
برخي	O
لابي‌ها	O
مي‌شود	O
.	O

افروغ	B-PER
مجلس	B-ORG
را	O
"جايگاه	O
مصلحت‌انديشي"	O
ندانست	O
و	O
در	O
توصيه‌اي	O
به	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
درباره	O
بررسي	O
صلاحيت	O
وزراي	O
پيشنهادي	O
گفت:	O
مجلس	B-ORG
بايد	O
حسب	O
وظايف	O
مصوب	O
و	O
مقرر	O
قانوني	O
خود	O
عطف	O
به	O
همين	O
موازين	O
تعريف‌شده	O
و	O
بدون	O
توجه	O
به	O
مصلحت‌هاي	O
روزمره	O
البته	O
با	O
ادبياتي	O
حکيمانه	O
،	O
مدبرانه	O
و	O
فهيمانه	O
ارزيابي	O
خود	O
را	O
مطرح	O
کرده	O
و	O
نقاط	O
قوت	O
و	O
ضعف	O
تک‌تک	O
وزراي	O
پيشنهادي	O
را	O
براي	O
مردم	O
معلوم	O
کند	O
تا	O
اين	O
تصور	O
پيش	O
نيايد	O
که	O
در	O
حال	O
حاضر	O
شرايط	O
خاص	O
،	O
مصلحت‌هاي	O
خاص	O
و	O
يا	O
اقتضائات	O
خاصي	O
وجود	O
دارد	O
.	O

وي	O
با	O
يادآوري	O
دوران	O
حضور	O
خود	O
در	O
مجلس	B-ORG
به‌	O
عنوان	O
نماينده	O
تهران	B-LOC
تأکيد	O
کرد:	O
در	O
آن	O
زمان	O
به	O
اين	O
نکته	O
اشاره	O
کردم	O
که	O
وظيفه	O
مصلحت‌انديشي	O
به	O
‌عهده	O
مجلس	B-ORG
نيست	O
و	O
مجلس	B-ORG
سازمان	O
،	O
جايگاه	O
و	O
نهاد	O
خود	O
را	O
دارد	O
و	O
همان‌طور	O
که	O
فلسفه	O
تحليف	O
اين	O
است	O
که	O
در	O
رأس	O
بودن	O
مجلس	B-ORG
بيان	O
شود	O
،	O
يکي	O
ديگر	O
از	O
بزنگاه‌هايي	O
که	O
مجلس	B-ORG
در	O
رأس	O
بودن	O
خود	O
را	O
بايد	O
نشان	O
دهد	O
،	O
همين	O
رأي	O
اعتماد	O
به	O
وزراي	O
پيشنهادي	O
است	O
چرا	O
که	O
در	O
اين	O
زمان	O
مردم	O
مي‌فهمند	O
آيا	O
مجلس	B-ORG
در	O
رأس	O
است	O
يا	O
نمايشي	O
از	O
در	O
رأس	O
بودن	O
را	O
به	O
تصوير	O
مي‌کشد؟

نماينده	O
سابق	O
مجلس	B-ORG
با	O
تأکيد	O
بر	O
لزوم	O
"نقد	O
بي‌محابانه	O
و	O
البته	O
با	O
رعايت	O
موازين	O
اخلاقي	O
و	O
تعريف‌شده"	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
به	O
فکر	O
و	O
برنامه	O
وزراي	O
پيشنهادي	O
و	O
انطباق	O
تجارب	O
گذشته	O
آن‌ها	O
با	O
جايگاه	O
پيشنهادي	O
،	O
اضافه	O
کرد:	O
در	O
اين	O
صورت	O
مردم	O
مطمئن	O
مي‌شوند	O
که	O
طي	O
4	B-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
نيز	O
مجلس	B-ORG
کماکان	O
در	O
رأس	O
امور	O
است	O
اما	O
اگر	O
مجلس	B-ORG
الآن	O
کوتاه	O
بيايد	O
،	O
ديگر	O
نمي‌تواند	O
جبران	O
مافات	O
کند	O
.	O

افروغ	B-PER
با	O
بيان	O
"بارها	O
بر	O
اين	O
نکته	O
اصرار	O
ورزيده	O
شده	O
که	O
مشکل	O
ما	O
بيش	O
از	O
آنکه	O
اجرا	O
باشد	O
،	O
نظارت	O
است"،	O
افزود:	O
در	O
اينجا	O
جايگاه	O
قانوني	O
نظارتي	O
بايد	O
خود	O
را	O
به‌	O
خوبي	O
نشان	O
دهد	O
و	O
قابليت	O
نظارتي	O
خود	O
را	O
به	O
منصه	O
ظهور	O
برساند	O
تا	O
مردم	O
متوجه	O
شوند	O
در	O
4	B-DAT
سال	I-DAT
آتي	I-DAT
نيز	O
بدون	O
دغدغه	O
از	O
نظارت	O
قوه	B-ORG
مقننه	I-ORG
به	O
قوه	B-ORG
مجريه	I-ORG
،	O
شاهد	O
سياست‌ها	O
و	O
رفتارهاي	O
تعريف‌شده	O
در	O
چارچوب	O
انقلاب	O
اسلامي	O
و	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
خواهيم	O
بود	O
.	O

