كدام	O
وزير	O
پيشنهادي	O
روحاني	B-PER
مقلد	O
منتظري	B-PER
است؟

گذشته	O
از	O
اين	O
موضوع	O
به	O
گفته	O
رئيس	O
دفتر	O
سابق	O
اين	O
وزير	O
پيشنهادي	O
،	O
او	O
علاقه	O
وافري	O
به	O
اطلاع	O
از	O
مواضع	O
سياسي	O
دو	O
جناح	O
رقيب	O
سياسي	O
در	O
جامعه	O
دارد	O
به‌طوري‌که	O
او	O
در	O
زمان	O
وزارت	O
ساعات	O
متعددي	O
را	O
به	O
مطالعه	O
روزنامه‌هاي	O
جناح‌هاي	O
مختلف	O
سياسي	O
مي‌گذرانده	O
كه	O
اين	O
موضوع	O
اساساً	O
با	O
حوزه	O
تخصصي	O
كار	O
و	O
كسوت	O
او	O
سنخيتي	O
ندارد	O
.	O
يكي	O
از	O
وزراي	O
پيشنهادي	O
دكتر	O
روحاني	B-PER
براي	O
تصدي	O
يك	O
وزارتخانه	O
عليرغم	O
داشتن	O
سابقه	O
وزارت	O
در	O
دولت‌هاي	O
قبلي	O
خاطره	O
خوشي	O
از	O
خود	O
در	O
ميان	O
كارمندان	O
آن	O
دستگاه	O
مهم	O
دولتي	O
به‌جاي	O
نگذاشته	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
سياسي	O
البرزنيوز	B-ORG
،	O
دست‌کم	O
هفت	O
نفر	O
از	O
مجموع	O
افرادي	O
كه	O
دكتر	O
روحاني	B-PER
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
براي	O
تصدي	O
دستگاه‌هاي	O
مختلف	O
به	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
معرفي	O
كرد	O
داراي	O
سابقه	O
وزارت	O
در	O
دولت‌هاي	O
آيت‌الله	O
اكبر	B-PER
هاشمي	I-PER
رفسنجاني	I-PER
،	O
محمد	B-PER
خاتمي	I-PER
و	O
يا	O
محمود	B-PER
احمدي‌نژاد	I-PER
هستند	O
.	O

اين	O
اقدام	O
از	O
سوي	O
ناظران	O
،	O
مثبت	O
ارزيابي‌شده	O
اما	O
دريکي	O
از	O
اين	O
موارد	O
نام	O
فردي	O
به	O
چشم	O
مي‌خورد	O
كه	O
همكاران	O
او	O
در	O
وزارتخانه	O
متبوع	O
ش	O
مي‌گويند	O
جز	O
سياسي‌کاري	O
،	O
كار	O
مهم	O
ديگري	O
انجام	O
نداده	O
و	O
در	O
صورت	O
گرفتن	O
رأي	O
اعتماد	O
از	O
مجلس	B-ORG
بعيد	O
است	O
راه	O
ديگري	O
جز	O
راه	O
قبلي	O
در	O
پيش	O
بگيرد	O
.	O

رئيس	O
دفتر	O
سابق	O
اين	O
فرد	O
كه	O
با	O
خبرنگار	O
البرزنيوز	B-ORG
صحبت	O
مي‌کرد	O
گفت	O
او	O
به‌	O
صراحت	O
اعلام	O
كرده	O
كه	O
مقلد	O
آيت‌الله	O
منتظري	B-PER
است	O
و	O
اين	O
را	O
مايه	O
افتخار	O
خود	O
مي‌داند	O
.	O
اگرچه	O
انتخاب	O
مرجع	O
تقليد	O
موضوعي	O
کاملاً	O
شخصي	O
و	O
در	O
حوزه	O
فردي	O
هر	O
شهروند	O
مسلمان	O
است	O
،	O
بايد	O
در	O
نظر	O
داشت	O
كه	O
مرحوم	O
آيت‌الله	O
منتظري	B-PER
درباره	O
فتنه	O
88	O
و	O
جايگاه	O
ولايت‌فقيه	O
مواضع	O
دست‌کم	O
قابل	O
تا	O
ملي	O
داشته	O
است	O
.	O

گذشته	O
از	O
اين	O
موضوع	O
به	O
گفته	O
رئيس	O
دفتر	O
سابق	O
اين	O
وزير	O
پيشنهادي	O
،	O
او	O
علاقه	O
وافري	O
به	O
اطلاع	O
از	O
مواضع	O
سياسي	O
دو	O
جناح	O
رقيب	O
سياسي	O
در	O
جامعه	O
دارد	O
به‌طوري‌که	O
او	O
در	O
زمان	O
وزارت	O
ساعات	O
متعددي	O
را	O
به	O
مطالعه	O
روزنامه‌هاي	O
جناح‌هاي	O
مختلف	O
سياسي	O
مي‌گذرانده	O
كه	O
اين	O
موضوع	O
اساساً	O
با	O
حوزه	O
تخصصي	O
كار	O
و	O
كسوت	O
او	O
سنخيتي	O
ندارد	O
.	O

هدف	O
البرزنيوز	B-ORG
از	O
انتشار	O
اين	O
مطلب	O
تنها	O
آگهي	O
بخشي	O
به	O
صاحب‌نظران	O
،	O
نمايندگان	O
محترم	O
مجلس	B-ORG
و	O
برخي	O
مشاوران	O
آقاي	O
دكتر	O
روحاني	B-PER
رئيس‌جمهوري	O
اسلامي	O
ايران	B-LOC
است	O
تا	O
اگر	O
اين	O
فرد	O
را	O
از	O
شعاع	O
انتخاب	O
خود	O
براي	O
تصدي	O
وزارت	O
موردنظر	O
دور	O
نمي‌کنند	O
لااقل	O
اين	O
تذكر	O
را	O
به	O
او	O
بدهند	O
كه	O
دولت	B-ORG
اعتدال	I-ORG
محل	O
مطالعه	O
روزانه	O
چندين	O
روزنامه	O
و	O
اعلان	O
تقليد	O
از	O
مرحوم	O
منتظري	B-PER
نيست	O
و	O
حل	O
مشكل	O
معيشت	O
مردم	O
اكنون	O
از	O
واجب‌ترين	O
امور	O
است	O
.	O
