کابينه	O
راست	O
مدرن،پير،امنيتي،اما	O
باتجربه	O
و	O
کارآمد
الف:	O
تنفيذ	O
و	O
تحليف	O
برگزار	O
شد	O
.	O

روحاني	B-PER
با	O
حکم	O
رهبر	O
انقلاب	O
که	O
به	O
پيروي	O
از	O
مردم	O
حکم	O
تنفيذ	O
داده	O
شد	O
،	O
مشروعيت	O
پيدا	O
کرد	O
.	O

روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
نيز	O
در	O
خانه	O
مردم	O
مقابل	O
قرآن	O
سوگند	O
ياد	O
کرد	O
.	O

جلسه‌اي	O
در	O
شأن	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
برگزار	O
شد	O
و	O
روحاني	B-PER
حرف‌هاي	O
اصولي	O
و	O
اعتقادي	O
خود	O
را	O
رسا	O
و	O
مقتدرانه	O
در	O
مقابل	O
مهمانان	O
داخلي	O
و	O
خارجي	O
و	O
ده‌ها	O
رسانه	O
داخلي	O
و	O
خارجي	O
مطرح	O
کرد	O
.	O

هاشمي	B-PER
هم	O
همدوش	O
آمد	O
.	O

اما	O
خبري	O
از	O
احمدي‌نژاد	B-PER
نبود	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
سابق	O
آخرين	O
حضور	O
رسانه‌اي	O
را	O
نيز	O
با	O
حاشيه	O
خاتمه	O
داد	O
.	O

روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
وعده‌	O
اش	O
را	O
عملي	O
ساخت	O
و	O
کابينه	O
خود	O
را	O
معرفي	O
کرد	O
.	O

علي	B-PER
لاريجاني	I-PER
اين	O
اقدام	O
روحاني	B-PER
را	O
«زرنگي»	O
دانست	O
که	O
تصميم	O
دارد	O
زمان	O
را	O
از	O
دست	O
ندهد	O
.	O

ترکيب	O
کابينه	O
به	O
گمانه‌زني	O
رسانه‌ها	O
نزديک	O
بود	O
.	O

ترکيب	O
وزراي	O
پيشنهادي	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
از	O
همه	O
جريان‌ها	O
در	O
کابينه	O
حضور	O
دارند	O
.	O

از	O
پورمحمدي	B-PER
اصولگرا	O
و	O
رحماني	B-PER
فضلي	I-PER
نزديک	O
به	O
علي	B-PER
لاريجاني	I-PER
گرفته	O
تا	O
سلطاني	B-PER
فر	I-PER
اعتماد	O
ملي	O
و	O
زنگنه	B-PER
اصلاح‌طلب	O
و	O
علوي	B-PER
نزديک	O
به	O
رضائي	B-PER
.	O
بااين‌حال	O
اغلب	O
از	O
رفقاي	O
گعده‌اي	O
و	O
گرمابه	O
و	O
گلستاني	O
رئيس‌جمهور	O
محسوب	O
مي‌شوند	O
.	O

جز	O
اين	O
نيز	O
انتظار	O
نمي‌رفت	O
.	O

شايد	O
هم	O
اجتناب‌ناپذير	O
باشد	O
.	O

کابينه	O
روحاني	B-PER
هر	O
چه	O
هست	O
در	O
نگاه	O
اول	O
کارآمد	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

پير	O
اما	O
باتجربه	O
.	O

کمترين	O
سن	O
و	O
سال	O
براي	O
طيب	B-PER
نيا	I-PER
و	O
ظريف	B-PER
است	O
که	O
۵۳	O
ساله‌اند	O
.	O

متوسط	O
سني	O
کابينه	O
پيشنهادي	O
۱۰	O
سال	O
از	O
دولت	O
قبلي	O
بيشتر	O
است؛	O
۵۷	O
سال	O
.	O

البته	O
براي	O
انتخاب	O
چهره‌هاي	O
شناخته‌شده	O
و	O
آزمون	O
پس	O
داده	O
و	O
باتجربه	O
خيلي	O
نمي‌توان	O
انتظار	O
دولت	O
جوان	O
داشت	O
.	O

اين	O
افراد	O
در	O
دولت	O
هاشمي	B-PER
جوان	O
بودند	O
.	O

امروز	O
که	O
به	O
اين	O
دولت	O
منتقل	O
شدند	O
بيش	O
از	O
۱۶	O
سال	O
گذشته	O
است	O
.	O

کابينه	O
پيشنهادي	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
اغلب	O
باسابقه	O
اصلاحات	O
و	O
کارگزاران	O
هستند	O
.	O

جز	O
اين	O
هم	O
انتظاري	O
نيست	O
.	O

کابينه	O
فراجناحي	O
ممکن	O
نيست	O
.	O

شايد	O
هم	O
معقول	O
و	O
منطقي	O
نيز	O
نباشد	O
.	O

مهم	O
حسن	O
سابقه	O
و	O
کارآمدي	O
است	O
.	O

تيم	O
اجرائي	O
که	O
بتواند	O
شعارهاي	O
روحاني	B-PER
را	O
محقق	O
سازد	O
.	O

اما	O
کابينه	O
روحاني	B-PER
چند	O
ويژگي	O
مشترک	O
دارند	O
.	O

فارغ	O
از	O
گرايش‌هاي	O
سياسي	O
نسبتاً	O
متنوع	O
آن‌ها	O
،	O
اما	O
داراي	O
يک	O
پس‌زمينه	O
مشترک	O
هستند	O
.	O

راست	O
سنتي	O
اما	O
مدرن	O
.	O

بخش	O
عمده	O
دولت	O
پيشنهادي	O
روحاني	B-PER
يا	O
راست	O
سنتي	O
هستند	O
يا	O
کارگزاران	O
.	O

کارگزاران	O
در	O
اقتصاد	O
و	O
سياست	O
همان	O
راست	O
سنتي	O
مدرن	O
است	O
.	O
از	O
کف	O
بازار	O
آمده	O
و	O
معتقد	O
به	O
اقتصاد	O
بازار	O
.	O

معتقد	O
به	O
آزادي	O
مديريت‌شده	O
و	O
مهندسي	O
مشارکت‌هاي	O
اجتماعي	O
.	O

ارتباط	O
با	O
غرب	O
به‌حکم	O
توسعه	O
و	O
به	O
بهانه	O
رشد	O
اقتصادي	O
.	O

توسعه‌گرايي	O
بجاي	O
استقلال‌طلبي	O
.	O

کابينه	O
روحاني	B-PER
قابل	O
ارزيابي	O
است	O
.	O

وزرا	O
و	O
مشاورين	O
را	O
مي‌توان	O
از	O
سوابق	O
شان	O
ارزيابي	O
کرد	O
و	O
اين	O
نکته	O
کليدي	O
براي	O
ارزيابي	O
مجلس	B-ORG
است	O
.	O
اما	O
يک	O
ويژگي	O
مشترک	O
ديگر	O
در	O
ميان	O
اعضاي	O
کابينه	O
روحاني	B-PER
چشمگير	O
است	O
.	O

تعداد	O
معناداري	O
از	O
وزراي	O
پيشنهادي	O
داراي	O
سابقه	O
اطلاعاتي‌اند	O
که	O
البته	O
اين	O
نيز	O
به‌خودي‌خود	O
بد	O
نيست	O
.	O

حتي	O
مي‌تواند	O
يک	O
فرصت	O
و	O
امتياز	O
محسوب	O
شود	O
.	O

گرچه	O
همين	O
امتياز	O
نيز	O
چندوچون	O
زياد	O
دارد	O
.	O

درهرحال	O
اين	O
نيز	O
قابل	O
پيش‌بيني	O
بود	O
.	O

نقش	O
آقاي	O
عباد	B-PER
و	O
حاج‌آقا	O
يونسي	B-PER
و	O
برادر	O
آشنا	B-PER
...	O
را	O
نبايد	O
ناديده	O
گرفت	O
.	O

شايد	O
کمترين	O
سابقه	O
کار	O
امنيتي	O
و	O
اطلاعاتي	O
را	O
وزير	O
اطلاعات	O
پيشنهادي	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
دارد	O
.	O

تک‌وتوک	O
وزرايي	O
هم	O
هستند	O
که	O
از	O
همين	O
امروز	O
بايد	O
خودشان	O
را	O
براي	O
مواجهه	O
با	O
رسانه‌هاي	O
منتقد	O
و	O
نماينده‌هاي	O
مجلس	B-ORG
آماده	O
کنند	O
.	O

زنگنه	B-PER
و	O
ربيعي	B-PER
و	O
منفرد	B-PER
و	O
نعمت	B-PER
زاده	I-PER
شايد	O
ازاين‌دست	O
باشند	O
.	O

يکي	O
باسابقه	O
قرارداد	O
مسئله‌دار	O
کرسنت	O
و	O
بيع	O
متقابل	O
.	O

ديگري	O
با	O
نقش	O
ابهام‌آميز	O
در	O
ماجراي	O
کوي	O
دانشگاه	O
.	O

ديگري	O
باسابقه	O
قراردادهاي	O
خاص	O
و	O
آن‌يکي	O
جنجال	O
قتل‌هاي	O
زنجيره‌اي	O
و	O
خدا	O
رحمت	O
کند	O
سعيد	B-PER
امامي	I-PER
و	O
ماجراي	O
خانواده	O
محترم	O
شان	O
را	O
.	O

ابهاماتي	O
است؛	O
شايد	O
فرصتي	O
باشد	O
براي	O
پاسخ	O
دادن	O
و	O
رفع	O
شدن	O
براي	O
هميشه	O
.	O

اما	O
درمجموع	O
اين	O
کابينه	O
قابل	O
دفاع	O
است	O
.	O

اکثريت	O
اعضا	O
شناخته‌شده‌اند	O
و	O
باتجربه	O
و	O
کارآمد	O
.	O

کابينه	O
تا	O
حد	O
قابل	O
قبولي	O
با	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
و	O
برنامه‌هاي	O
وي	O
همگرا	O
است	O
.	O

البته	O
شرايط	O
کشور	O
نيز	O
همراهي	O
و	O
همکاري	O
و	O
مثبت	O
نگري	O
مجلس	B-ORG
با	O
دولت	O
را	O
مي‌طلبد	O
.	O

اگر	O
هم‌جايي	O
نقد	O
است	O
بايد	O
از	O
جنس	O
نگراني	O
براي	O
اهداف	O
مدنظر	O
رئيس‌جمهور	O
محترم	O
باشد	O
.	O

رونق	O
اقتصادي	O
را	O
بدون	O
پيشرفت	O
و	O
عدالت	O
نمي‌توان	O
انتظار	O
داشت	O
.	O

ديپلماسي	O
عالمانه	O
و	O
اصولي	O
بدون	O
عزت	O
و	O
حکمت	O
ميسور	O
نيست	O
.	O

نقد	O
کابينه	O
نيز	O
بايد	O
با	O
همين	O
شاخص‌ها	O
صورت	O
گيرد	O
.	O

هديه	O
گفتماني	O
رهبري	O
در	O
روز	O
تنفيذ	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
ازجمله	O
روساي	O
جمهوري	O
است	O
که	O
گفتمان	O
خود	O
را	O
بعد	O
از	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
ايجاد	O
کرده	O
است	O
.	O

به	O
نام	O
اعتدال	O
رأي	O
آورد	O
اما	O
کمتر	O
کسي	O
خبر	O
داشت	O
که	O
منظور	O
وي	O
از	O
اعتدال	O
چيست	O
.	O

خيلي‌ها	O
هم	O
پيشنهاد	O
و	O
توصيه	O
دلسوزانه	O
کردند	O
که	O
هر	O
چه	O
زودتر	O
نگاه	O
خود	O
را	O
به	O
مسئله	O
اعتدال	O
توضيح	O
دهد	O
و	O
تبيين	O
کند	O
.	O

برخي	O
اعتدال	O
را	O
خلاف	O
عدالت‌خواهي	O
مي‌دانستند	O
.	O

برخي	O
ديگر	O
اعتدال	O
را	O
صفت	O
روشي	O
خواندند	O
نه	O
صفت	O
بينشي	O
.	O

برخي	O
نيز	O
اعتدال	O
را	O
شعار	O
ظاهري	O
و	O
بدون	O
پشتوانه	O
معرفتي	O
شمردند	O
.	O

حسن	B-PER
روحاني	I-PER
خود	O
نيز	O
درباره	O
اعتدال	O
و	O
تبيين	O
آن	O
کمتر	O
سخن	O
گفته	O
بود	O
تا	O
روز	O
تنفيذ	O
.	O

تعاريف	O
دکتر	O
روحاني	B-PER
از	O
واژه	O
اعتدال	O
و	O
اينکه	O
اعتدال	O
خلاف	O
اصول‌گرائي	O
نيست	O
مقدمه‌اي	O
شد	O
تا	O
رهبر	O
انقلاب	O
تعريف	O
کامل	O
و	O
اما	O
خلاصه	O
و	O
تک‌کلمه‌اي	O
از	O
اين	O
موضوع	O
ارائه	O
دهند	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
بابيان	O
اينکه	O
اعتدال	O
مشخصه	O
بارز	O
فرهنگ	O
ايراني	O
–	O
اسلامي	O
است	O
،	O
خاطرنشان	O
کرد:	O
اعتدال	O
به	O
معناي	O
عدول	O
از	O
اصول	O
و	O
محافظه‌کاري	O
در	O
برابر	O
تغيير	O
و	O
تحول	O
نيست	O
،	O
بلکه	O
اعتدال	O
رويکردي	O
خردمندانه	O
،	O
فعالانه	O
و	O
صبورانه	O
در	O
جامعه	O
براي	O
دور	O
شدن	O
از	O
ورطه	O
افراط‌وتفريط	O
است	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
در	O
مراسم	O
تنفيذ	O
آيات	O
و	O
رواياتي	O
را	O
به‌عنوان	O
تعبير	O
قرآني	O
از	O
اعتدال	O
ارائه	O
کرد:	O
"و	O
کذلک	O
جعلناکم	O
امة	O
وسطاً	O
”	O
ما	O
شمارا	O
امتي	O
وسط	O
قرارداديم"
رهبر	O
انقلاب	O
اما	O
در	O
سخنان	O
خود	O
با	O
تائيد	O
سخنان	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
درباره	O
اعتدال	O
و	O
آيه‌اي	O
که	O
در	O
اين	O
رابطه	O
مطرح	O
کرد	O
،	O
تفسير	O
خودشان	O
را	O
در	O
يک	O
کلمه	O
مطرح	O
و	O
هديه‌اي	O
گفتماني	O
در	O
روز	O
تنفيذ	O
به	O
دولت	O
روحاني	B-PER
دادند:	O
منظور	O
از	O
"راه	O
وسط	O
همان	O
اسلام	O
است	O
