روحاني	B-PER
مجبور	O
به	O
اعمال	O
برخي	O
ملاحظات	O
در	O
انتخاب	O
کابينه	O
بود	O

خبرگزاري	B-ORG
پانا	I-ORG
:	O
صادق	B-PER
زيباکلام	I-PER
با	O
بيان	O
اين	O
مطلب	O
که	O
ترکيب	O
کابينه	O
پيشنهادي	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
،	O
نزديک	O
به	O
طيف	O
خاتمي	B-PER
يا	O
هاشمي	B-PER
نيست	O
،	O
گفت:	O
وزراي	O
پيشنهادي	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
تيمي	O
باتجربه	O
،	O
متخصص	O
و	O
ميانه‌رو	O
هستند	O
.	O

صادق	B-PER
زيباکلام	I-PER
استاد	O
دانشگاه	O
و	O
کارشناس	O
علوم	O
سياسي	O
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
سياسي	O
پانا	B-ORG
،	O
در	O
خصوص	O
ترکيب	O
کابينه	O
پيشنهادي	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
به	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
گفت:	O
من	O
کابينه	O
روحاني	B-PER
را	O
نه	O
نزديک	O
به	O
اصلاح‌طلب‌ها	O
،	O
نه	O
نزديک	O
به	O
خاتمي	B-PER
،	O
و	O
نه	O
نزديک	O
به	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
،	O
بلکه	O
کابينه	O
را	O
نزديک	O
به‌	O
اعتدال	O
و	O
ميانه‌روي	O
و	O
تجربه	O
و	O
تخصص	O
مي‌دانم	O
و	O
اين	O
ويژگي‌ها	O
همان	O
فاکتورهايي	O
است	O
که	O
روحاني	B-PER
از	O
ابتداي	O
مبارزات	O
انتخاباتي	O
خود	O
مطرح	O
کرده	O
بود	O
.	O

زيباکلام	B-PER
در	O
خصوص	O
انتخاب	O
رحماني	B-PER
فضلي	I-PER
به	O
‌عنوان	O
وزير	O
کشور	O
،	O
تأکيد	O
کرد:	O
با	O
توجه	O
به	O
اين	O
مطلب	O
که	O
مي‌دانيم	O
انتخاب	O
متصدي	O
برخي	O
وزارتخانه‌ها	O
مثل	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
تنها	O
به	O
انتخاب	O
شخص	O
روحاني	B-PER
محدود	O
نمي‌شود	O
،	O
وي	O
يقيناً	O
مجبور	O
به	O
در	O
نظر	O
گرفتن	O
ملاحظاتي	O
براي	O
انتخاب	O
اعضاي	O
کابينه	O
بوده	O
است	O
.	O

يونسي	B-PER
گزينه	O
روحاني	B-PER
براي	O
سمت	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
بود

اين	O
کارشناس	O
مسائل	O
سياسي	O
در	O
ادامه	O
افزود:	O
نامزدي	O
که	O
روحاني	B-PER
براي	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
در	O
نظر	O
داشت	O
،	O
حجت‌الاسلام	O
علي	B-PER
يونسي	I-PER
بود	O
،	O
اما	O
بنا	O
بر	O
دلايلي	O
ساير	O
مراکز	O
قدرت	O
با	O
وزارت	O
يونسي	B-PER
مخالف	O
بوده	O
،	O
و	O
افراد	O
ديگري	O
را	O
پيشنهاد	O
کردند	O
،	O
که	O
ظاهراً	O
آن	O
افراد	O
نيز	O
مورد	O
موافقت	O
شخص	O
روحاني	B-PER
قرار	O
نمي‌گيرد	O
و	O
مي‌توان	O
گفت	O
که	O
رحماني	B-PER
فضلي	I-PER
از	O
افرادي	O
بود	O
که	O
با	O
مخالفت	O
روحاني	B-PER
و	O
درعين‌حال	O
با	O
مخالفت	O
ساير	O
مراکز	O
قدرت	O
روبرو	O
نبود	O
.	O

زيباکلام	B-PER
دليل	O
دوم	O
انتخاب	O
رحماني	B-PER
فضلي	I-PER
را	O
وجود	O
برخي	O
اسامي	O
در	O
فهرست	O
افراد	O
پيشنهادي	O
روحاني	B-PER
براي	O
کابينه	B-ORG
يازدهم	I-ORG
دانست	O
و	O
تشريح	O
کرد:	O
وجود	O
افرادي	O
مثل	O
مسعود	B-PER
سلطاني	I-PER
فر	I-PER
،	O
آخوندي	B-PER
و	O
بيژن	B-PER
نامدار	I-PER
زنگنه	I-PER
در	O
کابينه	O
که	O
اصولگرايان	O
مجلس	B-ORG
چندان	O
موافق	O
دادن	O
رأي	O
اعتماد	O
به	O
آن‌ها	O
نيستند	O
نيز	O
يکي	O
از	O
دلايل	O
حضور	O
رحماني	B-PER
فضلي	I-PER
به	O
‌عنوان	O
وزير	O
کشور	O
در	O
کابينه	O
است	O
.	O

بنابراين	O
روحاني	B-PER
با	O
انتخاب	O
رحماني	B-PER
فضلي	I-PER
که	O
از	O
نزديکان	O
علي	B-PER
لاريجاني	I-PER
است	O
،	O
تلاش	O
به	O
مصالحه	O
با	O
لاريجاني	B-PER
کرد	O
تا	O
بدنه	O
نمايندگان	O
معتدل	O
و	O
ميانه‌رو	O
اصولگراي	O
مجلس	B-ORG
که	O
لاريجاني	B-PER
تا	O
حدودي	O
روي	O
آن‌ها	O
نفوذ	O
دارد	O
،	O
به	O
اين	O
گزينه‌هاي	O
کابينه	O
رأي	O
مخالف	O
ندهند	O
و	O
روحاني	B-PER
در	O
همين	O
ابتدا	O
با	O
مشکل	O
مواجه	O
نشود	O
.	O

کسب	O
تفاهم	O
و	O
ائتلاف	O
با	O
جريان	O
اصولگرا	O
ميانه‌رو	O
از	O
اهداف	O
روحاني	B-PER
است

وي	O
با	O
اشاره	O
به	O
تمايل	O
روحاني	B-PER
براي	O
کسب	O
نوعي	O
تفاهم	O
و	O
اعتدال	O
و	O
ائتلاف	O
با	O
بدنه	O
معتدل	O
و	O
ميانه‌رو	O
جريان	O
اصولگرا	O
در	O
بلندمدت	O
،	O
تأکيد	O
کرد:	O
حضور	O
رحماني	B-PER
فضلي	I-PER
در	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
–	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
مي‌دانيم	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
مهم‌ترين	O
وزارتخانه	O
اجرايي	O
کشور	O
است	O
و	O
حتي	O
از	O
وزارت	B-ORG
اطلاعات	I-ORG
هم	O
مهم‌تر	O
است-،	O
امکان	O
توافق	O
نسبي	O
و	O
ضمني	O
اين	O
قشر	O
را	O
با	O
دولت	O
به	O
وجود	O
خواهد	O
آورد	O
.	O

زيباکلام	B-PER
کارنامه	O
اجرايي	O
و	O
مديريتي	O
رحماني	B-PER
فضلي	I-PER
را	O
دليل	O
ديگر	O
انتخاب	O
وي	O
براي	O
تصدي‌گري	O
وزارت	B-ORG
کشور	I-ORG
قلمداد	O
کرد	O
و	O
يادآور	O
شد:	O
رحماني	B-PER
فضلي	I-PER
در	O
پي	O
سال‌هاي	O
پردردسري	O
که	O
در	O
دوران	O
احمدي‌نژاد	B-PER
،	O
رييس	O
ديوان	B-ORG
محاسبات	I-ORG
کشور	I-ORG
بود	O
،	O
شخصيت	O
لايق	O
و	O
به	O
لحاظ	O
اجرايي	O
توانمندي	O
را	O
از	O
خود	O
نشان	O
داده	O
است	O
و	O
بالاتر	O
از	O
همه	O
ثابت	O
کرد	O
مديري	O
است	O
که	O
در	O
کار	O
حساس	O
سياسي	O
و	O
اجرايي	O
که	O
انجام	O
مي‌دهد	O
،	O
تحت	O
تأثير	O
جريانات	O
سياسي	O
قرار	O
نمي‌گيرد	O
و	O
خط	O
و	O
خطوط	O
جناحي	O
را	O
در	O
امور	O
اجرايي	O
دخيل	O
نمي‌کند	O
و	O
اين	O
ويژگي	O
مهمي	O
است	O
که	O
روحاني	B-PER
انتظار	O
آن	O
را	O
دارد	O
.	O

رحماني	B-PER
فضلي	I-PER
انتخابي	O
مناسب	O
براي	O
وزير	O
کشور	O
بود

وي	O
ادامه	O
داد:	O
انتخاب	O
استانداران	O
،	O
معاون	O
استاندار	O
،	O
فرمانده	O
و	O
بخشداران	O
نبايد	O
به	O
دليل	O
ملاحظات	O
سياسي	O
انجام	O
شود	O
و	O
بايد	O
توان	O
اجرايي	O
آن‌ها	O
مدنظر	O
قرار	O
گيرد	O
.	O

رحمان	B-PER
فضلي	I-PER
با	O
احراز	O
چنين	O
ويژگي‌هايي	O
که	O
براي	O
رييس‌جمهور	O
از	O
اهميت	O
ويژه‌اي	O
برخوردار	O
است	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
جميع	O
جوانب	O
انتخاب	O
به‌	O
حق	O
و	O
درستي	O
بود	O
.	O

