وزرايي	O
با	O
رنگ	O
و	O
بوي	O
وادادگي	O
و	O
فتنه
گروه	O
سياسي	O
«	O
خبرگزاري	B-ORG
دانشجو	I-ORG
»-	O
اميرعلي	B-PER
جهاندار	I-PER
؛	O
روزي	O
که	O
سيد	B-PER
محمد	I-PER
خاتمي	I-PER
کانديداي	O
رياست	O
جمهوري	O
شد	O
با	O
قانون	O
اساسي	O
به	O
دانشگاه	B-LOC
تهران	I-LOC
رفت	O
که	O
بگويد	O
مي‌خواهد	O
بر	O
مدار	O
قانون	O
عمل	O
کند	O
.	O

وي	O
براي	O
ارتباط	O
با	O
همه	O
هم	O
ملاک	O
قانون	O
را	O
مطرح	O
مي‌کرد	O
اما	O
بر	O
اين	O
مدار	O
نماند	O
و	O
حتي	O
رهبر	O
انقلاب	O
در	O
مورد	O
کانديداتوري	O
وي	O
در	O
جلسه	O
با	O
نماينده	O
کانديداها	O
بعد	O
از	O
انتخابات	O
88	O
فرمودند:	O
«آقاي	O
خاتمي	B-PER
کانديدا	O
شد	O
،	O
ايشون	O
اومد	O
به	O
من	O
گفت	O
که	O
رهبري	O
بايد	O
در	O
چهارچوب	O
قانون	O
اساسي	O
باشه	O
،	O
من	O
گفتم	O
حرف	O
خوبي	O
زدي	O
ولي	O
يک‌چيز	O
و	O
به	O
شما	O
بگم؟!	O
شما	O
رئيس‌جمهوري	O
خواهي	O
بود	O
که	O
بيشترين	O
تقاضاها	O
را	O
از	O
من	O
خواهي	O
کرد	O
،	O
که	O
از	O
اختيارات	O
فرا	O
قانوني	O
م	O
استفاده	O
کنم	O
.	O

آقاي	O
خاتمي	B-PER
بارها	O
از	O
من	O
خواستند	O
که	O
از	O
اختيارات	O
فراقانوني	O
رهبري	O
استفاده	O
کنم	O
و	O
من	O
گفتم	O
که	O
مکتوب	O
کن	O
.	O

آقاي	O
خاتمي	B-PER
همه	O
اين‌ها	O
رو	O
مکتوب	O
کرد	O
که	O
خواهش	O
مي‌کنم	O
از	O
اختيارات	O
فراقانوني	O
خودتون	O
استفاده	O
کنيد	O
.	O

در	O
بين	O
رئيس‌جمهورها	O
شخصي	O
که	O
بيشترين	O
درخواست	O
را	O
براي	O
حل	O
بحران‌ها	O
از	O
من	O
داشت	O
،	O
ايشان	O
بود	O

محمد	B-PER
خاتمي	I-PER
باروي	O
کار	O
آوردن	O
جرياني	O
تندرو	O
که	O
مسببين	O
غائله‌هايي	O
چون	O
روزنامه‌هاي	O
زنجيري	O
،	O
توهين	O
به	O
مقدسات	O
،	O
اتفاقات	O
تلخي	O
چون	O
کوي	O
دانشگاه	O
و...	O
بودند	O
باعث	O
شد	O
دولت	O
از	O
مدار	O
اصلي	O
خود	O
که	O
رياست	O
قوه	O
اجرايي	O
کشور	O
و	O
رسيدگي	O
به	O
وضع	O
مردم	O
است	O
خارج	O
شود	O
و	O
بدان	O
جا	O
برسد	O
که	O
بابک	B-PER
داد	I-PER
نويسنده	O
شخصي	O
خاتمي	B-PER
در	O
همان	O
اولين	O
مهروموم‌هاي	O
رياست	O
وي	O
بنويسد:	O
«مي‌بينم	O
که	O
مردم	O
،	O
چگونه	O
بدبين	O
و	O
دل‏زده	O
مي‌شوند	O
!	O

چيزي	O
که	O
مسئولان	O
اصلاح‌طلب	O
متوجه	O
نشدند	O
اين	O
حقيقت	O
بود	O
که	O
آن	O
پوست	O
موزها	O
،	O
روزي	O
زير	O
پاي	O
شان	O
خواهد	O
رفت	O
که	O
رفت؛	O
و	O
اصلاحات	O
را	O
هم	O
عقيم	O
خواهد	O
ساخت	O
و	O
بر	O
زمين	O
خواهد	O
کوفت	O
،	O
که	O
کوفت!»
حالا	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
با	O
شعار	O
اعتدال	O
روي	O
کار	O
آمده	O
است	O
،	O
اما	O
امروز	B-DAT
راهي	O
را	O
در	O
پيش‌گرفته	O
که	O
خاتمي	B-PER
آن	O
روز	O
دنبال	O
کرد	O
،	O
يعني	O
ميدان	O
دادن	O
به	O
تندروي	O
و	O
افراطي‌گري‌ها	O
و	O
ميدان	O
دادن	O
به	O
تندروها	O
ثمره‌اي	O
جز	O
خارج	O
شدن	O
از	O
مدار	O
قدرت	O
ندارد	O
.	O

روشن	O
است	O
که	O
ملت	O
ايران	B-LOC
با	O
توجه	O
ويژگي	O
شاخص	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
يعني	O
استقلال	O
شخصيتي	O
به	O
وي	O
رأي	O
داده	O
است	O
و	O
از	O
طرفي	O
رئيس‌جمهور	O
تبلور	O
شخصيت	O
ملي	O
است	O
و	O
تلاش	O
عده‌اي	O
براي	O
مخدوش	O
کردن	O
اين	O
تصوير	O
از	O
رئيس‌جمهور	O
و	O
تقليل	O
آن	O
در	O
حد	O
تدارکات‌چي	O
برخي	O
چهره‌هاي	O
سياسي	O
تاريخ	O
مصرف	O
گذشته	O
به	O
نوعي	O
ظلم	O
به	O
ملت	O
و	O
انتخاب	O
آن	O
است	O
.	O
بدون	O
شک	O
روحاني	B-PER
بر	O
حسب	O
وعده‌هايي	O
که	O
به	O
ملت	O
داده	O
است	O
و	O
مورد	O
انتظار	O
مردم	O
هست	O
،	O
به	O
دنبال	O
پيگيري	O
يک	O
عزم	O
ملي	O
براي	O
حل	O
مشکلات	O
معيشتي	O
جامعه	O
،	O
آرامش	O
رواني	O
و	O
کارآمدي	O
است	O
و	O
اين	O
در	O
پرتو	O
مديريت	O
رئيس‌جمهور	O
در	O
قامت	O
يک	O
شخصيت	O
ملي	O
،	O
مستقل	O
و	O
فوق	O
رجال	O
سياسي	O
کشور	O
ـ‌	O
و	O
نه	O
ذيل	O
آنان	O
ـ	O
شکل	O
مي‌گيرد	O
.	O

فلذا	O
خود	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
نيز	O
بايد	O
درباره	O
جلوگيري	O
از	O
شکل‌گيري	O
چنين	O
فضايي	O
کاملاً	O
هوشيار	O
باشد	O
.	O

در	O
اين	O
راستا	O
ليست	O
پيشنهادي	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
براي	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
منتشر	O
شد	O
و	O
چهره‌هايي	O
که	O
در	O
فتنه	O
و	O
حوادث	O
ديگر	O
نقش	O
داشته‌اند	O
به	O
چشم	O
مي‌خورند	O
.	O

زنگنه	B-PER
؛	O
وزيري	O
براي	O
تمام	O
فصول	O

حسين	B-PER
شريعتمداري	I-PER
،	O
در	O
سرمقاله	O
کيهان	B-ORG
،	O
بعد	O
از	O
مراسم	O
تحليف	O
رئيس‌جمهور	O
نوشت:	O
آيا	O
کسي	O
که	O
در	O
دوران	O
تصدي	O
چندين	O
و	O
چندساله	O
وزارت	B-ORG
نفت	I-ORG
،	O
پرونده‌هاي	O
مفتوح	O
و	O
پاسخ	O
نداده‌اي	O
از	O
انعقاد	O
قراردادهاي	O
خسارت	O
آفرين	O
و	O
بعضاً	O
شبيه	O
ترکمنچاي	O
داشته	O
و	O
ازجمله	O
در	O
قرارداد	O
ننگين	O
«کرسنت»،	O
گاز	O
ايران	B-LOC
را	O
بدون	O
طي	O
مراحل	O
قانوني	O
و	O
از	O
طريق	O
واسطه‌هاي	O
رشوه‌دهنده	O
با	O
14	O
برابر	O
زير	O
قيمت	O
روز	O
به	O
‌طرف	O
خارجي	O
واگذار	O
کرده	O
است	O
و...	O
مي‌تواند	O
امين	O
ملت	O
ايران	B-LOC
در	O
وزارت	B-ORG
حساس	I-ORG
و	I-ORG
سرنوشت‌ساز	I-ORG
نفت	I-ORG
باشد	O
؟	O

مسعود	B-PER
ميرکاظمي	I-PER
رئيس	O
کميسيون	B-ORG
انرژي	I-ORG
مجلس	I-ORG
نيز	O
نسبت	O
به	O
گفته‌هاي	O
زنگنه	B-PER
به‌	O
خصوص	O
در	O
خصوص	O
ژنرال‌هاي	O
!	O

کابينه	O
واکنش	O
نشان	O
داد	O
و	O
گفت	O
که	O
واقعاً	O
تأسف	O
مي‌خوريم	O
فردي	O
که	O
هنوز	O
صلاحيت	O
ش	O
بررسي	O
نشده	O
بيايد	O
اين‌گونه	O
اظهارنظر	O
کند	O
و	O
بايد	O
از	O
مديران	O
نفتي	O
عذرخواهي	O
کند	O
.	O

ظريف	B-PER
؛	O
سر	O
حلقه	O
اصلي	O
نيويورکي‌ها	O
محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER
از	O
عناصري	O
است	O
که	O
برخلاف	O
شعار	O
اعتدال	O
روحاني	B-PER
،	O
پيرامون	O
او	O
حرف‌وحديث‌هاي	O
بسياري	O
وجود	O
دارد؛	O
از	O
هماهنگي	O
ديدار	O
خاتمي	B-PER
با	O
جورج	B-PER
سوروس	I-PER
تئوريسين	O
کودتاهاي	O
مخملي	O
تا	O
ارتباطات	O
پنهان	O
و	O
آشکار	O
با	O
عناصر	O
مرتبط	O
با	O
بيگانگان	O
و	O
فراري	O
نظير	O
سيروس	B-PER
ناصري	I-PER
و	O
موسويان	B-PER
.	O
استقبال	O
گسترده	O
رسانه‌هاي	O
صهيونيست	O
آمريکايي	O
از	O
طرح	O
نام	O
ظريف	B-PER
هم	O
بر	O
اين	O
ابهامات	O
افزوده	O
است	O
.	O

مهدي	B-PER
سلطاني	I-PER
از	O
ديپلمات‌هاي	O
باسابقه	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
و	O
معاون	O
سابق	O
نمايندگي	O
ايران	B-LOC
در	O
سازمان‌هاي	O
بين‌المللي	O
در	O
وين	B-LOC
تأکيد	O
مي‌کند	O
که	O
بعد	O
از	O
انقلاب	O
و	O
تا	O
زماني	O
که	O
امام	O
خميني	B-PER
(ره)	O
زنده	O
بودند	O
،	O
هيچ‌کس	O
جرأت	O
کوتاه	O
آمدن	O
در	O
مسائل	O
بين‌المللي	O
را	O
نداشت	O
.	O

همين	O
افراد	O
در	O
دولت	O
هاشمي	B-PER
موجب	O
تمديد	O
NPT	O
و	O
امضاي	O
CTBT	O
شدند	O
،	O
آن‌ها	O
مي‌گفتند	O
اگر	O
CTBT	O
را	O
امضا	O
نکنيم	O
به	O
دنيا	O
اعلان‌جنگ	O
داده‌ايم	O
درحالي‌که	O
به‌هيچ‌وجه	O
اين‌گونه	O
نيست	O
.	O
برنامه‌ريزي	O
سفر	O
خاتمي	B-PER
به	O
آمريکا	B-LOC
يک	O
سال	O
پس	O
از	O
پايان	O
رياست	O
جمهوري	O
وي	O
و	O
همچنين	O
حضور	O
رئيس‌جمهور	O
اسبق	O
ايران	B-LOC
در	O
مهماني	O
جورج	B-PER
سوروس	I-PER
در	O
جريان	O
اين	O
سفر	O
از	O
ديگر	O
اقداماتي	O
بود	O
که	O
گروه	O
محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER
موسوم	O
به	O
باند	O
نيويورکي‌ها	O
طراح	O
اصلي	O
آن	O
به‌	O
حساب	O
مي‌آيد	O
.	O

زماني	O
که	O
محمد	B-PER
خاتمي	I-PER
يک	O
سال	O
بعد	O
از	O
رياست‌جمهوري‌	O
اش	O
قصد	O
سفر	O
به	O
امريکا	B-LOC
کرد	O
،	O
جرج	B-PER
بوش	I-PER
،	O
رئيس‌جمهور	O
امريکا	B-LOC
که	O
گفته	O
بود	O
شخصاً	O
رواديد	O
خاتمي	B-PER
را	O
صادر	O
کرده	O
و	O
مايل	O
است	O
صدايي	O
غير	O
از	O
صداي	O
احمدي‌نژاد	B-PER
را	O
از	O
ايران	B-LOC
بشنود	O
.	O

طراح	O
سفر	O
خاتمي	B-PER
به	O
نيويورک	B-LOC
صادق	B-PER
خرازي	I-PER
امين	O
خاتمي	B-PER
در	O
امور	O
خارجي	O
بود	O
.	O

خرازي	B-PER
نيز	O
چند	O
سال	O
رياست	O
نمايندگي	O
ايران	B-LOC
در	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
را	O
بر	O
عهده	O
داشت	O
و	O
از	O
اين	O
حيث	O
او	O
را	O
از	O
اعضاي	O
باند	O
نيويورکي‌ها	O
مي‌دانند	O
.	O

اما	O
جنجالي‌ترين	O
اتفاق	O
سفر	O
خاتمي	B-PER
به	O
نيويورک	B-LOC
ديدار	O
او	O
با	O
جرج	B-PER
سوروس	I-PER
بود	O
.	O

کيان	B-PER
تاجبخش	I-PER
ازجمله	O
افرادي	O
است	O
که	O
در	O
اين	O
ديدار	O
حضورداشته	O
است	O
.	O

برخي	O
مقامات	O
درباره	O
آن	O
ديدار	O
گفته	O
بودند	O
که	O
سوروس	B-PER
در	O
همين	B-DAT
هفته	I-DAT
و	O
در	O
يک	O
مراسم	O
خصوصي	O
صرف	O
شام	O
در	O
بوستون	B-LOC
،	O
درباره	O
معامله	O
بزرگ	O
(هسته‌اي)	O
با	O
محمد	B-PER
خاتمي	I-PER
رئيس‌جمهوري	O
سابق	O
ايران	B-LOC
گفت‌وگو	O
کرد	O
.	O

يک	O
ايراني	O
که	O
در	O
آن	O
مراسم	O
شام	O
حضور	O
داشت	O
،	O
گفت:	O
خاتمي	B-PER
به	O
ما	O
گفت	O
که	O
امريکا	B-LOC
بايد	O
مذاکره	O
با	O
ايران	B-LOC
را	O
آغاز	O
کند	O
.	O

او	O
افزود	O
که	O
ايران	B-LOC
مسلماً	O
خواهان	O
تعليق	O
غني‌سازي	O
اورانيوم	O
،	O
اما	O
نه	O
به	O
‌عنوان	O
يک	O
پيش‌شرط	O
براي	O
مذاکرات	O
است	O
.	O
همچنين	O
ناصر	B-PER
نوبري	I-PER
رئيس	O
وقت	O
مرکز	O
بررسي	O
راهبردي	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
در	O
رابطه	O
با	O
امتياز	O
پشت	O
امتياز	O
در	O
ازاي	O
هيچ	O
به	O
ديگران	O
از	O
طرف	O
ظريف	B-PER
مي‌گويد:	O
هنگامي‌که	O
استراتژي	O
ضعيف	O
ظريف	B-PER
که	O
نشان	O
واضحي	O
از	O
وادادگي	O
سياسي	O
داشت	O
به	O
ما	O
رسيد	O
ما	O
آن	O
را	O
رسماً	O
رد	O
کرديم	O
.	O

در	O
آن	O
ايام	O
ما	O
معتقد	O
بوديم	O
که	O
با	O
انجام	O
اين	O
امر	O
توسط	O
ايران	B-LOC
تمام	O
امتيازها	O
يا	O
برگ‌هاي	O
برنده	O
از	O
دست	O
ايران	B-LOC
خارج‌شده	O
و	O
باز	O
هم	O
غرب	O
از	O
ميزان	O
کم	O
امتيازات	O
ناراضي	O
و	O
خواهان	O
امتيازات	O
بيشتري	O
مي‌شود	O
.	O

ميلي	B-PER
منفرد	I-PER
؛	O
وزيري	O
هم‌راستا	O
با	O
تفکرات	O
معين	B-PER

اما	O
شايد	O
بيشترين	O
حرف‌وحديث‌ها	O
در	O
دو	B-DAT
ماه	I-DAT
اخير	I-DAT
پيرامون	O
کابينه	O
مربوط	O
به	O
وزارت	B-ORG
علوم	I-ORG
باشد	O
.	O

سمتي	O
که	O
از	O
دانشجويان	O
تا	O
اساتيد	O
و	O
از	O
نمايندگان	O
تا	O
امام‌جمعه	O
تهران	B-LOC
در	O
مورد	O
آن	O
موضع‌گيري	O
کرده‌اند	O
و	O
خواستار	O
معرفي	O
چهره‌اي	O
علمي	O
و	O
به	O
دور	O
از	O
فضاي	O
سياسي	O
باشد	O
.	O

گزينه‌اي	O
که	O
روحاني	B-PER
روي	O
او	O
دست	O
گذاشت	O
نه	O
‌تنها	O
سياسي	O
است	O
بلکه	O
در	O
بزنگاه‌هاي	O
تشنج‌آفرين	O
دانشگاه‌ها	O
در	O
دوره	O
دوم	B-DAT
خرداد	I-DAT
و	O
اتفاقات	O
سال	B-DAT
88	I-DAT
حضور	O
مؤثر	O
داشته	O
است	O
.	O

جعفر	B-PER
ميلي	I-PER
منفرد	I-PER
که	O
استاد	O
دانشگاه	B-LOC
اميرکبير	I-LOC
است	O
در	O
دوران	O
اصلاحات	O
معاونت	O
دانشجويي	O
وزارت	B-ORG
علوم	I-ORG
را	O
بر	O
عهده	O
داشت	O
و	O
تنها	O
گزينه‌اي	O
بود	O
که	O
در	O
هنگامه‌هاي	O
استعفاي	O
معين	B-PER
به	O
‌عنوان	O
سرپرستي	O
وزارت	B-ORG
علوم	I-ORG
برگزيده	O
مي‌شد	O
وي	O
از	O
افراد	O
تأثيرگذار	O
18	B-DAT
تير	I-DAT
78	I-DAT
بود	O
و	O
در	O
اتفاقات	O
سال	B-DAT
82	I-DAT
که	O
منجر	O
به‌	O
حکم	O
پيگيري	O
امنيتي	O
،	O
اطلاعاتي	O
و	O
قضايي	O
دانشجويان	O
از	O
سوي	O
معين	B-PER
شد	O
نقش	O
اساسي	O
داشته	O
است	O
.	O
از	O
طرفي	O
همراهي	O
او	O
با	O
جريان	O
فتنه	O
در	O
سال	B-DAT
88	I-DAT
او	O
را	O
به	O
‌عنوان	O
يک	O
چهره	O
تندرو	O
تثبيت	O
کرده	O
است	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
را	O
به	O
اين	O
تضمين	O
رسانده	O
است	O
که	O
حضور	O
وي	O
در	O
دانشگاه	O
منجر	O
به	O
دور	O
شدن	O
از	O
پيشرفت‌هاي	O
علمي	O
و	O
سياسي‌کاري	O
در	O
فضاي	O
دانشگاه	O
مي‌شود	O
.	O
در	O
همين	O
راستا	O
مهدي	B-PER
رفيعي	I-PER
دبير	O
اسبق	O
انجمن	O
اسلامي	O
دانشجويان	O
دانشگاه	B-LOC
اميرکبير	I-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
برخي	O
از	O
اقدامات	O
گزينه	O
پيشنهادي	O
وزارت	B-ORG
علوم	I-ORG
در	O
فتنه	O
88	O
در	O
دانشگاه	B-LOC
اميرکبير	I-LOC
گفته	O
است:	O
وي	O
در	O
انتخابات	O
سال	B-DAT
88	I-DAT
از	O
اعضاي	O
محوري	O
تحصن	O
اساتيد	O
مسجد	O
دانشگاه	B-LOC
اميرکبير	I-LOC
بود	O
و	O
از	O
موافقان	O
لغو	O
امتحان	O
و	O
تعطيلي	O
امتحانات	O
بود	O
.	O

رفيعي	B-PER
افزوده:	O
ازنظر	O
انديشه	O
فکري	O
و	O
خط‌مشي	O
سياسي	O
انتقادات	O
جدي	O
به	O
وي	O
وارد	O
است	O
و	O
ازنظر	O
سياسي	O
و	O
فکري	O
چيزي	O
از	O
معين	B-PER
وزير	O
علوم	O
دوران	O
اصلاحات	O
کم	O
ندارد	O
.	O

محمد	B-PER
صالح	I-PER
جوکار	I-PER
عضو	O
کميسيون	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
و	I-ORG
سياست	I-ORG
خارجي	I-ORG
مجلس	I-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
نيز	O
با	O
اشاره	O
به	O
حضور	O
وزيران	O
پيشنهادي	O
دفاع	O
و	O
امور	O
خارجه	O
در	O
جلسه	O
کميسيون	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
گفت:	O
خط	O
قرمز	O
اصلي	O
در	O
مورد	O
رأي	O
اعتماد	O
به	O
وزيران	O
روحاني	B-PER
فتنه	O
88	O
است	O
،	O
وزيران	O
پيشنهادي	O
که	O
سابقه‌اي	O
در	O
فتنه	O
88	O
داشته	O
باشند	O
قطعاً	O
رأي	O
اعتماد	O
مجلس	B-ORG
را	O
به	O
دست	O
نخواهند	O
آورد	O
.	O
حال	O
بايد	O
منتظر	O
رأي	O
اعتماد	O
مجلس	B-ORG
به	O
وزراي	O
پيشنهادي	O
باشيم	O
ولي	O
در	O
صورت	O
رأي	O
آوردن	O
اين	O
چهره‌هاي	O
شاخص	O
بين	O
اصلاح‌طلب‌ها	O
باسابقه‌هاي	O
امنيتي-سياسي	O
مشخص	O
مي‌شود	O
که	O
نمايندگان	O
حقوق	O
ملت	O
را	O
ناديده	O
گرفته‌اند	O
و	O
قطعاً	O
بايد	O
پاسخگو	O
باشند	O
.	O

