نکاتي	O
از	O
خلال	O
فهرست	O
ميهمانان	O
خارجي	O
مراسم	O
تحليف	O

با	O
چند	O
منبع	O
گه‌گاه	O
متضاد	O
،	O
درنهايت	O
من	O
به	O
فهرستي	O
از	O
ميهمانان	O
مراسم	O
تحليف	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
رسيدم	O
که	O
در	O
زير	O
به	O
سبک	O
خودم	O
طبقه‌بندي	O
کردم	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
اين	O
فهرست	O
مي‌تواند	O
نکات	O
جالب‌توجهي	O
از	O
وضعيت	O
يا	O
چشم‌انداز	O
روابط	O
بين‌الملل	O
دولت	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
به	O
دست	O
بدهد	O
.	O
همسايگان:
از	O
بين	O
همسايگان	O
ايران	B-LOC
،	O
تنها	O
ترکيه	B-LOC
و	O
آذربايجان	B-LOC
هستند	O
که	O
در	O
سطح	O
ارشدترين	O
مقام	O
(رييس‌جمهور)	O
در	O
اين	O
مراسم	O
حاضر	O
نخواهند	O
شد	O
.	O

اختلافات	O
مرزي	O
ايران	B-LOC
با	O
آذربايجان	B-LOC
در	O
درياي	B-LOC
خزر	I-LOC
و	O
همچنين	O
حمايت	O
ايران	B-LOC
از	O
ارمنستان	B-LOC
در	O
جدال	O
قره‌باغ	B-LOC
و	O
حمايت‌هاي	O
احتمالي	O
آذربايجان	B-LOC
از	O
برخي	O
گروه‌هاي	O
افراطي	O
(پان‌ترک)	O
روابط	O
دو	O
کشور	O
را	O
به	O
حدي	O
تيره	O
کرده	O
است	O
که	O
اين	O
همسايه	O
شمالي	O
تنها	O
در	O
سطح	O
«رييس	O
مجلس»	O
وارد	O
مراسم	O
تحليف	O
شود	O
.	O

در	O
مورد	O
ترکيه	B-LOC
بايد	O
گفت	O
که	O
رهبر	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
به‌تنهايي	O
توانست	O
در	O
جريان	O
يک	O
ملاقات	O
رودررو	O
با	O
نخست‌وزير	O
ترکيه	B-LOC
،	O
(+)	O
روابط	O
دو	O
کشور	O
بزرگ	O
و	O
قدرتمند	O
منطقه	O
را	O
آن‌چنان	O
منهدم	O
کند	O
که	O
يکي	O
از	O
بزرگ‌ترين	O
حاميان	O
منطقه‌اي	O
ايران	B-LOC
به	O
دشمني	O
سرسخت	O
بدل	O
شد	O
و	O
بلافاصله	O
ضمن	O
کاهش	O
واردات	O
نفت	O
خود	O
به	O
همکاري	O
با	O
تحريم	O
کنندگان	O
ايران	B-LOC
پرداخت	O
.	O

اختلاف	O
منافع	O
و	O
مواضع	O
در	O
مورد	O
سوريه	B-LOC
هم	O
به	O
حدي	O
است	O
که	O
بعيد	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
روابط	O
دو	O
کشور	O
به‌زودي	O
دستخوش	O
تحولات	O
اساسي	O
شود	O
و	O
اين	O
بدترين	O
خبر	O
براي	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
است	O
که	O
بيشترين	O
علاقه	O
و	O
نزديکي	O
را	O
به	O
دولت	B-ORG
اسلام‌گراي	I-ORG
ترکيه	I-ORG
احساس	O
مي‌کند	O
.	O

درواقع	O
حزب	O
نزديک	O
به	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
(	O
حزب	B-ORG
«اعتدال	I-ORG
و	I-ORG
توسعه»	I-ORG
)	O
به‌نوعي	O
خود	O
را	O
برادرخوانده	O
ايراني	O
حزب	O
حاکم	O
ترکيه	B-LOC
(«عدالت	O
و	O
توسعه»)	O
مي‌داند	O
،	O
اما	O
اکنون	O
براي	O
فشردن	O
دست	O
دوستي	O
حزب	O
برادر	O
،	O
با	O
مشکل	O
خشم	O
شخصي	O
رهبر	O
نظام	O
موجه	O
هستند	O
.	O

کشورهاي	O
حاشيه	O
خليج‌فارس	B-LOC
:	O
از	O
ميان	O
کشورها	O
حاشيه	O
خليج‌فارس	B-LOC
،	O
عمان	B-LOC
که	O
هم‌پيمان	O
قديمي	O
ايران	B-LOC
بوده	O
است	O
در	O
سطح	O
وزير	O
در	O
مراسم	O
حاضر	O
خواهد	O
شد	O
.	O

عربستان	B-LOC
هم	O
در	O
همين	O
سطح	O
است	O
که	O
جاي	O
تعجب	O
ندارد	O
.	O

امارات	B-LOC
با	O
رييس	O
مجلس	O
وارد	O
مي‌شود	O
که	O
با	O
اختلافات	O
گسترده	O
چند	O
سال	O
اخير	O
بازهم	O
جا	O
شکرش	O
باقي	O
است	O
و	O
طبيعتاً	O
از	O
بحرين	B-LOC
هم	O
هيچ	O
خبري	O
نيست	O
.	O

اما	O
نکته	O
بسيار	O
عجيبي	O
که	O
اگر	O
به	O
تحقق	O
بپيوندد	O
يک	O
اتفاق	O
خارق‌العاده	O
به‌حساب	O
مي‌آيد	O
،	O
ادعاي	O
حضور	O
«امير»	O
يا	O
همان	O
«پادشاه»	O
جديد	O
قطر	B-LOC
در	O
اين	O
مراسم	O
است	O
.	O

(+)	O
قطر	B-LOC
،	O
به‌عنوان	O
بزرگ‌ترين	O
پايگاه	O
بنيادگرايان	O
و	O
افراطيون	O
مسلح	O
سني	O
در	O
منطقه	O
،	O
با	O
ثروت	O
نجومي	O
نفتي	O
که	O
هرروز	O
افزايش	O
پيدا	O
مي‌کند	O
به	O
يکي	O
از	O
قطب‌هاي	O
قدرت	O
منطقه‌اي	O
بدل	O
شده	O
است	O
،	O
با	O
اين	O
توضيح	O
که	O
خط	O
سير	O
حمايت	O
ش	O
از	O
تروريست‌هاي	O
اسلام‌گرا	O
همواره	O
در	O
تضاد	O
با	O
منافع	O
حکومت	O
ايران	B-LOC
بوده	O
است	O
.	O

درواقع	O
،	O
از	O
افغانستان	B-LOC
و	O
پاکستان	B-LOC
گرفته	O
تا	O
عراق	B-LOC
و	O
سوريه	B-LOC
و	O
فلسطين	B-LOC
،	O
ايران	B-LOC
و	O
قطر	B-LOC
همواره	O
در	O
حال	O
يک	O
جنگ	O
غيرمستقيم	O
و	O
خاموش	O
با	O
يکديگر	O
بوده‌اند	O
.	O

حال	O
اينکه	O
قطر	B-LOC
تصميم	O
گرفته‌	O
است	O
در	O
ارشدترين	O
سطح	O
ممکن	O
به	O
مراسم	O
تحليف	O
روحاني	B-PER
وارد	O
شود	O
،	O
بايد	O
نشان	O
از	O
يک	O
اراده	O
آشکار	O
در	O
تغيير	O
معادلات	O
منطقه	O
باشد	O
که	O
مي‌توان	O
آن	O
را	O
به	O
فال	O
نيک	O
گرفت	O
،	O
هرچند	O
چنين	O
تغييري	O
با	O
توجه	O
به	O
تضاد	O
منافع	O
شديد	O
طرفين	O
بسيار	O
دشوار	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
.	O
از	O
اروپايي‌ها	O
خبري	O
نيست:

اگر	O
روسيه	B-LOC
را	O
ناديده	O
بگيريم	O
،	O
تقريباً	O
هيچ‌يک	O
از	O
کشورهاي	O
قابل‌ذکر	O
اروپايي	O
در	O
مراسم	O
تحليف	O
خبري	O
نيست	O
.	O

شايد	O
اگر	O
کورسوي	O
اميدي	O
هم	O
به	O
تغيير	O
نگرش	O
اروپايي‌ها	O
وجود	O
داشت	O
،	O
اظهارات	O
امثال	O
«	O
روح‌الله	B-PER
حسينيان	I-PER
»	O
مبني	O
بر	O
حمله	O
با	O
لنگه‌کفش	O
به	O
نماينده	O
انگلستان	B-LOC
خيال	O
همه	O
را	O
راحت	O
کرد	O
که	O
اروپايي‌هايشان	O
خودشان	O
را	O
پايين	O
نخواهند	O
آورد	O
و	O
براي	O
باز	O
کردن	O
دوباره	O
درهاي	O
دوستي	O
با	O
حريفي	O
که	O
همچنان	O
توهين	O
مي‌کند	O
و	O
خط‌ونشان	O
مي‌کشد	O
پيش‌قدم	O
نخواهند	O
شد	O
.	O

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
کار	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
براي	O
بازگرداندن	O
روابط	O
بين‌الملل	O
کشور	O
به	O
وضعيت	O
عادي	O
و	O
خارج	O
ساختن	O
ايران	B-LOC
از	O
اين	O
انزواي	O
جهاني	O
بسيار	O
دشوارتر	O
از	O
آن	O
است	O
که	O
پيش‌بيني	O
مي‌شد	O
.	O

روحاني	B-PER
،	O
شايد	O
زبان	O
ديپلماتيک	O
جهان	O
غرب	O
را	O
به‌خوبي	O
بشناسد	O
،	O
اما	O
بايد	O
ديد	O
با	O
هتاکي‌هاي	O
افراطيون	O
داخلي	O
چه	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
عوامل	O
داخلي	O
تحريم	O
و	O
انزوا	O
را	O
چطور	O
مهار	O
خواهد	O
کرد؟

درنهايت	O
اينکه	O
حضور	O
لبنان	B-LOC
در	O
سطح	O
«رييس‌جمهور»	O
و	O
همچنين	O
حضور	O
فلسطين	B-LOC
در	O
سطح	O
«وزير	O
امور	O
خارجه»	O
مي‌تواند	O
نويد	O
خوشي	O
از	O
ايفاي	O
نقش	O
ايران	B-LOC
در	O
مسئله	O
بحران	O
فلسطين	B-LOC
/	O
اسراييل	B-LOC
/	O
لبنان	B-LOC
داشته	O
باشد	O
.	O

ضمن	O
اينکه	O
پذيرفتن	O
«	O
رياض	B-PER
مالکي	I-PER
»،	O
وزير	O
تشکيلات	B-ORG
خودگردان	I-ORG
فلسطين	I-ORG
به‌عنوان	O
نماينده	O
اين	O
کشور	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
حکومت	O
ايران	B-LOC
همچنان	O
براي	O
تبليغات	O
داخلي	O
به	O
شهروندان	O
خودش	O
دروغ	O
مي‌گويد	O
و	O
درحالي‌که	O
در	O
عرف	O
جهاني	O
رسميت	O
تشکيلات	B-ORG
خودگردان	I-ORG
را	O
به‌عنوان	O
دولت	O
قانوني	O
کشور	O
فلسطين	B-LOC
پذيرفته	O
،	O
در	O
داخل	O
همچنان	O
به	O
حمايت	O
از	O
حماس	B-ORG
و	O
تشکيلات	O
غيرقانوني	O
اين	O
گروهک	O
نظامي	O
مي‌پردازد	O
و	O
با	O
زير	O
سؤال	O
بردن	O
رسميت	O
دولت	O
محمود	B-PER
عباس	I-PER
،	O
مواضع	O
دولت	B-ORG
فلسطين	I-ORG
را	O
تضعيف	O
مي‌کند	O
.	O

فهرست	O
ميهمانان	O
خارجي	O
مراسم	O
تحليف	O
:	O

در	O
سطح	O
رييس‌جمهور	O
/	O
نخست‌وزير	O
:	O
پاکستان	B-LOC
-	O
افغانستان	B-LOC
-	O
تاجيکستان	B-LOC
-	O
ترکمنستان	B-LOC
-	O
قزاقستان	B-LOC
-	O
لبنان	B-LOC
-	O
ارمنستان	B-LOC
-	O
سودان	B-LOC
-	O
گينه	B-LOC
-	O
توگو	B-LOC
-	O
عراق	B-LOC
(کفيل	O
رياست‌جمهوري)	O
-	O
قطر	B-LOC
(پادشان/امير)	O
-	O
سوازيلند	B-LOC
-	O
سوريه	B-LOC
.
معاون	O
رييس‌جمهور	O
/	O
معاون	O
نخست‌وزير	O
:	O
اوکراين	B-LOC
-	O
کوبا	B-LOC
-	O
کويت	B-LOC
-	O
نيکاراگوئه	B-LOC
-	O
تانزانيا	B-LOC
-	O
غنا	B-LOC
-	O
مالزي	B-LOC
.
رييس	O
مجلس	O
(نمايندگان	O
يا	O
سنا	O
)	O
:	O
فدراسيون	B-LOC
روسيه	I-LOC
-	O
کره	B-LOC
شمالي	I-LOC
-	O
آذربايجان	B-LOC
-	O
امارات	B-LOC
متحده	I-LOC
عربي	I-LOC
-	O
ونزوئلا	B-LOC
-	O
ازبکستان	B-LOC
-	O
کنگو	B-LOC
-	O
ونزوئلا	B-LOC
-	O
الجزاير	B-LOC
.	O
در	O
سطح	O
وزير	O
:	O
عمان	B-LOC
-	O
هند	B-LOC
-	O
فلسطين	B-LOC
-	O
آفريقاي	B-LOC
جنوبي	I-LOC
-	O
مالزي	B-LOC
-	O
ترکيه	B-LOC
-	O
چين	B-LOC
-	O
عربستان	B-LOC
سعودي	I-LOC
-	O
برزيل	B-LOC
-	O
سريلانکا	B-LOC
-	O
موريتاني	B-LOC
-	O
برونئي	B-LOC
.
موضوع:	O
سياست	O
خارجي	O
