دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
در	O
صحنه	O
پرتنش	O
سياست	O
خارجي	O

فرهاد	B-PER
سلمانيان	I-PER
:	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
برابر	O
دشواري‌هاي	O
ديپلماتيک	O
برجامانده	O
از	O
دوران	O
دولت‌هاي	B-ORG
نهم	I-ORG
و	I-ORG
دهم	I-ORG
قرار	O
دارد	O
.	O

سياست	O
دوران	O
محمود	B-PER
احمدي‌نژاد	I-PER
که	O
با	O
تنش	O
با	O
بعضي	O
کشورهاي	O
عربي	O
،	O
اسرائيل	B-LOC
و	O
غرب	O
و	O
پيچيده‌تر	O
شدن	O
مشکلات	O
پرونده	O
هسته‌اي	O
همراه	O
بود	O
،	O
ديپلماسي	O
دولت	O
جديد	O
را	O
با	O
مسائلي	O
چون	O
قطع	O
رابطه	O
کانادا	B-LOC
و	O
بريتانيا	B-LOC
با	O
ايران	B-LOC
مواجه	O
مي‌کند	O
.	O

با	O
وجود	O
اين	O
رئيس‌جمهوري	O
جديد	O
ايران	B-LOC
در	O
کارزارهاي	O
انتخاباتي	O
خود	O
وعده	O
داده	O
بود	O
که	O
از	O
تنش‌هاي	O
ديپلماتيک	O
بکاهد	O
.	O

روحاني	B-PER
سياست	O
خارجي	O

روحاني	B-PER
در	O
مراسم	O
تنفيذ	O
خود	O
در	O
روز	B-DAT
شنبه،	I-DAT
۱۲	I-DAT
مرداد	I-DAT
نيز	O
با	O
اشاره	O
به	O
«تعامل	O
سازنده	O
با	O
جهان»	O
نشان	O
داد	O
که	O
لزوم	O
عادي‌سازي	O
روابط	O
با	O
جامعه‌	O
جهاني	O
را	O
در	O
نظر	O
دارد	O
.	O

رئيس	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
،	O
چگونگي	O
مواجهه	O
با	O
آمريکا	B-LOC
،	O
گفت‌وگو	O
با	O
«	O
گروه	B-ORG
۵	I-ORG
+	I-ORG
۱	I-ORG
»	O
بر	O
سربرنامه	O
هسته‌اي	O
،	O
تلاش	O
ديپلماتيک	O
براي	O
کاهش	O
تحريم‌هاي	O
بين‌المللي	O
و	O
رفع	O
تنش	O
با	O
غرب	O
و	O
بعضي	O
کشورهاي	O
عربي	O
مانند	O
عربستان	B-LOC
را	O
در	O
عرصه	O
سياست	O
خارجي	O
پيش	O
رو	O
دارد	O
.	O

ديپلماسي	O
ارجحيت	O
ملت‌ها	O
و	O
برخي	O
جنبش‌هاي	O
منطقه‌اي	O
بر	O
دولت‌ها	O
در	O
خاورميانه	B-LOC
،	O
برتري	O
دادن	O
به	O
تشيع	O
و	O
مواضع	O
تهاجمي	O
در	O
موضوع	O
فلسطين	B-LOC
،	O
به	O
زماني	O
طولاني	O
براي	O
تعديل	O
پيامدهاي	O
بين‌المللي‌اش	O
نياز	O
دارد	O
.	O

دخالت	O
رهبر	O
در	O
سياست	O
خارجي

در	O
مسائل	O
ديپلماتيک	O
،	O
آيت‌الله	O
علي	B-PER
خامنه‌اي	I-PER
،	O
رهبر	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
حلقه‌	O
امنيتي-نظامي	O
نزديک	O
به	O
او	O
مي‌توانند	O
تصميم‌هاي	O
دولت	O
را	O
به‌	O
سوي	O
اولويت‌هاي	O
خود	O
ازجمله	O
درباره	O
بود	O
و	O
نبود	O
رابطه	O
با	O
آمريکا	B-LOC
سوق	O
دهند	O
.	O

با	O
اين	O
پيش‌زمينه	O
،	O
سياست	O
خارجي	O
عرصه‌اي	O
با	O
پيچيدگي‌هاي	O
مختص	O
خود	O
براي	O
دولت	O
جديد	O
است	O
.	O

باوجوداين	O
،	O
در	O
نظر	O
گرفتن	O
محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER
،	O
‌نماينده	O
پيشين	O
ايران	B-LOC
در	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
براي	O
سمت	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
که	O
دانش‌آموخته‌	O
دانشگاه	B-LOC
«دنور»	I-LOC
در	O
ايالات‌متحده	B-LOC
بوده	O
،	O
پيامي	O
مثبت	O
براي	O
واشنگتن	B-LOC
است	O
.	O

رهبر	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
اخيراً	O
بار	O
ديگر	O
در	O
ديدار	O
با	O
مسئولان	O
حکومتي	O
گفته	O
است:	O
«به	O
مذاکره	O
با	O
آمريکا	B-LOC
خوش‌بين	O
نيستم	O
،	O
اگرچه	O
در	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
مذاکره	O
در	O
مسائل	O
خاصي	O
همچون	O
عراق	B-LOC
را	O
منع	O
نکردم.»

محدوديت	O
مذاکره	O
به	O
مسائل	O
خاص	O
از	O
ديد	O
رهبر	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
امکان	O
گفت‌وگوهاي	O
منفرد	O
با	O
ايالات‌متحده	B-LOC
در	O
زمينه‌هاي	O
امنيتي	O
و	O
برنامه	O
هسته‌اي	O
را	O
پيش	O
مي‌کشد	O
.	O

مذاکره	O
با	O
ايالات‌متحده	B-LOC
،	O
آن‌گونه	O
که	O
رهبر	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
تا	O
پيش	O
از	O
نطق	O
مراسم	O
تنفيذ	O
رياست	O
جمهوري	O
از	O
آن	O
ياد	O
کرده	O
،	O
مي‌تواند	O
به	O
معناي	O
منتفي	O
شدن	O
برقراري	O
رابطه	O
ديپلماتيک	O
مستقيم	O
ميان	O
دو	O
کشور	O
نيز	O
باشد	O
.	O

با	O
تصويب	O
تحريم‌هاي	O
جديد	O
عليه	O
صادرات	O
نفت	O
ايران	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
در	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
،	O
آمادگي	O
براي	O
فشار	O
بيشتر	O
بر	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
پيش	O
از	O
شروع	O
کار	O
آن	O
پديد	O
آمده	O
است	O
.	O

اما	O
برخلاف	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
،	O
دولت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
قصد	O
دارد	O
براي	O
گفت‌وگو	O
با	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
فرصت	O
بدهد	O
،	O
چون	O
به	O
تغيير	O
در	O
دوران	O
جديد	O
اميدوار	O
است	O
.	O

مسئولان	O
آمريکايي	O
تغيير	O
سياست	O
خود	O
را	O
در	O
قبال	O
ايران	B-LOC
به	O
اقدام‌هاي	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
مشروط	O
کرده‌اند	O
و	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
نيز	O
در	O
مراسم	O
سوگند	O
رياست	O
جمهوري	O
«احترام	O
متقابل	O
و	O
منافع	O
مشترک»	O
را	O
زمينه‌ساز	O
تعامل	O
با	O
غرب	O
دانست	O
.	O

محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER

در	O
نظر	O
گرفتن	O
محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER
،	O
‌نماينده	O
پيشين	O
ايران	B-LOC
در	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
براي	O
سمت	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
که	O
دانش‌آموخته‌	O
دانشگاه	B-LOC
«دنور»	I-LOC
در	O
ايالات‌متحده	B-LOC
بوده	O
،	O
پيام	O
مثبتي	O
براي	O
واشنگتن	B-LOC
است	O
.	O

با	O
اين	O
مواضع	O
،	O
دوران	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
که	O
وعده	O
داده	O
به	O
تنش	O
با	O
غرب	O
و	O
اسرائيل	B-LOC
دامن	O
نزند	O
،	O
چشم‌انداز	O
بسيار	O
کم‌تنش‌تري	O
نسبت	O
به	O
دولت‌هاي	B-ORG
نهم	I-ORG
و	I-ORG
دهم	I-ORG
دارد	O
.	O

آمريکا	B-LOC
و	O
اروپا	B-LOC
در	O
انتظار	O
اقدام‌هاي	O
جديد	O
آمريکا	B-LOC
با	O
اعلام	O
آمادگي	O
براي	O
انعطاف‌پذيري	O
در	O
بيانيه‌اي	O
که	O
به	O
مناسبت	O
مراسم	O
سوگند	O
رئيس‌جمهوري	O
جديد	O
منتشر	O
کرد	O
و	O
درعين‌حال	O
با	O
حفظ	O
امکان	O
فشار	O
بيشتر	O
با	O
تحريم‌هاي	O
جديد	O
،	O
در	O
پي	O
بازداشتن	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
از	O
غني‌سازي	O
۲۰	B-PCT
درصدي	I-PCT
است	O
.	O

هرچند	O
تحريم‌هاي	O
جديد	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
هنوز	O
به	O
تأييد	O
مجلس	B-ORG
سنا	I-ORG
و	O
رياست	O
جمهوري	O
آن	O
کشور	O
نرسيده‌اند	O
.	O

در	O
اروپا	B-LOC
نيز	O
خوش‌بيني	O
محتاطانه‌اي	O
در	O
برخورد	O
با	O
دولت	O
جديد	O
به	O
چشم	O
مي‌خورد	O
.	O

براي	O
نمونه	O
در	O
آلمان	B-LOC
گيدو	B-PER
وستروله	I-PER
،	O
وزير	O
امور	O
خارجه	O
،	O
با	O
خوش‌بيني	O
درباره	O
روي	O
کار	O
آمدن	O
دولت	B-ORG
ايران	I-ORG
اظهارنظر	O
کرده	O
و	O
گفته	O
است:	O
«روي	O
کار	O
آمدن	O
دولت	O
روحاني	B-PER
با	O
يک	O
فرصت	O
همراه	O
است	O
.	O

ما	O
دولت	B-ORG
جديد	I-ORG
ايران	I-ORG
را	O
طبق	O
اقدام‌ها	O
يش	O
ارزيابي	O
مي‌کنيم	O
،	O
نه	O
گفته‌ها	O
يش	O
.»

بهبود	O
مناسبات	O
ايران	B-LOC
با	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
و	O
آمريکا	B-LOC
درگرو	O
تعيين	O
خط‌مشي	O
آشکاري	O
در	O
سياست	O
خارجي	O
است	O
که	O
بتواند	O
به	O
کشمکش	O
هسته‌اي	O
پايان	O
بدهد	O
.	O

در	O
مورد	O
تنش	O
در	O
روابط	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
با	O
بعضي	O
کشورهاي	O
عربي	O
نيز	O
جانبداري	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
از	O
دولت	B-ORG
سوريه	I-ORG
در	O
درگيري	O
نظامي	O
آن	O
با	O
مخالفان	O
مسلح	O
،	O
مانعي	O
بر	O
سر	O
راه	O
بهبود	O
روابط	O
با	O
عربستان	B-LOC
و	O
قطر	B-LOC
است	O
که	O
از	O
مخالفان	O
سوري	O
حمايت	O
مي‌کنند	O
.	O

دولت	O
نو	O
و	O
اختلاف‌هاي	O
کهنه

موضع‌گيري	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
در	O
«	O
روز	B-DAT
قدس	I-DAT
»	O
درباره	O
موضوع	O
اسرائيل	B-LOC
از	O
معدود	O
گفته‌هاي	O
او	O
پس	O
از	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
بود	O
که	O
بازتاب	O
قابل‌توجهي	O
داشت	O
.	O

نقل‌قول	O
«زخمي	O
بر	O
بدن	O
دنياي	O
اسلام	O
که	O
بايد	O
از	O
بين	O
برود»	O
از	O
وي	O
در	O
موضوع	O
«اشغال	O
فلسطين	B-LOC
»،	O
باعث	O
واکنش	O
تند	O
مقام‌‌هاي	O
اسرائيلي	O
نيز	O
شد	O
.	O

غيبت	O
نمايندگان	O
بلندپايه	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
يا	O
آمريکا	B-LOC
در	O
مراسم	O
سوگند	O
روحاني	B-PER
و	O
محدوديت‌هاي	O
ايدئولوژيک	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
سياست	O
خارجي	O
،	O
تنگناهاي	O
بيروني	O
و	O
دروني	O
دولت	O
جديد	O
در	O
عرصه‌	O
ديپلماتيک	O
را	O
برجسته	O
مي‌کنند	O
.	O

بنيامين	B-PER
نتانياهو	I-PER
،	O
نخست‌وزير	O
اسرائيل	B-LOC
،	O
يکشنبه	B-DAT
۱۳	I-DAT
مرداد	I-DAT
،	O
در	O
موضع‌گيري	O
جديدي	O
گفت:	O
«	O
ايران	B-LOC
در	O
پي	O
ساخت	O
سلاح	O
هسته‌اي	O
با	O
هدف	O
نابودي	O
اسرائيل	B-LOC
است	O
.	O

اين	O
نه	O
‌تنها	O
خطري	O
براي	O
ما	O
،	O
بلکه	O
براي	O
خاورميانه	B-LOC
و	O
تمام	O
جهان	O
است	O
و	O
وظيفه	O
ماست	O
که	O
از	O
اين	O
روند	O
جلوگيري	O
کنيم.»

اسرائيل	B-LOC
با	O
آغاز	O
کار	O
دولت	B-ORG
جديد	I-ORG
ايران	I-ORG
کماکان	O
در	O
پي	O
معرفي	O
برنامه	O
هسته‌اي	O
به‌	O
عنوان	O
تهديدي	O
عليه	O
موجوديت	O
خود	O
است	O
که	O
ظرفيت	O
تنش	O
در	O
روابط	O
خارجي	O
ايران	B-LOC
را	O
همچنان	O
حفظ	O
مي‌کند	O
.	O

محدوديت	O
سياست	O
خارجي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG

به	O
نظر	O
نمي‌رسد	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
بخواهد	O
به	O
‌عنوان	O
رئيس	O
دولت	O
در	O
عرصه	O
ديپلماتيک	O
از	O
خط‌مشي	O
کلي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
درزمينهٔ	O
اختلاف	O
با	O
آمريکا	B-LOC
و	O
اسرائيل	B-LOC
و	O
حمايت	O
از	O
بشار	B-PER
اسد	I-PER
تا	O
پايان	O
رياست	O
جمهوري	O
وي	O
در	O
سوريه	B-LOC
دست	O
بردارد	O
يا	O
تغييري	O
اساسي	O
در	O
آن	O
بدهد	O
.	O

اين	O
ديپلماسي	O
که	O
در	O
خاورميانه	B-LOC
بر	O
مبناي	O
ارجحيت	O
ملت‌ها	O
و	O
برخي	O
جنبش‌هاي	O
منطقه‌اي	O
بر	O
دولت‌ها	O
،	O
برتري	O
دادن	O
به	O
تشيع	O
و	O
مواضع	O
تهاجمي	O
در	O
موضوع	O
فلسطين	B-LOC
،	O
و	O
تقابل	O
با	O
غرب	O
پيش	O
رفته‌،	O
به	O
زماني	O
طولاني	O
براي	O
تعديل	O
پيامدهاي	O
بين‌المللي‌اش	O
نياز	O
دارد	O
.	O

باروي	O
کار	O
آمدن	O
دولت	O
جديد	O
،	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
پي	O
فشارهاي	O
ناشي	O
از	O
تحريم‌هاي	O
گسترده	O
آمريکا	B-LOC
و	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
دوران	O
تعديل	O
پيامدهاي	O
سياست	O
خارجي	O
دولت	O
احمدي‌نژاد	B-PER
را	O
آغاز	O
مي‌کند	O
.	O

حاضر	O
نشدن	O
نمايندگاني	O
بلندپايه	O
از	O
طرف	O
اتحاديه	B-ORG
اروپا	I-ORG
يا	O
آمريکا	B-LOC
در	O
مراسم	O
سوگند	O
رئيس‌جمهوري	O
جديد	O
از	O
يک‌سو	O
و	O
محدوديت‌هاي	O
ايدئولوژيک	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
سياست	O
خارجي	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
،	O
تنگناهاي	O
بيروني	O
و	O
دروني	O
دولت	O
جديد	O
را	O
در	O
عرصه‌	O
ديپلماتيک	O
بار	O
ديگر	O
برجسته	O
مي‌کنند	O
.	O
موضوع:	O
سياست	O
داخلي	O
–	O
سياست	O
خارجي	O
