ايران	B-LOC
اتمي	O
نزديک	O
است	O

The	B-ORG
Wall	I-ORG
Street	I-ORG
Journal	I-ORG
بارديگر	O
از	O
قول	O
منابع	O
آگاه	O
آمريکايي	O
و	O
اروپايي	O
نوشته	O
است	O
،	O
تابستان	B-DAT
سال	I-DAT
آينده	I-DAT
،	O
ايران	B-LOC
داراي	O
بمب	O
اتم	O
خواهد	O
بود	O
.	O

در	O
اين	O
خبر	O
آمده	O
است	O
،	O
ايران	B-LOC
به	O
نوعي	O
از	O
تکنولوژي	O
دسترسي	O
دارد	O
که	O
پلوتونيوم	O
در	O
آن	O
مصرف	O
مي	O
شود	O
و	O
اين	O
خود	O
باعث	O
تحريک	O
اسراييل	B-LOC
براي	O
آغاز	O
حمله	O
به	O
سايت	O
هاي	O
اتمي	O
مي	O
کند	O
.	O

