معرفي	O
پورمحمدي	B-PER
و	O
ناديده	O
گرفتن	O
زنان	O
در	O
کابينه	O
پيشنهادي	O
,	O
شارلاتانيسم	O
است	O
و	O
نه	O
اعتدال‌گرايي	O

حسن	B-PER
روحاني	I-PER
در	O
برنامه‌ها	O
و	O
مناظرات	O
انتخاباتي	O
وعده	O
تشکيل	O
وزارت	O
زنان	O
براي	O
بازگرداندن	O
حقوق	O
ضايع‌شده	O
به	O
زنان	O
را	O
مي‌دهد	O
:	O
«بايد	O
منزلت	O
و	O
جايگاه	O
زنان	O
را	O
ابتدا	O
در	O
افكار	O
و	O
سپس	O
در	O
جامعه	O
و	O
در	O
تمام	O
صحنه‌ها	O
تصحيح	O
كنيم	O
.	O

در	O
دولت	O
م	O
براي	O
بازگرداندن	O
حقوق	O
ضايع‌شده	O
به	O
زنان	O
وزارت	O
زنان	O
را	O
تشکيل	O
مي‌دهم	O
.	O
»	O
روحاني	B-PER
اعلام	O
کرده	O
بود	O
که	O
به‌جاي	O
سه	O
يا	O
چهار	O
زن	O
در	O
کابينه	O
از	O
شش	O
زن	O
استفاده	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
حتي	O
نام	O
يک	O
زن	O
نيز	O
در	O
بين	O
اسامي	O
کابينه	O
پيشنهادي‌	O
اش	O
وجود	O
ندارد	O
و	O
مصطفي	B-PER
پورمحمدي	I-PER
جنايتکار	O
به‌عنوان	O
وزير	O
براي	O
وزارت	B-ORG
دادگستري	I-ORG
پيشنهادشده	O
است	O
.	O
مسئله	O
حذف	O
زنان	O
از	O
پست	O
وزارت	O
اتفاق	O
کوچکي	O
نيست	O
که	O
بتوان	O
آن	O
را	O
ناديده	O
گرفت	O
و	O
به‌سادگي	O
از	O
کنار	O
آن	O
گذشت	O
و	O
اتخاذ	O
چنين	O
سياستي	O
يعني	O
حذف	O
زنان	O
از	O
پست	O
وزارت	O
در	O
همين	O
ابتداي	O
کار	O
شروع	O
دولت	O
باعث	O
فروريختن	O
توهم	O
کساني	O
مي‌شود	O
که	O
به	O
روحاني	B-PER
دل‌بسته	O
بودند	O
و	O
از	O
طرفي	O
ديگر	O
انتخاب	O
جنايتکاري	O
مانند	O
مصطفي	B-PER
پورمحمدي	I-PER
بسيار	O
بااهميت	O
است	O
و	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
شعار	O
اعتدال‌گرايي	O
و	O
انتخاب	O
افراد	O
معتدل	O
,	O
دروغي	O
بيش	O
نبوده	O
است	O
و	O
شعار	O
اعتدال‌گرايي	O
روحاني	B-PER
چيزي	O
به‌جز	O
آشتي‌کنان	O
باندهاي	O
مافيايي	O
حکومتي	O
و	O
تقسيم	O
قدرت	O
و	O
سرمايه	O
کشور	O
بين	O
جناح‌هاي	O
مختلف	O
مافيايي	O
رژيم	O
نبوده	O
است	O
و	O
به	O
همين	O
دليل	O
است	O
که	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
براي	O
وزارت	B-ORG
دادگستري	I-ORG
فقط	O
يک	O
نفر	O
را	O
که	O
پورمحمدي	B-PER
است	O
آن‌هم	O
به	O
دستور	O
صادق	B-PER
لاريجاني	I-PER
به	O
مجلس	B-ORG
معرفي	O
مي‌کند	O
و	O
در	O
همين	O
رابطه	O
حسن	B-PER
رحيمي	I-PER
مديرکل	O
روابط	O
عمومي	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
با	O
رد	O
گمانه‌زني‌هاي	O
روزهاي	O
اخير	O
رسانه‌هاي	O
کشور	O
در	O
خصوص	O
معرفي	O
اسامي	O
مختلف	O
براي	O
تصدي	O
وزارت	B-ORG
دادگستري	I-ORG
مي‌گويد:"	O
آيت‌الله	O
صادق	B-PER
آملي	I-PER
لاريجاني	I-PER
رئيس	O
قوه	B-ORG
قضاييه	I-ORG
در	O
اجراي	O
اصل	O
160	O
قانون	O
اساسي	O
حجت‌الاسلام	O
مصطفي	B-PER
پورمحمدي	I-PER
را	O
براي	O
تصدي	O
پست	O
وزارت	B-ORG
دادگستري	I-ORG
به	O
حجت‌الاسلام	O
روحاني	B-PER
رئيس‌جمهور	O
کشورمان	O
معرفي	O
کرد."	O
و	O
از	O
طرفي	O
ديگر	O
پورمحمدي	B-PER
مي‌گويد	O
:	O
"فعاليت	O
تشکيلاتي	O
اصولگرايان	O
در	O
انتخابات	O
92	O
پيروز	O
نشد	O
اما	O
محصول	O
فکري	O
اصولگرايان	O
پيروز	O
شد."	O
بنابراين	O
مشخص	O
شدن	O
ليست	O
اسامي	O
اعضاي	O
کابينه	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
به‌وضوح	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
سياست	O
شرکت	O
در	O
انتخابات	O
غلط	O
بوده	O
است	O
و	O
مردم	O
ايران	B-LOC
براي	O
تغيير	O
هيچ	O
راهي	O
به‌جز	O
سرنگوني	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ندارند	O
.	O

موضوع:	O
سياست	O
داخلي	O
