اميدواري	O
امريکا	B-LOC
به	O
لحن	O
نرم	O
روحاني	B-PER
در	O
ديپلماسي
مسئول	O
سابق	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
امريکا	I-ORG
مي‌گويد	O
به	O
‌رغم	O
لحن	O
صحبت‌هاي	O
ايراني‌ها	O
مي‌توان	O
همچنان	O
اميدوار	O
به	O
رسيدن	O
به	O
يک	O
توافق	O
جذاب	O
با	O
ايراني‌ها	O
بود	O
.	O

ديپلماسي	B-ORG
ايراني	I-ORG
:	O
مسئولان	O
و	O
تحليلگران	O
آمريکايي	O
مي‌گويند	O
که	O
آمارهايي	O
که	O
از	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
منتشر	O
مي‌شود	O
و	O
نشانه‌هايي	O
که	O
وجود	O
دارند	O
،	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
اين	O
کشور	O
با	O
بحران	O
شديد	O
اقتصادي	O
دست‌وپنجه	O
نرم	O
مي‌کند	O
و	O
در	O
چنين	O
شرايطي	O
است	O
که	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
،	O
رئيس‌جمهوري	O
منتخب	O
ايران	B-LOC
به	O
قدرت	O
رسيده	O
است	O
.	O
به	O
گزارش	O
روزنامه	B-ORG
مصري	I-ORG
اليوم	I-ORG
السابع	I-ORG
،	O
به	O
اعتقاد	O
آمريکايي‌ها	O
تحريم‌هاي	O
غرب	O
به	O
شکل	O
گسترده‌اي	O
بر	O
شريان‌هاي	O
حياتي	O
مالي	O
ايران	B-LOC
تأثير	O
گذاشته	O
و	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
ايران	B-LOC
به	O
‌شدت	O
به	O
‌واسطه	O
اين	O
تحريم‌ها	O
تحت‌فشار	O
است	O
که	O
با	O
غرب	O
بر	O
سر	O
پرونده	O
هسته‌اي‌	O
اش	O
به	O
توافق	O
برسد	O
.	O

روحاني	B-PER
در	O
شرايطي	O
پست	O
رياست	O
جمهوري	O
ايران	B-LOC
را	O
تحويل	O
مي‌گيرد	O
که	O
اخبار	O
بد	O
و	O
ناخوشايندي	O
از	O
محافل	O
بين‌المللي	O
دائماً	O
به	O
گوش	O
ش	O
مي‌رسد	O
که	O
عمدتاً	O
مرتبط	O
با	O
تحريم‌ها	O
و	O
تشديد	O
فشارها	O
به	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O
تحليلگران	O
آمريکايي	O
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
واشنگتن‌پست	B-ORG
مي‌گويند	O
که	O
بسياري	O
از	O
کارشناسان	O
امور	O
ايران	B-LOC
بر	O
اين	O
باورند	O
که	O
فرصت	O
رسيدن	O
به	O
توافقي	O
تازه	O
با	O
ايران	B-LOC
بسيار	O
کم	O
است	O
مگر	O
اين‌که	O
هشدارهاي	O
اقتصادي	O
در	O
درون	O
ايران	B-LOC
رهبران	O
اين	O
کشور	O
وادار	O
کند	O
که	O
واقعاً	O
به	O
فکر	O
دريچه‌اي	O
براي	O
خروج	O
از	O
اين	O
وضعيت	O
باشند	O
.	O

کليفورد	B-PER
کوبچان	I-PER
،	O
مسئول	O
سابق	O
وزارت	B-ORG
امور	I-ORG
خارجه	I-ORG
امريکا	I-ORG
و	O
مشاور	O
امور	O
خاورميانه	B-LOC
در	O
مجموعه	B-ORG
نخبگان	I-ORG
اقتصادي	I-ORG
گروه	I-ORG
ايران	I-ORG
مجموعه	B-ORG
اوراسيا	I-ORG
دراين‌باره	O
مي‌گويد:	O
«به‌	O
خوبي	O
مي‌دانيم	O
و	O
البته	O
کاملاً	O
هم	O
روشن	O
است	O
که	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
با	O
مشکلات	O
خطرناکي	O
دست‌به‌گريبان	O
است	O
،	O
انتخاب	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
به	O
سمت	O
رياست	O
جمهوري	O
نيز	O
نشان	O
از	O
مشکلات	O
شديد	O
اقتصادي‌اي	O
است	O
که	O
مردم	O
ايران	B-LOC
را	O
بر	O
آن	O
داشته	O
تا	O
وي	O
را	O
انتخاب	O
کنند.»
وي	O
درعين‌حال	O
تأکيد	O
مي‌کند	O
،	O
به	O
‌رغم	O
لحن	O
صحبت‌هاي	O
ايراني‌ها	O
ولي	O
مي‌توان	O
همچنان	O
اميدوار	O
به	O
رسيدن	O
به	O
يک	O
توافق	O
جذاب	O
با	O
ايراني‌ها	O
بود	O
.	O

حسن	B-PER
روحاني	I-PER
،	O
يکي	O
از	O
روحانيان	O
ديني	O
ايران	B-LOC
که	O
چهره‌اي	O
معتدل	O
در	O
ميان	O
مجموعه	O
مشاوران	O
محافظه‌کار	O
آيت‌الله	O
علي	B-PER
خامنه‌اي	I-PER
رهبر	O
معظم	O
انقلاب	O
ايران	B-LOC
محسوب	O
مي‌شود	O
،	O
در	O
حالي	O
سکان‌دار	O
امور	O
اجرايي	O
اين	O
کشور	O
را	O
به	O
دست	O
مي‌گيرد	O
که	O
ايران	B-LOC
به	O
دليل	O
پيش	O
گرفتن	O
سياست‌هاي	O
هسته‌اي‌	O
اش	O
با	O
غرب	O
درگير	O
است	O
و	O
اکنون	O
نيز	O
در	O
اين	O
رابطه	O
در	O
وضعيت	O
خطرناکي	O
قرارگرفته	O
است	O
.	O

کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
به	O
رياست	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
،	O
رئيس‌جمهوري	O
امريکا	B-LOC
اميدوار	O
است	O
که	O
سلسله	O
تحريم‌هاي	O
شديد	O
اقتصادي‌اي	O
که	O
در	O
دو	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
متوجه	O
ايران	B-LOC
شده	O
باعث	O
شود	O
تا	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
که	O
در	O
جريان	O
تبليغات	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري‌	O
اش	O
تعهد	O
داده	O
بود	O
که	O
در	O
سياست	O
خارجي	O
راهي	O
پراگماتيک	O
تر	O
پيش	O
بگيرد	O
،	O
در	O
مذاکره	O
با	O
غرب	O
نرمش	O
از	O
خود	O
نشان	O
دهد	O
.	O

در	O
سخنراني‌هايي	O
که	O
روحاني	B-PER
بعد	O
از	O
پيروزي	O
‌اش	O
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
ايران	B-LOC
بيان	O
داشته	O
وي	O
وعده	O
آزادي‌هاي	O
سياسي	O
و	O
اجتماعي	O
را	O
به	O
شهروندان	O
ايراني	O
داده	O
است	O
و	O
وعده	O
داده	O
تا	O
سطح	O
زندگي	O
مردم	O
ايران	B-LOC
را	O
که	O
در	O
طول	O
8	O
سال	O
رياست	O
جمهوري	O
محمود	B-PER
احمدي‌نژاد	I-PER
سختي‌هاي	O
بسياري	O
را	O
متحمل	O
شده‌اند	O
،	O
بهبود	O
بخشد	O
.	O
تحليلگران	O
چه	O
در	O
ايران	B-LOC
چه	O
در	O
غرب	O
همگي	O
بر	O
اين	O
باورند	O
که	O
کليد	O
بهبود	O
وضعيت	O
اقتصادي	O
کشور	O
يافتن	O
راهي	O
براي	O
کاهش	O
فشارهاي	O
ناشي	O
از	O
تحريم‌ها	O
است	O
.	O

تحليلگران	O
چه	O
در	O
ايران	B-LOC
چه	O
در	O
غرب	O
همگي	O
بر	O
اين	O
باورند	O
که	O
کليد	O
بهبود	O
وضعيت	O
اقتصادي	O
کشور	O
يافتن	O
راهي	O
براي	O
کاهش	O
فشارهاي	O
ناشي	O
از	O
تحريم‌ها	O
است	O
،	O
مسئله‌اي	O
که	O
بر	O
واحدي	O
پول	O
ايران	B-LOC
،	O
ريال	O
نيز	O
تأثير	O
مستقيم	O
گذاشته	O
و	O
با	O
انتخاب	O
روحاني	B-PER
تا	O
اندازه‌اي	O
روي	O
ثبات	O
به	O
خود	O
ديده	O
است	O
.	O

با	O
اعمال	O
تحريم‌هاي	O
غرب	O
عليه	O
ايران	B-LOC
ميزان	O
صادرات	O
نفتي	O
ايران	B-LOC
و	O
ارزش	O
ريال	O
به	O
‌شدت	O
کاهش	O
يافت	O
اما	O
محدوديت‌هاي	O
اقتصادي	O
جديد	O
غرب	O
درصورتي‌که	O
بخواهد	O
اعمال	O
شود	O
،	O
بازهم	O
بر	O
شدت	O
بحران‌هاي	O
اقتصادي	O
و	O
اجتماعي	O
ايران	B-LOC
خواهد	O
افزود	O
.	O

مقام‌هاي	O
ايراني	O
در	O
ماه	B-DAT
گذشته	I-DAT
اعلام	O
کردند	O
که	O
نرخ	O
تورم	O
در	O
اين	O
کشور	O
45	B-PCT
درصد	I-PCT
بوده	O
درحالي‌که	O
اين	O
رقم	O
در	O
مدت	O
مشابه	O
تابستان	B-DAT
سال	I-DAT
قبل	I-DAT
32	B-PCT
درصد	I-PCT
بوده	O
است	O
،	O
درحالي‌که	O
اذعان	O
دارند	O
براي	O
نخستين	O
با	O
در	O
سه	B-DAT
دهه	I-DAT
گذشته	I-DAT
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
شاهد	O
سقوط	O
ملموسي	O
بوده	O
است	O
.	O

کاهش	O
40	B-PCT
درصد	I-PCT
صادرات	O
نفتي	O
ايران	B-LOC
که	O
از	O
سال	B-DAT
گذشته	I-DAT
آغازشده	O
و	O
همچنين	O
کاهش	O
خريد	O
مشتري‌هاي	O
نفتي	O
باقي‌مانده	O
ايران	B-LOC
باعث	O
شده	O
است	O
تا	O
بحران‌هاي	O
اقتصادي	O
کشور	O
دوچندان	O
شوند	O
.	O

مرکز	B-ORG
پژوهش‌هاي	I-ORG
اقتصادي	I-ORG
روبيني	I-ORG
گلوبال	I-ORG
اکنوميکس	I-ORG
پيش‌بيني	O
کرد	O
که	O
درآمدهاي	O
ارزي	O
ايران	B-LOC
به	O
‌طور	O
سالانه	O
15	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
کاهش	O
يابد	O
مسئله‌اي	O
که	O
سبب	O
خواهد	O
شد	O
تا	O
تهران	B-LOC
بيش‌ازپيش	O
از	O
ذخيره‌هاي	O
ارزي	O
فعلي	O
خود	O
استفاده	O
کند	O
.	O

مارک	B-PER
دوبوويتز	I-PER
،	O
مدير	O
موسسه	B-ORG
دفاع	I-ORG
از	I-ORG
دموکراسي‌ها	I-ORG
دراين‌باره	O
مي‌گويد:	O
«وضعيت	O
براي	O
ايران	B-LOC
به	O
دليل	O
تحريم‌هاي	O
مالي	O
بسيار	O
بد	O
است	O
براي	O
اين‌که	O
دولت	O
نمي‌تواند	O
به	O
ذخيره‌هاي	O
ارزي	O
‌اش	O
در	O
خارج	O
دست	O
يابد.»

وي	O
که	O
کارشناس	O
تحريم	O
نيز	O
هست	O
،	O
در	O
ادامه	O
مي‌افزايد:	O
«تحريم‌هايي	O
که	O
کنگره	B-ORG
امريکا	I-ORG
عليه	O
ايران	B-LOC
وضع	O
کرده‌کار	O
را	O
براي	O
اين	O
کشور	O
بيش‌ازپيش	O
مشکل	O
ساخته	O
است	O
و	O
اين	O
مسئله	O
سبب	O
شده	O
تا	O
ايران	B-LOC
با	O
مشکلات	O
خطرناکي	O
روبه‌رو	O
شود.»

تحريريه	O
ديپلماسي	B-ORG
ايراني	I-ORG

