گزينه‌هاي	O
هسته‌اي	O
در	O
برابر	O
ايران	B-LOC
و	O
غرب	O

سيد	B-PER
حسين	I-PER
موسويان	I-PER

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
که	O
روزنه	O
اميد	O
براي	O
يافت	O
يک‌	O
راه	O
حل	O
ديپلماتيک	O
براي	O
پرونده	O
اتمي	O
ايران	B-LOC
در	O
دومين	O
دوره	O
رياست	O
جمهوري	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
بازتر	O
شده	O
.	O

اوباما	B-PER
در	O
سخنراني	O
دولتي	O
سال	B-DAT
۲۰۱۳	I-DAT
از	O
مقامات	O
ايراني	O
خواست	O
که	O
"بپذيرند	O
زمان	O
براي	O
راه	O
‌حل	O
ديپلماتيک	O
براي	O
اين	O
مسئله	O
فرارسيده".

انتخاب	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
،	O
مذاکره‌کننده	O
سابق	O
اتمي	O
ايران	B-LOC
،	O
به	O
‌عنوان	O
رييس‌جمهور	O
،	O
دورنماي	O
يک	O
رويکرد	O
جديد	O
را	O
براي	O
مذاکرات	O
آينده	O
رقم‌زده	O
است	O
.	O

درعين‌حال	O
،	O
خطر	O
وقوع	O
يک	O
رويارويي	O
نيز	O
درصورتي‌که	O
آمريکا	B-LOC
و	O
ديگر	O
کشورهاي	O
غربي	O
بر	O
سياست	O
فعلي‌	O
شان	O
داير	O
بر	O
اعمال	O
فشار	O
بر	O
ايران	B-LOC
ادامه	O
دهند	O
،	O
وجود	O
دارد	O
.	O

ايران	B-LOC
به	O
‌عنوان	O
يکي	O
از	O
کشورهاي	O
امضاء	O
کننده	O
پيمان	O
منع	O
گسترش	O
،	O
حق	O
غني‌سازي	O
اورانيوم	O
را	O
دارد	O
.	O

من	O
شخصاً	O
معتقدم	O
که	O
اگر	O
واشنگتن	B-LOC
حق	O
غني‌سازي	O
اورانيوم	O
ايران	B-LOC
را	O
به	O
رسميت	O
بشناسد	O
،	O
توافق	O
هسته‌اي	O
آسان‌تر	O
انجام	O
خواهد	O
شد	O
.	O

ولي	O
بدون	O
آن	O
،	O
امکان	O
رسيدن	O
به	O
يک	O
توافق	O
پايدار	O
بسيار	O
ضعيف	O
است	O
.	O

محور	O
اصلي	O
مشکل	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
به‌	O
حق	O
مشروع	O
ايران	B-LOC
براي	O
غني‌سازي	O
در	O
چارچوب	O
پيمان	O
منع	O
گسترش	O
اتمي	O
مربوط	O
مي‌شود	O
،	O
نه	O
توليد	O
بمب‌هاي	O
اتمي	O
.	O

ايران	B-LOC
امضاء	O
کننده	O
تمامي	O
توافق‌نامه‌هايي	O
است	O
که	O
بر	O
اساس	O
آن‌ها	O
استفاده	O
از	O
تسليحات	O
کشتارجمعي	O
ممنوع	O
است	O
که	O
از	O
آن	O
جمله	O
مي‌توان	O
به	O
موارد	O
زير	O
اشاره	O
کرد:	O
کنوانسيون	O
منع	O
استفاده	O
از	O
تسليحات	O
شيميايي	O
امضاءشده	O
در	O
سال	B-DAT
۱۹۹۷	I-DAT
؛	O
کنوانسيون	O
منع	O
استفاده	O
از	O
تسليحات	O
بيولوژيکي	O
در	O
سال	B-DAT
۱۹۹۶	I-DAT
؛	O
و	O
پيمان	O
منع	O
گسترش	O
اتمي	O
امضاءشده	O
در	O
سال	B-DAT
۱۹۷۰	I-DAT
.	O
اين	O
توافق‌نامه‌ها	O
شامل	O
حقوق	O
و	O
تعهداتي	O
براي	O
امضاکنندگان	O
آن‌ها	O
مي‌شوند	O
.	O

غرب	O
نگاه	O
خود	O
را	O
از	O
استانداردهاي	O
بين‌المللي	O
برگردانده	O
و	O
به	O
سياست	O
درگيري	O
و	O
رويارويي	O
روي	O
آورده	O
،	O
زيرا	O
همواره	O
بر	O
ايران	B-LOC
فشار	O
وارد	O
مي‌کند	O
تا	O
تعهدات	O
خود	O
را	O
در	O
چارچوب	O
توافق‌نامه‌ها	O
بجا	O
آورد	O
،	O
درحالي‌که	O
اين	O
کشور	O
را	O
از	O
حقوق	O
خود	O
در	O
راستاي	O
همين	O
توافق‌نامه‌ها	O
محروم	O
نگاه	O
مي‌دارد	O
.	O

پيمان	O
منع	O
گسترش	O
اتمي	O
تا	O
امروز	B-DAT
براي	O
غرب	O
به‌	O
عنوان	O
ابزاري	O
براي	O
اعمال	O
فشار	O
عليه	O
ايران	B-LOC
و	O
اتهام	O
زني	O
غلط	O
به	O
تهران	B-LOC
بوده	O
است	O
.	O

اين	O
تاکتيک‌ها	O
به‌	O
عنوان	O
راهي	O
براي	O
توجيه	O
تحريم‌ها	O
مورداستفاده	O
قرار	O
مي‌گيرند	O
که	O
درنهايت	O
نيز	O
ممکن	O
است	O
به	O
يک	O
مداخله	O
نظامي	O
منجر	O
شود	O
.	O

پيمان	O
منع	O
گسترش	O
اتمي	O
به	O
عنصري	O
براي	O
کم‌رنگ	O
کردن	O
حقوق	O
مشروع	O
ايران	B-LOC
و	O
ملحق	O
شدن	O
به	O
جامعه	O
بين‌المللي	O
براي	O
اعمال	O
تحريم‌هاي	O
شديدتر	O
چندجانبه	O
و	O
يک‌جانبه	O
عليه	O
ايران	B-LOC
تبديل‌شده	O
.	O

درنتيجه	O
،	O
ايران	B-LOC
روزبه‌روز	O
نسبت	O
به	O
کنوانسيون‌هاي	O
بين‌المللي	O
با	O
ترديد	O
بيشتري	O
عمل	O
مي‌کند	O
.	O

اين	O
مسئله	O
تا	O
جايي	O
پيش	O
رفته	O
که	O
برخي	O
مقامات	O
سياسي	O
ايران	B-LOC
پيمان	O
منع	O
گسترش	O
اتمي	O
را	O
به‌	O
عنوان	O
تهديدي	O
براي	O
امنيت	O
ملي	O
مي‌بينند	O
و	O
اين	O
مسئله	O
به‌	O
نوبت	O
از	O
سوي	O
جنگ‌طلبان	O
آمريکايي	O
به	O
‌عنوان	O
ابزاري	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
اهداف	O
شان	O
که	O
همان	O
تغيير	O
حکومت	O
ايران	B-LOC
است	O
مورداستفاده	O
قرارگرفته	O
.	O

در	O
ايران	B-LOC
،	O
اولين	O
اولويت	O
رييس‌جمهور	O
منتخب	O
،	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
،	O
اين	O
است	O
که	O
بحران	O
اقتصادي	O
را	O
مديريت	O
کند	O
.	O

چالش	O
هسته‌اي	O
باعث	O
اعمال	O
تحريم‌هاي	O
چندجانبه	O
و	O
يک‌جانبه	O
بي‌سابقه‌اي	O
شده	O
که	O
يکي	O
از	O
دلايل	O
اصلي	O
وضعيت	O
اقتصادي	O
کنوني	O
است	O
که	O
کشور	O
متحمل	O
آن	O
شده	O
.	O

گزينه‌هاي	O
مختلفي	O
وجود	O
دارد	O
.	O

گزينه	O
مطلوب	O
براي	O
ايران	B-LOC
اين	O
است	O
که	O
يک‌	O
راه	O
حل	O
مسالمت‌آميز	O
براي	O
برنامه	O
هسته‌اي	O
يافت	O
شود	O
.	O

استقامت	O
در	O
برابر	O
بهمن	O
تحريم‌ها	O
و	O
ديگر	O
رويکردهاي	O
مجازات	O
کننده	O
غيرواقعي	O
و	O
چشم	O
نپوشيدن	O
از	O
حقوق	O
هسته‌اي	O
ربطي	O
به	O
اينکه	O
چه	O
کسي	O
در	O
ايران	B-LOC
بر	O
قدرت	O
است	O
ندارد	O
.	O

در	O
نبود	O
يک	O
‌راه	O
حل	O
مناسب	O
و	O
واقع‌گرا	O
براي	O
اين	O
وضعيت	O
و	O
در	O
صورت	O
ادامه	O
روند	O
تحريم‌ها	O
و	O
فشارها	O
،	O
خروج	O
از	O
پيمان	O
منع	O
گسترش	O
اتمي	O
براي	O
تهران	B-LOC
گزينه	O
جالب‌توجهي	O
مي‌تواند	O
باشد	O
.	O

ايالات‌متحده	B-LOC
تحريم‌هايي	O
را	O
عليه	O
ايران	B-LOC
اعمال	O
مي‌کند	O
و	O
کره	B-LOC
شمالي	I-LOC
را	O
فراموش	O
کرده؛	O
کشوري	O
که	O
از	O
پيمان	O
منع	O
گسترش	O
خارج‌شده	O
،	O
آشکارا	O
سلاح	O
اتمي	O
توليد	O
مي‌کند	O
و	O
سه	O
بار	O
دست	O
به	O
آزمايش	O
هسته‌اي	O
و	O
آزمايش	O
موشک‌هاي	O
اتمي	O
زده	O
و	O
همچنين	O
تهديد	O
کرده	O
که	O
از	O
آن‌ها	O
عليه	O
ايالات‌متحده	B-LOC
استفاده	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

اين	O
درحالي‌که	O
است	O
که	O
آمريکا	B-LOC
و	O
ديگر	O
کشورهاي	O
غربي	O
با	O
برخي	O
کشورهاي	O
اتمي	O
مانند	O
هندوستان	B-LOC
،	O
پاکستان	B-LOC
و	O
اسراييل	B-LOC
که	O
امضاء	O
کننده	O
پيمان	O
نيز	O
نيستند	O
قراردادهاي	O
همکاري	O
امضاء	O
مي‌کنند	O
.	O

پس	O
تعجبي	O
ندارد	O
که	O
ايران	B-LOC
تحت	O
تأثير	O
رويکرد	O
دوگانه	O
در	O
استانداردهاي	O
بين‌المللي	O
قرار	O
گيرد	O
که	O
ناقضان	O
و	O
کشورهايي	O
که	O
پيمان	O
را	O
امضاء	O
نکرده‌اند	O
را	O
تشويق	O
مي‌کند	O
و	O
به	O
آن‌ها	O
پيشنهاد	O
ائتلاف‌هاي	O
استراتژيک	O
مي‌دهد	O
.	O

در	O
حقيقت	O
،	O
ايران	B-LOC
بهاي	O
بيشتري	O
را	O
براي	O
امضاي	O
پيمان	O
منع	O
گسترش	O
داده	O
تا	O
توليد	O
سلاح	O
اتمي	O
.	O

از	O
زمان	O
انقلاب	O
اسلامي	O
،	O
ضرر	O
پيمان	O
منع	O
گسترش	O
اتمي	O
براي	O
ايران	B-LOC
بيش	O
از	O
سود	O
آن	O
بوده	O
است؛	O
تا	O
جايي	O
که	O
امروز	B-DAT
به‌	O
عنوان	O
تهديدي	O
براي	O
امنيت	O
ملي	O
شناخته	O
مي‌شود	O
،	O
چرا	O
که	O
غرب	O
از	O
آن	O
به‌	O
عنوان	O
ابزاري	O
براي	O
بردن	O
ايران	B-LOC
در	O
برابر	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
و	O
اعمال	O
تحريم‌هاي	O
بيشتر	O
استفاده	O
مي‌کند	O
.	O

