احمدي‌نژاد	B-PER
براي	O
اثبات	O
مردانگي‌	O
اش	O
به	O
مراسم	O
تحليف	O
نرفت	O
خبرگزاري	B-ORG
آريا	I-ORG
-	O
احمدي‌نژاد	B-PER
مي‌خواهد	O
اين	O
پيام	O
را	O
بدهد	O
که	O
باوجود	O
جدا	O
شدن	O
از	O
قدرت	O
همچنان	O
در	O
نزد	O
يکسري	O
از	O
رهبران	O
کشورهاي	O
ديگر	O
از	O
احترام	O
برخوردار	O
است	O

صادق	B-PER
زيباکلام	I-PER
،	O
استاد	O
دانشگاه	B-LOC
تهران	I-LOC
و	O
تحليلگر	O
مسائل	O
سياسي	O
در	O
گفتگو	O
با	O
خبرنگار	O
سياسي	O
خبرگزاري	B-ORG
آريا	I-ORG
گفت:آنچه	O
مسلم	O
اين	O
است	O
که	O
نه‌تنها	O
ديگر	O
هيچ	O
علاقه	O
و	O
محبتي	O
بين	O
احمدي‌نژاد	B-PER
و	O
مجموعه	O
دولت	O
وجود	O
ندارد	O
بلکه	O
هيچ	O
پيوندي	O
بين	O
آقاي	O
احمدي‌نژاد	B-PER
و	O
مجلس	B-ORG
هم	O
نيست	O
البته	O
انس	O
و	O
الفت	O
احمدي‌نژاد	B-PER
با	O
مجلس	B-ORG
خيلي	O
زودتر	O
از	O
اين‌ها	O
به	O
پايان	O
رسيده	O
بود	O
.	O
وي	O
افزود:واقعيت	O
اين	O
است	O
که	O
آقاي	O
احمدي‌نژاد	B-PER
ديگر	O
هيچ	O
ارتباطي	O
با	O
بخش‌هاي	O
حاکميت	O
ندارد	O
ضمن	O
اينکه	O
رفتار	O
ايشان	O
به‌گونه‌اي	O
بوده	O
که	O
وقتي	O
رييس‌جمهور	O
نيست	O
ديگر	O
جايي	O
براي	O
ارتباط	O
داشتن	O
با	O
بدنه	O
حاکميت	O
باقي	O
نگذاشته	O
است	O
البته	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
براي	O
احمدي‌نژاد	B-PER
خيلي	O
هم	O
اهميتي	O
ندارد	O
که	O
اين	O
ارتباط	O
برقرار	O
باشد	O
.	O
اين	O
استاد	O
دانشگاه	O
ادامه	O
داد:	O
احمدي‌نژاد	B-PER
بيشتر	O
به	O
دنبال	O
آن	O
است	O
که	O
به	O
مردم	O
و	O
توده‌هاي	O
حامي	O
خود	O
ثابت	O
کند	O
براي	O
آن‌ها	O
مثل	O
يک	O
قهرمان	O
بوده	O
است	O
و	O
به‌هيچ‌وجه	O
منت	O
حکومت	O
را	O
نمي‌کشد	O
و	O
براي	O
ش	O
مهم	O
نيست	O
که	O
در	O
مراسم	O
تحليف	O
حضورداشته	O
باشد	O
زيرا	O
وي	O
مي‌خواهد	O
بگويد	O
من	O
آن‌قدر	O
مردانگي	O
دارم	O
که	O
وقتي	O
يار	O
م	O
رحيم	B-PER
مشايي	I-PER
را	O
دعوت	O
نمي‌کنند	O
يا	O
دعوت‌نامه	O
وي	O
را	O
در	O
دقيقه	O
آخر	O
پس	O
مي‌گيرند	O
بنابراين	O
بنده	O
هم	O
به‌واسطه	O
رفاقتي	O
که	O
دارم	O
به	O
اين	O
مراسم	O
نمي‌روم	O
.	O
وي	O
ادامه	O
داد:	O
احمدي‌نژاد	B-PER
مي‌خواهد	O
ثابت	O
کند	O
به	O
خودش	O
متکي	O
است	O
و	O
هر	O
چه	O
دارد	O
شهرت	O
و	O
محبوبيت	O
ش	O
از	O
احمدي‌نژاد	B-PER
است	O
و	O
اگر	O
ساير	O
مسئولين	O
بعد	O
از	O
قدرت	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
به	O
شکلي	O
خودشان	O
را	O
به	O
قدرت	O
بچسباندند	O
اما	O
من	O
اين	O
کار	O
را	O
نمي‌کنم	O

زيباکلام	B-PER
خاطرنشان	O
کرد:	O
احمدي‌نژاد	B-PER
معتقد	O
است	O
ديگر	O
ضرورتي	O
ندارد	O
براي	O
مقامات	O
حکومتي	O
کرنش	O
کند	O
و	O
به	O
آن‌ها	O
احترام	O
بگذارد	O
.	O
وي	O
به	O
دنبال	O
اثبات	O
آن	O
است	O
که	O
بگويد	O
باآنکه	O
مقامات	O
ديگر	O
کشورها	O
مي‌دانند	O
من	O
کاره‌اي	O
نيستم	O
اما	O
همچنان	O
تمايل	O
دارند	O
احمدي‌نژاد	B-PER
را	O
ببينند	O
لذا	O
اين	O
است	O
که	O
ارزش	O
دارد	O
و	O
باقي	O
مي‌ماند	O
.	O
وي	O
اظهار	O
داشت:	O
احمدي‌نژاد	B-PER
مي‌خواهد	O
اين	O
پيام	O
را	O
بدهد	O
که	O
باوجود	O
جدا	O
شدن	O
از	O
قدرت	O
همچنان	O
در	O
نزد	O
يکسري	O
از	O
رهبران	O
کشورهاي	O
ديگر	O
از	O
احترام	O
برخوردار	O
است	O
.	O

