آقاي	O
روحاني	B-PER
پاشنه	O
کفش‌هاي	O
خود	O
را	O
محکم	O
بکشيد	O

مسعود	B-PER
نصرالهي	I-PER
پور	I-PER

بعد	O
از	O
يک	O
دوره	O
کوتاه	O
اثرات	O
رواني	O
انتخاب	O
ماه‌عسل	O
انتخابات	O
روحاني	B-PER
به	O
پايان	O
رسيد،با	O
حکم	O
تنفيذ	O
بيت	B-ORG
رهبري	I-ORG
،	O
روحاني	B-PER
دولت	O
را	O
از	O
احمدي‌نژاد	B-PER
تحويل	O
گرفت	O
.	O

دولتي	O
که	O
ميراث	O
دار	O
مشکلاتي	O
فراوان	O
از	O
هر	O
نوعي	O
که	O
تصور	O
کنيد	O
خواهد	O
بود	O
.	O

مشکلاتي	O
که	O
با	O
اين	O
انتظارات	O
رويايي	O
که	O
رسانه‌ها	O
براي	O
مردم	O
از	O
روحاني	B-PER
ساخته‌اند	O
ممکن	O
است	O
به‌زودي	O
چهره	O
فعلي	O
او	O
را	O
در	O
اذهان	O
مردم	O
تغيير	O
دهد	O
.	O

بعد	O
از	O
يک	O
دوره	O
کوتاه	O
اثرات	O
رواني	O
انتخاب	O
ماه‌عسل	O
انتخابات	O
روحاني	B-PER
به	O
پايان	O
رسيد،با	O
حکم	O
تنفيذ	O
بيت	B-ORG
رهبري	I-ORG
،	O
روحاني	B-PER
دولت	O
را	O
از	O
احمدي‌نژاد	B-PER
تحويل	O
گرفت	O
.	O

دولتي	O
که	O
ميراث	O
دار	O
مشکلاتي	O
فراوان	O
از	O
هر	O
نوعي	O
که	O
تصور	O
کنيد	O
خواهد	O
بود	O
.	O

مشکلاتي	O
که	O
با	O
اين	O
انتظارات	O
رويايي	O
که	O
رسانه‌ها	O
براي	O
مردم	O
از	O
روحاني	B-PER
ساخته‌اند	O
ممکن	O
است	O
به‌زودي	O
چهره	O
فعلي	O
او	O
را	O
در	O
اذهان	O
مردم	O
تغيير	O
دهد	O
.	O

در	O
اينکه	O
سرکار	O
آمدن	O
يک	O
دولت	O
غير	O
معتدل	O
و	O
پر	O
از	O
حاشيه‌هاي	O
جدي	O
مي‌تواند	O
به	O
طرز	O
قابل‌توجهي	O
حواشي	O
کارهاي	O
اجرايي	O
کشور	O
را	O
افزايش	O
دهد	O
شکي	O
نيست،حتي	O
اگر	O
روحاني	B-PER
به	O
وعده‌هاي	O
خود	O
در	O
مورد	O
به‌کارگيري	O
همه	O
جناح‌ها	O
عمل	O
کند	O
نمي‌توان	O
انتظار	O
داشت	O
که	O
تا	O
حد	O
زيادي	O
کشور	O
حداقل	O
در	O
کارکرد	O
به	O
سمت	O
اعتدال	O
و	O
حرکت	O
با	O
برنامه	O
پيش	O
برود	O
.	O

و	O
اين	O
بدان	O
معنا	O
نيست	O
که	O
ناگهان	O
همه‌چيز	O
گلستان	O
خواهد	O
شد	O
!	O

خراب	O
کردن	O
به‌فوريت	O
امکان	O
دارد	O
اما	O
ساختن	O
خير!

اکنون	O
در	O
حيطه	O
خارجي	O
مهم‌ترين	O
مسئله‌هاي	O
ايران	B-LOC
شامل	O
مسئله	O
هسته‌اي	O
و	O
بحران	O
سوريه	B-LOC
است	O
.	O

با	O
در	O
اختيار	O
گرفتن	O
دولت	O
توسط	O
روحاني	B-PER
به‌احتمال	O
بالا	O
تيم	O
مذاکره‌کننده	O
هسته‌اي	O
خانه‌تکاني	O
خواهد	O
کرد	O
اما	O
اينکه	O
چقدر	O
اين	O
خانه‌تکاني	O
بتواند	O
در	O
کنار	O
آمدن	O
با	O
فشارهاي	O
غربي‌ها	O
مؤثر	O
واقع	O
شود	O
بحث	O
ديگري	O
است	O
.	O

درواقع	O
اگر	O
فرض	O
بگيريم	O
که	O
توافقاتي	O
درزمينهٔ	O
کاهش	O
تحريم‌ها	O
صورت	O
بگيرد	O
نيز	O
درزماني	O
ميان‌مدت	O
،	O
رفع	O
اثر	O
اين	O
تحريم‌ها	O
رخ	O
خواهد	O
داد	O
.	O

فراموش	O
نکنيم	O
که	O
اکنون	O
کاهش	O
فروش	O
نفت	O
ايران	B-LOC
را	O
کشورهاي	O
ديگر	O
تأمين	O
کرده‌اند	O
.	O

درواقع	O
مشتريان	O
سابق	O
نفتي	O
ما	O
با	O
تغييراتي	O
در	O
فرآيندهاي	O
توليدي	O
خود	O
،قراردادهايي	O
چندساله	O
با	O
ديگر	O
کشورها	O
امضا	O
کرده‌اند	O
که	O
حتي	O
در	O
صورت	O
رفع	O
فوري	O
تحريم‌ها	O
به	O
اين	O
سرعت	O
اثرات	O
آن	O
رفع	O
نخواهد	O
شد	O
.	O

بماند	O
که	O
عملکرد	O
امريکا	B-LOC
نشان	O
داده	O
است	O
که	O
معمولاً	O
عقب‌نشيني	O
ناگهاني	O
در	O
سياست	O
خارجي	O
آن‌ها	O
رخ	O
نمي‌دهد	O
.	O

ضمن	O
آنکه	O
دولت	O
اوباما	B-PER
ظاهراً	O
کماکان	O
به‌طورجدي	O
مشغول	O
راضي	O
کردن	O
مشتريان	O
فعلي	O
ايران	B-LOC
به	O
کاهش	O
خريد	O
است	O
.	O

درواقع	O
با	O
صدور	O
چندين	O
قطعنامه	O
عليه	O
ما	O
در	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
اولين	O
کار	O
بايد	O
توافق	O
بر	O
سر	O
بازگرداندن	O
پرونده	O
ايران	B-LOC
به	O
آژانس	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
انرژي	I-ORG
هسته‌اي	I-ORG
باشد	O
.	O

يعني	O
بازگشت	O
به	O
نقطه‌اي	O
که	O
در	O
سال	B-DAT
84	I-DAT
قرار	O
داشتيم	O
.	O

در	O
مورد	O
مسئله	O
سوريه	B-LOC
در	O
صورت	O
استقبال	O
غربي‌ها	O
از	O
روحاني	B-PER
تنها	O
يک	O
دليل	O
دارد	O
و	O
آن	O
اينکه	O
ايران	B-LOC
در	O
حذف	O
اسد	B-PER
از	O
قدرت	O
مشارکت	O
نمايد	O
که	O
خط	O
قرمز	O
بدون	O
بحث	O
و	O
مذاکره	O
فعلي	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

مهم‌ترين	O
مسئله	O
داخلي	O
کشور	O
نيز	O
بحران	O
اقتصادي	O
است	O
.	O

درواقع	O
پس	O
از	O
چندين	O
سال	O
دلار	O
باران	O
در	O
دوره	O
احمدي‌نژاد	B-PER
که	O
عمدتاً	O
خرج	O
واردات	O
ارزان	O
از	O
چين	B-LOC
جهت	O
کنترل	O
تورم	O
گرديد	O
،	O
با	O
کاهش	O
درآمدهاي	O
نفتي	O
ناگهان	O
دولت	O
به‌ناچار	O
چنان	O
قفلي	O
بر	O
مصرف	O
ارز	O
زد	O
که	O
نرخ	O
ارز	O
در	O
مدتي	O
کمتر	O
از	O
يک	O
سال	O
حدود	O
سه	O
برابر	O
شد	O
که	O
اثر	O
آن	O
را	O
بر	O
روي	O
قيمت‌ها	O
شاهد	O
هستيم	O
.	O

درواقع	O
اگر	O
فرض	O
بگيريم	O
دولت	O
روحاني	B-PER
با	O
سرعت	O
قابل‌توجهي	O
امکان	O
حرکت	O
در	O
جهت	O
رفع	O
تحريم‌ها	O
را	O
داشته	O
باشد	O
نيز	O
به	O
اين	O
سرعت	O
درآمدهاي	O
ارزي	O
بالا	O
نخواهد	O
رفت	O
و	O
حتي	O
اگر	O
بالا	O
برود	O
نيز	O
کاهش	O
ناگهاني	O
نرخ	O
ارز	O
ضربه	O
سنگيني	O
به	O
اقتصاد	O
خواهد	O
بود	O
.	O

حذف	O
تدريجي	O
يارانه‌ها	O
نيز	O
از	O
مشکلات	O
جدي	O
روبروي	O
دولت	O
آينده	O
خواهد	O
بود	O
.	O

بدون	O
شک	O
بر	O
طبق	O
برنامه	O
مصوب	O
مجلس	B-ORG
حذف	O
يارانه‌ها	O
بايد	O
در	O
دولت	O
روحاني	B-PER
تکميل	O
شود	O
و	O
اين	O
کاهش	O
يارانه	O
و	O
همچنين	O
گسترش	O
سياست‌هاي	O
مالياتي	O
معنايش	O
در	O
عين	O
کاهش	O
وابستگي	O
به	O
درامدهاي	O
نفتي	O
،	O
آمدن	O
فشار	O
بر	O
روي	O
عمده	O
حقوق‌بگيران	O
خواهد	O
بود	O
.	O

اين	O
کار	O
اگرچه	O
اجتناب‌ناپذير	O
است	O
اما	O
باعث	O
گراني‌هاي	O
بيشتري	O
خواهد	O
بود	O
.	O

مسئله	O
ديگري	O
که	O
کنار	O
آمدن	O
با	O
آن	O
براي	O
دولت	O
روحاني	B-PER
بسيار	O
سخت	O
خواهد	O
بود	O
اين	O
است	O
که	O
فضاي	O
بي‌تفاوتي	O
نسبت	O
به	O
تورم	O
فزاينده	O
را	O
از	O
بين	O
ببرد	O
.	O

درواقع	O
اکنون	O
نه‌تنها	O
در	O
مردم	O
بلکه	O
در	O
مسئولان	O
مستقيم	O
سياست‌هاي	O
اقتصادي	O
نيز	O
اولويت	O
کنترل	O
تورم	O
وجود	O
ندارد	O
و	O
مادامي‌که	O
اين	O
اولويت	O
موردتوجه	O
قرار	O
نگيرد	O
قصه	O
مرغ	O
و	O
تخم‌مرغ	O
و	O
علت	O
و	O
معلول	O
در	O
اصلاحات	O
اقتصاد	O
بر	O
سر	O
جاي	O
خود	O
خواهد	O
بود	O
.	O

فراموش	O
نکنيم	O
که	O
يکي	O
از	O
کشورهاي	O
رکورددار	O
درزمينهٔ	O
تورم	O
هستيم	O
.	O
درواقع	O
به‌جز	O
روسيه	B-LOC
سفيد	O
و	O
سوريه	B-LOC
مابقي	O
کشورها	O
در	O
اين	O
زمينه	O
از	O
ايران	B-LOC
وضع	O
بهتري	O
دارند	O
.	O

به	O
لحاظ	O
فني	O
تورم	O
فعلي	O
ناشي	O
از	O
توسعه	O
زيرساختي	O
نيز	O
نيست	O
و	O
ناشي	O
از	O
رکود	O
تورمي	O
است	O
که	O
دولت	O
روحاني	B-PER
بايد	O
به‌فوريت	O
خود	O
را	O
از	O
مرداب	O
آن	O
خارج	O
کند	O
وگرنه	O
کار	O
ش	O
به	O
همين	O
چه	O
کنم	O
چه	O
کنم	O
هاي	O
دولت	O
فعلي	O
خواهد	O
افتاد	O
.	O

مخلص	O
کلام	O
اينکه	O
انتخابات	O
تمام	O
شد	O
.	O

ماه‌عسل	O
روحاني	B-PER
هم	O
به	O
پايان	O
رسيد	O
و	O
بايد	O
در	O
انتظار	O
مشکلاتي	O
از	O
قبيل،سياسي	O
،اقتصادي،اجتماعي	O
نشست	O
.	O

متأسفانه	O
خبرهاي	O
خوبي	O
نمي‌رسد	O
با	O
توجه	O
به	O
تيم	O
نامناسبي	O
که	O
در	O
اطراف	O
وي	O
وجود	O
دارد	O
کاملاً	O
لمس	O
شده	O
است	O
.	O

بايد	O
ديد	O
که	O
دسته‌کليد	O
روحاني	B-PER
چقدر	O
مي‌تواند	O
قفل‌هايي	O
که	O
در	O
برابر	O
ملت	O
ايران	B-LOC
قرار	O
دارد	O
را	O
از	O
سر	O
راه	O
بردارد	O
.	O

آقاي	O
روحاني	B-PER
پاشنه	O
کفش‌هاي	O
خود	O
را	O
محکم	O
بکشيد	O
!	O

جام	O
زهر	O
بيت	B-ORG
رهبري	I-ORG
در	O
انتظار	O
شما	O
ست	O
...	O

