فراخوان	O
پ.ک.ک	B-ORG
در	O
ارتباط	O
با	O
غرب	O
کردستان	B-LOC
:	O
بايد	O
در	O
همه‌جا	O
قيام	O
آغاز	O
شود
«	O
حزب	B-ORG
کارگران	I-ORG
کردستان	I-ORG
,	O
پ.ک.ک	B-ORG
»	O
طي	O
صدور	O
بيانيه‌اي	O
ضمن	O
اشاره	O
به	O
قتل‌عام	O
کردها	O
در	O
شهرستان‌هاي	B-LOC
«	I-LOC
تل‌عران	I-LOC
و	I-LOC
تل‌حاصل	I-LOC
»	I-LOC
در	O
استان	B-LOC
حلب	I-LOC
,	O
گفت	O
خلق	O
کرد	O
در	O
غرب	O
کردستان	B-LOC
با	O
خطر	O
قتل‌عام	O
از	O
سوي	O
«گروه‌هاي	O
مزدور	O
قدرت‌هاي	O
ضدانقلاب	O
جهاني»	O
روبرو	O
هستند	O
.	O

پ.ک.ک	B-ORG
افزود	O
که	O
وضعيت	O
کنوني	O
همبستگي	O
عمومي	O
را	O
ضروري	O
مي‌سازد	O
و	O
طي	O
فراخواني	O
خواست	O
که	O
در	O
همه	O
مناطق	O
مبارزات	O
و	O
قيام	O
ارتقاء	O
يابد
کميته	O
رهبري	O
«	O
پ.ک.ک	B-ORG
»	O
در	O
ارتباط	O
با	O
حملات	O
اخير	O
به	O
غرب	O
کردستان	B-LOC
و	O
قتل‌عام	O
کردهاي	O
مدني	O
,	O
بيانيه‌اي	O
صادر	O
کرد	O
.	O

در	O
بيانيه	O
آمده	O
که	O
نيروهاي	O
مخالف	O
درصدد	O
فروپاشي	O
انقلاب	O
غرب	O
کردستان	B-LOC
هستند,	O
لذا	O
به	O
حملاتي	O
وحشيانه	O
دست	O
مي‌زنند	O
.	O

در	O
ادامه	O
آمده:«خلق‌	O
ما	O
با	O
قتل‌عامي	O
گسترده	O
روبرو	O
است,	O
لذا	O
اين	O
وضعيت	O
همبستگي	O
را	O
ضروري	O
مي‌سازد	O
و	O
بايستي	O
با	O
هوشياري	O
تمام	O
و	O
اتحادي	O
بين‌المللي	O
به	O
وظايف	O
خود	O
عمل	O
کنند».
حملات	O
وحشيانه	O
براي	O
نابودي	O
غرب	O
کردستان	B-LOC

بيانيه	O
کميته	O
رهبري	O
پ.ک.ک	B-ORG
چنين	O
است:
«حملات	O
عليه	O
خلق	O
ما	O
در	O
غرب	O
کردستان	B-LOC
و	O
انقلاب	O
آن‌	O
که	O
با	O
اراده	O
ذاتي	O
خود	O
مردم	O
صورت	O
گرفته,	O
هرروز	O
افزايش	O
مي‌يابد	O
.	O

قدرت‌هاي	O
ضدانقلاب	O
براي	O
برده	O
ساختن	O
خلق	O
کرد	O
هر	O
آنچه	O
از	O
دست	O
ش	O
برآيد	O
,	O
انجام	O
مي‌دهد	O
.	O

آن‌ها	O
براي	O
شکست	O
اراده	O
و	O
مبارزات	O
خلق‌هاي	O
کرد,	O
عرب,	O
سرياني	O
و	O
ديگر	O
خلق‌ها	O
در	O
غرب	O
کردستان	B-LOC
به	O
اين	O
حملات	O
وحشيانه	O
دست	O
مي‌زنند».
مزدوران	O
پولي
قدرت‌هاي	O
متفق	O
ضدانقلاب	O
به‌	O
خوبي	O
مي‌بينند	O
که	O
انقلاب	O
به	O
غرب	O
کردستان	B-LOC
محدود	O
نيست	O
و	O
گسترش	O
مي‌يابد	O
و	O
همانند	O
ديگر	O
بخش‌هاي	O
کردستان	B-LOC
,	O
اين	O
انقلاب	O
در	O
خاورميانه	B-LOC
هم	O
گسترش‌يافته	O
و	O
از	O
اراده‌اي	O
نيرومند	O
برخوردار	O
مي‌گردد	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
قدرت‌هاي	O
جهاني	O
با	O
قدرت	O
پول	O
درصدد	O
قتل‌عام	O
خلق	O
کرد	O
هستند	O
.	O
اخيراً	O
تبهکاران	O
بين‌المللي	O
از	O
طريق	O
خاک	O
ترکيه	B-LOC
وارد	O
غرب	O
کردستان	B-LOC
شده‌اند,	O
و	O
به	O
شهروندان	O
مدني	O
يورش	O
مي‌برند	O
.	O

مناطق	O
کرد	O
و	O
عرب	O
نشين	O
با	O
خطر	O
اين	O
حملات	O
روبرو	O
هستند	O
.	O

همچنين	O
برخي	O
نيروها	O
از	O
ايران	B-LOC
و	O
جنوب	O
کردستان	B-LOC
براي	O
فروپاشي	O
انقلاب	O
غرب	O
کردستان	B-LOC
فعاليت‌هايي	O
ويژه	O
به	O
انجام	O
مي‌رسانند	O
.	O

اخيراً	O
«	O
عيسي	B-PER
حسو	I-PER
»	O
عضو	O
شوراي	B-ORG
عالي	I-ORG
کرد	I-ORG
و	O
مجلس	B-ORG
خلق	I-ORG
کرد	I-ORG
ترور	O
شد	O
.	O

طي	O
چند	O
روز	O
گذشته	O
هم	O
ده‌ها	O
زن,	O
کودک	O
و	O
پير	O
و	O
جوان	O
را	O
در	O
شهرستان‌هاي	B-LOC
تل‌عران	I-LOC
و	I-LOC
تل‌حاصل	I-LOC
در	O
استان	B-LOC
حلب	I-LOC
قتل‌عام	O
کرده‌اند	O
.	O

اين	O
وضعيت	O
به	O
‌خوبي	O
حقايق	O
را	O
بيان	O
مي‌دارد	O
.	O
به‌	O
خوبي	O
مي‌دانيم	O
که	O
صدها	O
شهروند	O
کرد	O
در	O
حلب	B-LOC
ربوده‌شده	O
و	O
ده‌ها	O
زن	O
و	O
کودک	O
کرد	O
هم	O
به	O
‌صورت	O
وحشيانه	O
قتل‌عام	O
شده‌اند	O
.	O

اين	O
‌يک	O
حرکت	O
ضدانقلاب	O
عليه	O
انقلاب	O
غرب	O
کردستان	B-LOC
,	O
تمامي	O
خلق	O
کرد	O
و	O
ملت‌هاي	O
خاورميانه	B-LOC
است	O
.	O

هدف	O
آن‌ها	O
اين	O
است	O
که	O
ميان	O
ملت‌ها	O
جنگ	O
را	O
شعله‌ور	O
سازد	O
و	O
جنگ	O
کرد	O
ـ	O
عرب	O
يکي	O
از	O
اهداف	O
اصلي	O
آن	O
است	O
.	O

چه‌بسا	O
از	O
سويي	O
ديگر	O
دشمني	O
با	O
روند	O
صلحي	O
است	O
که	O
رهبر	O
آپو	B-PER
آغاز	O
کرده	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
بايد	O
همگان	O
در	O
قبال	O
اين	O
وضعيت	O
اعلام	O
موضع	O
کنند	O
.	O
همبستگي	O
عمومي	O
ضروري	O
است
به	O
خاطر	O
اينکه	O
خلق‌	O
ما	O
با	O
قتل‌عامي	O
بزرگ	O
روبرو	O
است,	O
همبستگي	O
عمومي	O
يک	O
امر	O
ضروري	O
است	O
که	O
همانا	O
به	O
هوشياري	O
و	O
حمايت	O
بين‌المللي	O
نياز	O
دارد	O
.	O

وقتي‌که	O
انقلاب	O
و	O
مردم	O
انقلابي	O
در	O
محاصره	O
قدرت‌هاي	O
بين‌المللي	O
باشند,	O
پس	O
به	O
روح	O
همبستگي	O
عمومي	O
نياز	O
هست	O
.	O
اين	O
وظيفه	O
تنها	O
وظيفه	O
کردهاي	O
هرچهار	O
بخش	O
کردستان	B-LOC
نيست,	O
بلکه	O
بايد	O
دانست	O
که	O
وظيفه‌	O
انترناسيوناليستي	O
همه	O
خلق‌هاي	O
ايران	B-LOC
,	O
سوريه	B-LOC
,	O
عراق	B-LOC
و	O
ترکيه	B-LOC
هم	O
هست	O
.	O
حمايت	O
انترناسيوناليستي
اخلاق	O
انترناسيوناليستي,	O
حمايت	O
و	O
برادري	O
ضروري	O
شده	O
است	O
.	O

زمان,	O
زمان	O
پشتيباني	O
ستمديدگان	O
از	O
يکديگر	O
است	O
و	O
بايد	O
با	O
هم	O
مبارزه	O
کنند	O
و	O
عليه	O
منافقاني	O
که	O
خلق‌ها	O
را	O
به	O
جنگ	O
يکديگر	O
وامي‌دارند	O
و	O
همچنين	O
عليه	O
مسلمانان	O
متقلبي	O
که	O
با	O
نقاب	O
اسلام‌گرايي	O
با	O
ريختن	O
خون	O
برادران	O
خود	O
درصدد	O
رسيدن	O
به	O
منافع	O
خود	O
هستند,	O
بجنگند	O
.	O

براي	O
چنين	O
کاري,	O
همبستگي	O
عمومي	O
يک	O
ضرورت	O
است	O
.	O
همه	O
را	O
به	O
عرصه	O
قيام,	O
مبارزه	O
و	O
عصيان	O
مبدل	O
سازيم
براي	O
رويارويي	O
با	O
برخي	O
قدرت‌هاي	O
منطقه‌اي	O
و	O
تبهکاراني	O
که	O
با	O
آن‌ها	O
يکي	O
شده‌اند	O
و	O
مي‌خواهند	O
انقلاب	O
غرب	O
کردستان	B-LOC
را	O
به	O
نابودي	O
بکشانند	O
و	O
نظام	O
پليد	O
خود	O
را	O
تأسيس	O
کنند,	O
بايد	O
بجنگيم	O
.	O

براي	O
انتقام	O
قتل‌عام	O
خلق	O
کرد	O
از	O
آن	O
تبهکاران	O
,	O
اساسي‌ترين	O
وظيفه	O
ميهن	O
دوستانه,	O
قرار	O
گرفتن	O
در	O
کنار	O
غرب	O
کردستان	B-LOC
است	O
.	O

براي	O
انقلاب	O
کودکان	O
کردها	O
و	O
زناني	O
که	O
سر	O
از	O
تن	O
شان	O
جدا	O
کرده‌اند	O
و	O
مردان	O
کردي	O
که	O
به	O
شيوه‌اي	O
وحشيانه	O
سربريده	O
شده‌اند,	O
بايد	O
به	O
وظيفه	O
ميهن‌دوستي	O
خود	O
عمل	O
و	O
همه	O
عرصه‌ها	O
را	O
به	O
عرصه	O
قيام,	O
مبارزه	O
و	O
عصيان	O
مبدل	O
ساخت	O
.	O
بر	O
اين	O
اساس	O
فراخوان	O
ما	O
اين	O
است	O
که	O
انقلاب	O
غرب	O
کردستان	B-LOC
و	O
خلق	O
کردستان	B-LOC
را	O
در	O
رويارويي	O
با	O
قدرت‌هاي	O
پليد	O
بين‌المللي	O
تنها	O
نگذاريم	O
و	O
بايد	O
انقلاب	O
و	O
قيام	O
در	O
سراسر	O
خاورميانه	B-LOC
گسترش	O
يابد	O
.	O

قتل‌عام	O
کردها	O
در	O
تل‌حاصل	B-LOC
و	O
تل‌عران	B-LOC
را	O
به	O
‌شدت	O
محکوم	O
مي	O
کنيم	O
.	O
