چهار	O
خطاي	O
راهبردي	O
روحاني	B-PER
در	O
تشکيل	O
کابينه	O
مجيد	B-PER
محمدي	I-PER

حسن	B-PER
روحاني	I-PER
حدود	O
سه	O
دهه	O
است	O
که	O
به	O
‌واسطهٔ	O
کار	O
در	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
و	O
مرکز	B-ORG
تحقيقات	I-ORG
استراتژيک	I-ORG
با	O
تعيين	O
و	O
دستکاري	O
در	O
راهبردها	O
و	O
نيز	O
چگونگي	O
به	O
عمل	O
درآوردن	O
آن‌ها	O
از	O
طريق	O
سياستگزاري	O
و	O
تصميم‌گيري	O
سروکار	O
دارد	O
.	O
اما	O
او	O
در	O
فاصلهٔ	O
۲۴	B-DAT
خرداد	I-DAT
تا	I-DAT
۱۲	I-DAT
مرداد	I-DAT
۹۲	I-DAT
غير	O
از	O
عدم	O
واکنش	O
به	O
غرق	O
شدن	O
ايرانيان	O
مهاجر	O
در	O
آب‌هاي	O
استراليا	B-LOC
و	O
ترکيه	B-LOC
،	O
و	O
عدم	O
ارسال	O
پيام	O
در	O
باب	O
غرق	O
شدن	O
۱۲	O
ايراني	O
در	O
درياچهٔ	B-LOC
سد	I-LOC
کارون	I-LOC
۳	I-LOC
چهار	O
خطاي	O
راهبردي	O
در	O
تعيين	O
همکاران	O
خود	O
مرتکب	O
شده	O
است:
حذف	O
اصلاح‌طلبان	O

روحاني	B-PER
با	O
مدعاي	O
فراجناحي	O
بودن	O
در	O
کارزارهاي	O
انتخاباتي	O
وارد	O
شد	O
.	O

اين	O
ادعا	O
بايد	O
در	O
عمل	O
خود	O
را	O
با	O
انتخاب	O
وزرايي	O
باتجربه	O
و	O
کارا	O
از	O
همهٔ	O
جناح‌ها	O
به	O
عمل	O
درمي‌آمد	O
اما	O
حذف	O
وزاري	O
صرفاً	O
همکار	O
دولت	O
خاتمي	B-PER
(	O
احمد	B-PER
مسجد	I-PER
جامعي	I-PER
،	O
جعفر	B-PER
توفيقي	I-PER
،	O
و	O
علي	B-PER
يونسي	I-PER
)	O
تحت‌فشار	O
خامنه‌اي	B-PER
نشان	O
داد	O
که	O
کابينه	O
فراجناحي	O
نيست	O
بلکه	O
يک	O
شرکت	O
سهامي	O
متشکل	O
از	O
نيروهاي	O
نزديک	O
به	O
خامنه‌اي	B-PER
،	O
رفسنجاني	B-PER
،	O
ناطق	B-PER
نوري	I-PER
و	O
خود	O
روحاني	B-PER
است	O
.	O

کابينه‌هاي	O
دلخواه	O
اين	O
چهار	O
تن	O
را	O
تصور	O
کنيد:	O
خواهيد	O
ديد	O
که	O
کابينهٔ	O
روحاني	B-PER
محصول	O
مخرج	O
مشترک	O
و	O
مصالحهٔ	O
ميان	O
آن‌ها	O
ست	O
.	O

اصلاح‌طلباني	O
که	O
به	O
روحاني	B-PER
رأي	O
دادند	O
اکنون	O
نبايد	O
چندان	O
جا	O
بخورند	O
چون	O
متحدان	O
روحاني	B-PER
نه	O
خاتمي	B-PER
و	O
موسوي	B-PER
و	O
کروبي	B-PER
بلکه	O
رفسنجاني	B-PER
و	O
ناطق	B-PER
نوري	I-PER
بوده‌اند	O
.	O

روحاني	B-PER
با	O
تسليم	O
شدن	O
در	O
برابر	O
خامنه‌اي	B-PER
درواقع	O
به	O
اصلاح‌طلبان	O
مي‌گويد	O
همراهي	O
خامنه‌اي	B-PER
را	O
به	O
همراهي	O
اصلاح‌طلبان	O
ترجيح	O
مي‌دهد	O
و	O
روز	O
مبادايي	O
نيز	O
براي	O
نياز	O
به	O
آن‌ها	O
نمي‌شناسد	O
.	O

اصلاح‌طلبان	O
در	O
آينده	O
وي	O
را	O
در	O
برابر	O
خامنه‌اي	B-PER
و	O
بيت	O
تنها	O
خواهند	O
گذاشت	O
.	O

روحاني	B-PER
تصور	O
مي‌کند	O
که	O
معترضان	O
به	O
وضع	O
موجود	O
همانند	O
دوران	O
انتخابات	O
درهرحال	O
مجبور	O
به	O
حمايت	O
از	O
وي	O
هستند	O
اما	O
در	O
دورهٔ	O
انتخابات	O
افراد	O
ميان	O
بد	O
و	O
بدتر	O
انتخاب	O
مي‌کنند	O
و	O
بعدازآن	O
اگر	O
وي	O
توجهي	O
به	O
مطالبات	O
آن‌ها	O
نکند	O
او	O
را	O
در	O
برابر	O
گرگ‌هاي	O
بيت	O
تنها	O
مي‌گذارند	O
.	O

عدم	O
دعوت	O
به	O
کار	O
رقباي	O
انتخاباتي

از	O
روحاني	B-PER
انتظار	O
مي‌رفت	O
که	O
با	O
توجه	O
به	O
سخناني	O
که	O
در	O
باب	O
تدبير	O
و	O
توجه	O
به	O
خواست	O
اقشار	O
مختلف	O
مردم	O
داشت	O
سهم	O
لازم	O
را	O
به	O
رقباي	O
انتخاباتي	O
خود	O
بنا	O
به	O
سهمي	O
که	O
از	O
آرا	O
داشتند	O
بدهد	O
بالاخص	O
آن‌ها	O
که	O
سهمي	O
در	O
پيروزي	O
وي	O
داشتند	O
.	O

قاليباف	B-PER
و	O
رضايي	B-PER
و	O
ولايتي	B-PER
و	O
عارف	B-PER
مي‌توانستند	O
در	O
کابينهٔ	O
وي	O
جايي	O
داشته	O
باشند	O
اما	O
بحث	O
وزارت	B-ORG
شهرسازي	I-ORG
قاليباف	B-PER
،	O
دبيري	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
ولايتي	B-PER
،	O
معاونت	O
اولي	O
عارف	B-PER
و	O
وزارت	B-ORG
اقتصاد	I-ORG
براي	O
رضايي	B-PER
،	O
از	O
حد	O
شايعه	O
فراتر	O
نرفت	O
.	O

هيچ‌گونه	O
تضادي	O
ميان	O
نظرات	O
ولايتي	B-PER
،	O
عارف	B-PER
و	O
قاليباف	B-PER
با	O
سياست‌هاي	O
اعلام‌شدهٔ	O
روحاني	B-PER
به	O
چشم	O
نمي‌خورد	O
.	O

روحاني	B-PER
اصولاً	O
فردي	O
عملگراست	O
و	O
برنامهٔ	O
ايدئولوژيکي	O
دنبال	O
نمي‌کند	O
تا	O
اين	O
وجه	O
افتراق	O
پر	O
ناشدني	O
ميان	O
او	O
و	O
رقباي	O
ش	O
باشد	O
.	O

عدم	O
پيشنهاد	O
همکاري	O
به	O
عارف	B-PER
که	O
بدون	O
کنار	O
رفتن	O
وي	O
روحاني	B-PER
حداقل	O
در	O
دور	O
اول	O
به	O
پيروزي	O
نمي‌رسيد	O
ناديده	O
گرفتن	O
رأي	O
و	O
نظر	O
بخشي	O
از	O
رأي‌دهندگان	O
به	O
روحاني	B-PER
بوده	O
است	O
.	O

روحاني	B-PER
بايد	O
نگاهي	O
به	O
رفتار	O
سياسي	O
اوباما	B-PER
مي‌انداخت	O
که	O
با	O
دعوت	O
هيلاري	B-PER
کلينتون	I-PER
(سرسخت‌ترين	O
رقيب	O
وي	O
)	O
به	O
کابينه	O
به	O
اعضاي	O
حزب	B-ORG
دمکرات	I-ORG
نشان	O
داد	O
که	O
ظرفيت	O
همکاري	O
با	O
رقبا	O
را	O
نيز	O
دارد	O
.	O

ناديده	O
گرفتن	O
زنان

حتي	O
احمدي‌نژاد	B-PER
که	O
از	O
جهت	O
ناديده	O
گرفتن	O
عقل	O
جمعي	O
و	O
کارشناسي	O
شهرهٔ	O
آفاق‌وانفس	O
است	O
اين	O
نکته	O
را	O
متوجه	O
شد	O
بود	O
که	O
بايد	O
زناني	O
را	O
در	O
تيم	O
خود	O
در	O
مناصب	O
معاونت	O
و	O
حتي	O
وزير	O
داشته	O
باشد	O
.	O

در	O
دولت	O
و	O
همکاران	O
رده‌بالاي	O
روحاني	B-PER
که	O
ترکيب	O
ن	O
تا	O
حد	O
زيادي	O
روشن‌شده	O
است	O
حتي	O
يک	O
زن	O
به	O
چشم	O
نمي‌خورد	O
.	O

اين	O
يعني	O
عدم	O
احساس	O
نياز	O
به	O
افکار	O
عمومي	O
و	O
رأي	O
زنان	O
و	O
نمايشي	O
تلقي	O
کردن	O
رأي	O
آن‌ها	O
.	O
روحاني	B-PER
پس	O
از	O
انتخاب	O
شدن	O
ظاهراً	O
به	O
قدرت	O
چانه‌زني	O
خود	O
با	O
رهبر	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
روابط	O
ديرينهٔ	O
خود	O
با	O
اعضاي	O
کاست	O
حکومتي	O
بيش‌ازاندازه	O
متکي	O
است	O
و	O
به	O
پشتيباني	O
عمومي	O
(که	O
نيمي	O
از	O
آن‌ها	O
را	O
زنان	O
تشکيل	O
مي‌دهند)	O
احساس	O
نياز	O
نمي‌کند	O
.	O

روحاني	B-PER
روزي	O
که	O
خامنه‌اي	B-PER
وي	O
را	O
در	O
تنگنا	O
بگذارد	O
مثل	O
همهٔ	O
روساي	O
دولت‌ها	O
از	O
عدم	O
توجه	O
به	O
قدرت	O
مردم	O
غبطه	O
خواهد	O
خورد	O
.	O

خامنه‌اي	B-PER
اگر	O
در	O
موردي	O
با	O
روحاني	B-PER
اختلاف	O
پيدا	O
کند	O
بر	O
داغ	O
و	O
درفش	O
خود	O
متکي	O
خواهد	O
بود	O
اما	O
روحاني	B-PER
داغ	O
و	O
درفش	O
ندارد	O
و	O
بايد	O
به	O
مطالبات	O
و	O
پشتيباني	O
مردم	O
ارجاع	O
دهد	O
.	O

مردمي	O
که	O
وي	O
آن‌ها	O
را	O
ناديده	O
مي‌گيرد	O
(درست	O
همان	O
اشتباه	O
خاتمي	B-PER
که	O
در	O
بالا	O
مي‌خواست	O
مسائل	O
را	O
حل	O
کند)	O
پشت	O
سر	O
او	O
نخواهند	O
ايستاد	O
.	O

خامنه‌اي	B-PER
قبل	O
از	O
انتخابات	O
گفت	O
که	O
فقط	O
يک	O
رأي	O
دارد	O
ما	O
امروز	B-DAT
نگاه	O
کنيد	O
که	O
سهم	O
وي	O
در	O
کابينه	O
بيشتر	O
است	O
يا	O
سهم	O
۳۸	O
ميليون	O
زن	O
،	O
۷	O
تا	O
۹	O
ميليون	O
ايراني	O
سني	O
مذهب	O
،	O
ده‌ها	O
ميليون	O
اقليت	O
قومي	O
،	O
صدها	O
هزار	O
ايراني	O
مسيحي	O
،	O
يهودي	O
،	O
زرتشتي	O
و	O
بهايي	O
،	O
ميليون‌ها	O
سکولار	O
مذهبي	O
و	O
غيرمذهبي	O
،	O
و	O
ميليون‌ها	O
شيعهٔ	O
مخالف	O
حکومت؟	O
همين	O
کفهٔ	O
نامتوازن	O
است	O
که	O
روحاني	B-PER
را	O
مثل	O
رفسنجاني	B-PER
،	O
خاتمي	B-PER
و	O
احمدي‌نژاد	B-PER
در	O
برابر	O
زياده‌خواهي‌هاي	O
خامنه‌اي	B-PER
خلع	O
سلاح	O
خواهد	O
کرد	O
.	O

گم‌شدن	O
اعتدال

اعتدال	O
از	O
مفاهيم	O
سلبي‌اي	O
بود	O
که	O
روحاني	B-PER
براي	O
نفي	O
اصلاح‌طلبان	O
و	O
تيم	O
احمدي‌نژاد	B-PER
به	O
کار	O
گرفت	O
،	O
همان	O
تصوري	O
که	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
دو	O
دهه	O
است	O
از	O
اعتدال	O
عرضه	O
مي‌کند	O
.	O

به	O
همين	O
دليل	O
هنگامي‌که	O
دورهٔ	O
پي	O
گيري	O
ايجابي	O
اين	O
مفهوم	O
مبهم	O
به	O
ميان	O
آمد	O
(انتخاب	O
اعضاي	O
کابينه	O
و	O
عرضهٔ	O
برنامه‌هاي	O
آنان	O
)	O
اين	O
مفهوم	O
تبخير	O
شد	O
.	O

همه	O
طور	O
که	O
مفهوم	O
عدالت	O
به‌	O
سرعت	O
در	O
عزل	O
و	O
نصب‌ها	O
و	O
شعارهاي	O
مبارزه	O
با	O
فساد	O
احمدي‌نژاد	B-PER
در	O
کنار	O
کاهش	O
نرخ	O
بانکي	O
براي	O
وام‌گيرندگان	O
خودي	O
تبخير	O
شد	O
شعار	O
اعتدال	O
روحاني	B-PER
نيز	O
دريکي	O
دو	O
ماه	O
اول	O
دولت	O
وي	O
به	O
همين	O
سرنوشت	O
دچار	O
خواهد	O
شد	O
.	O

اگر	O
علي	B-PER
جنتي	I-PER
(	O
فرزند	O
احمد	B-PER
جنتي	I-PER
،	O
وزير	O
پيشنهادي	O
ارشاد	O
)	O
و	O
عباس	B-PER
آخوندي	I-PER
(	O
باجناق	O
علي‌اکبر	B-PER
ناطق	I-PER
نوري	I-PER
،	O
وزير	O
پيشنهادي	O
راه	O
و	O
شهرسازي	O
)،	O
و	O
محمد	B-PER
نهاونديان	I-PER
(	O
رئيس	O
دفتر	O
رئيس‌جمهور	O
)	O
سه	O
تن	O
از	O
بازيگران	O
حرفه‌اي	O
سياست	O
در	O
سه	B-DAT
دههٔ	I-DAT
اخير	I-DAT
که	O
هم	O
با	O
دولت‌هاي	O
خاتمي	B-PER
و	O
رفسنجاني	B-PER
و	O
هم	O
با	O
موتلفه	O
و	O
علي	B-PER
لاريجاني	I-PER
و	O
احمدي‌نژاد	B-PER
مي‌توانند	O
کار	O
کنند	O
و	O
کرده‌اند	O
و	O
سخني	O
از	O
حقوق	O
مردم	O
از	O
آن‌ها	O
شنيده	O
نشده	O
است	O
يا	O
عبدالرضا	B-PER
رحماني	I-PER
فضلي	I-PER
(از	O
امنيتي‌هاي	O
نزديک	O
به	O
علي	B-PER
لاريجاني	I-PER
،	O
وزير	O
پيشنهادي	O
کشور	O
)	O
و	O
مصطفي	B-PER
پورمحمدي	I-PER
(از	O
سه	O
کارگزار	O
اعدام‌هاي	O
دسته‌جمعي	O
در	O
دههٔ	B-DAT
شصت	I-DAT
و	O
وزير	O
کشور	O
احمدي‌نژاد	B-PER
،	O
وزير	O
پيشنهادي	O
دادگستري	O
)	O
تجسم	O
اعتدال	O
و	O
امت	O
وسط	O
باشند	O
روحاني	B-PER
حتي	O
افرادي	O
را	O
که	O
با	O
کمترين	O
خوش‌بيني	O
و	O
اميد	O
به	O
وي	O
رأي	O
دادند	O
از	O
دست	O
خواهد	O
داد	O
.	O

ظاهراً	O
خصيصهٔ	O
اعتدال	O
در	O
برخي	O
اعضاي	O
کابينه	O
و	O
همکاران	O
روحاني	B-PER
به	O
"ماندن	O
در	O
قدرت	O
به	O
هر	O
قيمت"	O
و	O
فقدان	O
مباني	O
و	O
اصول	O
ترجمه‌شده	O
است	O
.	O

با	O
اين	O
تعريف	O
از	O
اعتدال	O
،	O
همهٔ	O
وزرايي	O
که	O
با	O
دولت‌هاي	O
گوناگون	O
کارکرده‌اند	O
(با	O
هر	O
انگيزه	O
و	O
روش)	O
در	O
فهرست	O
اعتداليون	O
قرار	O
مي‌گيرند	O
.	O

روحاني	B-PER
بعضاً	O
از	O
افرادي	O
براي	O
حضور	O
در	O
کابينه	O
دعوت	O
کرده	O
است	O
که	O
هم	O
شريک	O
کاميابي‌هاي	O
احمدي‌نژاد	B-PER
در	O
کسب	O
قدرت	O
و	O
تضييع	O
منابع	O
کشور	O
بودند	O
و	O
هم	O
بعداً	O
در	O
صف	O
نخست	O
منتقدان	O
او	O
ايستادند	O
.	O

اين	O
خطاهاي	O
راهبردي	O
باعث	O
مي‌شوند	O
روحاني	B-PER
هيچ	O
کارتي	O
براي	O
بازي	O
در	O
مقابل	O
خامنه‌اي	B-PER
در	O
اختيار	O
نداشته	O
باشد	O
.	O

خامنه‌اي	B-PER
در	O
کار	O
با	O
رفسنجاني	B-PER
،	O
خاتمي	B-PER
و	O
احمدي‌نژاد	B-PER
نشان	O
داده	O
که	O
در	O
چارچوب	O
قانون	O
نمي‌تواند	O
با	O
ديگر	O
مقامات	O
کار	O
کند	O
.	O

مقامات	O
اگر	O
کارتي	O
در	O
برابر	O
وي	O
نداشته	O
باشند	O
هم	O
در	O
برابر	O
مردم	O
سکهٔ	O
يک	O
پول	O
مي‌شوند	O
و	O
هم	O
در	O
برابر	O
خامنه‌اي	B-PER
به	O
بازيگري	O
کتک‌خور	O
يا	O
بدلي	O
تبديل	O
مي‌شوند	O
که	O
تنها	O
صحنه‌هاي	O
خطرناک	O
و	O
دردآور	O
را	O
بازي	O
مي‌کنند	O
و	O
در	O
فيلم	O
حتي	O
ديده	O
نمي‌شوند	O
.	O

سرنوشت	O
محمد	B-PER
خاتمي	I-PER
امروز	B-DAT
درس‌آموز	O
است	O
که	O
حتي	O
به	O
مراسم	O
تنفيذ	O
و	O
تحليف	O
روحاني	B-PER
دعوت	O
نمي‌شود	O
.	O

