واشنگتن	B-LOC
پرونده	O
هسته‌اي	O
را	O
به	O
تلاويو	B-LOC
سپرد؟
اظهارات	O
اخيري	O
که	O
زده	O
مي‌شود	O
و	O
آنچه	O
چند	O
روز	O
پيش	O
فرمانده	O
سابق	O
ارتش	B-ORG
امريکا	I-ORG
در	O
خاورميانه	B-LOC
،	O
ژنرال	O
جيمز	B-PER
ماتيس	I-PER
زد	O
مبني	O
بر	O
اين‌که	O
اسرائيل	B-LOC
شايد	O
به‌	O
تنهايي	O
به	O
ايران	B-LOC
حمله	O
کند	O
،	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
زمان	O
جنگ	O
نزديک	O
شده	O
است	O
.	O

ديپلماسي	B-ORG
ايراني	I-ORG
:	O
«کارت	O
قرمز	O
امريکا	B-LOC
براي	O
جلوگيري	O
از	O
حمله	O
اسرائيل	B-LOC
به	O
ايران	B-LOC
شايد	O
ديگر	O
پابرجا	O
نباشد	O
.	O

در	O
جنگ	O
پيش	O
رو	O
صدها	O
موشک	O
به	O
کمک	O
"جي‌پي‌اس"	O
تأسيسات	O
زيربنايي	O
و	O
پايگاه‌هاي	O
ارتش	B-ORG
اسرائيل	I-ORG
را	O
هدف	O
قرار	O
خواهند	O
داد.»	O
اين	O
خلاصه	O
چيزي	O
است	O
که	O
عامير	B-PER
راپاپورت	I-PER
،	O
کارشناس	O
مسائل	O
نظامي	O
در	O
روزنامه	B-ORG
معاريو	I-ORG
نوشته	O
است	O
و	O
تأکيد	O
مي‌کند	O
،	O
"با	O
همه	O
احترام‌هايم	O
به	O
مذاکرات	O
صلح	O
که	O
از	O
اين	B-DAT
هفته	I-DAT
در	O
واشنگتن	B-LOC
آغاز	O
مي‌شود	O
،	O
اما	O
اين	O
احساس	O
نزد	O
نهادهاي	O
امنيتي	O
اسرائيل	B-LOC
در	O
روزهاي	O
اخير	O
به	O
وجود	O
آمده	O
است	O
که	O
ما	O
در	O
آستانه	O
جنگي	O
جديد	O
هستيم."
به	O
گزارش	O
روزنامه	B-ORG
لبناني	I-ORG
الاخبار	I-ORG
،	O
راپاپورت	B-PER
همچنين	O
مي‌نويسد:	O
«اگر	O
در	O
گذشته	O
حمله	O
اسرائيل	B-LOC
به	O
تأسيسات	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
با	O
کارت	O
قرمز	O
مواجه	O
مي‌شد	O
،	O
چنين	O
چيزي	O
اکنون	O
ديگر	O
وجود	O
ندارد	O
،	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
که	O
مسئوليت	O
حل	O
مسئله	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
به‌	O
طور	O
کامل	O
به	O
اسرائيل	B-LOC
محول	O
شده	O
و	O
آمريکايي‌ها	O
پالس‌هاي	O
داده‌اند	O
که	O
نشان	O
مي‌دهد	O
چندان	O
مخالفتي	O
با	O
حمله	O
نظامي	O
عليه	O
تأسيسات	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
ندارند.»
وي	O
در	O
ادامه	O
مي‌نويسد:	O
«در	O
ماه‌هاي	O
اخير	O
بنيامين	B-PER
نتانياهو	I-PER
،	O
نخست‌وزير	O
اسرائيل	B-LOC
همه	O
توان	O
خود	O
را	O
بر	O
اين	O
گذشته	O
که	O
چگونه	O
مي‌تواند	O
اسرائيل	B-LOC
را	O
درگير	O
يک	O
جنگ	O
سخت	O
و	O
تمام‌عيار	O
کند	O
درصورتي‌که	O
به	O
ايران	B-LOC
يا	O
به	O
يک	O
دشمن	O
خطرناک	O
هسته‌اي	O
حمله	O
کند	O
.	O

تلاويو	B-LOC
مدعي	O
است	O
که	O
اگر	O
اين	O
حمله	O
را	O
انجام	O
ندهد	O
ايراني‌ها	O
به	O
آرزوي	O
خود	O
براي	O
ساخت	O
بمب	O
هسته‌اي	O
خواهند	O
رسيد.»
رويکردي	O
استراتژيک	O
در	O
اتخاذ	O
تصميم	O
آزادسازي	O
اسراي	O
فلسطيني	O
با	O
هدف	O
بازگرداندن	O
آن‌ها	O
پشت	O
ميز	O
مذاکرات	O
صلح	O
وجود	O
دارد	O
که	O
در	O
آينده	O
نتايج	O
آن	O
مشخص	O
مي‌شود."	O
آيا	O
منظور	O
او	O
مذاکرات	O
صلح	O
و	O
گرفتن	O
اين	O
امتياز	O
سياسي	O
براي	O
حمله	O
به	O
ايران	B-LOC
است؟	O
شايد	O
.	O

راپاپورت	B-PER
در	O
ادامه	O
مي‌نويسد:	O
«تنشي	O
که	O
در	O
روابط	O
اسرائيل	B-LOC
و	O
ايالات‌متحده	B-LOC
امريکا	I-LOC
در	O
تابستان	B-DAT
گذشته	I-DAT
بر	O
سر	O
حمله	O
احتمالي	O
اسرائيل	B-LOC
به	O
ايران	B-LOC
درزماني	O
غير	O
مناسب	O
روي	O
داد	O
،	O
به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
که	O
رفته‌رفته	O
در	O
حال	O
از	O
بين	O
رفتن	O
است	O
.	O

امروز	B-DAT
نزديکي	O
روابط	O
دو	O
طرف	O
و	O
مذاکراتي	O
که	O
با	O
يکديگر	O
انجام	O
مي‌دهند	O
،	O
بسيار	O
بالا	O
است	O
،	O
چه	O
در	O
سطح	O
ديدارهايي	O
که	O
در	O
تلاويو	B-LOC
و	O
واشنگتن	B-LOC
با	O
يکديگر	O
دارند	O
چه	O
در	O
سطح	O
گفت‌وگوهايي	O
ويدئوئي‌اي	O
که	O
به‌	O
طور	O
مرتب	O
و	O
روتيني	O
ميان	O
يکديگر	O
انجام	O
مي‌دهند	O
.	O

اظهارات	O
اخيري	O
که	O
زده	O
مي‌شود	O
و	O
آنچه	O
چند	O
روز	O
پيش	O
فرمانده	O
سابق	O
ارتش	B-ORG
امريکا	I-ORG
در	O
خاورميانه	B-LOC
،	O
ژنرال	O
جيمز	B-PER
ماتيس	I-PER
زد	O
مبني	O
بر	O
اين‌که	O
اسرائيل	B-LOC
شايد	O
به‌	O
تنهايي	O
به	O
ايران	B-LOC
حمله	O
کند	O
،	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
زمان	O
جنگ	O
نزديک	O
شده	O
است	O
.	O

بسياري	O
ماتيس	B-PER
را	O
"روباه	O
جنگ"	O
مي‌نامند	O
،	O
اگرچه	O
در	O
حال	O
حاضر	O
به	O
تصميم	O
گيران	O
سياسي	O
در	O
امريکا	B-LOC
متصل	O
نيست	O
اما	O
اظهارات	O
او	O
بازگوکننده	O
اين	O
است	O
که	O
اسرائيل	B-LOC
چراغ	O
سبز	O
براي	O
حمله	O
به	O
ايران	B-LOC
را	O
گرفته	O
است	O
اگرچه	O
آمريکايي‌ها	O
خود	O
اين	O
کار	O
را	O
انجام	O
نخواهند	O
داد	O
.	O

هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
موشه	B-PER
يعالون	I-PER
،	O
وزير	O
دفاع	O
اسرائيل	B-LOC
در	O
جريان	O
ديدار	O
ش	O
از	O
يکي	O
از	O
پايگاه‌هاي	O
نظامي	O
اين	O
رژيم	O
گفت:	O
"رويکردي	O
استراتژيک	O
در	O
اتخاذ	O
تصميم	O
آزادسازي	O
اسراي	O
فلسطيني	O
با	O
هدف	O
بازگرداندن	O
آن‌ها	O
پشت	O
ميز	O
مذاکرات	O
صلح	O
وجود	O
دارد	O
که	O
در	O
آينده	O
نتايج	O
آن	O
مشخص	O
مي‌شود."	O
آيا	O
منظور	O
او	O
مذاکرات	O
صلح	O
و	O
گرفتن	O
اين	O
امتياز	O
سياسي	O
براي	O
حمله	O
به	O
ايران	B-LOC
است؟	O

راپاپورت	B-PER
در	O
پايان	O
نتيجه	O
مي‌گيرد:	O
«شايد	O
بتوان	O
تصور	O
کرد	O
که	O
نخست‌وزيري	O
که	O
مي‌خواهد	O
چنين	O
تصميمي	O
بگيرد	O
نمي‌داند	O
عواقب	O
چنين	O
حمله‌اي	O
چه	O
خواهد	O
بود	O
.	O

عوامل	O
متعددي	O
وجود	O
دارد	O
که	O
مي‌تواند	O
بر	O
تصميم	O
تلاويو	B-LOC
در	O
اين	O
رابطه	O
تأثير	O
بگذارد	O
.	O

وي	O
در	O
صورتي	O
از	O
حمله	O
به	O
ايران	B-LOC
صرف‌نظر	O
مي‌کند	O
که	O
واقعاً	O
احساس	O
نگراني	O
کند	O
.	O

نگراني	O
بزرگ‌تر	O
اين	O
است	O
که	O
کسي	O
نداند	O
که	O
واقعاً	O
واکنش	O
احتمالي	O
چنين	O
حمله‌اي	O
چه	O
خواهد	O
بود	O
.	O

واکنشي	O
که	O
مي‌تواند	O
عمق	O
اسرائيل	B-LOC
را	O
هدف	O
قرار	O
دهد	O
.	O

درصورتي‌که	O
جنگي	O
در	O
مقابل	O
ايران	B-LOC
و	O
حزب‌الله	B-ORG
دربگيرد	O
،	O
هر	O
جنگي	O
تاکنون	O
داشته‌ايم	O
به‌مثابه	O
بازي	O
کودکان	O
خواهد	O
بود.»

وي	O
در	O
پايان	O
مي‌نويسد:	O
«در	O
جنگ	O
آينده	O
،	O
صدها	O
موشک	O
متوجه	O
تأسيسات	O
زيربنايي	O
و	O
پايگاه‌هاي	O
نظامي	O
اسرائيل	B-LOC
خواهد	O
شد	O
،	O
کما	O
اين‌که	O
ده‌ها	O
هزار	O
موشک	O
از	O
"غيب"	O
به	O
عمق	O
اسرائيل	B-LOC
شليک	O
خواهد	O
شد	O
،	O
موشک‌هايي	O
که	O
موشک‌هاي	O
هوشمند	O
گنبد	O
آهنين	O
به	O
دليل	O
کثرت	O
آن‌ها	O
توانايي	O
رديابي	O
آن‌ها	O
را	O
نخواهند	O
داشت	O
.	O

بر	O
اساس	O
آخرين	O
آمار	O
37	B-PCT
درصد	I-PCT
ساکنان	O
شهرهاي	O
اسرائيل	B-LOC
ازجمله	O
تلاويو	B-LOC
و	O
حيفا	B-LOC
در	O
معرض	O
اين	O
تهديد	O
قرار	O
دارند	O
که	O
هيچ	O
پناهگاه	O
امني	O
براي	O
آن‌ها	O
در	O
نظر	O
گرفته	O
نشده	O
است	O
.	O
