روايت	O
صفارهرندي	B-PER
از	O
کنار	O
رفتن	O
او	O
و	O
اژه‌اي	O
از	O
دولت	B-ORG
نهم	I-ORG

وزير	O
پيشين	O
فرهنگ	O
و	O
ارشاد	O
اسلامي	O
در	O
دولت	B-ORG
نهم	I-ORG
با	O
حضور	O
در	O
ميان	O
دانش‌پژوهان	O
طرح	O
ولايت	O
بسيج	O
دانشجويي	O
،	O
ماجراي	O
مخالفت	O
خود	O
و	O
اژه‌اي	B-PER
با	O
معاون	O
اولي	O
مشايي	B-PER
و	O
برکناري	O
شان	O
از	O
دولت	O
را	O
روايت	O
کرد	O
.	O

ي

به	O
گزارش	O
گروه	O
دريافت	O
خبر	O
خبرگزاري	B-ORG
دانشجويان	I-ORG
ايران	I-ORG
(	O
ايسنا	B-ORG
)،	O
محمدحسن	B-PER
صفارهرندي	I-PER
گفت:	O
زماني	O
که	O
جريان	O
معاونت	O
اولي	O
آقاي	O
مشايي	B-PER
و	O
نامه	O
رهبري	O
پيش	O
آمد	O
،	O
من	O
و	O
آقاي	O
اژه‌اي	B-PER
قرار	O
گذاشتيم	O
که	O
اگر	O
جلسه	O
هيئت	O
دولت	O
بعد	O
به	O
همين	O
منوال	O
بود	O
،	O
به	O
اين	O
جلسات	O
نرويم	O
و	O
زماني	O
که	O
مشايي	B-PER
برکنار	O
شد	O
،	O
به	O
من	O
و	O
اژه‌اي	B-PER
گفتند	O
ديگر	O
شما	O
به	O
جلسات	O
هيئت	O
دولت	O
نياييد	O
.	O

وي	O
اظهار	O
کرد:	O
وقتي	O
جريان	O
معاونت	O
اولي	O
آقاي	O
مشايي	B-PER
پيش	O
آمد	O
و	O
مقام	O
معظم	O
رهبري	O
نامه‌اي	O
نوشتند	O
،	O
ما	O
انتظار	O
داشتيم	O
که	O
ايشان	O
برکنار	O
شوند	O
ولي	O
آقاي	O
احمدي‌نژاد	B-PER
در	O
هيئت	O
دولت	O
گفتند	O
مشايي	B-PER
يعني	O
احمدي‌نژاد	B-PER
و	O
احمدي‌نژاد	B-PER
يعني	O
مشايي	B-PER
.	O
من	O
و	O
آقاي	O
اژه‌اي	B-PER
قرار	O
گذاشتيم	O
که	O
اگر	O
جلسه	O
هيئت	O
دولت	O
بعدي	O
هم	O
وضع	O
به	O
همين	O
منوال	O
بود	O
به	O
اين	O
جلسات	O
نرويم	O
.	O

آقاي	O
مشايي	B-PER
برکنار	O
شدند	O
ولي	O
به	O
بنده	O
و	O
آقاي	O
اژه‌اي	B-PER
هم	O
خبر	O
دادند	O
که	O
شما	O
هم	O
ديگر	O
لازم	O
نيست	O
بياييد	O
،	O
ولي	O
زماني	O
که	O
حساب	O
کردند	O
ديدند	O
اگر	O
دو	O
وزير	O
ديگر	O
عزل	O
شود	O
دولت	O
از	O
اعتبار	O
ساقط	O
مي‌شود	O
به	O
بنده	O
گفتند	O
هنوز	O
وزير	O
هستي	O
.	O

اين‌طور	O
شد	O
که	O
من	O
استعفا	O
دادم	O
.	O

صفارهرندي	B-PER
در	O
بخش	O
ديگري	O
از	O
صحبت‌هاي	O
خود	O
با	O
اشاره	O
به	O
سال	B-DAT
80	I-DAT
و	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
آن	O
سال	O
گفت:	O
در	O
سال	B-DAT
80	I-DAT
که	O
آقاي	O
خاتمي	B-PER
با	O
نزديک	O
به	O
يک‌ميليون	O
رأي	O
بيش‌تر	O
از	O
دور	O
قبلي	O
به	O
‌عنوان	O
رييس‌جمهور	O
انتخاب	O
شد	O
،	O
جريان	O
اصلاحات	O
که	O
شامل	O
18	O
حزب	O
و	O
گروه	O
بود	O
احساس	O
بي‌رقيب	O
بودن	O
در	O
عرصه	O
سياست	O
کرد	O
،	O
به	O
‌ويژه	O
حزب	O
مشارکت	O
که	O
رييس‌جمهور	O
وابسته	O
به	O
آن‌ها	O
بود	O
.	O

ولي	O
اين	O
جريان	O
سه	O
مشکل	O
عمده	O
داشت	O
و	O
اين	O
سه	O
مشکل	O
روند	O
شکست‌هاي	O
پياپي	O
اين	O
جريان	O
را	O
از	O
سال	B-DAT
81	I-DAT
استارت	O
زد	O
.	O

مشکل	O
اول	O
بحران	O
آرمان	O
بود	O
يعني	O
اينکه	O
اين	O
18	O
حزب	O
و	O
گروهي	O
که	O
شاکله	O
جبهه	O
اصلاحات	O
را	O
تشکيل	O
داده	O
بودند	O
به	O
قول	O
محمدرضا	B-PER
خاتمي	I-PER
از	O
نماز	O
شب	O
خوان	O
داشت	O
تا	O
سکولار	O
.	O

اين	O
عضو	O
مجمع	B-ORG
تشخيص	I-ORG
مصلحت	I-ORG
نظام	I-ORG
ادامه	O
داد:	O
بحران	O
دوم	O
،	O
برنامه	O
بود	O
.	O

نمي‌شود	O
يک	O
گروه	O
آرمان‌هاي	O
مختلفي	O
داشته	O
باشد	O
ولي	O
برنامه‌	O
اش	O
واحد	O
باشد	O
.	O

اين	O
فاصله	O
برنامه‌اي	O
به	O
حدي	O
بود	O
که	O
گاهي	O
در	O
دولت	B-ORG
اصلاحات	I-ORG
کارها	O
و	O
پروژه‌ها	O
نيمه‌کاره	O
و	O
تنها	O
در	O
حد	O
يک	O
طرح	O
رها	O
مي‌شد	O
،	O
مثل	O
طرح	O
ساماندهي	O
اقتصادي	O
.	O

بحران	O
سوم	O
نيز	O
نبود	O
رأس	O
در	O
اين	O
جبهه	O
بود	O
.	O

به	O
قول	O
خودشان	O
جبهه	O
بي‌سر	O
بود	O
و	O
يک	O
شخص	O
به‌	O
عنوان	O
تمام‌کننده	O
در	O
اين	O
جبهه	O
نبود	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد:	O
آثار	O
اين	O
بحران‌ها	O
اين	O
بود	O
که	O
وقتي	O
يک	O
اصلاحاتي	O
حرف	O
مي‌زد	O
،	O
مردم	O
مي‌گفتند	O
کدام	O
طيف	O
از	O
اصلاحات	O
دارد	O
حرف	O
مي‌زند	O
و	O
اين	O
جريانات	O
باعث	O
شد	O
وقتي	O
اصلاحات	O
احساس	O
بي‌رقيبي	O
در	O
عرصه	O
سياست	O
کشور	O
مي‌کرد	O
و	O
به	O
زورآزمايي	O
درون	O
جبهه‌اي	O
روي	O
آورد	O
شکست‌هاي	O
ش	O
شروع	O
شد	O
و	O
اولين	O
شکست	O
آن‌ها	O
نيز	O
انتخابات	O
دومين	O
دوره	O
شوراي	O
شهر	O
که	O
يکي	O
از	O
ضعيف‌ترين	O
دوره‌هاي	O
انتخابات	O
در	O
تاريخ	O
انقلاب	O
اسلامي	O
ازلحاظ	O
مشارکت	O
بود	O
با	O
مشارکت	O
12	O
در	O
تهران	B-LOC
بود	O
.	O

وزير	O
ارشاد	O
دولت	B-ORG
نهم	I-ORG
اضافه	O
کرد:	O
آن‌ها	O
اين	O
بحران‌ها	O
را	O
در	O
اين	O
ده	O
سال	O
به‌	O
ويژه	O
در	O
انتخابات	O
اخير	O
حل	O
کردند	O
.	O

اصلاح‌طلبان	O
گفتند	O
کسي	O
که	O
حرف	O
ساختار‌شکن	O
بزند	O
از	O
ما	O
نيست	O
و	O
بحران	O
آرمان	O
را	O
درمان	O
کردند	O
.	O

در	O
مورد	O
برنامه	O
هم	O
گفتند	O
تمام	O
کساني	O
که	O
از	O
طرف	O
اصلاحات	O
يا	O
نسبتاً	O
نزديک	O
به	O
آن‌ها	O
در	O
انتخابات	O
شرکت	O
کردند	O
همه	O
يک	O
برنامه	O
مشترک	O
داشتند	O
که	O
نزديک	O
به	O
تفکر	O
ليبرال	O
کارگزاري	O
بود	O
و	O
وقتي	O
هم	O
آقاي	O
خاتمي	B-PER
به	O
آقاي	O
عارف	B-PER
مي‌گويد	O
به	O
نفع	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
کنار	O
بکش	O
،	O
آقاي	O
عارف	B-PER
بااينکه	O
ناراحت	O
مي‌شود	O
،	O
ولي	O
حرف	O
آقاي	O
خاتمي	B-PER
را	O
قبول	O
مي‌کند	O
و	O
اين	O
مي‌شود	O
درمان	O
بحران	O
سوم	O
.	O

مشاور	O
فرهنگي	O
فرمانده	O
کل	O
سپاه	B-ORG
در	O
پايان	O
نيز	O
درباره	O
کابينه	O
معرفي‌شده	O
توسط	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
گفت:	O
اين	O
منتظره‌ترين	O
کابينه	O
بود	O
و	O
وقتي	O
کسي	O
ادعا	O
مي‌کند	O
هم	O
اصولگراست	O
و	O
هم	O
اصلاح‌طلب	O
،	O
اين	O
کابينه	O
از	O
او	O
انتظار	O
مي‌رود	O
.	O

شايد	O
در	O
آينده	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
جلوي	O
برخي	O
از	O
افراد	O
بايستد	O
تا	O
ثابت	O
کند	O
نوچه	O
کسي	O
نيست	O
.	O

