اصلاح	O
طلبان	O
از	O
روحاني	B-PER
سهمي	O
نمي‌خواهند	O

نماينده	O
اصلاح‌طلب	O
مجلس	B-ORG
بابيان	O
اينکه	O
اصلاح‌طلبان	O
در	O
مقام	O
سهم‌خواهي	O
از	O
دولت	O
نيستند	O
،	O
گفت:	O
وظيفه	O
خود	O
مي‌دانيم	O
کمک‌حال	O
دولت	O
باشيم	O
و	O
تلاش	O
کنيم	O
دولت	O
مشکلات	O
را	O
برطرف	O
کند	O
و	O
به	O
خواسته‌هاي	O
مردم	O
جامه	O
عمل	O
بپوشاند	O
.	O

به	O
گزارش	O
خبرنگار	O
پارلماني	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
،	O
محمدرضا	B-PER
تابش	I-PER
نماينده	O
اصلاح‌طلب	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
ظهر	B-TIM
امروز	I-TIM
پس	O
از	O
پايان	O
صحن	O
علني	O
مجلس	B-ORG
در	O
جمع	O
خبرنگاران	O
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
مبني	O
بر	O
اينکه	O
اسم	O
خانم	O
ابتکار	B-PER
براي	O
سازمان	B-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
مطرح	O
مي‌شود	O
،	O
آيا	O
وي	O
اين	O
سمت	O
را	O
خواهد	O
پذيرفت	O
يا	O
فرد	O
ديگري	O
،	O
اظهار	O
داشت:	O
بنده	O
راجع	O
به	O
شخصيت	O
خانم	O
ابتکار	B-PER
اظهارنظر	O
مي‌کنم	O
،	O
وي	O
از	O
مفاخر	O
زنان	O
جامعه	O
ايراني	O
است	O
.	O

دوستان	O
اصلاح‌طلب	O
طالب	O
استفاده	O
از	O
ايشان	O
در	O
دولت	O
هستند	O
و	O
مهم	O
اين	O
است	O
که	O
اين	O
دولت	O
آمد	O
و	O
ما	O
به	O
اين	O
موضوع	O
مفتخر	O
هستيم	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
يزد	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
تصريح	O
کرد:	O
در	O
هيچ	O
رده‌اي	O
اصلاح‌طلبان	O
در	O
مقام	O
ستم‌خواهي	O
از	O
دولتنيستند	O
اما	O
وظيفه	O
خود	O
مي‌دانيم	O
که	O
کمک‌حال	O
دولت	O
باشيم	O
و	O
کمک	O
کنيم	O
تا	O
دولت	O
مشکلات	O
را	O
برطرف	O
کند	O
و	O
به	O
خواسته‌هاي	O
مردم	O
جامه	O
عمل	O
بپوشاند	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد:	O
همه	O
ما	O
چه	O
در	O
انجمن‌هاي	O
علمي	O
،	O
تخصصي	O
و	O
چه	O
در	O
ساحت	O
نمايندگي	O
خود	O
را	O
موظف	O
مي‌دانيم	O
که	O
در	O
جهت	O
تحقق	O
شعارهاي	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
کمک‌حال	O
باشيم	O
.	O

تابش	B-PER
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
مبني	O
بر	O
اينکه	O
آيا	O
شما	O
مسئول	O
رايزني	O
مجلس	B-ORG
و	O
دولت	O
در	O
کابينه	O
دولت	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
هستيد	O
اظهار	O
داشت:	O
خير؛	O
از	O
طرف	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
،	O
آقاي	O
نوبخت	B-PER
که	O
از	O
نمايندگان	O
ادوار	O
مجلس	B-ORG
هستند	O
،	O
انتخاب‌شده‌	O
و	O
از	O
طرف	O
مجلس	B-ORG
نيز	O
قرار	O
است	O
کميته‌اي	O
مرتبط	O
انتخاب	O
شود	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
مسئول	O
اين	O
کميته	O
آقاي	O
باهنر	B-PER
است	O
اظهار	O
بي‌اطلاعي	O
کرد	O
.	O

نماينده	O
مردم	O
يزد	B-LOC
و	O
اردکان	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
در	O
پاسخ	O
به	O
سؤالي	O
مبني	O
بر	O
اينکه 	O
آيا	O
رايزني	O
شما	O
در	O
مجلس	B-ORG
درباره	O
سازمان	B-ORG
ورزش	I-ORG
و	I-ORG
جوانان	I-ORG
و	I-ORG
محيط‌زيست	I-ORG
در	O
رابطه	O
با	O
کابينه	O
است	O
گفت:	O
رايزني‌ها	O
و	O
ارتباطاتي	O
با	O
ستاد	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
داريم 	O
و	O
آن‌ها	O
نيز	O
مسائل	O
و	O
مواردي	O
را	O
از	O
مجلس	B-ORG
مي‌خواهند	O
و	O
رايزني‌ها	O
در	O
همين	O
زمينه	O
است	O
.	O

وي	O
ادامه	O
داد:	O
کارگروه‌ها	O
و	O
کميته‌ها	O
و	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
نقطه	O
نظرات	O
مختلفي	O
دارند	O
و	O
نمايندگان	O
از	O
هر	O
تشکل	O
و	O
فراکسيون	O
مطالباتي	O
دارند	O
و	O
اين	O
امر	O
را	O
وظيفه	O
خود	O
مي‌دانيم	O
که	O
به	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
اين	O
مطالبات	O
را	O
انعکاس	O
دهيم	O
.	O

تابش	B-PER
ادامه	O
داد:	O
ما	O
خوشحاليم	O
که	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
رأي	O
آورد	O
و	O
کمک	O
مي‌کنيم	O
تا	O
شعارهاي	O
ش	O
را	O
محقق	O
کند	O
و	O
اصلاح‌طلبان	O
اهل	O
سهم‌خواهي	O
نيستند	O
اما	O
اگر	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
نياز	O
به	O
کمک	O
داشته	O
باشند	O
،	O
ما	O
حاضر	O
هستيم	O
کمک	O
کنيم	O
.	O

وي	O
در	O
پاسخ	O
به	O
اين	O
سؤال	O
که	O
آيا	O
شما	O
عضو	O
کميته	O
مجلس	B-ORG
هستيد	O
يا	O
خير	O
،	O
گفت:	O
هنوز	O
کميته	O
مجلس	B-ORG
از	O
سوي	O
مجلس	B-ORG
تعيين	O
نشده	O
است	O
ولي	O
کارگروه‌هايي	O
مشخص‌شده	O
که	O
درهرصورت	O
آن	O
کارگروه‌ها	O
ترکيبي	O
از	O
متخصصين	O
ارزنده	O
هستند	O
که	O
متناسب	O
با	O
موضوعيت	O
کارگروه‌ها	O
اين	O
نمايندگان	O
از	O
مجلس	B-ORG
با	O
کميته‌اي	O
از	O
طرف 	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
به	O
رياست	O
آقاي	O
نوبخت	B-PER
مسائل	O
را	O
پيگيري	O
مي‌کنند	O
.	O

