رشوه	O
اوباما	B-PER
به	O
تل‌آويو	B-LOC
براي	O
فشار	O
بر	O
دولت	O
روحاني	B-PER

"	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
"،	O
رئيس‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
در	O
تلاش	O
است	O
تا	O
با	O
اعمال	O
فشار	O
از	O
طريق	O
تقويت	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
بر	O
"	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
"	O
رئيس‌جمهوري	O
کشورمان	O
،	O
در	O
راستاي	O
دو	O
هدف	O
متناقض	O
گام	O
بردارد	O
.	O
گروه	O
بين‌الملل	O
مشرق	B-ORG
-	O
رئيس‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
با	O
قبول	O
تحويل	O
سلاح‌هاي	O
جديد	O
و	O
پيشرفته	O
به	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
تلاش	O
مي‌کند	O
تا	O
«	O
بنيامين	B-PER
نتانياهو	I-PER
»،	O
نخست‌وزير	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
را	O
از	O
اقدام	O
نظامي	O
عليه	O
ايران	B-LOC
منصرف	O
کرده	O
و	O
وي	O
را	O
به	O
‌سوي	O
پرونده	O
مذاکرات	O
سازش	O
با	O
فلسطينيان	O
و	O
حضور	O
پاي	O
ميز	O
مذاکرات	O
سوق	O
دهد	O
و	O
در	O
همين	O
زمان	O
در	O
تلاش	O
است	O
بر	O
رئيس‌جمهوري	O
جديد	O
ايران	B-LOC
و	O
دولت	O
ش	O
فشار	O
وارد	O
کند	O
تا	O
مواضع	O
ايران	B-LOC
نسبت	O
به	O
مسئله	O
پرونده	O
هسته‌اي	O
اين	O
کشور	O
و	O
گفت‌وگو	O
با	O
اعضاي	O
گروه	B-ORG
1+5	I-ORG
را	O
نرم	O
کند	O
.	O

يک	O
ديپلمات	O
اروپايي	O
دراين‌ارتباط	O
مي‌گويد:	O
با	O
توجه	O
به	O
اظهارات	O
رئيس‌جمهوري	O
آمريکا	B-LOC
بايد	O
گفت	O
،	O
وي	O
از	O
يک‌سو	O
نخست‌وزير	O
اسرائيل	B-LOC
را	O
از	O
هرگونه	O
اقدام	O
عليه	O
تأسيسات	O
هسته‌‌اي	O
ايران	B-LOC
و	O
شعله‌ورشدن	O
آتش	O
جنگ	O
در	O
منطقه	O
خاورميانه	B-LOC
بازمي‌دارد	O
و	O
از	O
سوي	O
ديگر	O
سلاح	O
کافي	O
براي	O
بمباران	O
اين	O
تأسيسات	O
را	O
تقديم	O
تل‌آويو	B-LOC
مي‌کند	O
.	O

وي	O
افزود:	O
ممکن	O
است	O
در	O
چنين	O
شرايطي	O
مقامات	O
جديد	O
ايران	B-LOC
ديگر	O
از	O
تلاش	O
براي	O
ساخت	O
بمب	O
هسته‌اي	O
دست‌بردارند	O
که	O
در	O
اين	O
صورت	O
تنها	O
قانع	O
کردن	O
«	O
ولاديمير	B-PER
پوتين	I-PER
»	O
رئيس‌جمهوري	O
روسيه	B-LOC
باقي	O
مي‌ماند	O
تا	O
بر	O
متحدان	O
ايراني	O
خود	O
فشار	O
آورد	O
.	O

همان‌گونه	O
که	O
يک	O
منبع	O
فرانسوي	O
نيز	O
گزارش	O
مي‌دهد	O
که	O
اين	O
نقشه	O
آمريکا	B-LOC
در	O
ماه	B-DAT
مارس	I-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
حين	O
سفر	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
به	O
شهر	B-LOC
قدس	I-LOC
اشغالي	O
طراحي	O
شد	O
.	O

اين	O
گزارش	O
ادامه	O
مي‌دهد:	O
اوباما	B-PER
در	O
اين	O
سفر	O
تأکيد	O
کرد	O
که	O
نتانياهو	B-PER
هم‌پيمان	O
و	O
متحد	O
او	O
ست	O
ولي	O
کادر	O
دولت	O
ش	O
،	O
او	O
را	O
طي	O
سال‌هاي	O
اخير	O
در	O
قبال	O
نتانياهو	B-PER
به	O
شک	O
و	O
ترديد	O
انداختند	O
.	O

«	O
موشه	B-PER
يعلون	I-PER
»،	O
وزير	O
جنگ	O
رژيم	O
در	O
14	B-DAT
ژوئن	I-DAT
گذشته	I-DAT
به	O
آمريکا	B-LOC
سفر	O
کرد	O
و	O
به	O
خاطر	O
اين	O
هدف	O
با	O
همتاي	O
آمريکايي	O
خود	O
ديدار	O
و	O
گفت‌وگو	O
داشته	O
است	O
.	O

اين	O
منبع	O
تأکيد	O
کرد:‌	O
برنامه	O
مسلح	O
کردن	O
اسرائيل	B-LOC
با	O
هيچ	O
مشکل	O
مالي	O
مواجه	O
نيست	O
،	O
چرا	O
که	O
آمريکا	B-LOC
مقرر	O
کرده	O
است	O
تا	O
طي	O
15	O
سال	O
به	O
تل‌آويو	B-LOC
حمايت‌هاي	O
نظامي	O
بالغ‌بر	O
37	O
ميليارد	O
تقديم	O
کند	O
و	O
اين	O
کمک	O
هيچ	O
ربطي	O
به	O
کمک‌هاي	O
نظامي	O
و	O
ساليانه	O
آمريکا	B-LOC
به	O
اين	O
رژيم	O
ندارد	O
که	O
بالغ‌بر	O
سه	B-MON
ميليارد	I-MON
دلار	I-MON
است	O
.	O
به	O
گفته	O
اين	O
منبع	O
،	O
از	O
بين	O
سلاح‌هايي	O
که	O
قرار	O
است	O
،	O
آمريکا	B-LOC
آن‌ها	O
را	O
به	O
صهيونيست‌ها	O
بفروشد	O
،	O
مي‌توان	O
به	O
جنگنده‌‌هاي	O
اف	O
35	O
اشاره	O
کرد	O
که	O
مجهز	O
به	O
فناوري‌هاي	O
جديد	O
و	O
پيشرفته	O
است	O
.	O

همچنين	O
مي‌توان	O
به	O
سلاح‌هاي	O
ديگري	O
همچون	O
رادار	O
،	O
سامانه	O
موشکي	O
ضد	O
هوايي	O
،	O
سامانه	O
موشکي	O
ضد	O
موشک	O
،	O
تانک‌هاي	O
سنگين	O
،	O
هواپيماي	O
استراتوتانکر	O
KC-135	O
،	O
هواپيماهاي	O
داراي	O
توانايي	O
سوخت‌گيري	O
در	O
آسمان	O
،	O
موشک‌هاي	O
زمين	O
به	O
هوا	O
،	O
دستگاه‌هاي	O
ضدرادار	O
و	O
جنگنده‌هاي	O
مدل	O
F-22	O
اوسبري	O
اشاره	O
کرد	O
.	O
به‌	O
رغم	O
اين	O
حمايت	O
استراتژيک	O
آمريکا	B-LOC
،	O
«	O
جان	B-PER
کري	I-PER
»،	O
وزير	O
امور	O
خارجه	O
آمريکا	B-LOC
نياز	O
داشت	O
تا	O
حدود	O
20	O
ساعت	O
گفت‌وگوي	O
مستمر	O
،	O
نتانياهو	B-PER
را	O
راضي	O
و	O
قانع	O
کند	O
تا	O
عمليات	O
شهرک‌سازي	O
خود	O
در	O
کرانه	B-LOC
باختري	I-LOC
را	O
متوقف	O
کند	O
،	O
اما	O
با	O
وجود	O
تمام	O
اين	O
تلاش‌ها	O
،	O
اين	O
گفت‌وگوها	O
به	O
هيچ	O
نتيجه	O
موردنظر	O
نرسيد	O
،	O
اين	O
در	O
حالي	O
است	O
که	O
رژيم	B-ORG
صهيونيستي	I-ORG
همچنان	O
بر	O
سر	O
وعده	O
خود	O
مبني	O
بر	O
ازسرگيري	O
مذاکرات	O
باقي‌مانده	O
است	O
.	O

اين	O
سلسله	O
مذاکرات	O
درگذشته	O
مثمر	O
ثمر	O
نبوده	O
و	O
انتظار	O
هم	O
نمي‌رود	O
که	O
تأثير	O
مثبتي	O
بر	O
قضيه	O
فلسطين	B-LOC
بگذارد	O
.	O

