درخواست	O
۷۶	O
سناتور	O
آمريکايي	O
براي	O
تشديد	O
تحريم‌ها	O
عليه	O
ايران	B-LOC

۷۶	O
نماينده	O
مجلس	B-ORG
سناي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
در	O
نامه‌اي	O
به	O
رئيس‌جمهور	O
اين	O
کشور	O
خواستار	O
آن	O
شدند	O
که	O
تا	O
وقتي	O
ايران	B-LOC
برنامه	O
اتمي	O
خود	O
را	O
محدود	O
نکرده	O
،	O
تحريم‌هاي	O
شديدتري	O
عليه	O
آن	O
اعمال	O
گردد	O
و	O
درباره	O
کاربرد	O
گزينه	O
نظامي	O
با	O
جديت	O
بيشتري	O
صحبت	O
شود	O
.	O

نامه	O
سناتورهاي	O
آمريکايي	O
به	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
،	O
رئيس‌جمهور	O
ايالات‌متحده	B-LOC
،	O
در	O
مورد	O
تصويب	O
تحريم‌هاي	O
بيشتر	O
عليه	O
ايران	B-LOC
چند	O
روز	O
پس‌ازآن	O
منتشرشده	O
که	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
طرح	O
تشديد	O
تحريم‌ها	O
عليه	O
ايران	B-LOC
را	O
تصويب	O
کرد	O
.	O

يک	O
کپي	O
از	O
اين	O
نامه	O
روز	B-DAT
شنبه	I-DAT
(	O
۳	B-DAT
اوت	I-DAT
/	O
۱۲	B-DAT
مرداد	I-DAT
)	O
در	O
اختيار	O
خبرگزاري	B-ORG
آسوشيتدپرس	I-ORG
قرارگرفته	O
است	O
.	O

در	O
نامه	O
۷۶	O
نماينده	O
مجلس	B-ORG
سناي	I-ORG
آمريکا	I-ORG
که	O
تقديم	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
خواهد	O
شد	O
،	O
آمده	O
است:	O
«	O
ما	O
معتقديم	O
،	O
تا	O
وقتي	O
کاهشي	O
اساسي	O
در	O
فعاليت‌هاي	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
مشاهده	O
نشده	O
است	O
،	O
بايد	O
تحريم‌ها	O
را	O
تشديد	O
کنيم	O
و	O
اعتبار	O
گزينه	O
خود	O
براي	O
استفاده	O
از	O
نيروي	O
نظامي	O
را	O
قوت	O
ببخشيم	O
و	O
همزمان	O
راه‌حل	O
ديپلماتيک	O
را	O
در	O
مناقشه	O
با	O
ايران	B-LOC
بررسي	O
کنيم	O

روز	B-DAT
چهارشنبه	I-DAT
(	O
۳۱	B-DAT
ژوئيه	I-DAT
/	O
۹	B-DAT
مرداد	I-DAT
)	O
نيز	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
با	O
۴۰۰	O
رأي	O
موافق	O
در	O
برابر	O
۲۰	O
رأي	O
مخالف	O
طرح	O
جديدي	O
را	O
در	O
ارتباط	O
با	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
تصويب	O
کرد	O
که	O
بر	O
اساس	O
آن	O
معدود	O
کشورهاي	O
خريدار	O
نفت	O
ايران	B-LOC
همچنان	O
بايد	O
واردات	O
خود	O
از	O
اين	O
کشور	O
را	O
کاهش	O
دهند	O
.	O

درعين‌حال	O
اين	O
تحريم‌ها	O
معاملات	O
صنعتي	O
با	O
ايران	B-LOC
و	O
سيستم	O
حمل‌ونقل	O
کالا	O
را	O
نيز	O
شامل	O
خواهد	O
شد	O
.	O

براثر	O
اجرايي	O
شدن	O
تحريم‌هاي	O
تازه	O
،	O
صادرات	O
نفت	O
ايران	B-LOC
به	O
روزانه	O
يک‌ميليون	O
بشکه	O
کاهش	O
خواهد	O
يافت	O
.	O

هدف	O
از	O
اين	O
کار	O
محدود	O
کردن	O
منابع	O
مالي	O
تأمين	O
برنامه	O
اتمي	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

طرح	O
جديد	O
براي	O
اجرايي	O
شدن	O
بايد	O
به	O
تصويب	O
سنا	B-ORG
و	O
امضاي	O
رئيس‌جمهور	O
آمريکا	B-LOC
برسد	O
.	O

قرار	O
است	O
اين	O
طرح	O
در	O
ماه	B-DAT
سپتامبر	I-DAT
در	O
مجلس	B-ORG
سنا	I-ORG
به	O
رأي	O
گذاشته	O
شود	O
.	O

اوباما	B-PER
خواستار	O
مذاکره	O
است

نامه	O
سناتورهاي	O
آمريکايي	O
در	O
روز	O
تنفيذ	O
حکم	O
رياست	O
جمهوري	O
به	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
توسط	O
علي	B-PER
خامنه‌اي	I-PER
،	O
رهبر	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
ايران	I-ORG
،	O
منتشرشده	O
است	O
.	O

به	O
نوشته	O
آسوشيتدپرس	B-ORG
،	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
با	O
نگراني	O
به	O
تصويب	O
طرح	O
تشديد	O
تحريم‌هاي	O
اقتصادي	O
عليه	O
ايران	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
واکنش	O
نشان	O
داده	O
،	O
چون	O
اوباما	B-PER
مي‌خواهد	O
به	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
که	O
از	O
او	O
به‌عنوان	O
سياستمداري	O
ميانه‌رو	O
ياد	O
مي‌شود	O
،	O
امکان	O
دهد	O
تا	O
از	O
راه	O
گفت‌وگو	O
به	O
حل	O
ديپلماتيک	O
مناقشه	O
هسته‌اي	O
کمک	O
کند	O
.	O

نتانياهو	B-PER
از	O
تحريم‌هاي	O
جديد	O
عليه	O
ايران	B-LOC
استقبال	O
کرد	O

نخست‌وزير	O
اسرائيل	B-LOC
از	O
تصويب	O
طرح	O
تشديد	O
تحريم‌ها	O
عليه	O
ايران	B-LOC
در	O
آمريکا	B-LOC
استقبال	O
کرد	O
.	O

در	O
همين	O
حال	O
گيدو	B-PER
وستروله	I-PER
،	O
وزير	O
خارجه	O
آلمان	B-LOC
،	O
ابراز	O
اميدواري	O
کرد	O
که	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
ايران	B-LOC
پيشرفت‌هاي	O
سريع	O
در	O
مناقشه	O
اتمي	O
را	O
ممکن	O
سازد	O
.	O
واکنش	O
ايران	B-LOC
به	O
تحريم‌هاي	O
تازه	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
طرح	O
تشديد	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
در	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
تصويب	O
شد

در	O
نامه	O
نمايندگان	O
سناي	B-ORG
آمريکا	I-ORG
به	O
اوباما	B-PER
آمده	O
است	O
که	O
پيروزي	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
در	O
انتخابات	O
رياست	O
جمهوري	O
ايران	B-LOC
نشان‌دهنده	O
نارضايتي	O
مردم	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

اين	O
نمايندگان	O
اما	O
تأکيد	O
مي‌کنند	O
که	O
همه	O
تصميم‌هاي	O
نهايي	O
در	O
مورد	O
مسائل	O
هسته‌اي	O
را	O
رهبر	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
،	O
آيت‌الله	O
خامنه‌اي	B-PER
،	O
مي‌گيرد	O
.	O

آنان	O
مي‌گويند	O
،	O
ديگر	O
نبايد	O
گذاشت	O
که	O
ايران	B-LOC
از	O
مذاکره	O
با	O
قدرت‌هاي	O
بين‌المللي	O
براي	O
وقت‌کشي	O
استفاده	O
کند	O
.	O

در	O
اين	O
نامه	O
هم‌چنين	O
مي‌خوانيم:	O
«	O
ايران	B-LOC
در	O
حال	O
حاضر	O
در	O
حال	O
نصب	O
سانتريفوژها‌ي	O
پيشرفته	O
است	O
که	O
به	O
اين	O
کشور	O
امکان	O
مي‌دهد	O
به‌زودي	O
در	O
وضعيتي	O
قرار	O
گيرد	O
که	O
بتواند	O
با	O
سرعت‌بالا	O
به	O
توليد	O
اورانيوم	O
غني‌شده	O
بپردازد	O
که	O
مي‌توان	O
از	O
آن	O
در	O
توليد	O
سلاح	O
هسته‌اي	O
استفاده	O
کرد.»

سناتورهاي	O
آمريکايي	O
در	O
نامه	O
خود	O
مي‌نويسند	O
،	O
ايران	B-LOC
بايد	O
به‌سرعت	O
نشان	O
دهد	O
که	O
خواستار	O
مذاکره	O
جدي	O
است	O
و	O
زمان	O
براي	O
ديپلماسي	O
به	O
پايان	O
خود	O
نزديک	O
مي‌شود	O
.	O

آسوشيتدپرس	B-ORG
مي‌نويسد	O
،	O
اوباما	B-PER
خواستار	O
حل	O
مناقشه	O
اتمي	O
ايران	B-LOC
از	O
راه	O
ديپلماتيک	O
است	O
و	O
بدين	O
منظور	O
تا	O
بهار	B-DAT
آينده	I-DAT
به	O
اين	O
کشور	O
مهلت	O
داده	O
است	O
.	O

اين	O
خبرگزاري	O
مي‌افزايد	O
،	O
چنانچه	O
اين	O
موضوع	O
به	O
نتيجه	O
نرسد	O
،	O
راه	O
براي	O
به‌کارگيري	O
گزينه	O
نظامي	O
از	O
سوي	O
آمريکا	B-LOC
يا	O
اسرائيل	B-LOC
باز	O
مي‌شود	O
.	O

اسرائيل	B-LOC
ظرفيت	O
ساخت	O
سلاح	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
را	O
خطري	O
براي	O
موجوديت	O
خود	O
مي‌داند	O
.	O

نامه	O
سناتورهاي	O
آمريکايي	O
در	O
حالي	O
منتشر	O
مي‌شود	O
که	O
در	O
دو	B-DAT
هفته	I-DAT
اخير	I-DAT
جمعي	O
از	O
ديپلمات‌ها	O
و	O
مقام‌هاي	O
دولتي	O
و	O
دانشگاهي	O
سابق	O
و	O
نيز	O
۱۳۱	O
نماينده	O
کنگره	B-ORG
آمريکا	I-ORG
از	O
هر	O
دو	B-ORG
حزب	I-ORG
دمکرات	I-ORG
و	I-ORG
جمهوري‌خواه	I-ORG
در	O
نامه‌هايي	O
جداگانه	O
به	O
رئيس‌جمهور	O
اوباما	B-PER
از	O
او	O
خواسته	O
بودند	O
که	O
فرصت	O
مذاکره	O
با	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
را	O
از	O
دست	O
ندهد	O
.	O

