مردي	O
که	O
روحاني	B-PER
هميشه	O
از	O
او	O
کمک	O
مي‌گرفت	O
از	O
سؤال	O
بزرگ	O
تهران	B-LOC
در	O
خصوص	O
واشنگتن	B-LOC
مي‌گويد
شک	O
و	O
شبهه	O
بسياري	O
در	O
ايران	B-LOC
در	O
مورد	O
اينکه	O
آيا	O
دولت	B-ORG
امريکا	I-ORG
قدرتي	O
از	O
خود	O
دارد	O
يا	O
خير	O
وجود	O
دارد	O
.	O

پايگاه	B-ORG
خبري	I-ORG
تحليلي	I-ORG
انتخاب	I-ORG
(	O
Entekhab.ir	B-ORG
)	O
:	O

حسين	B-PER
موسويان	I-PER
طي	O
مصاحبه‌اي	O
با	O
فارين	B-ORG
پالسي	I-ORG
گفت:	O
سؤال	O
بزرگ	O
تهران	B-LOC
اين	O
است	O
که	O
در	O
واشنگتن	B-LOC
چه	O
کسي	O
تصميم	O
گير	O
است؟
به	O
گزارش	O
سرويس	O
بين‌الملل	O
انتخاب	B-ORG
،	O
وي	O
افزود:	O
شک	O
و	O
شبهه	O
بسياري	O
در	O
ايران	B-LOC
در	O
مورد	O
اينکه	O
آيا	O
دولت	B-ORG
امريکا	I-ORG
قدرتي	O
از	O
خود	O
دارد	O
يا	O
خير	O
وجود	O
دارد	O
.	O

موسويان	B-PER
اضافه	O
کرد:	O
واشنگتن	B-LOC
هميشه	O
به	O
تهران	B-LOC
ايراد	O
گرفته	O
و	O
گفته	O
است	O
که	O
نمي‌داند	O
،	O
چه	O
کسي	O
در	O
ايران	B-LOC
تصميم	O
مي‌گيرد	O
،	O
به	O
همين	O
دليل	O
نمي‌داند	O
با	O
چه	O
کسي	O
مذاکره	O
کند	O
.	O
وي	O
ادامه	O
داد:	O
تهران	B-LOC
همچنين	O
مي‌تواند	O
به	O
امريکا	B-LOC
به	O
خاطر	O
اينکه	O
چه	O
کسي	O
در	O
واشنگتن	B-LOC
تصميم	O
گير	O
گرد	O
ايراد	O
بگيرد	O
.	O

سيد	B-PER
حسين	I-PER
موسويان	I-PER
افزود:	O
آيا	O
واقعا	O
تيم	O
هسته‌اي	O
اوباما	B-PER
تصميم	O
گير	O
است؟	O
چرا	O
تيمي	O
که	O
هيچ	O
کنترلي	O
بر	O
تحريم‌ها	O
ندارد	O
به	O
سر	O
ميز	O
مذاکره	O
مي‌آيد؟	O
اوباما	B-PER
چطور	O
مي‌تواند	O
با	O
ايران	B-LOC
به	O
توافق	O
برسد؟

سخنگوي	O
تيم	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
از	B-DAT
سال	I-DAT
2003	I-DAT
تا	I-DAT
2005	I-DAT
که	O
روحاني	B-PER
هميشه	O
از	O
او	O
کمک	O
مي‌گرفته	O
است	O
،	O
گفت:	O
ترکيب	O
کابينه	O
نشان	O
مي‌دهد	O
که	O
روحاني	B-PER
در	O
نخستين	O
گام	O
به‌سوي	O
تحقق	O
کابينه‌اي	O
فراجناحي	O
موفق	O
بوده	O
است	O
.	O

وي	O
اضافه	O
کرد:	O
معتقدم	O
که	O
وزراي	O
پيشنهادي	O
شانس	O
زيادي	O
براي	O
کسب	O
رأي	O
اعتماد	O
دارند	O
.	O

موسويان	B-PER
گفت:	O
رأي	O
اعتماد	O
به	O
کابينه	O
مشخص	O
مي‌سازد	O
که	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
قصد	O
تعامل	O
با	O
رئيس‌جمهور	O
را	O
دارند	O
نه	O
مقابله	O
با	O
او	O
را	O
.	O

