وزير	O
علوم	O
پيشنهادي	O
مسير	O
دوم	O
خردادي‌هاي	O
افراطي	O
را	O
دنبال	O
خواهد	O
کرد/	O
لزوم	O
تجديدنظر	O
روحاني	B-PER

دبير	O
انجمن	O
اسلامي	O
دانشجويان	O
مستقل	O
دانشگاه	B-LOC
تهران	I-LOC
گفت:	O
وزير	O
علوم	O
پيشنهادي	O
در	O
همان	O
مسير	O
دولت	B-ORG
اصلاحات	I-ORG
حرکت	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
نتيجه	O
آن	O
وقوع	O
18	B-DAT
تير	I-DAT
78	I-DAT
،	O
استحاله	O
تشکل‌هاي	O
دانشجويي	O
و	O
ايجاد	O
تنش	O
در	O
فضاي	O
دانشگاه	O
خواهد	O
بود	O
.	O

علي	B-PER
عبدي	I-PER
دبير	O
انجمن	O
اسلامي	O
دانشجويان	O
مستقل	O
دانشگاه	B-LOC
تهران	I-LOC
در	O
گفت‌وگو	O
با	O
خبرنگار	O
گروه	O
دانشگاه	O
خبرگزاري	B-ORG
فارس	I-ORG
،	O
اظهار	O
داشت:	O
با	O
توجه	O
به	O
اين	O
موضوع	O
که	O
وزير	O
علوم	O
پيشنهادي	O
سابقه	O
اجرايي	O
قوي	O
و	O
قابل	O
ملاحظه‌اي	O
ندارد	O
بايد	O
ببينيم	O
که	O
از	O
چه	O
تيم	O
و	O
گروهي	O
است	O
تا	O
مواضع	O
آينده	O
وي	O
را	O
تشخيص	O
دهيم	O
.	O

وي	O
افزود:	O
وزير	O
علوم	O
پيشنهادي	O
از	O
گروه	O
راديکال	O
دوم	O
خردادي‌ها	O
است	O
که	O
پس	O
از	O
رفتن	O
مصطفي	B-PER
معين	I-PER
از	O
وزارت	B-ORG
علوم	I-ORG
سرپرست	O
اين	O
وزارتخانه	O
شد	O
و	O
با	O
اين	O
وضعيت	O
مسيري	O
که	O
وي	O
براي	O
وزارت	B-ORG
علوم	I-ORG
پيش	O
مي‌گيرد	O
قطعاً	O
همان	O
مسيري	O
است	O
که	O
دوم	O
خردادي‌ها	O
در	O
پيش‌گرفته	O
بودند	O
.	O

عبدي	B-PER
با	O
بيان	O
اينکه	O
دوم	O
خردادي‌ها	O
و	O
اصلاحات	O
در	O
زمان	O
مسئوليت	O
شان	O
نسبت	O
به	O
تشکل‌هاي	O
دانشجويي	O
واکنش‌هاي	O
متفاوتي	O
داشتند	O
،	O
گفت:	O
يک	O
نوع	O
واکنش	O
دولت	B-ORG
اصلاحات	I-ORG
در	O
قبال	O
تشکل	O
دانشجويي	O
دفتر	B-ORG
تحکيم	I-ORG
وحدت	I-ORG
بود	O
که	O
در	O
آن	O
دوران	O
اصلاح‌طلبان	O
تحکيم	O
وحدت	O
را	O
پياده‌نظام	O
حزب	O
مشارکت	O
در	O
دانشگاه	O
کردند	O
و	O
اين	O
تشکل	O
دانشجويي	O
را	O
يکي	O
از	O
احزاب	O
اصلاح‌طلب	O
خواندند	O
و	O
هيچ	O
محدوديتي	O
براي	O
فعاليت	O
اين	O
تشکل	O
دانشجويي	O
قائل	O
نشدند	O
.	O

وي	O
افزود:	O
واکنش	O
ديگر	O
اصلاح‌طلبان	O
تند‌رو	O
در	O
قبال	O
تشکل‌هاي	O
ارزشي	O
و	O
انقلابي	O
بود	O
که	O
نه	O
‌تنها	O
براي	O
آنان	O
آزادي	O
بيان	O
قائل	O
نبودند	O
بلکه	O
امنيتي‌ترين	O
فضا	O
را	O
براي	O
اين	O
تشکل‌ها	O
به	O
وجود	O
مي‌آوردند	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اين	O
موضوع	O
که	O
در	O
دولت	B-ORG
اصلاحات	I-ORG
يک	O
فضاي	O
دوگانه	O
در	O
دانشگاه‌ها	O
حاکم	O
بود	O
،	O
تصريح	O
کرد:	O
در	O
دوران	O
اصلاحات	O
ازيک‌طرف	O
شعار	O
آزادي	O
بيان	O
سر	O
داده	O
مي‌شد	O
و	O
از	O
طرف	O
ديگر	O
محدوديت‌هاي	O
شديدي	O
را	O
براي	O
تشکل‌هاي	O
ارزشي	O
و	O
انقلابي	O
به	O
وجود	O
مي‌آوردند	O
.	O

وي	O
با	O
بيان	O
اين	O
موضوع	O
که	O
وزير	O
علوم	O
جديد	O
نيز	O
در	O
همان	O
مسير	O
دولت	B-ORG
اصلاحات	I-ORG
حرکت	O
خواهد	O
کرد	O
،	O
گفت:	O
نتيجه	O
چنين	O
رويکردي	O
وقوع	O
18	B-DAT
تير	I-DAT
78	I-DAT
خواهد	O
بود	O
و	O
ما	O
شاهد	O
تنش‌ها	O
و	O
سياسي‌کاري‌هاي	O
شديدي	O
در	O
دانشگاه	O
خواهيم	O
شد	O
.	O

دبير	O
انجمن	O
اسلامي	O
دانشجويان	O
مستقل	O
دانشگاه	B-LOC
تهران	I-LOC
با	O
اشاره	O
به	O
وظايف	O
مجلس	B-ORG
در	O
قبال	O
دادن	O
رأي	O
اعتماد	O
به	O
وزير	O
علوم	O
آينده	O
،	O
گفت:	O
مجلس	B-ORG
بايد	O
قضيه	O
وزارت	B-ORG
علوم	I-ORG
را	O
به	O
شوخي	O
نگيرد	O
و	O
وضعيت	O
وزارت	B-ORG
علوم	I-ORG
را	O
با	O
ملاحظات	O
سياسي	O
پيچيده	O
نکند	O
.	O

عبدي	B-PER
در	O
پايان	O
سخنان	O
خود	O
با	O
توصيه‌اي	O
به	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
،	O
گفت:	O
توصيه	O
ما	O
به	O
روحاني	B-PER
اين	O
است	O
که	O
از	O
گذاشتن	O
چنين	O
افرادي	O
در	O
وزارت	B-ORG
علوم	I-ORG
صرف‌نظر	O
کند	O
.	O

ما	O
معتقديم	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
در	O
قضيه	O
وزارت	B-ORG
علوم	I-ORG
به	O
‌شدت	O
تحت‌فشار	O
اصلاح‌طلبان	O
قرار	O
دارد	O
و	O
اگر	O
وي	O
دراين‌باره	O
اعتدال	O
را	O
رعايت	O
نکند	O
اعتماد	O
دانشگاهيان	O
نسبت	O
به	O
وي	O
از	O
بين	O
خواهد	O
رفت	O
.	O

