حجاب	O
اختياري	O
به	O
مثابه	O
ي	O
يک	O
جنبش	O
مدني	O
،	O
عليرضا	B-PER
کياني	I-PER

در	O
انتخابات	O
خرداد	B-DAT
92	I-DAT
,	O
اين	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
بود	O
که	O
پس	O
از	O
انتخاب	O
به‌	O
عنوان	O
رييس‌جمهور	O
درباره‌ي	O
مسئله‌ي	O
گشت	B-ORG
ارشاد	I-ORG
و	O
حجاب	O
اجباري,	O
سخني	O
گفت	O
که	O
به	O
جرات	O
مي‌توان	O
گفت	O
هيچ‌کدام	O
از	O
روساي	O
پيشين	O
جمهور	O
نيز	O
اين	O
را	O
نگفته	O
بودند	O
.	O

حتي	O
محمود	B-PER
احمدي‌نژاد	I-PER
که	O
به	O
‌صراحت	O
شهره	O
بود	O
اين‌چنين	O
مانند	O
روحاني	B-PER
مسئله‌ي	O
حجاب	O
را	O
طرح	O
نکرده	O
بود	O
.	O

گروه	O
دانشجويان	O
و	O
دانش‌آموختگان	O
ليبرال	O
ايران	B-LOC
به	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
,	O
رييس‌جمهور	O
منتخب	O
نامه‌اي	O
نوشته	O
و	O
در	O
آن	O
مطالباتي	O
را	O
مطرح	O
کرده	O
است	O
.	O

اين	O
نامه	O
به	O
سه	O
قسمت	O
تقسيم‌شده	O
است	O
.	O

بعضي	O
از	O
اين	O
مطالبات	O
در	O
حوزه‌ي	O
اختيارات	O
رييس‌جمهور	O
است	O
.	O

در	O
باب	O
برخي	O
مطالبات	O
ديگر	O
نيز(	O
با	O
علم	O
به	O
اين‌که	O
از	O
دايره‌ي	O
اختيارات	O
رييس‌جمهور	O
خارج	O
است),	O
ذکرشده	O
است	O
که	O
رييس‌جمهور	O
اگر	O
توان	O
تأثيرگذاري	O
قانوني	O
ندارد	O
اما	O
توان	O
پيگيري	O
و	O
گفتمان	O
سازي	O
درباره‌ي	O
آن‌ها	O
را	O
دارد	O
.	O

درواقع,	O
مطالباتي	O
در	O
راستاي	O
مشي	O
اعتدالي	O
رييس‌جمهور	O
.	O
در	O
اين	O
بخش	O
از	O
نامه	O
و	O
در	O
بحث	O
مربوط	O
به	O
حجاب	O
اجباري	O
هم‌چنين	O
مطالبه‌اي	O
آمده	O
است؛	O
"	O
توقف	O
فعاليت‌هاي	O
گشت	B-ORG
ارشاد	I-ORG
و	O
جرم‌زدايي	O
از	O
مسئله	O
موسوم	O
به	O
بي‌حجابي	O
".	O
من	O
از	O
باقي	O
مطالبات	O
گذشته	O
و	O
به	O
اين	O
مسئله	O
مي‌پردازم	O
.	O

حجاب	O
اجباري؛	O
تاريخي	O
به	O
قدمت	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG

حجاب	O
اجباري	O
و	O
تأکيد	O
تهديد	O
بر	O
آن	O
,	O
قدمتي	O
دارد	O
به	O
تاريخ	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
.	O
مي‌توان	O
ده‌ها	O
فکت	O
رسمي	O
و	O
غيررسمي	O
آورد	O
که	O
چگونه	O
حجاب	O
اجباري	O
به‌	O
عنوان	O
يکي	O
از	O
ايده	O
آل‌هاي	O
خميني	B-PER
است	O
ما	O
براي	O
برقراري	O
آرمان‌شهر	O
شان	O
مطرح	O
بوده	O
و	O
بر	O
آن	O
اصرار	O
و	O
ابرام	O
داشته‌اند	O
.	O

شعار	O
"يا	O
روسري	O
/	O
يا	O
توسري"	O
از	O
شعارهاي	O
نماديني	O
ست	O
که	O
به‌	O
خوبي	O
جوّ	O
اجتماعي	O
آن	O
دوره	O
درباره‌ي	O
حجاب	O
زنان	O
را	O
نشان	O
مي‌دهد	O
.	O

خميني	B-PER
است	O
ما	O
مي‌دانستند	O
که	O
نمي‌توانند	O
از	O
سيطره‌ي	O
سنگين	O
پهلوي‌ها	O
رها	O
شوند	O
مگر	O
اينکه	O
جامعه	O
را	O
مطابق	O
ايده‌هاي	O
فقاهتي	O
خود	O
بازسازي	O
کنند	O
و	O
نيز	O
به‌	O
خوبي	O
مي‌فهميدند	O
که	O
فقهي	O
بودن	O
يک	O
جامعه	O
اول	O
‌از	O
همه	O
چيز	O
در	O
وضعيت	O
زنان	O
آن	O
جامعه	O
هويدا	O
و	O
معلوم	O
مي‌شود	O
.	O

پس	O
بي‌جهت	O
نبود	O
که	O
هنوز	O
يک‌ماهگي	O
انقلاب	O
کامل	O
نشده,	O
به	O
دستور	O
خميني	B-PER
از	O
ورود	O
زنان	O
بي‌حجاب	O
به	O
ادارات	O
جلوگيري	O
شد	O
.	O

روزنامه‌ي	B-ORG
کيهان	I-ORG
در	O
16	B-DAT
اسفند	I-DAT
57	I-DAT
به	O
نقل	O
از	O
خميني	B-PER
در	O
صفحه‌ي	O
اول	O
خود	O
نوشت	O
"	O
در	O
وزارتخانه	O
اسلامي	O
نبايد	O
معصيت	O
بشود	O
.	O

در	O
وزارتخانه‌هاي	O
اسلامي	O
نبايد	O
زن‌هاي	O
لخت	O
بيايند	O
.	O

زن‌ها	O
بروند	O
اما	O
باحجاب	O
باشند	O
.	O

مانعي	O
ندارد	O
بروند	O
کار	O
کنند	O
ليکن	O
باحجاب	O
شرعي	O
باشند."(1)	O
البته	O
در	O
آن	O
زمان	O
صداي	O
تقريباً	O
متفاوتي	O
از	O
يکي	O
از	O
چهره‌هاي	O
مهم	O
انقلاب	O
اسلامي	O
درباره‌ي	O
حجاب	O
اجباري	O
شنيده	O
مي‌شد	O
.	O

آيت‌الله	O
طالقاني	B-PER
که	O
در	O
بهار	B-DAT
58	I-DAT
درگذشت,	O
در	O
20	B-DAT
اسفند	I-DAT
57	I-DAT
در	O
واکنش	O
به	O
سخنان	O
خميني	B-PER
و	O
درباره‌ي	O
حجاب,	O
بابيان	O
تقريباً	O
مبهمي	O
گفت"	O
حجاب	O
اسلامي	O
يعني	O
حجاب	O
وقار	O
،	O
حجاب	O
شخصيت	O
،	O
ساخته	O
من	O
و	O
فقيه	O
و	O
اين‌ها	O
هم	O
نيست	O
،	O
نص	O
صريح	O
قرآن	O
است	O
.	O

آيه	O
حجاب	O
براي	O
شخصيت	O
دادن	O
به	O
زنان	O
است	O
،	O
شخصيت	O
انساني	O
و	O
ملي	O
‌اش	O
در	O
کشور	O
ما	O
،	O
اگر	O
ما	O
مي‌خواهيم	O
سرتاپا	O
مقلد	O
باشيم...‌	O
ما	O
،	O
اسلام	O
،	O
قرآن	O
و	O
مراجع	O
ديني	O
مي‌خواهند	O
زنان	O
ما	O
شخصيت	O
شان	O
حفظ	O
بشود	O
.	O

اصل	O
مسئله	O
اين	O
است	O
که	O
هيچ	O
اجباري	O
هم	O
در	O
کار	O
نيست	O
و	O
مسئله	O
چادر	O
هم	O
نيست."(2)	O
البته	O
در	O
شبکه‌هاي	O
اجتماعي	O
چون	O
يوتيوب	B-ORG
,	O
هم	O
ويدئوهايي	O
وجود	O
دارد	O
که	O
نشان	O
مي‌دهد	O
خميني	B-PER
,	O
رهبر	O
انقلاب	O
اسلامي	O
,	O
چگونه	O
و	O
با	O
چه	O
حرارتي	O
از	O
تفريحات	O
مرسوم	O
دوران	B-DAT
پهلوي	I-DAT
مانند	O
تفريح	O
و	O
تفرج	O
در	O
ساحل	O
درياي	B-LOC
خزر	I-LOC
(که	O
در	O
دوره‌ي	B-DAT
پهلوي	I-DAT
مشمول	O
تفکيک	O
جنسيتي	O
نمي‌شد),	O
انتقاد	O
کرده	O
و	O
بساط	O
اين	O
تفريحات	O
را	O
جمع	O
شده	O
اعلام	O
کرده	O
و	O
از	O
زبان	O
مردم	O
گيلان	B-LOC
و	O
مازندران	B-LOC
,	O
آن‌ها	O
را	O
تهديد	O
مي‌کند	O
.	O

چنين	O
سخناني	O
را	O
از	O
خميني	B-PER
نمي‌توان	O
فراموش	O
کرد	O
که	O
"اسلام	O
نمي‌گذارد	O
بروند	O
لخت	O
در	O
درياها	O
شنا	O
کنند	O
.	O

پوستشان	O
را	O
مي‌کند	O
.	O

زن‌ها	O
لخت	O
مي‌روند	O
آنجا	O
.	O

بعد	O
زن‌ها	O
لخت	O
مي‌آيند	O
تو	O
شهرها	O
.	O

کارهايي	O
که	O
زمان	O
طاغوت	O
مي‌شد	O
.	O

همچه	O
کاري	O
اگر	O
شود	O
پوست	O
شان	O
را	O
مردم	O
مي‌کنند...مگه	O
مازندراني‌ها	O
يا	O
رشتي‌ها	O
مي‌گذارند,	O
کنار	O
دريا	O
شان	O
اونطور	O
باشد؟"(3)	O
و	O
بالاخره	O
در	O
سال	B-DAT
1363	I-DAT
و	O
در	O
مجلس	B-ORG
شوراي	I-ORG
اسلامي	I-ORG
,	O
حجاب	O
اسلامي	O
را	O
تبديل	O
به	O
قانون	O
کردند	O
.	O

در	O
قانون	O
مجازات	O
اسلامي	O
مصوب,	O
درباره‌ي	O
حجاب	O
چنين	O
آمده	O
است	O
"	O
ماده	O
638	O
-	O
هركس	O
علنا"	O
در	O
انظار	O
واماكن	O
عمومي	O
و	O
معابر	O
تظاهر	O
به	O
عمل	O
حرامي	O
نمايد	O
علاوه	O
بر	O
كيفر	O
عمل	O
به	O
حبس	O
از	O
ده	O
روز	O
تادوماه	O
يا	O
تا	O
(	O
74	O
)	O
ضربه	O
شلاق	O
محكوم	O
ميگردد	O
و	O
در	O
صورتي	O
كه	O
مرتكب	O
عملي	O
شود	O
كه	O
نفس	O
آن	O
عمل	O
داراي	O
كيفر	O
نمي	O
باشد	O
ولي	O
عفت	O
عمومي	O
را	O
جريحه	O
دار	O
نمايد	O
فقط	O
به	O
حبس	O
از	O
ده	O
روز	O
تا	O
دو	O
ماه	O
يا	O
تا	O
(	O
74	O
)	O
ضربه	O
شلاق	O
محكوم	O
خواهد	O
شد	O
.	O
تبصره	O
-	O
زناني	O
كه	O
بدون	O
حجاب	O
شرعي	O
در	O
معابر	O
وانظار	O
عمومي	O
ظاهر	O
شوند	O
به	O
حبس	O
از	O
ده	O
روز	O
تا	O
دو	O
ماه	O
ويا	O
از	O
پنجاه	B-MON
هزار	I-MON
تا	I-MON
پانصد	I-MON
هزار	I-MON
ريال	I-MON
جزاي	O
نقدي	O
محكوم	O
خواهند	O
شد."(4)	O
در	O
واقع,	O
همانطور	O
که	O
مي	O
بينيد,	O
حجاب	O
اسلامي,	O
با	O
اين	O
که	O
برخاسته	O
از	O
آراي	O
فقهاي	O
مسلمان	O
است	O
و	O
به	O
صورت	O
طبيعي,	O
در	O
نهايت	O
براي	O
زنان	O
مسلمان	O
لازم	O
الاجرا,	O
شامل	O
ديگر	O
اديان	O
و	O
اقليت	O
هاي	O
ديني	O
نيز	O
شد	O
و	O
اين,	O
با	O
تبديل	O
حجاب	O
از	O
يک	O
دستور	O
فقهي	O
به	O
قانون	O
و	O
تعيين	O
مجازات	O
در	O
صورت	O
تخطي	O
از	O
آن	O
انجام	O
شد	O
.	O

حسن	B-PER
روحاني	I-PER
؛	O
سخني	O
از	O
جنس	O
ديگر

در	O
انتخابات	O
خرداد	B-DAT
92	I-DAT
,	O
اين	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
بود	O
که	O
پس	O
از	O
انتخاب	O
به	O
عنوان	O
رييس	O
جمهور	O
درباره	O
ي	O
مساله	O
ي	O
گشت	B-ORG
ارشاد	I-ORG
و	O
حجاب	O
اجباري,	O
سخني	O
گفت	O
که	O
به	O
جرات	O
مي	O
توان	O
گفت	O
هيچ	O
کدام	O
ار	O
روساي	O
پيشين	O
جمهور	O
نيز	O
اين	O
را	O
نگفته	O
بودند	O
.	O

حتي	O
محمود	B-PER
احمدي	I-PER
نژاد	I-PER
که	O
به	O
صراحت	O
شهره	O
بود	O
اين	O
چنين	O
مانند	O
روحاني	B-PER
مساله	O
ي	O
حجاب	O
را	O
طرح	O
نکرده	O
بود	O
.	O

همين	O
که	O
پس	O
از	O
گذشت	O
بيش	O
از	O
30	O
سال	O
از	O
عمر	O
نظام	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
براي	O
نخستين	O
بار,	O
يک	O
رييس	O
جمهور	O
به	O
نام	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
,	O
بين	O
"حجاب"	O
و	O
"عفاف"	O
تفاوت	O
گذاشته	O
و	O
با	O
ذکر	O
اين	O
نکته	O
که	O
خيلي	O
از	O
زنان	O
در	O
قبل	O
از	O
انقلاب	O
با	O
وجود	O
بي	O
حجاب	O
بودن,	O
عفيف	O
بودند,	O
خود	O
به	O
نوعي	O
به	O
چالش	O
کشيدن	O
روايت	O
رسمي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
درباره	O
ي	O
مساله	O
ي	O
حجاب	O
است	O
.	O

روايت	O
غالبي	O
که	O
حجاب	O
را	O
محدوديت	O
ندانسته	O
بلکه	O
آن	O
را	O
"مصونيت"	O
تعريف	O
مي	O
کند	O
.	O

صيانت	O
از	O
عفاف	O
زن	O
.	O

البته	O
سخنان	O
روحاني	B-PER
,	O
به	O
روشني	O
حجاب	O
اجباري	O
را	O
زير	O
سوال	O
نمي	O
برد	O
.	O

اما	O
اين	O
که	O
سخناني	O
از	O
اين	O
دست	O
در	O
جايگاه	O
رييس	O
جمهوري	O
ادا	O
مي	O
شوند,	O
مي	O
تواند	O
ما	O
را	O
به	O
تامل	O
بيشتري	O
پيرامون	O
اين	O
اهميت	O
اين	O
واکنش	O
فرا	O
بخواند	O
.	O

"به	O
نظرم	O
،	O
عفيف	O
بودن	O
چيزي	O
فراتر	O
از	O
حجاب	O
داشتن	O
است	O
.	O

به	O
نظر	O
من	O
اگر	O
زني	O
يا	O
مردي	O
حجاب	O
رسمي	O
مد	O
نظر	O
ما	O
را	O
رعايت	O
نکند	O
،	O
عفيف	O
بودن	O
ش	O
زير	O
سؤال	O
نمي‌رود	O
.	O

قبل	O
از	O
انقلاب	O
زنان	O
زيادي	O
در	O
جامعه	O
ما	O
حجاب	O
نداشتند	O
،	O
ولي	O
آيا	O
انسان‌هاي	O
عفيفي	O
نبودند؟	O
من	O
هشدار	O
مي‌دهم	O
که	O
حجاب	O
را	O
عين	O
عفاف	O
ندانيم	O
.	O

به	O
نظر	O
من	O
زنان	O
زيادي	O
از	O
جامعه	O
ما	O
حجاب	O
مطلوب	O
قانون	O
را	O
ندارند	O
،	O
ولي	O
عفيف	O
هستند	O
.	O

عفت	O
شاخص‌هاي	O
زيادي	O
دارد	O
.	O

کما	O
اين‌که	O
مي‌توان	O
کساني	O
را	O
هم	O
يافت	O
که	O
ظاهر	O
مطابق	O
قانون	O
دارند	O
و	O
حجاب	O
دارند	O
(چه	O
مرد	O
و	O
چه	O
زن)	O
ولي	O
اصول	O
عفت	O
را	O
رعايت	O
نمي‌کنند	O
.	O

بنابراين	O
تاکيد	O
ما	O
بايد	O
بر	O
عفت	O
باشد	O
.	O

بايد	O
ببينيم	O
عفت	O
را	O
چه	O
چيزي	O
تهديد	O
مي‌کند	O
.	O

به	O
نظر	O
من	O
عفت	O
مردم	O
ما	O
را	O
فقر	O
اقتصادي	O
و	O
ناتواني	O
در	O
ازدواج	O
،	O
بيشتر	O
تهديد	O
مي‌کند	O
تا	O
رعايت	O
حجاب	O
مطابق	O
استانداردهايي	O
که	O
عده‌اي	O
دوست	O
دارند	O
و	O
تعريف	O
کرده‌اند."(5)	O
البته	O
روحاني	B-PER
در	O
سخنان	O
در	O
خود	O
در	O
اين	O
باره,	O
مساله	O
ي	O
ديگري	O
را	O
نيز	O
مطرح	O
مي	O
کند	O
که	O
قبلا	O
و	O
در	O
دوره	O
ي	O
نخست	O
احمدي	B-PER
نژاد	I-PER
با	O
مخالفت	O
مستقيم	O
مراجع	O
و	O
غير	O
مستقيم	O
خامنه	B-PER
اي	I-PER
روبه	O
رو	O
شده	O
بود	O
.	O

ورود	O
زنان	O
به	O
ورزشگاه	O
ها	O
.	O
وي	O
در	O
حاليکه	O
سعي	O
مي	O
کند	O
ديد	O
مراجع	O
به	O
مساله	O
ي	O
ورود	O
زنان	O
به	O
ورزشگاه	O
ها	O
را	O
مثبت	O
ارزيابي	O
کند,	O
مي	O
گويد,"	O
من	O
با	O
اعمال	O
محدوديت‌هاي	O
فراقانوني	O
عليه	O
دختران	O
و	O
زنان	O
مخالفم	O
.	O

برخي	O
آن‌قدر	O
تنگ‌نظر	O
هستند	O
که	O
حتي	O
برخي	O
فتواهاي	O
غيرسخت‌گيرانه‌تر	O
مراجع	O
را	O
نيز	O
برنمي‌تابند	O
.	O

رفتار	O
آدم‌هاي	O
سخت‌گير	O
امروز	B-DAT
با	O
تصورات	O
شان	O
درباره	O
اسلام	O
نمي‌خواند	O
.	O

اسلام	O
را	O
کامل	O
و	O
راه‌حل	O
همه	O
چيز	O
معرفي	O
مي‌کنند	O
،	O
ولي	O
دست	O
آخر	O
نمي‌توانند	O
راهي	O
براي	O
وارد	O
کردن	O
زنان	O
به	O
ورزشگاه‌ها	O
پيدا	O
کنند	O
و	O
راه	O
محدود	O
کردن	O
را	O
در	O
پيش	O
مي‌گيرند	O
.	O

من	O
البته	O
معتقدم	O
قطعا	O
مشکل	O
از	O
سوي	O
اين	O
افراد	O
است."(6)	O
پيدا	O
نيست	O
خطاب	O
روحاني	B-PER
به	O
چه	O
افرادي	O
ست	O
.	O

اما	O
هرچه	O
هست	O
او	O
قطعا	O
مي	O
داند	O
که	O
اين	O
مساله	O
قبلا	O
مخالفت	O
چه	O
کساني	O
را	O
بر	O
انگيخته	O
بود	O
و	O
اينکه	O
با	O
علم	O
به	O
اين	O
موضوع	O
اين	O
مساله	O
را	O
به	O
اين	O
شکل	O
مطرح	O
مي	O
کند,	O
باز	O
هم	O
بر	O
پرسش	O
ها	O
مي	O
افزايد	O
که	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
در	O
حوزه	O
ي	O
زنان	O
به	O
طور	O
کلي	O
و	O
در	O
زمينه	O
ي	O
حجاب	O
چه	O
مي	O
خواهد	O
بکند.آيا	O
کليد	O
او	O
اين	O
قفل	O
سي	O
و	O
چند	O
ساله	O
را	O
باز	O
مي	O
کند	O
يا	O
اينکه	O
چون	O
دوره	O
ي	O
احمدي	B-PER
نژاد	I-PER
-	O
و	O
به	O
رغم	O
وعده	O
هاي	O
شيرين-	O
قفل	O
را	O
قفل	O
تر	O
مي	O
کند	O
.	O

زمين	O
بازي	O
آزادي	O
خواهان	O
کجاست؟

حال	O
بهتر	O
است	O
به	O
خودمان	O
نظر	O
کنيم	O
.	O

يعني	O
آناني	O
که	O
به	O
دنبال	O
تحقق	O
حقوق	O
زنان	O
و	O
از	O
جمله	O
احياي	O
حجاب	O
اختياري	O
در	O
ايران	B-LOC
هستند	O
.	O

مي	O
خواهيم	O
اين	O
پرسش	O
را	O
مطرح	O
کنيم	O
که	O
در	O
اين	O
ميان	O
زمين	O
بازي	O
ما	O
کجاست؟	O
بگذاريد	O
مساله	O
را	O
شفاف	O
تر	O
کنم	O
.	O

از	O
يک	O
طرف	O
نظام	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
وجود	O
دارد	O
که	O
سيستماتيک,	O
ناقض	O
حقوق	O
زنان	O
است	O
و	O
از	O
طرف	O
ديگر	O
جنبش	O
هاي	O
آزاديخواهي	O
چون	O
جنبش	O
زنان	O
هستند	O
که	O
به	O
دليل	O
سرکوب	O
گسترده	O
ي	O
جامعه	O
ي	O
مدني,	O
عملا	O
امکان	O
فعاليت	O
موثر	O
جنبشي	O
ندارند	O
.	O

اما	O
در	O
اين	O
ميان	O
صدايي	O
تقريبا	O
متفاوت	O
از	O
رييس	O
جمهور	O
منتخب	O
درباره	O
ي	O
حجاب	O
شنيده	O
مي	O
شود	O
.	O

صدايي	O
که	O
روايت	O
رسمي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
از	O
حجاب	O
را	O
مورد	O
پرسش	O
قرار	O
داده	O
و	O
آن	O
را	O
مساوي	O
عفاف	O
نمي	O
داند	O
.	O

خب,	O
آيا	O
بايد	O
دوباره	O
سگ	O
زرد	O
را	O
برادر	O
شغال	O
خطاب	O
کنيم	O
و	O
از	O
اين	O
مساله	O
به	O
راحتي	O
بگذريم	O
و	O
آن	O
را	O
نفي	O
کنيم	O
که	O
انگار	O
نه	O
انگار,	O
يا	O
اينکه	O
دقيقه	O
اي	O
در	O
اين	O
مساله	O
مداقه	O
کنيم	O
و	O
ببينيم	O
چگونه	O
مي	O
توان	O
اين	O
شعار	O
را	O
بهانه	O
اي	O
کرد	O
براي	O
حضور	O
هرچه	O
بيشتر	O
و	O
بهتر	O
در	O
زميني	O
که	O
خود	O
رييس	O
جمهور	O
مختصاتش	O
را	O
چيده	O
است؟	O
بارز	O
است	O
که	O
نگارنده	O
راه	O
دوم	O
را	O
توصيه	O
مي	O
کند	O
.	O

البته	O
مي	O
توان	O
آناني	O
که	O
به	O
اين	O
دست	O
سخنان	O
اعتماد	O
ندارند	O
را	O
درک	O
کرد	O
.	O

اصولا	O
يکي	O
از	O
مسائلي	O
که	O
در	O
دوره	O
ي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
وجود	O
خارجي	O
ندارد,"اعتماد	O
ملي"	O
ست	O
.	O

يعني	O
اعتمادي	O
بين	O
جامعه	O
ي	O
مدني	O
و	O
حکومت	O
وجود	O
ندارد	O
و	O
گروه	O
هاي	O
مرجع	O
و	O
حتي	O
مردم	O
کوچه	O
و	O
خيابان	O
هم	O
سخت	O
به	O
حرف	O
حکمرانان	O
اعتماد	O
مي	O
کنند	O
.	O

بسياري	O
از	O
فعالان	O
هم	O
اين	O
سخنان	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
را	O
مي	O
گذارند	O
به	O
حساب	O
سخناني	O
پوپوليستي	O
که	O
او	O
براي	O
جذب	O
جوانان,	O
از	O
آن	O
استفاده	O
مي	O
کند	O
.	O

دسته	O
اي	O
ديگر	O
نيز	O
به	O
درستي	O
مي	O
گويند	O
که	O
احياي	O
حجاب	O
اختياري	O
از	O
توان	O
رييس	O
جمهوري	O
خارج	O
است	O
و	O
شخصيت	O
هاي	O
حقيقي	O
و	O
نهادهاي	O
حقوقي	O
ديگري	O
دست	O
اندرکار	O
مساله	O
ي	O
حجاب	O
هستند	O
که	O
اين	O
هم	O
استدلال	O
تقريبا	O
درستي	O
ست	O
.	O

اما	O
مساله	O
اين	O
است	O
که	O
اين	O
سخنان	O
در	O
سپهر	O
استدلالي	O
ما	O
جايگاهي	O
ندارند,	O
چون	O
اصولا	O
قرار	O
نيست	O
ما	O
ناف	O
مطالبات	O
خود	O
را	O
به	O
اراده	O
ي	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
گره	O
بزنيم	O
.	O

ما	O
از	O
شعارهايي	O
که	O
او	O
مطرح	O
کرد	O
بهره	O
مي	O
جوييم	O
براي	O
ساختن	O
يک	O
برنامه	O
ي	O
دو	O
مرحله	O
اي؛

1-	O
ايجاد	O
توقع	O
فراگير	O
مدني

و	O
از	O
اين	O
توقع	O
مدني	O
پلي	O
مي	O
سازيم	O
به

2-	O
جنبشي	O
سازي	O
حجاب	O
اختياري

تا	O
رييس	O
جمهوري	O
را	O
وادار	O
سازيم,	O
از	O
نفوذ	O
خود	O
براي	O
کاهش	O
فشار	O
بر	O
روي	O
جوانان	O
و	O
افزايش	O
آزادي	O
پوشش	O
استفاده	O
کند	O
و	O
اين	O
مسير	O
پله	O
پله	O
برود	O
به	O
سمت	O
احياي	O
کامل	O
حجاب	O
اجباري	O
.	O

در	O
واقع,	O
اين	O
بيانيه	O
به	O
طور	O
اعم	O
و	O
اين	O
خواسته	O
به	O
طور	O
اخص	O
بر	O
مطالبه	O
محوري	O
بنا	O
نهاده	O
شده	O
است	O
و	O
در	O
مطالبه	O
محوري,	O
ما	O
اولويت	O
را	O
در	O
درجه	O
ي	O
نخست	O
به	O
خواسته	O
هايمان	O
مي	O
دهيم	O
و	O
در	O
درجه	O
ي	O
بعد	O
به	O
توان	O
فرد	O
مورد	O
خطاب	O
نگاه	O
مي	O
افکنيم	O
.	O

راه	O
ايجاد	O
آن	O
توقع	O
و	O
سپس	O
جنبش,	O
روشن	O
است	O
.	O

تا	O
مي	O
توان	O
بايد	O
بر	O
طبل	O
خواست	O
حجاب	O
اختياري	O
کوباند	O
.	O

از	O
هر	O
فرصتي	O
در	O
کوچه	O
و	O
خيابان	O
و	O
تظاهرات	O
و	O
اجتماع	O
گرفته	O
تا	O
گفتمان	O
سازي	O
در	O
شبکه	O
هاي	O
مجازي	O
چون	O
فيس	B-ORG
بوک	I-ORG
که	O
به	O
خوبي	O
توان	O
تاثير	O
گذاري	O
اش	O
را	O
نشان	O
داده	O
است	O
.	O

بگذاريد	O
مثالي	O
بزنيم	O
.	O

کمپين	O
نه	O
به	O
حجاب	O
اجباري	O
(7)	O
که	O
توسط	O
گروه	O
دانشجويان	O
و	O
دانش	O
آموختگان	O
ليبرال	O
کليد	O
خورد	O
و	O
اکنون	O
در	O
فيس	B-ORG
بوک	I-ORG
نزديک	O
به	O
پنجاه	O
هزار	O
فالوئر	O
دارد,	O
دست	O
به	O
ابتکاري	O
زده	O
بود	O
که	O
آن	O
ابتکار	O
تاثير	O
فراواني	O
در	O
نگاه	O
به	O
مساله	O
ي	O
حجاب	O
گذاشت	O
.	O

يعني	O
از	O
نخبگان	O
سياسي	O
مذهبي	O
فکري	O
هنري	O
و	O
قشرهاي	O
مختلف	O
مردم	O
اعم	O
از	O
مذهبي	O
و	O
غيرمذهبي	O
,	O
درخواست	O
کرد	O
عکس	O
ها	O
شان	O
را	O
بفرستند	O
تا	O
روي	O
عکس	O
ها,	O
شعار	O
"حجاب	O
اختياري	O
/	O
حق	O
زن	O
ايراني"	O
قيد	O
شود	O
.	O

علاوه	O
بر	O
اين,	O
مصاحبه	O
هايي	O
صورت	O
گرفت	O
و	O
مقاله	O
هايي	O
نوشته	O
شد	O
و	O
مجموعه	O
ي	O
اين	O
فعاليت	O
ها	O
و	O
حمايت	O
فوق	O
العاده	O
ي	O
هواداران	O
اين	O
کمپين	O
,	O
آن	O
را	O
به	O
مقام	O
اول	O
در	O
مسابقات	O
بين	O
المللي	O
دويچه	O
وله	O
به	O
عنوان	O
"بهترين	O
فعاليت	O
اجتماعي"	O
نيز	O
رساند.(8)	O
امروزه	O
تاثير	O
اين	O
کمپين	O
که	O
به	O
صورت	O
مجازي	O
فعاليت	O
مي	O
کرد	O
را	O
در	O
اين	O
جا	O
مي	O
بينيم	O
که	O
که	O
روزنامه	B-ORG
ي	I-ORG
شرق	I-ORG
به	O
عنوان	O
يکي	O
از	O
مهم	O
ترين	O
روزنامه	O
هاي	O
سراسري	O
کشور	O
با	O
"	O
نعيمه	B-PER
اشراقي	I-PER
"	O
نوه	O
ي	O
خميني	B-PER
مصاحبه	O
اي	O
درباره	O
ي	O
حجاب	O
مي	O
گيرد	O
و	O
ضمن	O
نام	O
بردن	O
از	O
اين	O
کمپين	O
(که	O
البته	O
به	O
اشتباه	O
کمپين	O
"يک	O
ميليون	O
امضا	O
براي	O
نه	O
به	O
حجاب	O
اجباري"	O
ذکر	O
شده	O
است!),	O
از	O
وي	O
مي	O
خواهد	O
موضع	O
پدرپزرگ	O
ش	O
درباره	O
ي	O
حجاب	O
را	O
بگويد	O
که	O
وي	O
تلويحا	O
پدربزگ	O
ش	O
را	O
مخالف	O
حجاب	O
اجباري	O
معرفي	O
مي	O
کند."	O
قانون	O
حجاب	O
دستور	O
امام	O
نبود	O
قانون	O
مصوب	O
مجلس	B-ORG
بود	O
و	O
نمايندگان	O
آن	O
مجلس	B-ORG
واقعا	O
نمايندگان	O
مردم	O
بودند	O
و	O
فکر	O
مي‌کنم	O
اين	O
قانون	O
در	O
سال	B-DAT
1361	I-DAT
به	O
تصويب	O
رسيد	O
و	O
حجاب	O
اجباري	O
شد	O
.	O

بايد	O
تحليل	O
هر	O
مساله‌اي	O
را	O
به	O
زمان	O
خاص	O
خود	O
ارجاع	O
داد	O
که	O
در	O
آن	O
زمان	O
قاطبه	O
جامعه	O
خواستار	O
حجاب	O
و	O
زمينه	O
الزام‌دارنده	O
آن	O
بود	O
که	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
با	O
توجه	O
به	O
ضرورت	O
و	O
اقتضاي	O
زماني	O
آن	O
به	O
تصويب	O
آن	O
اقدام	O
کردند	O
،	O
در	O
آن	O
دوره	O
عموم	O
کارهاي	O
مطرح	O
و	O
چشمگير	O
و	O
حساس	O
که	O
در	O
دولت	O
يا	O
مجلس	B-ORG
تصويب	O
و	O
در	O
مجاري	O
خود	O
اعمال	O
مي‌شد	O
،	O
تسامحا	O
آن	O
را	O
دستور	O
امام	O
تلقي	O
مي‌کردند!(9)	O
البته	O
روشن	O
است	O
که	O
با	O
فکت	O
هايي	O
که	O
ما	O
آورديم	O
اين	O
ادعاي	O
نعيمه	B-PER
اشراقي	I-PER
نقض	O
مي	O
شود	O
.	O

اما	O
باز	O
هم	O
مهم	O
اين	O
اين	O
نيست	O
.	O

بلکه	O
اين	O
ارزشمند	O
است	O
که	O
تاثير	O
گفتماني	O
يک	O
کمپين	O
مجازي	O
را	O
در	O
عرصه	O
ي	O
حقيقي	O
مي	O
بينيم	O
.	O

همانطور	O
که	O
در	O
بالا	O
هم	O
گفتيم,	O
خواسته	O
حجاب	O
اجباري	O
آنقدر	O
بايد	O
در	O
سطح	O
جامعه	O
و	O
نخبگان	O
و	O
مردم	O
کوچه	O
و	O
خيابان	O
گفته	O
شود	O
که	O
نقش	O
حديث	O
کوچه	O
و	O
بازار	O
را	O
پيدا	O
کند	O
.	O

با	O
استدلال	O
هاي	O
مختلف	O
و	O
گونه	O
گون	O
از	O
آن	O
دفاع	O
شود	O
.	O

شائبه	O
هاي	O
ضدديني	O
از	O
آن	O
زدوده	O
شود	O
و	O
با	O
رفرنس	O
دهي	O
مدام	O
به	O
سخنان	O
رييس	O
جمهور	O
منتخب	O
در	O
اين	O
باره,	O
سطح	O
توقع	O
بالا	O
برود	O
تا	O
فضا	O
براي	O
جنبشي	O
سازي	O
مساله	O
ي	O
حجاب	O
اختياري	O
آماده	O
بشود	O
.	O

جنبشي	O
که	O
نويد	O
فتح	O
را	O
بدهد	O
!	O
