لحن	O
کلام	O
ايراني	O
ها	O
تغيير	O
کرده	O
است

تحليل	O
لاکروا	B-PER
از	O
روزهاي	O
اول	O
دولت	O
روحاني	B-PER

انيس	B-PER
روتيول	I-PER

يک	O
زن	O
ايراني	O
که	O
به	O
کشور	O
ش	O
بازگشته	O
مي‌گويد:	O
"مدت‌ها	O
بود	O
که	O
تا	O
اين	O
حد	O
در	O
تهران	B-LOC
احساس	O
آرامش	O
نمي‌کردم."	O
بهار	O
پارسي	O
که	O
در	O
تاريخ	O
۱۴	B-DAT
ژوئن	I-DAT
با	O
انتخاب	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
آغاز	O
شد	O
،	O
به	O
نظر	O
ادامه‌دار	O
است	O
.	O

مراسم	O
تحليف	O
رييس‌جمهور	O
جديد	O
که	O
به	O
لطف	O
ائتلاف	O
ميان	O
اصلاح‌طلبان	O
و	O
ميانه‌روها	O
انتخاب‌شده	O
،	O
روز	B-DAT
يکشنبه	I-DAT
در	O
مجلس	B-ORG
برگزار	O
خواهد	O
شد	O
.	O

جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
برخلاف	O
گذشته	O
،	O
دعوت‌نامه‌هايي	O
را	O
براي	O
سران	O
کشورهاي	O
جهان	O
،	O
به‌جز	O
ايالات‌متحده	B-LOC
و	O
اسراييل	B-LOC
،	O
ارسال	O
کرده	O
تا	O
در	O
مراسم	O
حضور	O
يابند	O
و	O
دليل	O
آن	O
"نبود	O
روابط	O
ديپلماتيک"	O
ذکرشده	O
است	O
.	O

اگر	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
به	O
اين	O
دعوت‌نامه‌ها	O
وقعي	O
نگذاشته‌اند	O
،	O
ولي	O
حامد	B-PER
کرزي	I-PER
،	O
رييس‌جمهور	O
افغانستان	B-LOC
،	O
عاصف	B-PER
علي	I-PER
زرداري	I-PER
،	O
رييس‌جمهور	O
پاکستان	B-LOC
،	O
و	O
ميشل	B-PER
سليمان	I-PER
،	O
رييس‌جمهور	O
لبنان	B-LOC
،	O
در	O
اين	O
مراسم	O
حضور	O
خواهند	O
داشت	O
.	O

ترکيه	B-LOC
نيز	O
اعضاي	O
دولت	O
ش	O
را	O
اعزام	O
خواهد	O
کرد	O
که	O
در	O
کنار	O
وزراي	O
سوري	O
و	O
کشورهاي	O
خليج‌فارس	B-LOC
حضور	O
خواهند	O
داشت	O
.	O

لحن	O
کلام	O
در	O
ايران	B-LOC
تغيير	O
کرده	O

حسن	B-PER
روحاني	I-PER
۱۵	O
روز	O
زمان	O
خواهد	O
داشت	O
تا	O
اعضاي	O
دولت	O
خود	O
را	O
که	O
بايد	O
به	O
تأييد	O
مجلس	B-ORG
ايران	I-ORG
برسند	O
تشکيل	O
دهد	O
.	O

مجلس	B-ORG
ايران	I-ORG
نيز	O
۱۰	O
روز	O
فرصت	O
دارد	O
تا	O
پرونده	O
نامزدها	O
را	O
بررسي	O
کند	O
.	O

اگر	O
مجلس	B-ORG
به	O
اعضاي	O
دولت	O
او	O
رأي	O
دهد	O
،	O
مي‌توان	O
گفت	O
که	O
روحاني	B-PER
در	O
اولين	O
گام	O
پيروز	O
شده	O
.	O

زمان	O
مهم	O
بعدي	O
در	O
پاييز	B-DAT
خواهد	O
بود	O
که	O
طي	O
آن	O
مذاکرات	O
هسته‌اي	O
با	O
يک	O
هيأت	O
جديد	O
ايراني	O
از	O
سر	O
گرفته	O
خواهد	O
شد	O
.	O

آزمايش	O
بعدي	O
روحاني	B-PER
در	O
اين	O
مذاکرات	O
خواهد	O
بود	O
.	O

ولي	O
درحال	O
حاضر	O
لحن	O
ايران	B-LOC
عوض‌شده	O
.	O

ديگر	O
خبري	O
از	O
شاخ‌وشانه	O
کشيدن‌ها	O
عليه	O
غرب	O
نيست	O
.	O

بي‌شک	O
ورق	O
برگشته	O
.	O

شيوه	O
عمل	O
روحاني	B-PER
بيشتر	O
شبيه	O
به	O
رييس‌جمهور	O
سابق	O
اصلاح‌طلب	O
محمد	B-PER
خاتمي	I-PER
است	O
.	O

مردم	O
ايران	B-LOC
در	O
اوايل	B-DAT
ماه	I-DAT
ژوئيه	I-DAT
با	O
شنيدن	O
سخنان	O
او	O
برداشتي	O
از	O
نحوه	O
اداره	O
کشور	O
ش	O
پيدا	O
کردند	O
.	O

او	O
گفت	O
که	O
يک	O
دولت	O
،	O
قدرت	O
خود	O
را	O
در	O
"اعمال	O
محدوديت	O
در	O
زندگي	O
مردم	O
و	O
دخالت	O
در	O
زندگي	O
شخصي	O
افراد	O
نمي‌بيند	O
،	O
بلکه	O
قدرت	O
دولت	O
در	O
تقويت	O
عقايد	O
مردم	O
و	O
افزايش	O
سرمايه	O
اجتماعي	O
آن‌هاست".

رهبران	O
جنبش	B-ORG
سبز	I-ORG
همچنان	O
در	O
حصر

بدين	O
ترتيب	O
در	O
اوايل	B-DAT
ماه	I-DAT
ژوئن	I-DAT
در	O
زمان	O
مناظره‌هاي	O
تلويزيوني	O
،	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
نسبت	O
به	O
يورش	O
محافظه‌کاران	O
به	O
آنتن‌هاي	O
ماهواره	O
به	O
اعتراض	O
پرداخت	O
و	O
آن	O
را	O
"نقض	O
حريم	O
خصوصي	O
مردم	O
"	O
خواند	O
که	O
از	O
اتصال	O
آن‌ها	O
به	O
جهان	O
خارج	O
جلوگيري	O
مي‌کند	O
.	O

رييس‌جمهور	O
جديد	O
در	O
ماه	B-DAT
ژوئيه	I-DAT
خطاب	O
به	O
ايرانيان	O
در	O
تبعيد	O
که	O
در	O
حدود	O
۳	O
ميليون	O
نفر	O
هستند	O
،	O
گشايشي	O
انجام	O
داد	O
و	O
از	O
آن‌ها	O
خواست	O
بدون	O
اينکه	O
از	O
اقدامات	O
تلافي‌جويانه	O
بيم	O
و	O
هراس	O
داشته	O
باشند	O
به	O
کشور	O
شان	O
بازگردند	O
.	O

قبل	O
از	O
او	O
،	O
در	O
سال	B-DAT
۱۹۹۷	I-DAT
،	O
رييس‌جمهور	O
محمد	B-PER
خاتمي	I-PER
همين	O
حرکت	O
را	O
انجام	O
داده	O
بود	O
.	O

او	O
گفته	O
بود:	O
"امروز	O
ايران	B-LOC
اسلامي	O
آغوش	O
ش	O
را	O
به	O
روي	O
شما	O
مي‌گشايد."

در	O
سال	B-DAT
۲۰۰۹	I-DAT
پس	O
از	O
سرکوب	O
وحشيانه	O
مردم	O
و	O
رهبران	O
جنبش	B-ORG
سبز	I-ORG
،	O
ميرحسين	B-PER
موسوي	I-PER
و	O
مهدي	B-PER
کروبي	I-PER
،	O
که	O
همچنان	O
در	O
حصر	O
خانگي	O
بسر	O
مي‌برند	O
،	O
بسياري	O
از	O
مردم	O
ايران	B-LOC
کشور	O
خود	O
را	O
ترک	O
کردند	O
.	O

يک	O
کارشناس	O
در	O
اين	O
خصوص	O
مي‌گويد:	O
"اکنون‌که	O
روحاني	B-PER
به	O
قدرت	O
رسيده	O
،	O
آن‌ها	O
احساس	O
مي‌کنند	O
که	O
مي‌توانند	O
بازگردند	O
.	O

آن‌ها	O
احساس	O
پيروزي	O
مي‌کنند."	O
البته	O
يکي	O
از	O
محافظه‌کاران	O
گفته	O
است	O
که	O
"	O
اين	O
افراد	O
ابتدا	O
بايد	O
عذرخواهي	O
کنند".

نشانه‌هاي	O
گشايش	O
نسبت	O
به	O
غرب

در	O
چنين	O
فضايي	O
،	O
اصلاح‌طلبان	O
به‌مانند	O
محافظه‌کاران	O
ترديدي	O
از	O
مصاحبه	O
با	O
شبکه	B-ORG
تلويزيوني	I-ORG
فارسي‌زبان	I-ORG
بي‌بي‌سي	I-ORG
که	O
در	O
دولت	O
قبلي	O
ممنوع	O
بود	O
،	O
ندارند	O
.	O

فيلم	O
"گذشته"	O
ساخته	O
اصغر	B-PER
فرهادي	I-PER
که	O
در	O
جشنواره	O
کن	O
جايزه	O
بهترين	O
بازيگر	O
زن	O
را	O
براي	O
برنيس	B-PER
بژو	I-PER
به	O
همراه	O
داشته	O
،	O
در	O
تهران	B-LOC
به	O
روي	O
اکران	O
آمده	O
.	O

اين‌ها	O
همه	O
اقداماتي	O
سمبوليک	O
است	O
،	O
ولي	O
به‌خوبي	O
نشان	O
از	O
تحول	O
در	O
شرايط	O
دارد	O
.	O

آيا	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
رييس‌جمهور	O
گشايش	O
و	O
گفتمان	O
در	O
برابر	O
غرب	O
خواهد	O
بود؟	O
او	O
اين	O
مسئله	O
را	O
در	O
کمپين‌هاي	O
انتخاباتي‌	O
اش	O
وعده	O
داده	O
.	O

ولي	O
نبايد	O
فراموش	O
کرد	O
که	O
قانون	O
اساسي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
قدرت	O
واقعي	O
را	O
به	O
رهبر	O
انقلاب	O
داده	O
است:	O
در	O
ايران	B-LOC
رييس‌جمهور	O
دومين	O
مقام	O
کشور	O
محسوب	O
مي‌شود	O
.	O

هدف:	O
احياي	O
اقتصاد	O

علي	B-PER
واعظ	I-PER
،	O
تحليلگر	O
"	O
مرکز	B-ORG
بين‌المللي	I-ORG
گروه	I-ORG
بحران	I-ORG
"	O
و	O
مقيم	O
بروکسل	B-LOC
،	O
در	O
رابطه	O
با	O
مسئله	O
هسته‌اي	O
مي‌گويد:	O
"	O
روحاني	B-PER
نمي‌تواند	O
بطن	O
استراتژي	O
ايران	B-LOC
را	O
که	O
از	O
سوي	O
رهبر	O
تعيين	O
مي‌شود	O
تغيير	O
دهد	O
،	O
ولي	O
مي‌تواند	O
لحن	O
و	O
اعضاي	O
هيئت	O
ايراني	O
را	O
عوض	O
کند."	O
به	O
گفته	O
او	O
،	O
"	O
روحاني	B-PER
با	O
به	O
کار	O
گرفتن	O
يک	O
گفتار	O
سازش‌پذير	O
و	O
با	O
استفاده	O
از	O
مذاکره‌کنندگان	O
مجرب‌تر	O
مي‌تواند	O
تأثير	O
مثبتي	O
بجا	O
گذارد".

براي	O
بهبودي	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
،	O
کاهش	O
تنش‌ها	O
در	O
عرصه	O
بين‌المللي	O
غيرقابل‌چشم‌پوشي	O
است	O
.	O

در	O
حال	O
حاضر	O
،	O
اطرافيان	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
در	O
حال	O
تصفيه	O
کردن	O
حساب‌هاي	O
خود	O
با	O
سلف	O
او	O
محمود	B-PER
احمدي‌نژاد	I-PER
هستند	O
و	O
معتقدند	O
که	O
دولت	O
وضعيت	O
اقتصادي	O
کشور	O
را	O
به	O
رکود	O
کشانده	O
و	O
بسياري	O
از	O
کارها	O
را	O
نيمه‌تمام	O
رها	O
کرده	O
.	O

روزنامه	B-ORG
اصلاح‌طلب	I-ORG
شرق	I-ORG
به	O
نقل	O
از	O
روحاني	B-PER
در	O
همين	O
خصوص	O
گفت:	O
"ما	O
از	O
مقامات	O
کنوني	O
دولت	O
خواستيم	O
وضعيت	O
را	O
براي	O
ما	O
تشريح	O
کنند	O
،	O
ولي	O
گزارش‌هاي	O
آن‌ها	O
و	O
گزارش‌هاي	O
گروه	O
ما	O
کاملاً	O
با	O
يکديگر	O
مغايرند."	O
به	O
گفته	O
او	O
،	O
سالانه	O
تنها	O
۱۴۰۰۰	O
شغل	O
بين	O
سال‌هاي	B-DAT
۲۰۰۶	I-DAT
و	I-DAT
۲۰۱۲	I-DAT
ايجادشده	O
،	O
درحالي‌که	O
محمود	B-PER
احمدي‌نژاد	I-PER
ادعا	O
کرده	O
بود	O
صدها	O
هزار	O
شغل	O
ايجاد	O
کرده	O
است	O
.	O

رييس‌جمهور	O
منتخب	O
مي‌گويد:	O
"نرخ	O
تورم	O
در	O
حدود	O
۴۲	B-PCT
درصد	I-PCT
است	O
و	O
نه	O
۳۲	B-PCT
درصد	I-PCT
."	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
اين	O
موضوع	O
را	O
پنهان	O
نکرد	O
که	O
کشور	O
ش	O
"با	O
وضعيت	O
مشکل	O
و	O
پيچيده‌اي	O
دست‌به‌گريبان	O
است	O
که	O
بخشي	O
از	O
آن	O
به	O
دليل	O
سياست‌هاي	O
داخلي	O
و	O
بخشي	O
از	O
آن	O
به	O
دليل	O
فشارهاي	O
خارجي	O
نامنصفانه	O
هست".	O
اين	O
درحالي‌که	O
است	O
که	O
طي	O
دو	B-DAT
ماه	I-DAT
اخير	I-DAT
محمود	B-PER
احمدي‌نژاد	I-PER
با	O
اطمينان	O
از	O
بيلان	O
هشت‌ساله	O
خود	O
دفاع	O
کرده	O
است	O
.	O

