ترکيب	O
کابينه	B-ORG
يازدهم	I-ORG
پاسخگوي	O
مطالبات	O
مردم	O
است

نظر	O
من	O
به‌	O
عنوان	O
يک	O
اصلاح‌طلب	O
اين	O
است	O
که	O
حق	O
اصلاح‌طلبان	O
در	O
چينش	O
کابينه	O
در	O
حد	O
انتظار	O
و	O
معقول	O
ادا	O
شده	O
است	O
.	O

عضو	O
شوراي	O
هماهنگي	O
جبهه	O
اصلاحات	O
بيان	O
کرد:	O
کابينه	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
برآيند	O
اجماع	O
اصلاح‌طلبان	O
و	O
اصولگرايي	O
معتدل	O
و	O
ميانه‌رو	O
است	O
.	O

احمد	B-PER
حکيمي‌پور	I-PER
در	O
گفت‌و‌گو	O
با	O
خبرنگار	O
ايلنا	B-ORG
ابراز	O
داشت:	O
تصميم	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
برآيند	O
يک	O
فهم	O
ملي	O
و	O
جايگاه	O
دو	O
جناح	O
بود	O
لذا	O
انتظار	O
اينکه	O
کابينه	O
را	O
از	O
يک	O
طيف	O
مثلاً	O
اصلاح‌طلبان	O
يا	O
اصولگرايان	O
بچينند	O
غيرمعقول	O
است	O
.	O

وي	O
گفت:	O
نظر	O
من	O
به‌	O
عنوان	O
يک	O
اصلاح‌طلب	O
اين	O
است	O
که	O
حق	O
اصلاح‌طلبان	O
در	O
چينش	O
کابينه	O
در	O
حد	O
انتظار	O
و	O
معقول	O
ادا	O
شده	O
است	O
.	O

حکيمي‌پور	B-PER
نظر	O
خود	O
را	O
در	O
مورد	O
کابينه	O
مثبت	O
اعلام	O
کرد	O
و	O
کابينه	O
را	O
جواب	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
به	O
انتظارات	O
مردم	O
و	O
پاسخگويي	O
به	O
فضاي	O
عمومي	O
جامعه	O
دانست	O
.	O

وي	O
هم‌چنين	O
اظهار	O
داشت:	O
درهرصورت	O
مشکلات	O
کشور	O
يک	O
يا	O
چندماهه	O
حل	O
نمي‌شود	O
اما	O
اين	O
ترکيب	O
مي‌تواند	O
پاسخگوي	O
مطالبات	O
مردم	O
باشد	O
و	O
اميدوارم	O
که	O
اين	O
کابينه	O
با	O
رأي	O
قاطع	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
مستقر	O
شود	O
.	O

حکيمي‌پور	B-PER
فشارهاي	O
وارده	O
به	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
براي	O
انتخاب	O
کابينه	O
را	O
يک	O
پديده	O
مرسوم	O
در	O
کشور	O
دانست	O
که	O
در	O
سيستم	O
سياسي	O
وجود	O
دارد	O
و	O
ادامه	O
داد:	O
نهايتاً	O
اين	O
تصميم‌گيري‌ها	O
برآيند	O
همهٔ	O
رايزني‌ها	O
است	O
که	O
البته	O
نظر	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
در	O
چينش	O
کابينه	O
بر	O
همه	O
نظرات	O
اول‌تر	O
است	O
.	O

وي	O
هم‌چنين	O
تأکيد	O
کرد:	O
علي‌رغم	O
تمام	O
سختي‌ها	O
که	O
براي	O
انتخاب	O
کابينه	O
وجود	O
داشت	O
اما	O
دکتر	O
روحاني	B-PER
نظر	O
سليقه‌هاي	O
مختلف	O
را	O
از	O
طريق	O
کارگروه‌ها	O
گرفته	O
و	O
به	O
ترکيب	O
معقول	O
و	O
قابل	O
اتکايي	O
رسيد	O
.	O

حکيمي‌پور	B-PER
ادامه	O
داد:	O
مراسم	O
تنفيذ	O
بسيار	O
براي	O
من	O
جالب	O
بود	O
و	O
انرژي	O
مثبت	O
گرفتم	O
و	O
سخنان	O
پاياني	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
زماني	O
که	O
از	O
خداوند	O
استطاعت	O
مي‌طلبيدند	O
بسيار	O
من	O
را	O
منقلب	O
کرد	O
.	O

اين	O
عضو	O
شورا	O
شهر	O
افزود:	O
با	O
صحبت‌هاي	O
حمايتي	O
که	O
رهبري	O
داشتند	O
و	O
تأکيد	O
ايشان	O
بر	O
همکاري	O
قوا‌	O
با	O
يکديگر	O
،	O
به	O
حمايت	O
ديگر	O
قوا	O
از	O
دولت	O
اميدوار	O
شده‌ام	O
.	O

وي	O
با	O
تأکيد	O
بر	O
اينکه	O
مسلماً	O
در	O
اين	O
دوره	O
قوه	B-ORG
مجريه	I-ORG
و	I-ORG
مقننه	I-ORG
از	O
ديگر	O
دوره‌ها	O
بهتر	O
با	O
هم	O
کار	O
خواهند	O
کرد	O
افزود:	O
من	O
به	O
پشتيباني	O
مجلس	B-ORG
اميدوارم	O
و	O
فکر	O
مي‌کنم	O
که	O
روحاني	B-PER
و	O
وزرا	O
توان	O
اين	O
را	O
دارند	O
که	O
با	O
برنامه‌هاي	O
خود	O
مجلس	B-ORG
را	O
قانع	O
کنند	O
.	O

