برخي	O
از	O
نمايندگان	O
با	O
همه‌چيز	O
مشکل‌دارند/	O
نمايندگان	O
بايد	O
به	O
انتخاب	O
روحاني	B-PER
احترام	O
بگذارند	O

حسيني	B-PER
بابيان	O
اين	O
مطلب	O
که	O
بايد	O
مجلس	B-ORG
در	O
رأي	O
اعتماد	O
به	O
وزراي	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
به	O
دنبال	O
پيشبرد	O
اهداف	O
کشور	O
و	O
نظام	O
باشد	O
،	O
گفت:	O
نمايندگان	O
به‌جاي	O
احساسي	O
،	O
‌سياسي	O
و	O
سليقه‌اي	O
برخورد	O
کردند	O
در	O
تأييد	O
وزراي	O
پيشنهادي	O
،‌	O
حرکت	O
معقول	O
و	O
منطقي	O
را	O
در	O
پيش‌گرفته	O
و	O
اولويت	O
اصلي	O
را	O
مصالح	O
و	O
منافع	O
مردم	O
و	O
نظام	O
قرار	O
دهند	O
.	O

شبکه	B-ORG
ايران	I-ORG
/	O
سيد	B-PER
باقر	I-PER
حسيني	I-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
انتخاب	O
کابينه‌اي	O
هماهنگ	O
و	O
توانمند	O
حق	O
دکتر	O
روحاني	B-PER
است،‌	O
خاطرنشان	O
کرد:	O
رئيس‌جمهور	O
منتخب	O
داراي	O
سوابق	O
ارزنده‌اي	O
است	O
و	O
بايد	O
به	O
انتخاب	O
وي	O
احترام	O
بگذاريم	O
.	O
وي	O
ادامه	O
داد:	O
مجلس	B-ORG
در	O
رأي	O
اعتماد	O
به	O
وزرا	O
بايد	O
تجربه	O
،	O
‌تعهد	O
و	O
تخصص	O
مرتبط	O
افراد	O
با	O
وزارتخانه‌ها	O
را	O
در	O
نظر	O
بگيرد	O
.	O
عضو	O
کميسيون	B-ORG
امنيت	I-ORG
ملي	I-ORG
و	I-ORG
سياست	I-ORG
خارجي	I-ORG
با	O
اشاره	O
به	O
اينکه	O
حضور	O
افراد	O
ضعيف	O
در	O
کابينه	O
به	O
اهداف	O
دولت	O
و	O
پيگيري	O
مطالبات	O
مردم	O
لطمه	O
خواهد	O
زد	O
،	O
‌بيان	O
داشت:	O
نبايد	O
تيم	O
کاري	O
دکتر	O
روحاني	B-PER
به	O
وي	O
تحميل	O
شود	O
.	O
وي	O
در	O
ادامه	O
گفت‌وگوي	O
خود	O
با	O
شبکه	B-ORG
ايران	I-ORG
بابيان	O
اين	O
مطلب	O
که	O
برخي	O
نمايندگان	O
هميشه	O
با	O
همه‌چيز	O
مشکل‌دارند	O
و	O
به	O
دنبال	O
سنگ‌اندازي	O
و	O
مانع‌تراشي	O
در	O
خصوص	O
اعضاي	O
کابينه	O
دولت	B-ORG
يازدهم	I-ORG
هستند	O
،	O
افزود:	O
اين	O
افراد	O
به‌جاي	O
تأمين	O
منافع	O
و	O
خواست	O
ملت	O
،	O
‌به	O
دنبال	O
تحقق	O
خواست‌ها	O
و	O
منافع	O
گروهي	O
،	O
‌جناحي	O
و	O
باندي	O
خود	O
هستند	O
.	O
نماينده	O
سيستان	B-LOC
و	I-LOC
بلوچستان	I-LOC
ادامه	O
داد:	O
اين	O
افراد	O
،‌همان	O
کساني	O
هستند	O
که	O
با	O
تمام	O
توان	O
از	O
احمدي‌نژاد	B-PER
حمايت	O
کردند،‌	O
اما	O
زماني	O
که	O
منافع	O
آنان	O
به	O
خطر	O
افتاد،‌	O
شديدترين	O
حملات	O
را	O
عليه	O
احمدي‌نژاد	B-PER
و	O
دولت	O
وي	O
انجام	O
دادند	O
.	O
وي	O
گفت:	O
عده‌اي	O
که	O
منافع	O
سليقه‌اي	O
،	O
سياسي	O
و	O
باندي	O
آنان	O
با	O
حضور	O
برخي	O
افراد	O
در	O
کابينه	O
به	O
خطر	O
مي‌افتد	O
با	O
ايجاد	O
هياهوي	O
سياسي	O
در	O
پي	O
تأمين	O
خواسته‌هاي	O
خود	O
هستند	O
.	O

حسيني	B-PER
اضافه	O
کرد:	O
همان	O
تعدادي	O
از	O
نمايندگان	O
که	O
به	O
دنبال	O
عدم	O
قرائت	O
گزارش	O
حادثه	O
22	O
قم	B-LOC
بودند،‌	O
بازهم	O
در	O
خصوص	O
کابينه	O
و	O
وزراي	O
پيشنهادي	O
دکتر	O
روحاني	B-PER
جاروجنجال	O
راه	O
مي‌اندازند	O
.	O
وي	O
به	O
اين	O
تعداد	O
از	O
همکاران	O
خود	O
در	O
مجلس	B-ORG
توصيه	O
کرد:	O
به‌جاي	O
برخورد	O
سليقه‌اي	O
،	O
سياسي	O
و	O
احساسي	O
با	O
افراد	O
معرفي‌شده	O
از	O
سوي	O
دکتر	O
روحاني	B-PER
،	O
‌حرکت	O
منطقي	O
را	O
در	O
پيش‌گرفته	O
و	O
مصالح	O
و	O
منافع	O
نظام	O
و	O
کشور	O
را	O
فداي	O
منافع	O
و	O
مصالح	O
جناحي	O
و	O
باندي	O
خود	O
نکنند	O
.	O

