رويارويي	O
چراغ	O
سبزها	O
و	O
چراغ‌قرمزها	O
در	O
روابط	O
با	O
غرب	O

مجيد	B-PER
محمدي	I-PER

اوج	O
سخنان	O
روحاني	B-PER
در	O
مراسم	O
تحليف	O
اين	O
جمله	O
خطاب	O
به	O
دولت‌هاي	O
غربي	O
بود:"به	O
‌صراحت	O
مي‌گويم	O
.	O

اگر	O
پاسخ	O
مناسب	O
مي‌خواهيد	O
نه	O
با	O
زبان	O
تحريم	O
که	O
با	O
زبان	O
تکريم	O
با	O
ملت	O
ايران	B-LOC
سخن	O
بگوييد."	O
او	O
البته	O
بهتر	O
از	O
همه	O
مي‌داند	O
که	O
در	O
هشت	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
اين	O
خامنه‌اي	B-PER
و	O
احمدي‌نژاد	B-PER
بوده‌اند	O
که	O
با	O
زبان	O
تحقير	O
و	O
بدون	O
نزاکت	O
با	O
دول	O
غربي	O
سخن	O
گفته‌اند	O
و	O
همين‌ها	O
به	O
تشديد	O
تحريم‌ها	O
ياري	O
رسانده	O
است	O
.	O

اما	O
براي	O
باز	O
کردن	O
راه	O
خود	O
جهت	O
مذاکره	O
خواستار	O
تکريمي	O
است	O
که	O
لابد	O
خود	O
نيز	O
متعهد	O
به	O
آن	O
در	O
برابر	O
ديگران	O
مي‌شود	O
.	O
اين	O
جمله‌ي	O
وي	O
با	O
کف	O
زدن	O
حضار	O
روبرو	O
شد	O
عملي	O
که	O
تنها	O
يک‌بار	O
ديگر	O
در	O
حين	O
سخنان	O
وي	O
انجام	O
شد	O
(و	O
در	O
انواع	O
مراسم	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
چندان	O
معمول	O
نيست)،	O
زماني	O
که	O
وي	O
از	O
سياست	O
تنش‌زدايي	O
دولت	O
خويش	O
سخن	O
گفت	O
.	O

اگر	O
مجلسي	O
که	O
اکثريت	O
آن	O
را	O
فراکسيون	B-ORG
پيروان	I-ORG
ولايت	I-ORG
تشکيل	O
مي‌دهد	O
نسبت	O
به	O
سياست	O
تنش‌زدايي	O
دولت	O
روحاني	B-PER
و	O
چراغ	O
سبز	O
وي	O
براي	O
مذاکره‌ي	O
جدي‌تر	O
اين‌گونه	O
واکنش	O
نشان	O
مي‌دهد	O
روشن	O
است	O
که	O
اکثر	O
اعضاي	O
کاست	O
حکومتي	O
با	O
اين	O
سياست	O
موافق	O
است	O
.	O

همين	O
مجلس	B-ORG
با	O
۱۶۰	O
رأي	O
در	O
کارزار	O
انتخاباتي	O
به	O
حمايت	O
از	O
علي‌اکبر	B-PER
ولايتي	I-PER
پرداخت	O
که	O
او	O
نيز	O
منتقد	O
جدي	O
روند	O
مذاکرات	O
با	O
۵+۱	B-ORG
و	O
سياست	O
تنش‌زاي	O
احمدي‌نژاد	B-PER
بود	O
.	O

غير	O
از	O
سخن	O
فوق	O
،	O
روحاني	B-PER
چه	O
علائمي	O
براي	O
مذاکره	O
و	O
مصالحه	O
با	O
کشورهاي	O
غربي	O
ارسال	O
کرده	O
است؟	O
واکنش	O
دولت‌هاي	O
غربي	O
به	O
اين	O
واکنش‌ها	O
چه	O
بوده	O
است؟	O
در	O
داخل	O
چه	O
برخوردي	O
با	O
اين	O
چراغ	O
سبزها	O
شده	O
ست؟

چراغ	O
سبزهاي	O
روحاني	B-PER

روحاني	B-PER
در	O
ماه‌هاي	O
گذشته	O
سه	O
نوع	O
چراغ	O
سبز	O
به	O
کشورهاي	O
غربي	O
براي	O
بهبود	O
روابط	O
نمودار	O
ساخته	O
است:

۱	O
.	O

اعلام	O
سياست	O
تنش‌زدايي	O
.	O

روحاني	B-PER
چه	O
در	O
مراسم	O
تنفيذ	O
و	O
چه	O
در	O
مراسم	O
تحليف	O
به‌	O
صراحت	O
مواضع	O
مربوط	O
به	O
سياست‌هاي	O
تنش‌زدايي	O
دولت	O
خاتمي	B-PER
را	O
تکرار	O
کرده	O
است:	O
"در	O
جهان	O
به‌هم‌پيوسته	O
کنوني	O
هيچ	O
قدرتي	O
نمي‌تواند	O
امنيت	O
خود	O
را	O
از	O
طريق	O
ايجاد	O
وحشت	O
و	O
ناامن	O
کردن	O
ديگران	O
به	O
دست	O
آورد؛	O
رفاه‌،	O
امنيت	O
و	O
توسعه	O
،	O
کالاهاي	O
جهاني	O
و	O
غيرقابل	O
انحصار	O
هستند...	O
دولت	O
در	O
عرصه	O
تعاملات	O
بين‌المللي	O
تلاش	O
خواهد	O
کرد	O
تا	O
با	O
ايجاد	O
اعتماد	O
متقابل	O
بهتر	O
و	O
بيشتر	O
بين	O
ايران	B-LOC
و	O
کشورهاي	O
منطقه	O
و	O
جهان	O
امنيت	O
ملي	O
و	O
پيراموني	O
خود	O
را	O
گسترش	O
دهد...	O
تنها	O
راه	O
تعامل	O
با	O
ايران	B-LOC
،	O
گفت‌وگو	O
از	O
جايگاه	O
برابر	O
،	O
اعتمادسازي	O
متقابل	O
و	O
احترام	O
دوجانبه	O
و	O
کاستن	O
از	O
خصومت‌هاست."	O
(	O
۱۳	B-DAT
مرداد	I-DAT
۱۳۹۲	I-DAT
)	O
او	O
در	O
ديدارهاي	O
خصوصي	O
نيز	O
همين	O
مواضع	O
را	O
اعلام	O
کرده	O
است:	O
"در	O
برابر	O
دشمن	O
درشت‌سخن	O
گفتن	O
،	O
راه‌حل	O
نيست."	O
(در	O
ديدار	O
با	O
اعضاي	O
مجلس	B-ORG
،	O
۲۳	B-DAT
تير	I-DAT
۱۳۹۲	I-DAT
)

۲	O
.	O

انتخاب	O
محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER
به‌	O
عنوان	O
وزير	O
خارجه	O
.	O
ظريف	B-PER
از	O
ديپلمات‌هايي	O
است	O
که	O
به‌	O
واسطه‌ي	O
دو	O
دهه	O
فعاليت	O
در	O
روابط	O
خارجي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
سطوح	O
بالا	O
ارتباطات	O
گسترده‌اي	O
با	O
مقامات	O
بين‌المللي	O
داشته	O
و	O
او	O
را	O
همانند	O
بسياري	O
از	O
مقامات	O
دولت	O
احمدي‌نژاد	B-PER
به‌	O
صورت	O
فردي	O
فحاش	O
يا	O
مهاجم	O
يا	O
بدون	O
اصول	O
نمي‌شناسند	O
.	O

ظريف	B-PER
مي‌تواند	O
واسطه‌ي	O
قابل‌اعتمادي	O
براي	O
گفتگو	O
ميان	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
کشورهاي	O
غربي	O
بالأخص	O
ايالات‌متحده	B-LOC
باشد	O
.	O

۳	O
.	O

دعوت	O
سولانا	B-PER
به	O
مراسم	O
تحليف	O
.	O

در	O
برابر	O
موانعي	O
که	O
بر	O
سر	O
راه	O
روحاني	B-PER
جهت	O
آب‌کردن	O
يخ‌هاي	O
ميان	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
اتحاديه‌ي	B-ORG
اروپا	I-ORG
وجود	O
دارد	O
درنهايت	O
از	O
سولانا	B-PER
براي	O
مراسم	O
تحليف	O
وي	O
دعوت	O
به	O
عمل	O
آمد	O
.	O

اين	O
بدين	O
معني	O
است	O
که	O
دولت	O
روحاني	B-PER
پيش	O
از	O
ايالات‌متحده	B-LOC
در	O
پي	O
ترميم	O
روابط	O
با	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
و	O
اتحاديه‌ي	B-ORG
اروپا	I-ORG
ست	O
.	O

واکنش‌هاي	O
کشورهاي	O
غربي

واکنش	O
کشورهاي	O
اروپايي	O
و	O
ايالات‌متحده	B-LOC
به	O
دولت	O
روحاني	B-PER
در	O
يک	O
عبارت	O
کوتاه	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
خلاصه‌شده	O
است:	O
خوش‌بيني	O
محتاطانه	O
.	O

آن‌ها	O
در	O
عين	O
شناخت	O
روحاني	B-PER
و	O
سياست‌هايش	O
منتظرند	O
ببينند	O
خامنه‌اي	B-PER
و	O
هسته‌ي	O
نظامي-	O
امنيتي	O
پيرامون	O
ش	O
چه	O
موضعي	O
در	O
برابر	O
روحاني	B-PER
در	O
پيش	O
مي‌گيرند	O
.	O

سخنگوي	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
در	O
روز	O
تحليف	O
روحاني	B-PER
گفت	O
"آغاز	O
به	O
کار	O
روحاني	B-PER
يک	O
فرصت	O
براي	O
ايران	B-LOC
است	O
تا	O
نگراني‌هاي	O
عميق	O
بين‌المللي	O
درباره	O
برنامه	O
اتمي‌	O
اش	O
را	O
حل	O
کند."	O
مقامات	O
تصميم	O
گير	O
در	O
روابط	O
خارجي	O
دولت‌هاي	O
غربي	O
مکرراً	O
اعلام	O
کرده‌اند	O
که	O
رياست	O
جمهوري	O
روحاني	B-PER
فرصتي	O
براي	O
حل	O
مشکلات	O
است	O
و	O
آن‌ها	O
تلاش	O
مي‌کنند	O
تماس‌هاي	O
خود	O
با	O
تهران	B-LOC
را	O
افزايش	O
دهند	O
.	O

دولت	B-ORG
انگليس	I-ORG
که	O
در	O
دوران	O
احمدي‌نژاد	B-PER
سفارتخانه	O
‌اش	O
در	O
تهران	B-LOC
مورد	O
تاراج	O
اعضاي	O
حزب	O
پادگاني	O
قرار	O
گرفت	O
اعلام	O
کرده	O
که	O
آماده‌ي	O
ازسرگيري	O
روابط	O
است	O
(	O
تابناک	B-ORG
،	O
۹	B-DAT
مرداد	I-DAT
۱۳۹۲	I-DAT
).	O
البته	O
کنگره‌ي	B-ORG
ايالات‌متحده	I-ORG
به	O
دنبال	O
تشديد	O
تحريم‌هاست	O
تا	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
را	O
بر	O
سر	O
ميز	O
مذاکره	O
نگاه	O
دارد	O
،	O
راه	O
را	O
براي	O
مصالحه	O
بگشايد	O
و	O
درنهايت	O
رژيم	O
را	O
مجبور	O
به	O
انجام	O
قطعنامه‌هاي	O
شوراي	B-ORG
امنيت	I-ORG
سازد	O
.	O

چراغ‌قرمزهاي	O
خامنه‌اي	B-PER
و	O
شرکا

اما	O
بزرگ‌ترين	O
مخالف	O
اين‌گونه	O
مواضع	O
و	O
علائم	O
علي	B-PER
خامنه‌اي	I-PER
است	O
که	O
مخالفت	O
وي	O
در	O
يادداشت‌هاي	O
روزنامه‌ي	B-ORG
کيهان	I-ORG
و	O
مواضع	O
نظاميان-	O
امنيتي‌ها	O
منعکس	O
مي‌شود	O
.	O

در	O
برابر	O
سه	O
نوع	O
چراغ	O
سبز	O
روحاني	B-PER
سه	O
نوع	O
عکس‌العمل	O
نيز	O
از	O
سوي	O
خامنه‌اي	B-PER
و	O
کساني	O
که	O
هميشه	O
مواضع	O
خامنه‌ا‌ي	B-PER
و	O
نيروهاي	O
امنيتي	O
بيت	O
را	O
با	O
صراحت	O
بيان	O
مي‌کرده‌اند	O
مشاهده‌شده	O
است:

۱	O
.	O

مواضع	O
ياس	O
آلود	O
و	O
منفي	O
خامنه‌اي	B-PER
در	O
باب	O
مذاکره	O
.	O

براي	O
خامنه‌اي	B-PER
رفع	O
تنش	O
با	O
غرب	O
يعني	O
پايان	O
برنهاده‌ي	O
صف‌آرايي	O
جبهه‌ي	O
حق	O
عليه	O
باطل	O
و	O
خلع	O
سلاح	O
در	O
برابر	O
منتقدان	O
داخلي	O
که	O
وي	O
همه‌ي	O
آن‌ها	O
را	O
مزدور	O
دشمن	O
مي‌داند	O
.	O

ازاين‌جهت	O
وي	O
در	O
عين	O
اين‌که	O
مي‌داند	O
کارگزاران	O
ش	O
تا	O
چه	O
حد	O
مشتاق	O
به	O
حل	O
مناقشات	O
با	O
دول	O
غربي	O
هستند	O
(نه	O
به	O
دليل	O
منافع	O
و	O
امنيت	O
ملي	O
بلکه	O
براي	O
تأمين	O
منافع	O
شخصي	O
و	O
گروهي)	O
در	O
برابر	O
آن‌ها	O
مقاومت	O
مي‌کند:	O
"ارتجاع	O
،	O
استکبار	O
،	O
برخي	O
سردمداران	O
غربي	O
و	O
برخي	O
مسئولان	O
ضعيف	O
دولت‌هاي	O
منطقه‌اي	O
،	O
در	O
مقابل	O
ملت	O
ايران	B-LOC
،	O
جبهه	O
گسترده‌اي	O
ايجاد	O
کرده‌اند	O
که	O
تاکنون	O
در	O
مقابل	O
هيچ	O
کشوري	O
ايجاد	O
نشده	O
است...	O
به	O
مذاکره	O
با	O
آمريکا	B-LOC
خوش‌بين	O
نيستم...	O
آمريکايي‌ها	O
غيرقابل‌اعتماد	O
و	O
غيرمنطقي	O
هستند	O
و	O
در	O
برخوردهاي	O
شان	O
صادق	O
نيستند."	O
(	O
۳۰	B-DAT
تير	I-DAT
۱۳۹۲	I-DAT
)	O
او	O
اين	O
سخنان	O
را	O
بيشتر	O
خطاب	O
به	O
کارگزاران	O
ش	O
بيان	O
مي‌کند	O
تا	O
توده‌ي	O
مردم	O
و	O
منتقدان	O
ش	O
.

۲	O
.	O

حمله‌	O
به	O
محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER
.	O
رسانه‌هاي	O
بيانگر	O
مواضع	O
بيت	O
و	O
حزب	O
پادگاني	O
از	O
ظريف	B-PER
به‌	O
عنوان	O
فردي	O
مسئله‌دار	O
و	O
واسطه‌ي	O
ديدار	O
محمد	B-PER
خاتمي	I-PER
(با	O
عنوان	O
جاسوس)	O
با	O
جرج	B-PER
سوروس	I-PER
ياد	O
کردند:	O
"برنامه‌ريزي	O
سفر	O
خاتمي	B-PER
به	O
آمريکا	B-LOC
يک	O
سال	O
پس	O
از	O
پايان	O
رياست‌جمهوري	O
وي	O
و	O
همچنين	O
حضور	O
رئيس‌جمهور	O
اسبق	O
ايران	B-LOC
در	O
مهماني	O
جورج	B-PER
سوروس	I-PER
در	O
جريان	O
اين	O
سفر	O
از	O
ديگر	O
اقداماتي	O
بود	O
که	O
ظريف	B-PER
و	O
دوستان	O
ش	O
انجام	O
داده‌اند."	O
(	O
کيهان	B-ORG
و	O
رجا	B-ORG
نيوز	I-ORG
،	O
۱۰	B-DAT
مرداد	I-DAT
۱۳۹۲	I-DAT
)
همچنين	O
از	O
قول	O
دنيس	B-PER
راس	I-PER
،	O
که	O
آن‌ها	O
وي	O
را	O
ديپلمات	O
صهيونيست	O
آمريکايي	O
معرفي	O
مي‌کنند	O
نقل‌قول	O
مي‌آورند	O
که	O
"	O
ظريف	B-PER
پيش‌ازاين	O
نشان	O
داده	O
است	O
که	O
مصمم	O
به	O
برقراري	O
رابطه	O
با	O
غرب	O
است	O
.	O

انتخاب	O
او	O
نشانه	O
علاقه	O
به	O
برقراري	O
رابطه	O
با	O
غرب	O
است."	O
(همان‌جا)	O
جنگ	O
ميان	O
ديپلمات‌هاي	O
دولت‌هاي	O
رفسنجاني	B-PER
و	O
خاتمي	B-PER
با	O
ديپلمات‌هاي	O
دولت	O
احمدي‌نژاد	B-PER
و	O
اعضاي	O
حزب	O
پادگاني	O
از	O
فرداي	O
رأي	O
اعتماد	O
مجلس	B-ORG
به	O
ظريف	B-PER
تشديد	O
خواهد	O
شد	O
.	O

۳	O
.	O

تکرار	O
مواضع	O
احمدي‌نژاد	B-PER
از	O
زبان	O
روحاني	B-PER
.	O
همه	O
رسانه‌هاي	O
نزديک	O
به	O
حکومت	O
سخنان	O
روحاني	B-PER
درباره‌ي	O
اسرائيل	B-LOC
را	O
در	O
باب	O
از	O
ميان	O
رفتن	O
اسرائيل	B-LOC
تحريف	O
کردند	O
.	O

آن‌ها	O
مي‌خواهند	O
تنش	O
ميان	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
و	O
اسرائيل	B-LOC
را	O
زنده	O
نگاه‌دارند	O
.	O

آن‌ها	O
مرتباً	O
با	O
نقل‌قول	O
از	O
منابع	O
غربي	O
و	O
اسرائيلي	O
سعي	O
دارند	O
اين	O
نکته	O
را	O
القا	O
کنند	O
که	O
"آقاي	O
روحاني	B-PER
آن	O
فرد	O
ميانه‌رويي	O
که	O
غرب	O
مي‌پسندد	O
نيست	O
.	O

او	O
وابسته	O
به	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
است"	O
(	O
کيهان	B-ORG
۱۲	B-DAT
مرداد	I-DAT
۱۳۹۲	I-DAT
)؛	O
"	O
او	O
يکي	O
از	O
عوامل	O
سياست‌هاي	O
هسته‌اي	O
رژيم	O
اسلامي	O
بوده	O
و	O
بنابراين	O
چگونه	O
مي‌تواند	O
اکنون	O
خواسته‌هاي	O
غرب	O
را	O
برآورده	O
کند"	O
(	O
کيهان	B-ORG
۲	B-DAT
مرداد	I-DAT
۱۳۹۲	I-DAT
)؛	O
"	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
هم	O
مانند	O
محمود	B-PER
احمدي‌نژاد	I-PER
اسرائيل	B-LOC
را	O
تحقير	O
کرد"	O
(	O
کيهان	B-ORG
،	O
۱	B-DAT
مرداد	I-DAT
۱۳۹۲	I-DAT
)؛	O
"	O
روحاني	B-PER
مثل	O
خاتمي	B-PER
نيست	O
.	O

او	O
عضو	O
ساختار	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
است"	O
(	O
کيهان	B-ORG
۷	B-DAT
مرداد	I-DAT
۱۳۹۲	I-DAT
)؛	O
يا	O
اين‌که	O
"غرب	O
اميدوار	O
نباشد	O
،	O
روحاني	B-PER
مهره	O
نظام	O
است."	O
(	O
کيهان	B-ORG
۹	B-DAT
مرداد	I-DAT
۱۳۹۲	I-DAT
)	O
اين	O
رفتار	O
هم	O
ابزاري	O
براي	O
فشار	O
به	O
دولت	O
روحاني	B-PER
براي	O
فاصله‌گيري	O
از	O
قائلان	O
به	O
سياست	O
تنش‌زدايي	O
است	O
(عمل‌گرايان	O
و	O
اصلاح‌طلبان)	O
و	O
هم	O
راهي	O
براي	O
حفظ	O
نيروهاي	O
معتقد	O
به	O
حفظ	O
تنش	O
در	O
مجموعه‌ي	O
سياستگزاران	O
و	O
تصميم	O
گيران	O
از	O
سوي	O
دولت	O
روحاني	B-PER
.

اين	O
مواضع	O
که	O
نمايندگان	O
قدرتمندي	O
در	O
بيت	B-ORG
رهبر	I-ORG
و	O
سپاه	B-ORG
دارد	O
مشکلاتي	O
جدي	O
بر	O
سر	O
راه	O
پي	O
گيري	O
سياست‌هاي	O
دولت	O
روحاني	B-PER
در	O
حوزه‌ي	O
روابط	O
خارجي	O
و	O
سياست	O
هسته‌اي	O
ايجاد	O
خواهند	O
کرد	O
.	O

علي	B-PER
خامنه‌اي	I-PER
چند	O
ماهي	O
نظاره‌گر	O
برخورد	O
دولت	O
روحاني	B-PER
و	O
حزب	O
پادگاني	O
خواهد	O
نشست	O
و	O
درنهايت	O
پس	O
از	O
دور	O
زدن	O
بخشي	O
از	O
تحريم‌ها	O
و	O
کاهش	O
بخشي	O
از	O
فشارها	O
مثل	O
هميشه	O
طرف	O
نيروهاي	O
نظامي	O
و	O
امنيتي	O
نزديک	O
به	O
خودش	O
را	O
خواهد	O
گرفت	O
.	O

او	O
پس	O
از	O
کارشکني	O
درروند	O
مذاکرات	O
درنهايت	O
و	O
براي	O
چندمين	O
بار	O
نتيجه	O
خواهد	O
گرفت	O
که	O
غربي‌ها	O
قابل‌اعتماد	O
نيستند	O
و	O
روحاني	B-PER
و	O
نزديکان	O
ش	O
گول	O
دشمن	O
را	O
خورده‌اند	O
.	O

