حضور	O
چند	O
روزه	O
موسوي	B-PER
در	O
بيمارستان	O

ايجاد	O
شده	O
در:	O
08/05/2013	B-DAT
-	O
20:29	B-TIM

ميرحسين	B-PER
موسوي	I-PER
که	O
طي	O
چند	O
روز	O
گذشته	O
براي	O
ادامه	O
درمان	O
ناشي	O
از	O
عارضه	O
قلبي	O
و	O
انجام	O
معاينات	O
پزشکي	O
در	O
يکي	O
از	O
بيمارستان‌هاي	O
تهران	B-LOC
بستري	O
شده	O
بود	O
،	O
ساعاتي	O
پيش	O
با	O
طي	O
شدن	O
فرايند	O
درمان	O
به	O
زندان	O
خانگي	O
بازگردانده	O
شد	O
.	O

به	O
گزارش	O
کلمه	B-ORG
،	O
ميرحسين	B-PER
موسوي	I-PER
طي	O
روزهاي	O
گذشته	O
به‌	O
منظور	O
انجام	O
معاينات	O
پزشکي	O
و	O
طي	O
کردن	O
بخشي	O
از	O
فرايند	O
درمان	O
در	O
بيمارستان	O
بستري	O
شده	O
بود	O
،	O
پس	O
از	O
بررسي	O
آزمايشات	O
و	O
معاينات	O
و	O
تائيد	O
پزشکان	O
مبني	O
بر	O
سلامت	O
جسمي	O
به	O
زندان	O
خانگي	O
خود	O
در	O
کوچه	B-LOC
اختر	I-LOC
منتقل	O
شد	O
.	O

نتيجه	O
آزمايش‌ها	O
و	O
معاينات	O
و	O
چکاب	O
نخست‌وزير	O
دوران	O
دفاع	O
مقدس	O
در	O
بيمارستان	O
بر	O
اساس	O
نظر	O
پزشکان	O
،	O
رضايت‌بخش	O
و	O
حاکي	O
از	O
سلامت	O
وي	O
است	O
.	O

پزشکان	O
معالج	O
موسوي	B-PER
در	O
مدت	O
بستري	O
از	O
پزشکان	O
معتمد	O
خانواده	O
انتخاب‌	O
شده	O
بودند	O
.	O

در	O
روزهاي	O
حضور	O
ميرحسين	B-PER
موسوي	I-PER
در	O
بيمارستان	O
،	O
زهرا	B-PER
رهنورد	I-PER
نيز	O
در	O
کنار	O
او	O
حضور	O
داشت	O
.	O

همچنين	O
ساير	O
اعضاي	O
خانواده	O
نيز	O
امکان	O
ملاقات	O
روزانه	O
را	O
با	O
اين	O
دو	O
همراه	O
در	O
حصر	O
داشتند	O
،	O
که	O
پس	O
از	O
محروميت‌هاي	O
چند	O
ماهه‌ي	O
برخي	O
اعضاي	O
خانواده	O
از	O
ملاقات	O
امکاني	O
قابل	O
توجه	O
بود	O
.	O

مسئولان	O
همچنين	O
وعده	O
داده‌اند	O
ملاقات	O
دختران	O
موسوي	B-PER
و	O
رهنورد	B-PER
با	O
پدر	O
و	O
مادر	O
خود	O
تداوم	O
داشته	O
باشد	O
.	O

خانواده	O
موسوي	B-PER
نيز	O
در	O
اين	O
مدت	O
از	O
رفتار	O
مسئولان	O
در	O
مقايسه	O
با	O
گذشته	O
ابراز	O
رضايت	O
کرده‌اند	O
.	O

همچنين	O
خانواده‌ي	O
ميرحسين	B-PER
و	O
رهنورد	B-PER
،	O
برخي	O
گمانه‌زني‌ها	O
و	O
شايعات	O
در	O
فضاي	O
مجازي	O
درباره‌ي	O
مکان‌هاي	O
مختلف	O
بستري	O
شدن	O
ميرحسين	B-PER
و	O
برخي	O
بيماري‌هاي	O
ذکرشده	O
را	O
تکذيب	O
کرده‌اند	O
.	O

امروز	O
نه‌صد	O
روز	O
از	O
حصر	O
خانگي	O
ميرحسين	B-PER
و	O
رهنورد	B-PER
مي‌گذرد	O
و	O
تلاش	O
فعالان	O
مدني	O
براي	O
رفع	O
حصر	O
که	O
در	O
انتخابات	O
بابيان	O
مطالبات	O
و	O
..	O
به	O
اوج	O
خود	O
رسيده	O
بود	O
همچنان	O
به	O
اميد	O
خاتمه	O
پيدا	O
کردن	O
اقدام	O
غيرقانوني	O
مسئولان	O
ادامه	O
دارد	O
.	O

