آيا	O
اصلاح‌طلبان	O
تبعيدي	O
بازمي‌گردند	O

حسن	B-PER
فرامرز	I-PER

بعد	O
از	O
«ديپلماسي	O
همسران»	O
بازگشت	O
تعدادي	O
از	O
«دوستان	O
منتقد»	O
نظام	O
مي‌تواند	O
بازي	O
جديد	O
امنيتي‌ها	O
براي	O
نمايش	O
آزادي	O
در	O
داخل	O
قلمداد	O
شود	O
،	O
اما	O
آيا	O
اين	O
بازگشت‌ها	O
،	O
بدون	O
هماهنگي	O
است؟

بخش	O
تحليل	O
خودنويس:	O
پس	O
از	O
پايان	O
جنگ	O
،	O
هنگامي‌که	O
«	O
گاليندوپول	B-PER
»	O
آماده	O
ارائه	O
گزارش	O
خود	O
را	O
درباره	O
وضعيت	O
حقوق	O
بشر	O
در	O
ايران	B-LOC
به	O
شوراي	O
حقوق	O
بشر	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
بود	O
،	O
به	O
او	O
گفته	O
‌شده	O
بود	O
که	O
وقتي	O
«	O
گل‌آقا	B-PER
»	O
اينقدر	O
آزاد	O
است	O
،	O
سرکوب	O
انديشه	O
در	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
بي‌معني	O
است	O
.	O

پس‌ازآن	O
،	O
بازگشت	O
تعدادي	O
از	O
کساني	O
که	O
سال‌ها	O
امکان	O
حضور	O
بدون	O
دستگيري	O
در	O
ايران	B-LOC
را	O
نداشتند	O
،	O
از	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
چهره‌اي	O
متفاوت	O
در	O
نظر	O
اروپايي‌ها	O
ساخت	O
.	O

کار	O
به‌جايي	O
رسيد	O
که	O
«برادران	O
توفيق	B-PER
»	O
بدون	O
ترس	O
از	O
«توقيف»	O
به	O
ايران	B-LOC
بازگشتند	O
.	O

اما	O
اين	O
بازگشت‌ها	O
چند	O
سال	O
قبل	O
از	O
تغيير	O
فاز	O
،	O
و	O
حذف	O
منتقديني	O
چون	O
سعيدي	B-PER
سيرجاني	I-PER
و	O
کشته	O
شدن	O
روشن‌فکران	O
و	O
نويسندگان	O
و	O
پروژه	O
اتوبوس	O
نويسندگان	O
نشان	O
داد	O
که	O
ميزان	O
تحمل	O
نظام	O
،	O
نامحدود	O
نيست	O
.	O

در	O
دوران	O
احمدي‌نژاد	B-PER
نيز	O
،	O
همسران	O
گروهي	O
از	O
رهبران	O
«اتحاد	O
جمهوري‌خواهان»	O
به	O
ايران	B-LOC
رفتند	O
و	O
بازگشتند	O
،	O
بي‌آنکه	O
دچار	O
مشکل	O
گزارش‌شده‌اي	O
بشوند	O
.	O

حتي	O
گفته	O
مي‌شود	O
که	O
يکي	O
از	O
همسران	O
،	O
خود	O
عضو	O
ثابت	O
حزبي	O
است	O
که	O
در	O
ايران	B-LOC
غيرقانوني	O
به‌	O
حساب	O
مي‌آيد	O
.	O

در	O
روزهاي	O
اخير	O
اما	O
،	O
گفت	O
مي‌شود	O
که	O
تجربه	O
نمايش	O
مثبت	O
امنيتي	O
با	O
همان	O
منطق	O
ظاهرسازي	O
دوران	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
،	O
از	O
نو	O
تکرار	O
شده	O
است	O
.	O

خبرهاي	O
رسيده	O
از	O
ايران	B-LOC
و	O
ساير	O
کشورها	O
حکايت	O
از	O
آن	O
دارد	O
که	O
معدودي	O
از	O
نيروهاي	O
اصلاح‌طلب	O
يا	O
روانه	O
ايران	B-LOC
شده‌اند	O
و	O
يا	O
اينکه	O
در	O
حال	O
رايزني	O
براي	O
گرفتن	O
تأمين‌هاي	O
لازم	O
و	O
به‌تبع	O
آن	O
بستن	O
چمدان	O
براي	O
رجعت	O
به	O
کشور	O
هستند	O
.	O

اينکه	O
آيا	O
هدف	O
،	O
گرفتن	O
سهم	O
بوده	O
است	O
يا	O
تنها	O
بازگشت	O
به	O
خانه	O
و	O
کاشانه	O
،	O
معلوم	O
نيست	O
.	O

اما	O
گرفتن	O
تأمين	O
،	O
هميشه	O
امنيت	O
آور	O
نيست	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
۱۳۸۷	I-DAT
،	O
حسين	B-PER
درخشان	I-PER
،	O
يک	O
وبلاگ	O
نويس	O
ايراني-کانادايي	O
،	O
حتي	O
پس	O
از	O
گرفتن	O
تأمين	O
لازم	O
از	O
يک	O
‌نهاد	O
امنيتي	O
،	O
در	O
بازگشت	O
به	O
ايران	B-LOC
از	O
سوي	O
نهادي	O
رقيب	O
،	O
دستگير	O
شد	O
و	O
حکمي	O
بسيار	O
سنگين	O
نصيب	O
ش	O
شد	O
.	O

پرواز	O
اصلاح‌طلبان	O
را	O
به	O
خاطر	O
بسپار	O
،	O
مخالفت	O
با	O
نظام	O
موقتي	O
است

در	O
ميان	O
نيروهايي	O
که	O
در	O
چهار	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
در	O
صف	O
مخالفان	O
سرسخت	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
قرار	O
داشتند	O
،	O
حضور	O
چهره‌هاي	O
اصلاح‌طلب	O
آن‌چنان	O
پررنگ	O
بود	O
که	O
هرگونه	O
حدس	O
و	O
گمان	O
در	O
مورد	O
بازگشت	O
احتمالي	O
آنان	O
به	O
ايران	B-LOC
فکري	O
کودکانه	O
به	O
نظر	O
مي‌رسيد	O
.	O

حدس	O
و	O
گماني	O
که	O
اين	O
روزها	O
دارد	O
به	O
واقعيت	O
بدل	O
مي‌شود	O
.	O

براي	O
روشن‌تر	O
شدن	O
اين	O
موضوع	O
بايد	O
کمي	O
به	O
عقب	O
بازگرديم	O
.	O

زماني	O
که	O
هنوز	O
نيروهاي	O
حمايت‌کننده	O
از	O
عارف	B-PER
و	O
روحاني	B-PER
بر	O
سر	O
کنار	O
گذاشتن	O
يکي	O
از	O
اين	O
دو	O
به	O
جمع‌بندي	O
نرسيده	O
بودند	O
.	O

در	O
آن	O
زمان	O
برخي	O
از	O
اصلاح‌طلبان	O
خارج	O
نشين	O
تنها	O
در	O
حد	O
تحليل‌گر	O
مسائل	O
و	O
اينکه	O
کدام‌يک	O
بر	O
ديگري	O
ارجحيت	O
دارد	O
نقش	O
ايفا	O
کرده	O
،	O
و	O
سعي	O
در	O
تلطيف	O
فضا	O
و	O
جلب	O
آراي	O
افراد	O
بي‌تفاوت	O
به	O
انتخابات	O
را	O
داشتند	O
.	O

اين	O
موضوع	O
چندان	O
به	O
درازا	O
نکشيد	O
که	O
جلسه	O
معروف	O
ميان	O
«سران	O
قوم»	O
براي	O
اجماع	O
،	O
برگزار	O
و	O
مشخص	O
شد	O
که	O
زور	O
هاشمي	B-PER
بر	O
خاتمي	B-PER
فايق	O
آمده	O
و	O
گزينه	O
موردنظر	O
هاشمي	B-PER
يعني	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
قرار	O
است	O
بماند	O
.	O

به‌	O
موازات	O
اين	O
انتخاب	O
برنامه‌ريزي‌شده	O
،	O
گروهي	O
از	O
اصلاح‌طلبان	O
به	O
سمت	O
تمجيد	O
از	O
عارف	B-PER
و	O
تعريف	O
از	O
روحاني	B-PER
کاناليزه	O
شد	O
،	O
تا	O
جايي	O
که	O
همين	O
افراد	O
در	O
واکنش	O
به	O
برخي	O
خبرهاي	O
منتشرشده	O
پيرامون	O
مدرک	O
دکتراي	O
جعلي	O
نامزد	O
موردنظر	O
تا	O
جايي	O
که	O
مي‌شد	O
سکوت	O
اختيار	O
کردند	O
و	O
زماني	O
که	O
در	O
تنگنا	O
قرار	O
مي‌گرفتند	O
،	O
واکنش‌	O
شان	O
چنين	O
بود:	O
«چه	O
اهميتي	O
دارد	O
که	O
روحاني	B-PER
چه	O
مدرکي	O
دارد	O
و	O
يا	O
اکنون	O
زمان	O
پيش	O
کشيدن	O
اين‌گونه	O
بحث‌هاي	O
انحرافي	O
نيست	O
و	O
اگر	O
غفلت	O
کنيم	O
کپي	O
برابر	O
با	O
اصل	O
احمدي‌نژاد	B-PER
يعني	O
سعيد	B-PER
جليلي	I-PER
از	O
فرصت	O
استفاده	O
خواهد	O
کرد	O
و	O
هشت	O
سال	O
ديگر	O
بايد	O
آه	O
و	O
فغان	O
کنيم».

اين	O
گروه	O
تلاش	O
کردند	O
کساني	O
که	O
به	O
آن‌ها	O
اصطلاحاً	O
رأي	O
خنثي	O
گفته	O
مي‌شود	O
را	O
قانع	O
به	O
حضور	O
در	O
انتخابات	O
و	O
رأي	O
دادن	O
به	O
نامزد	O
موردنظر	O
شان	O
يعني	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
کنند	O
.	O

در	O
اين	O
ميان	O
،	O
افرادي	O
هم	O
که	O
با	O
تحريم	O
انتخابات	O
با	O
هرگونه	O
رسميت	O
بخشيدن	O
به	O
‌نظام	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
مخالفت	O
داشتند	O
نيز	O
در	O
صف	O
مقابل	O
اصلاح‌طلبان	O
«	O
روحاني	B-PER
‌چي»	O
قرار	O
گرفتند	O
.	O

حالا	O
روزگاري	O
بود	O
که	O
کساني	O
که	O
تا	O
ديروز	B-DAT
دوشادوش	O
مخالفان	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
تظاهرات	O
موسوم	O
به	O
«سبزها»	O
در	O
گوشه	O
و	O
کنار	O
دنيا	O
شرکت	O
کرده	O
بودند	O
و	O
شعار	O
«	O
سيد	B-PER
علي	I-PER
قاتله	O
،	O
ولايت	O
ش	O
باطله»	O
سر	O
داده	O
بودند	O
،	O
به	O
ناگهان	O
در	O
اردوگاه	O
مقابل	O
مخالفان	O
نظام	O
قرار	O
گرفتند	O
.	O

تفاوت	O
در	O
سليقه	O
سياسي	O
،	O
امري	O
طبيعي	O
است	O
،	O
اما	O
بررسي	O
رفتار	O
گروهي	O
از	O
اينان	O
که	O
منتقدين	O
خود	O
را	O
همراهان	O
نظام	O
،	O
«کيهاني»	O
و	O
حتي	O
امنيتي	O
خطاب	O
مي‌کردند	O
،	O
تبديل	O
به	O
مبلغان	O
و	O
حاميان	O
«دکتر»	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
،	O
فردي	O
با	O
سابقه	O
۳۴	O
سال	O
کار	O
امنيتي	O
،	O
شدند	O
.	O

هرکسي	O
کو	O
دور	O
ماند	O
از	O
اصل	O
خويش	O
.	O

بازجويد	O
روزگار	O
وصل	O
خويش...

به	O
نظر	O
مي‌رسد	O
بازگشت	O
«خط‌شکنان»	O
اصلاح‌طلب	O
به	O
ايران	B-LOC
،	O
و	O
حضور	O
آشکار	O
آنان	O
در	O
مراسم	O
افطاري‌	O
گروه‌هاي	O
نزديک	O
به	O
جناح	O
پيروز	O
،	O
به	O
‌نوعي	O
نمايش	O
براي	O
اثبات	O
«تغيير	O
شرايط»	O
تبديل‌شده	O
است	O
.	O

وقتي	O
«خط‌‌شکنان»	O
اصلاح‌طلب	O
،	O
با	O
وجود	O
برخورد	O
با	O
همسران	O
شان	O
در	O
سفرهاي	O
سال‌هاي	O
گذشته	O
به	O
ايران	B-LOC
،	O
بنا	O
را	O
بر	O
بازگشت	O
گذاشته‌اند	O
،	O
بايد	O
اميدوار	O
بود	O
که	O
«مدافعين	O
نظام»	O
بدون	O
روبرويي	O
با	O
مشکلي	O
،	O
به	O
مبدأ	O
خود	O
بازگردند	O
تا	O
مخاطبان	O
شان	O
ديگر	O
آن‌ها	O
را	O
با	O
اعضاي	O
«اپوزيسيون	O
خارج	O
از	O
کشور»	O
اشتباه	O
نگيرند	O
.	O

در	O
سال	B-DAT
۱۳۸۳	I-DAT
،	O
مهدي	B-PER
هاشمي	I-PER
با	O
تماس	O
با	O
گروهي	O
از	O
منتقدان	O
فراري	O
،	O
از	O
آن‌ها	O
خواست	O
براي	O
حل	O
مشکل	O
شان	O
(بازگشت	O
به	O
کشور)،	O
از	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
در	O
انتخابات	O
دفاع	O
کنند	O
.	O

بايد	O
ديد	O
آيا	O
ستاد	O
روحاني	B-PER
نيز	O
چنين	O
قولي	O
به	O
حاميان	O
خود	O
داده	O
است	O
يا	O
نه؟

همچنين	O
بايد	O
ديد	O
که	O
در	O
دوران	O
روحاني	B-PER
،	O
«ديپلماسي	O
همسران»	O
به	O
کدام	O
طرف	O
تغيير	O
شکل	O
مي‌دهد؟	O
شايد	O
اين	O
بار	O
شاهد	O
«ديپلماسي	O
خانوادگي»	O
باشيم	O
.	O

