حسن	B-PER
روحاني	I-PER
:	O
سفارت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
در	O
تهران	B-LOC
آزاد	O
مي‌شود	O

سفارت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
واقع	O
در	O
خيابان	B-LOC
تخت	I-LOC
جمشيد	I-LOC
سابق	I-LOC
يا	O
خيابان	B-LOC
طالقاني	I-LOC
فعلي	I-LOC
تنها	O
نمايندگي	O
ايالات	B-LOC
متحده	I-LOC
در	O
ايران	B-LOC
بوده	O
که	O
پس	O
از	O
انقلاب	O
اسلامي	O
1357	O
در	O
تاريخ	O
13	B-DAT
آبان	I-DAT
1358	I-DAT
بوسيله	O
دانشجوياني	O
بنام	O
پيرو	O
خط	O
امام	O
به	O
اشغال	O
در	O
آمد	O
و	O
بعد	O
از	O
آن	O
اين	O
مکان	O
بنام	O
لانه	O
جاسوسي	O
معروف	O
گشت	O
.	O
همزمان	O
با	O
اشغال	O
سفارت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
در	O
تهران	B-LOC
کليه	O
کارمندان	O
اين	O
سفارت	O
خانه	O
بغيير	O
از	O
چند	O
نفر	O
به	O
دست	O
دانشجو	O
نماها	O
گروگان	O
محسوب	O
شدند	O
که	O
اين	O
گروگان	O
گيري	O
444	O
روز	O
ادامه	O
يافت	O
تا	O
در	O
نهايت	O
در	O
تاريخ	O
20	B-DAT
ژانويه	I-DAT
1981	I-DAT
مصادف	O
با	O
30	B-DAT
ديماه	I-DAT
1359	I-DAT
و	O
پس	O
از	O
پذيرش	O
قرارداد	O
الجزيره	B-LOC
از	O
سوي	O
ايران	B-LOC
و	O
آمريکا	B-LOC
و	O
همزمان	O
با	O
سقوط	O
جيمي	B-PER
کارتر	I-PER
بحرانه	O
گروگان	O
گيري	O
خاتمه	O
يافت	O
ولي	O
اشغال	O
سفارت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
بر	O
طبق	O
برنامه	O
دشمن	O
سازي	O
فرضي	O
افراطيون	O
در	O
ايران	B-LOC
کماکان	O
ادامه	O
يافت	O
.
بحرانهاي	O
حاشيه	O
گروگانگيري	O
و	O
اشغال	O
سفارت	B-ORG
آمريکا	I-ORG

در	O
راستاي	O
اهداف	O
تندروها	O
در	O
ايران	B-LOC
که	O
يکي	O
از	O
برنامه	O
هاي	O
محرمانه	O
آنان	O
براي	O
بقدرت	O
رسيدن	O
و	O
قبضه	O
کامل	O
قدرت	O
بود	O
دولت	O
بازرگان	B-PER
مجبور	O
به	O
استعفا	O
شد	O
و	O
در	O
همين	O
زمانها	O
قانون	O
اساسي	O
مد	O
نظر	O
تندروها	O
در	O
ايران	B-LOC
با	O
گنجاندن	O
نام	O
و	O
مشروعيت	O
بخشيدن	O
ولايت	O
فقيه	O
ادامه	O
پيدا	O
نمود	O
که	O
در	O
همين	O
راستا	O
اعتراضات	O
علما	O
باعث	O
شد	O
در	O
راس	O
حرم	O
آيت	O
الله	O
شريعتمداري	B-PER
را	O
از	O
لب	O
تيغ	O
بگذرانند	O
تا	O
ديگر	O
کسي	O
تاب	O
مقاومت	O
نداشته	O
باشد	O
و	O
اين	O
قداره	O
بندي	O
راستي	O
ها	O
ادامه	O
پيدا	O
نمود	O
و	O
خميني	B-PER
تاب	O
هيچگونه	O
صداي	O
مخالفي	O
را	O
بر	O
نتابيد	O
و	O
دستور	O
قلع	O
و	O
غم	O
صادر	O
شد	O
تا	O
اينکه	O
هيچ	O
حزبي	O
در	O
ايران	B-LOC
نتوانست	O
رنگ	O
و	O
بوي	O
حزبي	O
حقيقي	O
را	O
پيدا	O
کند	O
و	O
ايران	B-LOC
به	O
دست	O
حزب	B-ORG
الله	I-ORG
و	O
تندروها	O
افتاد	O
.
پس	O
از	O
شکست	O
مفتضح	O
جيمي	B-PER
کارتر	I-PER
در	O
بحث	O
گروگانگيري	O
و	O
آزاد	O
سازي	O
گروگانها	O
در	O
عمليات	O
دلتا	O
فورس	O
نيروهاي	O
مسلح	O
آمريکا	B-LOC
که	O
بدلايل	O
هواي	O
بد	O
جوي	O
و	O
فرسوده	O
بودن	O
ناوگان	O
پروازي	O
در	O
صحراي	B-LOC
طبس	I-LOC
اين	O
عمليات	O
شکست	O
خورند	O
و	O
انقلابيون	O
ايران	B-LOC
از	O
آن	O
بعنوان	O
معجزه	O
و	O
کمک	O
غيبي	O
به	O
انقلاب	O
ايران	B-LOC
از	O
جانب	O
خداوند	O
ياد	O
کردند	O
ماجرا	O
ادامه	O
پيدا	O
نمود	O
تا	O
به	O
امروز	B-DAT
يعني	O
بيش	O
از	O
34	O
سال	O
.
همزمان	O
و	O
چند	O
ماه	O
پس	O
از	O
شکست	O
اين	O
عمليات	O
آيت	O
الله	O
خميني	B-PER
براي	O
مشروعيت	O
بخشيدن	O
به	O
مجلس	B-ORG
ايران	I-ORG
با	O
دستوري	O
پنهاني	O
به	O
مجلس	B-ORG
و	O
دولت	O
اجازه	O
داد	O
تا	O
امور	O
گروگانگيري	O
را	O
بررسي	O
و	O
به	O
ماجرا	O
خاتمه	O
دهند	O
بشرط	O
قطع	O
کامل	O
رابطه	O
آمريکا	B-LOC
با	O
ايران	B-LOC
که	O
نياز	O
حاکميت	O
آيت	O
الله	O
خميني	B-PER
و	O
داشتن	O
دشمني	O
هميشگي	O
براي	O
بقا	O
بود	O
،	O
در	O
اين	O
راستا	O
در	O
مراحل	O
نهائي	O
و	O
توافقات	O
مورد	O
پيگيري	O
در	O
الجزاير	B-LOC
تنها	O
نماينده	O
دولت	O
شهيد	O
رجائي	B-PER
يعني	O
بهزاد	B-PER
نبوي	I-PER
که	O
عهده	O
دار	O
اين	O
گفتگوها	O
بود	O
توانست	O
اين	O
سناريو	O
را	O
بنحو	O
احسن	O
خاتمه	O
دهد	O
ولي	O
امروز	B-DAT
در	O
سال	B-DAT
1392	I-DAT
بهزاد	B-PER
نبوي	I-PER
بعنوان	O
يک	O
دگر	O
انديش	O
خود	O
در	O
زندانهاي	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
محبوس	O
مي	O
باشد	O
.	O
نتيجهه	O
اين	O
گروگان	O
گيري	O
که	O
از	O
روز	O
نخست	O
اشتباهي	O
محض	O
بود	O
باعث	O
گرديد	O
تا	O
آمريکا	B-LOC
از	O
همان	O
روز	O
نخست	O
ايران	B-LOC
را	O
در	O
بخش	O
هاي	O
مختلف	O
سياسي	O
،	O
اقتصادي	O
و	O
فرهنگي	O
مورد	O
هجوم	O
تحريمات	O
دامنه	O
دار	O
و	O
زمانبدي	O
شده	O
قرار	O
دهد	O
تا	O
ايران	B-LOC
را	O
مجبور	O
به	O
عقب	O
نشيني	O
در	O
برابر	O
مواضع	O
خصمانه	O
خود	O
نمايد	O
ولي	O
متاسفانه	O
همکاري	O
کشورهاي	O
اروپائي	O
در	O
بخش	O
هاي	O
صنعت	O
و	O
نفت	O
ايران	B-LOC
نتوانست	O
رژيم	B-ORG
جمهوري	I-ORG
اسلامي	I-ORG
را	O
زمينگير	O
کند	O
،	O
تا	O
اينکه	O
خود	O
اروپا	B-LOC
هم	O
مورد	O
تهاجم	O
تروريست	O
هاي	O
ايراني	O
و	O
حذف	O
افراد	O
و	O
نيروهاي	O
اپوزيسيون	O
ايران	B-LOC
قرار	O
گرفت	O
و	O
اروپائيان	O
با	O
سياستي	O
خاص	O
از	O
کنار	O
اين	O
فجايع	O
يکي	O
پس	O
از	O
ديگري	O
بنفع	O
ايران	B-LOC
عبور	O
کردند	O
تا	O
اينکه	O
در	O
دوره	O
محمد	B-PER
خاتمي	I-PER
اميد	O
اروپا	B-LOC
به	O
باورهاي	O
زنده	O
تبديل	O
شد	O
و	O
پس	O
از	O
آن	O
با	O
روي	O
کارآمدن	O
احمدي	B-PER
نژاد	I-PER
و	O
8	O
سال	O
دگرگونيهاي	O
پي	O
در	O
پي	O
در	O
سياست	O
و	O
صنعت	O
ايران	B-LOC
و	O
اروپا	B-LOC
،	O
اروپا	B-LOC
کم	O
کم	O
به	O
سناريوي	O
و	O
رويکرد	O
آمريکا	B-LOC
نزديک	O
شد	O
و	O
اينجا	O
بود	O
که	O
آژير	O
قرمز	O
در	O
ايران	B-LOC
روشن	O
گرديد	O
و	O
رهبر	O
ايران	B-LOC
خامنه	B-PER
اي	I-PER
سقوط	O
بي	O
چون	O
و	O
چرا	O
را	O
حس	O
نمود	O
و	O
راه	O
را	O
براي	O
ميانه	O
روها	O
و	O
اصلاح	O
طلبان	O
عقلائي	O
باز	O
نمود	O
تا	O
به	O
اوضاع	O
سامان	O
داده	O
شود	O
و	O
حد	O
وسط	O
را	O
براي	O
ادامه	O
انقلاب	O
انتخاب	O
نمود	O
نه	O
حد	O
افراط	O
را	O
که	O
8	O
سال	O
خود	O
او	O
و	O
احمدي	B-PER
نژاد	I-PER
که	O
نشانه	O
اي	O
از	O
حد	O
افراط	O
گرائي	O
و	O
واقعيت	O
توخالي	O
راستگراها	O
و	O
اصولگرايان	O
بودند	O
را	O
بوضوح	O
نمايان	O
ساخت	O
.
اطلاعات	O
و	O
اخبار	O
محرمانه	O
و	O
مورد	O
تائيد	O
از	O
اقدامات	O
دولت	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER

در	O
نهايت	O
با	O
گذشت	O
2	O
روز	O
پس	O
از	O
عمر	O
دولت	O
نوپاي	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
و	O
قسم	O
خوردن	O
ايشان	O
در	O
مجلس	B-ORG
ايران	I-ORG
و	O
با	O
پيش	O
رو	O
بودن	O
سفر	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
به	O
نيويورک	B-LOC
آمريکا	I-LOC
در	O
سپتامبر	B-DAT
2013	I-DAT
و	O
حضور	O
در	O
صحن	O
علني	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
که	O
امسال	B-DAT
نمائي	O
ديگر	O
خواهد	O
داشت	O
چونکه	O
نه	O
هيئت	O
ايراني	O
تصميم	O
بسيار	O
جدي	O
دارد	O
در	O
در	O
زمان	O
سخنراني	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
سالن	O
را	O
ترک	O
کند	O
و	O
هيئت	O
آمريکائي	O
هم	O
همين	O
رويه	O
را	O
قائدتا	O
دنبال	O
خواهد	O
نمود	O
و	O
اين	O
بخودي	O
خود	O
نشانه	O
رو	O
به	O
بهبود	O
اوضاع	O
و	O
نگرش	O
هاي	O
دو	O
طرف	O
و	O
تحمل	O
ظرفيت	O
هاي	O
دوجانبه	O
در	O
سياست	O
خواهد	O
بود	O
که	O
از	O
سوي	O
دو	O
طرف	O
به	O
محک	O
گذاشته	O
خواهد	O
شد	O
.
با	O
تصميم	O
بسيار	O
جدي	O
و	O
تاکيد	O
بر	O
اين	O
تصميم	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
در	O
اين	O
سفر	O
سوغاتي	O
خاصي	O
در	O
اين	O
حضور	O
براي	O
آمريکا	B-LOC
خواهد	O
داشت	O
و	O
آن	O
چيزي	O
نيست	O
بغيير	O
از	O
پيشنهاد	O
آزاد	O
سازي	O
مکان	O
سفارت	B-ORG
آمريکا	I-ORG
در	O
تهران	B-LOC
و	O
توقع	O
عملي	O
همطراز	O
از	O
آمريکا	B-LOC
و	O
متعاقبا	O
گشايش	O
روابط	O
ديپلماتيک	O
در	O
سطح	O
معاون	O
سفير	O
و	O
يا	O
کنسولي	O
.
اطلاعات	O
در	O
دست	O
و	O
محرمانه	O
بوسيله	O
منابع	O
اين	O
سايت	O
نشان	O
ميدهد	O
همين	O
امروز	B-DAT
با	O
درخواست	O
محرمانه	O
اي	O
که	O
رئيس	O
جمهور	O
جديد	O
ايران	B-LOC
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
به	O
آيت	O
الله	O
خامنه	B-PER
اي	I-PER
داده	O
و	O
در	O
آن	O
درخواست	O
آمده	O
است	O
که	O
به	O
دليل	O
نياز	O
پيش	O
رو	O
در	O
گفتگوهاي	O
بين	O
المللي	O
و	O
اثبات	O
رويکردهاي	O
جديد	O
صلح	O
طلبانه	O
و	O
شفاف	O
سازي	O
گفتار	O
و	O
همسو	O
با	O
کردار	O
حاکمان	O
جمهوري	B-ORG
اسلامي	I-ORG
در	O
روبروئي	O
با	O
طرفهاي	O
گفتگوهاي	O
پيش	O
رو	O
لازم	O
و	O
ضروي	O
مي	O
باشد	O
که	O
دستور	O
تخليه	O
سفارتخانه	B-ORG
آمريکا	I-ORG
در	O
تهران	B-LOC
از	O
سوي	O
حضرتعالي	O
به	O
سپاه	B-ORG
پاسداران	I-ORG
ابلاغ	O
گردد	O
و	O
محل	O
سفارتخانه	O
که	O
بعنوان	O
يک	O
مکان	O
ديپلماتيک	O
و	O
تحت	O
شرايط	O
و	O
توافقات	O
بين	O
المللي	O
و	O
تحت	O
کنترل	O
سازمان	B-ORG
ملل	I-ORG
متحد	I-ORG
مي	O
باشد	O
در	O
جهت	O
احترام	O
به	O
قوانين	O
بين	O
المللي	O
هر	O
چه	O
سريعتر	O
از	O
تسخير	O
نظاميان	O
در	O
آمده	O
و	O
به	O
نماينده	O
تام	O
الاختيار	O
کشور	B-LOC
آمريکا	I-LOC
در	O
تهران	B-LOC
يعني	O
سفير	O
سوئيس	B-LOC
با	O
شرايطي	O
خاص	O
تحويل	O
گردد	O
.	O
اين	O
اخبار	O
و	O
اطلاعات	O
و	O
رويکرد	O
بنوبه	O
خود	O
يکي	O
از	O
مشکل	O
ترين	O
تصميمات	O
و	O
حرکتهاي	O
بسيار	O
ماهرانه	O
ديپلماتيکي	O
بوده	O
که	O
حسن	B-PER
روحاني	I-PER
با	O
ظرافت	O
خاصي	O
پا	O
به	O
عرصه	O
وجودي	O
آن	O
گذاشته	O
تا	O
بتواند	O
در	O
سطح	O
بين	O
المللي	O
تصميمات	O
خود	O
و	O
اهداف	O
ش	O
را	O
بسيار	O
جدي	O
نشان	O
دهد	O
و	O
به	O
رخ	O
طرف	O
هاي	O
مقابل	O
پيامي	O
کاملا	O
شفاف	O
را	O
مخابره	O
نمايد:.
اين	O
اخبار	O
بصورت	O
محرمانه	O
بوسيله	O
افرادي	O
در	O
ايران	B-LOC
که	O
بسيار	O
مورد	O
اعتماد	O
مي	O
باشند	O
به	O
اينجانب	O
رسيده	O
که	O
در	O
روزهاي	O
آينده	O
اين	O
اخبار	O
و	O
اقدامات	O
پيش	O
روي	O
و	O
تصميمات	O
دولت	B-ORG
جديد	I-ORG
ايران	I-ORG
جهت	O
روشنائي	O
افکار	O
عمومي	O
ارائه	O
خواهد	O
گرديد	O
.	O

