آقاي	O
عملگرا	O
وارد	O
عرصه	O
شد
براي	O
نخستين	O
بار	O
،	O
هيات	O
هاي	O
خارجي	O
به‌منظور	O
حضور	O
در	O
مراسم	O
تحليف	O
رئيس‌جمهور	O
ايران	B-LOC
دعوت	O
شده	O
بودند	O
ولي	O
چه	O
حيف	O
شد	O
که	O
از	O
اروپا	B-LOC
تنها	O
خاوير	B-PER
سولانا	I-PER
دعوت	O
ايران	B-LOC
را	O
پذيرفت	O

پايگاه	B-ORG
خبري	I-ORG
تحليلي	I-ORG
انتخاب	I-ORG
(	O
Entekhab.ir	B-ORG
)	O
:	O

گاردين	B-ORG
نوشت:	O
تحليف	O
رئيس‌جمهور	O
جديد	O
ايران	B-LOC
فرصتي	O
براي	O
ارسال	O
پيام	O
بود	O
که	O
روحاني	B-PER
آن	O
را	O
از	O
دست	O
نداد	O
.	O

به	O
گزارش	O
سرويس	O
بين‌الملل	O
انتخاب	B-ORG
،	O
او	O
در	O
سخنراني	O
روز	B-DAT
گذشته	I-DAT
خود	O
به	O
آمريکا	B-LOC
گفت:	O
اگر	O
پاسخ	O
مناسبي	O
مي‌خواهيد	O
با	O
تکريم	O
با	O
ايران	B-LOC
سخن	O
بگوييد	O
نه	O
با	O
تحريم	O
.	O

روحاني	B-PER
قول	O
تشکيل	O
دولت	B-ORG
تدبير	I-ORG
و	I-ORG
اميد	I-ORG
را	O
داده	O
است	O
.	O

او	O
در	O
اين	O
مراسم	O
معناي	O
اعتدال	O
را	O
تشريح	O
کرد	O
و	O
از	O
کشورهايي	O
که	O
تهران	B-LOC
روابط	O
خوبي	O
با	O
آن‌ها	O
ندارد	O
نام	O
نبرد	O
.	O

روحاني	B-PER
همچنين	O
از	O
کلمه‌ي	O
"دشمن"	O
استفاده	O
نکرد	O
.	O
براي	O
نخستين	O
بار	O
،	O
هيات	O
هاي	O
خارجي	O
به‌منظور	O
حضور	O
در	O
مراسم	O
تحليف	O
رئيس‌جمهور	O
ايران	B-LOC
دعوت‌شده	O
بودند	O
ولي	O
چه	O
حيف	O
شد	O
که	O
از	O
اروپا	B-LOC
تنها	O
خاوير	B-PER
سولانا	I-PER
دعوت	O
ايران	B-LOC
را	O
پذيرفت	O
.	O

روحاني	B-PER
اصلاح‌طلب	O
نيست	O
،	O
او	O
اعتدال‌گرايي	O
است	O
که	O
خطوط	O
ارتباطي	O
خود	O
با	O
تمام	O
مراکز	O
قدرت	O
در	O
ايران	B-LOC
را	O
باز	O
گذاشته	O
است	O
.	O

رئيس‌جمهور	O
جديد	O
ايران	B-LOC
در	O
حال	O
حاضر	O
با	O
معرفي	O
محمدجواد	B-PER
ظريف	I-PER
براي	O
وزارت	B-ORG
خارجه	I-ORG
در	O
مسير	O
درست	O
قدم	O
گذاشته	O
است	O
.	O

لازم	O
به	O
ذکر	O
است	O
که	O
ظريف	B-PER
تاکنون	O
در	O
چندين	O
مذاکره	O
دوجانبه	O
و	O
محرمانه	O
با	O
امريکا	B-LOC
حضورداشته	O
است	O
.	O

هم‌اکنون	O
جرياني	O
در	O
حلقه‌هاي	O
تصميم‌گيري	O
امريکا	B-LOC
و	O
اروپا	B-LOC
به	O
وجود	O
آمده	O
که	O
ظهور	O
روحاني	B-PER
را	O
محصول	O
تحريم‌هاي	O
بين‌المللي	O
مي‌داند	O
.	O

گاردين	B-ORG
در	O
ادامه	O
در	O
تشريح	O
تئوري	O
اين	O
جريان	O
پرداخته	O
و	O
مي‌نويسد:	O
اين	O
گروه	O
مي‌گويد	O
،	O
تحريم‌ها	O
را	O
افزايش	O
دهيد	O
،	O
همان‌طور	O
که	O
کنگره	B-ORG
امريکا	I-ORG
دست	O
به	O
چنين	O
اقدامي	O
زد	O
،	O
بلکه	O
ايران	B-LOC
کمر	O
خم	O
کند	O
.	O

قضاوتي	O
نادرست‌تر	O
از	O
اين	O
قضاوت	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

هم‌اکنون	O
به‌صورت	O
گسترده‌اي	O
،	O
جنبش	O
ضد	O
تحريم	O
در	O
ايران	B-LOC
به	O
وجود	O
آمده	O
است	O
اين	O
جنبش	O
متشکل	O
از	O
اصولگرايان	O
و	O
اصلاح‌طلبان	O
است	O
و	O
روحاني	B-PER
نماينده	O
همگان	O
در	O
اين	O
تلاش‌ها	O
براي	O
لغو	O
تحريم‌هاي	O
ايران	B-LOC
است	O
.	O

کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
در	O
واکنش	O
به	O
مراسم	O
تحليف	O
روحاني	B-PER
گفت:	O
اگر	O
تهران	B-LOC
قصد	O
تعامل	O
دارد	O
،	O
مشتاق	O
خواهيم	O
بود	O
.	O

اين	O
روزنامه	O
انگليسي	O
در	O
ادامه	O
نوشت:	O
اين	O
اقدام	O
آمريکا	B-LOC
مثبت	O
بود	O
،	O
اما	O
باراک	B-PER
اوباما	I-PER
بايد	O
بر	O
ستيزه‌جويي	O
کنگره	B-ORG
غلبه	O
کند	O
.	O
درحالي‌که	O
کاخ	B-ORG
سفيد	I-ORG
از	O
مصوبه	O
اخير	O
کنگره	B-ORG
انتقاد	O
کرد	O
اما	O
زماني	O
را	O
صرف	O
تلاش	O
براي	O
اصلاح	O
آن	O
نکرد	O
.	O
وقتي	O
به	O
خاورميانه	B-LOC
نگاهي	O
مي‌اندازيم	O
،	O
خوش‌بين	O
بودن	O
به	O
امري	O
دشوار	O
تبديل	O
مي‌شود	O
.	O

آتش	O
همه‌جا	O
زبانه	O
مي‌کشد	O
.	O

درراه	O
مذاکره	O
با	O
ايران	B-LOC
،	O
بينش	O
و	O
رويکردي	O
بايد	O
شکل	O
گيرد	O
که	O
هيچ	O
تفکر	O
باطلي	O
توان	O
مقابله	O
با	O
آن	O
را	O
نداشته	O
باشد	O
.	O

انديشيدن	O
در	O
مورد	O
اين	O
مسئله	O
که	O
با	O
حمله	O
به	O
تأسيسات	O
هسته‌اي	O
ايران	B-LOC
،	O
جنگ	O
خليج‌فارس	B-LOC
دوم	O
به	O
راه	O
مي‌افتد	O
و	O
اوضاع	O
بدتر	O
مي‌شود	O
،	O
ضروري	O
است	O
.	O

بنابراين	O
،	O
اگر	O
فرصت	O
توافق	O
با	O
ايران	B-LOC
وجود	O
دارد	O
،	O
بايد	O
از	O
آن	O
استفاده	O
کرد	O
.	O

