در	O
اين	O
سيستم	O
،	O
آمارهاي	O
واقعي	O
منتشر	O
نمي‌شود	O

محمود	B-PER
احمدي‌نژاد	I-PER
در	O
روزهاي	O
پاياني	O
دوران	O
مسئوليت	O
دولت	O
خود	O
در	O
يک	O
برنامه	O
تلويزيوني	O
گزارشي	O
از	O
عملکرد	O
دولت	O
خود	O
ارائه	O
داد	O
که	O
به	O
گفته	O
کارشناسان	O
خطاهاي	O
زيادي	O
در	O
آن	O
نهفته	O
بود	O
.	O
رئيس	O
دولت	B-ORG
نهم	I-ORG
و	I-ORG
دهم	I-ORG
درحالي‌که	O
مدعي	O
است	O
دستاوردهاي	O
اقتصادي	O
دولت‌هاي	O
ش	O
موفق	O
بوده	O
و	O
منجر	O
به	O
بهبود	O
وضعيت	O
زندگي	O
مردم	O
شده	O
است	O
،	O
اما	O
منتقدان	O
بر	O
اين	O
باورند	O
که	O
برخلاف	O
تبليغات	O
گسترده	O
او	O
به	O
برنامه‌هاي	O
توسعه	O
ايران	B-LOC
در	O
عرصه‌هاي	O
مختلف	O
بي‌توجهي	O
کرده	O
است	O
.	O
اما	O
دکتر	O
فريبرز	B-PER
رئيس	I-PER
دانا	I-PER
،	O
ريشه	O
مشکلات	O
اقتصادي	O
کشور	O
را	O
در	O
جاي	O
ديگري	O
مي‌بيند	O
و	O
معتقد	O
است	O
که	O
تا	O
جامعه	O
ايران	B-LOC
به‌طور	O
کامل	O
دموکراتيزه	O
نشود	O
امکان	O
حل	O
مسائل	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

مشکل	O
اصلي	O
دولت‌ها	O
اين	O
است	O
که	O
آن‌ها	O
به	O
مردم	O
وابستگي	O
ندارند	O
.	O

اين	O
دولت‌ها	O
به	O
منتقدان	O
و	O
به	O
دگرانديشان	O
بهاء	O
نمي‌دهند	O
و	O
حقوق	O
انساني	O
را	O
ناديده	O
مي‌گيرند	O
.	O
او	O
مي‌گويد	O
بايد	O
طرحي	O
نو	O
درانداخت	O
و	O
چاره‌اي	O
نيست	O
جز	O
انتقال	O
دستکم	O
بخش	O
اصلي	O
قدرت	O
به	O
نيروي	O
کار	O
به	O
زنان	O
،	O
جوانان	O
،	O
مردم	O
و	O
آميختن	O
آزادي	O
و	O
دموکراسي	O
و	O
استقلال	O
مردمي	O
با	O
يکديگر	O
و	O
خلع	O
يد	O
از	O
مالکان	O
به	O
قدرت	O
نشسته‌ي	O
دولتي	O
،	O
مؤسساتي	O
و	O
خصوصي	O
.	O
دکتر	O
فريبرز	B-PER
رئيس	I-PER
دانا	I-PER
اقتصاددان	O
و	O
استاد	O
دانشگاه	B-LOC
تهران	I-LOC
جزو	O
اساتيد	O
مجربي	O
است	O
که	O
به	O
دليل	O
ديدگاه‌هاي	O
انتقادي	O
‌اش	O
از	O
طرح	O
هدفمندي	O
يارانه‌ها	O
و	O
نئوليبرالي	O
خواندن	O
اين	O
سياست	O
به	O
يکسان	O
حبس	O
تعزيري	O
محکوم	O
شد	O
.	O

اين	O
اقتصاددان	O
منتقد	O
به‌تازگي	O
با	O
پايان	O
يافتن	O
دوران	O
محکوميت	O
خود	O
از	O
زندان	O
آزادشده	O
است	O
.	O
متن	O
کامل	O
گفتگوي	O
“	O
راه	B-ORG
ديگر	I-ORG
”	O
با	O
دکتر	O
فريبرز	B-PER
رئيس	I-PER
دانا	I-PER
را	O
باهم	O
مي‌خوانيم:
آقاي	O
دکتر	O
!	O
هفته	B-DAT
گذشته	I-DAT
آقاي	O
احمدي‌نژاد	B-PER
طي	O
گزارشي	O
از	O
عملکرد	O
دولت	O
خود	O
آمار	O
و	O
ارقامي	O
را	O
ارائه	O
دادند	O
که	O
به	O
گفته	O
اقتصاددانان	O
با	O
واقعيات	O
جامعه	O
همخواني	O
ندارد	O
.	O

نظر	O
شما	O
در	O
خصوص	O
صحت	O
اين	O
آمارهاي	O
ارائه‌شده	O
از	O
سوي	O
ايشان	O
چيست؟
البته	O
اين	O
تنها	O
دولت	O
احمدي‌نژاد	B-PER
نيست	O
که	O
آمارهاي	O
غيرقابل‌قبول	O
منتشر	O
کرده	O
است	O
بلکه	O
،	O
مشکل	O
از	O
سيستمي	O
است	O
که	O
آمار	O
جعلي	O
از	O
خود	O
بيرون	O
مي‌دهد	O
.	O

در	O
دولت‌هاي	O
آقاي	O
خاتمي	B-PER
و	O
هاشمي	B-PER
رفسنجاني	I-PER
هم‌چنين	O
بوده	O
است	O
و	O
آمارهاي	O
واقعي	O
منتشر	O
نمي‌شود	O
.	O

علت	O
آن‌	O
هم	O
اين	O
است	O
که	O
تعهد	O
نسبت	O
به	O
اراده	O
مردم	O
و	O
وظيفه	O
قوت	O
بخشيدن	O
به	O
منتقدين	O
وجود	O
ندارد	O
و	O
بيشتر	O
مأموريت	O
حفظ	O
نظام	O
موردنظر	O
است	O
.	O

من	O
بسياري	O
از	O
مقالات	O
خود	O
در	O
مورد	O
ضعف	O
آماري	O
در	O
کشور	O
را	O
در	O
دوران	O
پيش	O
از	O
دولت	O
احمدي‌نژاد	B-PER
نوشته	O
‌ام	O
درزماني	O
که	O
آمار	O
درست	O
به	O
دست	O
ما	O
نمي‌رسيد	O
.	O

البته	O
اگر	O
بخواهيم	O
مقايسه	O
کنيم	O
فکر	O
مي‌کنم	O
در	O
دوره	O
اول	O
آقاي	O
خاتمي	B-PER
آمارهاي	O
واقعي‌تر	O
بيشتري	O
منتشر	O
شد	O
و	O
بيشتر	O
از	O
آن	O
استفاده	O
کردم	O
.	O

اما	O
آن	O
زمان	O
هم	O
آمارها	O
نياز	O
به	O
بازنگري	O
داشت	O
.	O

تخصص	O
من	O
اقتصاد	O
کاربردي	O
است	O
و	O
وظيفه	O
‌ام	O
اين	O
است	O
که	O
آمارها	O
را	O
درجايي	O
که	O
کم	O
و	O
نادرست	O
هستند	O
و	O
خلأ	O
آماري	O
وجود	O
دارد	O
از	O
طريق	O
برآوردهايي	O
از	O
طريق	O
گرفتن	O
نبض	O
اقتصاد	O
بيمار	O
واقعيت‌ها	O
را	O
بيان	O
کنم	O
.	O
بدين	O
ترتيب	O
،	O
آمارها	O
و	O
نتايج	O
گذشته	O
بايد	O
اصلاح	O
شوند	O
.	O

براي	O
نمونه	O
نتايج	O
سرشماري	O
۱۳۷۵	O
اشکالاتي	O
داشت	O
که	O
هنوز	O
در	O
نتايج	O
بررسي	O
انتخابات	O
با	O
آن	O
روبرو	O
هستيم	O
.	O

در	O
مورد	O
نرخ	O
رشد	O
درآمد	O
ملي	O
يا	O
خود	O
ميزان	O
درآمد	O
ملي	O
به	O
قيمت	O
ثابت	O
يا	O
به	O
قيمت	O
واقعي	O
هنوز	O
عقب‌ماندگي‌هاي	O
بسيار	O
گمراه‌کننده	O
در	O
خود	O
دارد	O
.	O

براي	O
نمونه	O
،	O
باوجوداينکه	O
اين‌همه	O
درآمد	O
نفتي	O
در	O
کشور	O
آمده	O
و	O
در	O
سيستم	O
چرخيده	O
و	O
بعداز	O
آن	O
خارج‌شده	O
است؛	O
اما	O
توليد	O
ناخالص	O
داخلي	O
به	O
قيمت‌هاي	O
جاري	O
رقمي	O
را	O
مي‌گويد	O
که	O
با	O
رقم	O
محاسبه‌شده‌ي	O
متداول	O
براي 	O
قيمت‌هاي	O
ثابت	O
همخواني	O
ندارد	O
زيرا	O
نحوه	O
محاسبه	O
آن	O
براي	O
درآمدهاي	O
نفتي	O
با	O
بقيه	O
اجزاي	O
توليد	O
ناخالص	O
داخلي	O
ناخوانا	O
است	O
.	O

درنتيجه	O
واقعيت	O
و	O
اثرگذاري	O
درآمدهاي	O
نفتي	O
مکتوم	O
مي‌ماند	O
.	O
ما	O
الآن	O
يک	O
بخش	O
پنهان	O
اقتصاد	O
يعني	O
اقتصاد	O
زيرزميني	O
و	O
يک	O
بخش	O
هم	O
اقتصاد	O
غيررسمي	O
داريم	O
و	O
اين	O
دو	O
باهم	O
تفاوت	O
دارند	O
.	O

بنگاه‌ها	O
و	O
نهادهاي	O
نيمه‌دولتي	O
و	O
نيمه‌خصوصي	O
وجود	O
دارند	O
که	O
عملکرد	O
شان	O
خصوصي	O
است	O
اما	O
مي‌گويند	O
ما	O
دولتي	O
هستيم	O
.	O

يادآور	O
مثلي	O
است	O
که	O
به	O
شترمرغ	O
گفتند	O
بپر	O
گفت	O
من	O
بار	O
مي‌برم	O
،	O
گفتند	O
بار	O
ببر	O
گفت	O
من	O
مرغم	O
و	O
مي‌برم	O
.	O

(	O
البته	O
تخم	O
هم	O
مي‌کنم)
درهرحال	O
،	O
باوجوداينکه	O
پرنده‌ي 	O
اتهام	O
نشر	O
اکاذيب	O
بالاي	O
سرم	O
هست	O
اما	O
آمار	O
واقعي	O
را	O
مي‌دهم	O
و	O
هزينه	O
آن	O
را	O
هم	O
مي‌پردازم	O
.	O

من	O
يک	O
اقتصاددان	O
منتقد	O
هستم	O
و	O
در	O
حوزه	O
اقتصادي	O
جايي	O
که	O
آمار	O
نيست	O
فعاليت	O
مي‌کنم	O
.	O

به‌صراحت	O
مي‌گويم	O
حتي	O
پايگاه	O
آماري	O
هم	O
که	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
به	O
آن	O
تکيه	O
کرده	O
سياسي‌کاري	O
است	O
و	O
با	O
واقعيات	O
نمي‌خواند	O
،	O
به	O
علت	O
اينکه	O
ما	O
يک	O
سازمان	O
مستقلي	O
که	O
بتواند	O
آمار	O
قابل‌اعتماد	O
توليد	O
کند	O
نداريم	O
و	O
از	O
همه	O
مهم‌تر	O
منتقد	O
آماري	O
نداريم	O
.	O

زماني	O
که	O
منتقد	O
آماري	O
در	O
رسانه‌ها	O
بحث	O
مي‌کند	O
اتهام	O
دروغ‌گويي	O
به	O
او	O
مي‌زنند	O
و	O
بايد	O
عذرخواهي	O
کند	O
.	O

به	O
خاطر	O
همين	O
است	O
که	O
هرلحظه	O
در	O
مورد	O
نرخ	O
بيکاري	O
و	O
تورم	O
يک‌چيزي	O
مي‌گويند	O
و	O
روش‌هايي	O
که	O
بکار	O
برده	O
مي‌شود	O
غيرعلمي	O
و	O
من‌درآوردي	O
است	O
.	O

دولت	O
احمدي‌نژاد	B-PER
،	O
صرف‌نظر	O
ازآنچه	O
مي‌پراکند	O
منابعي	O
که	O
به	O
کارمي	O
انداخت	O
در	O
اينجاوآنجا	O
،	O
به‌عنوان	O
راست‌ترين	O
دولت	O
از	O
زمان	O
مادها	O
تاکنون	O
و	O
ضد	O
کارگري‌ترين	O
دولت‌ها	O
بوده	O
است	O
که	O
تمام	O
اتحاديه‌ها	O
را	O
تعطيل	O
و	O
اقتصاد	O
ايران	B-LOC
را	O
وابسته	O
به	O
واردات	O
کرده	O
است	O
.	O

صحبت	O
از	O
برنامه‌ريزي	O
مي‌شود	O
اما	O
برنامه‌ريزي	O
بدون	O
ارائه	O
آمار	O
واقعي	O
اساساً	O
معنا	O
ندارد	O
.	O

آن‌طور	O
که	O
مي‌گويند	O
دولت	O
جديد	O
مي‌خواهد	O
سازمان	B-ORG
برنامه	I-ORG
را	O
که	O
احمدي‌نژاد	B-PER
به	O
دلايل	O
خودش	O
از	O
ميان	O
برداشت	O
احياء	O
کند	O
و	O
يک	O
دستگاه	O
عريض	O
و	O
الطويل	O
راه	O
بي	O
اندازند	O
که	O
اين	O
بدون	O
انديشه	O
و	O
آمار	O
کار	O
آيي	O
ندارد	O
.	O
تا	O
آنجايي	O
که	O
من	O
از	O
اظهارات	O
شما	O
متوجه	O
شدم	O
مشکل	O
بر	O
سرکار	O
آمدن	O
دولت‌ها	O
نيست	O
بلکه	O
وضعيت	O
کنوني	O
کشور	O
ناشي	O
از	O
سياست‌هاي	O
کلي	O
نظام	O
و	O
وابستگي	O
دولت‌ها	O
به‌نظام	O
است؟
من	O
نظرم	O
اين	O
است	O
که	O
تا	O
جامعه	O
ايران	B-LOC
به‌طور	O
کامل	O
دموکراتيزه	O
نشود	O
امکان	O
حل	O
مسائل	O
وجود	O
ندارد	O
.	O

دولت‌ها	O
مشکلات	O
خاص	O
خود	O
رادارند	O
و	O
مشکل	O
اصلي	O
اين	O
است	O
که	O
اين	O
دولت‌ها	O
به	O
مردم	O
وابستگي	O
ندارند	O
.	O

اين	O
دولت‌ها	O
به	O
منتقدان	O
و	O
به	O
دگر	O
انديشان	O
بها	O
نمي‌دهند	O
و	O
زماني	O
که	O
منتقدين	O
به	O
گوشه‌هاي	O
زندان	O
مي‌افتند	O
اهميتي	O
براي	O
شان	O
ندارد	O
.	O

در	O
اين	O
چند	O
سال	O
اخير	O
از	O
راست‌گراترين	O
و	O
وابسته‌ترين	O
اقتصاددانان	O
اين	O
سيستم	O
بهره	O
گرفتند	O
.	O

چرا	O
نمي‌شود	O
در	O
دانشگاه‌ها	O
اقتصاد	O
راديکال	O
درس	O
داد؟	O
چرا	O
بايد	O
اقتصاددانان	O
منتقد	O
را	O
از	O
دانشگاه‌ها	O
اخراج	O
کرد؟	O
الآن	O
در	O
ليست	O
وزرايي	O
پيشنهادي	O
کساني	O
ازجمله	O
زنگنه	B-PER
و	O
نعمت	B-PER
زاده	I-PER
را	O
مي‌بينم	O
که	O
کارنامه	O
ناموفقي	O
در	O
خصوص	O
نفت	O
و	O
صنعت	O
داشتند	O
.	O

تمام	O
وابستگي	O
بنزين	O
کشور	O
نتيجه	O
عملکرد	O
آقاي	O
زنگنه	B-PER
بود	O
و	O
زماني	O
که	O
به	O
او	O
انتقاد	O
مي‌شد	O
که	O
چرا	O
پالايشگاه	O
درست	O
نکرديد	O
که	O
الآن	O
با	O
اين	O
مشکلات	O
مواجه	O
هستيم	O
،	O
گفتند	O
آن	O
زمان	O
محاسبه	O
کرديم	O
ديديم	O
واردکردن	O
بنزين	O
از	O
خارج	O
مقرون‌به‌صرفه	O
تر	O
بود	O
!	O

اين‌که	O
نمي‌شود	O
نامش	O
را	O
برنامه‌ريزي	O
بلندمدت	O
گذاشت	O
.	O

مشکل	O
ريشه	O
در	O
اين	O
دارد	O
که	O
دولت‌ها	O
حقوق	O
انساني	O
را	O
ناديده	O
مي‌گيرند	O
.	O

بايد	O
اجازه	O
دهيم	O
تشکل‌هاي	O
سالم	O
تشکيل	O
شود	O
و	O
جامعه	O
رو	O
به	O
دموکراتيزه	O
شود	O
.	O
حالا	O
اگر	O
اجازه	O
دهيد	O
به	O
بحث	O
ضعف	O
آماري	O
برگرديم	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
بحث	O
اشتغال	O
و	O
بيکاري	O
يکي	O
از	O
مهم‌ترين	O
مشکلات	O
جامعه	O
ما	O
محسوب	O
مي‌شود	O
به	O
نظر	O
شما	O
نرخ	O
واقعي	O
بيکاري	O
الآن	O
چه	O
رقمي	O
است	O
و	O
چرا	O
آمار	O
بيکاري	O
با	O
واقعيات	O
ملموس	O
در	O
جامعه	O
فاصله	O
چشمگيري	O
دارد؟	O
مشکل	O
به	O
تعريف	O
مرکز	B-ORG
آمار	I-ORG
از	O
تعريف	O
اشتغال	O
برمي‌گردد؟
به	O
نظر	O
من	O
۵٫۷	O
ميليون	O
بيکار	O
هستند	O
و	O
نزديک	O
۲٫۹	O
ميليون	O
از	O
اين‌ها	O
را	O
طبقه	O
کارگر	O
تشکيل	O
مي‌دهد	O
.	O

شماري	O
زيادي	O
از	O
آنان	O
را	O
هم	O
زنان	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
که	O
آن‌ها	O
را	O
زن	O
خانه‌دار	O
خطاب	O
مي‌کنند	O
که	O
خانه‌دار	O
نيستند	O
و	O
قرار	O
نيست	O
زنان	O
جامعه	O
ما	O
خانه‌نشين	O
شوند؛	O
بلکه	O
اين‌ها	O
به	O
خانه‌داري	O
کشانده	O
شده‌اند	O
و	O
بيکارند	O
.	O

همچنين	O
بيش	O
از	O
۱٫۴	O
ميليون	O
را	O
کارشناسان	O
و	O
متخصصان	O
و	O
فارغ‌التحصيلان	O
و	O
جوانان	O
تشکيل	O
مي‌دهند	O
.	O
در	O
همين	O
مجلس	B-ORG
عليه	O
دولت	O
احمدي‌نژاد	B-PER
از	O
شش	O
و	O
نيم	O
و	O
هفت	O
ميليون	O
بيکار	O
صحبت	O
شد	O
که	O
به	O
نظر	O
من	O
اغراق	O
است	O
و	O
نبايد	O
به	O
دليل	O
مخالفت	O
با	O
احمدي‌نژاد	B-PER
آمار	O
اغراق‌آميز	O
داد	O
.	O

اين	O
سه	O
ميليون	O
هم	O
که	O
دولت	O
اعلام	O
مي‌کند	O
غلط	O
است؛	O
يعني	O
اساساً	O
روش	O
آن	O
غلط	O
است	O
.	O

به	O
چه	O
مجوزي	O
سربازان	O
وظيفه	O
در	O
شمار	O
شاغلان	O
محسوب	O
مي‌شوند؟	O
سربازان	O
که	O
شاغل	O
نيستند	O
و	O
در	O
هيچ	O
جاي	O
دنيا	O
سرباز	O
را	O
شاغل	O
حساب	O
نمي‌کنند	O
.	O

به	O
چه	O
مجوزي	O
در	O
هفته	O
قبل	O
از	O
آمارگيري	O
هشت	O
ساعت	O
کار	O
را	O
تبديل	O
به	O
يک	O
ساعت	O
کار	O
مي‌کنند	O
و	O
نامش	O
را	O
شاغل	O
مي‌گذارند؟	O
اين‌ها	O
روش‌هاي	O
غلط	O
آماري	O
است	O
.	O
يکي	O
از	O
وعده‌هاي	O
دولت	O
جديد	O
کاهش	O
تورم	O
بوده	O
است	O
آيا	O
با	O
توجه	O
به	O
اينکه	O
بانک	B-ORG
مرکزي	I-ORG
تورم	O
چهل‌درصدي	B-PCT
را	O
اعلام	O
کرده	O
اين	O
وعده	O
در	O
کوتاه‌مدت	O
عملي	O
است؟
اين	O
تورم	O
چهل‌درصدي	B-PCT
تورم	O
نقطه‌به‌نقطه	O
است	O
يعني	O
خرداد	B-DAT
را	O
نسبت	O
به	O
خرداد	B-DAT
سال	I-DAT
ديگر	I-DAT
در	O
نظر	O
گرفته‌اند	O
و	O
اين	O
خيلي	O
مسائل	O
را	O
نشان	O
مي‌دهد؛	O
اينکه	O
تورم	O
را	O
فصلي	O
بگيرم	O
يا	O
يازده‌ماهه	O
يا	O
شش‌ماهه	O
و	O
يا	O
سالانه	O
بگيريم	O
اين‌ها	O
بستگي	O
به	O
کاربردش	O
دارد	O
.	O

به	O
علت	O
اينکه	O
بيکاري	O
افزايش‌يافته	O
متوسط	O
درآمد	O
خانوار	O
پايين	O
آمده	O
است	O
.	O

ما	O
اقتصاددانان	O
کاربردي	O
اگر	O
بخواهيم	O
مردمي	O
فکر	O
کنيم	O
قادر	O
به	O
انجام	O
خيلي	O
از	O
کارها	O
هستيم	O
.	O

البته	O
به	O
نظر	O
من	O
رقم	O
تورم	O
از	O
چهل	B-PCT
درصد	I-PCT
بالاتر	O
است	O
و	O
مرکز	B-ORG
آمار	I-ORG
ايران	I-ORG
پوشش	O
آماري	O
درست	O
ندارد	O
.	O

مانند	O
هزينه	O
خانوار 	O
که	O
در	O
آن	O
مفهوم	O
دهک	O
دهم	O
يعني	O
بالاترين	O
درآمد	O
و	O
سبد	O
آماري	O
همه	O
را	O
پوشش	O
نمي‌دهد	O
.	O

در	O
مورد	O
هزينه	O
خانوار	O
مي‌گويند	O
دهک	O
اول	O
اين‌قدر	O
تعلق	O
مي‌گيرد	O
درحالي‌که	O
ماکساني	O
راداريم	O
که	O
زير	O
دهک	O
اول	O
هستند	O
.	O

در	O
بندرعباس	B-LOC
در	O
زاغه‌ها	O
يا	O
شيرآباد	B-LOC
زاهدان	I-LOC
ببينيد	O
مردم	O
چطور	O
دارند	O
زندگي	O
مي‌کنند؛	O
اين‌ها	O
را	O
که	O
جزو	O
پوشش	O
آماري	O
قرار	O
نمي‌دهند. 	O
يا	O
براي	O
مثال	O
دولت	O
قيمت	O
برخي	O
از	O
کالاها	O
را	O
اعلام	O
کرده	O
و	O
آن	O
را	O
موردمحاسبه	O
قرار	O
مي‌دهد	O
اما	O
در	O
بازار	O
دلالي	O
که	O
اين‌ها	O
را	O
محاسبه	O
نمي‌کند	O
.	O

در	O
مورد	O
مسکن	O
و	O
هزينه‌هاي	O
مربوط	O
به	O
اجاره	O
خانه	O
بسيار	O
پيچيده‌تر	O
است	O
و	O
به	O
اشکال	O
مختلف	O
در	O
حال	O
افزايش	O
است	O
اما	O
منعکس	O
نمي‌شود	O
.	O

بنابراين	O
،	O
آمارهايي	O
که	O
ما	O
ارائه	O
مي‌دهيم	O
با	O
واقعيات	O
جامعه	O
نزديک‌تر	O
است	O
و	O
غلو	O
سياسي	O
هم	O
نبايد	O
کرد	O
.	O

اما	O
آن‌هايي	O
هم	O
که	O
از	O
تورم	O
صد	B-PCT
درصد	I-PCT
صحبت	O
مي‌کنند	O
اغراق	O
است	O
و	O
مطابق	O
با	O
تورم	O
نقطه‌به‌نقطه	O
تورم	O
بايد	O
حدود	O
۵۵	B-PCT
درصد	I-PCT
باشد	O
.	O
علاوه	O
بر	O
ضعف‌ها	O
و	O
ناکارآمدي	O
سياست‌هاي	O
دولت	O
،	O
تحريم‌هاي	O
تحميل‌شده	O
هم	O
از	O
دلايل	O
مهم	O
وضعيت	O
نابسامان	O
اقتصادي	O
کشور	O
است	O
و	O
همان‌گونه	O
که	O
مستحضر	O
هستيد	O
در	O
روزهاي	O
اخير	O
هم	O
مجلس	B-ORG
نمايندگان	I-ORG
آمريکا	I-ORG
طرح	O
تشديد	O
تحريم‌هاي	O
جديدي	O
عليه	O
ايران	B-LOC
را	O
تصويب	O
کرد	O
.	O

در	O
اين	O
زمينه	O
نظر	O
شما	O
چيست؟
بي‌ترديد	O
تحريم‌ها	O
شرايط	O
را	O
تشديد	O
و	O
بدتر	O
کرده	O
است	O
اما	O
اگر	O
ساختار	O
اقتصاد	O
متزلزل	O
نبود	O
اين	O
اثرات	O
مخرب	O
و	O
اين‌چنيني	O
را	O
باقي	O
نمي‌گذاشت	O
.	O

اگر	O
آن	O
زماني	O
که	O
انتقاد	O
کرديم	O
که	O
سياست	O
يارانه‌ها	O
اين	O
مشکلات	O
را	O
ايجاد	O
مي‌کند	O
پاداش	O
من	O
انفرادي	O
نبود	O
اين	O
اتفاقات	O
نمي‌افتاد	O
.	O

(البته	O
گلايه‌اي	O
هم	O
ندارم	O
و	O
راهي	O
است	O
که	O
خودم	O
انتخاب	O
کردم	O
و	O
ادامه	O
هم	O
خواهم	O
داد.)	O
اما	O
اين	O
تحريم‌ها	O
دامن	O
خود	O
سرمايه‌داران	O
و	O
سوداگران	O
ايراني	O
را	O
هم	O
گرفته	O
است	O
و	O
صداي	O
آن‌ها	O
را	O
هم	O
درآورده	O
است	O
.	O

اقتصاددانان	O
وابسته	O
به	O
اتاق	B-ORG
بازرگاني	I-ORG
و	O
بازارهايي	O
و	O
دولتي‌ها	O
دل	O
شان	O
براي	O
مردم	O
نسوخته	O
است	O
و	O
حتي	O
يک‌بار	O
از	O
فقر	O
و	O
مشکلات	O
طبقه	O
کارگري	O
صحبت	O
نکردند	O
اما	O
با	O
نهايت	O
وقاحت	O
به	O
کارگران	O
مي‌گويند	O
براي	O
آمريکا	B-LOC
نامه	O
بنويسيد	O
تا	O
تحريم‌ها	O
را	O
بردارد	O
،	O
درحالي‌که	O
خودشان	O
و	O
سرمايه‌داران	O
ولي‌نعمت	O
شان	O
که	O
از	O
افت	O
سود	O
شان	O
گله‌ها	O
هم	O
دارند	O
بايد	O
به	O
دولت	O
بگويند	O
و	O
اگر	O
عرضه	O
اش	O
رادارند	O
فشار	O
بياورند	O
تا	O
مسئله	O
را	O
حل	O
کند	O
.	O

کارگران	O
بايد	O
در	O
مقابل	O
نظام	O
موجود	O
با	O
راه‌حل‌هاي	O
خردمندانه	O
براي	O
دگرگوني	O
تلاش	O
کنند	O
.	O

کارگران	O
بايد	O
اعتراضات	O
خود	O
را	O
به‌صورت	O
دستاوردهاي	O
دموکراتيک	O
يعني	O
از	O
طريق	O
خواستن	O
شورا	O
و	O
سنديکا	O
پيگيري	O
کنند	O
.	O

زيرا	O
ساخت	O
قدرت	O
اقتصادي	O
در	O
دست	O
سرمايه‌داري	O
و	O
بازاريان	O
و	O
سوداگران	O
است	O
و	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
و	O
کارشناساني	O
که	O
به	O
دولت	O
راه	O
مي‌يابند	O
وابسته	O
به	O
آن‌ها	O
هستند	O
.	O

از	O
زمان	O
انقلاب	O
تاکنون	O
نمايندگان	O
مجلس	B-ORG
از	O
ميان	O
کارگران	O
و	O
دهقانان	O
نبوده‌اند	O
و	O
البته	O
در	O
سناي	B-ORG
آمريکا	I-ORG
هم	O
به	O
همين	O
صورت	O
است	O
و	O
دقيقاً	O
ايران	B-LOC
کاريکاتوري	O
از	O
همان	O
است	O
.	O

اقتصاددانان	O
وابسته	O
به	O
قدرت	O
سرمايه	O
و	O
سوداگر	O
دولتي	O
نمي‌روند	O
در	O
مورد	O
مسئله	O
به‌صورت	O
همه‌جانبه	O
صحبت	O
کنند	O
و	O
مي‌گويند	O
اين	O
تحريم	O
ناشي	O
از	O
عملکرد	O
امپرياليستي	O
است	O
.	O

اما	O
يکي	O
از	O
همين‌ها	O
نمي‌پرسد	O
چرا	O
اسرائيل	B-LOC
بايد	O
دويست	O
و	O
هفتاد	O
کلاهک	O
هسته‌اي	O
در	O
منطقه	O
داشته	O
باشد؟	O
درست	O
است	O
که	O
دولت	O
اشکالات	O
فراوان	O
دارد	O
اما	O
فرصت	O
دادن	O
به	O
عملکرد	O
امپرياليستي	O
هم	O
راه‌حل	O
نيست	O
بلکه	O
ضد	O
راه‌حل	O
است	O
.	O

اقتصاددانان	O
راست	O
با	O
زيرکي	O
مي‌گويند	O
تحريم	O
برداشته	O
شود	O
زيرا	O
به‌خوبي	O
مي‌دانند	O
فشار	O
اين	O
تحريم	O
بر	O
دوش	O
ولي‌نعمت‌هاي	O
شان	O
افتاده	O
است	O
.	O

آن‌ها	O
براي	O
دفاع	O
از	O
هستي	O
سرمايه‌داري	O
انگل	O
و	O
ديکتاتور	O
پرور	O
ايراني	O
با	O
نهايت	O
بي‌شرمي	O
مي‌خواهند	O
کارگران	O
را	O
بفرستد	O
جلو	O
تا	O
بعد	O
هم	O
بگويند	O
حتي	O
کارگران	O
طرفدار	O
بازار	O
آزاد	O
بودند	O
و	O
لغو	O
تحريم‌ها	O
راهم	O
براي	O
همين	O
مي‌خواستند	O
و	O
وقتي	O
خر	O
شان	O
از	O
پل	O
گذشت	O
مانند	O
همين	O
۳۵	B-DAT
سال	I-DAT
گذشته	I-DAT
حتي	O
کلامي	O
از	O
خواست	O
و	O
منفع	O
اين	O
ارزش‌آفرينان	O
محروم	O
بر	O
زبان	O
نياورند	O
.	O

تاکنون	O
که	O
سنگ	O
سود	O
سرمايه	O
و	O
بازار	O
را	O
بر	O
سينه	O
مي‌زدند	O
ياد	O
شان	O
نبود	O
که	O
کارگراني	O
هم	O
وجود	O
دارند	O
.	O
درهرحال	O
اين	O
عملکرد	O
امپرياليستي	O
هست	O
و	O
از	O
داخل	O
کشور	O
هم	O
روش‌هاي	O
خردمندانه	O
پيش	O
نگرفته	O
است	O
.	O

روش	O
خردمندانه	O
به	O
اين	O
معنا	O
که	O
در	O
پيوند	O
با	O
دموکراتيک	O
کردن	O
پيگير	O
عميق	O
و	O
همه‌جانبه‌ي 	O
جامعه	O
باشد	O
.	O

براي	O
مثال	O
اين	O
شرط	O
داشتن	O
فوق‌ليسانس	O
براي	O
ورود	O
به	O
مجلس	B-ORG
برداشته	O
شود	O
زيرا	O
دوازده	O
ميليون	O
کارگر	O
داريم	O
مگر	O
اين	O
کارگران	O
فوق‌ليسانس	O
دارند؟ 	O
بنابراين	O
روش	O
خردمندانه	O
بايد	O
باقدرت	O
مردمي	O
و	O
ملي	O
توأم	O
باشد	O
.	O

درهرحال	O
روحاني	B-PER
به	O
دلايلي	O
۳۶	B-PCT
درصد	I-PCT
در	O
کل	O
آراء	O
رأي	O
آورده	O
و	O
برخي	O
توهم	O
زدگان	O
،	O
و	O
بگذريم	O
از	O
منتظر	O
الکرسي‌هاي	O
سبز	O
و	O
اصلاحاتي	O
و	O
کارگزار	O
و	O
غيره	O
،	O
از	O
او	O
انتظار	O
معجزه	O
دارند	O
.	O

معجزه	O
هم	O
فقط	O
به	O
معناي	O
يک	O
حرکت	O
قدرتمند	O
هست	O
که	O
جامعه	O
به	O
سمت	O
دموکراتيزه	O
شدن	O
برود	O
.	O

اگر	O
جامعه	O
دموکراتيزه	O
شود	O
ايالت	B-LOC
متحده	I-LOC
بجاي	O
اينکه	O
حالت	O
قدرت‌نمايي	O
و	O
گردن‌کلفتي	O
بخواهد	O
بگيرد	O
به	O
وحشت	O
مي‌افتد	O
.	O

براي	O
اينکه	O
اين‌همه	O
مسافت	O
جلو	O
مي‌آيد	O
به	O
عراق	B-LOC
حمله	O
مي‌کند	O
اما	O
نزديک	O
آن	O
جرات	O
ندارد	O
به	O
ونزوئلا	B-LOC
دست	O
بي	O
اندازد	O
.	O

البته	O
در	O
ونزوئلا 	B-LOC
توطئه	O
مي‌کند	O
مثل	O
همين‌که	O
۱۷۰	O
ميليون	O
براي	O
شکست	O
دادن	O
جناح	O
چپ	O
در	O
انتخابات	O
خرج	O
مي‌کند	O
اما	O
جرات	O
حمله	O
مستقيم	O
را	O
ندارد	O
،	O
يا	O
همين‌طور	O
در	O
کوبا	B-LOC
.	O
بنابراين	O
دموکراتيزه	O
شدن	O
جامعه	O
ايران	B-LOC
او	O
را	O
به‌زانو	O
درمي‌آورد	O
.	O

و	O
دموکرتيزه	O
شدن	O
ايران	B-LOC
موجي	O
است	O
که	O
به	O
تمام	O
خاورميانه	B-LOC
ايران	B-LOC
که	O
الآن	O
بر	O
روي	O
بشکه	O
آتش	O
و	O
باروت	O
قرارگرفته	O
سرايت	O
مي‌کند	O
.	O
بدين	O
ترتيب	O
،	O
مسئله	O
اتمي	O
بايد	O
حل	O
شود	O
اما	O
با	O
امتياز	O
دادن	O
يک‌طرفه	O
حل	O
نخواهد	O
شد	O
و	O
آمريکا	B-LOC
حالت	O
تهاجمي	O
‌اش	O
در	O
خاورميانه	B-LOC
را	O
از	O
دست	O
نخواهد	O
داد؛	O
مگر	O
اينکه	O
اراده	O
مردم	O
در	O
مقابل	O
قرار	O
گيرد	O
و	O
بترسد	O
.	O

به	O
نظر	O
من	O
هم	O
اين	O
دولت	O
آقاي	O
روحاني	B-PER
با	O
اين	O
ساختار	O
و	O
وابستگي	O
به	O
ساخت	O
موجود	O
قدرت	O
و	O
امتيازدهي	O
ترديد	O
دارم	O
به	O
موفقيت	O
برسد	O
.	O

البته	O
ممکن	O
است	O
جلو	O
برود	O
و	O
به	O
نتايجي	O
به‌صورت	O
موقتي	O
برسد	O
.	O

اما	O
اين	O
نتايج	O
موقت	O
يک‌راه	O
فرار	O
براي	O
صاحبان	O
سرمايه	O
و	O
صاحبان	O
قدرت	O
است	O
.	O

بيکاري	O
و	O
فقر	O
و	O
محروميت	O
به‌ويژه	O
محروميت	O
کارگران	O
وزنان	O
به	O
اين	O
سادگي‌ها	O
حل	O
نخواهد	O
شد	O
.	O

البته	O
نه	O
اينکه	O
بدبين	O
باشيم	O
مگر	O
اينکه	O
طرحي	O
نو	O
درافکنيم	O
و	O
حرکتي	O
جدي‌تر	O
داشته	O
باشيم	O
.	O
پيشنهاد	O
و	O
راهکار	O
شما	O
براي	O
رسيدن	O
به	O
اين	O
موفقيت	O
چيست؟
دموکراتيزم	O
،	O
دموکراتيزم	O
،	O
دموکراتيزم	O
.	O

و	O
اين	O
بار	O
دوم	O
است	O
که	O
در	O
مصاحبه‌هاي	O
م	O
اين	O
تکرار	O
سه‌گانه	O
را	O
تکرار	O
مي‌کند	O
.	O

و	O
در	O
اينجا	O
مي‌افزايم	O
که	O
تکرار	O
من	O
هدفي	O
ندارد	O
جز	O
انتقال	O
دستکم	O
بخش	O
اصلي	O
قدرت	O
به	O
نيروي	O
کار	O
به	O
زنان	O
،	O
جوانان	O
،	O
مردم	O
و	O
آميختن	O
آزادي	O
و	O
دموکراسي	O
و	O
استقلال	O
مردمي	O
با	O
يکديگر	O
و	O
خلع	O
يد	O
از	O
مالکان	O
به	O
قدرت	O
نشسته‌ي	O
دولتي	O
،	O
مؤسساتي	O
و	O
خصوصي	O
.	O

در	O
پي	O
مرگ	O
12	O
نفر	O
در	O
کارون	B-LOC
3	I-LOC
:	O
دستگيري	O
2	O
نفر	O
و	O
قطع	O
اينترنت،اختلال	O
در	O
موبايل	O
و	O
جلوگيري	O
از	O
حضور	O
خبرنگاران	O

فعالان	O
در	O
تبعيد: در	O
پي	O
کشته	O
شدن	O
12	O
نفر	O
 در	O
درياچه	B-LOC
سد	I-LOC
کارون	I-LOC
3	I-LOC
؛	O
دو	O
نفر	O
دستگير	O
،	O
فعاليت	O
خبرنگاران	O
ممنوع	O
و	O
اينترنت	O
منطقه	O
قطع	O
و	O
تلفن‌هاي	O
همراه	O
با	O
اختلال	O
مواجه	O
شد	O
.	O
منابع	O
محلي	O
گزارش	O
داده‌اند	O
که	O
با	O
نزديک	O
شدن	O
به	O
ساعت	O
برگزاري	O
مراسم	O
تشييع‌جنازه	O
قربانيان	O
حادثه	O
گدار	O
شهپير	O
در	O
دهدز	B-LOC
،	O
عوامل	O
ناشناس	O
از	O
ادامه	O
فعاليت	O
خبرنگاران	O
محلي	O
در	O
دهدز	B-LOC
و	O
نوار	O
ساحلي	O
درياچه	B-LOC
سد	I-LOC
کارون	I-LOC
3	I-LOC
ممانعت	O
به	O
عمل‌آورده	O
و	O
هم‌اکنون	O
ارتباط	O
خبري	O
اين	O
منطقه	O
با	O
دنياي	O
خارج	O
قطع‌شده	O
است	O
.	O

به	O
گزارش	O
“	O
ايبنانيوز	B-ORG
”،	O
همزمان	O
با	O
ممانعت	O
از	O
ادامه	O
فعاليت	O
خبرنگاران	O
محلي	O
در	O
دهدز	B-LOC
،	O
اينترنت	O
اين	O
منطقه	O
به‌طور	O
ناگهاني	O
قطع‌شده	O
است	O
و	O
اختلال	O
در	O
شبکه	O
تلفن	O
همراه	O
افزايش‌يافته	O
است	O
.	O
همچنين	O
معاون	O
بهره‌برداري	O
سد	O
نيروگاه	O
سازمان	B-ORG
آب	I-ORG
و	I-ORG
برق	I-ORG
خوزستان	I-ORG
در	O
رابطه	O
با	O
اين	O
حادثه	O
گفت:
هم	O
ناخداي	O
بار	O
و	O
هم	O
راننده	O
ميني‌بوس	O
بازداشت	O
هستند	O
.	O

راننده	O
ميني‌بوس	O
از	O
اين	O
لحاظ	O
که	O
هنگامي‌که	O
سرنشينان	O
داخل	O
ميني‌بوس	O
بودند	O
ماشين	O
را	O
رها	O
کرده	O
مقصر	O
اصلي	O
است	O
و	O
کارشناسان	O
رسمي	O
بايد	O
در	O
اين	O
موردنظر	O
دهند	O
.	O

جعفري	B-PER
با	O
اشاره	O
به	O
اين‌که	O
جزييات	O
فوري	O
و	O
قضايي	O
اين	O
حادثه	O
روشن	O
نيست	O
،	O
گفت:	O
کارشناسان	O
رسمي	O
بايد	O
در	O
اين	O
موردنظر	O
دهند	O
اما	O
آنچه	O
روشن	O
است	O
اين	O
است	O
که	O
راننده	O
ميني‌بوس	O
سهل‌انگاري	O
کرده	O
و	O
با	O
توجه	O
به	O
گواهينامه	O
موجود	O
وي	O
حق	O
مسافرکشي	O
نداشته	O
و	O
ميني‌بوس	O
هم	O
بيمه	O
بدنه	O
نداشته	O
است	O
!	O

.
قريب	O
به	O
20	O
سال	O
است	O
که	O
تنها	O
راه	O
ارتباطي	O
اهالي	O
اطراف	O
سد	O
کارون	B-LOC
3	I-LOC
؛	O
در	O
اثر	O
آبگيري	O
از	O
بين	O
رفته	O
و	O
هيچ	O
اقدامي	O
براي	O
ايجاد	O
پل	O
ارتباطي	O
انجام‌نشده	O
و	O
نهايتاً	O
پس	O
از	O
قرباني	O
12	O
نفر	O
؛	O
گواهينامه	O
راننده	O
ميني‌بوس	O
به‌عنوان	O
“علت	O
”	O
وقوع	O
اين	O
حادثه	O
معرفي‌شده	O
است	O
.	O

